{"response": {"numFound": 8460, "start": 7900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-G MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE KITZBUEHEL 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-254621", "durationSec": 9849, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.01.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254715", "durationSec": 199, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CUISINE (LOCAL)", "GASTRONOMIE", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["CRISCI, CARLO"], "id": "asset-254024", "thematicGeographicals": ["COSSONAY", "PLATEAU"], "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100122, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Cossonay : 20100122, rencontre avec le cuisinier CRISCI Carlo qui parle de son amour pour la cuisine tout en pr\u00e9parant des plats gastronomiques pour son restaurant \"Le Cerf\"", "title": "RELOOKAGE NADIA - 10.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COSSONAY"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-G", "MESSIEURS", "PISTE DE SKI", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER-G", "DAMES", "PROGRAMME COURT", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP"], "visualPersons": ["JANKA, CARLO", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "GRUENENFELDER, TOBIAS", "BUECHEL, MARCO", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "STYGER, NADIA", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "VONN, LINDSEY", "PAERSON, ANJA", "SUTER, FABIENNE", "MEIER, SARAH", "DIAZ, RAFAEL", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-254611", "durationSec": 1280, "mediaType": "video", "title": "10.01.22", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "CORTINA D'AMPEZZO", "TALLINN", "ZOUG-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "LUGANO", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "EV ZOUG", "SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "RECOURS", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "BANQUE", "PRIME", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["SIMONAZZI, ANDR\u00c9"], "id": "asset-254713", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.01.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["IATA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "SCENES DE CRIME EN SUISSE : CARNAGE AU PARLEMENT DE ZOUG - 10.01.22", "id": "asset-254443", "thematicGeographicals": ["ZOUG"], "durationSec": 2075, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Zoug : 20100122, le 20010227, un homme arm\u00e9 surgit dans la salle du parlement de Zoug et abat 14 d\u00e9put\u00e9s et conseillers d'Etat avant de se suicider. Le choc est immense, toute la Suisse s'\u00e9meut. Les survivants t\u00e9moignent avec difficult\u00e9 et une intense \u00e9motion de ces quelques minutes d'enfer et s'interrogent sur les motivations du tueur de Zoug.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (253/271) : Le gr\u00e8be", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8822F4F-CCC0-456E-BAB7-7FE34445CF17", "durationSec": 191, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (8/12) : 14h \u00e0 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4CDF2AE2-5A76-4A94-98E7-393F48525C47", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 14h-16h", "id": "sound-DF2BFDCD-1A1A-486D-A774-48B924956E73", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 18h-20h", "id": "sound-35F09F40-4CC7-4623-8CF0-3B131F793693", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le responsable de la documentation de la Chambre f\u00e9d\u00e9rale parle de sa fonction dans le cadre du Conseil F\u00e9d\u00e9ral qui livre des documents secrets", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DACF91AC-297E-4CDB-A0EA-68B866A0F0D4", "durationSec": 260, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["administration f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 240 : A la montagne, les russes sont l\u00e0", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-778EEB8F-482A-44D2-97C4-A75116201CE1", "durationSec": 205, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Herat, la paix fragile d'Afghanistan (4/5): bodybuilding \u00e0 l'afghane", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-280EF3DE-FA63-4659-BE81-5BC12B694670", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3246, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["occupation militaire", "homosexualit\u00e9", "islam", "culturisme", "guerre civile"], "excerpt": "\"Bodybuilding \u00e0 l\u00bfafghane.\r\nChaque rue d\u00bfun peu d\u00bfimportance, \u00e0 Herat, arbore une ou plusieurs enseignes de salles de sport, figurant des hommes aux trois quarts nus, aux muscles hypertrophi\u00e9s et quelque peu \u00e9c\u00bfurants : sous l\u00bfeffet du soleil, le bleu ressort, le rouge a pass\u00e9... \r\nLa F\u00e9d\u00e9ration afghane de bodybuilding d\u00e9nombre fi\u00e8rement un millier de salles dans le pays. La gonflette, une passion dangereuse sous les talibans, est en passe de devenir aujourd\u00bfhui le sport national. \r\nAvec les hommes forts d\u00bfHerat, on cause des halt\u00e8res bricol\u00e9s avec des pi\u00e8ces de chars russes, de magazines am\u00e9ricains interdits, d\u00bfhomosexualit\u00e9 et de l\u00bfascension vers la gloire \u00e9ternelle et enviable d\u00bfArnold Schwarzenegger.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Afghans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Imbert, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 14h00 - 16h00", "id": "sound-EEB80042-9B2A-4207-8030-581BB300D6E8", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Le sexe de l'\u00e2me ou l'identit\u00e9 de genre : Interview de Michael Groneberg, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-846E1B84-DA2D-4753-A175-1D2EF0F500DF", "durationSec": 1368, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "femme", "g\u00e9n\u00e9tique", "hermaphrodite", "homme"], "excerpt": "[En raison du concert exceptionnel donn\u00e9 ce soir par Pavillon suisse d\u00e8s 19h30, Babylone, en prolongement du documentaire sur les \"intersexes\", vous propose une nouvelle diffusion, de 19h \u00e0 19h30, de l'\u00e9mission Les Temps qui courent, du 24 mars 2004]. Etre sexu\u00e9 est l'une des caract\u00e9ristiques fondamentales de l'existence humaine. De fait, dans notre soci\u00e9t\u00e9 occidentale contemporaine les personnes, mais aussi les animaux qui vivent avec nous, sont regroup\u00e9s en deux genres : les m\u00e2les et les femelles. Dans notre soci\u00e9t\u00e9, dans les cas ambigus de b\u00e9b\u00e9s dit intersexuels, c'est-\u00e0-dire dans les cas o\u00f9 parents et m\u00e9decins ne parviennent pas avec certitude \u00e0 d\u00e9terminer le sexe de l'enfant \u00e0 sa naissance, les pratiques actuelles pr\u00e9voient des corrections post-natales pour fa\u00e7onner un sexe d\u00e9fini correspondant au dualisme \u00ab masculin-f\u00e9minin \u00bb. Si on veut le sexe est assign\u00e9 \u00e0 l'enfant et ce qui peut mener \u00e0 des graves probl\u00e8mes psychologiques. Qu'est-ce que cela signifie que d'\u00eatre homme ou d'\u00eatre femme? S'est demand\u00e9 Michael Groneberg. Il en arrive \u00e0 la proposition que non seulement le corps a un sexe, mais aussi l'\u00e2me. Et ce sexe de l'\u00e2me peut parfois \u00eatre diff\u00e9rent de celui du corps. Selon Michael Groneberg, docteur en philosophie et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres de Fribourg, le sexe de la personne, celui dont il faut tenir compte dans son rapport \u00e0 autrui, est le sexe de l'\u00e2me m\u00eame s'il va contre les apparences ce qui n'est pas sans cons\u00e9quences \u00e9thiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Groneberg, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 02h-04h", "id": "sound-420C425A-FC89-4B43-83E3-0536555294EA", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale Ha\u00efti en direct de Port-au-Prince. 18h00 - 18h30. D\u00e9bat avec Frank\u00e9tienne, po\u00e8te dramaturge, romancier, Andris Rich\u00e9, s\u00e9nateur de l'Organisation du peuple en lutte, Urs Werner, ambassadeur de Suisse en Ha\u00efti, de Kathly Mars, jeune \u00e9crivaine ha\u00eftienne, et Jean Euph\u00e8le Milc\u00e9, \u00e9crivain ha\u00eftien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D251B27-5144-44BF-9BFD-BE89F38B1001", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Suisse"], "durationSec": 1933, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "solidarit\u00e9", "s\u00e9isme", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Avec en direct du studio de la TSR \u00e0 Gen\u00e8ve Jean-Marc Richard. Journ\u00e9e cha\u00eene du Bonheur en faveur d'Ha\u00efti, la barre des 11 millions 500 mille francs d\u00e9pass\u00e9e.\r\n\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te dramaturge ha\u00eftien", "name": "Frank\u00e9tienne", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Suisse en Ha\u00efti", "name": "Werner, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain ha\u00eftien publi\u00e9 chez Bernard Campiche", "name": "Milce, Jean-Euph\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9nateur de l'Organisation du peuple en lutte", "name": "Rich\u00e9, Andris", "type": "Participant"}, {"role": "jeune \u00e9crivaine qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e en Suisse", "name": "Mars, Kettly", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 12h00 - 14h00", "id": "sound-A850982D-528F-49AD-93F2-BF085D15C607", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 12h-14h", "id": "sound-AFF2B256-D47C-4DFD-85D9-BF16E10E6750", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale Ha\u00efti en direct de Port-au-Prince. 18h43 - 18h58. Interview de Max Beauvoir, chef supr\u00eame du vaudou ha\u00eftien. D\u00e9bat avec Andris Rich\u00e9, s\u00e9nateur de l'Organisation du peuple en lutte, Urs Werner, ambassadeur de Suisse en Ha\u00efti, de Kathly Mars, jeune \u00e9crivaine ha\u00eftienne, et Jean-Euph\u00e8le Milc\u00e9, \u00e9crivain ha\u00eftien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09FCE207-4339-47A1-8341-AE7A9DF03CE6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Ha\u00efti"], "durationSec": 926, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "aide humanitaire", "s\u00e9isme", "solidarit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain ha\u00eftien publi\u00e9 chez Bernard Campiche", "name": "Milce, Jean-Euph\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9nateur de l'Organisation du peuple en lutte", "name": "Rich\u00e9, Andris", "type": "Participant"}, {"role": "chef supr\u00eame du vaudou ha\u00eftien", "name": "Beauvoir, Max", "type": "Participant"}, {"role": "jeune \u00e9crivaine qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e en Suisse", "name": "Mars, Kettly", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Suisse en Ha\u00efti", "name": "Werner, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Joseph Kessel (4/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-43967372-63C1-4C0E-ADF8-C3E5A0178288", "durationSec": 1391, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "musique", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 04h00 - 06h00", "id": "sound-4EAB9AD5-0D89-4FB4-9CB2-C8A87290CA3A", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 20h00 - 22h00", "id": "sound-BC84BD5D-9D58-41DA-96E3-6A811EA10150", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 06h-08h", "id": "sound-65B0BAD7-2A87-4C12-AD34-6FE6E2C5EB34", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Saperlipopette", "source": "siranau", "title": "Interview de live de Stevans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD9F55D9-9E84-4D27-B919-6BCA9AA82FA3", "durationSec": 2084, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["STEVANS"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe musical", "name": "STEVANS", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (9/12) : 16h \u00e0 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-08F482F3-9846-4FA7-B1D4-2065B3586AA2", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 04h-06h", "id": "sound-95C89A7C-C66D-4455-8F18-118656D5FE81", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (2/12) : 02h \u00e0 04h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B7060D0D-1D4C-40EA-9481-124B856DBD2D", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (3/12) : 04h \u00e0 06h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B20CE361-E8C4-464F-8DDC-12FC13DBCAA1", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 00h00 - 02h00", "id": "sound-050EBA09-E9D0-4590-B6F1-3DC2E6234113", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (6/12) : 10h \u00e0 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-468C7FFC-10FA-48FC-AF08-3EF25CD9E081", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Au Palais Mascotte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4AC0C9F4-1AFC-4E9E-A584-0D89FD275CBB", "durationSec": 214, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (4/12) : 06h \u00e0 08h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E9FF11D8-86A2-4CA2-B9D5-658FC8CAFE80", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale Ha\u00efti en direct de Port-au-Prince. 12h30 - 12h55. Reportage dans une \u00e9cole improvis\u00e9e dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s. Interview d'Alex Bien-Aim\u00e9, responsable d'un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Port-au-Prince. Le r\u00f4le de la radio Cara\u00efbes FM pour garder ou reprendre des contacts. Interview de France Etienne, \u00e9ducateur scolaire. Interview de Lolo Th\u00e9odore Beaubrun, musicien, leader du groupe Buckmann. La solidarit\u00e9 au coeur du chaos.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E9E1ADE-72F4-4752-BAA3-AA012EF527BA", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "solidarit\u00e9", "s\u00e9isme", "vaudou", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes se portant au secours des autres", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur de Cara\u00efbes FM", "name": "Andersen, Bregard Marc", "type": "Participant"}, {"role": "enfants ha\u00eftiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Port-au-Prince", "name": "Bien-Aim\u00e9, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Beaubrun, Theodore (jun)", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant improvis\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "personnes utilisant Cara\u00efbes FM et \u00e9coutant des personnes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Le clavinet", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-53D564A1-CD34-4517-9081-5475D578537A", "durationSec": 833, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (11/12) : 20h \u00e0 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4B07EF60-EBDD-4222-A775-90A58030B47F", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (1/12) : 00h \u00e0 02h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F13D6A1F-F29B-4CA9-9A2C-8E6AD97C4ED7", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 16h-18h", "id": "sound-9754DF62-ECC1-495F-99E2-96C8D410439E", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 22h-00h", "id": "sound-5590F930-CFFE-4915-964E-F63D9644D914", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 273 : Boule multi go\u00fbts", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-88C56CDA-433C-4517-9F53-F6D34D1E170F", "durationSec": 160, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (12/12) : 22h \u00e0 24h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5ABB47D4-436E-4A11-B01E-DFE1C3FCF3DA", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (7/12) : 12h \u00e0 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D28EE739-20D6-451E-B51E-ECABC72DECB8", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 20h-22h", "id": "sound-7E4FF628-F8C1-48BA-AEAD-27B0217CD5FB", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale Ha\u00efti en direct de Port-au-Prince. 07h15-08h03 : Interviews de Jean-Philippe Jutzi, porte-parole de l'Aide humanitaire suisse, de Fritz Dorziair, Ha\u00eftien, dipl\u00f4m\u00e9 de l'Ecole de journalisme de Fribourg. Reportage de Patrick Chaboudez, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti, \u00e0 l'h\u00f4pital universitaire de Port-au-Prince. Reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti, aupr\u00e8s de l'ONG \"Architectes d'urgence\". Reportage de Patrick Chadoudez, sur l'acc\u00e8s aux morts et le travail d'un m\u00e9decin l\u00e9giste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79E6B241-2ECD-4054-B88E-D9267776D17B", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 2858, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "CICR"], "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "solidarit\u00e9", "aide humanitaire", "catastrophe naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ha\u00eftien, dipl\u00f4m\u00e9 de l'Ecole de journalisme de Fribourg, ancien collaborateur du CICR et du PNUD", "name": "Dorziair, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'Aide humanitaire suisse", "name": "Jutzi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Ha\u00eftiens attendant des soins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin suisse", "name": "Roulet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste du CICR en Ha\u00efti", "name": "Tidball-Binz, Morris", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'ONG \"Architectes d'urgence\"", "name": "Collombale, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti (reportage 2)", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 22h00 - 24h00", "id": "sound-FA46860F-76B4-4CB2-8D13-DA0A41E16599", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 059 : Saicourt, Bellelay", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-36704391-C19A-40CB-A9E4-DCEC26ECF2BC", "thematicGeographicals": ["Saicourt", "Bellelay", "Jura bernois"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Nourriture gore (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-47ED06B9-082F-46A3-B063-D0B457566723", "durationSec": 384, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 16h00 - 18h00", "id": "sound-2C727E26-B0AF-40A0-9111-9967B28512A8", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Ni tout-\u00e0-fait fille, ni tout-\u00e0-fait gar\u00e7on, quand la nature n'a pas choisi...", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-638686FA-3CF8-46F1-BA73-9CF2E2A206C6", "durationSec": 3169, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hermaphrodite", "homme", "femme"], "excerpt": "Reportage  dans lequel psychiatres, g\u00e9n\u00e9ticiens, chirurgiens et \"intersexes\" donnent divers \u00e9clairages sur la question. Na\u00eetre ni tout \u00e0 fait fille, ni tout \u00e0 fait gar\u00e7on, mais avec des diff\u00e9rences (apparentes ou non) de sexuation est complexe dans nos pays. M\u00e9connues et mal accept\u00e9es, les variations de d\u00e9veloppement sexuel sont rares. Si dans certaines soci\u00e9t\u00e9s, les intersexes (hermaphrodite, pseudo-hermaphrodite) ont un statut quasi-divin, chez nous il est tr\u00e8s difficile de vivre avec les diff\u00e9rences. Les m\u00e9decins depuis les ann\u00e9es 1950 ont pratiqu\u00e9 des interventions afin de rectifier ce que la nature n'avait pas termin\u00e9 pensant faire le bien des enfants, consid\u00e9rant que les confronter \u00e0 l'ambigu\u00eft\u00e9 risquait de les rendre fous. Depuis une dizaine d'ann\u00e9es, des associations se sont cr\u00e9\u00e9es pour d\u00e9noncer  des erreurs irr\u00e9versibles qui ont \u00e9t\u00e9 commises. La prise en charge est en crise. On cherche ce qui est juste pour ces enfants. Que faire de ces diff\u00e9rences, comment grandir quand on est ni fille, ni gar\u00e7on ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien au CHUV", "name": "Meyrat, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "Dany-Salom\u00e9, intersexuel", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de service et g\u00e9n\u00e9ticienne aux HUG", "name": "Giacobino, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service de psychiatrie d'enfants et d'adolescents aux HUG", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (10/12) : 18h \u00e0 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-04A1CFC6-142D-4D65-85C1-9B41102F0703", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 06h00 - 08h00", "id": "sound-9D6E4A78-1C9F-47F2-BCD3-42134F1E3C16", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Thomas, \u00e9crivain : A propos de son anthologie de nouvelles de science fiction romandes \"D\u00e9fricheurs d'imaginaire\" (Ed. Campiche, 2009). - 2. Une nouvelle d'Elsa Morante (3/3) : Une histoire d'amour", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-ECE5A91F-B7DB-424F-B38F-4F98A89DE862", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3139, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "science-fiction"], "excerpt": "La SF en Suisse romande. Eh, oui! Il y a une science-fiction suisse romande. Une anthologie de Jean-Fran\u00e7ois Thomas nous le prouve. Apr\u00e8s avoir lu les quelques 500 pages de \"D\u00e9fricheurs d'imaginaire\", on est m\u00eame convaincu que cette SF est riche et r\u00e9jouissante. Certes, comme le remarque Jean-Fran\u00e7ois Thomas, tous les sous-groupes du genre ne sont pas \u00e9galement repr\u00e9sent\u00e9s: les Romands semblent pr\u00e9f\u00e9rer les catastrophes des anti-utopies aux uchronies. Curieux qu'au pays de l'horlogerie on fantasme si peu sur le temps ! Le volume rassemble des textes \u00e9crits entre 1884 (Edouard Rod) et 2004. La SF suisse a cependant des pr\u00e9curseurs parmi les utopistes, d\u00e8s le XVIIIe si\u00e8cle, et son avenir est assur\u00e9 puisque la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon continue \u00e0 prosp\u00e9rer et que la SF est entr\u00e9e - sans effraction - \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Tour d'horizon avec Jean-Fran\u00e7ois Thomas autour de son ouvrage : une anthologie historique de la science-fiction suisse romande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la Science fiction", "name": "Thomas, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Thomas, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Morante, Elsa", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 10h00 - 12h00", "id": "sound-4F75EBAE-2832-4851-B421-10CDE2C1916C", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 18h00 - 20h00", "id": "sound-6B86DDAA-6A7F-43B1-A0A8-83F4486AC094", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 00h-02h", "id": "sound-6605C79C-4A9D-4558-85C1-07F36FD8BDB8", "durationSec": 7198, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.01.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253578", "durationSec": 613, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTERRISSAGE", "AIRBUS A380", "PATINOIRE", "PATINOIRE", "COLLECTE", "SOLIDARIT\u00c9", "COLLECTE", "SOLIDARIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "SOLIDARIT\u00c9", "JEUNE (\u00c2GE)", "INTERNET", "FORMATION DES ADULTES", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-254710", "durationSec": 1218, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.01.21", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CO2", "L\u00c9GISLATION", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "CO2", "L\u00c9GISLATION", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "ENFANT (\u00c2GE)", "COLLECTE", "SOLIDARIT\u00c9", "HOMICIDE", "PRISON", "ENFANT (\u00c2GE)", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "HIVERNAL", "SC\u00c8NE DE RUE", "ENSEIGNE", "BANQUE", "L\u00c9GISLATION", "PRIME", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "BONNANT, MARC", "ALDER, ESTHER", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-254709", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.01.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "DENENS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-254006", "durationSec": 3230, "mediaType": "video", "title": "LA MALEDICTION DES ENFANTS GITANS - 10.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 02h00 - 04h00", "id": "sound-90E0AE94-63E1-461D-BC04-5895AD98C21B", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Bonhoeffer, le pasteur anti-nazi (2/2) [Emissions 4/5 et 5/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-462DF563-619D-463D-BC08-E76FA07DEFAB", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonhoeffer, Dietrich"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "protestantisme", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "pacifisme"], "excerpt": "4/5 : Les lettres de fian\u00e7ailles - Quelques mois avant d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9, Dietrich Bonhoeffer se fiance avec Maria von Wedemeyer, une jeune femme \u00e2g\u00e9e de 18 ans. Une relation sentimentale contrari\u00e9e par les \u00e9v\u00e9nements, dont il nous reste une importante correspondance. 5/5 : Un christianisme non-religieux - La th\u00e9ologie de Dietrich Bonhoeffer a consid\u00e9rablement \u00e9volu\u00e9 au fil des ans. Un fil rouge pourrait \u00eatre trouv\u00e9 dans l'id\u00e9e d'une unit\u00e9 des chr\u00e9tiens en Christ et une concr\u00e9tisation de la foi individuelle dans le quotidien. Avec la mont\u00e9e du nazisme Bonhoeffer critique l'\u00e9glise qui ne r\u00e9siste pas \u00e0 l'hitl\u00e9risme. Lors de sa p\u00e9riode d'incarc\u00e9ration, il imagine une \u00c9glise d'apr\u00e8s-guerre et proph\u00e9tique, un christianisme non religieux dans un monde devenu adulte. Il imagine un christianisme \u00e0 la recherche d'une plus grande int\u00e9riorit\u00e9 face au formel et au rite. Un \u00c9glise qui renonce \u00e0 ses privil\u00e8ges pour privil\u00e9gier une pr\u00e9sence plus concr\u00e8te et engag\u00e9e dans le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Mottu, Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Ne d\u00e9sesp\u00e9rez jamais, faites infuser davantage. Rendez-vous po\u00e9tique et t\u00e9m\u00e9raire avec la science: l'exp\u00e9rience de l'arc-boutisme du grain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF7CBBEF-424D-4CF4-89FC-86FF3F40667F", "durationSec": 271, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 10h-12h", "id": "sound-D3A57792-896D-43F9-B525-89A686411650", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : R\u00e9seaux sociaux et sites pornos", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-DBE5EBAA-50B6-4B4F-A9FA-9DA7E13269D8", "durationSec": 45, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Christian Zacharias", "id": "sound-A41B9392-126C-4D23-A852-974B918F8C81", "durationSec": 102, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Musicien", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: jeudi 21 janvier 2010, 08h00 - 10h00", "id": "sound-05D9330F-3611-42FA-BD4B-7B270E3E7F3B", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du jeudi 21 janvier 2010 : 08h-10h", "id": "sound-5BF6A261-9CAA-496F-A6D5-7B9E2910F798", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR et interview\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 21 janvier 2010  (5/12) : 08h \u00e0 10h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-246C8AEF-2F14-4298-8B53-B42C0C8D94DB", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "GEORGES SIMENON - 10.01.21", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-253858", "durationSec": 1183, "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "AVALANCHE", "VID\u00c9O AMATEUR"], "id": "asset-254031", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1534, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100121, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20100121, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous expliquent comment lutter contre les parasites qui ravagent les plantes \u00e0 l'aide de m\u00e9thodes simple et bio.", "title": "RELOOKAGE NADIA - 10.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "ALASKA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "BLESS\u00c9", "D\u00c9TENU", "POLITIQUE D'ASILE", "REDEVANCE RADIO-TV", "REDEVANCE RADIO-TV", "ATTERRISSAGE", "AIRBUS A380", "S\u00c9ISME", "EXIL", "JEUNE (\u00c2GE)", "ART DRAMATIQUE", "MORT (PHILOSOPHIE)", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "PROGRAMME LIBRE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "SEYDOUX-CHRISTE, ANNE", "LEUENBERGER, MORITZ", "CLINTON, BILL", "DJOKOVIC, NOVAK", "CHIUDINELLI, MARCO", "VOEGELE, STEFANIE", "AZARENKA, VICTORIA", "ALBRECHT, DANIEL", "ALBRECHT, DANIEL", "ALBRECHT, DANIEL"], "id": "asset-254708", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.01.21", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "PORT-AU-PRINCE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COINTRIN", "PORT-AU-PRINCE", "MONTHEY", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "TALLINN", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-254711", "durationSec": 642, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 10.01.21", "visualGeographicals": ["SOLEURE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BERNEY, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERVAEKE, Aurore", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE L'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "INTERVIEW DE RUE", "BLUES", "ROCK"], "visualPersons": ["KELLER, PIERRE", "BURKI, RAYMOND"], "id": "asset-254668", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3253, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100121, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s dans la salle du DClub pour parler des crit\u00e8res permettant de juger les oeuvres d'art contemporaines. Les \u00e9coles d'art, les galeries, les mus\u00e9es, les critiques, les collectionneurs jouent un r\u00f4le important dans l'\u00e9mergence des artistes. Objet esth\u00e9tique, regard sur le monde, entreprise de provocation et d'interrogation, les dimensions de l'art sont multiples.", "title": "ART CONTEMPORAIN : QUI DECIDE CE QUI EST BEAU ? - 10.01.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2010-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Cconseil ouvre ses dossiers aux commissions de gestion du Parlement sur l'affaire de la remise des donn\u00e9es d'UBS au fisc am\u00e9ricain : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0C7E01C-A089-429D-A713-7FD3C8798B25", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["banque", "ex\u00e9cutif national", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "La remise des ces documents se fera dans des conditions tr\u00e8s strictes, a d\u00e9cid\u00e9 ce matin le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Aucune copie ne pourra \u00eatre faite, et ces documents seront d\u00e9pos\u00e9s dans un coffre fort, ouvert \u00e0 4 personnes seulement, pour garantir la confidentialit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Ne d\u00e9sesp\u00e9rez jamais, faites infuser davantage. Rendez-vous po\u00e9tique et t\u00e9m\u00e9raire avec la science: lueur dans la nuit", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-50D9560D-96B3-49FB-AD5A-44B840E17C55", "durationSec": 255, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lumi\u00e8re", "nuit"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a nomm\u00e9 Peter Hasler pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la Poste, avec entr\u00e9e en fonction imm\u00e9diate : Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interviews de Claude B\u00e9gl\u00e9 sur son successeur et d'Alain Carrupt, pr\u00e9sident du syndicat de la communication qui se montre pour l'instant prudent sur la nomination de Peter Hasler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25A96236-E8EC-4692-B141-3590043DD796", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9gl\u00e9, Claude", "Poste (La)", "Hasler, Peter"], "thematicThemes": ["poste", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "1. Portrait de Peter Hasler, qui est respectueux du partenariat social. Selon Claude B\u00e9gl\u00e9, d\u00e8s sa nomination, le directeur g\u00e9n\u00e9ral Ulrich Gygi et le pr\u00e9sident du conseil d'administration, Anton Menth, lui ont clairement fait savoir qu'il \u00e9tait persona non grata. Suite \u00e0 ces r\u00e9actions, Claude B\u00e9gl\u00e9 avait propos\u00e9 \u00e0 Moritz Leuenberger une rocade et de devenir ainsi directeur g\u00e9n\u00e9ral. Ce que le conseiller f\u00e9d\u00e9ral avait refus\u00e9. C'est durant cette conf\u00e9rence de presse que l'on a a appris la nomination du nouveau pr\u00e9sident du conseil d'administration, Peter Hasler. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d\u00e9missionnaire du Conseil d'administration de la Poste", "name": "B\u00e9gl\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du syndicat de la communication", "name": "Carrupt, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mission de Claude B\u00e9gl\u00e9 de la pr\u00e9sidence du Conseil d'administration de la Poste et le successeur possible : Interview de Christian Levrat, conseiller national fribourgeois socialiste qui n'est \u00e9tonn\u00e9 et commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, sur les noms qui circulent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6361D010-A10A-47A7-AAED-35EC82D9EBB4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste (La)", "B\u00e9gl\u00e9, Claude"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "poste", "direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Nourriture gore (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45E47CD8-4CE8-4213-B00B-A4DD3CC9A225", "durationSec": 275, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Ha\u00efti a \u00e9t\u00e9 secou\u00e9 par une nouvelle r\u00e9plique sismique de 6.1 sur l'\u00e9chelle de Richter. La pr\u00e9sence des Am\u00e9ricains aux endroits strat\u00e9giques : Correspondance de Patrick Chaboudez, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti. - 2. L'aide aux victimes et le risque de comp\u00e9tition internationale : Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE. - 3. Pr\u00e9sentation de la Journ\u00e9e de solidarit\u00e9 de la Cha\u00eene du Bonheur du 21 janvier 2010 : Correspondance de Philippe Revaz, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C40733AB-F906-41AF-BEDE-1CC3729E79E5", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 863, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "aide humanitaire", "catastrophe naturelle", "s\u00e9isme"], "excerpt": "2. Pol\u00e9mique sur le fait que la Cha\u00eene suisse de sauvetage n'a pas \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e en Ha\u00efti. Pour Micheline Calmy-Rey, une catastrophe n'est jamais une chance. Ha\u00efti est un Etat tr\u00e8s fragile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Le D\u00e9bat des Z\u00e8bres: la Suisse doit-elle ou non entrer dans l'Europe? L'avis de pr\u00e9-adolescents romands", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D488A07B-797A-405F-9313-080A08EB4DCF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 422, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "nationalisme", "adolescence"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9-adolescents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 272 : Tuer des animaux pour les manger", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5EDEA57A-16E6-4C36-B4B3-B4A08533FADF", "durationSec": 192, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ferme", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 239 : Le gros cadeau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1C7CD49-84E2-428B-85C1-AE46F3C569C2", "durationSec": 194, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Peter Hasler, ancien directeur de l'Union patronale suisse, remplace avec effet imm\u00e9diat \u00e0 la t\u00eate du Conseil d'administration de la Poste : 1. Interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC. - 2. Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral. - 3. Interview de Peter Hasler, nouveau pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la Poste. - 4. Interview d'Hubert Barde, membre du conseil d'administration de Vaudoise assurances, ancien vice-pr\u00e9sident de l\u00bfUnion Patronale Suisse et commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06B322B7-53E6-4092-AC54-C86A3A9A2E8C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 859, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste (La)", "Hasler, Peter"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "poste"], "excerpt": "1. Comment en moins de 16 heures d\u00e9nicher la perle rare, et la convaincre d'endosser avec effet imm\u00e9diat le r\u00f4le de nouveau pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la poste. De toute \u00e9vidence ce n'est pas possible. Moritz Leuenberger ne s'en cache pas, tout \u00e9tait pr\u00e9vu: la d\u00e9mission de Claude B\u00e9gl\u00e9 \u00e9tait une option envisag\u00e9e depuis suffisamment longtemps, pour qu'un successeur puisse \u00eatre imm\u00e9diatement nomm\u00e9. C'est ainsi que le directeur de l'Union patronale suisse Peter Hassler a pris ses fonctions le 20 janvier 2010, moins d'un jour apr\u00e8s l'annonce de la d\u00e9mission du Vaudois Claude B\u00e9gl\u00e9. Alors cette proc\u00e9dure express s'explique par le fait que Moritz Leuenberger a commenc\u00e9 \u00e0 chercher des papables depuis 2 semaines au nom du \"principe de pr\u00e9caution\", comme il l'a expliqu\u00e9 en conf\u00e9rence de presse. Et c'est le 11 janvier qu'il a contact\u00e9 pour la premi\u00e8re fois Peter Hasler. - 2. On va s'int\u00e9resser \u00e0 pr\u00e9sent au profil du nouveau pr\u00e9sident de la poste Peter Hasler. Il est \u00e2g\u00e9 de 63 ans, il est l'ancien patron des patrons. Il n'a jamais travaill\u00e9 dans le monde postal, ni dans les services publics. Le Zurichois qui est donc d\u00e9j\u00e0 en fonction repr\u00e9sentera la poste lundi devant la commission des t\u00e9l\u00e9communications du Conseil national.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "nouveau pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la POste", "name": "Hasler, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "membre du conseil d'administration de Vaudoise assurances, ancien vice-pr\u00e9sident de l\u00bfUnion Patronale Suisse", "name": "Barde, Hubert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (252/271) : La bique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-020EB268-5314-4E0B-9C8A-76A8A33CC62C", "durationSec": 158, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Herat, la paix fragile d'Afghanistan (3/5): chefs de guerre, talibans et repentis", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C621AB55-E24C-4BA5-B51D-6BB7FA9F9D85", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3230, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["occupation militaire", "guerre civile", "islam"], "excerpt": "\"chefs de guerre, talibans et repentis\r\nA Herat, il y avait un chef de guerre. Son parcours \u00e9trange l\u00bfavait amen\u00e9 des montagnes au fauteuil de maire en ville, puis de nouveau aux montagnes, d\u00bfo\u00f9 il proclamait de coupables liens avec les talibans et faisait profession d\u00bfenlever les riches et gras businessmen de la ville, de tirer quelques roquettes, de-ci, de-l\u00e0, sur la base locale de l\u00bfOTAN, de lancer quelques attentats suicides en ville. \r\nApr\u00e8s sa vitrification en octobre dernier par un d\u00e9tachement am\u00e9ricain, ses affid\u00e9s ont senti qu\u00bfil valait mieux, pour quelque temps, revenir \u00e0 la vie civile. \r\nNous en rencontrons un qui s\u00bfest battu contre les talibans puis dans leur camp, qui raconte les montagnes et sa vie de famille, qui ne d\u00e9mord pas de quelques principes de base sur les femmes et les armes.  \r\nInvit\u00e9 : Pierre Centlivres, ethnologue\r\nhttp://www2.unine.ch/ethno/page12242.html\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Afghans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Imbert, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 058 : Corbeyrier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15E3C081-0DBE-4270-9824-6BEA98487872", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Corbeyrier"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Joseph Kessel (3/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A74964C8-DEDF-4090-B4E8-65DBBA80065A", "durationSec": 1376, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["musique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Qui a peur du porno ?", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4C08A6A3-C5E4-477F-A7F3-14D8A24F2021", "durationSec": 3217, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["censure", "l\u00e9gislation", "pornographie", "libert\u00e9"], "excerpt": "R\u00e9glementer les repr\u00e9sentations sexuelles ? Vraiment ? Pour prot\u00e9ger qui, et de quoi ? Quels seraient les risques sociaux que l'on pourrait craindre en l'absence d'une r\u00e9glementation des repr\u00e9sentations sexuelles ? Comment la r\u00e9glementation des comportements et repr\u00e9sentations sexuels concernant des majeurs consentants dialogue-t-elle avec la libert\u00e9 de disposer de son corps et de son destin ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "psychanlyste", "name": "Diamantis, Th\u00e9l\u00e9mis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, historien de l'art et philosophe", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Se lisser la moustache", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-30791C66-6FCF-488A-9AD7-A9508871869E", "durationSec": 38, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eddy Mitchell, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Grand \u00e9cran\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51AAF1DB-AEAA-4DDC-BAE7-F4D056A6AC30", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitchell, Eddy"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "\"Eddy sur \"Grand \u00e9cran\" \r\n\r\nKarine Vouillamoz a rencontr\u00e9 Eddy Mitchell lors de la sortie de son nouvel album.\r\nEn novembre dernier, Eddy Mitchell nous recevait dans ses bureaux parisiens pour \u00e9voquer \"Grand \u00e9cran\". \r\nMonsieur Eddy a enregistr\u00e9 une s\u00e9rie de chansons extraites de bandes originales de films. Toutes les chansons sont bien \u00e9videmment interpr\u00e9t\u00e9es en fran\u00e7ais.\r\nR\u00e9alis\u00e9 par Jay Newland, le disque a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 \u00e0 Los Angeles et contient notamment un duo avec Melody Gardot pour une magnifique reprise d'Over the Rainbow.\r\nA noter qu'au lendemain de notre rencontre, Eddy Mitchell annon\u00e7ait sur une cha\u00eene t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e priv\u00e9e son d\u00e9sir d'arr\u00eater la sc\u00e8ne. Il avait gard\u00e9 le secret jusqu'alors, voici pourquoi il ne l'\u00e9voque pas au micro de Radio Paradiso.\r\n\u00b7\tSite officiel d'Eddy Mitchell <http://eddymitchell.artistes.universalmusic.fr/>\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Mitchell, Eddy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La mucoviscidose, 20 ans apr\u00e8s. Etats des lieux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-084B65AE-3680-4F7F-8060-B8CA723D05E5", "durationSec": 1266, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mucoviscidose"], "excerpt": "\" La mucoviscidose, 20 ans apr\u00e8s  \r\nEtat des lieux de la mucoviscidose, cette maladie g\u00e9n\u00e9tique du poumon.\r\nUn seul g\u00e8ne, mais de multiples variantes de la maladie... \r\nLa mucoviscidose \u00e9tait, au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, une maladie que les chercheurs pensaient rapidement soign\u00e9e. 20 ans apr\u00e8s, l'esp\u00e9rance de vie des patients est pass\u00e9e de 18 \u00e0 35 ans, mais le r\u00eave de gu\u00e9rison s'est \u00e9teint. O\u00f9 en est-on aujourd'hui?\r\nLe point avec Constance Barazzone et Marc Chanson, sp\u00e9cialistes de la maladie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nUn dossier d'Emmanuel Gripon.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la mucovicidose", "name": "Chanson, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la mucovicidose", "name": "Barazzone, Constance", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. Une semaine apr\u00e8s le s\u00e9isme des milliers de personnes attendent toujours des secours : Interviews de Joseph Edy Saint-Ville, chauffeur de taxi \u00e0 L\u00e9ogane et du maire de L\u00e9ogane, qui est impuissant de cette situation", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1728AB65-AED4-4F02-A15A-4F227E81079E", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "s\u00e9isme", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Une semaine apr\u00e8s le s\u00e9isme une jeune Ha\u00eftienne de 25 ans a \u00e9t\u00e9 sortie vivante et en bonne sant\u00e9 des d\u00e9combres d'un supermarch\u00e9. A L\u00e9ogane, la population est en col\u00e8re, devant l'impuissance des autorit\u00e9s \u00e0 prendre les choses en main.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi \u00e0 L\u00e9ogane", "name": "Edy Saint-Ville, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "maire de L\u00e9ogane", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Peinture sur soi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-24B34059-69A8-4E1C-B9EB-98118CD419DE", "durationSec": 205, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "1. Interview de Daniel Cordonier, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Ordre des femmes\" (Ed. Favre, 2010). - 2. Une nouvelle d'Elsa Morante (2/3) : Les ambitieuses", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-BD8CE7BA-7DC4-4484-A1E1-8E347B84E67D", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman policier", "psychologie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Entre roman et analyse scientifique, un thriller analyse le ph\u00e9nom\u00e8ne amoureux. Daniel Cordonier signe cette enqu\u00eate pleine de suspense. David, banquier abandonn\u00e9 par sa femme, tombe amoureux de la myst\u00e9rieuse  Marie-Sophie. Mais qui est v\u00e9ritablement Marie-Sophie ? Et  pourquoi dispara\u00eet-elle sans crier gare ? David se lance \u00e0 sa recherche et, d'\u00e9nigme en \u00e9nigme, perd ses rep\u00e8res. Quand un amour nous \u00e9chappe, explique le psychologue David Cordonier qui signe l\u00e0 son premier roman, on croit devenir fou : la douleur affecte notre perception de la r\u00e9alit\u00e9 et nous rend capable de tout. Pourquoi aime-t-on, quel savant m\u00e9lange de sentiment et de cuisine chimique provoque la fl\u00e8che de Cupidon ? En m\u00ealant romance, polar et enqu\u00eate scientifique, L'Ordre des femmes nous fait r\u00e9fl\u00e9chir aux explications  que biologie et la psychologie apportent au ph\u00e9nom\u00e8ne amoureux. Et en nous enfon\u00e7ant dans ce polar, nous ouvrons la porte \u00e0 nos peurs et \u00e0 nos interrogations d'hommes et de femmes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Cordonier, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Belluci, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Morante, Elsa", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Cordonier, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT DE LOISIR", "SKI ATTEL\u00c9", "ENNEIG\u00c9"], "id": "asset-254028", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100120, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Ch\u00e2teau-d'Oex : 20100120, des amateurs de nouvelles sensations d\u00e9couvrent le ski joering ou ski attel\u00e9. Le skieur tract\u00e9 par un cheval se laisse glisser sur la neige\n* Evian : 20100120, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi glisse-t-on sur une patinoire\".", "title": "RELOOKAGE NADIA - 10.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PLATEAU", "PLATEAU", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.01.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253596", "durationSec": 645, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "COEUR", "RELIQUE", "CATHOLICISME", "COEUR", "RELIQUE", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "PROGRAMME COURT", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "NOMINATION", "NOMINATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "MENDIANT", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "\u00c9LECTION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "GRIPPE A-H1N1", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "GRIPPE A-H1N1", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "GRIPPE A-H1N1", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["JOUBERT, BRIAN", "PLUSHENKO, EVGUENI", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "LEUENBERGER, MORITZ", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "JORNOT, OLIVIER", "BEER, CHARLES", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-254700", "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.01.20", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "SINGINE", "TALLINN", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BOSTON", "PARIS", "ALLEMAGNE", "GENEVE", "VAUD"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "OMS", "OMS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.01.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254706", "durationSec": 614, "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOMINATION", "NOMINATION", "NOMINATION", "D\u00c9MISSION", "D\u00c9MISSION", "RESCAP\u00c9", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AIRBUS A380", "AIRBUS A380", "INITIATIVE POPULAIRE", "RUE PI\u00c9TONNE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "COUPLE (RELATION)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "HASLER, PETER", "LEUENBERGER, MORITZ", "HASLER, PETER", "LEVRAT, CHRISTIAN", "LEUENBERGER, MORITZ", "HASLER, PETER", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "BEGLE, CLAUDE", "GYGI, ULRICH", "BEGLE, CLAUDE", "LEUENBERGER, MORITZ", "SIGG, OSWALD", "PICCARD, BERTRAND", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-254699", "durationSec": 1929, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.01.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PORT-AU-PRINCE", "KLOTEN", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "MSF", "AEROPORT DE ZURICH", "AEROPORT DE ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "BARRAGE", "BARRAGE", "BARRAGE", "PO\u00c9SIE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "VOL \u00c0 L'\u00c9TALAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ASSURANCE", "GR\u00caLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ASSURANCE", "GR\u00caLE"], "id": "asset-254703", "durationSec": 1176, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.01.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "MARECOTTES, LES", "VALAIS", "FINHAUT", "VALAIS", "TRIENT", "VALAIS", "VALLAMAND", "SUGIEZ", "CRANS-MONTANA", "FRIBOURG", "EPENDES (FR)", "FRIBOURG", "MOURET, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}]}}