{"response": {"numFound": 8460, "start": 5900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Lewinsky, \u00e9crivain suisse al\u00e9manique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B0126A0-B49D-41F5-A412-F04F56F2BE20", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques", "Lewinsky, Charles"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s \"Melnitz\" en 2008, l\u2019\u00e9crivain publie chez Grasset un nouveau roman intitul\u00e9 \"Un village sans histoire\".\r\nCharles Lewinsky, n\u00e9 en 1946 \u00e0 Zurich. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de litt\u00e9rature allemande et de th\u00e9\u00e2tre, il d\u00e9bute son apprentissage de metteur en sc\u00e8ne avec Fritz Kortner.\r\nTour \u00e0 tour dramaturge, sc\u00e9nariste, parolier ou metteur en sc\u00e8ne, il est l\u2019auteur de tr\u00e8s nombreux spectacles prim\u00e9s. Son roman Johannistag a obtenu en 2000 le prix de la Fondation Schiller et Melnitz (Grasset, 2008) a obtenu le Prix du Meilleur livre \u00e9tranger. \r\nLe nouveau roman de Charles Lewinsky Un village sans histoire (Grasset, 2010) raconte l\u2019histoire d\u2019un \u00e9tranger qui s\u2019installe dans un hameau du centre de la France, un village sans histoires, en apparence\u2026\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lewinsky, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : P\u00e2ques et le chocolat (2/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E710DF9C-C6A3-4361-94FA-E6090CB051D5", "durationSec": 523, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "P\u00e2ques", "chocolat"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 113 : Dompierre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-893E9B91-C172-4F36-A9F3-8FF4D6E88583", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Broye (district, FR)", "Dompierre (FR)"], "durationSec": 268, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 018 : Human weapon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-95F7FB8A-25D7-4E19-B90A-F5B2A56E5E01", "durationSec": 180, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "VISITE OFFICIELLE", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "DIPLOMATIE", "DISCOURS", "DIPLOMATIE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "P\u00c9DOPHILIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "CATCH", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CATCH"], "visualPersons": ["DALAI-LAMA (XIVE)", "CALMY-REY, MICHELINE", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "PEAN, PIERRE"], "id": "asset-256446", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.04.07", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "PARIS", "LAUSANNE", "USA"], "visualCorporations": ["SWISS RE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" Philippe Jeanneret s'excuse plusieurs fois pour des probl\u00e8mes techniques"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BONHEUR", "AVION CIVIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "GR\u00c8VE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "GR\u00c8VE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "GR\u00c8VE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "GR\u00c8VE", "ALLERGIE", "BOULEAU", "POLLEN"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL", "PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "NICOLLIER, CLAUDE", "PICCARD, BERTRAND", "LEVRAT, CHRISTIAN", "FEHR, HANS-JUERG", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DEPOISIER, ANNE-MARIE", "DEPOISIER, ANNE-MARIE", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE"], "id": "asset-256445", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.04.07", "visualGeographicals": ["BARCELONE", "PAYERNE", "PAYERNE", "PAYERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "ARSENAL", "PS", "PS", "PS", "SNCF", "SNCF", "SNCF", "SNCF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.04.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256448", "durationSec": 522, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEINER, Dominik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS"], "id": "asset-256480", "durationSec": 9777, "mediaType": "video", "title": "MANCHESTER - BAYERN MUNICH QUARTS DE FINALE RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2009 - 2010", "visualGeographicals": ["BORDEAUX"], "visualCorporations": ["GIRONDINS DE BORDEAUX", "OLYMPIQUE LYONNAIS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 2 : MONUMENTS HISTORIQUES KYOTO, UJI\nET OTSU (JAPON) - 10.04.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88413", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GEDEON PROGRAMMES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.04.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-254605", "durationSec": 731, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "QUARTIER", "COUPLE (RELATION)", "POSTE DE POLICE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE MUNICIPALE", "CRIMINALIT\u00c9", "BIOCARBURANT", "D\u00c9CHET", "VIANDE", "USINE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "LICENCIEMENT", "JOURNALISTE", "PRESSE HEBDOMADAIRE"], "visualPersons": ["DAYER, ARIANE", "GALLAZ, CHRISTOPHE"], "id": "asset-256447", "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.04.07", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LYSS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LE MATIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "BATEAU \u00c0 AUBES", "BATEAU \u00c0 AUBES", "BATEAU DE P\u00caCHE", "P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "JARDIN", "LAC", "BANC PUBLIC", "OISEAU", "ORGUE", "ORGUE", "ORGUE", "PAYSAGE", "ORGUE", "ORGUE", "VIEILLE VILLE", "ORGUE", "ORGUE", "ORGUE", "MUS\u00c9E", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CH\u00c2TEAU", "CHAPELLE"], "id": "asset-256387", "thematicGeographicals": ["GRIMISUAT", "LAC LEMAN", "NOVILLE", "SION", "BALE-VILLE", "BADE-WURTEMBERG", "BOUVERET, LE", "VAUD", "VALAIS", "VALL\u00c9E DE                                           CONCHES", "PORRENTRUY", "RHEINFELDEN"], "durationSec": 3703, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac L\u00e9man, Noville, Le Bouveret, Vaud : 20100200, le Haut-Lac s'\u00e9tend de la plaine du Rh\u00f4ne \u00e0 une ligne Rivaz-Meillerie. Des photographes, pilotes de chalands ou de bateaux de la Compagnie g\u00e9n\u00e9rale de navigation (CGN) et p\u00eacheur professionnel t\u00e9moignent de leur passion pour cette partie du lac L\u00e9man parfois consid\u00e9r\u00e9 comme un lac de montagne\n* B\u00e2le-ville, Grimisuat, Valais, Vall\u00e9e de Conches, Rheinfelden, Bade-Wurtemberg, Sion, Porrentruy : 20091100, la facture d'orgue est un m\u00e9tier r\u00e9unissant m\u00e9canique, fonderie, menuiserie et musique\n* Sion : 20100300, le Ch\u00e2teau de Val\u00e8re, faisant face \u00e0 celui de Tourbillon est principalement constitu\u00e9 de sa basilique qui renferme le plus ancien orgue jouable du monde.", "title": "MAGIE DU HAUT LAC : GENS DU HAUT LAC // LA REINE ET LE FACTEUR // CHATEAU DE\n\nVALERE - 10.04.07", "visualGeographicals": ["SION", "LAC LEMAN", "VAUD", "LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "VAUD", "LAC LEMAN", "NOVILLE", "LAC LEMAN", "VAUD", "LAC LEMAN", "BOUVERET, LE", "BALE-VILLE", "GRIMISUAT", "GRIMISUAT", "VALAIS", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "RHEINFELDEN", "BADE-WURTEMBERG", "SION", "PORRENTRUY", "SION"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "NEURONES - 10.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-250278", "durationSec": 2611, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir \u00e0 Martigny (4/5)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-A2DD6233-12CC-43AC-9FDF-34CF152C9A81", "thematicGeographicals": ["Is\u00e9rables"], "durationSec": 105, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il faut aller visiter Is\u00e9rable", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Cours de danse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4DE7B033-090F-48A3-BFFA-352A69251C21", "durationSec": 264, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir \u00e0 Martigny : En taxi vers Saxon (4/4)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-1DE8DDB8-0A13-4F22-9CB7-2C7149A8EAA1", "durationSec": 107, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir \u00e0 Martigny (2/5)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-BC42017D-1410-4DEE-87EC-C687E6D741CB", "durationSec": 71, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir \u00e0 Martigny (3/5)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-1C842752-39BF-4F8E-9404-B87DF4425E73", "durationSec": 124, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On pr\u00e9f\u00e8re les jurassiens aux genevois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir \u00e0 Martigny (5/5)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-1AEFAB55-2493-47E2-8A0F-B8940E9222DC", "durationSec": 81, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On n'aime pas les genevois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 326 : La dispute", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8B0C97E-3ED4-4518-87F6-6DDE59CF8FA5", "durationSec": 130, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : P\u00e2ques et le chocolat (1/4), les oeufs de P\u00e2ques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FAF9E04-ECC6-4B20-B098-B9F5CC8F42F2", "durationSec": 459, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "P\u00e2ques", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Que reste-t-il de l'image du G\u00e9n\u00e9ral Guisan entre le mythe et la r\u00e9alit\u00e9 du personnage ? : Interview de Bernard Lescaze, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58039380-BB9E-4EAA-80EE-21E29CF5797C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Le 7 avril 1960 d\u00e9c\u00e9dait le Henri Guisan, g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'arm\u00e9e suisse.  Sa photo n'est pourtant plus gu\u00e8re encadr\u00e9e au mur des caf\u00e9s du canton de Vaud, mais il reste un mythe national. Que reste-t-il de l'h\u00e9ritage du g\u00e9n\u00e9ral Guisan? Quelle r\u00e9alit\u00e9 historique cache le mythe? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Lescaze, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 017 : La solde", "id": "sound-29C8F605-9062-401E-BBE5-15AAC72D30B8", "durationSec": 237, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir \u00e0 Martigny : En taxi vers Saxon (1/4)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-0D0D994B-9661-4C25-867F-0F89B8BA58A2", "durationSec": 2506, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir \u00e0 Martigny (1/5)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-EA5AA824-D3BF-4E50-BDB6-BAEB4F55FBB7", "durationSec": 2381, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir \u00e0 Martigny : En taxi vers Saxon (2/4)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-7B9D5BE7-6AB5-4A47-BB50-3783843DC6F9", "durationSec": 79, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les anglais en Valais", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 112 : Mase", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A11AAE9-0F66-4940-8299-DF295186F23D", "thematicGeographicals": ["Mase", "Valais", "Val d'H\u00e9rens"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire et transmission. Quand la fiction s'empare de l'Histoire, du r\u00e9el au r\u00e9cit (2/5): entretien avec Fran\u00e7ois Gar\u00e7on, historien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F912D89D-2E55-46FC-A702-8EE2984493BA", "durationSec": 3460, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9alit\u00e9", "enseignement de l'histoire", "histoire", "roman historique"], "excerpt": "Enjeu de taille que la t\u00e9l\u00e9vision et ses rapports avec l'Histoire, pour le spectateur, les diffuseurs comme pour les historiens. Jusqu'o\u00f9 aller dans la fiction? Ou plut\u00f4t jusqu'o\u00f9 aller dans la fiction, qui ne s'assume pas comme telle, mais se pare des attributs de docudrama ou docufiction? Quand l'image d'archive est consid\u00e9r\u00e9e comme trop aust\u00e8re et le commentaire historique comme trop scolaire au regard des crit\u00e8res d'audimat, l'historien a de quoi s'alarmer. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Gar\u00e7on, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 026 : Carla Bruni", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-800754E6-403B-4506-9858-E7E86D9E9DE8", "durationSec": 171, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 1 : VAISSEAU VASA (SUEDE) - 10.04.06", "id": "asset-115174", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TERRANOA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.04.06", "visualThemes": ["ASSISTANCE SOCIALE", "AUTOMOBILE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PNEU D'AUTOMOBILE", "D\u00c9C\u00c8S", "ENFANT (\u00c2GE)", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "3D", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9ROTISME", "ART VID\u00c9O", "EXPOSITION D'ART", "PERMANENCE M\u00c9DICALE", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE"], "visualGeographicals": ["WINTERTHUR", "NEUCHATEL-VILLE", "CHILLON", "FRIBOURG-VILLE", "USA", "PULLY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256440", "durationSec": 1849, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir \u00e0 Martigny : En taxi vers Saxon (3/4)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-B72210A4-3975-4949-A15B-83880242F469", "durationSec": 2936, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9SERVE NATURELLE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "FORAGE", "GAZ NATUREL", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "ESCALIER", "AUTOMATE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["BARRIER, RICET"], "id": "asset-256443", "durationSec": 1107, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.04.06", "visualGeographicals": ["NOVILLE", "NOVILLE", "GENEVE-VILLE", "STE-CROIX", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.04.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256444", "durationSec": 576, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "PORTRAIT", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL"], "id": "asset-256435", "durationSec": 8357, "mediaType": "video", "title": "BARCELONE - ARSENAL QUARTS DE FINALE RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2009 - 2010", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["CSKA MOSCOU", "INTER MILAN", "FC BARCELONE", "ARSENAL"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "RYF, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "CSKA MOSCOU - INTER MILAN QUARTS DE FINALE RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-256428", "durationSec": 6963, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.04.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-254604", "durationSec": 787, "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "INTERVENTION MILITAIRE", "GUERRE D'IRAK", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SONDAGE D'OPINION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SONDAGE D'OPINION", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "RUINE", "INTERNET", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "SEIN", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PRODUIT PHOTOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["VAUTRAVERS, ALEXANDRE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-256442", "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.04.06", "visualGeographicals": ["BELLEVUE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "L'AQUILA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "LS, l'exploit en demi", "imageURL": "http://www.rts.ch/7070228.image", "id": "ece-3462155", "durationSec": 102, "publicationDate": "2010-04-05T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lausanne-Sport se hisse en finale de la Coupe de Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462155", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462155"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e suisse en plein d\u00e9sarroi : Interview de Jean Abt, ancien commandant de Corps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AAA59B0-358D-4799-B262-7657C025DAF3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 882, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Entre un rapport de s\u00e9curit\u00e9 qui suscite la controverse et que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne publie toujours pas, Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DDPS qui  ne montre pas clairement le cap \u00e0 suivre, l'arm\u00e9e suisse est en plein d\u00e9sarroi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien commandant de Corps", "name": "Abt, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suini, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Afrique du Sud, le leader extr\u00eamiste Eug\u00e8ne Terre'Blanche a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par deux de ses travailleurs agricoles qu'il ne voulait pas payer : Correspondance de Sophie Bouillon, correspondante RSR Johannesburg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4CF0A74A-05B6-49F3-AA84-FE04C75B56F0", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre'Blanche, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["apartheid", "homicide", "extr\u00eame droite"], "excerpt": "Le leader extr\u00e9miste Eug\u00e8ne Terre'Blanche a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 dans sa ferme. Deux de ses travailleurs agricoles l'ont rou\u00e9 de coups, car il ne voulait pas leur verser leur maigre salaire. Simple fait divers ou meurtre politique, l'assassinat survient dans un contexte de fortes tensions communautaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 325 : La poup\u00e9e Vaudou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55250A30-767A-4E7E-935A-DCC3279A250B", "durationSec": 170, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire et transmission. Quand la fiction s'empare de l'Histoire, du r\u00e9el au r\u00e9cit (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EEFBD8E9-FAF6-454B-B68B-C77638F570E9", "durationSec": 3524, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement de l'histoire", "histoire", "r\u00e9alit\u00e9", "roman historique"], "excerpt": "\"Cette semaine, il sera question du rapport complexe entre la fiction et l'Histoire. Histoire contemporaine autant qu'Histoire pass\u00e9e. Depuis la naissance du cin\u00e9ma l'Histoire a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sente \u00e0 l'\u00e9cran. Une Histoire parfois juste, souvent aussi pleinement r\u00e9invent\u00e9e. Le documentaire y apporte depuis longtemps sa part d'authenticit\u00e9, mais les d\u00e9rives sont d\u00e9j\u00e0 en cours pour cause de recherche d'audience. L\u00e0 o\u00f9 la minutie serait profitable on cherchera le spectaculaire. Pour autant les pistes du divertissement sont-elles \u00e0 bannir ? Nous verrons au cours de la semaine combien dans ce domaine il ne faut pas se h\u00e2ter de juger trop vite.Dimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire des r\u00e9alisatrices Kathrin Winzenried et Nathalie Rufer: \u00ab Les forteresses du Gotthard - Sur les traces du R\u00e9duit national \u00bb. Lorsque la deuxi\u00e8me guerre mondiale \u00e9clate, la Suisse constate sa faiblesse militaire et sa probable incapacit\u00e9 \u00e0 repousser une agression. C'est alors que na\u00eet l'id\u00e9e du R\u00e9duit National, un ensemble de forteresses construites au coeur des Alpes, fantastique r\u00e9seau de cavernes militaires ultra-secr\u00e8tes, capables de r\u00e9sister aux attaques. Avec le R\u00e9duit, c'est le mythe d'une Suisse r\u00e9sistante, imprenable, qui galvanise la population. Avec des militaires mobilis\u00e9s, des t\u00e9moins de l'\u00e9poque, ce film retrace l'histoire du R\u00e9duit, et s'interroge sur sa pertinence aujourd'hui.\r\nLundi : Entretiens \r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec C\u00e9dric Humair, historien et chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, il vient de publier \u00ab 1848, naissance de la Suisse moderne \u00bb aux \u00e9ditions Antipodes. En deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Charles Heimberg, historien et charg\u00e9 de cours, il enseigne la didactique de l'Histoire \u00e0 la section  la Section des sciences de l'\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Il a publi\u00e9 plusieurs ouvrages sur l'enseignement et la transmission de l'Histoire dont \u00ab L'histoire \u00e0 l'\u00e9cole. Modes de pens\u00e9e et regard sur le monde \u00bb, aux \u00e9ditions ESF.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Humair, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Heimberg, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Course aux oeufs, pilote de locomotive quitt\u00e9 par sa femme. - 2. Service secret russe. - 3. Livreur de pain \u00e0 l'assurance, cause pouce cass\u00e9, essaye de nouvelles chaussures", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E169C30-CF3F-47CF-97B0-17F3BBE4351A", "durationSec": 2000, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Le lundi de P\u00e2ques (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4EBF9C5-44BF-4CED-9DB4-0AB66E513C2B", "durationSec": 409, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["P\u00e2ques", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 016 : Sur la lune", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97E8B5BC-8731-46B3-95A8-5ECDDEA8AA36", "durationSec": 282, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Paolo Fresu et Enrico Rava Quintet au Festival AMR 2000 ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FD286BB6-758B-4068-AB9E-D1E5C509DA82", "durationSec": 4994, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Bolani, Stefano", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Rava, Enrico", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Gatto, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Fresu, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Pietropaoli, Enzo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Cigarillo dans le studio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E17B1CB-724F-48EF-B4BD-A52AFEA7C6C8", "durationSec": 243, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Thierry Michel, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06E1764A-4706-43E1-B92B-3D9339B721B0", "thematicGeographicals": ["Katanga", "Belgique", "Congo"], "durationSec": 1654, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel, Thierry"], "thematicThemes": ["film documentaire", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Thierry Michel est un cin\u00e9aste belge n\u00e9 en 1952 \u00e0 Charleroi. M\u00eame s'il a r\u00e9alis\u00e9 quelques films de fiction, il est surtout connu comme r\u00e9alisateur de documentaires. Il a commenc\u00e9 par porter son regard sur sa r\u00e9gion et la crise qui marquait la fin de l\u00b9industrie mini\u00e8re. Mais, tr\u00e8s vite attir\u00e9 par l\u00b9ailleurs, Thierry Michel, apr\u00e8s un d\u00e9tour fictionnel par le Maroc, est parti au Br\u00e9sil, puis, surtout, au Congo o\u00f9 il r\u00e9alisa dans un style qui fait de lui un v\u00e9ritable auteur, une s\u00e9rie de films qui constituent une m\u00e9moire incontournable pour ce pays, films parmi lesquels on peut mentionner \"Za\u00efre, le cycle du serpent\" (1992), \"Mobutu roi du Za\u00efre\" (1999), \"Congo River\" (2005). Thierry Michel \u00e9tait \u00e0 Gen\u00e8ve il y a quelques semaines pour pr\u00e9senter son dernier film, \"Katanga Business\" (2009), dans le cadre du festival Black Movie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Michel, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Thierry Romanens, chanteur, Narcisse, slammeur et le Stefan Rusconi Trio, qui pr\u00e9sentent chacun leur dernier disque (avec interpr\u00e9tations en direct)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5926A236-E84C-4E09-B817-37983196E423", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romanens, Thierry", "Rusconi, Stefan", "Narcisse", "Sonic Youth"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "chanson fran\u00e7aise", "jazz", "slam", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Rusconi, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "slammeur", "name": "Narcisse", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 111 : Denezy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15432DA2-A01A-4E18-81DE-9C272A17F7B0", "thematicGeographicals": ["Denezy", "Vaud"], "durationSec": 281, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Rome, pour la premi\u00e8re fois des voeux ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s directement \u00e0 la personne du pape, en public par Mgr Angelo Sodano : Correspondance de Jean-Baptiste Venditi, correspondant RSR Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A96EE10-F220-4B00-AAF1-FD7BFA81CA08", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["pape", "pr\u00eatre", "P\u00e2ques", "p\u00e9dophilie"], "excerpt": "Le protocole a \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9 \u00e0 Rome pour la messe du dimanche de P\u00e2ques. Pour la premi\u00e8re fois en effet, des voeux ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s directement \u00e0 la personne du Pape, en public d\u00e8s l?ouverture de la c\u00e9r\u00e9monie par le Cardinal Angelo Sodano, le doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge. Des voeux en forme de soutien alors que Benoit XVI est sous le feu des critiques li\u00e9es au scandale des abus sexuels.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suini, Karin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["BUSACCA, MASSIMO", "MARGAIRAZ, XAVIER", "CABANAS, RICARDO", "MEHMEDI, ADMIR"], "id": "asset-256406", "durationSec": 1829, "mediaType": "video", "title": "10.04.05", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "KRIENS", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "FC ST-GALL", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC B\u00c2LE", "SC KRIENS", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "EV ZOUG - GENEVE SERVETTE PLAY-OFF DEMI-FINALES 6E MATCH ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-256432", "durationSec": 9513, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 2 : VILLAGES, EGLISES FORTIFIEES\nTRANSYLVANIE (ROUMANIE) - 10.04.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88403", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GEDEON PROGRAMMES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 025 : Benoit XVI", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F7E39E24-2D51-4AB9-9DE1-9D123B002F5D", "durationSec": 180, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PRISON", "\u00c9VASION", "STATION DE SKI", "JUSTICE MILITAIRE", "JUSTICE MILITAIRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "OURS"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "BEZINA, GORAN"], "id": "asset-256376", "durationSec": 1630, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.04.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "ZOUG-VILLE", "WILLISAU", "OVRONNAZ", "LONAY", "BERNE-VILLE", "VALLORBE"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC LAUSANNE-SPORT", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.04.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-254593", "durationSec": 678, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "10.04.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-255680", "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.04.05", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "COUTEAU", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["VALLORBE", "VALLORBE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256375", "durationSec": 526, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ST.GALL - LAUSANNE SPORT ENTOURAGE DEMI-FINALES - COUPE DE SUISSE 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-256413", "durationSec": 8573, "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 10.04.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256380", "publicationDate": "2010-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Echos de Babel (1/2) : D'OnEira au Cor de la Plana, nouvelles traditions musicales m\u00e9diterran\u00e9ennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81589CAD-CB19-47C4-BB17-4985E660884D", "durationSec": 2613, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Extraits d'entretiens et de concerts enregistr\u00e9s le 26 mars 2010 \u00e0 l'occasion de la 6\u00e8me \u00e9dition de Babel Med, forum des musiques du mondes au Dock des Suds, \u00e0 Marseille, dans le cadre d'une op\u00e9ration sp\u00e9ciale des Radios Francophones Publiques (RFP). Avec la participation de Fran\u00e7oise Degeorges (France Musique), Ralph Boncy (Espace Musique, Radio Canada), Didier Melon et Etienne Bours (RTBF).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussioniste, cr\u00e9ateur dz groupe OnEira", "name": "Chemirani, Bijan", "type": "Participant"}, {"role": "ethnomusicologue, directeur artistique de Babel Med Music", "name": "Sadak, Sami", "type": "Participant"}, {"role": "leader de l'Ensemble Lo Cor de la Plana (polyphonies occitanes)", "name": "Th\u00e9ron, Manu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Sylvie Reboul, oenologue et ing\u00e9nieure agronome : A propos de son ouvrage \"Le Vin et la musique\" (Ed. F\u00e9ret, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-913C84DC-A899-4F6F-8A72-AC344768EBC7", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "musique", "oenologie"], "excerpt": "Quelle approche pour ce sujet, musicologique ou oenologique - Relation tr\u00e8s ancienne entre vin et musique - Le symbole biblique - C\u00e9l\u00e9bration de la vigne - Etablir l'histoire des vignobles gr\u00e2ce aux chansons anciennes - Les chansons \u00e0 boire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieure agronome, oenologue", "name": "Reboul, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Festival Archipel 2010 : Sons \u00e9lectroniques et instrumentaux", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-F9980612-3BF1-4F5D-8B6B-9BA06E1D67B7", "durationSec": 9175, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["compositeur", "festival de musique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Autour du concert donn\u00e9 le 20 mars 2010 \u00e0 la Maison Communale de Plainpalais. El\u00e8ves de la classe de composition de Michael Jarrell et Luis Naon. Autre facette de l'\u00e9lectronique avec la musique de Helena Gough artiste anglaise. Carole Robinson parle de son opus: Billows pour clarinette et \u00e9lectronique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Jarrell, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants de la classe de musique \u00e9lectroacoustique de la Haute Ecole de Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Robinson, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Naon, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en composition", "name": "Servi\u00e8re, Antonin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Spomenka Alvir, Bosniaque \u00e9tablie en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82B153F2-62E6-42CF-9193-1170BCC994C2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alvir, Spomenka", "Tito [= Broz, Josip]"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Tito, la guerre, la Bosnie \r\n Pour f\u00eater ses 20 ans en Suisse, Spomenka Alvir a instaur\u00e9 cinq rituels. \r\nA chaque saison, avec des amis d?ici et de l\u00e0-bas, elle tisse des liens, dans la neige, les vignes, au bord de la mer. \r\nElle s'appelle Myosotis ou \u00abNe m?oubliez pas \u00bb, le sens de son pr\u00e9nom.\r\nEt elle nous raconte les pr\u00e9noms tout aussi naturalistes de ses sept fr\u00e8res et s?urs  qui \u00e9voquent l?Adriatique (Jadranka), le calendula (Nevenka), la sant\u00e9 (Zdravko) ou? le petit sapin comme Jelica!\r\nL'enfance, autour de Bugojno o\u00f9 elle a grandi en Bosnie centrale, des sapins il y en a. Des ours aussi, que le Mar\u00e9chal Tito venait chasser \u00e0 l?invitation de son p\u00e8re, trop fier.\r\nSouvenirs d'une Yougoslavie et d?une famille qui pr\u00e9f\u00e9rait choisir de c\u00e9l\u00e9brer la nature plut\u00f4t que la religion. \r\nDe la guerre, d\u00e9but\u00e9e le 6 avril 1992, la mort du fr\u00e8re, l?\u00e9clatement de la famille dans cinq pays diff\u00e9rents.\r\nSpomenka, arriv\u00e9e en Suisse avant le d\u00e9but de la guerre par amour et par des chemins rocambolesques entre amour africain et espoir de destin canadien  a traduit pendant dix ans pour l?association d?aide aux migrants Appartenances et m\u00e8ne depuis 2008 une recherche sur le plurilinguisme en milieu urbain \u00e0 l?Universit\u00e9 de Fribourg avec l?aide du Fond National de la recherche suisse. Collectionneuse de clefs.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bosniaque \u00e9tablie en Suisse", "name": "Alvir, Spomenka", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Cornelio Sommaruga, ancien pr\u00e9sident du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge (CICR)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C9FA5B7-9392-4237-A1AE-A50C36B00468", "durationSec": 7027, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Sommaruga, Cornelio"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge (CICR)", "name": "Sommaruga, Cornelio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A l'ouverture de la messe de P\u00e2ques pr\u00e9sid\u00e9e par Beno\u00eet XVI, le doyen des cardinaux, Mgr Angelo Sodano a assur\u00e9 le pape du soutien du peuple de Dieu : Correspondance de Jean-Baptiste Venditi, correspondant RSR Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D13418C9-AA57-4303-8029-E1D03B202E78", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["pape", "P\u00e2ques", "p\u00e9dophilie", "pr\u00eatre"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR ROme", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans le Jura, les deux fr\u00e8res ou\u00efgours ex-d\u00e9tenus de Guantanamo s'acclimatent \u00e0 leur nouvelle vie : Interview de G\u00e9rard Bonvallaz, collaborateur \u00e0 l'AJAM", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24593097-3B45-43E8-A845-8D4CC0172BE4", "thematicGeographicals": ["Guantanamo", "Jura (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "Les deux fr\u00e8res ou\u00efgours semblent s'acclimater \u00e0 leur nouvelle vie. C'est en tout cas ce que laisse entendre un communiqu\u00e9 publi\u00e9 hier par l'association jurassienne d'accueil des migrants. L'AJAM les a pris en charge d\u00e8s leur arriv\u00e9e et les a install\u00e9s dans un appartement \u00e0 Del\u00e9mont. Les deux ex-d\u00e9tenus de Guantanamo r\u00e9apprennent d\u00e9sormais les gestes de la vie quotidienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur \u00e0 l'AJAM, association jurassienne d'aide aux migrants", "name": "Bonvallaz, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anghern, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Un vieux tigre dans la neige", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96A7BE63-2613-4CAD-AB14-59BD59EC00B7", "durationSec": 249, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hokusai"], "excerpt": "R\u00e9flexion pascale \u00e0 propos du \"Tigre dans la neige\", dessin du vieux ma\u00eetre japonais Hokusai.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le religieux s'impose en Suisse dans le d\u00e9bat politique : Entretien avec Daniel Marguerat, th\u00e9ologien, professeur honoraire de Nouveau Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEFE6564-73C4-47CB-B668-FD72EC4BB7C2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 932, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "christianisme"], "excerpt": "Faut-il graver dans le marbre de la Constitution notre h\u00e9ritage chr\u00e9tien? Le Parti Evang\u00e9lique Suisse s'appr\u00eate \u00e0 lancer une initiative populaire allant dans ce sens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, professeur honoraire de Nouveau Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Violon passion. Rencontre avec Rachel Kolly d'Alba, violoniste virtuose", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E225141-2A0F-403B-85EF-FFD966D40A4F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kolly d'Alba, Rachel"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "violon"], "excerpt": "\"Violon passion\r\nRencontre avec la violoniste soliste Rachel Kolly D\u2019Alba.\r\nA 29 ans, d\u00e9j\u00e0 presque toute une vie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019instrument, la virtuosit\u00e9, l\u2019enseignement, les concerts, l\u2019enregistrement. \r\nRachel Kolly D'Alba est une litt\u00e9raire, elle aime exprimer les sentiments les plus sophistiqu\u00e9s. Elle aime la vie avec ferveur, l'archet \u00e0 la main, sans jamais souffrir: une dizaine d'heures de violon par jour et les tracas de l'existence quotidienne comme pour tous les autres vivants.\r\nElle ne retient rien de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 naturelle, elle qu\u00eate infiniment la perfection expressive, joue de son charisme en sc\u00e8ne tout en rejetant le glamour excessif recherch\u00e9 par les nouveaux producteurs d'images de solistes classiques. La musique doit rester au centre de sa cible, d\u00e9finitivement.\r\nG\u00e9rer sa carri\u00e8re, d\u00e9couvrir des partitions, courir le monde et serrer dans ses mains les plus beaux et les plus renomm\u00e9s violons du monde... Rachel Kolly D'Alba est d'une v\u00e9rit\u00e9, d'une lucidit\u00e9 \u00e9tonnantes pour son jeune \u00e2ge.\r\nLes partitions les plus difficiles ne r\u00e9sistent pas \u00e0 son acharnement \u00e0 les transmettre avec talent. La passion est pr\u00e9sente dans toutes les formes d'expression qu'elle emploie, la parole et la musique...\r\nRencontre avec un talent, une femme, un violon.\r\nLe premier CD de Rachel Kolly D'Alba Passion Ysa\u00ffe vient de para\u00eetre chez Warner.\r\nUne biographie de Rachel Kolly D'alba sur le site musinfo.ch <http://www.musinfo.ch/index.php?content=maske_personen&pers_id=1181> \r\nLe cd Passion Ysa\u00ffe sur le site warnerclassic.com <http://warnerclassics.com/release.php?release=5919>\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.04.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256373", "durationSec": 452, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "P\u00c2QUES", "PLUVIEUX", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "P\u00c9DOPHILIE", "PAPE", "FAMILLE", "P\u00c2QUES", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "ENNEIG\u00c9", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "TRAIN DE VOYAGEURS", "EXPORTATION", "FABRICATION D'ARMES", "EXPORTATION", "FABRICATION D'ARMES", "EXPORTATION", "FABRICATION D'ARMES", "BARRAGE", "FLEUVE", "S\u00c9CHERESSE", "BARRAGE", "FLEUVE", "S\u00c9CHERESSE", "TOUR DES FLANDRES"], "visualPersons": ["BURGENER, ERIC", "LONDONO, OSCAR", "LONDONO, OSCAR", "BURGENER, ERIC", "THURRE, L\u00c9ONARD", "CHAPUISAT, GABET", "BENOIT XVI", "CANCELLARA, FABIAN", "BOONEN, TOM"], "id": "asset-256374", "durationSec": 1502, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.04.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VATICAN", "SIMPLON", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BANGKOK", "CHINE", "BANGKOK", "FLANDRE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "FC ZURICH", "FC ST-GALL", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DE PAQUES DE L'EGLISE VAUDOISE DE PALERME - 10.04.04", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-256321", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RAI3", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DES FLANDRES", "TOUR DES FLANDRES", "TROPH\u00c9E", "GRAND PRIX DE MALAISIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "BOONEN, TOM", "CANCELLARA, FABIAN", "BOONEN, TOM", "VETTEL, SEBASTIAN", "WEBBER, MARK", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "ALONSO, FERNANDO"], "id": "asset-256403", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "title": "10.04.04", "visualGeographicals": ["FLANDRE", "FLANDRE", "SEPANG"], "visualCorporations": ["FERRARI", "RED BULL RACING"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-256425", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1437, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100404, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le pr\u00e9sident du club de football du FC Sion CONSTANTIN Christian suite aux affaires de matchs truqu\u00e9s et de paris sportifs. Ce dernier parle de l'argent, du travail, des footballeurs et de sa philosophie de la vie.", "title": "CHRISTIAN CONSTANTIN - 10.04.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FC SION"], "thematicPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "thematicThemes": ["PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "POP-CORN : L'EXPLICATION (LES PRIX ET RECOMPENSES DU CINEMA) - 10.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-261943", "durationSec": 755, "publicationDate": "2010-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORET, Line", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Lucas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jean Ferrat, le po\u00e8te camarade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-220D5464-5D78-4B36-BCF2-3B07CE86A46C", "durationSec": 5528, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["chanteur", "communisme", "chanson"], "excerpt": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 mars 2010 \u00e0 son domicile ard\u00e9chois d'Antraigues, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres auteurs-compositeurs-interpr\u00e8tes fran\u00e7ais de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle partageait des convictions profondes. Son attachement \u00e0 la cause communiste s'explique en grande partie par son histoire personnelle durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale: n\u00e9 dans une famille juive d'origine russe, son p\u00e8re fut d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Drancy puis Auschwitz o\u00f9 il a p\u00e9ri en 1942 tandis que sa m\u00e8re et ses trois fr\u00e8res et soeurs \u00e9taient sauv\u00e9s par des militants communistes. Travaillant d\u00e8s l'\u00e2ge de seize ans, Ferrat s'est initi\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 la po\u00e9sie et a d\u00e9couvert celle d'Aragon avec \u00e9merveillement. Il en sera le principal adaptateur. Au micro de divers interlocuteurs de RSR, il retra\u00e7ait volontiers son parcours et sa carri\u00e8re sans oublier de d\u00e9noncer les d\u00e9rives du temps pr\u00e9sent. Archives : Je ne suis pas un solitaire. Entretien avec Jean Ferrat \u00e0 son domicile d'Antraigues sur la chanson et ses cr\u00e9ations po\u00e9tiques par Robert Burnier  (RSR I, 21.12.1976) .   Une activit\u00e9 furieusement abondante. Entretien avec Jean Ferrat sur sa jeunesse par Carmela Amaru (Le temps de vos vingt ans, RSR I, novembre 1991).  Le retour de la r\u00e9gression. Entretien avec Jean Ferrat \u00e0 propos de son dernier album 16 nouveaux po\u00e8mes d'Aragon par Patrick Ferla [extraits] (Le petit d\u00e9jeuner, RSR I, 24.11.1994).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Ferrat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 11.91)", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 21.12.76)", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 24.11.94)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La crise de l'arm\u00e9e : Reportage de Anouck Henry, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F3374D2F-D3F1-4324-B084-BC8FE0FE547C", "thematicGeographicals": ["Colombier (NE)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 919, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9fense", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Les attaques contre l'arm\u00e9e n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi violentes: son budget se r\u00e9duit comme peau de chagrin, le remplacement des chasseurs plus qu'incertain, l'obligation de servir est mise en cause, tout comme l'arme de service \u00e0 domicile. Les militaires ont le blues, et m\u00eame s'ils sont habitu\u00e9s \u00e0 faire le dos rond, ce manque de reconnaissance devient pesant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable section tir de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise des officiers", "name": "Mojon, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "lieutenant-colonel, soci\u00e9t\u00e9 militaire de Gen\u00e8ve", "name": "Heizmann, Pierre-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "lieutenant-colonel", "name": "Mozzini, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "privat-docent Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Wicht, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "ancien lieutenant-colonel, qui a particip\u00e9 \u00e0 la mobilisation de 1939-1945", "name": "Haller, Max", "type": "Participant"}, {"role": "major", "name": "Guggisberg, Etienne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Helmut Kohl, ancien chancelier allemand, f\u00eate ses 80 ans : Commentaire de Blandine Milcent, correspondante RSR Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-309AA6FB-754D-4D14-94F5-13CEB0CE531F", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kohl, Helmut"], "thematicThemes": ["anniversaire", "fonction politique", "r\u00e9unification allemande"], "excerpt": "En Allemagne, on pourrait presque qualifier Helmut Kohl de monument historique tant il symbolise l'histoire r\u00e9cente de ce pays. Il a gouvern\u00e9 l'Allemagne pendant 16 ans.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "La sexualit\u00e9 et le couple. Entretien avec Ghislaine Paris, sexologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BBE89EF-9AF5-48BC-89CB-5CA613D4983F", "durationSec": 3356, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "La sexualit\u00e9 et le couple\r\nRencontre avec la psychoth\u00e9rapeute et sexologue, Ghislaine Paris.\r\nElle est l'auteur de \"Faire l'amour pour \u00e9viter la guerre dans le couple\" paru aux Editions Albin Michel. \r\nLa sexualit\u00e9 et le couple ne font pas toujours bon m\u00e9nage, surtout dans la dur\u00e9e. Comme si la fougue des d\u00e9buts \u00e9tait vou\u00e9e \u00e0 s'\u00e9teindre au fil des ans.\r\nEt si on se trompait? Si la confiance, la maturit\u00e9, la bonne connaissance de l'autre \u00e9taient des atouts et non des handicaps? Encore faut-il accorder du temps, de la valeur, de l'\u00e9nergie \u00e0 sa sexualit\u00e9 et non la rel\u00e9guer en fin de liste des priorit\u00e9s.\r\nQuand le couple ne fait plus l'amour, la relation se d\u00e9grade petit \u00e0 petit, les rancoeurs s'exacerbent, et la frustration peut conduire \u00e0 la rupture.\r\nLe Dr Ghislaine Paris, sexologue et psychosomaticienne, auteur de Un d\u00e9sir si fragile (Leduc, 2004), aborde ce sujet avec finesse et pragmatisme.\r\nElle tord le cou \u00e0 de nombreuses id\u00e9es re\u00e7ues et propose une s\u00e9rie de pistes pour am\u00e9liorer sa sexualit\u00e9 au jour le jour et retrouver une vie de couple sereine et \u00e9quilibr\u00e9e.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Paris, Ghislaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Le rhythm and blues anglais", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-16F3B4AA-84D5-48CF-AFA8-6454CE5BCA48", "durationSec": 685, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Henri Sauguet (1901-1989) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05671ABC-39CE-42BA-813C-DFFA1FC60EC1", "durationSec": 5498, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sauguet, Henri"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR 08.56 et 1986)", "name": "Sauguet, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 08.56)", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1986)", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de p\u00e9dophilie dans l'Eglise. Les scandales p\u00e9dophiles au sein de l'Eglise rattrapent le pape Beno\u00eet XVI  lors du chemin de croix du Vendredi saint : Commentaire de Jean-Baptiste Venditi, correspondant RSR Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F207494A-323C-4255-AC7B-947D739654C9", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Rome"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "Au traditionnel chemin de croix au pied du Colis\u00e9e \u00e0 Rome, le p\u00e8re Cantala Messa, pr\u00e9dicateur personnel de Beno\u00eet XVI a suscit\u00e9 l'\u00e9motion de certains en comparant  les accusations port\u00e9es contre l'Eglise catholique dans les affaires de p\u00e9do-criminalit\u00e9 \u00e0 l'anti-s\u00e9mitisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Sandra Korol, com\u00e9dienne et dramaturge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA6C4A5D-9337-4735-8FE5-7E5EEA9FB4A6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1727, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "art dramatique"], "excerpt": "Portrait de Sandra Korol, une femme qui cumule les casquettes. Si elle  est com\u00e9dienne et dramaturge, elle est avant tout \u00e9crivain. A 35 ans, la jeune femme a d\u00e9j\u00e0 10 pi\u00e8ces \u00e0 son actif, qui ont toutes \u00e9t\u00e9 port\u00e9es sur les sc\u00e8nes de suisse romande. Retour de sur le parcours atypique de Sandra Korol, sur ses origines diverses, ses envies, ses peurs et sur son incroyable soirf d'humanit\u00e9. Rencontre avec une femme \u00e9trange, d\u00e9termin\u00e9e et malicieuse, qui a beaucoup d'humour et beaucoup de talent. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, dramaturge", "name": "Korol, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "LNB", "PLUIE", "GRAND PRIX DE MALAISIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "LNA", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "LNB"], "visualPersons": ["WEBBER, MARK", "MASSA, FELIPE", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUTTON, JENSON", "ALONSO, FERNANDO"], "id": "asset-256402", "durationSec": 2690, "mediaType": "video", "title": "10.04.03", "visualGeographicals": ["AARAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "EMMENBRUECKE", "EMMENBRUECKE", "BIENNE", "SEPANG", "THONEX", "VIEGE"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "YOUNG BOYS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "FC LUCERNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUCERNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SC LANGNAU TIGERS", "HC BIENNE", "FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "RENAULT", "TORO ROSSO", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "CANCER DE LA PROSTATE - 10.04.03", "genres": ["Science"], "id": "asset-260943", "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "10.04.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-254634", "durationSec": 967, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "SALON DE L'AUTO GENEVE 2 - 10.04.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-255877", "durationSec": 985, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 10.04.03", "visualThemes": ["CONCERT", "FAN", "DJ", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAM", "BARRAGE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ESPIONNAGE"], "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "DOUBS (RIVIERE)", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256372", "durationSec": 1704, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "STUDER, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.04.03", "visualThemes": ["R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "POLITIQUE D'ASILE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256371", "durationSec": 494, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PUNK", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "REGGAE", "RAP"], "id": "asset-255360", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4461, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100206, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "JEAN-JACQUES BUSINO / ANDRE JOYE / DEMOISELLES CHICS / DOG ALMOND / TNA THE BAND - 10.04.03", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GUIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "GENEVE SERVETTE - EV ZOUG PLAY-OFFS DEMI-FINALES 5E MATCH ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-256429", "durationSec": 9270, "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "SHEEHAN, Gary", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-254510", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100109, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 10 - 10.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2010-04-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 324 : Le bouton de fi\u00e8vre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D6E70C8A-3EB2-4769-BBD8-7FF8D50D6BD5", "durationSec": 149, "publicationDate": "2010-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 015 : La machine \u00e0 caf\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62E4AA8D-9FE0-45C9-8190-3922A888121A", "durationSec": 204, "publicationDate": "2010-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Edouard Lalo. A la d\u00e9couverte du compositeur de la \"Symphonie espagnole\" (5/5) :  Un chef-d'oeuvre englouti: \"Le Roi d'Ys\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD8D745D-4BB5-4137-B578-84C78A24B212", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3625, "publicationDate": "2010-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lalo, Edouard"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la musique, auteur de \"Edouard Lalo\" (Ed. Bleu Nuit 2009)", "name": "Thi\u00e9blot, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 024 : Lady Gaga", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3286E18-F14B-438F-8080-539BEC585130", "durationSec": 176, "publicationDate": "2010-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "P\u00e2ques en Terre sainte : Reportage de Benjamin Barthe, correspondant RSR J\u00e9rusalem", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5A0184BC-3A17-4858-82F7-53C81A168F84", "thematicGeographicals": ["Palestine", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 177, "publicationDate": "2010-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "P\u00e2ques", "religion et croyances", "conflit religieux"], "excerpt": "La Terre sainte s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer P\u00e2ques, mais les chr\u00e9tiens des territoires occup\u00e9s n'ont pas le coeur \u00e0 la f\u00eate. La police isra\u00e9lienne a conditionn\u00e9 l'entr\u00e9e des fid\u00e8les dans la vieille ville de J\u00e9rusalem, haut lieu des c\u00e9r\u00e9monies, \u00e0 l'obtention d'un permis, d\u00e9livr\u00e9 au compte gouttes. Une mesure prise au nom de l'ordre public, mais que les chr\u00e9tiens palestiniens jugent discriminatoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "universitaire ", "name": "Sabela, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de J\u00e9rusalem", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR J\u00e9rusalem", "name": "Barthe, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}]}}