{"response": {"numFound": 8460, "start": 5600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Charlemagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CEE4CB90-88FA-48FF-A234-485FC62BF093", "durationSec": 626, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlemagne"], "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - g\u00e9missements et aboiements (plusieurs versions)", "id": "sound-12F9CE7D-8BFA-4E87-8242-689DB70200EE", "durationSec": 151, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Uzma Kamis-Vanini, avocate, membre du comit\u00e9 de l'association \"Libert\u00e0\", aide aux esclaves modernes qui lance une campagne contre la traite d'\u00eatre humains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-279C70B8-43A8-4795-80C2-A257E9160426", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prostitution", "esclavage"], "excerpt": "A Lugano, la police et le parquet tessinois ont arr\u00eat\u00e9 une ressortissante br\u00e9silienne qui, avec la complicit\u00e9 de ses parents, est soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir mis en oeuvre un r\u00e9seau de traite des femmes destin\u00e9 \u00e0 la prostitution, entre son pays et la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate, membre du comit\u00e9 de l'association \"Libert\u00e0\", aide aux \"esclave moderne\"", "name": "Kamis-Vanini, Uzma", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Suisse italienne", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Jean-Ren\u00e9 Germanier, oenologue, homme politique, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (1/5) ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9EAF75AD-F69A-4FE3-B9B1-57F133D6F3F9", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 2774, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Germanier, Jean-Ren\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue, homme politique", "name": "Germanier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - on lui met une laisse", "id": "sound-3D89793A-8AB5-40B8-8193-B328E12C57F5", "durationSec": 22, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 026 : La dent creuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E43A2AE9-839B-4296-BBE4-1DA5D1632210", "durationSec": 250, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Plantes nourries au m\u00e9tal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C9E4E7D-FBCE-49C0-8CB7-B43D60B9B68E", "durationSec": 226, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 121 : Les Cl\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9653E09-6369-4788-83D6-AD820D065AA6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Les Cl\u00e9es"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - sortie de la niche, hal\u00e8tements", "id": "sound-72CBF2BF-844D-444B-92CD-77C9F366F9D5", "durationSec": 21, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - sortie de la niche, hal\u00e8tements", "id": "sound-5A85D0DE-1174-4A60-AE37-79929C080283", "durationSec": 39, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - g\u00e9missements", "id": "sound-D403A57B-50D1-4CB1-8C66-6D0415D1ED21", "durationSec": 3, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ouvre la bouche quand tu \u00e9cris ! (1/4) : Je prof\u00e8re ce que j'\u00e9cris. Interview de Michael Stauffer, membre du collectif d'\u00e9crivain \u00ab Bern ist \u00fcberall \u00bb", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-CE7ED5E8-093E-4708-AE6E-3EC2121FA54C", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie sonore", "\u00e9crivaine", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Avec extraits de la soir\u00e9e \u00ab Bern ist \u00fcberall \u00bb du 23 mars 2010 au Mus\u00e9e d'Ethnographie de Neuch\u00e2tel. Trois \u00e9crivains suisses nous offrent une performance orale de leurs propres textes. D\u00e9couvrez la lecture-performance de trois auteurs suisses dont les styles et les origines helv\u00e9tiques tr\u00e8s diverses traduisent la richesse litt\u00e9raire de notre pays. Le collectif d'\u00e9crivains \"Bern ist \u00fcberall\" r\u00e9unit plus de dix \u00e9crivains suisses issus des quatre aires linguistiques nationales. Invit\u00e9s aux quatre coins du pays, ils donnent r\u00e9guli\u00e8rement des lectures publiques qui d\u00e9passent la simplement r\u00e9citation de leurs textes. Cet art de la performance, il s'est v\u00e9rifi\u00e9 r\u00e9cemment au Mus\u00e9e d'Ethnographie de Neuch\u00e2tel o\u00f9 trois d'entre eux \u00e9taient de passage: Antoine Jaccoud, No\u00eblle Revaz et Michael Stauffer. Leur prestation voyait aussi la pr\u00e9sence d'Ali Blum \u00e0 l'accord\u00e9on. \r\nSemaine sp\u00e9ciale: Ouvre la bouche quand tu \u00e9cris! Litt\u00e9rature et oralit\u00e9 entretiennent de fertiles relations depuis que la parole humaine fait retour dans l'\u00e9crit. Mais le processus a connu de nouveaux d\u00e9veloppements ces derni\u00e8res ann\u00e9es avec l'apparition d'une culture de l'oralit\u00e9 sous-jacente, d\u00e9sormais, \u00e0 la diffusion du livre et plus \u00e0 sa seule \u00e9laboration par l'\u00e9crivain. Autrement dit, la prof\u00e9ration devient un \u00e9l\u00e9ment constitutif de l'oeuvre litt\u00e9raire, dont il \u00e9largit le p\u00e9rim\u00e8tre physique. Durant une semaine, Entre les lignes vous propose de d\u00e9couvrir ces formes d'oralit\u00e9 qui dilatent, en l'assouplissant, la nature-m\u00eame du livre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Stauffer, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Stauffer, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Stauffer, Michael", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - sortie de la niche, hal\u00e8tements", "id": "sound-670B0F60-3B1E-4B45-8E90-2233FBEC9A2E", "durationSec": 13, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - g\u00e9missements", "id": "sound-5741B71E-E8EB-482D-A937-27CF9E352358", "durationSec": 5, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - pleurs", "id": "sound-2A9F35EF-D6F2-4426-B0A7-E091E9F2FEB7", "durationSec": 8, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - pleurs", "id": "sound-1A101147-55AD-4D4F-B667-B9869C63D287", "durationSec": 19, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 330 : Crachat karma", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1259006C-23B0-4901-A97A-D4CC1FDCD9DF", "durationSec": 176, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierrette Fleutiaux, \u00e9crivaine, pour son livre \"Bonjour Anne\" qui \u00e9voque la personnalit\u00e9 d'Anne Philipe, la veuve du com\u00e9dien G\u00e9rard Philipe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB886700-BCD1-41A8-9626-BB297FE757B7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3250, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philipe, Anne", "Philipe, G\u00e9rard", "Fleutiaux, Pierrette"], "thematicThemes": ["femme", "veuvage", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"L'invit\u00e9e : Pierrette Fleutiaux, laur\u00e9ate du prix F\u00e9mina en 1999 avec \"Nous sommes \u00e9ternels\"\r\nAnne Philipe, la veuve de G\u00e9rard Philipe a \u00e9t\u00e9 un jalon capital dans l'histoire personnelle de Pierrette Fleutiaux. Son livre \"Bonjour Anne\" ressemble \u00e0 un miroir mutuel qui, par la gr\u00e2ce des mots serait tenu entre deux \u00eatres. Ni biographie de la veuve, ni autobiographie de l'auteur, ce livre t\u00e9moigne avec pudeur et \u00e9motion de ces compagnonnages secrets qui nous font devenir ce que nous sommes.\r\nN\u00e9e en 1917, licenci\u00e9e en philosophie, ethnologue, cin\u00e9aste, \u00e9crivain, Anne Philipe vit un temps \u00e0 Nankin. En septembre 1948, elle revient de Chine en parcourant l'ancienne Route de la soie avec une caravane se rendant au Cachemire. En 1955, para\u00eet sous le titre \"Caravane d'Asie\", le r\u00e9cit qu'elle fera de ce voyage. Apr\u00e8s son divorce d'avec le sinologue Fran\u00e7ois Fourcade, elle \u00e9pousera le 29 novmebre 1951, le com\u00e9dien G\u00e9rard Philipe dont elle aura deux enfants. Publi\u00e9 en 1963, son livre \"Le temps d'un soupir\" la r\u00e9v\u00e8lera comme \u00e9crivain : ce r\u00e9cit relate, avec \u00e9motion et pudeur, les derni\u00e8res semaines de la vie partag\u00e9e avec le com\u00e9dien, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 novembre 1959 \u00e0 l'\u00e2ge de 37 ans.\r\nJournaliste-animatrice : Madeleine Caboche\r\n1\u00e8re diff. 19.04.2010\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fleutiaux, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Boucher et l'abattage d'animaux. - 2. D\u00e9localisation de la fabrication du fromage d'Emmental. - 2. Soci\u00e9t\u00e9 ornithologique de La Cure et la migration des oiseaux. - 4. Podologue \u00e0 propos des odeurs de pieds", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1462C19C-2793-44E3-A3E7-EB9232F41A65", "durationSec": 2876, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une profession dans la tourmente, grand reporter (1/5) : Interview de Patrick de Saint Exup\u00e9ry, reporter et journaliste et de Roland Rossier, journaliste d'enqu\u00eate freelance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11331CF4-2FB6-44D4-A57F-FD78EC5CDE14", "durationSec": 3534, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journaliste", "journalisme d'investigation", "diffusion de l'information", "information", "journalisme"], "excerpt": "Cette semaine, il est question de la profession de journaliste et plus pr\u00e9cis\u00e9ment du journaliste d'enqu\u00eate. Une semaine sous forme d'\u00e9tat des lieux de cette noble profession qui fait du journalisme le 4e pouvoir. Dans cet \u00e9pisode, Patrick de Saint Exup\u00e9ry apporte sa d\u00e9finition du m\u00e9tier de journalise reporter et aborde les origines de la revue de grands reportages \"XXI\" - publication trimestrielle \u00e0 cheval entre le livre et la magazine - et les raisons expliquant son succ\u00e8s. Roland Rossier rappelle quesls doivent \u00eatre les devoirs \u00e9l\u00e9mentaires du journaliste d'investigation et \u00e9voque tant les mutations du m\u00e9tier que ses perspectives d'avenir. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter et directeur \u00e9ditorial de la revue \"XXI\"", "name": "Saint Exupery, Patrick de", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste d'enqu\u00eate freelance", "name": "Rossier, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Berlin et ses cabarets. De Weimar \u00e0 M\u00fcnich, l'irr\u00e9sistible destruction de la modernit\u00e9 (5/5): \u00e0 propos du film documentaire \"Cabaret Berlin, la sc\u00e8ne sauvage 1919-1933\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C2FA10A9-2A8A-446F-B536-9B428150C4FF", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["intellectuel", "histoire", "soci\u00e9t\u00e9", "culture", "nazisme"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, nous recevons Fabienne Rousso-Lenoir, r\u00e9alisatrice du documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2 : \u00abCabaret Berlin, la sc\u00e8ne sauvage 1919-1933 \u00bb. A travers de nombreuses et rares archives, le film explore l'un des ph\u00e9nom\u00e8nes sociologiques et esth\u00e9tiques les plus int\u00e9ressants de la R\u00e9publique de Weimar, celui de ses cabarets artistiques et politiques. Expressionnisme, dada\u00efsme, nouvelle objectivit\u00e9, constructivisme: le cabaret est pr\u00e9texte \u00e0 toutes les exp\u00e9rimentations et tous les courants artistiques vont y r\u00e9unir leurs disciplines pour en faire la lanterne magique o\u00f9 se projettent les r\u00eaves et les d\u00e9sillusions, les d\u00e9sirs et l'amertume, la lucidit\u00e9 et les errements d'une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9traqu\u00e9e. Foyers sulfureux o\u00f9 se concentre la quintessence de l'air du temps, les cabarets berlinois refl\u00e8tent en un miroir grossissant la courte et convulsive histoire de cette r\u00e9publique, de l'inflation \u00e0 la stabilisation, de la crise de 29 \u00e0 la mont\u00e9e du nazisme...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Rousso-Lenoir, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - on le caresse", "id": "sound-24CE6F01-9122-4611-A03C-F396107E6371", "durationSec": 37, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fun\u00e9railles de Lech Kaczynski, pr\u00e9sident de la Pologne, et de Maria, son \u00e9pouse : Commentaire de Jean Orval, correspondant RSR Varsovie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C189E5E-BAD6-478B-94C9-F3E741C7D45E", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaczynski, Lech"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "chef d'Etat"], "excerpt": "Les fun\u00e9railles nationales du pr\u00e9sident polonais Lech Kaczynski et de son \u00e9pouse, tu\u00e9s le 10 avril 2010 dans un accident d'avion en Russie, ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9es  en pr\u00e9sence notamment de Dimitri Medvedev, pr\u00e9sident russe, qui a voulu faire le d\u00e9placement malgr\u00e9 les perturbations a\u00e9riennes provoqu\u00e9es par le nuage de cendres volcaniques en provenance d'Islande. ", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Varsovie", "name": "Orval, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - pleurs", "id": "sound-F41C2807-E29A-4F3B-8038-A3D46A36DFF0", "durationSec": 21, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 035 : Sean Penn", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55EE0139-E593-4B1B-A541-43DD261ADE59", "durationSec": 174, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : un volcanologue islandais, \u00e0 propos de l'\u00e9ruption du volcan Eyjafjallajokull", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D9A6EA0-58B8-4011-8994-4077D6B12EC0", "durationSec": 302, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "VOLCAN", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "VOLCAN", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "VOLCAN", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HOMICIDE", "POLICE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "HOMICIDE", "POLICE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "OBJET FUN\u00c9RAIRE", "LAC", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TOURISME", "VOLCAN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TOURISME", "VOLCAN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TOURISME", "VOLCAN", "PATRIOTISME", "MILICE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "D\u00c9LIT SEXUEL", "M\u00c9TRO"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "STANGL, MICHEL"], "id": "asset-256574", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.04.19", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "KUESNACHT", "TOKYO", "NAIROBI", "NEW YORK", "MICHIGAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "TOKYO"], "visualCorporations": ["FBI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "VOLCAN", "TOURISME", "VOLCAN", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PAUVRET\u00c9", "PRESTATION SOCIALE", "SOLIDARIT\u00c9", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "BORLOZ, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-256573", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.04.19", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "AMSTERDAM", "LAUSANNE", "AIGLE", "TESSIN"], "visualCorporations": ["SSP", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "P\u00e9ninsule arabe (1/4) : Duba\u00ef et ses tours de Babel", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-34112C19-E81D-4379-AEDC-9B7F5589E2DF", "thematicGeographicals": ["Duba\u00ef"], "durationSec": 3095, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "Premier volet d'un documentaire qui tente de comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne d\u00e9meusur\u00e9 de Duba\u00ef, capitale cosmopolite du monde arabe. Dans ce premier volet, Duba\u00ef se d\u00e9couvre, se d\u00e9voile au milieu de ce qui n'\u00e9tait encore, il y a quelques ann\u00e9es \u00e0 peine, qu'un d\u00e9sert aride. Les for\u00eats de gratte-ciel se succ\u00e8dent, les ic\u00f4nes se multiplient, les tours de Babel d\u00e9fient le monde. Burj Khalifa qui vient d'\u00eatre inaugur\u00e9e, culmine jusqu'\u00e0 830 m\u00e8tres de hauteurs. Dans un \u00e9mirats o\u00f9 90 % de la population est d'origine \u00e9trang\u00e8re, compos\u00e9e de 70 % \u00ab poor workers \u00bb et de 20 % expatri\u00e9s riches, quelles perspectives d'avenir pour ces diff\u00e9rentes parties de la population, comment voit-on le monde depuis Duba\u00ef? Qu'est-ce qui attire tant dans cette ville de tous les superlatifs, qui s'\u00e9tend sur pr\u00e8s de 50 kilom\u00e8tres de long, et 15 kilom\u00e8tres de large.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes connaissant Duba\u00ef", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Georges Haldas, po\u00e8te inspir\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08EA1A2D-66E8-4FA1-914A-7F4E3414B13A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 9227, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "philosophie"], "excerpt": "1. Georges Haldas, \u00e9crivain et lecteur. - 2. Enracin\u00e9 dans plusieurs terres. - 3. Un homme qui aime la relation. - 4. Entre engagements et d\u00e9couvertes. - 5. Stable, malgr\u00e9 les doutes et les craintes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, po\u00e8te, romancier", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - pleurs", "id": "sound-09C21B9C-8F7C-4E79-9FDC-97F7B07B004E", "durationSec": 10, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Pinte des Mossettes, auberge gastronome gru\u00e9rienne, est d\u00e9finitivement vendue : Interview de Judith Baumann, cuisini\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-497D3A99-08C2-40E2-A01F-8C24D484B3BA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baumann, Judith", "Fasel, Jean-Bernard"], "thematicThemes": ["gastronomie", "restaurant"], "excerpt": "C'est une page qui se tourne \u00e0 la Pinte des Mossettes. Judith Baumann et Jean-Bernard Fasel ont vendu la c\u00e9l\u00e8bre auberge pr\u00e8s de la Valsainte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re", "name": "Baumann, Judith", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat vaudois poursuit sa politique de lutte contre la pauvret\u00e9 : Commentaire de Laurence Jobin, correspondante RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5EF5AEE-C82E-4BA7-B28B-7CF8810AC3A2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prestation sociale", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Deux nouvelles mesures ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es pour compl\u00e9ter celles d\u00e9j\u00e0 en place : des prestations compl\u00e9mentaires destin\u00e9es aux familles pauvres qui travaillent et des rentes-pont vers l'AVS pour les personnes proches de la retraite qui sont en fin de droit du ch\u00f4mage. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - se l\u00e8che les babines, hal\u00e8tements, petits aboiements", "id": "sound-C89EBFB5-36F4-4AE3-99CB-7A94BB00B1DA", "durationSec": 261, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mayotte, 101e d\u00e9partement (1/5): lutte contre l'immigration, la chasse \u00e0 l'homme", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C01291DF-D259-4E6D-94AA-63A75EF9F493", "thematicGeographicals": ["Mayotte", "France"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "sans-papiers", "immigration clandestine", "fronti\u00e8re", "colonialisme"], "excerpt": "\"Lutte contre l\u2019immigration: la chasse \u00e0 l\u2019homme\r\nDes chiffres effarants: Mayotte compte 200 000 habitants dont plus d'un tiers serait sans-papiers; l'ann\u00e9e pass\u00e9e, 20 000 personnes ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9es (presque autant qu'en M\u00e9tropole). En extrapolant, c'est comme si la France m\u00e9tropolitaine renvoyait 6,5 millions de personnes par an!\r\nReste qu'\u00e0 Mayotte, on revient vite. Chaque jour, des barques, appel\u00e9es \u00ab kwassa-kwassa \u00bb, quittent Anjouan distante de 70 kilom\u00e8tres seulement. Mais la travers\u00e9e n'est jamais sans risque. D\u00e9but mars encore, une embarcation a chavir\u00e9: sur une trentaine de passagers, 4 femmes et 5 b\u00e9b\u00e9s sont morts.\r\nRencontres avec deux sans-papiers dont la situation d\u00e9montre les liens \u00e9troits - familiaux, culturels et linguistiques - qui lient Mayotte aux \u00eeles de l'archipel (Grande-Comore, Moh\u00e9li, Anjouan).\r\nEt surveillance en mer avec Christophe Teyrache, responsable de la brigade nautique de la Police aux Fronti\u00e8res (PAF).\r\nUn site pour le droits des migrants en Outre-mer <http://www.migrantsoutremer.org/> \r\nCarte des Comores <http://www.populationdata.net/images/cartes/afrique/afrique-orientale/comores/comores.gif>\r\nInvit\u00e9\r\nPierre Caminade, auteur de Comores-Mayotte: une histoire n\u00e9ocoloniale. Il revient pour nous sur l'histoire de ce qui fut une colonie et qui deviendra bient\u00f4t le 101e d\u00e9partement fran\u00e7ais.\r\nIl nous parle \u00e9galement du film Un allez simple pour Maor\u00e9.\r\nQuelques articles de Pierre Caminade <http://survie.org/auteur/pierre-caminade> \r\nUn allez simple pour Maor\u00e9 <http://www.africultures.com/php/index.php?nav=film&no=7176>", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Mayotte", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la brigade nautique de la Police des Fronti\u00e8res", "name": "Teyrache, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Andrey, Aline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Lectures de l\u00e9gendes: l'Enfant et le chat, Art\u00e9mis et les chats, Lilith et les chats", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-18737D8B-6396-4E79-BD66-5DFFF9E7B29B", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chat"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "10.04.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-255665", "durationSec": 575, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.04.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256570", "durationSec": 668, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "VOLCAN", "A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "OISEAU", "VOLCAN", "A\u00c9ROPORT", "BRUIT", "VOLCAN", "SAUT D'OBSTACLES", "SAUT D'OBSTACLES", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "NOCTURNE", "LI\u00c8VRE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "LI\u00c8VRE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION"], "id": "asset-256575", "durationSec": 1127, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.04.19", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "MEYRIN", "COINTRIN", "GENEVE", "GLOVELIER", "SION", "VIEGE", "BURE", "BURE"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "PRESSE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION"], "id": "asset-255510", "thematicGeographicals": ["MONDE", "PLATEAU"], "durationSec": 1230, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Monde : 20100419 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte le r\u00f4le du journalisme d'investigation et de la libert\u00e9 de la presse \u00e0 l'occasion de la conf\u00e9rence international qui se d\u00e9roule sur ce th\u00e8me \u00e0 Gen\u00e8ve. Ce type de journalisme doit survivre malgr\u00e9 la situation financi\u00e8re difficile des m\u00e9dias. L'\u00e9dition et internet repr\u00e9sentent une autre possibilit\u00e9 de diffusion des enqu\u00eates de journalistes ind\u00e9pendants ou non.", "title": "JOURNALISME D'INVESTIGATION : MYTHE OU REALITE ? - 10.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHNYDRIG, Delphine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Chien berger allemand (Dick, 9 ans) - pleurs", "id": "sound-63240A76-5CD5-47E5-86D4-01F2676D834A", "durationSec": 26, "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "VOLCAN", "LICENCIEMENT", "IMP\u00d4T", "PRIME", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "IMP\u00d4T", "PRIME", "PUBLICIT\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "BIJOUTERIE", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "CAMBRIOLAGE", "HORLOGER", "BIJOUTERIE", "ASSURANCE", "HORLOGER", "BIJOUTERIE", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "CAMBRIOLAGE", "HORLOGER", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["BARRIGUE", "STUDER, JEAN", "GIANADDA, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-256576", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100419, les personnes licenci\u00e9es qui touchent une prime pour leur d\u00e9part voient cet argent lourdement tax\u00e9 par les imp\u00f4ts. Nombreuses sont celles qui trouvent cette taxation injuste alors qu'elles viennent de perdre leur emploi et se retrouvent sans ressources\n* SUISSE : 20100419 et archives, la forte augmentation du nombres de cambriolages de bijouteries et autres magasins de luxe oblige les propri\u00e9taires \u00e0 renforcer leurs syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9, d'autant que dans certains cas les assureurs refusent de les couvrir.", "title": "PRIMES DE DEPART, LE PIEGE // HAUT LES MAINS ! - 10.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISLANDE", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "ZURICH", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "UNIA", "FONDATION GIANADDA", "BALOISE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2010-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "L'\u00e9mission du 18.04.10", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445315.image", "id": "ece-3445316", "durationSec": 1647, "publicationDate": "2010-04-18T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Saignel\u00e9gier, au coeur des Franches-Montagnes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445316", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445316"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une course-poursuite, entre des voleurs de voitures et la police, tourne au drame sur l'autoroute A1: Interview de Olivier Thormann, juge d'instruction fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACD83465-DEDE-480F-9EA6-384D76C06DFA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Police (band)"], "thematicThemes": ["accident routier", "police", "mort (biologie)", "enqu\u00eate judiciaire"], "excerpt": "Sur l'autoroute A1 pr\u00e8s d'Estavayer-le-Lac, un policier vaudois a tir\u00e9 sur l'un des v\u00e9hicules. Le passager est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 et le conducteur a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge d'instruction fribourgeois", "name": "Thormann, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Rolf Heuer, directeur du CERN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C64D125-BA57-41BC-B38B-5C6BA23D433D", "durationSec": 7375, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["physique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du CERN", "name": "Heuer, Rolf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Nathalie Baravian, attach\u00e9e de presse des \u00e9ditions Actes Sud, \u00e0 D\u00e9cines pr\u00e8s de Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23EDB924-CD60-4F0B-B654-A3FEC7C5ADB7", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie", "France"], "durationSec": 3495, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baravian, Nathalie"], "thematicThemes": ["Arm\u00e9niens"], "excerpt": "\"Avec Nathalie Baravian, \u00e0 D\u00e9cines, pr\u00e8s de Lyon, ville o\u00f9 elle grandi avant de devenir attach\u00e9e de presse d'Actes Sud \u00e0 Paris. Elle raconte sa grand-m\u00e8re rescap\u00e9e du g\u00e9nocide \u00e0 qui elle a d\u00e9di\u00e9 un superbe livre \"la cuisine d'Arm\u00e9nie\". On est \u00e0 la maison de l'Arm\u00e9nie, dans cette cit\u00e9 d'immigr\u00e9s, arm\u00e9niens, grecs, turcs aujourd'hui pour tenter de comprendre le devoir de m\u00e9moire et ce qu'on en fait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9e de presse des \u00e9dtions Actes Sud", "name": "Baravian, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Photo-synth\u00e8se. Rencontre \u00e0 Fribourg avec Jean-Luc Cramatte, photographe jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF94B697-6B75-441F-9237-A100AA0B9E05", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cramatte, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "\"Photo-synth\u00e8se\r\nRencontre \u00e0 Fribourg avec le photographe jurassien Jean-Luc Cramatte.\r\nIl est l\u2019homme des s\u00e9ries photographiques, de l\u2019obsession d\u2019un regard sans fin sur les choses banales et les \u00eatres lambda. \r\nPoste mon Amour, un ouvrage muet qui montre des centaines de bureaux de poste de villages avant que certains ne ferment mais aussi des armaillis africains ou turcs en bredzons photographi\u00e9s dans un centre commercial, voil\u00e0 le fruit des recherches de ce photographe pas comme les autres.\r\nIl y a aussi les int\u00e9rieurs de Monsieur et Madame Toutlemonde avec ses canap\u00e9s tristounes ou d'un go\u00fbt \u00e9trange, marqu\u00e9s par la patine du temps.\r\nJean-Luc Cramatte radiographie notre temps \u00e0 coups de r\u00e9p\u00e9titions infinies sur un m\u00eame th\u00e8me naturaliste et r\u00e9el. Pas de mise en sc\u00e8ne car elle existe d\u00e9j\u00e0 dans sa v\u00e9rit\u00e9 et sous ses yeux. D\u00e9marche \u00e9tonnante, personnelle et fascinante.\r\nArtiste, ethnologue du pr\u00e9sent ou sociologue? Ou plus simplement t\u00e9moin d'aujourd'hui et d\u00e9j\u00e0 de demain? Peut-\u00eatre un peu de tout cela \u00e0 la fois\u2026 Sans \u00eatre jamais banal.\r\nSes images font frissonner et donnent parfois le vertige.\r\nSite officiel de Jean-Luc Cramatte <http://www.cramatte.com/>\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Cramatte, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "1. L'\u00e2me se souvient : Concert du Festival Archipel du 23.03.10 consacr\u00e9 \u00e0 Klaus Hubert, avec interview du compositeur et table ronde avec Abdelatif La\u00e2bi, \u00e9crivain, Walter Grimmer, violocelliste et Jean Nicole, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine. - 2. Sonorit\u00e9 du d\u00e9sert avec le label libanais Almaslakh", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-BFEB4FDC-9C53-416F-9DAE-A15E689970D7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 9002, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darwich, Mahmoud"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "1. Klaus Huber, fascin\u00e9 par le Moyen Age et les musiques arabes, fait appel aux instruments anciens et aux tiers de tons pour exprimer toutes les nuances de la po\u00e9sie de Mahmoud Darwich. Interview de Klaus Huber. Table ronde avec Abdellatif La\u00e2bi, Jean Nicole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Huber, Klaus", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "violoncelliste", "name": "Grimmer, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "La\u00e2bi, Abdellatif", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestation de soutien aux employ\u00e9s de l'usine de carton de Deisswil : Interview de Maurizio Coppola, co-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association pour une Taxation des Transactions financi\u00e8res pour l'Aide au Citoyens (ATTAC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FA79DC9-55A9-45D2-A750-17C1200CA3C2", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Attac"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "licenciement"], "excerpt": "Plusieurs centaines de personnes ont manifest\u00e9 leur soutien aux employ\u00e9s de l'usine de carton de Deisswil. La direction de Mayr-Melnhof AG, propri\u00e9taires du site, a d\u00e9cid\u00e9 en effet de licencier deux cents cinquante-cinq collaborateurs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association pour une Taxation des Transactions financi\u00e8res pour l'Aide au Citoyens (ATTAC)", "name": "Coppola, Maurizio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. La Pologne enterre Lech Kaczynski, son d\u00e9funt pr\u00e9sident et son \u00e9pouse Maria. Le choix du Panth\u00e9on polonais pour l'inhumation du pr\u00e9sident fait pol\u00e9mique : Commentaire de Jean Orval, correspondant RSR Varsovie et interview d'une jeune polonaise", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E990261E-2BDA-44AE-9EDC-071FF82BC451", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Varsovie"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaczynski, Lech"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "fonction politique", "obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Catalina, jeune polonaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR Varsovie", "name": "Orval, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Eruption volcanique en Islande. 1. Des a\u00e9roports ouvrent \u00e0 nouveau apr\u00e8s des vols tests. - 2. La fermeture de l'espace a\u00e9rien suisse ravit la commune de Vernier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2BA57B6-8654-4C09-AA55-70124CA4C040", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Islande", "Vernier", "Europe"], "durationSec": 897, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ruption volcanique", "compagnie a\u00e9rienne", "aviation", "a\u00e9roport"], "excerpt": "1. Le nuage de cendres issu du volcan islandais a encore provoqu\u00e9 l'annulation de 20'000 vols. Les vols tests sont-ils un moyen de pression pour acc\u00e9l\u00e9rer le processus  de r\u00e9ouverture de  l'espace a\u00e9rien ?. - 2. La ville de Vernier est situ\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile (OFAC)", "name": "G\u00f6ring, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la compagnie a\u00e9rienne Swiss", "name": "Donzel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste ind\u00e9pendant de l'a\u00e9ronautique", "name": "Sparaco, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Vernier", "name": "Rochat, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Luc Cramatte, photographe jurassien \u00e9tabli \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64F5FE2A-EECF-4720-BF04-58B38F67DF8C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 4687, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cramatte, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Cramatte, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Un caillou dans la chaussure", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F203B01F-324C-4A3B-B8C5-8C69DD3DCC26", "durationSec": 274, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contrari\u00e9t\u00e9s bienveillantes et paroles saisies insurpassables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Afriques australes Du chant des Xhosa rencontr\u00e9 par l'ensemble Babel au polyphonies d'Insingizi (Zimbabwe)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39542E08-8FE7-4437-B99E-287AAC9FDC0A", "thematicGeographicals": ["Zimbabwe", "Afrique du Sud"], "durationSec": 4068, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien avec Olivier Cuendet et Laurent Estoppey \u00e0 propos du projet Heidi and the African Diva, Sounds & Clicks, r\u00e9alis\u00e9 en Afrique du sud avec le soutien de Pro Helvetia. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble romand Babel", "name": "Cuendet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Ensemble romand Babel", "name": "Estoppey, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Monot, directeur de la Chorale du Brassus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF459C91-BBB6-48F9-B15C-535ACB146019", "thematicGeographicals": ["Le Brassus"], "durationSec": 3568, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monot, Jean-Fran\u00e7ois", "Charlet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["direction chorale", "chorale", "choeur"], "excerpt": "La succession d'Andr\u00e9 Charlet - L'int\u00e9gration aupr\u00e8s des gens de la vall\u00e9e de Joux - L'exigence comme marque de respect des chanteurs - Le vieilllissement des choristes - Originalit\u00e9 du parcours de J.-F. Monot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Choral du Brassus", "name": "Monot, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les menaces qui p\u00e8sent sur l'Etat-providence : Entretien avec Philippe Askenazy, \u00e9conomiste fran\u00e7ais, directeur de recherche au CNRS, co-auteur de \"27 Questions d'\u00e9conomie contemporaine (Tome 1)\" (Ed. Albin Michel, 2008) et de \"16 nouvelles questions d'\u00e9conomie contemporaine (Tome 2)\" (Ed. Albin, Michel, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65981761-3E01-4C80-A0EB-E3712C4AA551", "durationSec": 915, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (pension)", "Etat", "vieillesse", "assurance maladie"], "excerpt": "Le vieillissement de la population creuse les d\u00e9ficits des retraites. Y aura-t-il assez d'actifs pour assurer la solidarit\u00e9 entre g\u00e9n\u00e9rations? Comment vont \u00e9voluer les prestations de sant\u00e9?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste fran\u00e7ais, directeur de recherche au CNRS", "name": "Askenazy, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "La course en t\u00eate. Mais \u00e0 quoi \u00e7a sert de courir? Que se passe-t-il dans la t\u00eate et le corps du coureur? Reportage ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1ED5F700-C062-4B5E-BC88-FA3F4EC7C4C1", "durationSec": 3167, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)", "comportement"], "excerpt": "La course en t\u00eate\r\nCourir. En Suisse, cette activit\u00e9 rassemble de plus en plus d\u2019adeptes.\r\nMais \u00e0 quoi \u00e7a sert de courir? Que se passe-t-il dans la t\u00eate et le corps du coureur? Un reportage de V\u00e9ronique Marti. \r\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re, Les 20km de Lausanne, la troisi\u00e8me plus grande course populaire du pays, a connu son record de participation avec 17'189 coureurs. Un nombre d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9 pour l'\u00e9dition 2010 qui aura lieu le 24 avril.\r\nMais qu'est-ce qui pousse les coureurs, d\u00e9butants ou chevronn\u00e9s, \u00e0 se lancer sur les routes, les sentiers ou les pistes des stades? Quel est le plaisir de ces for\u00e7ats du mollet? A quoi \u00e7a sert de courir?\r\n\"Il y a toujours un moment o\u00f9 j'ai l'impression de voler\"\r\nR\u00e9pond Christine Gex-Fabry, docteur en informatique n\u00e9e en Bavi\u00e8re, venue vivre en Suisse pour l'amour d'un homme, lui aussi passionn\u00e9 de course. \r\n\r\nAlexis Gex-Fabry, multiple champion de course de montagne, et son \u00e9pouse, vivent aujourd'hui dans leur ferme de Collombey en Valais. Ni les enfants \u00e0 \u00e9lever ni la charge de travail au domaine ne les emp\u00eachent de se retrouver, r\u00e9guli\u00e8rement au d\u00e9part des courses de la r\u00e9gion. Comme en ce mercredi 7 avril, \u00e0 Roche, pour la premi\u00e8re \u00e9tape du Tour du Chablais.\r\n\"Quand on court, on ne peut pas tricher\"\r\nDit de son c\u00f4t\u00e9 Denise Bonny, infirmi\u00e8re \u00e0 Payerne, participante de la premi\u00e8re heure du Morat-Fribourg.\r\n\"Quand ils ont ouvert la comp\u00e9tition aux femmes, en 1977, j'ai voulu relever le d\u00e9fi. J'avais 40 ans et je n'avais jamais couru de ma vie.\" Aujourd'hui elle entra\u00eene les enfants de la Broye, leur communiquant les bases de la course, leur apprenant \u00e0 respirer, lever les jambes, acc\u00e9l\u00e9rer, ralentir, sentir leur corps\u2026.\r\nL'avis du sp\u00e9cialiste et de l'\u00e9crivain \r\n\r\nQue se passe-t-il dans un corps qui court? Qu'est-ce qui provoque la douleur et le plaisir? Jusqu'o\u00f9 est-on pr\u00eat \u00e0 aller pour ressentir l'ivresse de quelques secondes arrach\u00e9es au chronom\u00e8tre? Et pourquoi?\r\nAvec Martial Saugy, directeur du Laboratoire Suisse d'Analyse du Dopage et \"coureur instinctif\", nous \u00e9voquons ces limites en trottinant dans les bois d'Epalinges, le long du Flon.\r\n\"Le coureur, on le sait, a besoin d'une fiction pour ne pas s'essouffler \" \u00e9crit Daniel de Roulet dans Esth\u00e9tique de la course \u00e0 pied un livre qui vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Virgile.\r\nQue se passe-t-il dans la t\u00eate d'un corps qui court? Il faut avoir un but et quelque chose \u00e0 se raconter pour arriver au bout de sa course. Quelque chose, mais quoi?\r\n\r\nUn reportage de V\u00e9ronique Marti \r\n\r\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum \r\n\r\nPr\u00e9sentation: Muriel M\u00e9rat\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Laboratoire suisse d'analyse du dopage", "name": "Saugy, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "informaticienne, passionn\u00e9e de course \u00e0 pied", "name": "Gex-Fabry, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re, Payerne", "name": "Bonny, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "coureur \u00e0 pied", "name": "Gex-Fabry, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jacques Antenen, commandant de la police vaudoise. Avec allusions aux affaires Nestl\u00e9/Attac et celle de la mort du d\u00e9tenu Skander Vogt au p\u00e9nitencier de Bochuz", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-984CE9BA-81E9-41DF-ADFC-501C4B320FCB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bochuz"], "durationSec": 5300, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antenen, Jacques", "Nestl\u00e9", "Attac", "Vogt, Skander", "Feuz, Alec"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "police criminelle", "police"], "excerpt": "\"Nomm\u00e9 par le Conseil d'Etat vaudois, cela fait maintenant 10 mois que Jacques Antenen est \u00e0 la t^te de la police vaudoise. La transition entre son ancien job de juge d'instruction cantonal et celui de commandant de la police s'est apparemment av\u00e9r\u00e9e plus compliqu\u00e9e que pr\u00e9vue... Il a pass\u00e9 de la barre d'un bateau \u00e0 moteur \u00e0 celle d'un paquebot comprenant plus de 1000 hommes. Il a d\u00fb apprendre \u00e0 plus d\u00e9l\u00e9guer, \u00e0 faire confiance aux gens...\r\nSon parcours en bref :\r\nN\u00e9 en 1956 \u00e0 Lausanne, Jacques Antenen conna\u00eet bien les rouages de la justice vaudoise. Nomm\u00e9 juge d'instruction cantonal en 1997, il avait auparavant occup\u00e9 les postes de juge informateur de l'arrondissement de Lausanne et de subsitut du juge d'instruction cantonal d\u00e8s 1987.\r\nAnimatrice-productrice : Anne Baecher\r\n(+\u00e8re diff. 18.04.2010)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la police vaudoise", "name": "Antenen, Jacques", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "SPOT PUBLICITAIRE", "INTERNET", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "CHAUSSURE", "CHAUSSURE", "CORDONNIER"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "GROSS, ANDREAS", "HODGERS, ANTONIO", "HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-256584", "thematicGeographicals": ["NYON", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3004, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20100418, t\u00e9moignage d'une jeune femme, MATINOLI M\u00e9lanie, qui s'est fait usurper son identit\u00e9 sur Facebook, hotmail et myspace. Une personne mal intentionn\u00e9e se faisait passer pour elle. MATINOLI M\u00e9lanie a port\u00e9 plainte et le fautif a \u00e9cop\u00e9 de 20 jours-amende et 2 ans de sursis\n* Plateau : 20100418, itw du chef de l'office des migrations DU BOIS-REYMOND Alard \u00e0 propos de ses propos sur les requ\u00e9rants d'asile nig\u00e9rians et la politique suisse de renvoi forc\u00e9 des \u00e9trangers\n* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Berne-ville : 20100419, le conseiller national Verts genevois HODGERS Antonio et le conseiller national PS zurichois NOSER Ruedi ont chacun quitt\u00e9 leur ville pour partir apprendre la langue de leurs compatriotes, le suisse allemand et le fran\u00e7ais\n* Plateau : 20100418, itw du conseiller national Verts genevois HODGERS Antonio \u00e0 propos de la langue suisse allemande et de l'apprentissage de l'allemand \u00e0 l'\u00e9cole\n* Nyon, Gen\u00e8ve-ville : 20100418, rencontre avec des hommes passionn\u00e9s de belles chaussures, les calc\u00e9ophiles. Ces passionn\u00e9s r\u00eavent de s'offrir une paire de souliers faits sur mesure pour le prix de 5000 francs suisse.", "title": "UN AMI QUI VOUS VEUT DU MAL // ICH LIEBE DICH, MOI NON PLUS // CIRAGE DE POMPES - 10.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "NYON", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FACEBOOK"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASCARO, Maria Pia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["WEBER, JACQUES"], "id": "asset-256329", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1466, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100418, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le com\u00e9dien fran\u00e7ais WEBER Jacques \u00e0 l'occasion de la sortie de C\u00e9sar, Fanny, Marius.", "title": "JACQUES WEBER - 10.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WEBER, JACQUES"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Une course-poursuite, entre des voleurs de voitures et la police, tourne au drame sur l'autoroute A1 : Interview de  Markus Jungo, officier de police commandant des op\u00e9rations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E65E821D-8E81-4B4B-B0A2-83796AEE82B1", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "mort (biologie)", "enqu\u00eate judiciaire", "police"], "excerpt": "Un jeune fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9 de 20 ans a succomb\u00e9 \u00e0 la fusillade. C'est suite au vol de trois voitures puissantes dans le canton de Berne que les polices fribourgeoises et vaudoises ont pris en chasse les v\u00e9hicules. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officier de police commandant des op\u00e9rations", "name": "Jungo, Markus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "RALLYE AUTOMOBILE", "PORTRAIT", "RALLYE AUTOMOBILE", "PORTRAIT", "MOTOCROSS", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "CHEVAL", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "HAMILTON, LEWIS", "ROSBERG, NICO", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUTTON, JENSON", "SHAQIRI, XHERDAN", "MPENZA, EMILE", "THOLOT, DIDIER", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "GNAEGI, PHILIPPE"], "id": "asset-256594", "durationSec": 3069, "mediaType": "video", "title": "10.04.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SHANGHAI", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "VAL-DE-TRAVERS", "PAYERNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BALE-VILLE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "DOMBRESSON"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "FC SION", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE"], "id": "asset-256598", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1679, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100418 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR et enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 la ville jurassienne de Saignel\u00e9gier.", "title": "SAIGNELEGIER - 10.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" centi\u00e8me \u00e9mission de Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9"], "thematicThemes": ["VILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.04.18", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "\u00c9COLOGIE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["AMSTERDAM", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256571", "durationSec": 974, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION CIVIL", "OBS\u00c8QUES", "CHEF D'ETAT", "BANQUE", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "DIALECTE", "BANQUE", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "BANQUE", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "AVION CIVIL", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "POLICE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "H\u00d4TELLERIE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MEDVEDEV, DMITRI", "VILLIGER, KASPAR", "MORENA, LOLITA", "ROSSET, MARC", "TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-256572", "durationSec": 1493, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.04.18", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "CRACOVIE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "SAIGNELEGIER", "KLOTEN", "FRIBOURG", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CARITAS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["ROCHEBIN, DARIUS", "RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-256583", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 704, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20100418, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment, l'enregistrement de l'\u00e9mission de radio \"Kiosque \u00e0 musiques\" avec l'animateur RICHARD Jean-Marc et \u00e9galement, l'\u00e9troite collaboration de la RSR avec le Cully Jazz Festival 2010.", "title": "10.04.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MORGES", "CULLY"], "visualCorporations": ["RTS", "TSR", "RSR", "RSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "POP-CORN : COURT METRAGE - 10.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-261946", "durationSec": 608, "publicationDate": "2010-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORET, Line", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Lucas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Eruption volcanique en Islande. 1. L'espace a\u00e9rien suisse reste ferm\u00e9. - 2. L''Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile (OFAC) se justifie sur la fermeture de l'espace a\u00e9rien suisse. - 3. L'activit\u00e9 du volcan islandais semble se stabiliser. - 4. Qu'a-t-on observ\u00e9 du nuage de cendres en Suisse?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2249951-1C1D-49CC-BAEE-2B276A0B01FC", "thematicGeographicals": ["Europe", "Islande"], "durationSec": 726, "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFAC"], "thematicThemes": ["aviation", "\u00e9ruption volcanique", "compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "1. Une grande partie du trafic a\u00e9rien dans le nord de l'Europe est toujours paralys\u00e9e. Seize milles vols ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s. - 2. Fermer l'espace a\u00e9rien n'est pas une d\u00e9cision facile \u00e0 prendre. Sur quels crit\u00e8res se base l'OFAC ?. - 3. Les cendres projet\u00e9es par le volcan islandais atteignaient plus de 8 kilom\u00e8tres de hauteur. - 4. Le nuage est arriv\u00e9 sur le plateau suisse. Dans un premier temps il a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 \u00e0 6500 m\u00e8tres au-dessus du sol suisse pour descendre ensuite \u00e0 3000m.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Peter M\u00fcller, directeur de l'OFAC", "name": "M\u00fcller, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}, {"role": "volcanologue \u00e0 l'Institut de Physique du Globe de Paris", "name": "Peltier, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'A\u00e9roport international de Gen\u00e8ve", "name": "St\u00e4mpfli, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des mesures atmosph\u00e9riques et directeur de la station a\u00e9rologique de", "name": "Calpini, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Miam miam", "source": "siranau", "title": "Bondelles et pal\u00e9es. Entretien et d\u00e9gustation avec Alain Oberson, p\u00eacheur professionnel \u00e0 Concise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31FA62D6-7F24-4E17-BE04-A81EF55AC918", "thematicGeographicals": ["Concise", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1876, "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oberson, Alain"], "thematicThemes": ["anguille", "poisson (aliment)", "p\u00eache professionnelle", "p\u00eacheur", "d\u00e9gustation", "gastronomie", "lac"], "excerpt": "\"Les diff\u00e9rentes esp\u00e8ces de poissons du lac de Neuch\u00e2tel et les sp\u00e9cialit\u00e9s qui font leur renomm\u00e9e. S\u00e9quence d\u00e9gustation en direct! Nos lacs sont riches de poissons vari\u00e9s, ils sont sains et nous permettent de consommer proche et \u00e9cologique. N\u00bfest-ce pas une chance? Et quand la qualit\u00e9 d\u00bfun fumage l\u00e9ger et des chairs moelleuses confirment que cette p\u00eache est miraculeuse, on a envie de bouder les poissons lointains\u00bf!  On trouve dans le lac de Neuch\u00e2tel des anguilles venues de la mer des Sargasses et qui y retourneront \u00e0 l\u00bf\u00e2ge de leur maturit\u00e9 sexuelle apr\u00e8s 6 ans et feront 7'000 kilom\u00e8tres de voyage!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur \u00e0 Concise", "name": "Oberson, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Zurich, l'eldorado des Allemands : Reportage de Delphine Gendre, correspondante RSR Zurich", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B812E340-9EAE-452D-BCE8-9BB5DE847BD4", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Allemagne"], "durationSec": 914, "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration"], "excerpt": "La derni\u00e8re vague d'immigration \u00e0 atteindre la Suisse vient du Nord. Deux cent cinquante mille Allemands vivent d\u00e9sormais en Suisse, 30'000 d'entre eux en ville de Zurich. Des immigrants, jeunes, ambitieux et bien form\u00e9s qui cr\u00e9ent des tensions parmi la population al\u00e9manique. Trop directs, trop autoritaires, on les accuse de voler les places de travail ou simplement de parler trop fort dans le tram. Loin de ces clich\u00e9s, que ressentent ces Allemands face \u00e0 notre pays, comment s'int\u00e8grent-ils dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDC de la ville de Zurich", "name": "Liebi, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Stephan, \u00e9tudiant en journalisme \u00e0 Winterthour", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Frederike, allemande, h\u00f4tesse de l'air \u00e9tablie en Suisse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Claudia, \u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Universit\u00e9 de B\u00e2le f\u00eate ses 550 ans : Interview d'Antonio Loprieno, recteur de l'Universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F9BD5CE-D125-46AD-9506-56649695A0B6", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "anniversaire"], "excerpt": "Pour f\u00eater les 550 ans de l'universit\u00e9 de B\u00e2le, professeurs et \u00e9tudiants vont descendre dans la rue. Ils organisent un \"march\u00e9 du savoir\" qui sillonnera plusieurs villes du Nord-Ouest de la Suisse dans le but de renforcer le dialogue entre les sciences et la soci\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Loprieno, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Michel Simon, l'art de la disgr\u00e2ce", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5417D92-E5CF-45B7-A7EF-906800F22243", "durationSec": 5554, "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "En marge d'une nouvelle publication: \"Michel Simon, l'art de la disgr\u00e2ce\" \u00e9crit par Gw\u00e9na\u00eblle Legras aux Editions Scope, Le Cin\u00e9matographe de Serge Lachat se penche sur la carri\u00e8re cin\u00e9matographique du grand com\u00e9dien genevois, n\u00e9e en 1895. Du cin\u00e9ma muet aux grands r\u00f4les des ann\u00e9es trente et suivantes, l'\u00e9vocation d'un personnage hors norme qui a marqu\u00e9 le 7e art de son accent vaudois (Boudu sauv\u00e9 des eaux, L'Atalante) et de son ambigu\u00eft\u00e9 corporelle faisant de lui, au sens propre, un monstre sacr\u00e9.\r\nArchives : Les r\u00f4les d'une vie. Grand entretien avec Michel Simon sur les grandes \u00e9tapes de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 son domicile de Noisy-le-Grand par Jean-Fran\u00e7ois Hauduroy [extraits] (Radio-Lausanne, 05.12.1960]. Le Vieil homme. Entretien avec Michel Simon sur son dernier r\u00f4le dans Le Vieil homme et l'enfant de Claude Berri par Lyne Anska [extrait](RSR I, 12.03.1968). Souvenirs, souvenirs. Entretien avec Michel Simon qui r\u00e9pond aux lettres des auditeurs par Robert Burnier [extraits] (Lettres ouvertes, RSR I, 05.11.1972). Le vieil homme et sa vie. Entretien avec Michel Simon \u00e0 l'occasion de ses 80 ans par Claude Mairet \u00e0 Paris (RSR I, 11.04.1975). Le sauveur de la Suisse. Eloge insolite du g\u00e9n\u00e9ral Dufour par Michel Simon au micro de Lyne Anska [extrait] (RSR I, 12.03.1968)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 12.03.68)", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 11.04.75)", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR05.11.72)", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 05.12.60)", "name": "Hauduroy, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'un d\u00e9tenu de la prison de Bochuz. Des propos inad\u00e9quats ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s par des fonctionnaires : Interview de B\u00e9atrice M\u00e9traux, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires (FSF)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E37AF79-0C16-49FF-A807-D958C12E4458", "thematicGeographicals": ["Bochuz", "Vaud"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prison", "mort (biologie)", "d\u00e9tenu", "fonctionnaire"], "excerpt": "Sur la base des r\u00e9v\u00e9lations de la presse, le parti socialiste d\u00e9nonce de graves dysfonctionnements et s'en prend \u00e0 la  droite. De son c\u00f4t\u00e9, Philippe Leuba, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur r\u00e9cuse ces attaques et d\u00e9plore une r\u00e9cup\u00e9ration politique faite sur le dos d'un mort. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la f\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires (FSF)", "name": "M\u00e9traux, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antonio Albanese, \u00e9crivain suisse, laur\u00e9at du Prix 2010 des auditeurs de la Radio suisse romande ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F49015A-DFED-4AFE-8FCC-D04B4C769BDB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 408, "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Suisse Romande", "Albanese, Antonio", "Prix des auditeurs"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "Antonio Albanese est le laur\u00e9at du Prix 2010 des auditeurs de la Radio Suisse Romande avec son roman \"La Chute de l'Homme\" (Ed.de l'Age d'Homme, 2009) ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR et pr\u00e9sident du jury du Prix des auditeurs RSR 2010", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Albanese, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "INCENDIE", "PORTRAIT", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS"], "id": "asset-256568", "durationSec": 901, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.04.17", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "CAROUGE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "AVION CIVIL", "VIE PRIV\u00c9E", "RUMEUR", "COUPLE (RELATION)", "VIE PRIV\u00c9E", "RUMEUR", "COUPLE (RELATION)", "A\u00c9ROPORT", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "FILM DOCUMENTAIRE", "ADOLESCENCE", "HUMOUR", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)", "A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS"], "visualPersons": ["DATI, RACHIDA", "PERES, SHIMON", "SARKOZY, NICOLAS", "BRUNI, CARLA", "SARKOZY, NICOLAS", "BRUNI, CARLA", "LAMBIEL, YANN"], "id": "asset-256569", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.04.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "LONDRES", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "VEVEY", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["TCS", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "AEROPORT DE ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "10.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-255876", "durationSec": 955, "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-255970", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2030, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100417, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 7 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 61000 francs. Aucun gain n'a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par la candidate du jour, TAHUITE Claudine.", "title": "10.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-254484", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100110, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 12 - 10.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HUMOUR", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "id": "asset-255691", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4519, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100417 et archives, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "MARC MAEDER / LE BESTIAIRE A PAMPILLES / MARINDA ET SOLARI / LAURENT KERN - 10.04.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BULLE", "BULLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "GENEVE SERVETTE HC - CP BERNE PLAY-OFF FINALE 4E MATCH ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-256617", "durationSec": 9926, "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "SAUT D'OBSTACLES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JEUNESSE", "BICROSS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JEUNESSE", "ESCALADE"], "visualPersons": ["VETTEL, SEBASTIAN", "WEBBER, MARK", "ROSBERG, NICO", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-256614", "durationSec": 2469, "mediaType": "video", "title": "10.04.17", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SHANGHAI", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC AARAU", "FC ZURICH", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "MERCEDES", "RENAULT", "RED BULL RACING"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "MAIGRIR ! - 10.04.17", "genres": ["Science"], "id": "asset-260946", "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Francis Poulenc (1899-1963) (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CB9CA40-3443-42C7-BD7D-83FB96A40159", "durationSec": 5433, "publicationDate": "2010-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR 31.10.61)", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 31.10.61)", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "La vie est belle : L'ivresse des sommets", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F415428-EEE8-4A85-8B8C-72701472CD9A", "durationSec": 166, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout \u00e0 l'heure, je regardais dans un journal la photo de deux traders en train de comparer leur bonus sur une tour new-yorkaise, avec le titre : \u00ab Pour eux les b\u00e9n\u00e9fices, pour nous la crise \u00bb. Une for\u00eat de tours, voil\u00e0 qui r\u00e9sume bien la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on vit.\r\nJe sais pas si t'as remarqu\u00e9 le nombre d'entreprises qui ont d\u00e9cid\u00e9 de symboliser leur pouvoir en s'installant dans des tours, et ce bien avant que la prix du m\u00e8tre carr\u00e9 de terrain devienne inabordable au centre des villes. Prendre de la hauteur, pour tout un tas d'entreprises, c'est quelque chose de capital. Autant pour montrer leur pouvoir en installant leur nom au-dessus de celui des autres sur une enseigne lumineuse que pour impressionner leurs propres employ\u00e9s.\r\nLa verticalit\u00e9, dit-on, c'est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de la distance, la distance qui est un formidable outil de management. Il suffit de chercher dans une entreprise les rares chefs qui installent leur bureau au m\u00eame \u00e9tage que celui des employ\u00e9s\u00bf Autant chercher une baleine \u00e0 bosse en vadrouille le long des c\u00f4tes japonaises en pleine campagne de p\u00eache.\r\nDes bureaux de la direction de plain-pied, \u00e7a se fait pas. Quelques employ\u00e9s plus d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s que la moyenne pourraient s'imaginer qu'ils sont sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 avec leur direction. Les fous, les d\u00e9boussol\u00e9s, les paum\u00e9s, les malades, les d\u00e9phas\u00e9s - je vous pr\u00e9viens, j'ai une liste de 62 synonymes, \u00e7a va \u00eatre long - les dingos, les mabouls, les tordus, les zinzins, les d\u00e9sax\u00e9s, les fadas, les timbr\u00e9s, les pauvres loufetingues qui n'ont pas compris qu'il faut de la distance entre le sommet et les sous-fifres.\r\nMonter dans la hi\u00e9rarchie, c'est monter un palier, alors bon, \u00e0 quoi bon grimper si c'est pour \u00eatre physiquement au m\u00eame niveau que ses employ\u00e9s ? Plus il y a distance entre les \u00e9tages, mieux c'est, sauf quand la direction ne b\u00e9n\u00e9ficie pas d'un ascenseur r\u00e9serv\u00e9.\r\nDevoir s'arr\u00eater \u00e0 chaque \u00e9tage dans un ascenseur rempli de cheffaillons qui te l\u00e8chent le cul en l\u00e9chant la gomme de leur stylo, \u00e7a doit \u00eatre totalement cauchemardesque. Depuis quand le domestique mange-t-il \u00e0 la table du ma\u00eetre ?\r\nSi un jour vous m'avez comme patron, rappelez-moi d'exiger imm\u00e9diatement la construction d'un ascenseur priv\u00e9, un qui arrive directement dans mon bureau, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du porte-parapluie dans lequel je laisserai un fusil de chasse au gros gibier pour les syndicalistes qui s'inviteraient.\r\nEn attendant, quand vous passez devant une tour sur le chemin du travail, regardez un peu les raisons sociales de ceux qui les occupent. M\u00e9dias, fonds de placement, multinationales, que le haut du panier, toujours install\u00e9 en hauteur, comme par hasard\u00bf", "alternativeExcerpt": ["Tout \u00e0 l'heure, je regardais dans un journal la photo de deux traders en train de comparer leur bonus sur une tour new-yorkaise, avec le titre : \u00ab Pour eux les b\u00e9n\u00e9fices, pour nous la crise \u00bb. Une for\u00eat de tours, voil\u00e0 qui r\u00e9sume bien la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on vit.Je sais pas si t'as remarqu\u00e9 le nombre d'entreprises qui ont d\u00e9cid\u00e9 de symboliser leur pouvoir en s'installant dans des tours, et ce bien avant que la prix du m\u00e8tre carr\u00e9 de terrain devienne inabordable au centre des villes. Prendre de la hauteur, pour tout un tas d'entreprises, c'est quelque chose de capital. Autant pour montrer leur pouvoir en installant leur nom au-dessus de celui des autres sur une enseigne lumineuse que pour impressionner leurs propres employ\u00e9s.La verticalit\u00e9, dit-on, c'est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de la distance, la distance qui est un formidable outil de management. Il suffit de chercher dans une entreprise les rares chefs qui installent leur bureau au m\u00eame \u00e9tage que celui des employ\u00e9s\u00bf Autant chercher une baleine \u00e0 bosse en vadrouille le long des c\u00f4tes japonaises en pleine campagne de p\u00eache.Des bureaux de la direction de plain-pied, \u00e7a se fait pas. Quelques employ\u00e9s plus d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s que la moyenne pourraient s'imaginer qu'ils sont sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 avec leur direction. Les fous, les d\u00e9boussol\u00e9s, les paum\u00e9s, les malades, les d\u00e9phas\u00e9s - je vous pr\u00e9viens, j'ai une liste de 62 synonymes, \u00e7a va \u00eatre long - les dingos, les mabouls, les tordus, les zinzins, les d\u00e9sax\u00e9s, les fadas, les timbr\u00e9s, les pauvres loufetingues qui n'ont pas compris qu'il faut de la distance entre le sommet et les sous-fifres.Monter dans la hi\u00e9rarchie, c'est monter un palier, alors bon, \u00e0 quoi bon grimper si c'est pour \u00eatre physiquement au m\u00eame niveau que ses employ\u00e9s ? Plus il y a distance entre les \u00e9tages, mieux c'est, sauf quand la direction ne b\u00e9n\u00e9ficie pas d'un ascenseur r\u00e9serv\u00e9.Devoir s'arr\u00eater \u00e0 chaque \u00e9tage dans un ascenseur rempli de cheffaillons qui te l\u00e8chent le cul en l\u00e9chant la gomme de leur stylo, \u00e7a doit \u00eatre totalement cauchemardesque. Depuis quand le domestique mange-t-il \u00e0 la table du ma\u00eetre ?Si un jour vous m'avez comme patron, rappelez-moi d'exiger imm\u00e9diatement la construction d'un ascenseur priv\u00e9, un qui arrive directement dans mon bureau, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du porte-parapluie dans lequel je laisserai un fusil de chasse au gros gibier pour les syndicalistes qui s'inviteraient.En attendant, quand vous passez devant une tour sur le chemin du travail, regardez un peu les raisons sociales de ceux qui les occupent. M\u00e9dias, fonds de placement, multinationales, que le haut du panier, toujours install\u00e9 en hauteur, comme par hasard\u00bf"], "alternativeTitle": ["La vie est belle : L'ivresse des sommets / SIR_2010-04-16_vie-est-belle_2F415428-EEE8-4A85-8B8C-72701472CD9A / La vie est belle : L'ivresse des sommets", "Vie est belle - 16.04.2010"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671714", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671712"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Un consultant zurichois s'exprime \u00e0 propos de la d\u00e9charge non accord\u00e9e aux anciens dirigeants d'UBS", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F66DF8C-DE67-4DAC-B159-A77A1FEC10B3", "durationSec": 251, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Jeunesses hitl\u00e9riennes, la formation de l'\u00e9lite. Le bel \u00e2ge \u00e0 la mauvaise heure (5/5): entretien avec Arnaud de Mezamat, r\u00e9alisteur du film documentaire \"Moi, petite fille de treize ans. Simone Lagrange t\u00e9moigne d'Auschwitz\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4DEF1309-7DE6-4F68-9548-5BCAFEF02ABC", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 3438, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lagrange, Simone"], "thematicThemes": ["mouvement de jeunesse", "nazisme", "antis\u00e9mitisme", "jeune (\u00e2ge)", "racisme", "race blanche", "camp de concentration"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, nous recevons Arnaud de Mezamat, r\u00e9alisateur du documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2 : \u00ab Moi, petite fille de treize ans. Simone Lagrange t\u00e9moigne d'Auschwitz \u00bb.\r\nElle avait 13 ans lorsqu'elle a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e avec sa famille, puis d\u00e9port\u00e9e \u00e0 Auschwitz. Et, ironie du sort c'\u00e9tait le 6 juin 1944, jour du d\u00e9barquement.\r\nC'\u00e9tait un jour de joie, celui du d\u00e9barquement des alli\u00e9s. J'ai \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e chez moi, sur d\u00e9nonciation d'une fran\u00e7aise, avec mon p\u00e8re et ma m\u00e8re. Nous avons \u00e9t\u00e9 conduits place Bellecour, \u00e0 la Gestapo.Dans le hall, des femmes allemandes en uniforme disaient \"kaput\". Elles disaient qu'on ne reviendrait pas. On nous a dispos\u00e9s tous les trois devant chaque mur de la pi\u00e8ce, c'\u00e9tait un salon beige. Barbie est entr\u00e9, il portait un chat dans ses bras. Il le caressait...\". C'est parce qu'elle a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e -\u00e0 plusieurs reprises- de tr\u00e8s pr\u00e8s \u00e0 Klaus Barbie, qu'elle a pu le reconna\u00eetre et t\u00e9moigner. Il l'a gifl\u00e9, il l'a emmen\u00e9e lui-m\u00eame en voiture \u00e0 la Gestapo, il l'a interrog\u00e9e. Lorsqu'elle le reconna\u00eet, en 1972, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, elle d\u00e9cide de t\u00e9moigner, de raconter ce qu'elle a subi pour que justice soit faite. En d\u00e9criera les actes de violences, les conditions de vie au sein des camps, la disparition abominable, sous ses yeux, de ses parents.\"Je suis rest\u00e9e avec maman jusqu'au 23 ao\u00fbt 1944. C'\u00e9tait la Lib\u00e9ration de Paris. C'est le jour o\u00f9 ma m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 gaz\u00e9e. Les femmes faisaient la queue pendant trois heures : leurs enfants \u00e0 la main, pour \u00eatre gaz\u00e9es. Les chambres \u00e0 gaz existent, elles sont griff\u00e9es jusqu'au plafond\".Ces r\u00e9cits atroces, Simone Lagrange les a donc \u00e9nonc\u00e9s au tribunal, mais elle a aussi souhait\u00e9 les faire perdurer en les \u00e9crivant : \"Coupable d'\u00eatre n\u00e9e\" est paru en 1997, texte \r\nmagnifique, poignant, primordial pour les g\u00e9n\u00e9rations futures.Apr\u00e8s l'\u00e9criture, l'image... car aujourd'hui, c'est \u00e0 travers un film que Simone Lagrange a voulu t\u00e9moigner. Ce film est un t\u00e9moignage personnel et intime, d\u00e9crit le parcours d'une h\u00e9ro\u00efne, qui n'\u00e9tait alors qu'une fillette.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Mezamat, Arnaud de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Lebel, directeur adjoint de la division coop\u00e9ration et s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionale de l'Organisation du trait\u00e9 de l'Atlantique Nord (OTAN), qui s'exprimait lors d'un colloque intitul\u00e9 \"Un demi-si\u00e8cle apr\u00e8s le G\u00e9n\u00e9ral Guisan, quelle s\u00e9curit\u00e9 pour la Suisse?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3EFA2B1-E076-459E-9269-A0C97A9E5A0B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Lebel, Georges"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "d\u00e9fense"], "excerpt": "Le colloque \"Un demi-si\u00e8cle apr\u00e8s le G\u00e9n\u00e9ral Guisan, quelle s\u00e9curit\u00e9 pour la Suisse ?\" a permis \u00e0 des politiques suisses de confronter leurs vues avec le g\u00e9n\u00e9ral Georges Lebel sur l'actuelle situation de la s\u00e9curit\u00e9 internationale. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de la division coop\u00e9ration et s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionale de l'Organisation du trait\u00e9 de l'Atlantique Nord (OTAN)", "name": "Lebel, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 329 : La journ\u00e9e des enfants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C6B3D2D-30E6-4A2E-AC9C-789419307265", "durationSec": 176, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 025 : QQCM", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C25515A6-2B81-476F-B048-089225E43538", "durationSec": 224, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Festival de jazz de Cully 2010. Entretien avec Ang\u00e9lique Kidjo, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4701A57E-1CE3-4D6B-9FF9-3D6EFCE6FAF3", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kidjo, Ang\u00e9lique"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Kidjo, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Paul Auster \"Invisible\" (Ed. Actes Sud, 2010), Mich\u00e8le Lesbre \"Nina par hasard\" (Ed. Sabine Wespieser, 2010), Emmanuelle Bayamack-Tam \"La princesse de.\" (Ed. POL, 2010), Patrick Modiano \"Horizon\" (Ed. Gallimard, 2010), Henry Bauchau \"D\u00e9luge\"  (Ed. Actes Sud, 2010)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-45C2A77E-8354-4F5C-B9B4-23040EA4A5B4", "durationSec": 3209, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Culturactif", "name": "Vust, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des activistes de Greenpeace manifestent contre l'utilisation de l'huile de palme chez Nestl\u00e9, multinationale agroalimentaire : Interview d'une participante \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Nestl\u00e9 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53E719AB-1BAC-41F0-8927-70CCA78974B8", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greenpeace", "Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["huile de palme", "manifestation politique", "alimentation"], "excerpt": "C'est lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Nestl\u00e9 \u00e0 Lausanne qu'une trentaine de militants d\u00e9guis\u00e9s en orangs-outangs ont manifest\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur et \u00e0 l'int\u00e9rieur de la halle du Palais de Beaulieu. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participante \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Nestl\u00e9 ", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La dent-de-lion", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3A6B042-6A47-49D2-9EDB-589AAD24AC0B", "durationSec": 403, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Festival de jazz de Cully 2010. Avec Ang\u00e9lique Kidjo, chanteuse (avec concert en direct)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE4117B6-2034-4B07-B58D-90746B22FE64", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kidjo, Ang\u00e9lique"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Kidjo, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Documentaire mon amour... : Interview de Thierry Garrel, membre cette ann\u00e9e du Jury de la Comp\u00e9tition Internationale et ancien responsable de l'unit\u00e9 documentaire de la Sept-Arte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7752A287-30C6-4117-AE97-8B0F2EF03201", "durationSec": 3199, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Visions du r\u00e9el"], "thematicThemes": ["film documentaire", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le festival \"Vision du R\u00e9el\" propose, ann\u00e9es apr\u00e8s ann\u00e9es, de r\u00e9fl\u00e9chir aux nouvelles mani\u00e8res de voir et de filmer la \"r\u00e9alit\u00e9\". Thierry Garrel croit dur comme fer que la t\u00e9l\u00e9vision et le cin\u00e9ma documentaire sont faits pour s'aimer et s'enrichir. Il croit aussi qu'un vrai documentaire est avant tout un film d'auteur et que la t\u00e9l\u00e9vision doit assumer son r\u00f4le de soutien aux nouvelles plumes et aux nouvelles \u00e9critures documentaires. Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 en 1969 au service de la recherche de l'ORTF, avoir pris en charge les programmes documentaires de l'INA, Thierry Garrel a \u00e9t\u00e9 de 1986 \u00e0 2008 responsable de l'Unit\u00e9 documentaire de la Sept/Arte. A ce titre, il a contribu\u00e9 \u00e0 remodeler le paysage du cin\u00e9ma du r\u00e9el fran\u00e7ais et europ\u00e9en. Pour mesurer l'importance de son r\u00f4le, il suffit de rappeler quelques noms de documentaristes qu'il a soutenus et accompagn\u00e9s dans leur d\u00e9marche: Frederick Wiseman, Chris Marker, Agn\u00e8s Varda, Alain Cavalier, Marianne Otero ou Rithy Panh.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre cette ann\u00e9e du Jury de la Comp\u00e9tition Internationale et ancien responsable de l'unit\u00e9 documentaire de la Sept-Arte", "name": "Garrel, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ospel mantra : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A6580693-57D2-4900-8817-293EB0497B6B", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Suisse"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "Ospel, Marcel"], "thematicThemes": ["pr\u00eatre", "banque", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 120 : Cornaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-79730795-77DD-4049-8C50-F2AC603C55E8", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Val-de-Ruz", "Cornaux"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 034 : Bill Gates", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1FB7405-16C7-4D9A-8848-FC91828FC958", "durationSec": 186, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle administratrice a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue au Conseil d'administration de Nestl\u00e9, multinationale agroalimentaire : Interview de Roby Tschopp, directeur d'Actares, organisation de d\u00e9fense des actionnaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB9268C0-4905-4E5D-AF8A-EDF12CB86CA4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2010-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9", "De Lange, Titia"], "thematicThemes": ["femme cadre", "multinationale"], "excerpt": "L'\u00e9lection de Titia de Lange, professeur n\u00e9erlandaise en biologie cellulaire et g\u00e9n\u00e9tique permet \u00e0 Nestl\u00e9 de devenir ainsi le meilleur \u00e9l\u00e8ve des entreprises cot\u00e9es au SMI en ce qui concerne la repr\u00e9sentation f\u00e9minine dans son conseil d'administration. \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Actares, organisation de d\u00e9fense des actionnaires", "name": "Tschopp, Roby", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}]}}