{"response": {"numFound": 8460, "start": 4600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le conseiller d'Etat neuch\u00e2telois Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard a publiquement admis entretenir une relation amoureuse avec une de ses collaboratrices : 1. Extrait de la d\u00e9claration de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, conseiller d'Etat, commentaire d'Olivier Schorderet, collaborateur RSR. - 2. D\u00e9bat avec Violaine Bl\u00e9try de Montmollin, pr\u00e9sidente du  PLR neuch\u00e2telois, Baptiste Hurni, vice-president PS neuch\u00e2telois et Jean-Charles Legrix, chef du groupe UDC au Grand Conseil neuch\u00e2telois. - 3. On r\u00e9fl\u00e9chit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la succession de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral. - 4. En Suisse, d'autres affaires de favoritisme ont \u00e9clabouss\u00e9 le monde politique : Commentaire de Chrystel Domenjoz, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-61C722B0-3969-46A5-9134-2B57F19B877A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1190, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["crise politique", "administration publique", "conseiller d'Etat", "adult\u00e8re"], "excerpt": "3. La grande question maintenant est : Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard va-t-il d\u00e9missionner ou le conseiller d'Etat Neuch\u00e2telois s'accrochera-t-il \u00e0 son poste? Tous les interlocuteurs se retrouvent sur un point: Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard vit dans le d\u00e9ni. Plusieurs membres du parti craignent que de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations soient faites ces prochains jours sur les pratiques de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard et soient catastrophiques pour l'image du canton. On r\u00e9fl\u00e9chit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 des successeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PS neuch\u00e2telois", "name": "Hurni, Baptiste", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chef du groupe UDC au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Legrix, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du PLR neuch\u00e2telois", "name": "Bl\u00e9try de Montmollin, Violaine", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "name": "Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle d'un couple de vieux SM", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AE86CE52-5B39-48B2-B03D-46710DACC522", "durationSec": 216, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 061 : Fran\u00e7oise Hardy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-96875CBB-145A-4DE5-A9FF-A5B867B46867", "durationSec": 187, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Olivier Lejeune, com\u00e9dien et humoriste fran\u00e7ais, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5) ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D32CD28E-821A-43CB-B158-1DB0F4491347", "durationSec": 2775, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lejeune, Olivier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Lejeune, Olivier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gil Roman, directeur artistique du B\u00e9jart Ballet Lausanne (BBL), et Claire Denis, pr\u00e9sidente du jury \"Un certain regard\" au Festival de Cannes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-239AE0B1-709D-43B3-9C5F-CDD39C29CA79", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Cannes", "Vaud", "France"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roman, Gil", "B\u00e9jart, Maurice", "B\u00e9jart Ballet Lausanne", "Denis, Claire"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "cin\u00e9ma", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"A l\u2019affiche de ce num\u00e9ro de Presque rien sur presque tout, Patrick Ferla propose une rencontre avec Gil Roman, directeur artistique du BBL, et des retrouvailles avec le \"ma\u00eetre\": Maurice B\u00e9jart avait \u00e9t\u00e9 l\u2019h\u00f4te de Presque rien sur presque tout, version Silence le si\u00e8cle, le 1er d\u00e9cembre 2000.\r\nLe \"B\u00e9jart Ballet Lausanne\" est pour plusieurs soir\u00e9es sur la sc\u00e8ne au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne.\r\nD\u00e8s ce soir 28 mai et jusqu\u2019au 3 juin 2010, le B\u00e9jart Ballet Lausanne (BBL) propose une reprise du spectacle chor\u00e9graphi\u00e9 par Maurice B\u00e9jart en 1997, Le Presbyt\u00e8re (N\u2019a rien perdu de son charme, ni le jardin de son \u00e9clat).\r\nDeux soir\u00e9es de gala exceptionnelles sont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es les 5 et 6 juin 2010. Au programme Aria, chor\u00e9graphie de Gil Roman, Elton Berg, M\u00e9phisto Walser, Cantique, Le chant du compagnon errant, des pi\u00e8ces chor\u00e9graphi\u00e9es par Maurice B\u00e9jart.\r\n________________________\r\nClaire Denis\r\nLa r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise Claire Denis pr\u00e9sidait le jury de \"Un Certain regard\" au r\u00e9cent Festival de Cannes.\r\nSon nouveau film, \"White Material\", est sur les \u00e9crans romands.\r\nClaire Denis a co-\u00e9crit ce film avec l\u2019\u00e9crivaine franco-s\u00e9n\u00e9galaise Marie Ndiaye - Prix Goncourt 2009. Au g\u00e9n\u00e9rique, on trouve notamment Isabelle Huppert, Isaach de Bankol\u00e9, Christophe Lambert, Nicolas Duvauchelle.\r\nWhite Material, l\u2019histoire: Quelque part en Afrique, dans une r\u00e9gion en proie \u00e0 la guerre civile, Maria refuse d\u2019abandonner sa plantation de caf\u00e9 avant la fin de la r\u00e9colte, malgr\u00e9 la menace qui p\u00e8se sur elle et les siens..\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du BBL", "name": "Roman, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du jury \"Un certain regard\"", "name": "Denis, Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "De Bologne \u00e0 Bologne [4/4] : Politique, enseignement et \u00e9valutation (5/5) : L'universit\u00e9 en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-586D26D5-1041-4BAA-AF62-CFB2AD5150AD", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 4048, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arts", "\u00e9tymologie", "universit\u00e9", "civilisation grecque", "connaissance", "histoire"], "excerpt": "Aujourd'hui nous finirons par le commencement, retour au au pr\u00e9alable, au monde greco-latin. Par quoi l'aventure de la connaissance a-t-elle d\u00e9but\u00e9 ? Et comment ces d\u00e9buts-l\u00e0 ont \u00e9t\u00e9 transmis jusqu'\u00e0 aujourd'hui ? Une langue morte doit-elle \u00eatre enseign\u00e9e ? Certains ont tranch\u00e9, d\u00e9visageant de telles disciplines de toute l'audace des amn\u00e9siques. D'autres, et notamment notre invit\u00e9 Brenno Boccadoro, vont prendre le temps de dire une autre fa\u00e7on de voir, et rappeler au passage nos h\u00e9ritages et d'o\u00f9 nous venons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9partition de la m\u00e9decine de pointe entre les diff\u00e9rents h\u00f4pitaux universitaires : Correspondance de Delphine Gendre, correspondante RSR Zurich, interviews de Pierre-Fran\u00e7ois Unger, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de l'Economie et de la sant\u00e9 et de Thierry Carrel, directeur du D\u00e9partement de chirurgie de cardio-vasculaire \u00e0 l'h\u00f4pital de l'Ile \u00e0 Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-856295B6-AA10-4E98-A54B-5EDE427FDED5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Berne (canton)", "Zurich (canton)"], "durationSec": 621, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transplantation d'organe", "chirurgie", "h\u00f4pital"], "excerpt": "A Altdorf, les directeurs cantonaux r\u00e9unis en s\u00e9ance ont planch\u00e9 sur la r\u00e9partition de la m\u00e9decine de pointe entres les diff\u00e9rents h\u00f4pitaux universitaires, mais aucune d\u00e9cision d\u00e9finitive n'a \u00e9t\u00e9 prise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la sant\u00e9", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du D\u00e9partement de chirurgie de cardio-vasculaire \u00e0 Berne", "name": "Carrel, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Jedediah Berry \"Manuel \u00e0 l'usage des apprentis d\u00e9tectives\" (Ed. Deno\u00ebl, 2010), Whitney Terrell \"Le chasseur solitaire\", (Ed. Rivages/Thriller, 2010), William Boyd \"Orages ordinaires\" (Ed. du Seuil, 2010) et Adam Haslett \"L'Intrusion\" (Ed. Gallimard, 2010)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-33C6CC28-065D-4B72-AE3F-736C4A0DA3F4", "durationSec": 3198, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 Culturactif", "name": "Vust, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Aux Etats-Unis, une r\u00e9cente \u00e9tude montre que 49 millions ne mangent pas \u00e0 leur faim : Interviews de Tianna Gaines, qui vit dans la pr\u00e9carit\u00e9, de Joel Berg, membre de de la coalition contre la faim et de Tom Vilsack, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain \u00e0 l'agriculture", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A9CAADB3-CC43-4BE2-A7F9-1289A94D7755", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["malnutrition", "faim"], "excerpt": "Une r\u00e9cente \u00e9tude du secr\u00e9tariat d'Etat am\u00e9ricain l'agriculture montre qu'un habitant sur 6 ne mange pas \u00e0 sa faim, ponctuellement ou r\u00e9guli\u00e8rement. Cela repr\u00e9sente 49 millions de personnes dans le pays le plus riche du monde, le taux le plus \u00e9lev\u00e9 depuis 95. Et les cons\u00e9quences pour les 16 millions d'enfants concern\u00e9s sont particuli\u00e8rement inqui\u00e9tantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain \u00e0 l'agriculture", "name": "Vilsack, Tom", "type": "Participant"}, {"role": "Am\u00e9ricaine qui vit dans la pr\u00e9carit\u00e9", "name": "Gaines, Tianna", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la coalition contre la faim", "name": "Berg, Joel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Guide pause-pipi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93E41B05-CB14-4DD0-AD6D-0B899E1B0465", "durationSec": 196, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 19.06.12 - MEDAILLE - ZABOU BREITMAN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26147DDF-AB90-4499-B4E0-1F54484261C2", "durationSec": 0, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Breitman, Zabou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Johnny P. Cole : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC3FE97D-20DF-481E-8A4A-2E72ACF5C093", "durationSec": 167, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, Johnny"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, confirme dans les m\u00e9dias de son canton entretenir une relation amoureuse avec une employ\u00e9e de son d\u00e9partement : Extrait de la conf\u00e9rence de presse de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois et commentaire d'Olivier Schorderet, collaborateur RSR", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-2B3FADFD-6387-4E44-8389-E0D3FD8085DA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["administration publique", "adult\u00e8re", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "Le conseiller d'Etat neuch\u00e2telois en charge de l'Economie estime qu'il est temps de s'exprimer publiquement. Cette collaboratrice est impliqu\u00e9e dans la plupart des faits qui lui reproch\u00e9s : des faits qui ont conduit \u00e0 la mise en place d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "name": "Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Zabou Breitman, metteuse en sc\u00e8ne : A propos de son spectacle \"La M\u00e9daille\" d'apr\u00e8s Lydie Salvayre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE26E57E-96D8-43EA-BF65-CBFE4B88612A", "durationSec": 494, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Zabou Breitman signe la mise en sc\u00e8ne, la sc\u00e9nographie et les costumes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Breitman, Zabou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 357 : La classe sp\u00e9ciale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-46B8272E-1B8F-46E9-89FE-CF1D53C2C8E8", "durationSec": 160, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Shangha\u00ef, le groupe St-gallois Geberit a inaugur\u00e9 son nouveau si\u00e8ge pour l'Asie-Pacifique : Interviews d'Albert Baehny, PDG de Geberit, de Fei Xiao, la vice-maire du district de Jiaoning et de William Frey, consul g\u00e9n\u00e9ral de Suisse \u00e0 Shangha\u00ef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B81B7BF9-A352-4D7B-BA40-E540902F4CA8", "thematicGeographicals": ["Chine", "Shanghai"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Geberit"], "thematicThemes": ["industrie du b\u00e2timent", "d\u00e9localisation"], "excerpt": "Le groupe saint-gallois de mat\u00e9riel sanitaire Geberit emploie pr\u00e8s de 6000 personnes dans le monde. Cette inauguration t\u00e9moigne de l'int\u00e9r\u00eat croissant que les entreprises occidentales portent pour le march\u00e9 chinois. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de Geberit", "name": "Baehny, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "consul g\u00e9n\u00e9ral de Suisse \u00e0 Shangha\u00ef", "name": "Frey, William", "type": "Participant"}, {"role": "vice-maire du district de Jiaoning", "name": "Fei, Xiao", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 149 : La Sagne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6AEA5A71-F15F-4E2D-A0F9-DFBE6CE937B8", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Sagne"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 054 : La grenouille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9293AD8-7A65-4BA4-965B-8F187D29DF73", "durationSec": 192, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de C\u00e9dric Pescia, pianiste : A  l'occasion des 4\u00e8me Rencontres musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05388F5D-E22E-447E-8641-81CA8CE7372F", "durationSec": 685, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste"], "excerpt": "A l'occasion de la 4\u00e8me \u00e9dition des Rencontres musicales avec C\u00e9dric Pescia joue des extraits de son r\u00e9pertoire. A suivre encore trois soir\u00e9es de concert samedi 29 mai, jeudi 3 juin et samedi 5 juin au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens-Malley (Lausanne).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Peschia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : UN RACCARD DE VACANCES (NAX) - 10.05.28", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-253023", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "RED RABBIT", "id": "asset-256536", "durationSec": 476, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Ecrire pour d\u00e9ranger : Interview de Jean-No\u00ebl Schifano, \u00e9crivain et auteur de \"Le Vent noir ne voit pas o\u00f9 il va. Chronique italienne\" (Ed. Fayard, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BA2EA12-0629-4B06-B397-8D273924EA92", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3179, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Jean-No\u00ebl Schifano r\u00e9v\u00e8le le romanzo criminale vrai que l'Italie vit au jour le jour. Surgissent ainsi quelques v\u00e9rit\u00e9s pas toutes bonnes \u00e0 dire.Jean-No\u00ebl Schifano aime parler vrai et met son talent au service de son incorrection. Depuis plusieurs d\u00e9cennies, il trempe sa plume dans la r\u00e9alit\u00e9 italienne.Dans son dernier ouvrage, \"Le Vent noir ne voit pas o\u00f9 il va\", \u00e0 la fois t\u00e9moin et romancier, l'auteur descend dans le tourbillon tragi-comique de l'Italie, jusqu'au coeur du Vatican. Ainsi surgissent les d\u00e9lires du pouvoir et du sexe au pouvoir, l'imposture de certains \u00e9crivains, les simulacres m\u00e9diatiques, religieux et historiques. L'\u00e9crivain n'\u00e9pargne rien ni personne.Tout commence avec une lettre -authentique-envoy\u00e9e par Malaparte au p\u00e8re de J.-N. Schifano et qui resurgit 60 ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9e derri\u00e8re un casier de tri. C'est donc \u00e0 Malaparte que le narrateur en col\u00e8re r\u00e9pond.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schifano, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte de \"Rienzi\" de Richard Wagner (5/5) : L'op\u00e9ra des pri\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04B728CB-54E3-4A6B-BD67-62BEA2F49461", "durationSec": 3586, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ABSTRAIT", "MUS\u00c9E", "ARTISTE PEINTRE", "SURR\u00c9ALISME"], "id": "asset-257252", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "BARCELONE"], "durationSec": 1612, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100528, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Barcelone : 20100528, visite \u00e0 la Fondation de l'artiste peintre catalan MIRO Joan pour observer ses sculptures et ses tableaux en compagnie de NOELLE Anna, membre de la Fondation.", "title": "BARCELONE - 10.05.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BARCELONE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" Plateau, derni\u00e8re chronique du journaliste UNGAR Christophe."], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.05.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-257402", "durationSec": 488, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER D'ETAT", "CRISE POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER D'ETAT", "CRISE POLITIQUE", "CONSEILLER D'ETAT", "CRISE POLITIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "TABLETTE NUM\u00c9RIQUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENTRA\u00ceNEUR", "A\u00c9ROMOD\u00c9LISME", "LOISIR", "ADOLESCENT", "EXTRAIT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["LEGRIX, JEAN-CHARLES", "HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "LEUTHARD, DORIS", "ZIDANE, ZINEDINE", "PLATINI, MICHEL", "SARKOZY, NICOLAS", "ERDOGAN, RECEP TAYYIP", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-257399", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.05.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY", "VETROZ", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["OCDE", "UEFA", "APPLE", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "CONSEILLER D'ETAT", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "CRISE POLITIQUE", "ABANDON D'ENFANT", "B\u00c9B\u00c9", "PR\u00c9NOM", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE SOCIALE", "IMMIGR\u00c9", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "VIE FAMILIALE", "VIE QUOTIDIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ASSURANCE SOCIALE", "ROLAND GARROS", "ATP", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "VIE POLITIQUE", "SERVICE DE SANT\u00c9", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE"], "visualPersons": ["YADE, RAMA", "ZIDANE, ZINEDINE", "BACHELOT, ROSELYNE", "KAREMBEU, CHRISTIAN", "GUL, ABDULLAH", "PLATINI, MICHEL", "SARKOZY, NICOLAS", "GORRITE, NURIA", "LEUENBERGER, UELI", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "DE HALLER, JACQUES", "COUCHEPIN, PASCAL", "BURKHALTER, DIDIER", "BURKHALTER, DIDIER", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-257400", "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.05.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "GENEVE-VILLE", "KOSOVO", "PRISTINA", "PARIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SION", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["UEFA", "UNIA", "LE NOUVELLISTE", "LE NOUVELLISTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRASSE DE CAF\u00c9", "PLACE", "RUE PI\u00c9TONNE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PLACE", "SC\u00c8NE DE RUE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "G\u00c9OLOGIE APPLIQU\u00c9E", "\u00c9L\u00c8VE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "NOCTURNE", "TECHNO (MUSIQUE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["MAURER, MARCEL"], "id": "asset-257401", "durationSec": 1137, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.05.28", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "LOURTIER", "LIGNIERES", "GUIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "LEONARDO", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256274", "durationSec": 574, "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "id": "asset-255075", "durationSec": 768, "mediaType": "video", "title": "L'INGENIEUR VOLTIGEUR / EXPEDITIONS ET TELEMEDECINE - 10.05.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'inauguration du Learning Center de l'EPFL, Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI souhaite une marque commune aux deux Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales : Interview de Fritz Schiesser, pr\u00e9sident cu Conseil des Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1139539A-72C2-4324-9A2E-A20B157AF002", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 296, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFZ", "EPFL"], "thematicThemes": ["comp\u00e9tition", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure"], "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter qui inaugure en ce moment le Learning Center de l'EPFL, a d\u00e9clar\u00e9 hier soir dans ce Forum qu'il \u00e9tait favorable \u00e0 l'id\u00e9e d'une marque commune aux \u00e9coles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales, une marque qui serait b\u00e9n\u00e9fique pour leur visibilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger. Une marque commune, c'est l'id\u00e9e du pr\u00e9sident de l'EPFL Patrick Aebischer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil des Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Schiesser, Fritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 356 : Le d\u00e9m\u00e9nagement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1372464-6DB3-4A1E-A687-9E77698519AC", "durationSec": 146, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte de \"Rienzi\" de Richard Wagner (4/5) : Fatale cl\u00e9mence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12ECA880-3735-47DB-BFE2-A801FDF29B86", "durationSec": 3630, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 148 : Meinier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E8844D6-EF9E-4DD9-87B6-A5199BDDFEA4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Meinier"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Didon et En\u00e9e \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Lapointe, baryton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-715ECAE0-ABC3-4D00-867B-9F3A70F7DFD3", "durationSec": 1079, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["baryton (voix)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "A propos de l'op\u00e9ra \"Dido and Aeneas\" (Didon et En\u00e9e) de Enry Purcell dans une mise en sc\u00e8ne et chor\u00e9graphie de Cisco Aznar. A d\u00e9couvrir les 28 et 30 mai et les 2 et 4 juin \u00e0 la Salle M\u00e9tropole \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Lapointe, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jane Goodall, une des plus grandes primatologues, qui a particip\u00e9 \u00e0 la 4\u00e8me \u00e9dition des Rendez-vous de Gen\u00e8ve \u00e0 l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91170AAD-A585-4BE4-A675-03E8F72D3CCF", "durationSec": 200, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goodall, Jane"], "thematicThemes": ["ADN", "primate", "homme pr\u00e9historique"], "excerpt": "Il y a cinquante commen\u00e7ait le fabuleux destin d'une des plus grandes primatologues au monde, si ce n'est la plus grande. C'est en 1960, en Tanzanie, que Jane Goodall a commenc\u00e9 \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Elle est la premi\u00e8re \u00e0 voir que les singes fabriquent et utilisent des outils, qu'ils ressentent des \u00e9motions. Une r\u00e9volution \u00e0 l'\u00e9poque! A 74 ans, Jane Goodall sillonne le monde sans rel\u00e2che pour transmettre un message : il faut pr\u00e9server la nature et la biodiversit\u00e9. Sa carri\u00e8re a commenc\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la rencontre d'un c\u00e9l\u00e8bre anthropologue, Louis Leaky.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "primatologue am\u00e9ricaine", "name": "Goodall, Jane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nimrod, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Or des rivi\u00e8res\" (Ed. Zo\u00e9, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBF3BDE6-C066-4AAA-BC3F-AD886D0EF293", "thematicGeographicals": ["Tchad"], "durationSec": 3150, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A travers sept r\u00e9cits, Nimrod raconte son enfance et ses retours au pays. L'\u00e9crivain habite \u00e0 Paris mais le Tchad vit toujours en lui. C'est \u00e0 travers les \u00e9motions du corps et la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 pr\u00e9cise de sa plume que Nimrod  \u00e9voque son pays et ses racines familiales. Chaque ann\u00e9e, l'\u00e9crivain et essayiste rend visite \u00e0 sa m\u00e8re et au fil des pages le lecteur d\u00e9couvre une femme complexe et une relation filiale faite d'amour et de beaucoup d'\u00e9pines. Dans une succession de tableaux, Nimrod fait surgir la figure du p\u00e8re, pasteur luth\u00e9rien, grand absent de sa vie, le petit gar\u00e7on qu'il \u00e9tait, la vieille lampe qui \u00e9clairait les soir\u00e9es dans la maison en pis\u00e9, la ville de N'Djamena, ''asthmatique'' et ses habitants, enferm\u00e9s dans leur silence. En filigrane, la r\u00e9volution, la guerre, les violences. Nimrod voulait \u00eatre peintre. Ses mots ont la couleur de l'intime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nimrod", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Portrait de soci\u00e9t\u00e9s alternatives", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-520C8978-60AB-45B1-936F-BED6A40562EF", "durationSec": 3147, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode sociale", "agriculture de proximit\u00e9", "agriculture biologique", "\u00e9cologie", "agriculture"], "excerpt": "Avec la crise, les alternatives sont de retour. Tour d'horizon de certaines d'entre elles. Les S.E.L. (Syst\u00e8mes d'\u00c9changes Locaux), l'agriculture de proximit\u00e9 et de nouveaux modes de vie font surface. Pistes possibles? Qui sont ces gens qui, bien que n'adh\u00e9rant pas forc\u00e9ment \u00e0 un mouvement politique, d\u00e9cident de mettre la main \u00e0 la p\u00e2te du changement ? Des individus convaincus qu'il n'y aura pas de changement sans une action locale. Pour se faire une id\u00e9e de ces mouvements qui fr\u00e9missent dans la soci\u00e9t\u00e9, Babylone, par l'entremise de Jean-Marc Falcombello, s'est pench\u00e9 sur trois types d'exp\u00e9riences : l'agriculture contractuelle de proximit\u00e9, avec la coop\u00e9rative vaudoise \u00ab le Jardin Potager \u00bb, les Syst\u00e8mes d'\u00c9changes Locaux et les tentatives individuelles comme celle de Pierre Lehmann, ancien physicien nucl\u00e9aire qui a collabor\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de la premi\u00e8re usine nucl\u00e9aire de Suisse, \u00e0 Lucens, et qui aujourd'hui est un des penseurs de l'apr\u00e8s-collapse, ce que certains identifient comme l'au-del\u00e0 du syst\u00e8me actuel. De Ballens, o\u00f9 travaille Gilles Roch, le paysan de la coop\u00e9rative \u00able Jardin Potager\u00bb, nous irons \u00e0 Gen\u00e8ve, lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e de Bourse d'\u00c9change Locale qui r\u00e9unit une vingtaine de SEL dans la r\u00e9gion Franco-Valdo-Genevoise, incluant Neuch\u00e2tel et Fribourg, et nous terminerons au-dessus de Montreux, avec Pierre Lehmann qui depuis longtemps s'est int\u00e9ress\u00e9 aux alternatives, depuis le d\u00e9but du mouvement de contestation des ann\u00e9es 1970, dans la foul\u00e9e de penseurs comme Castoriadis, Ivan Illich ou Jacques Ellul, en cherchant comment trouver un mode de vie coh\u00e9rent entre sa pens\u00e9e et ses actes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes rencontr\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "mara\u00eecher \u00e0 Ballens", "name": "Roch, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "ancien physicien", "name": "Lehmann, Pierre (physicien)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "De Bologne \u00e0 Bologne [4/4] : Politique, enseignement et \u00e9valutation (4/5) : L'\u00e9valuation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5ADDE91-0221-4B09-9C1A-B60A39CEB405", "durationSec": 6032, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gestion administrative", "universit\u00e9", "contr\u00f4le de qualit\u00e9", "\u00e9tudiant", "gestion financi\u00e8re", "\u00e9valuation"], "excerpt": "Rencontre avec Michel Porret, qui signe en 2009 pour le 450\u00e8me anniversaire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, un article intitul\u00e9 : \u00ab Jubilation acad\u00e9mique ? Combien de temps encore \u00bb. Les propos de cet entretien sur l'Universit\u00e9 concernent toutes les entreprises, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse, mais aussi l'h\u00f4pital, la police, les services publics mais aussi le priv\u00e9. Partout les \u00e9valuations, les statistiques, l'exigence de contr\u00f4le, la surmultiplication de ce qui ne porte plus le nom de \u00ab paperasse \u00bb, l'informatique \u00e9tant pass\u00e9e par l\u00e0, mais partout on exige une \u00e9valuation. Il en est d\u00e9sormais question de fa\u00e7on permanente. L'administration, la statistique sait avoir le triomphe discret, modeste. C'est l'une de ses grandes forces et nous le savons bien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire", "name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Samir Barris, chanteur belge, et Lokua Kanza, chanteur d'origine congolaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1242D25-82AD-45FA-8B0A-7350F0276744", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Congo"], "durationSec": 3185, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barris, Samir", "Kanza, Lokua"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "musique ethnique et folklorique", "musica latina"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kanza, Lokua", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Barris, Samir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Sandrine Salerno qui sera maire de Gen\u00e8ve d\u00e8s le 1er juin 2010", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F72B3EF-4178-4859-B625-2E8995F80055", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1377, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salerno, Sandrine"], "thematicThemes": ["maire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Gen\u00e8ve d\u00e8s le 1er juin 2010", "name": "Salerno, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tat des pr\u00e9paratifs du Sommet de la Francophonie qui se tiendra du 22 au 24 octobre 2010 \u00e0 Montreux : Commentaire de Laurence Jobin, correspondante RSR Vaud et interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE qui se d\u00e9clare tr\u00e8s optimiste quant au d\u00e9roulement de la manifestation \u00e0 venir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D4F39BA-D8A1-48A5-A920-53CDDB47CCB4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Montreux"], "durationSec": 388, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "francophonie"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales, cantonales et communales ont pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse l'\u00e9tat des pr\u00e9paratifs, les enjeux et le programme d'accompagnement de la manifestation qui r\u00e9unira 70 chefs d'Etat et de gouvernement sur la Rivi\u00e8ra vaudoise. Un enjeu important pour la Suisse, qui a repris au pied lev\u00e9 l'organisation de ce 13\u00e8me sommet de la francophonie, initialement pr\u00e9vu \u00e0 Madagascar.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Un employ\u00e9 des pompes fun\u00e8bres parle de l'engouement pour les jardins du souvenir (la fosse commune)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-86CAD486-CE40-405F-930B-DB0884162C09", "durationSec": 270, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pompes fun\u00e8bres"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Morges, un nouveau-n\u00e9 a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans les wc publics du Parc de Vertou au bord du lac :  Commentaire de Michel Eymann, correspondant RSR Vaud et interview de Philippe St\u00e9phan, m\u00e9decin-adjoint \u00e0 l'H\u00f4pital de l'Enfance \u00e0 Lausanne \u00e0 propos de ce qui pousse une m\u00e8re \u00e0 abandonner son enfant", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4E57131C-A8D3-42BE-AEEC-D69F84BCC562", "thematicGeographicals": ["Morges", "Vaud"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abandon d'enfant"], "excerpt": "Vers 20h30, des personnes qui cherchaient \u00e0 se prot\u00e9ger de l'orage ont d\u00e9couvert un petit gar\u00e7on de type europ\u00e9en. L'enfant \u00e9tait en \u00e9tat d'hypothermie, il a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital dans un \u00e9tat jug\u00e9 stable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-adjoint \u00e0 l'H\u00f4pital de l'enfance", "name": "St\u00e9phan, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Martigny n'a pas pu faire l'\u00e9conomie d'une discussion sur la fusillade mortelle qui s'est produite le 23 mai 2010 sur la place centrale :  Interview de Marie Mouther, cheffe du groupe PLR au Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Martigny, qui consid\u00e8re que Martigny a un s\u00e9rieux probl\u00e8me de criminalit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEDC29EC-85E5-403C-85A3-ED90ED4FB95A", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadavre", "violence", "bagarre", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "La s\u00e9ance ne devait porter que sur les comptes 2009. Visiblement, le d\u00e9c\u00e8s par balles d'un Serbe de 36 ans n'a laiss\u00e9 insensible aucune des trois formations politiques si\u00e9geant au l\u00e9gislatif octodurien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du groupe PLR  au Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Martigny", "name": "Mouther, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Martigny", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 060 : Jean Gabin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-52C2251B-4BF6-4EB1-9465-E4258DBE66B9", "durationSec": 212, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du concert OSR du 27.05.2010 : Henze: Symphonie no 9, par Alain Surrans, musicologue", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-12A67B51-0F7F-410C-AED2-EF5F94514B51", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 594, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henze, Hans Werner"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "musicologue", "name": "Surrans, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Michael Drieberg accuse Pal\u00e9o d'exploiter les b\u00e9n\u00e9voles : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34D79304-32FC-478C-8E77-4DF3232418A8", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "ANGEL-A", "id": "asset-181496", "durationSec": 5220, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Nouvelle-Z\u00e9lande, le d\u00e9sert vert (4/5): sur le fil du rasoir", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-50AF53BD-F11A-4228-9306-E5CFF0C69D0F", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Z\u00e9lande"], "durationSec": 3255, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faune", "mouton", "\u00e9levage ovin"], "excerpt": "Sur le fil du rasoir.\r\nEn Nouvelle-Z\u00e9lande, c'est un sport. Des comp\u00e9titions de tonte de moutons ont lieu chaque week-end. Rapidit\u00e9 et dext\u00e9rit\u00e9, la tonte de mouton est un art. Et la Nouvelle-Z\u00e9lande compte quelques virtuoses de la discipline.\r\nRencontre avec Emily Welch \u00e0 l'occasion d'un concours organis\u00e9 \u00e0 Pukekohe (50 km au Sud d'Auckland). Emily est d\u00e9tentrice d'un record du monde: 648 agneaux tondus en 9 heures !\r\nL'invit\u00e9: \r\nPascal Vittoz est chef de projet de recherche, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche au D\u00e9partement d'\u00e9cologie et d'\u00e9volution de l' <http://www.unil.ch/dee/page55106_fr.html)> Universit\u00e9 de Lausanne <http://www.unil.ch/dee/page55106_fr.html)>. Pascal Vittoz a pass\u00e9 une ann\u00e9e et demi en Nouvelle Z\u00e9lande \u00e0 Christchurch. Il nous parlera des incroyables plantes et animaux qu'on croise dans les plaines, les montagnes et les for\u00eats de Nouvelle Z\u00e9lande. Il nous expliquera quelle conscience les n\u00e9o-z\u00e9landais maoris et d'origine europ\u00e9enne ont de leur environnement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "N\u00e9o-z\u00e9landais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, UNIL", "name": "Vittoz, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 053 : Rencontres mafieuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-075BADCF-707D-499B-932D-E5DD7B689206", "durationSec": 225, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Granges-Marnand, dans la Broye vaudoise, les employ\u00e9s de l'entreprise Barbey continuent leur gr\u00e8ve : Commentaire de Laurent Caspary, correspondant RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75ED3841-6257-4015-A0ED-9845FB5EFCDB", "thematicGeographicals": ["Granges-pr\u00e8s-Marnand"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey SA"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "industrie alimentaire"], "excerpt": "Sp\u00e9cialis\u00e9e dans la confection de sandwichs et de pizzas pr\u00e9emball\u00e9s dans la Broye vaudoise, l'entreprise est accus\u00e9e depuis plusieurs semaines par les syndicats de graves manquements \u00e0 la Loi sur le travail. Falsifications de la saisie du temps de travail ou non paiement des heures suppl\u00e9mentaires, par exemple. Le mouvement s'est durci avec un mouvement de gr\u00e8ve, suivi par la presque totalit\u00e9 des 80 employ\u00e9s du groupe.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaus", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas R\u00f6sner, directeur artistique de l'Orchestre symphonique de Bienne et Chris Walton, directeur administratif [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64C554B6-6057-47C5-87BF-8CE58C0907D7", "durationSec": 1513, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre symphonique de Bienne"], "thematicThemes": ["orchestre"], "excerpt": "Les programmes audacieux de l'OSB - Une culture d\u00e9j\u00e0 pratiqu\u00e9e du temps de Jost Meier - Les avantages d'\u00eatre un \"petit\" orchestre - Les collaborations avec la HEM de Berne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique de l'Orchestre symphonique de Bienne", "name": "R\u00f6sner, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur administratif de l'Orchestre symphonique de Bienne", "name": "Walton, Chris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Olivier Lejeune, com\u00e9dien et humoriste fran\u00e7ais, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5) ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8E196C53-8691-44DB-9BEF-7B36A3C84959", "durationSec": 2907, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lejeune, Olivier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Lejeune, Olivier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.05.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-257398", "durationSec": 594, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "D\u00c9C\u00c8S", "PLONG\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "VUE SUBAQUATIQUE", "PLONG\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "COCKTAIL (F\u00caTE)", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL"], "id": "asset-257397", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.05.27", "visualGeographicals": ["LENS (VS)", "VAUD", "TROISTORRENTS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-BLAISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CLAIRAGE PUBLIC", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "ENTREPRISE", "CATERING", "GR\u00c8VE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "BLESS\u00c9", "NARCISSE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "ROCK", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-257395", "durationSec": 1799, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.05.27", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "BERNE-VILLE", "PAQUIER, LE (FR)", "FRIBOURG", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "CRANS-MONTANA", "VAUD", "GUIN", "PORT-AU-PRINCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation m\u00e9t\u00e9o de Lionel Fontannaz"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INTERVIEW DE RUE", "ROCK"], "visualPersons": ["BIDEAU, NICOLAS", "LADY GAGA"], "id": "asset-257326", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3280, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100527 et archives, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s dans la salle du DClub et notamment le sociologue fran\u00e7ais et journaliste MARTEL Fr\u00e9d\u00e9ric pour son livre \"Mainstream\" sur l'\u00e9mergence de cultures industrielles de masse en Asie et en Am\u00e9rique Latine.", "title": "LA GUERRE DES CULTURES A COMMENCE - 10.05.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ABANDON D'ENFANT", "B\u00c9B\u00c9", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "T\u00c9MOIGNAGE", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "INTERVIEW", "MAR\u00c9E NOIRE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RETRAITE (PENSION)", "FONCTIONNAIRE", "SYNDICAT", "SALLE DE CONCERT", "ARCHITECTURE", "INAUGURATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "URBANISME", "VILLE"], "visualPersons": ["BARNETTA, TRANQUILLO", "BEHRAMI, VALON", "VON BERGEN, STEVE", "STUDER, JEAN", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "PERRIN, YVAN", "FREYSINGER, OSKAR", "NIDEGGER, YVES", "DE MEURON, PIERRE", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-257396", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.05.27", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "MORGES", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GOLFE DU MEXIQUE", "LOUISIANE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "THOUNE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "HAMBOURG", "ECUBLENS", "INDE", "RENENS", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.05.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-257166", "durationSec": 725, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "RESTAURANT", "CAF\u00c9-CONCERT", "JARDIN PRIV\u00c9"], "id": "asset-257251", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "BARCELONE"], "durationSec": 1631, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100527, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Barcelone : 20100527, d\u00e9couverte de quelques bonnes adresses pour manger et se divertir dans la capitale catalane en compagnie de MAMARBACHI Ana\n* Vaud : 20100527, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment v\u00e9g\u00e9taliser le toit d'une cabane de jardin.", "title": "BARCELONE - 10.05.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BARCELONE", "BARCELONE", "BARCELONE", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" Plateau, derni\u00e8re chronique multim\u00e9dia du journaliste PAIN Jean-Olivier"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : L'APPARTEMENT ART-DECO (GENEVE) - 10.05.27", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-253022", "durationSec": 179, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9N\u00c9TIQUE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CANCER", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CANCER", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CANCER", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CANCER", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CANCER", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CANCER", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CANCER", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CANCER"], "id": "asset-257376", "thematicGeographicals": ["ISLANDE", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3240, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE, ISLANDE : 20100527, de nombreux tests g\u00e9n\u00e9tiques existent pour savoir \u00e0 quelle maladie chacun est pr\u00e9dispos\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la lecture de l'ADN et plus sp\u00e9cifiquement des 4 lettres ATGC contenues dans le g\u00e9nome. Cette d\u00e9couverte a permis le d\u00e9veloppement de la m\u00e9decine pr\u00e9dictive et de la chirurgie pr\u00e9ventive qui agissent avant m\u00eame que la maladie ne se d\u00e9clare. T\u00e9moignages de femmes ayant eu recours aux tests g\u00e9n\u00e9tiques et \u00e0 la chirurgie pr\u00e9dictive pour affronter des maladies comme le cancer du sein, du c\u00f4lon ou la Chor\u00e9e de Huntington.", "title": "LES DEVINS DE LA MEDECINE - 10.05.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ISLANDE", "PARIS"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Carla anti-sida", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1A620190-0F4B-44AF-89DB-904029ED0C86", "durationSec": 179, "publicationDate": "2010-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Agora Olympique", "title": "Sport et sciences", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474179.image", "id": "ece-3474181", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2010-05-26T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La performance sportive vue \u00e0 la loupe de la recherche scientifique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474181", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474181"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale au Learning Center de l'EPFL : Interview de Marc Atallah, premier assistant \u00e0 la section de fran\u00e7ais de l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en science-fiction", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-4F4161B9-8A27-4BA7-9736-314AD8FDD229", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction", "sciences exactes"], "excerpt": "La fascination que les sciences exactes exercent sur certains \u00e9crivains modernes se traduit souvent dans leurs oeuvres par la figuration d'un monde aux limites repouss\u00e9es, o\u00f9 l'imagination se conjugue \u00e0 la force de la technique. ''Entre les lignes'', l'\u00e9mission litt\u00e9raire d'Espace 2, vous propose de suivre ce fil rouge, du 18e si\u00e8cle \u00e0 aujourd'hui, en voyant comment les \u00e9crivains ont r\u00eav\u00e9 autour des innovations scientifiques. Louis-S\u00e9bastien Mercier ''L'An 2440 R\u00eave s'il en fut jamais'' (1771), Jules Verne ''La journ\u00e9e d'un journaliste am\u00e9ricain en 2889'' (1889) et Aldous Huxley ''Le Meilleur des mondes'' (1931) nous offrent ainsi des visions tr\u00e8s contrast\u00e9es en la mati\u00e8re, entre id\u00e9alisation et effroi. Ces textes seront lus en direct par le com\u00e9dien Nicolas Rinuy et soumis au commentaire d'un chercheur au contact de ces deux champs. Avec la participation de Marc Atallah, dont le profil se situe au carrefour de l'histoire litt\u00e9raire et de l'histoire des sciences exactes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier assistant \u00e0 la section de fran\u00e7ais de l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en science-fiction", "name": "Atallah, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Huxley, Aldous", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Verne, Jules", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur", "name": "Mercier, Louis-S\u00e9bastien", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 052 : Op\u00e9ration tulipe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0663426D-BA01-470B-ADB2-4A84158ADD3A", "durationSec": 211, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 147 : Is\u00e9rables", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADE7B4E8-7A04-4D97-859F-A544AB3FE4CF", "thematicGeographicals": ["Valais", "Is\u00e9rables"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au Rolex Learning Center de l'EPFL \u00e0 Lausanne (2/2). Comment l'EPFL et l'EPFZ parviennent-elles \u00e0 tirer leur \u00e9pingle du jeu \u00e0 l'heure de la mondialisation et de la concurrence : D\u00e9bat avec Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL, Jean-Claude Villetaz, responsable de l'Institut Technologie du vivant \u00e0 la HES Valais, de Julien Sansonnens, vice-pr\u00e9sident du POP vaudois et Jacques Neirynck, conseiller national vaudois PDC et professeur honoraire de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5756500A-7847-4E74-9625-172A4AB6FD89", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1277, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFZ", "EPFL"], "thematicThemes": ["comp\u00e9tition", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du POP vaudois", "name": "Sansonnes, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois PDC, professeur honoraire de l'EPFL", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'Institut Technologie du vivant \u00e0 la HES Valais,", "name": "Villetaz, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Nouvelle-Z\u00e9lande, le d\u00e9sert vert (3/5): terre de feu", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-63F41119-BB58-42F6-9F2B-AF09395A55EB", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Z\u00e9lande"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan", "volcanologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue, g\u00e9ographe", "name": "Gu\u00e9rin, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "N\u00e9o-z\u00e9landais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Le Roi GlaGla. Lecture de six versions du l'histoire du Petit chaperon rouge r\u00e9unies dans l'ouvrage \"Petits Chaperons dans le rouge\" de Pierre Jourde ((Ed. du Panama)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4A35F809-5B05-4B8B-AD29-797849AE2DB6", "durationSec": 3601, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jourde, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au Rolex Learning Center de l'EPFL \u00e0 Lausanne (1/2) : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, \u00e0 propos de la comp\u00e9tition entre l'EPFL et l'EPFZ,  et les d\u00e9cisions du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le diagnostic pr\u00e9implantatoire  etde renforcer la surveillance des caisses maladies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8EF064D-2C5D-4C4F-84B3-3C1F5A90B16B", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Zurich (ville)"], "durationSec": 493, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL", "EPFZ"], "thematicThemes": ["\u00e9cole technique sup\u00e9rieure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les CFF sont-ils victimes de leur succ\u00e8s? : Entretien avec Andreas Meyer, directeur des CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0F28346-2D2F-47E8-BB50-709CD00CE63B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1437, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["train", "r\u00e9seau ferroviaire"], "excerpt": "Contient la \"Chronique\" et la \"Revue de Presse\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des CFF", "name": "Meyer, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "De Bologne \u00e0 Bologne [4/4] : Politique, enseignement et \u00e9valutation (3/5) : Les math\u00e9matiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A720C167-6A84-4B5E-996D-53951CB2F23B", "durationSec": 4059, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["connaissance", "universit\u00e9", "math\u00e9matique"], "excerpt": "Dans l'histoire de la connaissance, une discipline parmi les plus anciennes sont les math\u00e9matiques. Il en sera question ainsi que de leur transmission. Et m\u00eame de leur vulgarisation dans un temps o\u00f9 cette fili\u00e8re conna\u00eet quelque d\u00e9sertion. Beno\u00eet Rittaud, math\u00e9maticien et chercheur, r\u00e9pond \u00e0 la multitude de questions saugrenues qui vient \u00e0 l'esprit de celui qui bien trop tard, mais est-il jamais trop tard, d\u00e9couvre \u00e0 l'occasion d'un pareil entretien les multiples tensions et enjeux contenus dans le raisonnement math\u00e9matique. \u00c0 propos de la connaissance Lionel Naccache, neurologue \u00e0 l'H\u00f4pital de la Salp\u00eatri\u00e8re \u00e0 Paris, et auteur de l'ouvrage \u00ab Avons-nous perdu connaissance ? \u00bb paru tout derni\u00e8rement chez Odile Jacob, s'exprime lui aussi en ces termes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien", "name": "Rittaud, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "neurologue", "name": "Naccache, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte de \"Rienzi\" de Richard Wagner (3/5) : Naissance de la R\u00e9publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-016FA108-6406-4AB8-B12F-D9D3177955D5", "durationSec": 3440, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Patrick Ferla succ\u00e8de \u00e0 Pierre-Marcel Favre \u00e0 la pr\u00e9sidence du salon international du livre et de la presse de Gen\u00e8ve : Interview de Patrick Ferla, collaborateur RSR, qui se dit ravi d'avoir \u00e9t\u00e9 choisi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AB669F8-D898-4BF8-BF75-DCB0481FCF17", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon international du livre et de la presse (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["salon du livre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, nouveau pr\u00e9sident du Salon international du livre et de la presse de Gen\u00e8ve", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Voyance et Jean-Pierre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35695B80-96A5-4251-BAF4-D42AFDF44078", "durationSec": 197, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 355 : Le parc", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58B6BBFC-5489-4337-8EA2-E9A3B07501A0", "durationSec": 161, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 059 : Doroth\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31C583BD-5CC0-4A0C-9B0F-942C52E2F26B", "durationSec": 184, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Olivier Lejeune, com\u00e9dien et humoriste fran\u00e7ais, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (3/5) ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6F7EC2DA-D074-4EE8-BE0A-E76E4FCFCAE7", "durationSec": 3074, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lejeune, Olivier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Lejeune, Olivier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Sp\u00e9cial musiques \u00e9thiopiennes avec l'Imperial Tiger Orchestra. - 2. L'exposition universelle de Shanga\u00ef et les musiciens suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BE9529E-EA82-48F1-AD4D-7F26567DFF41", "thematicGeographicals": ["Shangai", "Ethiopie", "Suisse"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imperial Tiger Orchestra"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "exposition universelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique \u00e9thiopienne", "name": "Imperial Tiger Orchestra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "LA FORMATION : LES ATELIERS A LA RIPPE - 10.05.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256647", "durationSec": 1311, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROOTSCHOLTEN, Kim", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.05.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-257170", "durationSec": 698, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Magazine foot Afrique", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["MAGNIN, LUDOVIC", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "SENDEROS, PHILIPPE"], "id": "asset-257344", "thematicGeographicals": ["CHALAIS", "BERNE-VILLE", "CRANS-MONTANA"], "durationSec": 259, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 20100526, l'\u00e9quipe nationale de football de l'Alg\u00e9rie termine sa pr\u00e9paration physique pour la Coupe du Monde de football \u00e0 Crans-Montana. Parmi les s\u00e9lectionn\u00e9s alg\u00e9riens, le footballeur MESBAH Daniel qui a jou\u00e9 5 ann\u00e9es dans les clubs suisses et qui s'annonce confiant dans les chances de son \u00e9quipe en Afrique du Sud.\n* Chalais : 20100526, rencontre avec le p\u00e8re et l'ex-entra\u00eeneur du footballeur de l'\u00e9quipe nationale de Suisse de football GRICHTING St\u00e9phane qui s'accordent pour reconna\u00eetre les qualit\u00e9s sportives et humaines de ce joueur qui a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour la Coupe du Monde de football d'Afrique du Sud 2010.\n* Crans-Montana, Berne-ville : 20100526, itws de footballeurs de l'\u00e9quipe nationale de Suisse qui s'appr\u00eatent \u00e0 \u00eatre s\u00e9par\u00e9s de leurs familles et de leurs amis avec le d\u00e9but de la pr\u00e9paration pour la Coupe du Monde de football d'Afrique du Sud 2010.", "title": "URUGUAY - NIGERIA - 10.05.26", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "BERNE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "CHALAIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.05.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-257394", "durationSec": 536, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "EL ALILY, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "HANDICAP", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "HANDICAP", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "AVENTURIER", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "AVENTURIER", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ENSOLEILL\u00c9", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "INSTRUMENT DE MESURE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INSTRUMENT DE MESURE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "P\u00c9DOPHILIE", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["MOCK, ELMAR", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BUSSAT, CHRISTINE"], "id": "asset-257391", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.05.26", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "VAL D'ANNIVIERS", "NEUCHATEL", "VAL D'ANNIVIERS", "BIENNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["CSEM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au CSEM pour la journ\u00e9e de l'innovation"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HURLIMANN, Ga\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agora Olympique", "source": "gico", "id": "asset-257243", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3383, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100526, les journalistes RAPP Jean-Philippe et VIOLA Marie-Laure animent un d\u00e9bat consacr\u00e9 aux apports des sciences en physiologie pour am\u00e9liorer les performances sportives).", "title": "ATHLETES ET SCIENCES - 10.05.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LE CHALET AU PIED DU MONT-BLANC (CHAMONIX) - 10.05.26", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-253021", "durationSec": 178, "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CRISE POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CR\u00c9ATIONNISME", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "AVION CIVIL", "DRONE CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9CHANGE SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9CHANGE SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "SURDIT\u00c9", "SOURD", "INVENTION (TECHNIQUE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "SURDIT\u00c9", "SOURD", "INVENTION (TECHNIQUE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "SURDIT\u00c9", "SOURD", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "id": "asset-257392", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.05.26", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "SUISSE", "ECUBLENS", "BERLIN", "BERLIN", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EPFL", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'EPFL pour la journ\u00e9e de l'innovation"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TECHNOLOGIE", "TECHNOLOGIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "id": "asset-257393", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.05.26", "visualGeographicals": ["SIERRE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au Techno-P\u00f4le \u00e0 Sierre"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "TECHNOLOGIE", "BIOTECHNOLOGIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "D\u00c9BAT", "TECHNOLOGIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "FABRICATION", "CELLULE SOUCHE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CELLULE SOUCHE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["KELLER, PIERRE", "BOREL, DANIEL", "PRETRE, REN\u00c9"], "id": "asset-256510", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100526, MAMARBACHI Esther anime une \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct du Learning Center de l'EPFL sur le th\u00e8me de l'innovation en Suisse. Plusieurs \u00e9tudes montrent que la Suisse est \u00e0 la pointe de l'innovation technique et scientifique. Mais certains aspects sont \u00e0 am\u00e9liorer, comme la culture du risque et la cr\u00e9ation des entreprises start-up, ou les m\u00e9thodes de financement priv\u00e9s et publics.", "title": "LA SUISSE, UN MODELE D'INNOVATION ? - 10.05.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "YVERDON", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LESHOP.CH", "EPFL"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2010-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de la peur de la fellation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5DF463EB-CCE5-4B76-B258-A275B57A3B48", "durationSec": 171, "publicationDate": "2010-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Neuch\u00e2tel, le Grand Conseil a d\u00e9cid\u00e9 la cr\u00e9ation d'une Commission d'enqu\u00eate parlementaire destin\u00e9e \u00e0 faire la lumi\u00e8re sur les actes reproch\u00e9s au conseiller d'Etat Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard : Commentaire de Daniel Rieder, correspondant RSR Jura, et interviews de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois et d'Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BDA6A7B-3884-4BC2-83EC-57171CA155DD", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 437, "publicationDate": "2010-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["crise politique", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "A propos du Festival Gospel Air \u00e0 Carouge et interview d'Arno, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77672724-2D1A-4397-8894-9FBA0AA22B25", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Carouge", "Belgique"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2010-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arno", "Gospel Air (Festival)"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "gospel", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Arno", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur du festival Gospel Air", "name": "Inconnu/e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 146 : Le Lieu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BB161E87-A375-4692-AB1B-A0E624A401BC", "thematicGeographicals": ["Le Lieu", "Vaud"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2010-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral retire la nationalit\u00e9 suisse \u00e0 un Turc pour cause de bigamie : Commentaire de Val\u00e9rie Hauert, collaboratrice RSR et interview d'Olivier Mach, avocat au barreau de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le droit de l'immigration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF4372FA-663A-4607-A1CD-B5FCB449349B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie"], "durationSec": 437, "publicationDate": "2010-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage blanc", "polygamie", "naturalisation"], "excerpt": "Par cet arr\u00eat, le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral confirme une d\u00e9cision de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations. L'homme avait obtenu la nationalit\u00e9 suisse par mariage alors qu'il entretenait parall\u00e8lement une relation maritale en Turquie. Pour les juges f\u00e9d\u00e9raux, cet homme \u00e9tait un \"bigame de facto\" qui n'est rest\u00e9 mari\u00e9 en Suisse que pour assurer sa naturalisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat au barreau de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le droit de l'immigration", "name": "Mach, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le point sur l'enqu\u00eate de la rixe mortelle du 23 mai 2010 au centre de Martigny : Commentaire d'Yves Terrani, correspondant RSR Valais et interview d'Yves Ecoeur, conseiller g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Martigny, chef de groupe, ancien d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3C9FA59-6D6D-412C-B1C7-5D6E81FF6EE8", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 466, "publicationDate": "2010-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "homicide", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Pour m\u00e9moire, un homme a perdu la vie lors d'une fusillade qui s'est produite dans le centre-ville. La victime, un Serbe de 36 ans, appartenait \u00e0 une bande de ressortissants d'ex-Yougoslavie qui s'est oppos\u00e9e \u00e0 une autre, compos\u00e9e elle de Cap-Verdiens. La rixe a \u00e9galement fait un bless\u00e9 dans chaque camp. On sait maintenant que le ressortissant serbe tu\u00e9 n'\u00e9tait pas seulement connu des services de police pour des probl\u00e8mes administratifs, il \u00e9tait interdit de territoire suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Martigny, chef de groupe, ancien d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil valaisan", "name": "Ecoeur, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Olivier Lejeune, com\u00e9dien et humoriste fran\u00e7ais, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (2/5) ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6521A3DF-0CE6-476B-B2B9-254C4A6E8DE8", "durationSec": 2795, "publicationDate": "2010-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lejeune, Olivier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Lejeune, Olivier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Ray Anderson's Pocket Brass Band - en direct !", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-3E8CD034-FCF6-44B4-9132-0DBCAC92A458", "durationSec": 5642, "publicationDate": "2010-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tromboniste", "name": "Anderson, Ray", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "batteur", "name": "Previte, Bobby", "type": "Participant"}, {"role": "soubassophoniste", "name": "Perine, Matt", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Soloff, Lew", "type": "Participant"}, {"role": "tromboniste", "name": "Anderson, Ray", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Martigny, la place centrale a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'une rixe mortelle : Interview de Jean-Marie Bornet, porte-parole de la police valaisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D93CFF3-C130-4E4D-84D6-2C80F51E2A89", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 44, "publicationDate": "2010-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "homicide"], "excerpt": "Peu apr\u00e8s 19h, le 23 mai 2010, un groupe de personnes originaires d'Ex-Yougoslavie a crois\u00e9 un groupe de Portugais originaires du Cap Vert et une bagarre a \u00e9clat\u00e9. Un homme de 36 ans a \u00e9t\u00e9 abattu en pleine rue par une arme \u00e0 feu. Deux autres personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans la rixe et la police valaisanne a interpell\u00e9 plusieurs supects. En automne dernier, Martigny avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e \u00e0 des rixes de moindre importance. Ce drame reste donc exceptionnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police valaisanne", "name": "Bornet, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}]}}