{"response": {"numFound": 8460, "start": 2500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-256086", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2033, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100417, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 7 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 61000 francs. Aucun gain n'a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par la candidate du jour, BERTOLI Barbara.", "title": "10.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Label Suisse 2010", "imageURL": "http://www.rts.ch/6121241.image", "id": "ece-6121242", "durationSec": 97, "publicationDate": "2010-09-17T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reflets de la 4\u00e8me \u00e9dition du festival Label Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6121242", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6121242"}, {"source": "escenic", "program": "Zone franche", "title": "G\u00e9n\u00e9ralistes blues", "imageURL": "http://www.rts.ch/2472643.image", "id": "ece-4035349", "durationSec": 3184, "publicationDate": "2010-09-17T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mal-\u00eatre des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes: portrait et enqu\u00eate.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4035349", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4035349"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean Jaur\u00e8s (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4063239E-3C74-4EFC-AF83-33E51F2FE79F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1407, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaur\u00e8s, Jean"], "thematicThemes": ["socialisme", "pacifisme", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. Apr\u00e8s 9 jours de cavale le forcen\u00e9 de Bienne a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 5h40 dans la r\u00e9gion : Correspondance de Muriel Ballaman, correspondante RSR Bienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F4DC34A-E19C-4F46-BFA8-90A3BD9EC1DE", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["arrestation"], "excerpt": "La police bernoise a tenu conf\u00e9rence de presse et a donn\u00e9 des d\u00e9tails sur cette arrestation.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. La police a arr\u00eat\u00e9 le forcen\u00e9 qui a mis la r\u00e9gion en \u00e9moi durant une semaine a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 : Correspondance de Muriel Ballaman, correspondante RSR Bienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4882BC46-8172-4DEB-92BE-94C307CBFEB2", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["police", "arrestation", "violence", "comportement social"], "excerpt": "La police cantonale bernoise a arr\u00eat\u00e9  le forcen\u00e9  de 67 ans. C'\u00e9tait t\u00f4t ce matin du 17 septembre 2010 dans le r\u00e9gion de biennoise. L'homme a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 par un chien qui l'a mordu. Il est malgr\u00e9 tout en bonne sant\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Groupe Mutuel des glaciers : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC0E87B1-8976-468D-B967-A7942B91BADE", "durationSec": 190, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Mutuel Assurances", "Patrouille des Glaciers"], "thematicThemes": ["humour", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pauvret\u00e9 aux Etats-Unis gagne du terrain aux Etats-Unis et aurait touch\u00e9 en 2009 un Am\u00e9ricain sur 7 : Commentaire d'Esther Coquoz, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BBBDC1D1-11C8-4D24-8BA0-1E14A97CEB98", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9"], "excerpt": "La pauvret\u00e9 gagne du terrain aux Etats-Unis. En 2009, elle a atteint le plus haut niveau depuis 51 ans, selon le bureau f\u00e9d\u00e9ral du recensement \u00e0 Washington. En cause: l'augmentation du ch\u00f4mage.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (005) : Le zizi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD943890-6BA7-4427-A579-76EF821CCC90", "durationSec": 132, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Alain Bashung, l'hommage des Helv\u00e8tes underground", "genres": ["Interview"], "id": "sound-245F5B21-DC6F-4ACC-8266-CBF38FB4238F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6811, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bashung, Alain"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Vendredi 17 septembre 2010 / Salle M\u00e9tropole / 19h\u2013 21h\r\nALAIN BASHUNG : L\u2019hommage des Helv\u00e8tes underground\r\nEn direct dans Radio Paradiso, sur La Premi\u00e8re\r\nEn coproduction avec l\u2019Usine \u00e0 Gaz de Nyon\r\nEdition sp\u00e9ciale de Radio Paradiso toute enti\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019imprudent et d\u00e9sormais c\u00e9leste Alain\r\nBashung.\r\nJean Fauque et Boris Bergman, ses paroliers, co-animeront cette soir\u00e9e et \u00e9voqueront leur amiti\u00e9 et leur\r\ntravail aupr\u00e8s de lui. Des chansons phares de son r\u00e9pertoire seront interpr\u00e9t\u00e9es par des chanteuses et\r\ndes chanteurs suisses, mais aussi par Fauque et Bergman, ainsi que Rodolphe Burger, auteur de la\r\nchanson \u00ab Samuel Hall \u00bb. Le duo nyonnais Mobile in Motion -Christophe Calpini et Fred Hachadourian-,\r\nqui a collabor\u00e9 \u00e0 l\u2019album \u00ab L\u2019imprudence \u00bb, r\u00e9arrangera pour l\u2019occasion, 19 chansons d\u2019Alain Bashung.\r\nAvec : Franz Treichler, Pascal Auberson, Polar, Oy\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parolier de Bashung", "name": "Bergman, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "parolier de Bashung", "name": "Fauque, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Burger, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "duo nyonnais", "name": "Mobile in Motion", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Oy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Polar", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur des Young Gods", "name": "Treichler, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Maurren Forrester, contralto, qui vient de mourir \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-87052479-D536-420D-825E-6BCB38C57704", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 6798, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le sommeil (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B62345C-0A1A-415D-BC4A-B5F4103AA531", "durationSec": 569, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Alexandre Voisard, po\u00e8te jurassien. - 2. Les 75 ans de Dimitri, clown: le t\u00e9moignage de son \u00e9pouse, Gunda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BB10CCB-9C12-4B55-9F29-B70A33AA9715", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Tessin"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre", "Dimitri (clown)"], "thematicThemes": ["cirque", "mime", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "clown"], "excerpt": "\" Trois expositions, deux nouvelles publications: Alexandre Voisard a f\u00eat\u00e9 cette semaine ses 80 ans.\r\nInvit\u00e9 de Patrick Ferla, le po\u00e8te jurassien \u00e9voque une vie de plume alors que para\u00eet \"La po\u00e9sie en chemins de ronde\". Ou comment le po\u00e8te brave les mots.\r\n_________________________________\r\nGunda Dimitri\r\nLe clown Dimitri f\u00eate ce samedi ses 75 ans et 50 ans de spectacle.\r\nLe t\u00e9moignage de son \u00e9pouse, Gunda Dimitri.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse du clown Dimitri", "name": "Dimitri, Gunda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Label Suisse 2010. Heidi Happy se produit avec l'Orchestre de chambre de Lausanne : Interview d'Heidi Happy, chanteuse et Nicolas Chalvin, chef d'orchestre avec des extraits de la r\u00e9p\u00e9tition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE12D9BD-AD8E-4718-A6C6-64B29FBF0CCA", "durationSec": 122, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heidi Happy", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "alternativeExcerpt": ["Projet in\u00e9dit et galvanisant pour la chanteuse pop lucernoise."], "alternativeTitle": ["Heidi Happy / SIR_2010-09-17_journal-du-matin_BE12D9BD-AD8E-4718-A6C6-64B29FBF0CCA / Label Suisse 2010. Heidi Happy se produit avec l'Orchestre de chambre de Lausanne : Interview d'Heidi Happy, chanteuse et Nicolas Chalvin, chef d'orchestre avec des", "Journal du matin - 17.09.2010"], "imageURL": "//www.rts.ch/6135597.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6132567", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Orchestre de Chambre de Lausanne", "name": "Chalvin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Heidi Happy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6132563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Yann Lambiel. Label Suisse 2010", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1BB77F38-BB0E-4676-9648-A190ECC2413E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lambiel, Yann", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Maroc, g\u00e9n\u00e9ration M6 (5/5): la vie suspendue", "id": "sound-858AD7D2-D2CA-4901-A803-35B581B17383", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3597, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "retour d'exil", "\u00e9migration"], "excerpt": "\"La vie suspendue\"\r\nDe plus en plus de jeunes Marocains sont expuls\u00e9s de France \u00e0 leur majorit\u00e9, apr\u00e8s y avoir v\u00e9cu et y avoir \u00e9t\u00e9 scolaris\u00e9s. Certains arrivent au Maroc sans attache, ni rep\u00e8re, ni dipl\u00f4me, ni projet sauf celui de retourner \u00e0 la vie qu?ils ont laiss\u00e9e. Expuls\u00e9 en mars 2009, Hassan El Bouyahyaoui a squatt\u00e9 neuf mois une maison abandonn\u00e9e \u00e0 Temara, pr\u00e8s de l'usine o\u00f9 il travaille. Inquiet pour son p\u00e8re malade \u00e0 Montpellier, il a peur de devenir fou. Seuls le soutiennent des profs du Lyc\u00e9e Descartes, militants de R\u00e9seau Education Sans Fronti\u00e8res, tels Lucille Daumas et Xavier Gosset.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marocains(nes)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. La police bernoise a mis un terme \u00e0 sa cavale apr\u00e8s 10 jours de cache-cache avec les forces de l'ordre : Correspondance de C\u00e9lestine Perissinotto, correspondante RSR Bienne et interview de Stefan Bl\u00e4ttler, commandant de la police cantonale bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E87A918-D8F4-4977-9A85-E47F80AC94B0", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["comportement social", "arrestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "commandant de la police cantonale bernoise", "name": "Bl\u00e4ttler, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Rajiv Patel, conseiller \u00e9conomique \u00e0 l'ambassade d'Inde, \u00e0 propos de la nouvelle loi sur la r\u00e9vision de l'assurance ch\u00f4mage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6ADE75C6-05D0-4789-B516-E90267E7F13B", "durationSec": 234, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Antoine Volodine \"Ecrivains\" (Ed. du Seuil, 2010), Anne-Sylvie Sprenger \"La Veuve du Christ\" (Ed. Fayard, 2010), Jean-Baptiste del Amo \"Le Sel\" (Ed. Gallimard, 2010) et Virginie Despentes \"Apocalypse b\u00e9b\u00e9\" (Ed. Grasset, 2010)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-15204B3A-CF9C-4710-90F2-E04E45E7AE0D", "durationSec": 3187, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Les coups de c\u0153ur des critiques: Sylvie Tanette: Thomas Heams-Ogus \"Cent seize Chinois et quelques\" (Ed. du Seuil, 2010)", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 24 heures", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Culturactif", "name": "Vust, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Guerres au virus. De San Francisco \u00e0 Stockholm, la bataille du sida (5/5): entretiens", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-86D89F93-4FAE-4AEB-ABDC-FDCC01484192", "durationSec": 3617, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pid\u00e9miologie", "sida", "virus", "\u00e9pid\u00e9mie", "histoire"], "excerpt": "\"Comment communiquer autour de la sant\u00e9 ? Comment \u00e9clairer mais aussi d\u00e9noncer si n\u00e9cessit\u00e9 ? En quoi la maladie du Sida se rapproche de bien d?autres ? En quoi se diff\u00e9rencie-t-elle pour les chercheurs, pour les m\u00e9decins et le personnel soignants, pour les personnes touch\u00e9es par le virus ? La concurrence n?est-elle qu?industrielle ? Quels tamis peuvent affecter les publications scientifiques ? Isabelle Moncada, productrice sur TSR1 de l?\u00e9mission 36.9 et Bertrand Kiefer r\u00e9dacteur en chef de la Revue M\u00e9dicale Suisse seront nos invit\u00e9s sur ces questions.\r\nDimanche prochain, nous vous proposons de d\u00e9couvrir sur TSR2: \u00ab \u00ab La bataille du sida \u00bb un film sign\u00e9 Laurence Beauvillard et Laurent Firode.D\u00e8s le premier cas de sida observ\u00e9 aux USA, \u00e0 la fin de l?ann\u00e9e 1980, des chercheurs am\u00e9ricains et fran\u00e7ais se lancent dans la recherche du virus responsable de cette myst\u00e9rieuse maladie. La comp\u00e9tition entre les \u00e9quipes fran\u00e7aises et am\u00e9ricaines est f\u00e9roce. Le virus est d\u00e9couvert en premier par l?institut Pasteur, mais les scientifiques am\u00e9ricains dirig\u00e9s par le tr\u00e8s m\u00e9diatique professeur Robert Gallo refusent de l?admettre. Une terrible bataille s?engage alors. Il faudra attendre 25 ans pour qu?officiellement la communaut\u00e9 scientifique reconnaisse enfin la paternit\u00e9 de la d\u00e9couverte du virus du sida par l?institut Pasteur : c?est en 2008 que deux chercheurs fran\u00e7ais, Fran\u00e7oise Barr\u00e9-Sinoussi et Luc Montagnier, re\u00e7oivent le Prix Nobel pour la d\u00e9couverte du VIH.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Revue m\u00e9dicale suisse", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice TSR, productrice de l'\u00e9mission 36.9", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 2 : PAYSAGE CULTUREL LEDNICE-VALTICE\n(REPUBLIQUE TCHEQUE) - 10.09.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88395", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GEDEON PROGRAMMES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTION POLICI\u00c8RE", "COMPTOIR SUISSE", "PARKING", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "D\u00c9SALPE"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-259281", "durationSec": 1038, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.17", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "BRASSUS, LE"], "visualCorporations": ["KNIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "PAPE", "VISITE OFFICIELLE", "VISITE OFFICIELLE", "PAPE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "STATION D'\u00c9PURATION", "\u00c9COLE SUP\u00c9RIEURE D'ADMINISTRATION", "\u00c9COLE SUP\u00c9RIEURE D'ADMINISTRATION", "SUPPORTER", "UEFA EUROPA LEAGUE", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COMPTOIR SUISSE"], "visualPersons": ["BENOIT XVI", "PHILIPPE D'EDIMBOURG", "PAISLEY, IAN", "BENOIT XVI", "MONER-BANET, JEAN-LUC", "COMISETTI, ALEXANDRE"], "id": "asset-259279", "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.17", "visualGeographicals": ["BIENNE", "EDIMBOURG", "EDIMBOURG", "EDIMBOURG", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTHEY", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "WOHLEN", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SUNRISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-257695", "thematicGeographicals": ["ST-AUBIN (NE)"], "durationSec": 3066, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Aubin (NE) : 20100917, 3 agriculteurs et 4 agricultrices romands s'invitent tour \u00e0 tour afin d'\u00e9lire le meilleur h\u00f4te et le meilleur cuisinier du groupe. Ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 est \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir la vie d'une exploitation agricole.", "title": "ETAPE 4 : CANTON DE NEUCHATEL - 10.09.17", "visualGeographicals": ["ST-AUBIN (NE)", "ST-AUBIN (NE)"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Etape 4 : Famille Arm. Canton de Neuch\u00e2tel"], "alternativeTitle": ["D\u00eener \u00e0 la ferme"], "imageURL": "//www.rts.ch/2467367.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3234007"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "title": "MISE EN BOUCHE 3 (LES MEILLEURS MOMENTS DU VALAIS) - 10.09.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-257906", "durationSec": 480, "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DIAZ, RAFAEL"], "id": "asset-259231", "durationSec": 1743, "mediaType": "video", "title": "10.09.17", "visualGeographicals": ["AMBRI", "LANGNAU IM EMMENTAL", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC LUGANO", "HC BIENNE", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "ZURICH SC", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Heidi Happy", "imageURL": "http://www.rts.ch/6135597.image", "id": "ece-6132563", "durationSec": 114, "publicationDate": "2010-09-16T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Projet in\u00e9dit et galvanisant pour la chanteuse pop lucernoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6132563", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6132563"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean Jaur\u00e8s (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D80A202E-072A-49F6-93C5-328B64A2BAA5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1368, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaur\u00e8s, Jean"], "thematicThemes": ["politique", "pacifisme", "socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Le caca, c\u2019est pas de la M\u2026 !", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-22D5E903-5C7D-41B1-BA7B-3373BE0D5AE8", "durationSec": 3176, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toilettes", "eau (ressource)", "mati\u00e8re f\u00e9cale", "station d'\u00e9puration"], "excerpt": "Babylone consacre une heure \u00e0 cette mati\u00e8re universelle et d\u00e9rangeante: la merde! Tout le monde y va, mais personne n'en parle. Chacun en produit, peu s'en soucient. Mais que deviennent nos mati\u00e8res f\u00e9cales? Qui met les mains dedans \u00e0 notre place? Pourquoi nous d\u00e9go\u00fbtent-elles? Quels m\u00e9canismes culturels et politiques sont mis en oeuvre pour \u00e9viter le sujet, alors que 2 milliards et demi de personnes n'ont pas d'acc\u00e8s \u00e0 des toilettes propres? En 2010, tirer la chasse, pour diluer le probl\u00e8me dans l'eau mais aussi dans les esprits, n'est sans doute plus un artifice... potable. Babylone a donc d\u00e9cid\u00e9 de briser le tabou. Avec \u00e9l\u00e9gance, certes, mais sans cacher la merde au chat. En donnant la parole aux professionnels sur le terrain comme aux intellectuels, sans oublier les artistes: Rabelais, Artaud, Pasolini, Costes, Delvoye, qui ont empoign\u00e9 le th\u00e8me pour philosopher, r\u00eaver, provoquer ou faire rire. Le moins que l'on puisse dire c'est que le sujet d\u00e9lie les langues, pour raconter sous un angle rare les peurs et les ambitions humaines. Pr\u00eats pour l'exp\u00e9rience? Alors... Tous en selles !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Mons en Belgique", "name": "Orszagh, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, auteur de \"Cet obscur objet du d\u00e9go\u00fbt\"", "name": "Peker, Julia", "type": "Participant"}, {"role": "guide \u00e0 la station d'\u00e9puration de Lausanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "sous-chef \u00e0 la station d'\u00e9puration de Lausanne", "name": "Bigler, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, cartographe au Monde Diplomatique", "name": "Rekacewicz, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Sylvio Bonelli, porte-parole de la police bernoise, \u00e0 propos du forcen\u00e9 de Bienne toujours introuvable", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AFFFB9B2-5172-492B-AE3E-52E5363C4CFD", "durationSec": 266, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La visite de Beno\u00eet XVI en Grande-Bretagne est critiqu\u00e9e par les Britanniques en raison de  son co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 : Interview de Vincent Nichols, archev\u00eaque de Westminster", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D50B61E-0832-4BE5-BEBF-84CD76123D85", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["anglicanisme", "pape", "relations internationales", "catholicisme romain"], "excerpt": "Le Royaume-Uni s'appr\u00eate \u00e0 accueillir le pape Beno\u00eet XVI, qui entame aujourd'hui (jeudi 16 septembre 2010) une visite d'Etat de 4 jours en terre anglicane. Un d\u00e9placement qui suscite beaucoup d'opposition dans un pays \u00e0 forte tradition anti-papiste. Les Britanniques critiquent notamment le co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 de cette visite pour le contribuable, bien que l'Eglise catholique s?acquittera de la moiti\u00e9 des frais. Elle a demand\u00e9 pour cela aux p\u00e8lerins de payer pour assister aux diff\u00e9rentes messes (entre 8 et 40 francs). Une d\u00e9marche qui a imm\u00e9diatement suscit\u00e9 la controverse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archev\u00eaque de Westminster", "name": "Nichols, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Maroc, g\u00e9n\u00e9ration M6 (4/5): le sida ne passera pas", "id": "sound-5F878597-0110-4039-B95C-EED5E5CCAF76", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "sida", "jeune (\u00e2ge)", "pr\u00e9vention des maladies"], "excerpt": "\"Le sida ne passera pas\"\r\nAu Maroc, le sida touche moins de 1% de la population. Une faible pr\u00e9valence qui doit beaucoup au travail de l'Association de lutte contre le sida. Depuis 1988, l'ALCS mise sur une pr\u00e9vention pr\u00e9coce et de proximit\u00e9, lutte contre l'ire des int\u00e9gristes et les pr\u00e9jug\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9. Au march\u00e9 de gros de Casa, nous accompagnons Abdelhak Zairi, b\u00e9n\u00e9vole, lors d'une journ\u00e9e de d\u00e9pistage pour les routiers, avant de recueillir le t\u00e9moignage de Bouchta, un jeune atteint du VIH, et de rencontrer au CHU Ibn Rochd le Pr Hakima Himmich, fondatrice de l'ALCS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marocains(nes)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 188 : Lugnez", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5BF8D650-F3D0-45ED-B335-12ECCE6000F0", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Lugnez"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (004) : En m\u00e9tro", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A0126D4-F3C0-4947-BCE8-D1A7F7AE1526", "durationSec": 125, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Sushi de stagiaire", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-D041CC2F-2BC0-47A0-B3E2-1C29E764A45C", "durationSec": 136, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le sommeil (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E011A93A-0F87-49EC-8381-DF032643626A", "durationSec": 659, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Beno\u00eet XVI est en visite au Royaume-Uni pour une visite d'Etat historique de 4 jours : Interview de Christopher Hardy, pasteur anglican \u00e0 Londres, mari\u00e9 avec 2 enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35F542F6-64C7-446A-9738-F2BA8C17BD1F", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Vatican"], "durationSec": 327, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "pape", "relations internationales", "anglicanisme"], "excerpt": "Beno\u00eet XVI a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u en milieu de journ\u00e9e par la reine Elizabeth II dans son palais \u00e0 Edimbourg. Dans une allocution, Le souverain pontife a mis en garde contre les formes les plus agressives de s\u00e9cularisme qui menacent la soci\u00e9t\u00e9 britannique. La reine a relev\u00e9 l'h\u00e9ritage commun entre les religions anglicane et catholique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur anglican \u00e0 Londres, mari\u00e9 avec 2 enfants", "name": "Hardy, Christopher", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Agn\u00e8s Desarthe, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Dans la nuit brune\" (Ed. de l'Olivier, 2010)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-E20F15FC-552B-4CEA-8EBE-FD40FB236270", "durationSec": 3188, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Agn\u00e8s Desarthe se lance dans une recherche des origines, avec un roman tout en surprises et en \u00e9motion qui vient de para\u00eetre \u00e0 L'Olivier. Un homme, \u00e9branl\u00e9 par le d\u00e9c\u00e8s du petit ami de sa fille, se pose des questions qu'il s'\u00e9tait toujours refus\u00e9 \u00e0 aborder: d'o\u00f9 sort-il?  Ce que J\u00e9r\u00f4me sait, c'est qu'il est un enfant trouv\u00e9. Ses parents adoptifs le lui ont toujours r\u00e9p\u00e9t\u00e9, comme on r\u00e9p\u00e8te invariablement un m\u00eame conte \u00e0 un petit gar\u00e7on. Aujourd'hui, il cherche \u00e0 en savoir un peu plus. En fait, J\u00e9r\u00f4me fait partie de ces enfants qui, dans le chaos de la derni\u00e8re guerre, se sont retrouv\u00e9s totalement seuls, livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames. Mais pour ses parents adoptifs, quels petits morts est-il venu remplacer? Apr\u00e8s Le rempla\u00e7ant, magnifique texte sur son grand-p\u00e8re, Agn\u00e8s Desarthe revient donc au roman. A sa mani\u00e8re, avec subtilit\u00e9, humour, pudeur, elle m\u00e8ne son r\u00e9cit avec mille rencontres, d\u00e9tours, anecdotes, pour mieux nous surprendre et nous \u00e9mouvoir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desarthe, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Simon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desarthe, Agn\u00e8s", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : La pop rock des 60's", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-5F181CA3-6FAE-4047-A310-E854BD7CC7FB", "durationSec": 873, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "La Pompe \u00e0 son : Dee-Lite, \"Groove is in the heart\" et la reprise du titre par par Bess Cavendish", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11861152-2BD1-4C70-B54B-F0F110E4A37F", "durationSec": 234, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavendish, Bess", "Dee-Lite"], "thematicThemes": ["disco"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. La police cantonale bernoise a laiss\u00e9 \u00e9chapp\u00e9 deux fois le fugitif. Le Conseil d'Etat bernois s'explique sur cette affaire : Interview d'Hans-J\u00fcrg K\u00e4ser, conseiller d'Etat bernois, chef du D\u00e9partement de la police. - 2. Interview d'Hans St\u00f6ckli, maire de Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98A6345B-545F-48FC-B375-8F4FE3BEB0D6", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 562, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["violence", "police", "comportement social"], "excerpt": "En outre, il est anormal qu'elle ait communiqu\u00e9 si tard que le forcen\u00e9 n'\u00e9tait plus dans sa maison. C'est le Conseiller d'Etat bernois en charge de la police Hans-J\u00fcrg K\u00e4ser qui l'admet. Le gouvernement cantonal s'exprime enfin sur cette affaire du forcen\u00e9 de Bienne. Sur les autres points, le conseiller d'Etat soutient ses troupes. Une analyse sera men\u00e9e sur cette action polici\u00e8re. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois: chef du D\u00e9partement de police", "name": "K\u00e4ser, Hans-J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Bienne", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Guerres au virus. De San Francisco \u00e0 Stockholm, la bataille du sida (4/5): entretien avec Luc Perrin, virologue", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-8449F54C-A3FC-43EE-89B9-F5A1B0CBCCCB", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "virus", "virologie", "sida", "\u00e9pid\u00e9miologie", "\u00e9pid\u00e9mie"], "excerpt": "\"Comment passe-t-on d?un d\u00e9sir, d?une vocation \u00e0 un travail ? Comment se construit l?histoire du virus ou plut\u00f4t l?\u00e9closion de la virologie ? Par quelle phase passe-t-elle ? Comment la recherche m\u00e9dicale communique-t-elle il y a une quarantaine d?ann\u00e9es ? La comp\u00e9tition est-elle d\u00e9j\u00e0 de mise ? Pourquoi ne r\u00e9alise-t-on pas toujours l?importance d?une d\u00e9couverte ? C?est en compagnie du professeur Luc Perrin virologue que nous r\u00e9pondrons \u00e0 ces questions.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "virologue", "name": "Perrin, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 2 : MONASTERE HIERONYMITES ET TOUR\nDE BELEM (PORTUGAL) - 10.09.16", "id": "asset-88384", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GEDEON PROGRAMMES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["STAND DE TIR", "TIR (LOISIR)", "TOURBI\u00c8RE", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "MARAIS", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "FINANCEMENT", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "FINANCEMENT"], "id": "asset-259278", "durationSec": 1023, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.16", "visualGeographicals": ["LUNGERN", "PONTS-DE-MARTEL, LES", "BOURG-ST-PIERRE", "AOSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "FUITE (COMPORTEMENT)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "ANIMATION CULTURELLE", "GO\u00dbT", "CENTRE COMMERCIAL", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FEMME", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "ARM\u00c9E", "EXERCICE MILITAIRE", "RADICALISME", "ISLAM", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["RIELLE, JEAN-CHARLES", "CASSIS, IGNAZIO", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-259277", "durationSec": 1883, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLAGNE", "BERNE", "BIENNE", "SUISSE", "VERNIER", "KABOUL", "AFGHANISTAN", "JALALABAD", "AFGHANISTAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Kaboul en Afghanistan, par S\u00e9bastien Fauren en faux duplex, \u00e0 l'occasion des \u00e9lections l\u00e9gislatives"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "LAUSANNE - ZSKA MOSCOU ENTOURAGE  1E JOURNEE - UEFA EUROPA LEAGUE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO"], "id": "asset-259241", "durationSec": 8270, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATION", "PRIME", "EXPORTATION", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "EXPORTATION", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "EXPORTATION", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "EXPORTATION", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "BOUCHON ROUTIER", "P\u00c9TITION", "MUS\u00c9E", "VOTATION", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CRIMINALIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CH\u00c2TEAU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-259276", "durationSec": 1780, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SOLEURE", "GENEVE-VILLE", "SCHAFFHOUSE", "SOLEURE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "KABOUL", "GENEVE-VILLE", "ARGOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "STUTTGART - YOUNG BOYS ENTOURAGE 1E JOURNEE - UEFA EUROPA LEAGUE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-259243", "durationSec": 7619, "publicationDate": "2010-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 187 : Vuaty", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B53E8A31-C670-43A9-9124-4B1452470519", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Vuaty", "Chandon"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (003) : Sucre glace", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E288E496-6FF6-426E-9FA5-52E2D3B74E9F", "durationSec": 139, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Maroc, g\u00e9n\u00e9ration M6 (3/5): tandem underground", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B2A886D2-814D-48B1-AD81-726207C25D9B", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3597, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "jeunesse", "contestation", "m\u00e9tal (musique)"], "excerpt": "\"Tandem underground\"\r\nN\u00e9 en 1999, L'Boulevard, \u00e0 Casa, est le plus grand festival de musiques urbaines d'Afrique et du monde arabe. Depuis l'emprisonnement de jeunes fans de m\u00e9tal et les attentats terroristes en 2003, il est devenu le catalyseur de tout un mouvement de contre-culture dans le royaume. Dans les locaux du \"Boultek\", nous rencontrons ses deux fondateurs : Momo Merhari et Hicham Bahou. Engag\u00e9s, impertinents, m\u00e9lomanes, jamais \u00e0 court d'une blague : un tandem aussi ins\u00e9parable qu'incontournable sur la sc\u00e8ne alternative casablancaise.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marocains(nes)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9vision de la loi sur l'assurance-ch\u00f4mage. La population suisse reste plut\u00f4t favorable : Interview de Dominique de Buman conseiller national fribourgeois PDC ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8733C954-8659-4C2F-B5F7-62DACF295472", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 604, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance ch\u00f4mage", "votation", "sondage d'opinion"], "excerpt": "Selon le sondage de  l'Institut GFS Berne, sur le scrutin du 26 septembre 2010,  48% des personnes interrog\u00e9es se disent favorables \u00e0 une r\u00e9vision de la loi sur l'assurance-ch\u00f4mage, mais les ind\u00e9cis restent nombreux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La France sur le banc des accus\u00e9s au Parlement europ\u00e9en en raison de sa politique \u00e0 l'\u00e9gard des Roms : Interview de Bernard Kouchner, Ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-458A0B84-C3E3-4DF5-8F02-60D7ADF73F26", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Roumanie", "France"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roms"], "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "expulsion", "Tsiganes", "nomadisme"], "excerpt": "La Commission europ\u00e9enne a menac\u00e9 de poursuivre la France en justice pour sanctionner les expulsions de Roms roumains et bulgares.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "Ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Kouchner, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le sommeil (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06916382-3347-4135-9C8C-F87CC99418B7", "durationSec": 675, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean Jaur\u00e8s (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C88B9A4B-911F-45E0-8679-A9EFA0CB416A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1405, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaur\u00e8s, Jean"], "thematicThemes": ["socialisme", "politique", "pacifisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1.Interview de Lynda Lemay, chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise. - 2. A propos du Paillotte Festival qui se tient \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7038C75F-2863-4789-8B81-7DE51D3D4B98", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Vaud", "Morges"], "durationSec": 3216, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemay, Lynda", "Paillotte Festival, Morges"], "thematicThemes": ["festival de musique", "chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise", "name": "Lemay, Lynda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Hibou gratapoche", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-7CA0E69F-26CB-4112-8B53-ABB2DDE07B55", "durationSec": 146, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Guerres au virus. De San Francisco \u00e0 Stockholm, la bataille du sida (3/5): un homme de perspective", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-DD4D9AA0-8E89-405A-A0BF-BBF595A44AD7", "durationSec": 3155, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["virologie", "\u00e9pid\u00e9miologie", "virus", "sida", "histoire", "\u00e9pid\u00e9mie"], "excerpt": "\"Selon Alice Desclaux chercheuse \u00e0 la Maison M\u00e9dit\u00e9rann\u00e9enne des Sciences de l?Homme, l'histoire des maladies - en particulier celle des \u00e9pid\u00e9mies - n'est pas qu'une histoire de diffusion microbienne et de combat m\u00e9dical : c'est aussi une histoire de m\u00e9fiance envers les malades, d'\u00e9vitements, de mise \u00e0 l'\u00e9cart, et simultan\u00e9ment, sur un mode moins imm\u00e9diatement perceptible, une histoire de compassion et de solidarit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse ", "name": "Desclaux, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours inaugural de Joseph Deiss, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-86ECE017-333F-47B0-88A0-6F0FB1E3A197", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deiss, Joseph", "ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9lection", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR New York", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La France sur le banc des accus\u00e9s au Parlement europ\u00e9en en raison de sa politique \u00e0 l'\u00e9gard des Roms : Interview de Pierre Musso, philosophe, professeur en Sciences de l'information et de la communication, auteur de \"Le sarkoberlusconisme\" (Ed. de l'Aube, 2008) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32E65657-1729-43F9-AEE2-0B8818DB3574", "thematicGeographicals": ["France", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 306, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roms"], "thematicThemes": ["expulsion", "relations internationales", "Tsiganes", "fonction politique"], "excerpt": "Le gouvernement fran\u00e7ais a r\u00e9agi vivement aux propos de Viviane Reding, commissaire europ\u00e9enne \u00e0 la justice, sur l'expulsion des Roms. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur en Sciences de l'information et de la communication, auteur de \"Le sarkoberlusconisme\" (Ed. de l'Aube, 2008) ", "name": "Musso, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Crise globale versus renversement Global ? : table ronde. - 2. Interview de Christian Pellegrini, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : A propos du projet de science participative \"Africa map\"", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B52AE6B0-BDA1-4C53-8AAA-112BCCF8730C", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Etats-Unis"], "durationSec": 3151, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "\u00e9conomie", "crise \u00e9conomique", "film documentaire", "proc\u00e8s", "cartographie"], "excerpt": "1. Candide au pays de la finance Quelle perception avons-nous de la crise ? Crise financi\u00e8re majeure oblige, Wall Street se retrouve en haute de l'affiche cin\u00e9matographique. ! Apr\u00e8s \u00ab Wall street, l'argent ne dort jamais \u00bb d'Oliver Stone, le vaudois Jean St\u00e9phane Bron documente dans \u00ab Cleveland versus Wall street \u00bb  l'histoire d'un proc\u00e8s qui aurait du avoir lieu, mais qui n'a toujours pas eu lieu  parce que les grandes banques attaqu\u00e9es par voie de justice ont r\u00e9ussi jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 bloquer toutes les proc\u00e9dures. Le film raconte ainsi un proc\u00e8s de cin\u00e9ma, dont l'histoire, les protagonistes et  leurs t\u00e9moignages sont bien r\u00e9els.  Comment \u00e9clairer les m\u00e9canismes complexes , de m\u00eame que  les pratiques hasardeuses du monde de la finance ? Les victimes ont-elles aussi leur part de responsabilit\u00e9 ? Quelle  perception  le public a-t-il de la nature de la crise financi\u00e8re  alors que les \u00e9tudes montrent une forte rupture du lien de confiance entre les populations et le syst\u00e8me bancaire ?  Va-t-on vers l'av\u00e8nement d'une nouvelle  \u00e9thique financi\u00e8re ?. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, responsable du programme Africa Map", "name": "Pellegrini, Christian", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie internationale \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement", "name": "Arcand, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Timoth\u00e9e L\u00e9chot, doctorant de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel : A propos de son ouvrage \"Maupassant : quel genre de r\u00e9alisme ?\" (Ed. l'H\u00e8be, 2010)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0113CD14-3F6B-4C1D-9EEB-257147DCE2B3", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maupassant, Guy de"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'auteur nous rejoint aujourd'hui pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question qui en appelle beaucoup d'autres\u2026 Durant sa courte vie, Maupassant a \u00e9crit sans rel\u00e2che: des romans (\u00ab Bel Ami \u00bb, \u00ab Une vie \u00bb\u2026) et de nombreux r\u00e9cits, des contes publi\u00e9s en recueils ou dans les journaux. Peu de place pour la th\u00e9orie dans cette abondante production. Quelques pages pourtant, sur le roman, ont pass\u00e9 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 comme la d\u00e9finition canonique du r\u00e9alisme fran\u00e7ais. Mais Maupassant n'a pas r\u00e9dig\u00e9 l\u00e0 un manifeste, n'a pas voulu fonder une \u00e9cole. L'\u00e9crivain est libre \u00ab de comprendre, d'observer, de concevoir comme il lui plaira, pourvu qu'il soit un artiste\u2026 \u00bb Maupassant s'est accord\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame cette libert\u00e9 en adaptant ses principes aux diff\u00e9rents genres qu'il a pratiqu\u00e9s. Que devient le r\u00e9alisme dans le conte journalistique, avec ses contraintes propres li\u00e9es \u00e0 la bri\u00e8vet\u00e9, \u00e0 l'efficacit\u00e9? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "L\u00e9chot, Timoth\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : G\u00e9rald Cherbuin, repr\u00e9sentant vaudois de l'UDC, \u00e0 propos de la possibilit\u00e9 pour les sans-papiers de faire un apprentissage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-901527AA-BD01-4D46-9171-F2511FEE9558", "durationSec": 200, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. Dr\u00fcezw\u00e4nsgiinshalb : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60E8EB6D-A15D-4864-80A2-FD4114061512", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. La police bernoise a d\u00e9couvert de nombreuses armes au domicile du retrait\u00e9 en fuite : Interview de Stefan Bl\u00e4tter, commandant de la Police cantonale bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBA23A08-5D1E-424D-9008-FB6DA902AF32", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["violence", "police", "comportement social"], "excerpt": "Des pistolets, une arbal\u00e8te, des fl\u00eaches, des munitions, des cartons remplis de douilles: c'est l'arsenal saisi par la police bernoise \u00e0 la maison du fugitif biennois de 67 ans. Ces objets permettent \u00e0 la police de confirmer la personnalit\u00e9 du retrait\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la Police cantonale bernoise", "name": "Bl\u00e4tter, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 1 : LE LOUVRE (FRANCE) - 10.09.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-115173", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TERRANOA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMULE 1"], "id": "asset-259233", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1243, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100915, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas et ses invit\u00e9s sur la lutte pour le titre de champion du monde de Formule 1 2010 et les consignes d'\u00e9quipe.", "title": "FORMULE 1 : CINQ PILOTES POUR LE TITRE SANS CONSIGNE? - 10.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FORMULE 1"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-259273", "durationSec": 2270, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.15", "visualGeographicals": ["NIGER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "SUISSE", "ITALIE", "SUISSE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "ENTRA\u00ceNEUR", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["HUGGEL, BENJAMIN", "SHAQIRI, XHERDAN", "HUGGEL, BENJAMIN", "SHAQIRI, XHERDAN", "FABREGAS, CESC", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "IBRAHIMOVIC, ZLATAN", "ANELKA, NICOLAS", "CRISTIANO RONALDO", "MOURINHO, JOSE"], "id": "asset-259226", "durationSec": 10086, "mediaType": "video", "title": "CFR CLUJ - FC BALE ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["ROUMANIE", "ROUMANIE", "ROUMANIE", "LONDRES", "MARSEILLE", "MILAN", "DONETSK", "SLOVAQUIE", "MADRID", "MUNICH"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE", "ARSENAL", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "SPARTAK MOSCOU", "AJ AUXERRE", "MILAN AC", "PARTIZAN BELGRADE", "SHAKHTYOR DONETSK", "CHELSEA", "AJAX AMSTERDAM", "REAL MADRID", "AS ROMA", "BAYERN MUNICH"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "RYF, Claude", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "OUVERTURE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HASCHICH", "FROMAGE", "HASCHICH"], "id": "asset-259275", "durationSec": 1078, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "VERNIER", "RENENS", "RENENS", "BROYE, LA (VD)", "BROYE, LA (VD)"], "visualCorporations": ["IKEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME D'AFFAIRES", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "M\u00c9DIATEUR", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "VOTATION", "SONDAGE D'OPINION", "POLITIQUE", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FONCTION POLITIQUE", "MINISTRE", "POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ISLAM", "FILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "D\u00c9C\u00c8S"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "GAILLARD, SERGE", "MAUDET, PIERRE", "DEISS, JOSEPH", "LIEBERMAN, AVIGDOR", "KELLER-SUTTER, KARIN"], "id": "asset-259274", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.15", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "BELLINZONE", "PFAEFFIKON (SZ)", "BERNE", "ZOUG", "COINTRIN", "SUISSE", "SUISSE", "NEW YORK", "ISRAEL", "KABOUL", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Le pr\u00eacheur (4/6)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-BC3648BA-2A17-49A2-B18B-5F21A9FD830C", "durationSec": 103, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Choux verts au gingembre", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-451F9203-0C8B-44D8-8FBA-DCF0690F64E3", "durationSec": 114, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Mahamat-Saleh Haroun, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur du film \"Un homme qui crie\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C751351-D797-47FA-90B5-B9059CAC3925", "durationSec": 777, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haroun, Mahamat-Saleh"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Haroun, Mahamat-Saleh", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois d\u00e9missionnaire ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-295BC64B-D3A4-42F3-AB0E-6E1076FAF735", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard est r\u00e9apparu  pour la premi\u00e8re fois depuis sa d\u00e9mission au Conseil d'Etat. Il a annonc\u00e9 vouloir demander la r\u00e9cusation de Patrick Erard, candidat de la gauche \u00e0 la succession et ex-pr\u00e9sident de la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire, et d\u00e9nonce un large complot qui aurait conduit \u00e0 sa chute. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois d\u00e9missionnaire ", "name": "Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. La police cantonale bernoise a largu\u00e9 des tracs au-dessus de la r\u00e9gion de Bienne et a entrepris de fouiller \u00e0 nouveau le domicile du fugitif : Interview de Florie Marion, porte-parole de la police cantonale bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-698F1A23-1BE5-439A-BE1B-07525AF3C78E", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["police", "agression", "comportement social", "criminologie", "trac", "criminalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police cantonale bernoise", "name": "Marion, Florie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Anne-Paule", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Guerres au virus. De San Francisco \u00e0 Stockholm, la bataille du sida (2/5): des hommes qui tombent", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-11521521-B018-4ADC-AC51-1889E119BC80", "durationSec": 3258, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "\u00e9pid\u00e9mie", "histoire", "\u00e9pid\u00e9miologie", "virologie", "virus"], "excerpt": "\"L?histoire \u00e9crite du sida commence le 5 juin 1981 \u00e0 Atlanta au centre de contr\u00f4le am\u00e9ricain des maladies. Ce jour l\u00e0, le MMWR - mortality and morbidity weekly report - signale cinq cas inhabituels d?infection pulmonaire observ\u00e9s \u00e0 Los Angeles. Inhabituels car il frappe des hommes jeunes auparavant en bonne sant\u00e9 et tous homosexuels. On ignore encore la cause de la maladie mais on suspecte une d\u00e9sorganisation des d\u00e9fenses naturelles de l?individu au niveau cellulaire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Adam, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Coeur r\u00e9gulier\" (Ed. de l'Olivier, 2010)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-23D7E4FF-0297-4AE6-9C63-180E8F95F885", "durationSec": 3188, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le romancier fran\u00e7ais publie son septi\u00e8me roman aux \u00e9ditions de L'Olivier: \u00ab Le C\u0153ur r\u00e9gulier \u00bb. Avec son style \u00e2pre et direct, Olivier Adam y aborde une fois de plus ses th\u00e8mes favoris : l'absence, la disparition, l'errance et le d\u00e9centrement. Etonnant \u00e0 quel point Olivier Adam est fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame ! Depuis son premier roman \u00ab Je vais bien, ne t'en fais pas \u00bb, ses personnages sont tous happ\u00e9s par le vide de leur existence. Alors ils fuient vers les confins du territoire, se d\u00e9centrent g\u00e9ographiquement, pour se recentrer en leur for int\u00e9rieur. La narratrice du \u00ab C\u0153ur r\u00e9gulier \u00bb n'\u00e9chappe pas \u00e0 la r\u00e8gle. Apr\u00e8s la mort de son fr\u00e8re, Sarah perd pied et se laisse emporter par la d\u00e9pression. Pour t\u00e2cher de combler la b\u00e9ance provoqu\u00e9e par cette disparition, la jeune femme quitte mari et enfants et s'enfuit au Japon, dans une petite station baln\u00e9aire. Car c'est l\u00e0 que son fr\u00e8re s'est lui-m\u00eame r\u00e9fugi\u00e9 quelques mois auparavant. Tout pr\u00e8s des falaises, au fatal pouvoir d'attraction. Une fois de plus, Olivier Adam retrace le destin d'un \u00eatre d\u00e9sempar\u00e9, pr\u00eat \u00e0 basculer dans le vide. Une fois de plus, la violence des rapports sociaux et familiaux y est d\u00e9crite avec finesse et pertinence. Une fois de plus, l'auteur fait partie des goncourables\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Adam, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schwaller, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Adam, Olivier", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Le pr\u00eacheur (5/6)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-17DCE3E6-2DF6-4BB0-8D6E-14C1ECFA0540", "durationSec": 82, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "L\u2019invention de la population mondiale : Interview d'Herv\u00e9 Le Bras, d\u00e9mographe, auteur de \"Vie et mort de la population mondiale\" (Ed. Le Pommier, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DC87D6A-A698-4798-80BA-105191D4FF8E", "durationSec": 1741, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie"], "excerpt": "Selon l'ONU, la population de la Terre a franchi le seuil des 6 milliards 600 millions d'habitants. Que signifie un tel chiffre? Le d\u00e9mographe Herv\u00e9 le Bras met en cause l'id\u00e9e selon laquelle ces milliards d'\u00eatres humains pris ensemble forment une entit\u00e9 pertinente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe", "name": "Le Bras, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Lucius Egli, responsable R+D (Ressources et D\u00e9veloppements) \u00e0 la police biennoise, \u00e0 propos des actions entreprises pour retrouver le forcen\u00e9 Peter K.", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-598CF75A-AEF0-4EB7-A003-76BDF74F5AB2", "durationSec": 281, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-St\u00e9phane Bron, cin\u00e9aste suisse, pour son film \"Cleveland contre Wall Street\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3680CD4A-CC0B-4E4C-A576-77D06320C531", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 3393, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bron, Jean-St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["crise financi\u00e8re", "banque", "film documentaire", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "\" Le film du cin\u00e9aste suisse Jean-St\u00e9phane Bron \"Cleveland contre Wall Street\", consacr\u00e9 \u00e0 la crise des \"subprime\" aux Etats-Unis, sort ce mercredi 15 septembre sur les \u00e9crans romands. Son succ\u00e8s en France est consid\u00e9rable.\r\nLe r\u00e9alisateur du film \"Le g\u00e9nie helv\u00e9tique\" y met en sc\u00e8ne \"le proc\u00e8s des banques qui n\u2019a jamais eu lieu\".\r\n\"Le 11 janvier 2008, la ville de Cleveland assigne en justice les 21 banques qu\u2019elle juge responsables des saisies immobili\u00e8res qui d\u00e9vastent leur ville. Mais les banques de Wall Street s\u2019opposent \u00e0 l\u2019ouverture d\u2019une proc\u00e9dure. Cleveland contre Wall Street raconte l\u2019histoire d\u2019un proc\u00e8s qui aurait d\u00fb avoir lieu. Un proc\u00e8s de cin\u00e9ma, dont l\u2019histoire, les protagonistes et leurs t\u00e9moignages sont bien r\u00e9els...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Le pr\u00eacheur (3/6)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-B3621F91-005A-43C2-8C76-CC667BDFCA28", "durationSec": 152, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Maroc, g\u00e9n\u00e9ration M6 (2/5): mission R\u00e9ussite", "id": "sound-7B4A8533-8D3E-45DB-A6A4-5ECE23C4236F", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "richesse", "classe sociale"], "excerpt": "\"\"Mission r\u00e9ussite\"\r\nSur le boulevard Ziraoui, derri\u00e8re les haies du Lyc\u00e9e Lyautey, se trouve un bout de France en plein c?ur de Casablanca, une bulle dor\u00e9e d?\u00e9l\u00e8ves dou\u00e9s et privil\u00e9gi\u00e9s. Avec sa tradition de formation des \u00e9lites, Lyautey c'est un gage de r\u00e9ussite. Entre les murs, la pression est \u00e9lev\u00e9e, mais pour ces ados \u00e0 la double identit\u00e9, il y souffle un vrai vent de libert\u00e9. Foi de Oumaima Ayad, \u00e9l\u00e8ve en 1\u00e8re S, pleine d'\u00e9nergie, d'humour et d'ambition. Elle nous embarque pour sa derni\u00e8re journ\u00e9e de cours avant le Bac de fran\u00e7ais, entre stress et euphorie, s\u00e9rieux et l\u00e9g\u00e8ret\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marocains(nes)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le sommeil (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8DB860EF-DF2B-4AB8-A611-BD2D3AEE36FE", "durationSec": 591, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Le pr\u00eacheur (6/6)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-52144A3E-A544-4836-A44C-A1D0ADCF78E3", "durationSec": 99, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les jeunes sans-papiers pourront suivre un apprentissage : Interviews d'Oscar Tosato, conseiller municipal socialiste \u00e0 Lausanne et d'Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-202D0533-123A-429D-A98E-BA6EB1E7BAA5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 544, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apprentissage professionnel", "sans-papiers", "clandestinit\u00e9"], "excerpt": "Le Conseil des Etats a accept\u00e9 par 23 contre 20 que les sans-papiers ayant suivi leur scolarit\u00e9 en Suisse puissent devenir des apprentis. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, seules les portes de l'\u00e9cole obligatoire et du gymnase leur \u00e9taient ouvertes.\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal socialiste \u00e0 Lausanne", "name": "Tosato, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFJP", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (002) : Pinpin le lapin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FDAB5D8B-E775-4B75-9875-426C66B7B4C0", "durationSec": 202, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Khadidja, infirmi\u00e8re, jeune africaine arriv\u00e9e en suisse a l'age de 7 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE0EFF18-13D7-4BA1-B1F7-59805FC27D78", "durationSec": 3838, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Khadadidja", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Le pr\u00eacheur (2/6)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-AA70B181-05B0-4AD9-B34F-97754E8A5B96", "durationSec": 61, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Le pr\u00eacheur (1/6)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-2A13E788-6411-483E-A07A-978D6F4C757B", "durationSec": 109, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 186 : Ch\u00eane-P\u00e2quier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-52E7C1DF-B4BD-4CDF-804E-94137E47A582", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ch\u00eane-P\u00e2quier"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les jeunes sans papiers pourront faire un apprentissage : Interview de Rapha\u00ebl Compte, conseiller aux Etats neuch\u00e2telois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5450B5CF-2567-4D0E-8BBF-8D222FB229CB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apprentissage professionnel", "clandestinit\u00e9", "sans-papiers"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Comte, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Comte, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean Jaur\u00e8s (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E148720D-5E56-4498-A6C1-ED35A481712B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1428, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaur\u00e8s, Jean"], "thematicThemes": ["socialisme", "politique", "pacifisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "CANCER", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "CHAMOIS", "CHASSE", "MACHINE-OUTIL", "ALUMINIUM", "M\u00c9TALLURGIE", "ENSEIGNANT", "NOYADE", "VERDICT", "RIVI\u00c8RE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES"], "id": "asset-259272", "durationSec": 1100, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SAIGNELEGIER", "ORSIERES", "SIERRE", "YVERDON", "ARDECHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL CLANDESTIN", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CLANDESTINIT\u00c9", "MENDIANT", "TSIGANES", "FUITE (COMPORTEMENT)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "HYMNE NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "HODGERS, ANTONIO", "MARRA, ADA", "FEHR, JACQUELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "KELLER-SUTTER, KARIN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "FEHR, JACQUELINE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-259271", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL", "RAUL", "FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO", "ETO'O, SAMUEL", "BUSACCA, MASSIMO"], "id": "asset-259239", "durationSec": 10018, "mediaType": "video", "title": "FC BARCELONE - PANATHINAIKOS ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["BARCELONE", "LYON", "MANCHESTER", "BURSA", "ROUMANIE", "LISBONNE", "ENSCHEDE", "BREME", "COPENHAGUE"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "PANATHINAIKOS", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "SCHALKE 04", "GLASGOW RANGERS", "MANCHESTER UNITED", "VALENCE CF", "FC B\u00c2LE", "BENFICA LISBONNE", "INTER MILAN", "TOTTENHAM", "WERDER BR\u00caME"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "THURRE, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 1 : MONT ST-MICHEL (FRANCE) - 10.09.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-115170", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TERRANOA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CLANDESTINIT\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "CLANDESTINIT\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "BILLETTERIE", "TICKET", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE", "SONDAGE D'OPINION", "ASSISTANCE SOCIALE", "SECRET PROFESSIONNEL", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FUITE (COMPORTEMENT)", "POLICE SCIENTIFIQUE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "DJOKOVIC, NOVAK", "NADAL, RAFAEL", "NADAL, RAFAEL", "WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-259270", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "GOTHARD", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "DELEMONT", "BIENNE", "NEW YORK", "NEW YORK", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["LE MONDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Installateur de chemin\u00e9es. - 2. D\u00e9pressif avec sale gueule. - 3. Jardini\u00e8re, maison d'h\u00f4te \u00e0 Bussy. - 4. H\u00e9ritier d'une fortune colossale, noctambule et genevois ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0C45AC1-E35F-4498-AFA7-32562349BFF4", "durationSec": 3018, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}