{"response": {"numFound": 8460, "start": 4100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Kirghizstan des violences interethniques ont chass\u00e9 des milliers Ouzbeks \u00e0 la fronti\u00e8re de l'Ouzb\u00e9kistan :  Reportage de Camille Magnard, correspondant RSR Kiev, qui s'est rendu dans un de ces camps improvis\u00e9s \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Osh", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-85D66F09-2C9A-4C94-A059-29C274061DF6", "thematicGeographicals": ["Kirghizistan", "Ouzb\u00e9kistan"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "violence"], "excerpt": "L'aide humanitaire internationale a commenc\u00e9 \u00e0 arriver le 16 juin 2010 pour les r\u00e9fugi\u00e9s ouzbeks ayant fui les violences interethniques au Kirghizstan, alors que leur situation menace de devenir catastrophique, selon l'ONU. Des milliers d'Ouzbeks du Kirghizstan se pressaient \u00e0 la  fronti\u00e8re de l'Ouzb\u00e9kistan qui a restreint l'acc\u00e8s \u00e0 son territoire apr\u00e8s les affrontements dans le sud du Kirghizstan, qui ont fait  pr\u00e8s de 190 morts, selon le bilan officiel. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hommes et femmes ouzbeks r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Kiev", "name": "Magnard, Camille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Personnages en qu\u00eate d'auteur, r\u00e9flexion sur le roman contemporain (2/2) : Interview de Norman Rush, Laurent Mauvignier et Olivier Rolin, \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2976CE22-3EE6-482A-A38C-F34774EA3C6F", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Du 24 au 30 mai se sont tenues \u00e0 Lyon \u00ab Les 3\u00e8mes Assises internationales du roman \u00bb, organis\u00e9es par le journal \u00ab Le Monde \u00bb et la Villa Gillet. Un \u00e9tat des lieux de la litt\u00e9rature au plan international, l'occasion de susciter le dialogue entre public et \u00e9crivains et de comparer les moyens utilis\u00e9s par les romanciers aujourd'hui pour exprimer leur vision du monde. La puissance de l'intrigue, la folie \u00e0 l'oeuvre, l'autocensure, le choix du \u00ab je \u00bb, tels sont quelques uns des th\u00e8mes abord\u00e9s dans des tables rondes par des auteurs et des critiques litt\u00e9raires du monde entier, Europe, Etats-Unis, mais aussi Afrique du Sud, Chine, Colombie, Russie, Canada, Ha\u00efti, Chine... Sur la question \"pourquoi dire je ?\", l'Am\u00e9ricain Norman Rush et le Fran\u00e7ais Laurent Mauvignier, s\u00e9par\u00e9s par une bonne trentaine d'ann\u00e9es, se rejoignent : l'usage du je donne une grande libert\u00e9 au romancier. Risque d'identification, projection d'une parole vers le lecteur, latitude donn\u00e9e \u00e0 l'h\u00e9sitation et \u00e0 la construction d'une identit\u00e9, autant de th\u00e8mes abord\u00e9s par les deux auteurs. Norman Rush a rencontr\u00e9 un immense succ\u00e8s dans le monde anglo-saxon avec \u00ab Accouplement \u00bb (traduit de l'anglais par Marianne V\u00e9ron, Fayard, 2006) et \u00ab De simples mortels \u00bb. Ces deux intrigues intimistes prennent place dans le Botswana o\u00f9 l'auteur a v\u00e9cu pendant 5 ans. \u00c0 travers le point de vue unique et les tortures sentimentales de chacun de ses h\u00e9ros, Norman Rush dresse de m\u00e9ticuleux portraits psychologiques sans manquer bien s\u00fbr d'\u00e9voquer la dimension politique inh\u00e9rente au cadre de ces r\u00e9cits, \u00e0 savoir les relations entre l'Afrique et l'Occident. De \"Loin d'eux\" (Ed. Minuit, 1999) \u00e0 son dernier roman \"Des Hommes\", Laurent Mauvignier s'est toujours effac\u00e9 pour donner la parole \u00e0 plusieurs narrateurs. Avec la force et la rigueur de son style romanesque, il emprisonne le lecteur dans les pens\u00e9es litaniques de ses personnages, nous plonge directement au c\u00bfur de leurs blessures intimes pour nous permettre de partager avec eux le go\u00fbt de l'horreur collective. De la somme des \u00ab je \u00bb, en reliant le r\u00e9cit de ses diff\u00e9rents personnages et de leur destin individuel, Laurent Mauvignier revient \u00e0 l'essence m\u00eame de ce qui fait l'Histoire. Egalement, en marge de ce d\u00e9bat, le romancier Olivier Rolin, auteur de plusieurs romans, dont \"L'Invention du monde\" (1993), \"Port-Soudan\" (prix Femina 1994). Il a \u00e9galement \u00e9crit des r\u00e9cits de voyage dont \"En Russie\" (1987), \"Mon Galurin gris\" (1997). Sur son dernier livre, \"Bakou derniers jours\", il \u00e9crit : \u00ab Ce livre est en quelque sorte le journal de mon s\u00e9jour dans la ville o\u00f9 j'\u00e9tais suppos\u00e9 mourir \u00bb. Portraits, choses vues, r\u00eaveries, lectures, notes de voyage, \u00e9vocations de figures du pass\u00e9, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mauvignier, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rolin, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rush, Norman", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Rolin, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La production de diamants en Afrique du Sud : Reportage au centre de la terre de Sophie Bouillon, correspondante RSR Afrique du Sud, avec les interviews de Patrick, mineur retrait\u00e9, de Jeremy qui est entr\u00e9 dans la mine \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans dans les ann\u00e9es 80, le seul manager noir de la mine et de Mike, ouvrier sans formation", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FE5EA8FD-E883-47F0-8377-E678C18FF5E4", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 2010"], "thematicThemes": ["diamant", "mine (site)"], "excerpt": "A 750 m\u00e8tres sous terre, 1'500 mineurs creusent pour d\u00e9couvrir des diamants. Le plus c\u00e9l\u00e8bre et le plus gros diamant du monde, celui qui orne la couronne de la reine d'Angleterre, provient de cette mine. Aujourd'hui la crise \u00e9conomique mondiale menace la production de pierres pr\u00e9cieuses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mike, ouvrier mineur sans formation", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Patrick, mineur retrait\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "mineur, le seul manager noir de la mine", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Selon Christian Luscher, la Tribune de Gen\u00e8ve devrait payer une indemnit\u00e9 pour tort moral \u00e0 Max G\u00f6ldi et Rachid Hamdani : Commentaire de Pierre-Antoine Preti, correspondant RSR Gen\u00e8ve, interview de Christian Luscher, avocat, conseiller national genevois lib\u00e9ral, et d'Eric Hoesli, directeur des publications Edipresse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-625D24A8-E2D8-4D8F-B1A7-EDCB91CCA4FF", "thematicGeographicals": ["Libye", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 831, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00f6ldi, Max", "Tribune de Gen\u00e8ve", "Hamdani, Rachid"], "thematicThemes": ["indemnisation", "relations internationales", "presse", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "excerpt": "Pour le conseiller national genevois lib\u00e9ral radical, c'est bien la publication des photos d'Hannibal Kadhafi qui a prolong\u00e9 les\u00e9jour des deux otages. Mais comment interpr\u00e9ter ses propos? Y a-t-il une corr\u00e9lation entre l'expression publique et les int\u00e9r\u00eats plus priv\u00e9s de l'avocat Christian Luscher.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, conseiller national genevois radical", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des publications Edipresse", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de l'homme objet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E6AA687-BB6E-4999-B6C6-9C8E3ECF77CB", "durationSec": 203, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 163 : Epagny", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8280EAC-E60B-42F4-BF8F-9D497EC71466", "thematicGeographicals": ["Epagny", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football en Afrique du Sud. La Suisse a battu l'Espagne par 1 \u00e0 0 : Interview de Gelson Fernandez, auteur du but suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0771BC71-C310-4501-9972-E76364C82DCD", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Suisse"], "durationSec": 29, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "exploit sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur suisse, auteur du but suisse", "name": "Fernandez, Gelson", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Afrique du Sud", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football en Afrique du Sud. La Suisse a battu l'Espagne par 1 \u00e0 0 : Interview de Michel Pont, coach adjoint de l'\u00e9quipe nationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB4223A1-1AAD-4A92-A578-8F7CDD5267BC", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "championnat du monde", "exploit sportif"], "excerpt": "L'\u00e9quipe de Suisse de football a r\u00e9ussi l'un des plus beaux exploits de son histoire. Elle a battu L'Espagne 1 \u00e0 0 pour son premier match de Coupe du Monde. C'est la fiert\u00e9 de battre l'Espagne qui fait figure d'\u00e9pouvantail. Mais il faut rester sur terre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coach adjoint de l'\u00e9quipe de Suisse", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Afrique du Sud", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : La batterie", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-4201EA38-4DE9-4672-8E09-83886A201F1E", "durationSec": 947, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football en Afrique du Sud. La Suisse a battu l'Espagne par 1 \u00e0 0 : Microtrottoir dans les rues de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3D0B128-B591-40A3-8A1E-085FCE955D0A", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "fans de l'\u00e9quipe de Suisse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Godard, cin\u00e9aste, venu \u00e0 Meyrin d\u00e9battre \u00e0 l'issue de la projection de \"Film Socialisme\", sa derni\u00e8re oeuvre en date", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F11D6A86-F021-4053-ACE4-87C4F5DF252B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Godard, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FRANCE - MEXIQUE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE AFRIQUE DU SUD 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-257836", "durationSec": 8840, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FIFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FUMEUR", "L\u00c9GISLATION", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FUMEUR", "L\u00c9GISLATION", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FUMEUR", "L\u00c9GISLATION", "MAZOUT", "MAZOUT", "MAZOUT", "BATEAU DE PLAISANCE", "BATEAU DE PLAISANCE"], "visualPersons": ["RECEVEUR, PHILIPPE", "CHEVALLEY, ISABELLE"], "id": "asset-257887", "durationSec": 1132, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.06.17", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "GRANGES (VS)", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "VAUD", "MORGES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualPersons": ["DOMENECH, RAYMOND"], "id": "asset-257847", "durationSec": 9049, "mediaType": "video", "title": "GRECE - NIGERIA ENTOURAGE - COUPE DU MONDE AFRIQUE DU SUD 2010", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FIFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ARGENTINE - COREE DU SUD ENTOURAGE - COUPE DU MONDE AFRIQUE DU SUD 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-257820", "durationSec": 8599, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "BONHEUR", "TRIOMPHALISME", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "PRESSE QUOTIDIENNE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TRISTESSE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "POLITIQUE SOCIALE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL"], "visualPersons": ["BAETTIG, DOMINIQUE", "FREYSINGER, OSKAR", "BAADER, CASPAR", "MERZ, HANS-RUDOLF", "LEVRAT, CHRISTIAN", "BRUNNER, TONI", "BUSACCA, MASSIMO", "KOHLER, PIERRE", "RECEVEUR, PHILIPPE"], "id": "asset-257885", "durationSec": 1864, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.06.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "MADRID", "PRETORIA", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Club (2010)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "TOWNSHIP", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL", "MARADONA, DIEGO", "DOMENECH, RAYMOND"], "id": "asset-257802", "durationSec": 3059, "mediaType": "video", "title": "10.06.17", "visualGeographicals": ["SOWETO", "SOWETO", "BLOEMFONTEIN", "POLOKWANE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.06.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-257888", "durationSec": 619, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le journal des Suisses", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PORTRAIT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PORTRAIT", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BENAGLIO, DIEGO", "BENAGLIO, DIEGO", "HITZFELD, OTTMAR", "BEHRAMI, VALON", "MARADONA, DIEGO"], "id": "asset-257781", "durationSec": 1510, "mediaType": "video", "title": "10.06.17", "visualGeographicals": ["DURBAN", "PRETORIA", "DURBAN", "VANDERBIJLPARK", "SOWETO", "BLOEMFONTEIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FAMILLE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PORTRAIT", "FRAUDE FISCALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ARME", "L\u00c9GISLATION", "ARME", "L\u00c9GISLATION", "IMMOBILIER", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "IMMOBILIER", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "IMMOBILIER", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "MARKETING", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "MARKETING", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "FOIRE COMMERCIALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CASQUE DE PROTECTION"], "visualPersons": ["BENAGLIO, DIEGO", "NKUFO, BLAISE", "MPENZA, EMILE", "BERSET, ALAIN", "LUSCHER, CHRISTIAN", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "HILDEBRAND, PHILIPP"], "id": "asset-257886", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.06.17", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "PETIT-SACONNEX, LE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAR", "MARIN-EPAGNIER", "GENEVE", "BALE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "VIVRE AUTREMENT : FRANCE, L'ASSAINISSEMENT DES EAUX USEES - 10.06.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-256168", "durationSec": 176, "publicationDate": "2010-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GEDEON", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football en Afrique du Sud. La Suisse a battu l'Espagne par 1 \u00e0 0 : Correspondance d'Ariane Hasler, correspondante RSR Vaud, de la Place Saint-Fran\u00e7ois o\u00f9 des milliers de personnes manifestent leur joie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2ECCE2D7-F8AC-4563-A8BC-2B05601A0930", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Espagne"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "championnat du monde", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 074 : L'\u00e9quipe suisse de foot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1B73CA12-CDFF-40AB-9CB4-35E8EAC1D5E1", "durationSec": 204, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Reno, acteur : A l'occasion de la promotion de son film \"La rafle\" de Roselyne Bosch [Brut]    ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B838FF49-5A84-4068-8D24-B54FEAE50A1B", "durationSec": 1709, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Reno, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Un homme d'affaires philippino-suisse, pris en otage depuis plus de deux mois dans le sud des Philippines, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 par les forces arm\u00e9es locales : Interview Charlie Reith, 72 ans, dont l'\u00e9tat de sant\u00e9 \u00e9tait  pr\u00e9occupant serait relativement en bonne forme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-861607C6-1340-4AF5-9675-C2D4B81F0FB4", "thematicGeographicals": ["Philippines"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reith, Charlie"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "excerpt": "Les suspects ont r\u00e9ussi \u00e0 fuir, mais les autorit\u00e9s estiment qu'ils font partie du groupe islamiste Abou Sayyaf, bas\u00e9 sur l'\u00eele de Jolo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires philippino-suisse pris en otage", "name": "Reith, Charlie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Manille", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Histoire du xylophone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A475C3DE-4199-4F37-BFA4-57C67C335BA7", "durationSec": 202, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 162 : Jussy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-797452E5-FDD5-4761-9179-B1B5EC506CC1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Jussy"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 370 : Le retour de M Pokora", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9F29C0F-4045-4C8A-86CE-1D364739C94E", "durationSec": 166, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse a vers\u00e9 1,3 millions de francs pour aider \u00e0 la lib\u00e9ration de Max G\u00f6ldi. Cette somme, vir\u00e9e sur un compte en Allemagne, ne sera remise \u00e0 la Libye que si ceux qui ont transmis les photos de Hannibal Kadhafi \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve ne sont pas identifi\u00e9s : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ABEBE4C-D8A1-466D-8B3C-AF8B9D0676C1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00f6ldi, Max"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Personnages en qu\u00eate d'auteur, r\u00e9flexion sur le roman contemporain (1/2) : Interview de Yan Lianke et Genevi\u00e8re Brisac, \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23D95F47-EF17-4103-BF62-6BF1854BCE68", "durationSec": 3201, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Du 24 au 30 mai se sont tenues \u00e0 Lyon \u00ab Les 3\u00e8mes Assises internationales du roman \u00bb, organis\u00e9es par le journal \u00ab Le Monde \u00bb et la Villa Gillet. Un \u00e9tat des lieux de la litt\u00e9rature au plan international, l'occasion de susciter le dialogue entre public et \u00e9crivains et de comparer les moyens utilis\u00e9s par les romanciers aujourd'hui pour exprimer leur vision du monde. La puissance de l'intrigue, la folie \u00e0 l'oeuvre, l'autocensure, le choix du \u00ab je \u00bb, tels sont quelques uns des th\u00e8mes abord\u00e9s dans des tables rondes par des auteurs et des critiques litt\u00e9raires du monde entier, Europe, Etats-Unis, mais aussi Afrique du Sud, Chine, Colombie, Russie, Canada, Ha\u00efti, Chine... Deux \u00e9crivains d'horizons tr\u00e8s divers, le Chinois Yan Lianke et la Fran\u00e7aise Genevi\u00e8ve Brisac abordent, dans ce premier volet des reflets des Assises du Roman, la question de l'autocensure. Agr\u00e9g\u00e9e de Lettres, Genevi\u00e8ve Brisac a tout d'abord \u00e9t\u00e9 enseignante en Seine-Saint-Denis. Apr\u00e8s trois livres publi\u00e9s chez Gallimard, elle rejoint les \u00c9ditions de l'Olivier en I994 avec un livre intitul\u00e9 \"Petite\". Egalement \u00e9ditrice de livre jeunesse, elle d\u00e9couvre et publie de nombreuses jeunes romanci\u00e8res et romanciers. Le Prix Femina lui est attribu\u00e9 en 1996 pour \"Week-end de chasse \u00e0 la m\u00e8re\". Elle a r\u00e9cemment publi\u00e9 \"Une ann\u00e9e avec mon p\u00e8re\", r\u00e9cit pudique sur son p\u00e8re, disparu un an apr\u00e8s son \u00e9pouse. Yan Lianke, qui fut \u00e9crivain officiel dans l'arm\u00e9e chinoise pendant 25 ans a \u00e9t\u00e9 l'objet de la censure dans son pays apr\u00e8s la publication de son 3\u00e8me roman, \"Le r\u00eave des Ding\", sur les ravages de la vente de leur sang dans certains villages chinois. Ses romans et ses nouvelles, souvent qualifi\u00e9s d'exp\u00e9rimentaux en raison de leur sujet ou de leur style, lui ont valu d'obtenir de nombreuses et prestigieuses r\u00e9compenses litt\u00e9raires. Il vient de publier aux \u00e9ditions Philippe Picquier un r\u00e9cit plus intimiste, \"Songeant \u00e0 mon p\u00e8re\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lianke, Yan", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Brisac, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football FIFA 2010: Match Suisse - Espagne (1 - 0). Reportage en direct", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5638B5A1-44D1-4EA4-A5A5-24C2527D0EFF", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Suisse"], "durationSec": 7204, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 2010", "FIFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "But \u00e0 1h 08' 10''", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Banlieues fran\u00e7aises - Droit de r\u00e9ponse (3/5): les \"sauvageons\" (Paris, Le Blanc-Mesnil, Cit\u00e9 des 212)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-404F5A82-23E1-461F-B4A4-3B5130D818A5", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banlieue", "vie quotidienne", "ville", "moeurs et coutumes", "quartier pauvre"], "excerpt": "\"\"Les sauvageons\" [Cit\u00e9 des 212, Blanc-Mesnil, octobre \u00e0 d\u00e9cembre 2009]\r\nIls \u00e9voluent en groupe, ils sont jeunes, ils sont noirs, portent capuches et casquettes, \u00e9coutent du rap (mais appr\u00e9cient Claude Fran\u00e7ois) et squattent quand il pleut dans les halls d'immeubles de leur cit\u00e9. Vous n'avez pas peur? Vous devriez. Car d'apr\u00e8s les m\u00e9dias fran\u00e7ais, ils sont un \u00e9l\u00e9ment dangereux de la soci\u00e9t\u00e9 : \"sauvageons\" agressifs, \"voyous\" en libert\u00e9, trafiquants r\u00e9cidivistes ou enfants de polygames, c'est selon. Le temps d'un bel atelier Slam, encadr\u00e9 par Hafid, alias GRS MC, et S\u00e9bastien, l'animateur de quartier, je leur ai demand\u00e9 de se raconter. M\u00e9fiez-vous : leur plus beau r\u00eave, c'est de pouvoir offrir un jour une maison \u00e0 leurs parents.\r\nliens\r\nhttp://lmsi.net/\r\nhttp://www.myspace.com/grsmc\r\nhttp://www.deuxpiecescuisine.net/\r\nhttp://afp.google.com/article/ALeqM5g8QAWMxOTtWOcVztqv6f8Mr7qDjA\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de banlieues", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gourlay, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les familles des victimes du \"Bloody Sunday\", tu\u00e9es le 30 janvier 1972 \u00e0 Londonderry par l'arm\u00e9e britannique, savouraient leur victoire apr\u00e8s la publication d'un rapport d'enqu\u00eate reconnaissant la responsabilit\u00e9 totale des soldats britanniques dans ce massacre et l'innocence des 14 manifestants catholiques abattus : Commentaire de Catherine Ilic, correspondante RSR Londres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0419828-1522-461F-9A20-F82BC6FBC239", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Irlande du Nord"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "jurisprudence"], "excerpt": "Le Premier ministre britannique David Cameron, qui a pr\u00e9sent\u00e9 des excuses solennelles au nom du pays, a qualifi\u00e9 cette trag\u00e9die de non justifi\u00e9e et non justifiable.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 067 : Un mouchard dans le noir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE0EA318-F3F6-41A1-A079-CCF4E73ECF1B", "durationSec": 223, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud : droit au but ? Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B823A9B7-A3E2-4345-9CE3-DA11F9B3F402", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 3161, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "apartheid", "histoire", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Table ronde sur les enjeux contemporains de la Nation Arc-en-ciel.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "co-fondateur de l'association IMBEWU", "name": "Holliger, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, correspondante RTS en Afrique du Sud", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR, fondateur de \"Rainbow unlimited\"", "name": "Seghezzi, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice de la campagne pour l'annulation de la dette et des r\u00e9parations en Afrique australe", "name": "M\u00fcller, Barbara", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football en Afrique du sud. La Suisse bat l'Espagne par 1 \u00e0 0, un score inesp\u00e9r\u00e9 : Correspondance de Jo\u00ebl Robert, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Afrique du Sud, interviews de Jacques Ducret, \u00e9crivain et journaliste, de St\u00e9phane Henchoz, ancien  footballeur suisse, de Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR Madrid, et de Sylvie Perrinjaquet , conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale-radicale  neuch\u00e2teloise qui a suivi le match", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD536E47-E6F0-40E8-BD9D-E99C14B58EB7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Espagne", "Afrique du Sud"], "durationSec": 906, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et journaliste", "name": "Ducret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ancien footballeur suisse", "name": "Henchoz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale-radicale neuch\u00e2teloise", "name": "Perrinjaquet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Afrique du Sud", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La crise \u00e9conomique et financi\u00e8re est le \"creuset des temp\u00eates\". Tous les ingr\u00e9dients sont r\u00e9unis pour que la situation puisse d\u00e9raper jusqu'\u00e0 une guerre : Entretien avec Philippe Dessertine, auteur de l'essai \"Le monde s'en va en guerre (ne sait quand reviendra)\" (Ed. Anne Carri\u00e8re, 2010), professeur de finances \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Nanterre, directeur de l'Institut des Hautes Finances \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57884923-BA55-480C-BB14-F3D3D3CC8460", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chine"], "durationSec": 1372, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "conflit arm\u00e9", "crise financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de finance \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Nanterre, directeur de l'Institut des Hautes Finances \u00e0 Paris", "name": "Dessertine, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Mexique, la vague de violence touche pratiquement tout le pays, et a fait plus de 120 assassinats en 4 jours : Correspondance de Patrick Gouy, correspondant RSR Mexico", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A5BA06A-0C80-4D75-B532-4F360DC579E9", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence"], "excerpt": "12 policiers tu\u00e9s dans une embuscade, 24 jeunes gens ex\u00e9cut\u00e9s dans une clinique de d\u00e9sintoxication, 50 autres retrouv\u00e9s d\u00e9compos\u00e9s dans une vieille mine d'argent, des chiffres qui font fr\u00e9mir et qui inqui\u00e8tent les Mexicains qui ne voient pas comment l'Etat va mettre fin a cette violence.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Mexico", "name": "Gouy, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Faut-il enseigner le suisse allemand \u00e0 l'\u00e9cole. - 2. Gen\u00e8ve, chantre de la la\u00efcit\u00e9?. - 3. S'exercer la d\u00e9sob\u00e9issance civile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36B2C960-C791-4645-9B43-8A49F787329C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "langue suisse allemande", "r\u00e9sistance"], "excerpt": "1. Le schwytzert\u00fc\u00fctsch enseign\u00e9 dans les \u00e9coles romandes. Une \u00e9cole scolaire priv\u00e9e genevoise a annonc\u00e9 vouloir enseigner d\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine le suisse-allemand. Une premi\u00e8re \u00e9tape qui brise un tabou. Reste \u00e0 en d\u00e9terminer l'utilit\u00e9 et la pratique. - 2. Un projet de loi a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 au Grand Conseil de Gen\u00e8ve afin de modifier la loi sur le culte ext\u00e9rieur. Il s'opposerait au port de tout costume religieux est interdit sur la voie publique \u00e0 toute pesronne ayant un domicile ou une r\u00e9sidence dans le canton, ou y exer\u00e7ant une activit\u00e9 religieuse. Un projet de loi qui vise directement \u00e0 r\u00e9soudre le \"probl\u00e8me\" de la burqa et du niqab. Mais dans le fond, y a-t-il r\u00e9ellement un probl\u00e8me? La question se pose \u00e0 l'heure o\u00f9 les cas se comptent sur les doigts de la main. - 3. La d\u00e9sob\u00e9issance civile. Pour le professeur de philosophie et enseignant Jacques de Coulon, auteur du \"Petit cahier d'exercices de d\u00e9sob\u00e9issance civile\" (Ed. Jouvence, 2010), il est urgent de prendre conscience de toutes les formes d'ali\u00e9nation qui nous menacent ou qui nous empoisonnent la vie. Selon lui, il faut d\u00e9velopper notre \"conscience rebelle\" pour acc\u00e9der \u00e0 la conscience globale et solidaire de l'homme g\u00e9n\u00e9reux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, philosophe", "name": "Coulon, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant, philosophe", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le village de Mapoch, \u00e0 40 km de la capitale Pretoria, 250 survivants de la culture Ndebele ont trouv\u00e9 refuge pendant l'apartheid : Reportage de Sophie Bouillon, correspondante RSR Joahnnersburg, avec les interviews de Sibo, 68 ans qui perp\u00e9tue l'artisanat traditionnel des colliers en perles et des poupes pour des touristes inexistants, de Lina 86 ans et de Johanna une des rares femmes \u00e0 parler anglais", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0BA3DB79-8589-457C-8E42-7F6337FB94E5", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 2010"], "thematicThemes": ["tribu", "apartheid"], "excerpt": "Chass\u00e9s de leurs terres par un fermier blanc, les survivants de la culture Ndebel luttent aujourd\u2019hui pour conserver leur culture ancestrale. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sibo, qui perp\u00e9tue l'artisanat traditionnel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Johanna, l'une des rares femmes \u00e0 parler anglais", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Lina, 86 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Barack Obama s'est adress\u00e9 \u00e0 ses concitoyens depuis son bureau ovale pour qualifi\u00e9 de \"pire catastrophe de l'histoire am\u00e9ricaine\" : Extrait de la conf\u00e9rence de presse de Barack Obama, pr\u00e9sident am\u00e9ricain et correspondance de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-38FEB1D1-8DBB-435D-BF39-8D9C04A5F4AA", "thematicGeographicals": ["Louisiane", "Etats-Unis"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mar\u00e9e noire"], "excerpt": "Jusqu'\u00e0 9 millions de litres de p\u00e9trole se d\u00e9versent quotidiennement dans l'eau. C'est comme si la mar\u00e9e noire de l'Exxon Valdez en 1989 en Alaska se produisait tous les 4 jours. Et cette trag\u00e9die, pour Barack Obama, montre la n\u00e9cessit\u00e9 absolue de d\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables. Cette trag\u00e9die doit aussi \u00eatre l'occasion d'un sursaut pour Barak Obama qui a donc plaid\u00e9 pour le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables. Il a m\u00eame parl\u00e9 d'une mission nationale", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Club (2010)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BENAGLIO, DIEGO", "SENDEROS, PHILIPPE", "FERNANDES, GELSON", "ZIEGLER, RETO", "CASILLAS, IKER", "BENAGLIO, DIEGO", "HITZFELD, OTTMAR", "DERDIYOK, EREN", "ZIEGLER, RETO", "BACHELET, MICHELLE", "BUSACCA, MASSIMO"], "id": "asset-257779", "durationSec": 3093, "mediaType": "video", "title": "10.06.16", "visualGeographicals": ["DURBAN", "DURBAN", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "PRETORIA"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "LA FORMATION : LES ENREGISTREMENTS - 10.06.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256636", "durationSec": 1415, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROOTSCHOLTEN, Kim", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "\u00c9COLIER", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "TRIOMPHALISME", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "TRIOMPHALISME", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "TRIOMPHALISME", "VIE POLITIQUE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "TRIOMPHALISME", "VIE POLITIQUE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "OTAGE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "MAR\u00c9E NOIRE", "DISCOURS", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "MAR\u00c9E NOIRE", "TRIOMPHALISME", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE", "FAVRE, LAURENT", "CASSIS, IGNAZIO", "BARTHASSAT, LUC", "LUSCHER, CHRISTIAN", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "BURKHALTER, DIDIER", "CALMY-REY, MICHELINE", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-257882", "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.06.16", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "VALAIS", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "MADRID", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "GOLFE DU MEXIQUE", "FLORIDE", "DURBAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEDAT, Eric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "DISCOURS", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "STADE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "BURKHALTER, DIDIER", "RUEY, CLAUDE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-257881", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.06.16", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DURBAN", "ZURICH", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "AFRIQUE DU SUD - URUGUAY ENTOURAGE - COUPE DU MONDE AFRIQUE DU SUD 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-257834", "durationSec": 8785, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FIFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.06.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-257884", "durationSec": 725, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCOURS", "POISSON (ALIMENT)", "F\u00c9RA", "ABEILLE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "ABEILLE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "INCENDIE", "SOLIDARIT\u00c9", "FERME", "SC\u00c8NE DE RUE", "VACHE", "PLUVIEUX", "TRIOMPHALISME", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["BIVER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-257883", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.06.16", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUGIEZ", "LIEBEFELD", "BLONAY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "HONDURAS - CHILI ENTOURAGE - COUPE DU MONDE AFRIQUE DU SUD 2010", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualGeographicals": ["JOHANNESBURG"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-257832", "durationSec": 8517, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FIFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le journal des Suisses", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["FERNANDES, GELSON", "FERNANDES, GELSON"], "id": "asset-257817", "durationSec": 1238, "mediaType": "video", "title": "10.06.16", "visualGeographicals": ["DURBAN", "DURBAN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ESPAGNE - SUISSE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE AFRIQUE DU SUD 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-257833", "durationSec": 8711, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FIFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "VIVRE AUTREMENT : FRANCE, NETTOYONS LA MONTAGNE - 10.06.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-256167", "durationSec": 188, "publicationDate": "2010-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GEDEON", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 073 : Jean Ferrat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0009A68-969A-44C7-962A-803D70123D85", "durationSec": 170, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le blocus de Gaza. Comment les habitants vivent-ils le blocus, quelles sont leurs attentes, leurs espoirs, comment vivent-ils le blocus? Quel est le pouvoir du Hamas? : Entretien avec Rami Fayyad, coordinateur de l'enseignement du fran\u00e7ais dans la Bande de Gaza, d'Amal Jarra, professeure de fran\u00e7ais dans un coll\u00e8ge public de Gaza, Palestinienne et Nasser Nawajha, traducteur, professeur au Centre culturel fran\u00e7ais de Gaza", "genres": ["Interview"], "id": "sound-227A6678-6036-436F-A863-C0899F0CB2B4", "durationSec": 2475, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de fran\u00e7ais dans un coll\u00e8ge public de Gaza", "name": "Jarra, Amal", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur, professeur au Centre culturel fran\u00e7ais de Gaza", "name": "Nawajha, Nasser", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur de l'enseignement du fran\u00e7ais dans la bande de Gaza", "name": "Fayyad, Rami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Ramallah", "name": "Barthes, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Gaza", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Monsieur motard (2/5)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-FCEE3F2B-3EF8-4C8F-BD7A-ADF0608CB291", "durationSec": 43, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ladycatwoman : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-053F998F-09C5-4C91-9D48-C40AECB8F950", "durationSec": 155, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 161 : Mollens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FFE6B543-BE33-43DC-81C6-6A1BC53E1076", "thematicGeographicals": ["Mollens", "Valais"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a adopt\u00e9, par 81 voix contre 61 et 53 absentions venues de l'UDC, l'accord avec les Etats-Unis sur l'UBS : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, avec interviews de parlementaires et interview de Martin Naville, directeur de la Chambre de commerce Suisse-Etats-Unis ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5EEFF59-2389-4444-8A54-3B4FF11CF3C6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "accord international"], "excerpt": "L'UDC s'est ralli\u00e9e \u00e0 l'accord avec les Etats-Unis sur l'UBS en s'abstenant massivement lors du vote au Conseil national. Le texte a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 81 voix contre 61 et 53 abstentions. Mais ce volte-face ne marque pas pour autant l'adoption d\u00e9finitive de ce texte, puisque le Conseil national a aussi souhait\u00e9 le soumettre au r\u00e9f\u00e9rendum facultatif. Une divergence qui renvoie l'accord au Conseil des Etats et qui prolonge encore ce feuilleton parlementaire d\u00e9j\u00e0 \u00e9pique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats socialiste fribourgeois", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Baader, Caspar", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical tessinois", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl impose depuis 3 ans un blocus sur la bande de Gaza avec la complicit\u00e9 de l'Egypte pour faire pression sur le mouvement islamique palestinien Hamas : Reportage d'Aude Marcovitch, correspondante RSR Tel Aviv avec les interviews de Joseph, libraire \u00e0 Tel Aviv, de Tal et Galit qui protestent contre l'enl\u00e8vement du soldat Gihad Shalit, de Keren Tamir, porte-parole de Gisha, organisation isra\u00e9lienne de droits de l'homme qui se bat pour la libert\u00e9 de mouvement des Palestiniens, de Nathan Sharoni, pr\u00e9sident du \"Conseil pour la paix et la s\u00e9curit\u00e9\" qui rassemble les anciens hauts grad\u00e9s militaires", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1511379C-6165-40A1-8620-5FAC0B5764F9", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 352, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre \u00e9conomique"], "excerpt": "Les denr\u00e9es alimentaires, l'essence et les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 continuent \u00e0 entrer, sous un contr\u00f4le strict, mais les produits de construction notamment, restent interdits et le blocus paralyse l'\u00e9conomie de Gaza. Alors que dans la communaut\u00e9 internationale la situation est d\u00e9sormais per\u00e7ue comme intenable, la population isra\u00e9lienne elle soutient le maintien du blocus \u00e0 hauteur de 70% selon un dernier sondage. Ce reportage pr\u00e9sente le pouls de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne au sein de laquelle le d\u00e9bat sur le maintien du blocus prend de l'ampleur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Gisha, organisation isra\u00e9lienne de droits de l'homme qui se bat pour la libert\u00e9 de mouvement des Palestiniens", "name": "Tamir, Keren", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph, libraire \u00e0 Tel Aviv", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Tal et Galit qui protestent contre l'enl\u00e8vement du soldat Gihad Shalit", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du \"Conseil pour la paix et la s\u00e9curit\u00e9\" qui rassemblent les anciens hauts grad\u00e9s militaires", "name": "Sharoni, Nathan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tel Aviv", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Zo\u00e9 ou l'art central d'\u00e9diter dans les marges : Interview de Marlyse Pietri, directrice des Editions Zo\u00e9 et de Catherine Lovey, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D06343B-24F0-49C0-96D3-225AA20075D7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions Zo\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "excerpt": "Marlyse Pietri dirige seule depuis 1983 les \u00e9ditions genevoises cr\u00e9\u00e9es en 1975 dans un esprit associatif. En 35 ans de parcours, le flair pugnace s'est impos\u00e9 au-del\u00e0 des fronti\u00e8res suisses. L'\u00e9v\u00e9nement doit \u00eatre soulign\u00e9 comme une premi\u00e8re : en d\u00e9cernant le prix Femina \u00e9tranger \u00e0 Matthias Zschokke en 2009, auteur biennois vivant \u00e0 Berlin et \u00e9dit\u00e9 \u00e0 Carouge pour son \"Maurice \u00e0 la poule\", Paris a salu\u00e9 en creux le travail \u00e9ditorial de Marlyse Pietri. On devrait parler d'une obstination remarquable qui a permis la publication de quelque 670 titres jusqu'\u00e0 ce jour. Les \u00e9ditions au Z embl\u00e9matique ont vu le jour collectivement par le d\u00e9sir de quatre femmes de d\u00e9fendre l'air du temps, les changements dans le sillage de Mai 68 et l'\u00e9criture originale. La greffe a tellement pris qu'il n'est plus possible de dessiner la paysage litt\u00e9raire suisse sans citer la maison carougeoise. Marlyse Pietri s'y emploie jour apr\u00e8s jour avec le m\u00eame enthousiasme, celui d'un \u00e9merveillement de petite fille plong\u00e9e dans la lecture d'un Babar. Une telle ressource particularise un m\u00e9tier exigeant, pr\u00e9caire par nature et financi\u00e8rement instable. Sur plus de six cents publications, seule une poign\u00e9e a d\u00e9pass\u00e9 les milliers d'exemplaires vendus, tant en Suisse romande qu'en France o\u00f9 Zo\u00e9 est bien repr\u00e9sent\u00e9. La collection MiniZo\u00e9 prolonge cet acc\u00e8s des textes courts aupr\u00e8s d'un plus large public mais le pari est \u00e0 relancer sans cesse. Pas de concession \u00e0 la facilit\u00e9 qui lancerait des textes commerciaux, des essais tapageurs ou attendus. Au contraire, c'est bien dans l'inattendu, le surprenant, l'inclassable que Zo\u00e9 a poursuivi son cheminement en \u00e9ditant en traduction des auteurs al\u00e9maniques et allemands, africains ou \u00e9mergents. Cela dit, le Valais est toujours bien repr\u00e9sent\u00e9 avec Chappaz, Corinna Bille, Pasquali, Lovay et Meizoz. Qu'est-ce qui anime une telle passion ? L'\u00e9ditrice viendra nous le dire la t\u00eate pleine des textes \u00e9dit\u00e9s et ces autres \u00e0 venir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lovey, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. A Gen\u00e8ve, les 2 millions de francs qui auraient \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s au clan Kadhafi alimentent toute les conversation, m\u00eame s'il para\u00eet aujourd'hui clair que le gouvernement genevois n'a pas sorti cette somme de ses caisses. La Conf\u00e9d\u00e9ration pourrait pourtant se retourner contre Gen\u00e8ve : Commentaire de Sylvie Belzer, correspondante RSR Gen\u00e8ve. - 2. Interview de Philippe Roch, constituant PDC genevois, ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, qui quitte la Constituante, d\u00e9\u00e7u par la nature des d\u00e9bats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06C816BD-3789-4D46-BF03-F2FB8CEE7CA4", "thematicGeographicals": ["Libye", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "constituant PDC genevois d\u00e9missionnaire", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Monsieur motard (1/5)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-47A8C301-A293-4B46-8315-EF05560F8BD3", "durationSec": 51, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 066 : Lib\u00e9ration explosive", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8F4A7471-D7EC-45CD-A54E-CD252224AD0E", "durationSec": 207, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 369 : Le casting Finger surprise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEC7A5BC-CF18-496C-85C5-F719F03C1E20", "durationSec": 164, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Monsieur motard (5/5)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-6203721D-7BA4-4887-B110-EF613BF0B346", "durationSec": 107, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Johannesburg et les vendeurs \u00e0 la sauvette d'accessoires pour la Coupe du monde de Sud : Reportage de Sophie Bouillon, correspondante RSR Johannesburg, avec les interviews de Tom qui \u00e9tait instituteur au Mozambique, Michael et Junior, vendeurs \u00e0 la sauvette", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-832EEF1D-80AA-4DA9-8892-43D6ADB11A0F", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Johannesbourg"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 2010"], "thematicThemes": ["vendeur", "championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tom qui \u00e9tait instituteur au Mozambique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Michael et Junior, vendeurs \u00e0 la sauvette", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Vid\u00e9oclip", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12D9E0F5-9EFD-4EA7-B6C0-4F6DAEDD7F5C", "durationSec": 206, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Monsieur motard (3/5)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-2922E1EF-6CE0-4FC8-A904-0FF332407936", "durationSec": 74, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Banlieues fran\u00e7aises - Droit de r\u00e9ponse (2/5): \u00e9tat des lieux (Paris, Le Blanc-Mesnil, Cit\u00e9 des Tilleuls)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1002F36E-50E6-46C8-85AA-673A7B97D9EA", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3236, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["quartier pauvre", "moeurs et coutumes", "banlieue", "vie quotidienne", "ville"], "excerpt": "\"Etat des lieux [Cit\u00e9 des Tilleuls, Blanc-Mesnil, Mars 2010]\r\nDepuis le 1er janvier 2009, un nouveau bailleur a rachet\u00e9 une partie de la cit\u00e9. Au d\u00e9but, c'\u00e9tait bien : il avait m\u00eame organis\u00e9 une rencontre avec les habitants des 1100 logements concern\u00e9s. Mieux-vivre ensemble et lien humain, c'\u00e9tait son credo, ses promesses, son refrain. Puis les correspondants de nuit ont disparu, les gardiens se font rares, les projets des commer\u00e7ants du quartier restent sans suite, la loge o\u00f9 signaler les p\u00e9pins locatifs a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e et remplac\u00e9e par une plateforme t\u00e9l\u00e9phonique qui ne r\u00e9pond plus. Les locataires, patients, ont fini par se mobiliser : r\u00e9unions, p\u00e9titions, manifestations.\r\n Avec Liliane, Sabrina et Ghislaine, nous sommes all\u00e9es frapper aux portes pour recueillir les dol\u00e9ances dont le bailleur ne veut plus entendre parler.\r\nliens\r\nhttp://www.vilogia.fr/\r\nhttp://vudici.maisondestilleuls.org/IMG/pdf/VUdICI_n13.pdf\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de banlieues", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gourlay, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Foot-\u00e9thique : Interview de Denis M\u00fcller, th\u00e9ologie, auteur de \"Le football, ses dieux et ses d\u00e9mons\" (Ed. Labor et Fid\u00e8s, 2008). - 2. Petite m\u00e9taphysique du foot : Interview d'Ollivier Pourriol, philosophe, auteur de \"Eloge du mauvais geste\" (Ed. Nil, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6AD093A-6C21-4AE2-AAAC-8CEFA83B407A", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "philosophie", "\u00e9thique", "religion et croyances"], "excerpt": "1. Malgr\u00e9 les d\u00e9sillusions, Denis M\u00fcller hante les stades et se pr\u00e9pare pour l'Afrique du Sud. Le th\u00e9ologien nous invite \u00e0 prot\u00e9ger le jeu de ses propres d\u00e9mons. Denis M\u00fcller est aussi un fan de foot. Fervent supporter, il pr\u00e9pare ses bagages pour l'Afrique du Sud. Sans doute le th\u00e9ologien a-t-il pr\u00e9par\u00e9 son \u00e9charpe aux couleurs de son \u00e9quipe favorite. Ce qui ne l'emp\u00eache pas de prendre du recul et de publier \"Le football, ses dieux et ses d\u00e9mons\".Denis Muller examine son rapport personnel au ballon rond et \u00e0 la comp\u00e9tition. Il en propose une lecture \u00e0 partir de l'histoire, l'\u00e9thique, la religion et l'anthropologie et se penche sur les d\u00e9fis actuels: \u00e9volution et signification des r\u00e8gles, r\u00f4le de l'arbitre, fanatisme, machisme, hooliganisme, dopage ou encore tricherie. Une invite \u00e0 prot\u00e9ger un jeu parfois divin de ses propres d\u00e9mons. - 2. Philosophe peu ordinaire, Ollivier Pourriol \u00e9claire le monde du football \u00e0 la lumi\u00e8re de la philosophie \u00e0 moins qu'il ne s'agisse de l'inverse. Les mauvais gestes et les actes manqu\u00e9s des joueurs de football deviennent autant d'occasions de r\u00e9v\u00e9ler les sens cach\u00e9s de lapsus ou de manifestations qui ne doivent rien au hasard. Coup de t\u00eate de Zidane, tricherie de la main de Maradona, agression de Schumacher sur Battiston, des actes qui posent tous des questions sur l'honn\u00eatet\u00e9, la volont\u00e9 de pouvoir, sur la faute et la morale du foot qui parfois se commente avec les lumi\u00e8res de la philosophie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9thique \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de sciences des religions de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "M\u00fcller, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Pourriol, Ollivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "POLICE", "SANCTION", "FLEUVE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "POLLUTION", "FUMEUR", "CIGARETTE", "POLLUTION", "FUMEUR", "CIGARETTE", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "HUMOUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-257879", "durationSec": 1145, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.06.15", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "RHONE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le journal des Suisses", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENFANT (\u00c2GE)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (LOISIR)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "CASILLAS, IKER", "CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-257780", "durationSec": 1382, "mediaType": "video", "title": "10.06.15", "visualGeographicals": ["DURBAN", "DURBAN", "DURBAN", "DURBAN", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "RUSTENBURG", "RUSTENBURG", "PORT ELIZABETH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "NOUVELLE ZELANDE - SLOVAQUIE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE AFRIQUE DU SUD 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-257831", "durationSec": 8522, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FIFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "COTE D'IVOIRE - PORTUGAL ENTOURAGE - COUPE DU MONDE AFRIQUE DU SUD 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-257844", "durationSec": 8630, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FIFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "THURRE, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KAKA"], "id": "asset-257840", "durationSec": 8838, "mediaType": "video", "title": "BRESIL - COREE DU NORD  ENTOURAGE - COUPE DU MONDE AFRIQUE DU SUD 2010", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "AMERIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FIFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "FRAUDE FISCALE", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "FRAUDE FISCALE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "MAR\u00c9E NOIRE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "SPORT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "NAVIGATION DE PLAISANCE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BAADER, CASPAR", "PELLI, FULVIO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-257877", "durationSec": 1891, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.06.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ALABAMA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "JAPON", "CAP, LE", "LAC LEMAN", "VILLENEUVE (VD)"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "BP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.06.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-257880", "durationSec": 613, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TIRS AUX BUTS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STRESS", "BACT\u00c9RIE", "PROPHYLAXIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOCAR", "CAMIONNEUR", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9CONOMIE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "VACHE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-257878", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.06.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "SUISSE", "VAUD", "MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "VIVRE AUTREMENT : BELGIQUE, LE CONTRAT \"RIVIERE\" - 10.06.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-256166", "durationSec": 175, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GEDEON", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Monsieur motard (4/5)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-6F2D8413-8822-491A-A8FA-5A40EF53931C", "durationSec": 72, "publicationDate": "2010-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Couleurs locales", "title": "Terrains agricoles", "imageURL": "http://www.rts.ch/5965887.image", "id": "ece-5665909", "durationSec": 204, "publicationDate": "2010-06-14T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les agriculteurs de la plaine du Rh\u00f4ne s'opposent \u00e0 la troisi\u00e8me correction du fleuve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5665909", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5665909"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections cantonales grisonnes. L'UDC qui voulait faire ses preuves malgr\u00e9 la scission qui a donn\u00e9 naissance au PBD a rat\u00e9 son objectif : Interview de Brigitta Gadient, conseill\u00e8re nationale PBD grisonne, qui analyse l'\u00e9chec de ses concurrents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D20EAA8-E668-48D4-80F3-75F124C510A0", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti bourgeois d\u00e9mocratique", "UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "parti politique"], "excerpt": "L'Union D\u00e9mocratique du Centre n'a d\u00e9croch\u00e9 que quatre si\u00e8ges au Grand Conseil et aucun au gouvernement. Vu les gros moyens engag\u00e9s dans la bataille, le r\u00e9sultat est d'autant plus difficile \u00e0 avaler pour l'UDC. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale PBD grisonne", "name": "Gadient, Brigitta M.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 160 : Champtauroz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D0C612E-4713-487B-863D-4AC0F601375E", "thematicGeographicals": ["Champtauroz", "Vaud"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Max G\u00f6ldi est arriv\u00e9 de retour en Suisse. Il est arriv\u00e9 dans la nuit \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich en compagnie de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. Sa famille \u00e9tait l\u00e0 pour l'accueillir : Correspondance de Nicole Lamon, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-76BFF305-5E9B-4AF6-995A-661628F3BFCC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00f6ldi, Max"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge de la lib\u00e9ration de Max G\u00f6ldi, que penser du plan d'action pour la normalisation des relations entre la Suisse et la Libye sign\u00e9 \u00e0 Tripoli? : Interview de Fran\u00e7ois Nordmann, ancien ambassadeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-901309A5-0BC3-4980-8072-5BAD8B0FD937", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Libye", "Suisse"], "durationSec": 1317, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00f6ldi, Max"], "thematicThemes": ["accord international", "relations internationales", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur", "name": "Nordmann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Ledergerber, Elmar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Johnnesburg, la ville de l'or attire les \u00e9migr\u00e9s de tout le continent : Reportage de Sophie Bouillon, correspondante RSR Johannesburg, au sein de la communaut\u00e9 camerounnaise avec les interviews de Cl\u00e9mence, camerounaise venue se faire op\u00e9rer en Afrique du Sud et qui n'est pas retourn\u00e9e chez elle, de Petit-J\u00e9sus et Flavien, fondateur de l'ONG African Diaspora Forum", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5F3FAD58-0B5C-4CAF-ABEC-1B267A159B01", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 2010"], "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "x\u00e9nophobie", "championnat du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cl\u00e9mence, camerounaise \u00e9tablie en Afrique du Sud", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Flavien, fondateur de l'ONG African Diaspora Forum", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Petit-J\u00e9sus, Camerounais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Minino Garay & Les Tambours du Sud au Cully Jazz Festival 2010", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-0434A3D3-CDA6-4A4D-80FA-04EFA95D183D", "durationSec": 5620, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussioniste, chanteur", "name": "Garay, Minino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Di Giusto, Gerardo", "type": "Participant"}, {"role": "percussioniste", "name": "Ballumbrosio, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Guffanti, L\u00e9andro", "type": "Participant"}, {"role": "percussioniste, chanteur", "name": "Garay, Minino", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Canzani, Carlos Pajaro", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Kruse, Line", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Fenoglietto, Fabrizio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Max G\u00f6ldi est rentr\u00e9 en Suisse dans la nuit apr\u00e8s 695 jours pass\u00e9s contre son gr\u00e9 : Correspondance de Nicole Lamon, collaboratrice RSR, interviews de Manon Schick, porte-parole d'Amnesty International, d'Yves Nidegger, conseiller national genevois UDC, et de Wolfram Eberhardt, porte-parole d'ABB", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6ED67645-EB21-44E5-92B7-B2A09F497FEF", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 481, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00f6ldi, Max", "ABB"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "relations internationales"], "excerpt": "Il \u00e9tait 1 heure 20 ce matin du 14 juin 2010 lorsque l'avion du Bernois a atterri sur le tarmac de Zurich. A son bord, Max G\u00f6ldi, Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale et Miguel Angel Moratinos, ministre espagnol des affaires \u00e9trang\u00e8res. Max G\u00f6ldi a \u00e9t\u00e9 accueilli par plusieurs membres de sa famille. Le groupe ABB se r\u00e9jouit \u00e9videmment de la lib\u00e9ration de son employ\u00e9 et doit encore statuer sur la poursuite de son activit\u00e9 en Libye et reste tr\u00e8s prudent sur l'avenir des activit\u00e9s du groupe en Libye.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Amnesty International", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'ABB", "name": "Eberhardt, Wolfram", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 072 : Nelson Mandela", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-827AF7BC-8DA8-44EE-A400-0791A768E701", "durationSec": 191, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Dietschy, historien : A propos de son ouvrage \"L'Histoire du football\" (Ed. Perrin, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4F695A7-F50D-4EBC-B899-BEA12B682BCA", "durationSec": 1448, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "histoire"], "excerpt": "L'histoire du sport num\u00e9ro 1 de la mondialisation depuis son invention au XIXe si\u00e8cle : le football, ses aspects politiques, sociaux, \u00e9conomiques et culturels, ainsi que l'histoire des grandes \u00e9quipes et des grands footballeurs. A l'heure du d\u00e9clin des id\u00e9ologies et des liens collectifs, le football fait office de religion civile o\u00f9 s'exacerbe le sentiment d'appartenance. Il en dit beaucoup sur notre histoire en g\u00e9n\u00e9ral et sur la mondialisation en particulier. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Dietschy, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoinette Rychner, \u00e9crivaine : A propos de ses textes \u00e9crits pour l'\u00e9mission, avec lecture", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-0FE7ECB5-D456-4283-9C91-716D25A89871", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "La jeune \u00e9crivaine lausannoise Antoinette Rychner a \u00e9crit trois textes sp\u00e9cialement pour la radio, lus par Marie Druc et mis en ondes par Jean-Michel Meyer. Son triptyque s'arr\u00eate sur des situations concr\u00e8tes o\u00f9 pointe souvent un trouble provoqu\u00e9 par une irruption inattendue. C'est par exemple le cas de cette c\u00e9r\u00e9monie de promotions o\u00f9 une fille anormalement grosse vient bousculer le fruste flamenco d'adolescentes sur sc\u00e8ne. Par la puissance de sa voix, par la force de sa pr\u00e9sence, cette intruse m\u00e9duse l'assistance, compos\u00e9e essentiellement de parents obnubil\u00e9s par leur prog\u00e9niture en action. Qui regarder? Qui admirer? les cartes narcissiques sont brouill\u00e9es... Pour cette auteure dipl\u00f4m\u00e9e de l'Institut litt\u00e9raire suisse de Bienne, l'\u00e9criture est une fa\u00e7on de \"pr\u00e9lever une situation dans une existence fictive, suivi d'une sorte d'agrandissement du d\u00e9tail isol\u00e9, ou encore d'une d\u00e9composition de l'action image par image qui, dans l'id\u00e9al, devrait permettre de d\u00e9voiler les ressorts et articulations de diff\u00e9rents comportements humains\u00bf pour mieux en rire, en d\u00e9sesp\u00e9rer, ou ce qu'on voudra\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rychner, Antoinette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rychner, Antoinette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 368 : Baby torero", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D57845B0-0F77-4333-BF99-71BD4A64883F", "durationSec": 169, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Chanson, rendez-nous notre piano !", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A4531A94-6A0F-4446-A3A0-146DC7B60168", "durationSec": 221, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le com\u00e9dien Nicolas Rinuy lit des auteurs ha\u00eftiens au Terrier du 15 au 20 juin 2010", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-4F8A9479-4079-4549-B07C-F3049942C040", "durationSec": 752, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lecture"], "excerpt": "Nicolas Rinuy parle des lectures d'auteurs ha\u00eftiens au Terrier du 15 au 20 juin 2010. Au programme, une lecture \u00e0 \u00ab quatre voix \u00bb par C. Goy, J. Hamouda, M. Cottier et N. Rinuy de quatre  nouvelles d'auteurs ha\u00eftiens : Lyonel Trouillot, Marie-C\u00e9lie Agnant, Jean- Claude Fignol\u00e9 et Ren\u00e9 Depestre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Trouillot, Lyonel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Max G\u00f6ldi, de retour en Suisse cette nuit, a donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse dans un h\u00f4tel bernois : Extrait des d\u00e9clarations de Max G\u00f6ldi, otage suisse en Libye, commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral. - 2. La gestion politique de l'arrestation d'Hannibal Kadhafi en juillet 2008 et ses cons\u00e9quences pour la Suisse : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et  d\u00e9bat avec Ueli Leuenberger, conseiller national genevois \u00e9cologiste, Luzi Stamm, conseiller national zurichois UDC, Fulvio Pelli, conseiller national tessinois lib\u00e9ral-radical et Christian Levrat, conseiller national fribourgeois socialiste. - 3. Retour de Max G\u00f6ldi et l'incertitude qui a dur\u00e9 jusqu'au bout : Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A25246A0-A467-4758-A6D8-F04BF0A98A30", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse", "Libye"], "durationSec": 2275, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00f6ldi, Max", "Kadhafi, Hannibal", "Hamdani, Rachid"], "thematicThemes": ["relations internationales", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "crise politique", "otage"], "excerpt": "1. C'est un Max G\u00f6ldi visiblement soulag\u00e9 mais aussi \u00e9prouv\u00e9 qui est apparu cet apr\u00e8s-midi du 14 juin 2010 devant plusieurs douzaines de journalistes convoqu\u00e9s dans un h\u00f4tel bernois. Accompagn\u00e9 de son fr\u00e8re Moritz et un repr\u00e9sentant de l'entreprise ABB, qui l'employait \u00e0 Tripoli, il a surtout remerci\u00e9 tous ceux qui ont contribu\u00e9 \u00e0 sa lib\u00e9ration, apr\u00e8s deux ann\u00e9es pass\u00e9es en Libye. L'ancien otage a surtout fait un r\u00e9cit de ces deux ann\u00e9es, sans porter de jugement politique sur cette crise. - 2. et 3. [L'interview de Micheline Calmy-Rey est au comprise dans le point 2.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national tessinois radical", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "otage suisse en Libye de retour en Suisse", "name": "G\u00f6ldi, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le retour de Max G\u00f6ldi en Suisse. 1. Le Conseil d'Etat genevois est sorti de son mutisme et il a d\u00e9menti avoir vers\u00e9 de l'argent \u00e0 la famille Kadhafi : Extrait de la d\u00e9claration de Fran\u00e7ois Longchamp, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois, interviews d'Olivier Jornot, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois. - 2. A Berne l'heure \u00e9tait au soulagement : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI. - 3. Revue de presse italienne : Commentaire de Natacha Etter, correspondante RSR Rome", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18F47EB3-049C-45C3-A98D-E0BC63D072DD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie", "Libye"], "durationSec": 544, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00f6ldi, Max"], "thematicThemes": ["relations internationales", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "excerpt": "3. En Italie, la presse italienne est de son c\u00f4t\u00e9 revenue sur le r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant de Silvio Berlusconi dans la lib\u00e9ration de Max G\u00f6ldi. Les quotidiens transalpins rapportent les propos du premier ministre libyen qui remercie l'Italie pour ses efforts et en particulier Silvio Berlusconi. Selon les journaux, c'est lui qui a permis de r\u00e9soudre le conflit entre Berne et Tripoli. Mais pour les Italiens, il est clair que la victoire principale de leur premier ministre a \u00e9t\u00e9 de faire lib\u00e9rer trois bateaux de p\u00eache siciliens retenus en Libye pour avoir enfreint les eaux territoriales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "name": "Jornot, Olivier", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Jornot, Olivier", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "name": "Longchamp, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Belgique, aux \u00e9lections l\u00e9gislatives le parti de la Nouvelle Alliance flamande a obtenu 29 % des voix en Flandre : Interview de Bart De Wever, chef du parti de la Nouvelle Alliance flamande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95698A8E-DE9D-4A94-92A0-EBEC22E009D8", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Le parti N-VA (Nouvelle Alliance flamande) a obtenu 29,1% des voix dans la r\u00e9gion n\u00e9erlandophone du nord du pays o\u00f9 vit la  majorit\u00e9 (60%) des 10,5 millions de Belges. Ce score est sans pr\u00e9c\u00e9dent. Jamais un mouvement pr\u00f4nant  l'ind\u00e9pendance de la Flandre n'avait remport\u00e9 un scrutin l\u00e9gislatif  f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du parti de la Nouvelle Alliance flamande", "name": "De Wever, Bart", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Banlieues fran\u00e7aises - Droit de r\u00e9ponse (1/5): la gardienne (Belfort, Cit\u00e9 des Gla\u00e7is)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-97774648-DD73-411A-84B4-4D2F0B7F227E", "thematicGeographicals": ["Belfort", "France"], "durationSec": 3187, "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "ville", "banlieue", "quartier pauvre", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Banlieues fran\u00e7aises-Droit de r\u00e9ponse\r\n Zones \u00e0 \"hauts risques\" que l'on cartographie dans le journal*, tour \u00e0 tour territoires \u00ab voyoucratiques \u00bb du fondamentalisme musulman et de l'\u00e9meute, ou enclaves sous-d\u00e9velopp\u00e9es dont il faut repeindre les murs et \"int\u00e9grer\" les habitants, les cit\u00e9s HLM des banlieues fran\u00e7aises sont tenues au silence. Caricatur\u00e9es, m\u00e9pris\u00e9es, racont\u00e9es plus qu'elles ne se racontent, elles ont pourtant beaucoup \u00e0 dire de la R\u00e9publique, de sa devise et de son histoire. \r\nLieux essentiels de la classe ouvri\u00e8re, t\u00e9moins de ses luttes et de son atomisation muette, ces quartiers populaires vieux d'au moins 50 ans, portent aussi en eux les m\u00e9moires lourdes et tues de la colonisation et de l'immigration : c'est peu dire que leur parole inaudible est subversive et questionne dans ses profondeurs une soci\u00e9t\u00e9 qui se refuse \u00e0 l'entendre. Invisibles car surexpos\u00e9s par la dialectique s\u00e9curitaire, ceux qui y vivent sourient en vous disant qu'ici, la crise a commenc\u00e9 depuis 30 ans dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale. Le soul\u00e8vement de ces quartiers en 2005 semble n'avoir rien chang\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quation mortif\u00e8re du ch\u00f4mage, du d\u00e9ni m\u00e9moriel et de la discrimination: aucune r\u00e9ponse concr\u00e8te n'a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e \u00e0 sa jeunesse qui, incendiant son lieu de vie, jetait alors au feu son espoir d'appartenir un jour \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 qui l'a vue na\u00eetre.\r\nN\u00e9e en banlieue nord de Paris, passante ou habitante des cit\u00e9s HLM, c'est parce qu'elle n'a jamais reconnu la r\u00e9alit\u00e9 de ces quartiers telle que d\u00e9crite dans les m\u00e9dias fran\u00e7ais que Delphine Gourlay d\u00e9cide de devenir journaliste en 2006. Elle a travaill\u00e9 depuis comme reporter pigiste pour Zo\u00e9 Varier (Nous Autres, France Inter), Daniel Mermet (L\u00e0-bas si j'y suis, France Inter), RFI, les blogs du Monde Diplomatique, la revue Z ou El Watan (quotidien national alg\u00e9rien).\r\nPour cette s\u00e9rie de reportages, Delphine Gourlay a pass\u00e9 plus d?une ann\u00e9e \u00e0 arpenter les banlieues de France et y rencontrer leurs habitants.\r\n*Le parisien, f\u00e9vrier 1999\r\n\r\nLundi La Gardienne [Cit\u00e9 des Gla\u00e7is, Belfort, d\u00e9cembre 2009]\r\nAujourd'hui, il neige et la petite cit\u00e9 de 3000 habitants semble \u00e9teinte. Comme toujours, Dominique sourit, nettoie, accueille, \u00e9coute. Curieuse et r\u00e9serv\u00e9e, attentive et bienveillante. Elle dit que son quartier est un village qui raconte des histoires \u00e0 qui sait s'attarder, o\u00f9 l'ordinaire est surprenant, la langue vive et \"pleine de rebondissements\", o\u00f9 les destins inaudibles trouvent une place facilement. Elle, c'est en r\u00e9curant les halls ou en recueillant les dol\u00e9ances techniques qu'elle glane des images et des \u00e9chos intimes de ces vies \u00e0 bascules \"empil\u00e9es dans le b\u00e9ton\". Pour ne pas oublier cette femme qui, prise d'un fou rire en traversant le hall, lui dit \u00e0 la mani\u00e8re de Pr\u00e9vert, \"excusez-moi, je ris sans pr\u00e9venir, c'est mon m\u00e9decin qui m'a donn\u00e9 un traitement\", ou cette autre qui ramasse les l\u00e9gumes ab\u00eem\u00e9s chez l'\u00e9picier pour en n\u00e9gocier le prix, Dominique prend des notes. Mais c'est quand Linda se d\u00e9fenestre sous ses yeux qu'elle commence \u00e0 \u00e9crire son premier roman, \"un sens \u00e0 la vie\". Pour qu'il y ait une trace, dit-elle. Et pas qu'une trace de sang. Dominique est gardienne d'immeubles et gardienne des vies qui s'y trament. Parce que la \"force humaine\" des gens de son \"village\", l'\u00e9meut, l'\u00e9pate, l'inspire.\r\nPendant plusieurs jours, tandis que son mari me faisait red\u00e9couvrir le cin\u00e9ma ouvrier des groupes Medvekine auxquels il participa, Dominique m'a guid\u00e9e et ouvert les portes du quartier.\r\nliens\r\nhttp://www.passiondulivre.com/livre-30945-un-sens-a-la-vie.htm\r\nhttp://crdp.ac-besancon.fr/fileadmin/CR/Fichiers_CR/arts_et_culture/mois_du_doc/presse/Journal_Dominique.pdf\r\nhttp://www.fluctuat.net/2899-Les-groupes-Medvedkine\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de banlieues", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gourlay, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Club (2010)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "INSTRUMENT \u00c0 VENT \u00c0 EMBOUCHURE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DESSIN ANIM\u00c9", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["CRUYFF, JOHAN", "ETO'O, SAMUEL"], "id": "asset-225134", "durationSec": 3274, "mediaType": "video", "title": "10.06.14", "visualGeographicals": ["SOWETO", "SOWETO", "SOWETO", "AFRIQUE DU SUD", "PAZ, LA", "AFRIQUE DU SUD", "BLOEMFONTEIN", "BLOEMFONTEIN", "CAP, LE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "OTAGE", "OTAGE", "OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "OTAGE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "PHOTOGRAPHIE", "OTAGE", "AVOCAT", "\u00c9TAT", "T\u00c9MOIGNAGE", "OTAGE", "DROIT INTERNATIONAL", "DROIT INTERNATIONAL", "INSTRUMENT \u00c0 VENT \u00c0 EMBOUCHURE", "INSTRUMENT \u00c0 VENT \u00c0 EMBOUCHURE", "INSTRUMENT \u00c0 VENT \u00c0 EMBOUCHURE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "PONCET, CHARLES", "CALMY-REY, MICHELINE", "CRISTIANO RONALDO", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-257722", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.06.14", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TRIPOLI (LIBYE)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "TRIPOLI (LIBYE)", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Berne, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline Calmy-Rey parlant tr\u00e8s \u00e9mue de la lib\u00e9ration de l'otage suisse en Libye Max Goeldi", " Berne, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline Calmy-Rey parlant tr\u00e8s \u00e9mue de la lib\u00e9ration de l'otage suisse en Libye Max Goeldi"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}]}}