{"response": {"numFound": 8460, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Srebrenica, quinze ans apr\u00e8s. Reportage sur les traces des massacres de 1995", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-87129D04-221E-4211-A706-59BA25E79336", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Srebrenica"], "durationSec": 3104, "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "crime de guerre", "guerre civile", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "\"Quinze ann\u00e9es sont pass\u00e9es depuis la fin de la guerre de Bosnie-Herz\u00e9govine. Christophe Canut est retourn\u00e9 sur les traces du massacre de Srebrenica. \r\nIl a rencontr\u00e9 entre autre des rescap\u00e9s qui n\u2019ont rien oubli\u00e9 de ce qui s\u2019est pass\u00e9 dans leur village situ\u00e9 \u00e0 quelques kilom\u00e8tres du drame. \r\n\u00ab Les Serbes attrapaient les Musulmans et apr\u00e8s ils les pendaient, l\u00e0, sur l\u2019arbre qui se trouve juste derri\u00e8re nous, dans le cimeti\u00e8re. Et puis ils mettaient le feu aux corps. \u00bb Assise le long d\u2019un chemin, une rescap\u00e9e de ce massacre se confie sans retenue aux marcheurs qui veulent bien l\u2019\u00e9couter. Car depuis 2006, des milliers de personnes participent, chaque \u00e9t\u00e9, \u00e0 une Marche pour la Paix d\u2019une centaine de kilom\u00e8tres. Cette manifestation, qui est organis\u00e9e sur le chemin emprunt\u00e9 par la colonne des 14000 hommes qui avaient fui Srebrenica apr\u00e8s l\u2019attaque des forces serbes, marque cette ann\u00e9e le 15\u00e8me anniversaire du massacre. C\u2019est en effet le 11 juillet 1995 que l\u2019arm\u00e9e de la R\u00e9publique serbe de Bosnie, command\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral Mladic, entre dans l\u2019enclave musulmane de Srebrenica, pourtant consid\u00e9r\u00e9e comme \u00ab zone de s\u00e9curit\u00e9 \u00bb par l\u2019ONU. Exactions, viols, assassinats\u2026 En quelques jours, les troupes de Mladic massacrent des milliers d\u2019hommes et d\u2019adolescents sous les yeux des 400 Casques bleus qui patrouillent dans la r\u00e9gion, la plupart des femmes et des enfants ayant \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s en bus.\r\nParticipant \u00e0 la marche cette ann\u00e9e encore, le m\u00e9decin hollandais, pr\u00e9sent dans l\u2019enclave onusienne lors de l\u2019assaut serbe de 1995, s\u2019interroge. \u00ab J\u2019\u00e9tais m\u00e9decin moi, pas chef. 15 ans plus tard, je comprends toujours pas pourquoi l\u2019ONU n\u2019a rien fait. Alors, si je viens marcher, c\u2019est pour montrer ma solidarit\u00e9 avec les habitants. \u00bb Et ils en ont bien besoin. Car 7500 d\u2019entre eux \u2013 en majorit\u00e9 des hommes musulmans sans d\u00e9fense \u2013 ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans leur fuite. Ce nettoyage ethnique est consid\u00e9r\u00e9 comme le pire massacre commis en Europe depuis la fin de la Seconde Guerre mondiale. Le Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie (TPIY) va m\u00eame plus loin et le qualifie, en 2004, de g\u00e9nocide.\r\nDjil\u00e9, l\u2019un des rescap\u00e9s de la colonne, se souvient. Il s\u2019est exil\u00e9 un temps en Suisse pour tenter de refaire sa vie. \u00ab Mais le m\u00e9decin qui me suivait m\u2019a dit que je ne m\u2019en sortirais pas si je ne retournais pas vivre en Bosnie, sur les terres de mes anc\u00eatres. Car chaque nuit, je faisais toujours le m\u00eame cauchemar. Je me faisais pister par des soldats serbes avec des bergers allemands qui finissaient par me trouver. Et il a eu raison ce m\u00e9decin, car quand je suis rentr\u00e9 chez moi, le cauchemar s\u2019est arr\u00eat\u00e9. \u00bb Aujourd\u2019hui, il est un des piliers de l\u2019organisation de la marche et il croit dur comme fer \u00e0 une r\u00e9conciliation avec les fr\u00e8res ennemis serbes. Mais est-ce r\u00e9ellement possible ? Car si les Accords de Dayton \u2013 sign\u00e9s quelques mois apr\u00e8s le massacre \u2013 mettent fin \u00e0 trois ann\u00e9es de conflit, ils imposent la cr\u00e9ation d\u2019un syst\u00e8me politique qui ent\u00e9rine de fait la partition du pays en deux entit\u00e9s politiques et ethniques distinctes : la F\u00e9d\u00e9ration croato-musulmane et la R\u00e9publique serbe de Bosnie. Or, la r\u00e9gion de Srebrenica, historiquement musulmane, fait d\u00e9sormais partie de la R\u00e9publique serbe de Bosnie \u2013 \u00e0 dominante orthodoxe \u2013 imagin\u00e9e par les deux t\u00eates pensantes du g\u00e9nocide : Radovan Karadzic et Ratko Mladic. Les relations en p\u00e2tissent fortement. \u00ab On me dit que je suis un tra\u00eetre parce que j\u2019ai \u00e9pous\u00e9 une Musulmane. On a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de cacher notre relation \u00e0 nos familles jusqu\u2019au mariage. C\u2019\u00e9tait pas comme \u00e7a avant la guerre. \u00bb affirme un jeune Serbe qui a fui les combats. Il n\u2019attend qu\u2019une chose, \u00ab qu\u2019un ami musulman m\u2019invite \u00e0 faire la marche avec lui. \u00bb\r\nQuinze ans apr\u00e8s la guerre, o\u00f9 en est la Bosnie, ce pays si proche- Sarajevo est \u00e0 moins d\u20191h30 d\u2019avion de Z\u00fcrich- et pourtant largement m\u00e9connu ? Qu'en est-il des divisions historiques entre Musulmans, Croates et Serbes de Bosnie ? Comment reconstruire un pays, une nation apr\u00e8s de telles atrocit\u00e9s ? La guerre est-elle toujours la seule issue ? Entre espoir et d\u00e9sillusion, entre m\u00e9fiance et ignorance, De quoi j\u2019me m\u00eale m\u00e8ne l\u2019enqu\u00eate dans \u2013 et autour \u2013 de la Marche pour la Paix 2010.\r\nDe quoi j'me m\u00eale \"SREBRENICA, quinze ans apr\u00e8s\"\r\nDiffusion le dimanche 26 septembre 2010 de 9h05 \u00e0 10h00 sur RSR La 1\u00e8re\r\nRediffusion le samedi 2 octobre 2010 de 14h00 \u00e0 15h00\r\nUn reportage de Christophe Canut\r\nDans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bosniaques, Serbes de Bosnie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Fribourg, la foule est venue en nombre pour assister aux fun\u00e9railles de Monseigneur Bernard Genoud : Interview de Leonardo Kamalebo, cur\u00e9 de la paroisse St-Blaise \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C77644A-A860-4500-9B84-11351E23F087", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "fun\u00e9railles", "catholicisme romain"], "excerpt": "La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'image de l'\u00e9v\u00eaque d\u00e9funt: simple et authentique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9 de la paroisse Saint-Blaise \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Kamalebo, Leonardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le peuple suisse accepte la r\u00e9vision de la loi sur l'assurance ch\u00f4mage : Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B364DB2E-8B40-41C8-9F4F-9E0089A46AA9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 587, "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance ch\u00f4mage", "ch\u00f4mage", "comportement social", "votation"], "excerpt": "La r\u00e9vision de la loi sur l'assurance ch\u00f4mage a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e avec 53,4 des suffrages avec un important foss\u00e9 entre Al\u00e9maniques et Romands.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFE ", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Un petit fant\u00f4me", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD238134-F1B8-43A4-8C6F-82B30C980959", "durationSec": 246, "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Autour de l'\u00e9criture, r\u00e9apparitions de personnages d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9s dans ces chroniques (r\u00e9dig\u00e9e).", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Rosnay, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "JUSTICE", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "POLITIQUE CULTURELLE", "POLITIQUE FISCALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "IMP\u00d4T"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "FAVRE, CHARLES", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "WEISS, PIERRE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "FELLER, OLIVIER", "GOLOVTCHINER, LOVA"], "id": "asset-259386", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2712, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20100926, pr\u00e9sentations des r\u00e9sultats, d\u00e9bats, r\u00e9actions et analyses suite \u00e0 la votation f\u00e9d\u00e9rale portant sur la r\u00e9vision de l'assurance ch\u00f4mage, ainsi que suite \u00e0 plusieurs votations cantonales et communales.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 17:30) - 10.09.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E"], "id": "asset-259410", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 648, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20100926, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment la pr\u00e9paration et l'enregistrement de l'\u00e9mission sp\u00e9ciale pour l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 20100922 en direct du Palais F\u00e9d\u00e9ral et la nouvelle s\u00e9rie de la TSR \"La vie de bureau\" produite par CHYBA Martina.", "title": "10.09.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RTS", "RTS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE SINGAPOUR AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "CAT\u00c9GORIE (AUTOMOBILE)", "CAT\u00c9GORIE (AUTOMOBILE)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "GARDIEN DE BUT", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GARDIEN DE BUT", "GARDIEN DE BUT", "SKATEBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "WEBBER, MARK", "KUBICA, ROBERT", "ALONSO, FERNANDO", "CHALLANDES, BERNARD", "DEGEN, DAVID", "YAKIN, MURAT", "PETKOVIC, VLADIMIR"], "id": "asset-259434", "durationSec": 3059, "mediaType": "video", "title": "10.09.26", "visualGeographicals": ["SINGAPOUR", "USA", "USA", "SION", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "KOENIZ", "VALAIS"], "visualCorporations": ["FC SION", "AC BELLINZONE", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "FC LUGANO", "SR DEL\u00c9MONT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 12:30) - 10.09.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-259381", "durationSec": 472, "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES(EMISSION (17:30) - 10.09.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-259454", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "POLITIQUE CULTURELLE", "POLITIQUE FISCALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "IMP\u00d4T", "MUS\u00c9E", "VOTATION", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "VOTATION", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "JUSTICE", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "FREYSINGER, OSKAR", "NANTERMOD, PHILIPPE", "BERSET, ALAIN", "SCHWALLER, URS", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "ORY, GIS\u00c8LE"], "id": "asset-259385", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3354, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20100926, pr\u00e9sentations des premiers r\u00e9sultats, r\u00e9actions et analyses suite \u00e0 la votation f\u00e9d\u00e9rale portant sur la r\u00e9vision de l'assurance ch\u00f4mage, ainsi que suite \u00e0 plusieurs votations cantonales et communales.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 13:10) - 10.09.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SION", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "SION", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.09.26", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-259400", "durationSec": 830, "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["ORY, GIS\u00c8LE"], "id": "asset-259384", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 554, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Neuch\u00e2tel-ville : 20100926, pr\u00e9sentations des r\u00e9sultats, r\u00e9actions et analyses suite \u00e0 l'acceptation en votation de la modification de la loi sur l'assurance ch\u00f4mage.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 16:30) - 10.09.26", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "MEDAIR - 10.09.26", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-258587", "durationSec": 216, "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "DROITE", "PATRONAT", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "VOTATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "POLITIQUE CULTURELLE", "POLITIQUE FISCALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "IMP\u00d4T", "H\u00d4TEL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PRODUIT DE LUXE", "D\u00c9PUT\u00c9", "CH\u00d4MAGE", "VOTATION", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "SUISSES ROMANDS", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "VOTATION", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "SUISSES ROMANDS", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE", "SCHWALLER, URS", "PELIZZARI, ALESSANDRO", "BRELAZ, DANIEL", "DRIEBERG, MICHAEL", "STEINBRUECK, PEER", "ORY, GIS\u00c8LE", "GNAEGI, PHILIPPE", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-259401", "durationSec": 1459, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.09.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ISTANBUL", "BERLIN", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Lawrence d'Arabie (Lawrence of Arabia) de David Lean, 1962 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74DD9F6F-2808-413E-95AF-7C0261F795F8", "durationSec": 169, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "A Fribourg, la foule est venue en nombre pour assister aux fun\u00e9railles de Monseigneur Bernard Genoud : Interview d'une femme venue rendre hommage \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E4BB884-49C8-49D4-8325-46A4101B5B55", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "catholicisme romain", "\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'image de l'\u00e9v\u00eaque d\u00e9funt: simple et authentique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme venue rendre hommage \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Palestine, quand les murs tombent : Reportage d'Aude Markovitch, correspondante RSR Tel Aviv", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F2E0DD0B-0C9F-41B5-B505-92E8558A0DD3", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 821, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "paix"], "excerpt": "Un mur est tomb\u00e9 entre Isra\u00ebl et la Cisjordanie. A Gilo, \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de J\u00e9rusalem, ce mur visait \u00e0 prot\u00e9ger les Isra\u00e9liens des tirs palestiniens mais, de l'autre c\u00f4t\u00e9, \u00e0 Beit Jallah, les frustrations n'ont pas disparu pour autant car un autre mur continue de serpenter dans les collines de Cisjordanie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'h\u00f4pital de Beit Jallah", "name": "Shehadeh, Edmund", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Gilo, \u00e9pici\u00e8re", "name": "Iflah, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "juif anglais install\u00e9 \u00e0 Gilo", "name": "Cohen, Norma", "type": "Participant"}, {"role": "guide touristique, Bethlehem", "name": "Michel, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "juive anglaise install\u00e9e \u00e0 Gilo", "name": "Cohen, Lola", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentante de l'office du tourisme \u00e0 Bethlehem", "name": "Azizeh, Myriam", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Tsahal, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "name": "Leibowitz, Avital", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tel Aviv", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Le centenaire de Jean-Louis Barrault", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B48027A-AB19-4757-AB30-C5EE2BA1EE4F", "durationSec": 5489, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrault, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique"], "excerpt": "Dans le Cin\u00e9matographe de Serge Lacaht, portrait du grand com\u00e9dien et mime, n\u00e9 en 1910 et mort en 1994. si sa carri\u00e8re dramatique l'emporte nettement sur sa pr\u00e9sence en grand \u00e9cran, certains r\u00f4les interpr\u00e9t\u00e9s par Barrault appartiennent \u00e0 l'histoire mondiale du 7e art, \u00e0 commencer par Baptiste Debureau dans \"Les Enfants du Paradis\" de Carn\u00e9/Pr\u00e9vert tourn\u00e9 en 1943. Au ciel depuis 16 ans, Baptiste, le Pierrot des Enfants du Paradis, aurait f\u00eat\u00e9 son si\u00e8cle le 8 septembre dernier. Avant tout homme de th\u00e9\u00e2tre, l'acteur de cin\u00e9ma a tout de m\u00eame tourn\u00e9 durant pr\u00e8s de soixante ans et sera au centre du Cin\u00e9matographe de Serge Lachat. Jean-Louis Barrault doit sa vocation \u00e0 sa rencontre avec Charles Dullin quand il avait vingt ans et aux cours de mime suivis chez Etienne Decroux de 1931 \u00e0 1935. De 1935 \u00e0 sa mort en 1994, il ne cessera de travailler pour le th\u00e9\u00e2tre, en tant qu'acteur, metteur en sc\u00e8ne ou cr\u00e9ateur et directeur de la Compagnie Renaud-Barrault, \u00e0 la t\u00eate encore de diff\u00e9rents th\u00e9\u00e2tres\u2026 Comme il le dira de son ma\u00eetre en fin de parcours: \"Dullin avait le talent de se r\u00e9veiller vierge tous les matins\". Quelle profession de foi! M\u00eame s'il reste avant tout homme de th\u00e9\u00e2tre, Barrault a travaill\u00e9 tr\u00e8s jeune pour le cin\u00e9ma,  d\u00e8s 1930 o\u00f9 il a incarn\u00e9 quelques r\u00f4les inoubliables. Sa maigreur, son air douloureux et grave, la force expressive de sa gestuelle l'ont amen\u00e9 \u00e0 jouer des personnages d\u00e9vor\u00e9s par la passion, exalt\u00e9s, \u00e0 la limite de la folie ainsi que de nombreuses figures historiques comme Berlioz, Napol\u00e9on ou Restif de la Bretonne. Mais le r\u00f4le de sa vie reste celui du mime Baptiste, amoureux \u00e9perdu de Garance incarn\u00e9e par Arletty dans Les Enfants du Paradis, le film de Marcel Carn\u00e9 sur des dialogues de Pr\u00e9vert, tourn\u00e9 en 1943 et r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public au d\u00e9but de 1945. Film mythique dont il fut par ailleurs l'initiateur. Archives :  A propos de Charles Dullin. Entretien avec l'historien du th\u00e9\u00e2tre Paul Louis Mignon avec le t\u00e9moignage de Jean-Louis Barrault par Daniel Jeannet [extrait] (Entr\u00e9e Public, Espace 2, 15.03.1991). - Com\u00e9dien d\u00e8s l'enfance. Entretien avec Jean-Louis Barrault sur sa carri\u00e8re par Jacques Bofford [extrait] (En questions, RSR I, 19.05.1976).  Baptiste, le r\u00f4le d'une vie. Entretien avec Jean-Louis Barrault, initiateur du sc\u00e9nario des Enfants du Paradis par Pierre Tchernia [extrait] (Monsieur Cin\u00e9ma, Antenne 2, 1976). Le th\u00e9\u00e2tre est r\u00e9volutionnaire. Entretien avec Jean-Louis Barrault sur sa conception du th\u00e9\u00e2tre et sa carri\u00e8re par Jean Dumur [extrait sur You Tube] (Destins, TSR, 20.05.1974) ... et plusieurs extraits de films (Dr\u00f4le de drame, Les Enfants du Paradis, Le Testament du docteur Cordelier, La Nuit de Varennes)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du th\u00e9\u00e2tre (Archives RSR 15.03.91)", "name": "Mignon, Paul-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR et autres)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.03.91)", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 19.05.76)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Lawrence d'Arabie (Lawrence of Arabia) de David Lean, 1962 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-489FB012-BF34-4241-9278-6F202F8235C4", "durationSec": 190, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Lawrence d'Arabie (Lawrence of Arabia) de David Lean, 1962 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E314599-457A-4E97-BD3B-AAED3DC99171", "durationSec": 219, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les fun\u00e9railles de Monseigneur Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg ont d\u00e9but\u00e9 ce samedi matin du 25 septembre \u00e0 Fribourg : Correspondance d'Alexia Philippoz, correspondante RSR Valais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48AE198C-AD81-49BD-94D8-0AC863F25DB3", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "catholicisme romain", "\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "C'est \u00e0 la cath\u00e9drale Saint Nicolas que la c\u00e9l\u00e9bration a lieu. Et c'est une foule \u00e9mue qui est venue rendre un dernier hommage \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d'un cancer du poumon.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Fribourg, la foule est venue en nombre pour assister aux fun\u00e9railles de Monseigneur Bernard Genoud : Interview de Laurent Passer, pr\u00e9sident de la paroisse du Christ-Roi \u00e0 Fribourg et pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie du Tr\u00e8s Saint-Sacrement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1A0A82B-BBBB-4894-9A24-106DD64FFCDE", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "\u00e9v\u00eaque", "fun\u00e9railles"], "excerpt": "La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'image de l'\u00e9v\u00eaque d\u00e9funt: simple et authentique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la paroise du Christ-Roi \u00e0 Fribourg et pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie du Tr\u00e8s Saint-Sacrement", "name": "Passer, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Lawrence d'Arabie (Lawrence of Arabia) de David Lean, 1962 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCE91464-A0CB-46A7-B86A-6803AA34508E", "durationSec": 167, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Franklin Delano Rossevelt [version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F63CD226-4480-4314-A9CB-4F05BF6766ED", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 7124, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "musique", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Ernest Ansermet (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F6CCCDB4-5FCF-4E5E-8C14-F296342D2E4A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3296, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Lawrence d'Arabie (Lawrence of Arabia) de David Lean, 1962 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EBD7D630-6A50-4B2A-8C16-E8E8E5383536", "durationSec": 170, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Am\u00e9lie Nothomb, \u00e9crivaine, \u00e0 propos de son roman \"Une forme de vie\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E745585-DCF8-4352-BB5C-8A34E7271006", "durationSec": 3326, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nothomb, Am\u00e9lie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Un long \u00e9change \u00e9pistolaire\r\n\"Ce matin-l\u00e0, je re\u00e7us une lettre d'un genre nouveau\": c'est par ces mots que d\u00e9bute \"Une forme de vie\" d'Am\u00e9lie Nothomb, un \u00e9change \u00e9pistolaire entre l'\u00e9crivain et un soldat am\u00e9ricain post\u00e9 \u00e0 Bagdad et souffrant d'ob\u00e9sit\u00e9. Roselyne Fayard re\u00e7oit la romanci\u00e8re pour parler de son 19e roman publi\u00e9 aux Editions Albin Michel.\"\r\n\u00a7", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Nothomb, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Vincent Artison, une vie de TSHM (travailleur social hors mur)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-494B8359-6B28-429C-A4FA-973AE56392D5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Artison, Vincent"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile"], "excerpt": "\"Nous sommes en gare d'Yverdon, la nuit. Des jeunes se rassemblent pr\u00e8s des voies de chemin de fer, ils forment des groupes, discutent, \u00e9changent. Que font-ils ? Que se disent-ils ? Parmi eux, \u00e0 peine diff\u00e9rent d'eux, il y a un homme au profil de James Dean, cheveux peign\u00e9s en arri\u00e8re, jeans et blouson de cuir. Il se m\u00eale aux groupes, engage des conversations, prend des num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone, distribue parfois des pr\u00e9servatifs... Tranquille. Il s'appelle Vincent Artison, il est \u00e9ducateur de rue. Ou, comme on dit en Suisse romande, un TSHM : travailleur social hors mur. Difficile d'enfermer ce m\u00e9tier dans une d\u00e9finition. Selon les professionnels eux-m\u00eames, il participe de l'agent de s\u00e9curit\u00e9, du nutritionniste, du psychologue, du sociologue, du juriste, de l'avocat, du criminologue, du politicien, etc... \r\nVincent Artison est engag\u00e9 comme TSHM par la ville d'Yverdon depuis 8 ans pour travailler aupr\u00e8s des 12-25 ans. Il va donc vers eux. Dans la rue, les parcs, les places publiques, les quartiers, les cages d'escalier... Il va s'immerger, parler de tout et de rien. D\u00e9celer les f\u00ealures sous les carapaces. D\u00e9passer la partie visible de l'iceberg et creuser vers le fond. Vincent le dit lui-m\u00eame, il est un funambule. Il marche en \u00e9quilibre entre les mondes. Entre jeunes et adultes, phas\u00e9s et d\u00e9phas\u00e9s, institutionnels et marginaux. Entre la s\u00e9curit\u00e9 exig\u00e9e par les autorit\u00e9s et la confiance \u00e0 construire avec les jeunes.\r\n invit\u00e9 : Laurent Wicht, enseignant \u00e0 la HETS, Haute Ecole de Travail Social, \u00e0 Gen\u00e8ve. Il est l'auteur de \"Travail social hors murs : cr\u00e9ativit\u00e9 et paradoxes dans l'action\", IES \u00e9ditions\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "travailleur social", "name": "Artison, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant \u00e0 la HETS", "name": "Wicht, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIO", "DROITS DE L'HOMME", "RADIO", "CONFLIT ARM\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "FONDATION", "ASSOCIATION", "RADIO", "\u00c9TUDIANT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "LUTTE ANTITERRORISTE", "CONTRE-ESPIONNAGE", "SERVICE SECRET", "LUTTE ANTITERRORISTE", "LIGNE FERROVIAIRE", "COMM\u00c9MORATION", "IMPRESSIONNISME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["CHAVEZ, HUGO"], "id": "asset-259399", "durationSec": 1461, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.25", "visualGeographicals": ["KINSHASA", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "KOSOVO", "GENEVE-VILLE", "CARACAS", "USA", "USA", "BIENNE", "PARIS", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MARGAIRAZ, XAVIER", "STRELLER, MARCO", "MCSORLEY, CHRIS", "BYKOV, ANDREY"], "id": "asset-259423", "durationSec": 2656, "mediaType": "video", "title": "10.09.25", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "ZOUG-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "FC ST-GALL", "FC LUCERNE", "SERVETTE FC", "FC LAUSANNE-SPORT", "YVERDON-SPORT", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "EV ZOUG", "SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-256901", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1601, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100925, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 4e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "4E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 1 - SESSION 1 - 10.09.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE SERVETTE FC - FC LAUSANNE-SPORT - CHAMPIONNAT SUISSE CHALLENGE LEAGUE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-259437", "durationSec": 9064, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "\u00c9V\u00caQUE", "OBS\u00c8QUES", "\u00c9V\u00caQUE", "OBS\u00c8QUES", "\u00c9V\u00caQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "OTAGE"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, BEAT", "CHASSOT, ISABELLE", "LEUBA, PHILIPPE", "SCHWALLER, URS", "BETANCOURT, INGRID"], "id": "asset-259398", "durationSec": 955, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.25", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "ESCALADE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "DANSE DE SALON", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "PHOTOGRAPHIE", "HARD ROCK", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "PORTRAIT", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["RIGOZZI, CHRISTA"], "id": "asset-259291", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 8500, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : Theater 11, 20100925, 201006 et 20100508, 12 candidates concourent pour l'\u00e9lection de Miss Suisse 2011. La Lucernoise COOK Kerstin a remport\u00e9 le concours de beaut\u00e9.", "title": "ELECTION DE MISS SUISSE 2010 - 10.09.25", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "MAD\u00c8RE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MAD\u00c8RE", "MAD\u00c8RE", "ZURICH-VILLE", "MAD\u00c8RE", "MAD\u00c8RE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MAD\u00c8RE", "ZURICH-VILLE", "MAD\u00c8RE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SF DRS"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EPINEY, Sven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "RADIOLOGIE ET AUTRES - 10.09.25", "genres": ["Science"], "id": "asset-260948", "durationSec": 1326, "publicationDate": "2010-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de t\u00e9l\u00e9vision. Cha\u00eenes nationales versus cha\u00eenes priv\u00e9es, une \u00e9trange lucarne (5/5): \u00e0 propos du documentaire \"Le Temps de cerveau disponbile\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3BD47DFE-F440-40FE-9610-482355F222CC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3066, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["privatisation", "t\u00e9l\u00e9spectateur", "t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9", "service public", "histoire", "mass m\u00e9dia", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "\"Aujourd\u2019hui, nous recevons Christophe Nick, auteur du documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche19 septembre sur TSR2 : Le temps de cerveau disponible.\r\n\"Ecrit et produit par Christophe Nick, r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Robert Viallet, ce documentaire passe \u00e0 la loupe les programmes de divertissement depuis les ann\u00e9es 80, prenant \u00e0 t\u00e9moin penseurs et autres sociologues des m\u00e9dias. Il est un contrepoint au Jeu de la mort, exp\u00e9rience choc diffus\u00e9e sur la TSR, au mois de mars dernier. Bien avant la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est la lib\u00e9ration des ondes en France en 1984 qui ouvre la bo\u00eete de Pandore. Viallet et Nick rappellent que les donneurs d\u2019ordre ne sont plus les pouvoirs publics mais des \"pouvoirs actionnariaux\", qui veulent s\u00e9duire \u00e0 tout prix des t\u00e9l\u00e9spectateurs-consommateurs, des cibles marketing, des m\u00e9nag\u00e8res de moins de cinquante ans. En leur offrant \"la promesse d\u2019une transgression des tabous\", en annihilant leur capacit\u00e9 \u00e0 prendre de la distance. Les \"reality show\" des ann\u00e9es 80 (de Psy Show sur Antenne 2 \u00e0 L\u2019amour en danger sur TF1) excitent nos pulsions les plus basses en mettant en sc\u00e8ne l\u2019intime, le conflit familial et l\u2019humiliation.\r\nA la fin des ann\u00e9es 90, en r\u00e9ponse \u00e0 une crise du divertissement, Le maillon faible (TF1), format apport\u00e9 par la BBC et dont le ressort est \"l\u2019\u00e9limination de l\u2019homme par l\u2019homme\", pr\u00e9pare le terrain pour l\u2019av\u00e8nement de la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. Et c\u2019est l\u2019effondrement de la bulle Internet, qui va pousser M6 \u00e0 franchir le pas en acqu\u00e9rant les droits de Big Brother. Au printemps 2003, TF1, dont le cours en Bourse est toujours en chute libre, s\u2019engouffre dans la br\u00e8che avec Secret Story. D\u00e9sormais, la t\u00e9l\u00e9 encourage le passage \u00e0 l\u2019acte et surfe sur le narcissisme, la cupidit\u00e9, le sadisme ou le cynisme, pour accro\u00eetre son audience et prendre le contr\u00f4le sur nos comportements d\u2019achat, sans vergogne. La fameuse phrase de Patrick Le Lay, l\u2019ex-PDG de TF1, \"ce que TF1 vend \u00e0 Coca-Cola, c\u2019est du temps de cerveau humain disponible\", prend tout son sens. Stiegler parle, lui, de \"temps de cerveau sans conscience\".\r\nRien de nouveau sous le soleil ? En fait si. Parce que la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 s\u2019est banalis\u00e9e. A un point tel que pour parvenir \u00e0 capter encore un public qui int\u00e8gre ces transgressions comme des normes valables, les cha\u00eenes doivent aller toujours plus loin. A l\u2019\u00e9cran, cela se traduit par une dissection de cadavre le samedi soir sur Channel 4. De quoi exciter cette fois notre pulsion de mort. \"On est arriv\u00e9s \u00e0 un point de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 extr\u00eamement inqui\u00e9tant, qui pr\u00f4ne l\u2019exploitation des pulsions\", met en garde une nouvelle fois Bernard Stiegler. \"Etre civilis\u00e9, c\u2019est ne pas aller au bout de ses pulsions.\" Et \u00eatre capable, comme l\u2019explique Freud, de diff\u00e9rer la satisfaction de ses pulsions, de les transformer en investissement social.\r\nFaut-il laisser la t\u00e9l\u00e9 continuer \u00e0 exploiter la pulsion comme un automatisme qui conduit au crime? Si les Fran\u00e7ais ont le sentiment d\u2019avoir perdu leur identit\u00e9, ce n\u2019est pas \u00e0 cause des Maghr\u00e9bins, des Africains ou des Asiatiques qui s\u2019installent en France, c\u2019est parce que le marketing les a priv\u00e9s de leur culture, c\u2019est parce que les parents n\u2019ont plus de rapport \u00e0 leurs enfants, c\u2019est parce que les profs ne peuvent plus concurrencer la t\u00e9l\u00e9, qui capte l\u2019attention beaucoup plus efficacement qu\u2019eux \u00ab La pens\u00e9e du philosophe Bernard Stiegler nous emm\u00e8ne loin dans Le temps de cerveau disponible , une r\u00e9flexion aussi passionnante qu\u2019inqui\u00e9tante autour de la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 qui \"va susciter artificiellement le sordide, flatter les penchants les plus scabreux, les plus gr\u00e9gaires chez le t\u00e9l\u00e9spectateur\" .\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur du documentaire \"Le Temps de cerveau disponbile\"", "name": "Nick, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Michel, journaliste : A propos de son ouvrage \"Marche sur mes yeux\" (Ed. Grasset, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA41F098-E444-4BAA-B196-70A37DDF0BA0", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3184, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Avec Serge Michel, journaliste suisse, laur\u00e9at du prix Albert Londres en 2001 pour son travail en Iran.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Michel, Serge", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 194 : Souboz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FEC878FA-DD9F-420C-AF38-27903E634FA0", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Souboz"], "durationSec": 187, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Jos\u00e9 van Dam, baryton : A l'occasion de ses 70 ans (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2D68DEE5-F736-425E-862A-D2F85A065D9C", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 6860, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "baryton (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (010) : Bibolo fume", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB12B6B8-5014-4A64-8630-AABBEFFFDFC5", "durationSec": 140, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les peurs (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12803E04-0DC6-4406-941E-0E46F397E0D6", "durationSec": 543, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Franklin Delano Rossevelt (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A198C2AA-EE2D-4B03-A613-0B7792822E3C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1366, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["politique", "chef d'Etat", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "1. Pr\u00e9sentation du troisi\u00e8me album du groupe am\u00e9ricain The Black Angels intitul\u00e9 \"Phosphene Dream\". - 2. Interview de Connection, groupe de rock lausannois aux influences blues, ska et funk pour la sortie de leur premier EP ", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-472EFC18-CB77-464D-9510-674BA3945E44", "durationSec": 7141, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "[EP signifie Extended play qui est un format musical entre l'album et le single]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "batteur", "name": "Bonjour, Nathan", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Hoffet, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur/compositeur/guitariste", "name": "Berthoud, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Zindel, Cristophe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fran\u00e7ois, Frank", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Rajiv Patel, conseiller \u00e9conomique \u00e0 l'ambassade d'Inde, \u00e0 propos des roms", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2523F7A2-C468-4210-AE68-D70823E4A98A", "durationSec": 231, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Ernest Ansermet (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A91FD48F-58D8-43A4-A648-D8863CAF88BE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3556, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \"Jean la Vengeance\" de J\u00e9r\u00f4me Robart, mise en sc\u00e8ne de Fran\u00e7oise Courvoisier / \"Une laborieuse entreprise\" de Hanokh Levin, Mise en sc\u00e8ne de Vincent Goethals / \"Hamlet\" de William Shakespeare, Mise en sc\u00e8ne de Eric Salama / \"La Temp\u00eate\" de William Shakespeare, Mise en sc\u00e8ne de Dorian Rossel", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C5C52F4F-CEB8-4796-8374-43F346435DA8", "durationSec": 3196, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, journaliste au Temps", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo, \u00e9crivaine", "name": "Sprenger, Anne-Sylvie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Dick Rivers, chanteur, \u00e0 propos de la saga du rock'n'roll en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DCF3030-7748-46AE-BFB7-4E7D590AE562", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivers, Dick"], "thematicThemes": ["chanteur", "rock'n'roll", "ann\u00e9es 1960", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Rivers, Dick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Jamaica, duo parisien d'electro rock :  Zoom sur leur premier album \"No problem\" avec le titre \"The Outsider\"", "genres": ["Animation", "Commentaire"], "id": "sound-B8D28A04-6253-4833-A755-E8145FFC849C", "durationSec": 366, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "pop", "rock"], "excerpt": "Jamaica est un duo compos\u00e9 d'Antoine Hilaire et de Florent Lyonnet qui s'attellent \u00e0 faire revivre la french touch sans vergogne, et cr\u00e9ent des morceaux taill\u00e9s pour les dance floors.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Guacamol au brandy", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-792F244F-4F05-4A97-8C12-DFBDD3E05C7B", "durationSec": 130, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Potes pourries : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E650EF1D-E353-44F5-BB82-9C80D4A0B98B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "humour", "femme"], "excerpt": "Pascal Bernheim c\u00e9l\u00e8bre la majorit\u00e9 de femmes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collabrateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live acoustique de Yoav, chanteur et compositeur ira\u00e9lo-roumain, qui donne un apercu de son deuxi\u00e8me album \"A Foolproof Escape Plan\" avec le titre \"Anonymous\" et \"We All Are Dancing\"  [en anglais]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-4D7B1F6A-EEC3-4DDD-ACE8-9335968B85C8", "durationSec": 2129, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yoav"], "thematicThemes": ["pop", "concert"], "excerpt": "L'artiste d'origine isra\u00e9lienne a connu un \u00e9norme succ\u00e8s europ\u00e9en avec son premier opus \"Charmed and Strange\" en 2008. Plus qu'une voix, c'est aussi un compositeur talentueux et un musicien ing\u00e9nieux. Pour son deuxi\u00e8me essai, Yoav s'est balad\u00e9 entre Londres, l' Afrique du Sud, o\u00f9 il a grandi, et Venise Beach en Californie. L'album est produit par Joey Waronker, batteur et producteur am\u00e9ricain, connu pour son travail avec Thom York, Beck et R.E.M. Yoav a un style et une m\u00e9thode unique. Pour cause, dans ce deuxi\u00e8me opus sorti le 24 septembre 2010, il a cr\u00e9\u00e9 la plupart des sonorit\u00e9s avec sa guitarre acoustique. Les sons de batterie et de basse sont \u00e9galement \u00e9mis \u00e0 partir de sa guitare. Mise \u00e0 part quelques mesures de piano et de violoncelle, Yoav a tout assur\u00e9 lui-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, compositeur", "name": "Yoav", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Fred Hersch solo au Studio Ernest Ansermet 2003 (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-133470EE-4790-4DB2-99C3-8DCD6A0B997A", "durationSec": 4954, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Hersch, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-257696", "thematicGeographicals": ["PAYERNE"], "durationSec": 3113, "mediaType": "video", "excerpt": "* Payerne : Vers-chez-Perrin, 20100924, 3 agriculteurs et 4 agricultrices romands s'invitent tour \u00e0 tour afin d'\u00e9lire le meilleur h\u00f4te et le meilleur cuisinier du groupe. Ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 est \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir la vie d'une exploitation agricole.", "title": "ETAPE 5 : CANTON DE VAUD - 10.09.24", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Etape 5 : Famille Jan du Ch\u00eane. Canton de Vaud"], "alternativeTitle": ["D\u00eener \u00e0 la ferme"], "imageURL": "//www.rts.ch/2467427.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3250010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Malte: petite \u00eele, grands destins (5/5): retour d'Australie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29956EEE-941C-4E5C-AB71-8799E64B0751", "thematicGeographicals": ["Australie", "Malte"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "\u00eele", "moeurs et coutumes", "migration de population", "\u00e9migration"], "excerpt": "Retour d'Australie\r\nLes migrations ont toujours \u00e9t\u00e9 au coeur de l\u2019histoire de Malte.\r\nAu 20e si\u00e8cle, les Maltais ont quitt\u00e9 leur \u00eele pour essaimer de par le monde. \r\nUn mouvement qui s\u2019est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale avec un v\u00e9ritable exode vers une autre \u00eele, s\u00e8che et min\u00e9rale aussi, mais consid\u00e9rablement plus grande et situ\u00e9e \u00e0 l\u2019autre bout du monde: l\u2019Australie. Aujourd\u2019hui, Malte est un pays prosp\u00e8re et ses habitants ne sont plus oblig\u00e9s de fuir. Les bateaux ne partent plus, ils arrivent. Depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es, des centaines de boat people venus d\u2019Afrique de l\u2019Est s\u2019\u00e9chouent \u00e0 Malte, qui est pour eux la porte de l\u2019Europe.\r\nDeux destins, deux histoires oppos\u00e9es et pourtant similaires qui vont se croiser aujourd\u2019hui dans le port de La Valette. Sur les quais, les Maltais Virgil et Joe racontent leur voyage vers les antipodes. Dans la citadelle, au sein de la \u201cMigrant commission\u201d, les clandestins africains, qui ont fait le voyage dans l\u2019autre sens, tentent d\u2019\u00e9chapper de cette \u00eele-prison.\r\nL'invit\u00e9:\r\nSimon Mercieca. Historien, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Malte au d\u00e9partement d\u2019histoire et \u00e0 la facult\u00e9 des Arts et cirecteur de l\u2019Institut de la M\u00e9diterran\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maltais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Mercieca, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "COLIS", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIGARETTE", "OR", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "INVESTISSEMENT", "OR", "RELATIONS INTERNATIONALES", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "SUICIDE", "ASSOCIATION", "SUICIDE", "ASSOCIATION", "FAMILLE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "FAMILLE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "INAUGURATION", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "RIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PRODUIT ALIMENTAIRE"], "visualPersons": ["BURGENER, ERIC", "SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "MILIBAND, ED", "MILIBAND, ED", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-259396", "durationSec": 1625, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "ZURICH", "LAUSANNE", "ZURICH", "LAUSANNE", "ROYAUME-UNI", "CAMBRIDGE", "ROYAUME-UNI", "HERMANCE", "BERNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["PLANEUR", "INVENTION (TECHNIQUE)", "PLANEUR", "INVENTION (TECHNIQUE)", "PLANEUR", "INVENTION (TECHNIQUE)", "PLANEUR", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "id": "asset-257992", "thematicGeographicals": ["VERBIER", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 793, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100924, \u00e9vocation de la vie de NOUVAULT Jean-Baptiste, anc\u00eatre et inspirateur de l'\u00e9mission Nouvo, qui f\u00eate sa 200e \u00e9dition\n* Verbier, Zurich : 20100924, le planeur hybride archaeopteryx cumule les avantages du parapente, de l'aile delta et du planeur. Extr\u00eamement l\u00e9ger, il permet \u00e0 la fois de d\u00e9coller en courant, de faire de la voltige et des vols plan\u00e9s de longue dur\u00e9e.", "title": "LES ORIGINES DE NOUVO / LE PLANEUR A PATTES - 10.09.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" 200e \u00e9mission de Nouvo, nouvelle rubrique \"Play\" consacr\u00e9e aux jeux vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SCULPTURE", "MENDIANT", "PAUVRET\u00c9", "FAMINE", "PROSTITUTION", "SC\u00c8NE DE RUE", "MENDIANT", "PAUVRET\u00c9", "FAMINE", "BICYCLETTE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SUPER LEAGUE", "\u00c9COLIER", "F\u00caTE DES VENDANGES", "FLEUR", "DESIGN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "OUVRIER", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "OUVRIER", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "OUVRIER", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["STEINER, MICHAEL"], "id": "asset-259395", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.24", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "ZINDER", "ZINDER", "SION", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "CHIPPIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHIPPIS", "SIERRE", "CHIPPIS"], "visualCorporations": ["FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "TRANSPORT COLLECTIF", "BICYCLETTE", "TRANSPORT COLLECTIF", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "PROJET", "ENFANT (\u00c2GE)", "GREFFE DU FOIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "F\u00caTE DES VENDANGES", "VIGNERON", "JUS DE FRUIT", "POMME"], "id": "asset-259397", "durationSec": 1072, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.24", "visualGeographicals": ["SION", "MARTIGNY", "SION", "MARTIGNY", "CRET-DU-LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "NEUCHATEL", "BONCOURT"], "visualCorporations": ["HUG", "CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-259345", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "10.09.24", "visualGeographicals": ["BIENNE", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "AMBRI", "DAVOS"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "HC BIENNE", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "ZURICH SC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON DU PEINTRE CONSTANTIN MELNIKOV (MOSCOU) - 10.09.24", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-258002", "durationSec": 186, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "title": "MISE EN BOUCHE 4 (LES MEILLEURS MOMENTS DE NEUCHATEL) - 10.09.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-257939", "durationSec": 478, "publicationDate": "2010-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : 4 femmes au Conseil F\u00e9d\u00e9ral (1/2)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-E1B3792D-A722-4FCE-825B-AB351BF9E07B", "durationSec": 97, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de t\u00e9l\u00e9vision. Cha\u00eenes nationales versus cha\u00eenes priv\u00e9es, une \u00e9trange lucarne (4/5): entretien avec Raymond Vouillamoz, ancien collaborateur de la TSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A37EB3B1-4579-49DD-820C-56B757EB08FB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3112, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vouillamoz, Raymond", "TSR"], "thematicThemes": ["histoire", "t\u00e9l\u00e9vision", "service public", "mass m\u00e9dia", "privatisation"], "excerpt": "\"Raymond Vouillamoz a \u00e9t\u00e9 grand reporter pendant dix ans \u00e0 Temps Pr\u00e9sent, r\u00e9alisateur de portraits de Mobutu ou encore du Shah d'Iran ainsi que de plusieurs t\u00e9l\u00e9films et oeuvres de fiction, dont le dernier en date D\u00e9cha\u00een\u00e9es. En 1979, Raymond Vouillamoz se voit confier \u00e0 la TSR la responsabilit\u00e9 de la Fiction et, en 1980, des Vari\u00e9t\u00e9s avant de poursuivre sa carri\u00e8re en France, o\u00f9 il devient directeur des programmes de France 3 en 1991-1992, il aura aussi \u00e9t\u00e9 Directeur de la fiction de La Cinq entre 1990-91. Puis il revient en Suisse pour diriger les programmes TSR en 1993.\"  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien collaborateur de la TSR", "name": "Vouillamoz, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Vicaire Am\u00e9d\u00e9e Probst, adjoint au dioc\u00e8se, \u00e0 propos du d\u00e9c\u00e8s de Monseigneur Genoud", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C4C0F548-B038-4DCE-83E2-29B8CA32E189", "durationSec": 213, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 193 : Villeneuve", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7EF53121-4C86-424D-8437-7DC13EEF1375", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Villeneuve (FR)"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : 4 femmes au Conseil F\u00e9d\u00e9ral (2/2)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-6973ED07-2849-4D80-8003-C715A431A586", "durationSec": 147, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les peurs (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DA5EFFF9-B8FF-489C-BCDA-D140D0BB2634", "durationSec": 567, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Franklin Delano Rossevelt (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C600E36A-50AF-4A13-A06F-1B4C9DBB4F7B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1368, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["politique", "chef d'Etat", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Richard 2 1/2 : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF68A2F8-0368-4797-910C-A767F0013DAA", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 152, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de Vidy"], "thematicThemes": ["humour", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR ", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (009) : Le tatouage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B6AF750E-0DBB-4FC3-9B4B-A7D3B0D98131", "durationSec": 133, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Aux chr\u00e9tiens qui s'ignorent : Interview de Christoph Theobald, j\u00e9suite (2/2) [Emissions 4/5 et 5/5] (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06C3A133-72A7-42BF-ABCF-B2CDC41D71E7", "durationSec": 3890, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cat\u00e9chisme", "catholicisme", "religion et croyances"], "excerpt": "4/5 : Que faire des dogmes ? - Au fil des si\u00e8cles, les Eglises ont forg\u00e9 dogmes et sacrements pour dire et vivre la foi. Au point d'en faire les piliers d'une soci\u00e9t\u00e9 chr\u00e9tienne. Qu'en faire, aujourd'hui, dans une soci\u00e9t\u00e9 la\u00efcis\u00e9e dont la culture leur est \u00e9trang\u00e8re ?  5/5 : L'univers n'est pas sourd - En renon\u00e7ant au cat\u00e9chisme classique, c'est aussi une certaine repr\u00e9sentation du monde que l'on remet en cause. Quel discours tenir, dans la perspective d'une pastorale d'engendrement, sur le sens de l'univers ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite", "name": "Theobald, Christoph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Etudes en finance et \u00e9thique", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-E487C7CD-F895-4EDC-B276-075C27EDF908", "durationSec": 2508, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Pizza margueritte", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-577B51F5-A8D1-481A-989F-0C4D7BAC0A07", "durationSec": 138, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Evolution de la soci\u00e9t\u00e9 (1/2)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-1BBFA8CA-51FF-4E3B-B056-CC5FBD947D7B", "durationSec": 158, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant de 80 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Qu'est-ce qui vous procure du plaisir ? Jouer au golf", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-0C580865-0F34-48C9-89E9-BE22F5BFE20D", "durationSec": 76, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "50'000 sites pollu\u00e9s en Suisse", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CE4C4830-DDA0-4358-A6FB-BF2E1089DD8B", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9chet", "d\u00e9charge", "d\u00e9chet industriel", "d\u00e9chet toxique", "pollution"], "excerpt": "Il y a \u00e0 peine quelques d\u00e9cennies, les d\u00e9chets m\u00e9nagers ou de l'industrie \u00e9taient stock\u00e9s dans des d\u00e9charges sans aucune pr\u00e9caution. Inconscience ?  Parmi les 50'000 sites pollu\u00e9s en Suisse, plus de 4'000 repr\u00e9sentent un danger pour l'homme et l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable environnemental de la Compagnie industrielle de Monthey (CIMO) S.A.", "name": "Meier, Eric-Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication de la BCI", "name": "Scharvogel, Bernhard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la BCI, expert dans le secteur de l'environnement", "name": "Fischer, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la division assainissement du canton de Vaud", "name": "Burnier, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chef de l'OVEF entre 1992-2005", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "hygi\u00e9niste du travail au canton du Jura", "name": "Parrat, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Cimo", "name": "Jordan, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Evolution de la soci\u00e9t\u00e9 (2/2)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-35541D59-2478-47A2-A1FF-67EA98C76B08", "durationSec": 179, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant de 80 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Jamaica, duo parisien d'electro rock :  Zoom sur leur premier album \"No problem\" avec le titre \"By the numbers\"", "genres": ["Commentaire", "Animation"], "id": "sound-C4CA7316-105C-49FF-A8AA-5123A111BA4C", "durationSec": 364, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "pop", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Jamaica est un duo compos\u00e9 d'Antoine Hilaire et de Florent Lyonnet qui s'attellent \u00e0 faire revivre la french touch sans vergogne, et cr\u00e9ent des morceaux taill\u00e9s pour les dance floors.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "1. Pr\u00e9sentation de Jamaica, duo parisien d'electro rock :  Zoom sur leur premier album \"No problem\" avec le titre \"She's gonna\". - 2. Interview de Mark Kelly, chanteur britannique \u00e9tabli en suisse : L'artiste pop se confie sur sa musique et son parcours", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-396D5628-CFCF-4A3A-BE9B-3FDE55F75D94", "durationSec": 3597, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop", "trip hop", "\u00e9lectro (musique)", "rock"], "excerpt": "1. Jamaica est un duo compos\u00e9 d'Antoine Hilaire et de Florent Lyonnet qui s'attellent \u00e0 faire revivre la french touch sans vergogne, et cr\u00e9ent des morceaux taill\u00e9s pour les dance floors.  - 2. Mark Kelly : Chanteur des groupes \"The passengers\" et \"Inna Crisis\", il jouit d'un voix incroyablement magn\u00e9tique qui prend son envol dans une ambiance tout acoustique. Entre folk, soul et reggae, Mark Kelly a su convaincre le public lors des ses nombreux passages dans les festivals de l'\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kelly, Mark", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fran\u00e7ois, Frank", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Malte: petite \u00eele, grands destins (4/5): Joe Xuereb, l'homme de pierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06A1CE46-2449-4D24-8B67-DE60434B5FBA", "thematicGeographicals": ["Malte"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Xuereb, Joe"], "thematicThemes": ["\u00eele", "musique ethnique et folklorique", "pierre", "sculpture", "moeurs et coutumes", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Joe Xuereb, l'homme de pierre. Il y a plus de 5\u2019000 ans, des hommes du n\u00e9olithique ont fa\u00e7onn\u00e9 le calcaire de Malte et \u00e9rig\u00e9 sur les \u00eeles de l\u2019archipel une s\u00e9rie de temples, qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme les plus anciens monuments de l\u2019humanit\u00e9. Aujourd\u2019hui, dans la petite \u00eele de Gozo et \u00e0 deux pas du site pr\u00e9historique de Ggantija, le sculpteur Joe Xuereb refait les m\u00eames gestes. Un hommage au pass\u00e9 et \u00e0 son p\u00e8re, qui \u00e9tait lui-m\u00eame un artisan de la pierre. Un hommage aussi \u00e0 ce calcaire si particulier, la globig\u00e9rine, que l\u2019on retrouve aujourd\u2019hui sur tous les murs de Malte, des palais Renaissance aux stations-service.\r\nRencontre avec Joe Xuereb, le \"Botero\" de Gozo.\r\nL'invit\u00e9: \r\nMarcello Sorce Keller est musicien, musicologue et ethnomusicologue. Il enseigne \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Malte.\r\nIl nous parle des musiques maltaises, du classique \"italien\" au folklore \"arabe\" en passant par les bands \"anglais\". Des musiques qui coexistent sans se m\u00e9tisser.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Xuereb, Joe", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, musicologue", "name": "Sorce Keller, Marcello", "type": "Participant"}, {"role": "Maltais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Chantal Thomas, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Le Testament d'Olympe\" (Ed. du Seuil, 2010)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F4D832CD-0420-4537-A008-EF727EE15FFE", "durationSec": 3186, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Dans \u00ab Le Testament d'Olympe \u00bb, Chantal Thomas se penche sur le destin d'une petite courtisane. Huit ans apr\u00e8s \u00ab Les Adieux \u00e0 la reine \u00bb, prix Femina 2002, la sp\u00e9cialiste du XVIII\u00e8me si\u00e8cle revient au roman historique. A travers le destin de la jeune Olympe, elle nous d\u00e9crit les enjeux de pouvoir et l'organisation des plaisirs du roi  \u00e0 Versailles. Cette fiction historique, tr\u00e8s litt\u00e9raire, met en sc\u00e8ne deux jeunes filles sous le r\u00e8gne de Louis XV. Apolline et Olympe sont  deux s\u0153urs n\u00e9es dans un milieu tr\u00e8s pauvre. Apolline accepte son sort et entre au couvent. Olympe s'\u00e9chappe et dispara\u00eet. C'est bien des ann\u00e9es plus tard qu'Apolline la retrouve. Olympe est mourante et Apolline d\u00e9couvre un texte o\u00f9 elle raconte sa vie : elle a \u00e9t\u00e9 la jeune ma\u00eetresse du roi, adul\u00e9e quelques mois, vivant sous ses ordres, puis un jour r\u00e9pudi\u00e9e. Chantal Thomas fait ainsi revivre le Parc-aux-Cerfs, \u00e0 deux pas du ch\u00e2teau de Versailles. C'est l\u00e0 qu'\u00e9taient log\u00e9es l'une apr\u00e8s l'autre les petites courtisanes, tr\u00e8s jeunes filles vou\u00e9es au plaisir du monarque. Elles y menaient une vie de recluses jusqu'\u00e0 ce que Louis XV se lasse d'elles. Chantal Thomas nous fait d\u00e9couvrir cette mission qui occupe nombre de dignitaires du royaume : ramener de jolies cr\u00e9atures pour Louis XV. L'auteure, avec beaucoup de justesse, d\u00e9crit la cruaut\u00e9 du destin de ces jeunes anonymes n\u00e9es pauvres et n'ayant que leur corps pour r\u00e9ussir, elles pensent atteindre les sommets quand elles ne sont jamais invit\u00e9es au ch\u00e2teau et que leur r\u00e9pudiation est, en fait, totalement pr\u00e9visible.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Thomas, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vouilloz, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Thomas, Chantal", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["YAKIN, MURAT"], "id": "asset-259354", "durationSec": 1236, "mediaType": "video", "title": "10.09.23", "visualGeographicals": ["SION", "BELLINZONE"], "visualCorporations": ["FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "AC BELLINZONE", "FC THOUNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA VILLA BLANCHE ET ANTHACITE (VAL-DE-RUZ NEUCHATEL) - 10.09.23", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-258001", "durationSec": 179, "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La villa blanche et anthacite (Val-de-Ruz/Neuch\u00e2tel)\nBienvenue \u00e0 la maison", "La villa blanche et anthacite (Val-de-Ruz/Neuch\u00e2tel)\n"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison", "La villa blanche et anthacite (Val-de-Ruz/Neuch\u00e2tel)"], "imageURL": "//www.rts.ch/1894641.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3177835", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3176164", "ece-3177835"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "RYTHME SCOLAIRE", "HORAIRE", "M\u00c8RE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "ISLAM", "ART PLASTIQUE", "FUNAMBULE"], "visualPersons": ["LUTHI, PASCAL", "ROSSET, BRIGITTE"], "id": "asset-259394", "durationSec": 1049, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9V\u00caQUE", "D\u00c9C\u00c8S", "\u00c9V\u00caQUE", "D\u00c9C\u00c8S", "ENSEIGNE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POSTE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "JARDIN", "CH\u00c2TEAU", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-259392", "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.23", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "SION", "MEZIERES", "VULLIERENS"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RETRAITE (PENSION)", "MINEUR", "GR\u00c8VE", "LOCATION", "P\u00c9NURIE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DEISS, JOSEPH", "LEUTHARD, DORIS", "DUMAS, ROLAND", "STEINER, MICHAEL"], "id": "asset-259393", "durationSec": 1718, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.23", "visualGeographicals": ["AMINONA", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "PARIS", "ESPAGNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Franklin Delano Rossevelt (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9A2E3E7B-BBC8-4406-A4B5-311878FFCA7B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1363, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["musique", "politique", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Malte: petite \u00eele, grands destins (3/5): Gozo, l'\u00eele aux cur\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECC12113-938D-4979-9FFF-4A7074006027", "thematicGeographicals": ["Malte"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "\u00eele", "religion et croyances", "catholicisme romain"], "excerpt": "Gozo, l'\u00eele aux cur\u00e9s\r\nCur\u00e9s, fr\u00e8res, s\u0153urs, \u00e9glises d\u00e9mesur\u00e9es, calvaires, statues de saints: impossible de faire un pas \u00e0 Gozo sans croiser une r\u00e9f\u00e9rence au Tout Puissant, et au catholicisme. Et ce n\u2019est pas un hasard. Ce confetti de 67 kilom\u00e8tres carr\u00e9s, jardin et verger de Malte, est suffisamment isol\u00e9 pour avoir pr\u00e9serv\u00e9 ses traditions. Son s\u00e9minaire, qui fut longtemps la seule \u00e9cole secondaire de l\u2019\u00eele, a \u00e9galement envoy\u00e9 des centaines d\u2019enfants de Gozo dans les \u00e9glises de Malte, en mission \u00e0 travers le monde, et jusqu\u2019au Vatican.\r\nPour raconter cette histoire, nous avons suivi Simon, un jeune homme de 25 ans tout juste sorti du s\u00e9minaire. Il est v\u00eatu d\u2019un impeccable costume noir, il est pr\u00eat \u00e0 faire le choix le plus important de sa vie: Simon va devenir pr\u00eatre.\r\nL'invit\u00e9e:\r\nAnne Brogini, historienne, membre de l\u2019\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome CMMC, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis. Elle est l\u2019auteure de Malte, fronti\u00e8re de chr\u00e9tient\u00e9 (1530-1670), Editions de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, 2006.\r\nAnne Brogini nous explique pourquoi Malte est si catholique, d\u2019o\u00f9 vient cet ancrage tr\u00e8s ancien, notamment le contr\u00f4le que l\u2019Inquisition romaine a eu sur l\u2019\u00eele, ainsi que les cons\u00e9quences aujourd\u2019hui sur la vie des Maltais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Brogini, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Maltais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2010. Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re aux Etats bernoises socialiste, et Johann Schneider-Ammann, conseiller national bernois PLR sont \u00e9lus au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. D\u00e9c\u00e8s de Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3A5A7237-DBF9-47B6-946C-843E4EA79173", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider-Ammann, Johann", "Merz, Hans-Rudolf", "Sommaruga, Simonetta", "Genoud, Bernard", "Leuenberger, Moritz", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "\u00e9v\u00eaque", "commerce international", "mort (biologie)"], "excerpt": "Elections au conseil f\u00e9d\u00e9ral : Les premi\u00e8res r\u00e9actions des partis politique. D\u00e9c\u00e8s de Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque : Trois pr\u00e9tendants se disputent cette place tr\u00e8s convoit\u00e9e. L'Association genevoise des femmes d'affaires actives dans le commerce international f\u00eate ses 10 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, f\u00e9ministe engag\u00e9e", "name": "Barbier, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etats saint-galloise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux, candidate non \u00e9lue", "name": "Keller-Sutter, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg [Archive RSR]", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente ad-int\u00e9rim de l'Association genevoise des femmes d'affaires actives", "name": "Ruppanner, Violette", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [annonce des r\u00e9sultats]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats bernoise socialiste \u00e9lue conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DEE", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Tartarin de porc", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-F28D6D7F-DAB3-4A38-81D9-A9131AB184AE", "durationSec": 146, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les deux pieds dans la tourbe. D\u00e9couverte de la tourbi\u00e8re de la Chaux-des-Breuleux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEB782A5-3A8E-4E68-A4FA-270F27995378", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-des-Breuleux"], "durationSec": 1325, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "tourbi\u00e8re"], "excerpt": "\"Les deux pieds dans la tourbe\r\nA l'occasion des 125 ans du WSL, d\u00e9couverte de la tourbi\u00e8re de la Chaux-des-Breuleux.\r\nLes tourbi\u00e8res, ou haut-marais, sont des milieux humides tr\u00e8s particuliers qui ont fortement r\u00e9gress\u00e9 au cours du 20\u00e8me si\u00e8cle car ils ont \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9s pour du combustible.Depuis l'adoption de l'initiative de Rothenthurm en 1987, ces tourbi\u00e8res, comme tous les marais d'importance nationale, sont prot\u00e9g\u00e9s par la Constitution suisse. C'est le WSL qui est charg\u00e9 du monitoring de ces milieux.\r\nA l'occasion des 125 ans du WSL, l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage, Impatience part \u00e0 la d\u00e9couverte de la tourbi\u00e8re de la haux-des-Breuleux, dans les Franches-Montagnes. Comment ces tourbi\u00e8res se sont-elles form\u00e9es? Quelles sont les esp\u00e8ces qui y vivent ? Quels sont les r\u00f4les de ce milieu, pourquoi est-il important de les prot\u00e9ger? Elizabeth Feldmeyer, chercheur au WSL, sp\u00e9cialiste des tourbi\u00e8res, r\u00e9pond \u00e0 nos questions.\r\nUn dossier de Pascaline Minet.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse au WSL", "name": "Feldmeyer, Elizabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Elections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2010. 11h00-12h00. Election du successeur d'Hans-Rudolf Merz", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-42DF4BF1-8E16-4CAD-A34D-EDECB1543358", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard", "Leuenberger, Moritz", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Merz, Hans-Rudolf"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00each\u00e9", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9v\u00eaque", "mort (biologie)"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion  de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale grisonne PBD", "name": "Gadient, Brigitta M.", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats bernoise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "name": "Egerszegi, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois UDC", "name": "Graber, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident Les Verts suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue, directeur de la chirurgie cardiaque \u00e0 l'H\u00f4pital de l'Ile \u00e0 Berne", "name": "Carrel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Perrinjaquet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oppliger, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national tessinois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "name": "Cassis, Ignazio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultat du 1er tour]", "name": "Bruderer, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultats du 4\u00e8me tour]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultats du 2\u00e8me tour]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultats du 3\u00e8me tour]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne Del\u00e9mont", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2010. 08h00-09h00. Ouverture de la session. Discours de Moritz Leuenberger et d'Hans-Rudolf Merz conseillers f\u00e9d\u00e9raux d\u00e9missionnaires. Hommages aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux d\u00e9missionnaires", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3AF3303F-AC59-4684-A9E1-7901A098438F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf", "Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion  de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue, directeur de la chirurgie cardiaque \u00e0 l'H\u00f4pital de l'Ile \u00e0 Berne", "name": "Carrel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du parti socialiste", "name": "Gentil, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la R\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale des alcools, ancien collaborateur personnel de Hans-Rudolf Merz", "name": "Schmidt, Alexandre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Opliger, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jutz\u00e9, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9missionaire [discours]", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral demissionaire [extrait de l'annonce de \u00e7a d\u00e9mission]", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9missionaire [discours]", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2010. 09h00-10h00. Election du successeur de Moritz Leuenberger. R\u00e9sultats du 1\u00e8me et 2\u00e8me tour. Annonce du d\u00e9c\u00e8s de Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BC013D6D-3522-4B7E-881B-082685514EB3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf", "Sommaruga, Simonetta", "Genoud, Bernard", "Leuenberger, Moritz", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "mort (biologie)"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion  de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue directeur de la chirurgie cardiaque \u00e0 l'H\u00f4pital de l'Ile \u00e0 Berne", "name": "Carrel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "ancien vice-pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral-radical", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR ", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "vicaire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Berchier, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Union Suisse des paysans", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "M\u00f6rgeli, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC", "name": "Meyer-Kaelin, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats tessinois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats genevois \u00e9cologiste", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du parti socialiste", "name": "Gentil, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oppliger, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jutz\u00e9, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultat du 1er tour]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil nationale [r\u00e9sultats 2\u00e8me tour]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palasi f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Quiriny, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Assoiff\u00e9es\" (Ed. du Seuil, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F72ED86-6D13-48C7-85E1-D34819289868", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 3185, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "femme", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Apr\u00e8s un recueil de nouvelles paru en 2008, Bernard Quiriny propose au Seuil un \u00e9pais roman qu'il consid\u00e8re comme une blague belge : \u00ab Les Assoiff\u00e9es \u00bb. L'\u00e9quip\u00e9e fantasque de quatre journalistes fran\u00e7ais dans une terrible dictature f\u00e9ministe install\u00e9e au c\u0153ur de l'Europe. Une blague peut-\u00eatre, mais cauchemardesque ! Imaginez ! La Belgique r\u00e9unie aux Pays-Bas est devenue un empire compl\u00e8tement repli\u00e9 sur lui-m\u00eame, tenu de main de ma\u00eetresse par des int\u00e9gristes f\u00e9ministes. Que s'y passe-t-il ? A quoi ressemble le Grand Soir au f\u00e9minin ? Rien ne filtre dans le reste du monde, l\u00e0 o\u00f9 les hommes ont encore leur mot \u00e0 dire. A la faveur d'une autorisation sp\u00e9ciale, quatre intellectuels fran\u00e7ais acquis \u00e0 l'Internationale f\u00e9ministe ont le privil\u00e8ge d'entrer dans la zone interdite. Malgr\u00e9 les trompe-l'\u0153il et le d\u00e9corum mis en place par les autorit\u00e9s imp\u00e9riales, nos aventuriers d\u00e9couvriront la r\u00e9alit\u00e9 d'un syst\u00e8me qui n'a rien \u00e0 envier \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ou la Roumanie des Ceausescu. Avec cette originalit\u00e9 que tous les hommes y sont r\u00e9duits \u00e0 l'esclavage et syst\u00e9matiquement \u00e9mascul\u00e9s\u2026 \u00ab Les Assoiff\u00e9es \u00bb, un roman bien ficel\u00e9 qui fleure bon \u00ab Le Meilleur des mondes \u00bb ou \u00ab 1984 \u00bb. L'humour en plus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Quiriny, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Quiriny, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de t\u00e9l\u00e9vision. Cha\u00eenes nationales versus cha\u00eenes priv\u00e9es, une \u00e9trange lucarne (3/5): le bal des vautours", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0D396C0D-2807-4CCE-8467-1DF3D9D42F7D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2998, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio et T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise, Paris", "TF1"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "mass m\u00e9dia", "histoire", "privatisation", "service public"], "excerpt": "\"En 1987, Fran\u00e7ois Mitterrand est au pouvoir depuis six ans. Il a lanc\u00e9 la promesse d?un renouvellement du paysage audiovisuel. C?est la promesse de l?arriv\u00e9e du priv\u00e9 dans un secteur jusque-l\u00e0 g\u00e9r\u00e9 par l?Etat. Depuis un an la majorit\u00e9 a cependant chang\u00e9 et c?est en plein d\u00e9but de la premi\u00e8re cohabitation avec Jacques Chirac comme Premier Ministre et Edouard Balladur comme Ministre du Budget que Fran\u00e7ois Mitterrand doit poursuivre son mandat. Le 4 avril la Commission Nationale de la Communication et des Libert\u00e9s apr\u00e8s avoir auditionn\u00e9 le groupe Lagard\u00e8re et le groupe Bouyghes en vue du rachat de la cha\u00eene TF1 donne sa r\u00e9ponse. Le vainqueur est le groupe Bouyghes, un vainqueur inattendu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 192 : Sembrancher", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3B160127-7813-4098-83A4-1FFD3FC1EEA0", "thematicGeographicals": ["Sembrancher", "Valais"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (008) : Le juste prix", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9624A0B0-562B-4719-94E5-21BEDD63ECCE", "durationSec": 144, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Pourquoi l\u2019Iran fait peur ? Menace ou Intox ? : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-FF2873A4-CEBD-4DA3-AE13-69C771CFF4BB", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3155, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "\u00e9conomie", "politique"], "excerpt": "Tentative, avec nos invit\u00e9s, d'analyse de la pression qui aujourd'hui accule l'Iran \u00e0 la r\u00e9action et \u00e0 la mont\u00e9e en puissance dans la r\u00e9gion des Etats-Unis, d'Isra\u00ebl et de l'Iran, et qui pourrait conduire \u00e0 une explosion. Pourquoi l'Iran est-il per\u00e7u comme une menace et avons-nous raison ou non de croire en cette derni\u00e8re? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant du mouvement vert iranien d\u00e9sirant garder l'anonymat", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'Iran \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement", "name": "Therme, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du D\u00e9partement de Relations internationales de l'Universit\u00e9 de Webster", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Jamaica, duo parisien d'electro rock :  Zoom sur leur premier album \"No problem\" avec le titre \"Short & Entertaining\"", "genres": ["Commentaire", "Animation"], "id": "sound-C89458C6-6AAC-4DCE-9321-CEC08973971E", "durationSec": 318, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "pop", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Jamaica est un duo compos\u00e9 d'Antoine Hilaire et de Florent Lyonnet qui s'attellent \u00e0 faire revivre la french touch sans vergogne, et cr\u00e9ent des morceaux taill\u00e9s pour les dance floors.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}]}}]}}