{"response": {"numFound": 8460, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "QQCM : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-516B400E-28B8-478F-8294-6B059345D5B0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sondage d'opinion", "humour"], "excerpt": "Il ne faut pas, en posant une question induire la r\u00e9ponse, sinon le sondage n'a aucune valeur!...", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ricardo Lumengo, conseiller national bernois socialiste, condamn\u00e9 pour fraude \u00e9lectorale : Interviews de Ricardo Lumengo et de Roland N\u00e4f, pr\u00e9sident du PS bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CE87171-F774-40BC-91DD-730E79BD1619", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lumengo, Ricardo"], "thematicThemes": ["fraude \u00e9lectorale", "conseiller national"], "excerpt": "Ricardo Lumengo a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par le Tribunal d'arrondissement de Bienne \u00e0 10 jours amende \u00e0 180 francs chacun avec sursis durant 2 ans. Il ne peut se disculper en disant qu'il voulait aider les votants en remplissant ces 44 bulletins de vote, et cela m\u00eame s'il l'a fait \u00e0 titre d'exemple. Le PS bernois a d\u00e9j\u00e0 exig\u00e9 la d\u00e9mission imm\u00e9diate de son conseiller national.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national bernois socialiste", "name": "Lumengo, Ricardo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PS bernois", "name": "N\u00e4f, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Anne-Lise Vuilloud, photographe et Roger Guignard, journaliste signent \"Vall\u00e9e de Joux, une \u00eele \u00e0 l\u2019envers\" (Ed. Presses du Belv\u00e9d\u00e8re, 2010) : Interview de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43FA5670-6AF0-41C3-903F-67107E65B275", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuilloud, Anne-Lise", "Guignard, Roger"], "thematicThemes": ["photographie", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain, collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Chine, les \"permis noirs\" sont des citoyens sans-papiers : Reportage de Alain Arnaud, correspondant RSR P\u00e9kin ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-140755F4-5AE0-4306-8FA7-D88B03F313F9", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sans-papiers"], "excerpt": "On les appelle, en Chine, les \"permis noirs\". Ce sont des citoyens sans-papiers: ils ne sont pas d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat civil et pourtant ils sont chinois, mais victimes dans la plupart des cas de la politique de l'enfant unique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille de Li Xue, 17 ans, enfant qui n'existe pas", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tch\u00e9tch\u00e9nie, les gagnants et les exclus de la reconstruction (4/5) : L'islam et les Kadyrov, inscrits au patrimoine de la Tch\u00e9tch\u00e9nie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-85A69758-D835-4D58-88AA-2477A62914E8", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "islam"], "excerpt": "C'est jour de f\u00eate dans le petit village de Charo\u00ef, perch\u00e9 \u00e0 plus de 3000 m\u00e8tres dans les montagnes du Caucase. L'inauguration d'une tour tch\u00e9tch\u00e8ne mill\u00e9naire tout juste restaur\u00e9e co\u00efncide avec l'anniversaire de naissance du pr\u00e9sident Akhmad-Khadji Kadyrov, tu\u00e9 dans un attentat en 2004. Entre deux rituels soufis, les dignitaires chantent les louanges du d\u00e9funt leader et de son fils Ramzan, actuel chef de la r\u00e9publique, qui entretient le culte de son p\u00e8re. Avant la c\u00e9r\u00e9monie, un autre Ramzan, sp\u00e9cialiste des tours tch\u00e9tch\u00e8nes, fait visiter l'installation et admet sa d\u00e9ception quant \u00e0 la qualit\u00e9 du travail de restauration. Pour Rizvan-Hadji, l'imam responsable de la reconstruction, la remise sur pied de cette tour m\u00e9di\u00e9vale symbolise avant tout la renaissance des traditions tch\u00e9tch\u00e8nes, r\u00e9prim\u00e9es sous l'Union sovi\u00e9tique, bless\u00e9es par deux guerres et ramen\u00e9es au premier plan par Kadyrov junior. Ra\u00efssa, la pr\u00e9f\u00e8te de Charo\u00ef, a bon espoir que son village isol\u00e9 attire un jour les jeunes et m\u00eame les touristes \u00e9trangers. Invit\u00e9e : Fr\u00e9d\u00e9rique Longuet-Marx, ethnologue, sp\u00e9cialiste du Caucase nord, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en sociologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Caen et charg\u00e9e de s\u00e9minaire \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales \u00e0 Paris. Auteur de: \"Tch\u00e9tch\u00e9nie. La guerre jusqu'au dernier?\" (Ed. Mille et une nuits, 2003). Fr\u00e9d\u00e9rique Longuet-Marx vient \u00e9galement de terminer un film sur le Daguestan: \"Daghestan : des kolkhozes aux mosqu\u00e9es\". Fr\u00e9d\u00e9rique Longuet-Marx nous parle de l'attachement des Tch\u00e9tch\u00e8nes \u00e0 leurs traditions, de sa r\u00e9cup\u00e9ration par le pr\u00e9sident Kadirov. Elle nous explique comment, l\u00e0 aussi par pure volont\u00e9 politique, l'Islam tch\u00e9tch\u00e8ne, traditionnellement soufi et tol\u00e9rant, se radicalise aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en sociologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Caen et charg\u00e9e de s\u00e9minaire \u00e0 l'EHESS \u00e0 Paris", "name": "Koroteev, Kirill", "type": "Participant"}, {"role": "personnes du petit village de Charo\u00ef", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Tartare de f\u00eatard", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-91608976-822B-474E-8FB1-43B0F399B57E", "durationSec": 158, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C\u00e9cile B., meurtri\u00e8re d'Edourd Stern, a quitt\u00e9 la Suisse pour la France : Interview de Marc Bonnant, avocat de la famille Stern", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E334A420-7AFC-401B-A04B-4EE534409D6E", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stern, Edouard"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "excerpt": "Le meurtri\u00e8re du banquier genevois Edourad Stern a obtenu sa lib\u00e9ration conditionnelle apr\u00e8s avoir pass\u00e9 5 ans et 8 mois - soit les deux tiers de sa peine - en prison, comme le pr\u00e9voit le code p\u00e9nal suisse. Les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales ont donc prononc\u00e9 une interdiction de s\u00e9jour sur le territoire suisse \u00e0 l'encontre de la Fran\u00e7aise. Il s'agit l\u00e0 d'une expulsion administrative qui n'est pas surprenante du tout.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la famille Stern", "name": "Bonnant, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Suini, Karin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Zehrfuss, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Peau de caniche\" (Ed. Mercure de France, 2010)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-8F71640D-F27C-449F-BAAC-E0DAF4619BB4", "durationSec": 3214, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans \u00ab Peau de caniche \u00bb, petit texte autobiographique \u00e9tonnant, l'\u00e9pouse de Patrick Modiano raconte son \u00e9trange enfance. Ses parents se sont aim\u00e9s d'un amour fou et tumultueux. Enfant, Dominique Zehrfuss se devait d'\u00eatre la preuve vivante de leur passion. Aussi, analyse-t-elle aujourd'hui finement, \u00e9tait-elle toujours en repr\u00e9sentation, tel un caniche savant. Tout commence en Tunisie, alors sous domination fran\u00e7aise. Une femme, d\u00e9j\u00e0 mari\u00e9e et m\u00e8re de famille, tombe amoureuse d'un monsieur qui l'enl\u00e8ve et l'emm\u00e8ne \u00e0 Paris. Ils sont riches, mondains, voyagent beaucoup, fr\u00e9quentent artistes et \u00e9crivains. Ils ont une enfant dont ils s'occupent peu, sauf pour la montrer aux autres, la petite Dominique Zehrfuss qui grandit exclusivement entour\u00e9e d'adultes. Adolescente, elle est le t\u00e9moin de leurs disputes incessantes et pathologiques. Aujourd'hui, elle raconte tout cela, dans un texte plein de distance et d'ironie, o\u00f9 jamais elle ne se laisse aller dans le pathos. L'\u00e9motion est toujours l\u00e0, en particulier \u00e0 la toute fin du texte, lorsqu'elle raconte qu'elle a eu la chance de croiser un autre \u00ab chien perdu sans collier \u00bb, qui lui a permis de devenir un \u00eatre humain. Lorsqu'elle a \u00e9pous\u00e9 Patrick Modiano, elle avait dix-huit ans, et lui vingt-cinq.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Zehrfuss, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Zehrfuss, Dominique", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Masset-Depasse, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste du film \"Ill\u00e9gal\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45C2C89F-981B-446E-AFD1-F0BB9852872E", "durationSec": 1602, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Masset-Depasse, Olivier"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste", "name": "Masset-Depasse, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Octavio de la Roza sur la route de Gainsbarre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-602F9D97-043A-4231-9EF8-00E670FC086E", "durationSec": 575, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "chanson d'auteur"], "excerpt": "Octavio de la Roza, danseur et chor\u00e9graphe, rend visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos du spectacle \"Voulez-vous danser Gainsbourg ?\" \u00e0 d\u00e9couvrir les 12, 13 et 14 novembre au Casino de Montbenon \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Roza, Octavio de la", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIO LOCALE", "\u00c9METTEUR", "RADIO LOCALE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MONTRE", "CHIRURGIE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "INAUGURATION", "RUE", "GUGGENMUSIK"], "id": "asset-260046", "durationSec": 1088, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.11.11", "visualGeographicals": ["FERNEY-VOLTAIRE", "HAUTE-SAVOIE", "SALEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "CR\u00c9DIT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "AGRESSION", "VOYAGE D'\u00c9TUDES", "PROC\u00c8S", "AGRESSION", "VOYAGE D'\u00c9TUDES", "VERDICT", "AGRESSION", "VOYAGE D'\u00c9TUDES", "\u00c9TUDIANT", "FINANCEMENT DES \u00c9TUDES", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "H\u00d4TEL", "VERDICT", "FRAUDE \u00c9LECTORALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMP\u00d4T", "\u00c9ROTISME"], "visualPersons": ["ABBAS, MAHMOUD", "LUMENGO, RICARDO", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "NEIRYNCK, JACQUES", "HILTPOLD, HUGUES", "NORDMANN, ROGER"], "id": "asset-260045", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.11.11", "visualGeographicals": ["MORGES", "BERNE-VILLE", "MUNICH", "ROME", "GENEVE", "LONDRES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "BIENNE", "DORIGNY", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SINGINE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "PS", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Anthony", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour \u00e0 Varsovie (4/5) : Un t\u00e9moin et deux historiens", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-10FF97D5-1EA2-47C3-B7F1-818F90C52113", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Varsovie"], "durationSec": 3322, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "insurrection"], "excerpt": "Pour raconter et t\u00e9moigner de l'insurrection de Varsovie : un t\u00e9moin et deux historiens. Un \u00e9pisode international puisque ce seront tour \u00e0 tour un Polonais, un Russe et un Allemand que nous entendrons. Wladyslaw Bartoszewski est polonais, il est t\u00e9moin et survivant de l'insurrection, Nikolay Ivanov un historien russe et Werner Benecke historien \u00e9galement mais allemand. Cet \u00e9pisode consacr\u00e9 \u00e0 l'insurrection de Varsovie est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir des recherches et des entretiens men\u00e9s par Renata Baume, journaliste ind\u00e9pendante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9sistant polonais", "name": "Bartoszewski, Wladyslaw", "type": "Participant"}, {"role": "historien russe", "name": "Ivanov, Nikolai", "type": "Participant"}, {"role": "historien allemand", "name": "Benecke, Werner", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Baume, Renata", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La Marche Mondiale des Femmes \u00e0 Bukavu : Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-706935B1-64BE-462E-977E-69583FDAC0DF", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Kivu (r\u00e9gion)"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marche Mondiale des Femmes"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "femme", "traumatisme", "pauvret\u00e9", "viol", "conflit arm\u00e9", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Pour sa 3\u00e8me action, la Marche Mondiale des Femmes avait choisi Bukavu, en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. Du 13 au 17 octobre, des centaines de femmes, venues de partout, ont exprim\u00e9 leur solidarit\u00e9 avec leurs \"s\u0153urs\" du Kivu. Le choix de Bukavu \u00e9tait un beau symbole: les femmes de l'Est du Congo ont pay\u00e9 un lourd tribu \u00e0 la guerre et, aujourd'hui encore, sont victimes de violences et de viols. Apr\u00e8s des journ\u00e9es d'\u00e9changes, lors de conf\u00e9rences et dans des rencontres informelles, les femmes ont d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 travers la ville de Bukavu, dans un cort\u00e8ge color\u00e9, anim\u00e9 par des chants et rythm\u00e9 par le leitmotiv de la MMF: \"so-so-so, solidarit\u00e9, avec-les-femmes, du-monde-entier.\" C'\u00e9tait un moment marquant pour les femmes du Kivu, qui vivent un quotidien difficile, \u00e0 l'\u00e9cart des priorit\u00e9s m\u00e9diatiques. En organisant la Marche, elles ont aussi appris \u00e0 exercer leurs droits d\u00e9mocratiques dans la n\u00e9gociation avec les autorit\u00e9s locales et nationales, m\u00eame si elles ont eu l'impression parfois que le gouvernement tentait de r\u00e9cup\u00e9rer la MMF pour embellir son image, par le truchement de la Premi\u00e8re Dame, l'\u00e9pouse de Joseph Kabila, tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la partie officielle\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la coordination nationale ha\u00eftienne de la Marche Mondiale des Femmes", "name": "Jacob, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "participantes et participants \u00e0 la Marche Mondiale des Femmes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.11.11", "visualThemes": ["CH\u00d4MEUR", "CH\u00d4MEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ONCOLOGIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "POUPONNI\u00c8RE", "JOURNAL", "\u00c9COLOGIE"], "visualGeographicals": ["USA", "NEW YORK", "SION", "SION", "COUSSET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-260044", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2010-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les hallucinations (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14662BB4-D43C-43C8-808E-82A0831645AF", "durationSec": 629, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Borel, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Antoine et Isabelle\" (Ed. Sabine Wespieser, 2010)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-DACF1932-AAC8-4E7C-AF05-46A189D22F30", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France"], "durationSec": 3227, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "guerre d'Espagne", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Borel tisse une toile qui m\u00eale industriels lyonnais et r\u00e9publicains espagnols. Se d\u00e9marquant de la saga familiale, l'\u00e9crivain inscrit le destin de ses proches dans l'histoire du 20e si\u00e8cle. Dans le r\u00e9cit, Antonio et Isabel, issus de deux familles espagnoles, deviennent en France Isabelle et Antoine. Entre deux, ils auront travers\u00e9 le tourbillon de l'histoire. Antonio, le grand-p\u00e8re de Vincent Borel, aura fui la mis\u00e8re, particip\u00e9 \u00e0 la R\u00e9publique espagnole et pris les armes en 1936. En 1943 il sera arr\u00eat\u00e9 par les allemands et envoy\u00e9 au camp de Mauthausen. A l'histoire exemplaire de ses grands-parents, Vincent Borel m\u00eale celle d'industriels lyonnais, capitaines d'industrie qui firent passer leurs int\u00e9r\u00eats avant tout, au point de collaborer avec l'ennemi \u00e0 travers le textile et la chimie. La famille Gillet, c\u00e9l\u00e8bre pour sa soie artificielle, le fut \u00e9galement pour ses compromissions. La fondation Gillet, aujourd'hui, g\u00e8re un magnifique centre culturel \u00e0 Lyon. Vincent Borel, \u00e9crivain fran\u00e7ais qui a obtenu la nationalit\u00e9 espagnole, \u00e9claire \u00e0 travers ses personnages et sans juger, des \u00e9poques particuli\u00e8rement troubl\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borel, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ma\u00eetre, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borel, Vincent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9clames \u00e0 Sion : Commentaire de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EA7669A-C683-4F12-979C-2860227BE1A8", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constantin, Christian"], "thematicThemes": ["humour", "publicit\u00e9", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Kivu : reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C9C7AE99-03A3-441D-89B0-6CBA3658CE78", "thematicGeographicals": ["Kivu (r\u00e9gion)", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 3154, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marche Mondiale des Femmes"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "viol", "femme", "histoire", "pauvret\u00e9", "traumatisme"], "excerpt": "Le Nord- et Sud-Kivu sont deux provinces de l'Est de la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. Entre lacs et montagnes, le pays est magnifique, mais peine \u00e0 surmonter les s\u00e9quelles de la guerre et \u00e0 sortir de la pauvret\u00e9. A mi-octobre, Anne-Marie Rhyn s'est rendue \u00e0 Bukavu, chef lieu du Sud-Kivu, pour suivre la Marche Mondiale des femmes (sujet du reportage de demain). C'\u00e9tait aussi l'occasion de d\u00e9couvrir la partie congolaise de la r\u00e9gion des Grands Lacs, en proie \u00e0 de grandes difficult\u00e9s. Apr\u00e8s le r\u00e8glement b\u00e2cl\u00e9 du conflit rwandais, des bandes arm\u00e9es ont import\u00e9 la guerre au Congo. Des alliances locales, ethniques et politiques, ont d\u00e9stabilis\u00e9 les provinces fronti\u00e8res et sont \u00e0 l'origine des guerres du Kivu. Depuis deux ans, la r\u00e9gion est officiellement pacifi\u00e9e, mais des groupes arm\u00e9s continuent \u00e0 s\u00e9vir sur le territoire et commettent tueries, viols et rapines dans les villages. En plus de l'ins\u00e9curit\u00e9, la population doit encore faire face aux probl\u00e8mes qui r\u00e8gnent dans un pays qui tente le dur apprentissage de la d\u00e9mocratie: pauvret\u00e9 - malgr\u00e9 les richesses naturelles, d\u00e9sorganisation, absence de services publics, soci\u00e9t\u00e9 civile d\u00e9munie\u2026 Rencontre avec des habitants de la r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, politologue", "name": "Zawadi, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du mensuel \"Le Souverain\"", "name": "Lusiku, Solange", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de la r\u00e9gion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Galette de herisson", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-71D89296-83D7-4333-A520-88AE580755AD", "durationSec": 174, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour \u00e0 Varsovie (3/5) : R\u00e9sistances et d\u00e9saccords", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CD631FF9-85B5-4538-B688-1A67A1630E34", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Varsovie", "Pologne", "URSS"], "durationSec": 3250, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "insurrection"], "excerpt": "L'offensive de l'Arm\u00e9e Rouge a d\u00e9but\u00e9 le 22 juin 1944. Face \u00e0 elle la Wehrmacht recule. Les chars russes auraient atteint la grande banlieue de Varsovie \u00e0 quelques dizaines de kilom\u00e8tres de la capitale. Depuis le 25 juin, Lublin, \u00e0 120 km au sud-est de Varsovie est d\u00e9j\u00e0 entre les mains des Sovi\u00e9tiques. A Varsovie, on assiste au spectacle du long d\u00e9fil\u00e9 d'une arm\u00e9e en d\u00e9route et \u00e0 une administration allemande qui \u00e9vacue les bureaux. Le 27 juin, les Allemands veulent r\u00e9quisitionner 100'000 habitants de Varsovie pour creuser des tranch\u00e9es antichars. Seuls quelques milliers se pr\u00e9sentent. L'heure de la revanche n'a jamais sembl\u00e9 si proche, apr\u00e8s quatre ann\u00e9es d'oppression et de crimes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'assurance maladie en d\u00e9bat", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-23335A4C-79B4-4620-BE9B-07927973841F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3108, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "L'assurance maladie en d\u00e9bat\r\nGermaine M\u00fcller interroge des acteurs du domaine de la sant\u00e9 sur le th\u00e8me de l'assurance maladie.\r\nDepuis l'introduction de la LAMal, en 1994, les primes n'ont cess\u00e9 d'augmenter. Ce syst\u00e8me est-il encore judicieux? La concurrence entre les caisses est-elle vraiment efficace pour juguler les co\u00fbts? Quelles sont les alternatives? \r\nOn en parle avec Jacques de Haller, pr\u00e9sident de la FMH, Yves Seydoux, porte-parole du Groupe Mutuel, le plus grand assureur en Suisse romande, et Thierry Vauthey, chef suppl\u00e9ant de la division surveillance des assurances maladie \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP).\r\nJournaliste : Germaine M\u00fcller\r\nIntervenants :\r\n\u00b7\tJacques de Haller, pr\u00e9sident de la FMH\r\n\u00b7\tYves Seydoux, porte-parole du Groupe Mutuel\r\n\u00b7\tThierry Vauthey, chef suppl\u00e9ant de la division surveillance des assurances maladie \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP).\r\n\r\nL'assurance maladie en question\r\n\"On en parle\" consacre un forum \u00e0 vos interrogations sur l'assurance maladie. \r\nDeux sp\u00e9cialistes r\u00e9pondent \u00e0 toutes vos questions, en direct \u00e0 l'antenne de 9h05 \u00e0 9h30, puis sur Internet.\r\nChangement de caisse, remboursement des prestations, droit aux subvention\u2026 Fabrice Ghelfi, chef du service des assurances sociales du canton de Vaud, et Jacqueline Deck, du bureau d'aide sociale \u00e0 Gen\u00e8ve, vous disent tout sur l'assurance maladie.\r\n\r\nJournaliste : St\u00e9phane Gabioud\r\nIntervenants :\r\n\u00b7\tFabrice Ghelfi, chef du service des assurances sociales du canton de Vaud\r\n\u00b7\tJacqueline Deck, du bureau d'aide sociale \u00e0 Gen\u00e8ve\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice du Bureau d'aide sociale \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Deck, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Groupe Mutuel", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la FMH", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service des assurances sociales du Canton de Vaud", "name": "Ghelfi, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "chef suppl\u00e9ant de la division Surveillance des assurances-maladies \u00e0 l'OFSP", "name": "Vauthey, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Universit\u00e9 de Lausanne refuse d'accueillir un congr\u00e8s de l'UDC : Interview de Jean-Paul D\u00e9praz, vice-recteur\r\nde l'Universit\u00e9 de Lausanne, responsable des infrastructures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EED4E2D-28BC-4D92-85D1-0B4FF92EB9F5", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Lausanne", "UDC"], "thematicThemes": ["r\u00e9union", "manifestation politique"], "excerpt": "L'Universit\u00e9 de Lausanne a refus\u00e9 \u00e0 l'UDC ce qu'elle a autoris\u00e9 aux socialistes. Le congr\u00e8s de l'UDC devait d'abord se tenir au Palais de Beaulieu ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 possible car le syndicat UNIA avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9serv\u00e9 la salle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "D\u00e9praz, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Owen Pallett (aka Final Fantasy), violoniste, et le groupe biennois Izul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-815B6524-CCBE-4F93-858B-0BC0733543ED", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Canada", "Berne (canton)"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pallett, Owen", "Izul", "Final Fantasy"], "thematicThemes": ["pop", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock biennois", "name": "Izul", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Pallett, Owen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (043) : La piscine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD9C2771-4FDA-42F4-A3D6-6A84BA6504AF", "durationSec": 180, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le \"J\u00fcdischer Kulturbund\", 1933-1941: Espoirs tromp\u00e9s (3/5) : Des carri\u00e8res se brisent et se reforment", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B17A341-8117-4B00-AF8A-BABE69073268", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3606, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "musique ethnique et folklorique", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le g\u00e9n\u00e9ral Karl Heinz Inebnit parle des 16 soldats bless\u00e9s \u00e0 la caserne de Bure", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E85BC798-7C0B-4C74-9375-3DAEEE0201BE", "durationSec": 256, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tch\u00e9tch\u00e9nie, les gagnants et les exclus de la reconstruction (3/5) : Apr\u00e8s l'exil, le retour", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DA723DC3-FB29-4086-929A-DFF168BD5261", "thematicGeographicals": ["Grozny", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "exil", "retour d'exil"], "excerpt": "Les deux conflits sanglants qui ont ravag\u00e9 la Tch\u00e9tch\u00e9nie en 1994-96 et 1999-2000 ont fait des dizaines de milliers de morts et des centaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s, partis ailleurs en Russie et dans le monde. Il y a deux ans, Ayoub a d\u00e9cid\u00e9 que la Tch\u00e9tch\u00e9nie \u00e9tait pr\u00eate \u00e0 l'accueillir \u00e0 nouveau. Apr\u00e8s huit ans en France, il est revenu s'installer dans sa patrie, presque enti\u00e8rement reconstruite au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es par le jeune leader Ramzan Kadyrov. Avec ses fid\u00e8les amis d'enfance Khas et Izra\u00efl, il passe des soir\u00e9es dans le centre commercial flambant neuf Grozny City \u00e0 regarder les filles et imaginer des combines pour faire fortune. Mahomed, n\u00e9 \u00e0 Grozny en 1980. Vit en Suisse depuis 2004. Mahomed raconte son enfance \u00e0 Grozny, la guerre qu'il d\u00e9couvre \u00e0 15 ans et qui engloutit une partie de sa famille, la fuite dans la campagne tch\u00e9tch\u00e8ne et l'exil en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste pour Memorial, la principale association russe de d\u00e9fense des Droits de l?homme en Russie", "name": "Koroteev, Kirill", "type": "Participant"}, {"role": "Ayoud, revenu en Tch\u00e9ch\u00e9nie, Khas et Izra\u00ebl, ses amis d'enfance", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "T\u00c9MOIGNAGE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "BOURSE", "INVESTISSEMENT", "ESCROQUERIE", "JUIFS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "JUIFS", "D\u00c9PORTATION", "VOYAGE D'\u00c9TUDES", "VOYAGE D'\u00c9TUDES", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "CERVEAU", "PSYCHOLOGIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-260042", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.11.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "BIENNE", "SUISSE", "NEW YORK", "NEW YORK", "ALLEMAGNE", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "BIOGRAPHIE", "BIOGRAPHIE", "LICENCIEMENT", "MULTINATIONALE", "SYNDICAT", "\u00c9L\u00c9PHANT", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "HANDICAP", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["BERNASCONI, SYLVIO", "BUSH, GEORGE WALKER", "BUSH, GEORGE WALKER", "BYKOV, ANDREY"], "id": "asset-260041", "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.11.10", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "USA", "FLORIDE", "USA", "FRANCE", "RAJASTHAN", "GENEVE", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "VIVRE AUTREMENT : ALLEMAGNE, FORET SOUS SURVEILLANCE - 10.11.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255826", "durationSec": 178, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GEDEON", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CHALLENGE LEAGUE"], "id": "asset-260011", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1316, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20101110, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur le projet de r\u00e9forme de la Swiss Football League de cr\u00e9er une Challenge League \u00e0 10 clubs et une ligue interm\u00e9diaire \u00e9quivalant \u00e0 une 3e division. Cette r\u00e9forme pose le probl\u00e8me de la formation des footballeurs suisses.", "title": "CHALLENGE LEAGUE A 10 CLUBS : UNE MENACE POUR LES REGIONS - 10.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "CHALLENGE LEAGUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SQUAT", "POLICE", "SONAR", "EAU CONTINENTALE", "POLICE", "SONAR", "EAU CONTINENTALE", "POLICE", "SONAR", "EAU CONTINENTALE", "POLICE", "TROTTINETTE", "L\u00c9GISLATION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TROTTINETTE", "CALENDRIER", "MAISON DE RETRAITE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["RIDORE, CARL-ALEX"], "id": "asset-260043", "durationSec": 1076, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.11.10", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VERBOIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La votation pour le renvoi des criminels \u00e9trangers, divise les chr\u00e9tiens : Interviews de Norbert Brunner, \u00e9v\u00eaque de Sion, pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses et de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD5C69EE-A1B1-4BFB-A2B2-B859311BE9A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 809, "publicationDate": "2010-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "expulsion", "criminalit\u00e9", "christianisme"], "excerpt": "Est-il chr\u00e9tien de voter pour le renvoi des criminels \u00e9trangers? Les d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens sont en porte \u00e0 faux avec l'Eglise catholique sur la question du contre-projet. Le parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien (PDC) dira oui le 28 novembre. Les \u00e9v\u00eaques catholiques disent non.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Sion, pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "name": "Brunner, Norbert, Mgr", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Patrick et Olivier Poivre d'Arvor, journaliste et \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de leur ouvrage \"Jusqu'au bout de leurs r\u00eaves\". - 2. Interview de Alexis Schwarzenbach, historien, petit-neveu d'Annemarie Schwarzenbach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0406BEA-DAFD-4FBE-9F6B-6109C14FF892", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwarzenbach, Annemarie"], "thematicThemes": ["aventurier", "\u00e9crivaine", "exploit sportif"], "excerpt": "\"Les invit\u00e9s : Olivier et Patrick Poivre d'Arvor\r\nLes fr\u00e8res Poivre d'Arvor mettent \u00e0 l'honneur les aventuriers c\u00e9l\u00e8bres dans leur nouvel album. Ces redoutables r\u00eaveurs \u00e9veill\u00e9s ont r\u00e9sist\u00e9, lutt\u00e9 , pris des risques, d\u00e9fi\u00e9 le sens commun abus\u00e9 de toutes les drogues de la vie. Leurs familles sont parfois incertaines, leurs descendances rarement assur\u00e9es, leurs h\u00e9ritages improbables. Ils sont entiers, extr\u00eames, et ignorent en g\u00e9n\u00e9ral la peur.Ces hommes et ces femmes parfois inconscients marchent sans savoir, avancent dans la nuit, travesant, souvent sans cartes, cieux, d\u00e9serts, oc\u00e9ans et montagnes. Leur g\u00e9ographie du monde ne conna\u00eet pas de limites.\r\nCes explorateurs, po\u00e8tes, arch\u00e9ologues, aviateurs ou missionnaires qui se sont br\u00fbl\u00e9 le coeur et les ailes, Olivier et Patrick Poivre d'Arvor ne savent pas vivre sans eux. Leurs compagnons sont all\u00e9s au bout d'eux-m\u00eames. Jusqu'au bout de leur r\u00eave.\r\nReportage de Lidia Gabor : Rencontre avec Alexis Schwarzenbach, historien , le petit-neveu d'Annemarie Schwarzenbach  a sign\u00e9 en 2007 la biographie \"Maman tu dois lire mon livre, Annemarie Schwarzenbach, sa m\u00e8re et sa grand-m\u00e8re\" (Editions Metropolis)\r\nJournaliste : Madeleine Caboche \"\r\n1\u00e8re diff. 9.11.2010)", "alternativeExcerpt": ["Annemarie Schwarzenbach racont\u00e9e par son petit-neveu."], "alternativeTitle": ["1. Entretien avec Patrick et Olivier Poivre d'Arvor, journaliste et \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de leur ouvrage \"Jusqu'au bout de leurs r\u00eaves\". - 2. Interview de Alexis Schwarzenbach, historien, petit-neveu d'Annemarie Schwarzenbach / SDL2013-SIR_2010-11-09_rien-n-est-joue_F0406BEA-DAFD-4FBE-9F6B-6109C14FF892 / 1. Entretien avec Patrick et Olivier Poivre d'Arvor, journaliste et \u00e9crivain.", "Rien n'est jou\u00e9! - 09.11.2010"], "imageURL": "//www.rts.ch/4861477.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4844665", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Poivre d'Arvor, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Poivre d'Arvor, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Schwarzenbach, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4844663"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Salade de moules", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-74C02F24-4A3C-4109-979F-5444C4285FA7", "durationSec": 130, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9culation sur les march\u00e9s du vin : Interviews de Bruno Gueuning, courtier en vin et de Filip Opdebeeck, gestionnaire de la cave \"Au bonheur du vin\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96A88573-9FFA-4056-A4BE-28CF2D9B9731", "thematicGeographicals": ["Bordeaux", "France"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commercialisation", "sp\u00e9culation financi\u00e8re", "vin"], "excerpt": "Apr\u00e8s la bulle internet ou celle l'art contemporain c'est l'\u00e9clatement de la bulle du vin. Un grand nombre de commer\u00e7ants et de courtiers \u00e0 Gen\u00e8ve et ailleurs, craignent que les prix, notamment des Bordeaux mill\u00e9sim\u00e9s, ne soient largement sur\u00e9valu\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gestionnaire de la cave \"Au bonheur du vin\"", "name": "Opdebeeck, Filip", "type": "Participant"}, {"role": "courtier en vin", "name": "Gueuning, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le \"J\u00fcdischer Kulturbund\", 1933-1941: Espoirs tromp\u00e9s (2/5) : La formation d'un r\u00e9pertoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B76B267-AB14-4E29-BE3F-8687A0C3277B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "musique classique", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "musique ethnique et folklorique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le cancer du sein chez les hommes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3156806E-88DF-461C-96AD-AC38CD941E3E", "durationSec": 558, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sein", "cancer", "oncologie", "homme"], "excerpt": "\"Le cancer du sein chez les hommes\r\nNatalie Bougeard \u00e9voque une maladie g\u00e9n\u00e9ralement associ\u00e9e aux femmes: le cancer du sein.\r\nCette maladie peut pourtant \u00e9galement toucher les hommes. M\u00eame si elle ne concerne qu'une minorit\u00e9 de m\u00e2les, elle m\u00e9rite d'\u00eatre connue. Les hommes aussi ont des t\u00e9tons. Rien d'\u00e9tonnant, donc, qu'ils puissent souffrir d'un cancer du sein. Cette maladie reste pourtant m\u00e9connue et elle est par cons\u00e9quent diagnostiqu\u00e9e assez tardivement. Georges Vlastos, chef de l'unit\u00e9 de s\u00e9nologie aux H\u00f4pitaux Universitaires Genevois (HUG) revient sur les sympt\u00f4mes, les traitements et le d\u00e9pistage de cette \"maladie rare\".\r\nUn dossier de Natalie Bougeard.\r\n\r\nJournaliste : Natalie Bougeard\r\nIntervenants : Georges Vlastos, chef de l'unit\u00e9 de s\u00e9nologie aux H\u00f4pitaux Universitaires Genevois\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'unit\u00e9 de s\u00e9nologie, HUG", "name": "Vlastos, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Internet: p\u00e9nurie d'adresses IP", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-816DD66A-D600-4F44-82D2-D2433906026D", "durationSec": 385, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "r\u00e9seau num\u00e9rique"], "excerpt": "\"P\u00e9nurie d'adresses IP\r\nJean-Olivier Pain s'int\u00e9resse \u00e0 l'\u00e9puisement des adresses IP, les num\u00e9ros qui permettent d'identifier un appareil connect\u00e9 \u00e0 Internet.\r\nEn dix ans, le r\u00e9seau des r\u00e9seaux est devenu incontournable et de plus en plus d'ordinateurs, de t\u00e9l\u00e9phones et de GPS doivent s'y connecter pour fonctionner correctement.\r\nSi vous allez sur le site \"Portail IPv6\", vous apercevez un compteur qui compte \u00e0 rebours assez rapidement. Au-dessous de ce chiffre, on nous pr\u00e9vient \"il ne reste que 4% d'adresses disponibles\" et durant l'ann\u00e9e 2011 la messe sera dite et le compteur atteindra \"z\u00e9ro\".  Ce cheptel qui font comme neige au soleil, c'est les adresses qui nous connectent \u00e0 Internet. Elles sont distribu\u00e9es par un tr\u00e8s vieux protocole: le protocole IPv4 qui date du d\u00e9but du Web. \r\nPatrick Grosset\u00eate, ing\u00e9nieur technique chez Cisco Systems, et Jean-Henry Morin, professeur  en syst\u00e8me d'information \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, expliquent les raisons de cette p\u00e9nurie et les solutions pour la pallier. Journaliste : Jean-Olivier Pain\"\r\nIntervenants : \r\n\u00b7\tPatrick Grosset\u00eate, ing\u00e9nieur technique chez Cisco Systems\r\n\u00b7\tJean-Henry Morin, professeur en syst\u00e8me d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, Cisco Systems", "name": "Grosset\u00eate, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en syst\u00e8mes d'information", "name": "Morin, Jean-Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le personnel du Bureau International du travail (BIT) r\u00e9clame des conditions de travail d\u00e9centes : Interview de Christopher Land-Kazlauskas, pr\u00e9sident du syndicat du personnel du BIT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CFE00C0-AFA0-4338-8A14-BB8A9F81D31A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BIT"], "thematicThemes": ["condition de travail"], "excerpt": "Les conditions de travail d\u00e9nonc\u00e9 par le personnel du BIT sont un comble, quand on sait que l'agence onusienne a pour mission de d\u00e9fendre le travail d\u00e9cent et la libert\u00e9 syndicale dans le monde. Une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9cidera de la forme que va prendre cette contestation collective. Des piquets de gr\u00e8ve sont pr\u00e9vus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du syndicat du personnel du BIT", "name": "Land-Kazlauskas, Christopher", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence nationale de lutte contre la pauvret\u00e9 : Interview de Hugo Fasel, directeur de Caritas suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F597CAB0-4C82-4A5F-984A-A772040501E5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1249, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Caritas suisse"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Un Suisse sur dix vit au-dessous du seuil de pauvret\u00e9, une r\u00e9alit\u00e9 longtemps ignor\u00e9e par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. Une premi\u00e8re conf\u00e9rence nationale sur le sujet se tient \u00e0 Berne. Parmi les participants, Caritas, qui veut r\u00e9duire de moiti\u00e9 la pauvret\u00e9 en Suisse d'ici 2020.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Caritas suisse", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Presse politique, un h\u00e9ritage encombrant ? : Interview d'Alain Clavien, professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, auteur de \"Grandeurs et mis\u00e8res de la presse politique\" (Ed. Antipodes, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AC26BD4-67EB-4DDD-AF13-09605410F555", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1623, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Journal de Gen\u00e8ve", "Gazette de Lausanne"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "presse", "histoire"], "excerpt": "L'inexorable d\u00e9clin de la presse d'opinion en Suisse romande. Entre connivence et concurrence, l'exemple de \u00ab La Gazette de Lausanne \u00bb (1898-1991) et le \u00ab Journal de Gen\u00e8ve \u00bb (1826-1998). Pourquoi  la presse politique, seule l\u00e9gitime au tournant du XX\u00e8me si\u00e8cle, a-t-elle d\u00fb peu \u00e0 peu c\u00e9der sa place \u00e0 une presse politiquement neutre, dite bient\u00f4t \u00abd'information\u00bb? Dans \u00abGrandeurs et mis\u00e8res de la presse politique\u00bb, Alain Clavien \u00e9claire de fa\u00e7on minutieuse et document\u00e9e cette mutation majeure \u00e0 travers l'histoire compar\u00e9e de \u00abLa Gazette de Lausanne\u00bb ( 1898-1991) et du \u00abJournal de Gen\u00e8ve\u00bb (1826-1998). Ces deux quotidiens ont d\u00e9fendu au coude \u00e0 coude un m\u00eame id\u00e9al politique lib\u00e9ral-conservateur et ils ont plaid\u00e9 pour la sauvegarde d'une presse politique de qualit\u00e9, jug\u00e9e n\u00e9cessaire au d\u00e9bat d\u00e9mocratique. Mais ils se sont aussi violemment combattus l'un l'autre pour s'imposer sur un march\u00e9 satur\u00e9, de plus en plus domin\u00e9 par une presse dite d'information s'imposant  par la force de ses tirages. L'information, mission premi\u00e8re du journalisme, est-elle d\u00e9sormais incompatible avec le commentaire et le positionnement politique ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (042) : TV Show", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E9270B2-9A98-43F8-8077-20A80EA7AD10", "durationSec": 188, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tch\u00e9tch\u00e9nie, les gagnants et les exclus de la reconstruction (2/5) : Les laiss\u00e9s-pour compte du miracle", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AF590AE5-F1B2-443A-A564-5B966FD2ED0C", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Grozny"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "excerpt": "Dix ans apr\u00e8s la fin des bombes, \u00e0 l'ombre des nouveaux \u00e9difices clinquants de la nouvelle Grozny, des centaines de familles d'anciens r\u00e9fugi\u00e9s s'entassent toujours dans des centres d'habitation temporaire insalubres. Officiellement, ces centres n'existent plus. Et pourtant, depuis six ans, Malika, Ioussoup, Rosa et bien d'autres attendent que le gouvernement remplisse sa promesse de leur fournir un nouvel appartement. Par peur ou par aveuglement, ils sont convaincus que leur leader Kadyrov ignore leur sort. Ce sont les m\u00e9chants fonctionnaires corrompus qui lui cachent la v\u00e9rit\u00e9, dit Malika. Seul Loussoup, la peur au ventre, ose accuser le pr\u00e9sident de son malheur.\r\nKirill Koroteev repr\u00e9sente les victimes de violations des droits humains en Tch\u00e9tch\u00e9nie aupr\u00e8s de la Cour europ\u00e9enne des Droits de l'homme \u00e0 Strasbourg. Il est \u00e9galement enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris X Nanterre. Il raconte les rouages du syst\u00e8me Kadirov, ses milices, les disparitions de ceux qui critiquent et de ceux qui osent enqu\u00eater sur ces disparitions, en Tch\u00e9tch\u00e9nie mais aussi \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste pour Memorial, la principale association russe de d\u00e9fense des Droits de l?homme en Russie", "name": "Koroteev, Kirill", "type": "Participant"}, {"role": "Tch\u00e9ch\u00e8nes cherchant un appartement", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Baptiste Del Amo, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Sel\" (Ed. Gallimard, 2010)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-4D0CDA34-D5F8-4624-A3A1-6177C1E3ED45", "durationSec": 3171, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le Prix Goncourt du Premier roman en 2009 avec \u00ab Une Education libertine \u00bb, Del Amo signe une \u00e9touffante chronique familiale o\u00f9 chacun s'\u00e9pie en revisitant son enfance. Louise, veuve depuis quelques ann\u00e9es d'Armand, marin ancr\u00e9 dans le quartier de La Pointe Courte \u00e0 S\u00e8te, convie ses trois enfants \u00e0 un repas de famille en apparence des plus ordinaires. Entre la tramontane et la salinit\u00e9 de l'air, les rapports de chaque personnage \u00e0 la m\u00e9moire de ce p\u00e8re taiseux mais omnipotent saturent les relations affectives. Loin des facilit\u00e9s de la r\u00e9silience, Jonas, Albin et Fanny entourent leur m\u00e8re lors de cette journ\u00e9e des mauvaises pens\u00e9es. Derni\u00e8rement dans \u00ab Le Monde \u00bb, Jean-Baptiste Del Amo pr\u00e9cisait : \u00ab L'id\u00e9e que, soit par l'\u00e9ducation, soit par l'enfance, soit par l'histoire de nos a\u00efeux, on soit vou\u00e9 \u00e0 un d\u00e9terminisme existentiel m'interpelle. J'aime cr\u00e9er des personnages qui essaient de composer avec ce qu'on a fait d'eux. J'aime aussi l'id\u00e9e qu'on puisse rompre avec ce bagage qu'on charrie, mais je ne sais pas dans quelle mesure on peut vraiment s'en d\u00e9faire. \u00bb En tout cas, il semble que le poids de la transmission ne s'all\u00e8ge pas dans ce roman b\u00e2ti sur les r\u00e9miniscences de chaque protagoniste, \u00e0 la mani\u00e8re d'une polyphonie th\u00e9\u00e2trale. Th\u00e9\u00e2tre des non-dits dont les effets d\u00e9vastateurs n'en sont pas moins \u00e9loquents.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Del Amo, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Del Amo, Jean-Baptiste", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du concert Contrechamps du 09.11.2010 : Rencontre avec Philippe Leroux et Franck Bebrossian, compositeurs", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FBA7178E-924E-4683-BFC9-CE2A6C081737", "durationSec": 2787, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Leroux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Bedrossian, Franck", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "administrateur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Poncet, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour \u00e0 Varsovie (2/5) : Un pays disparu, une ville engloutie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-43E67F0E-E616-4203-BA2D-D159098AE6FA", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Gdansk"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "17e si\u00e8cle", "19e si\u00e8cle", "histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Histoire de la Pologne, de son royaume et de ses diff\u00e9rents partages, depuis le XVIIe si\u00e8ce. Le coup a lieu le 1er septembre 1939. L'Allemagne, sans d\u00e9claration de guerre, attaque la Pologne. Hitler veut obtenir la possession de Dantzig, ville sous contr\u00f4le de la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations. Dantzig est prise par les arm\u00e9es d'Hitler. L'entr\u00e9e dans la ville se fait sous les applaudissements de la population allemande. La r\u00e9sistance polonaise est insens\u00e9e. Un avion contre 7. Un char contre 40. Forc\u00e9ment incapables de r\u00e9sister \u00e0 la guerre-\u00e9clair impos\u00e9e par Hitler. Hitler annexe la plus grande partie de la Pologne et met en place l'extermination m\u00e9thodique des \u00e9lites polonaises. Des juifs. La Russie annexe les parties orientales du pays et d\u00e9porte civils et militaires. Les Polonais n'ont d'autre recours que la lutte clandestine, l'\u00e9migration militaire et politique. [Cette \u00e9mission est la rediffusion partielle du documentaire Histoire vivante \"Les contours de la Pologne (3/5): une ville engloutie\" diffus\u00e9 le 16.04.2008.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Etaix, cin\u00e9aste, \u00e9crivain, clown", "genres": ["Interview"], "id": "sound-683AC142-83C2-4DCC-8566-68650507A6FF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etaix, Pierre"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Clown, cin\u00e9aste, dessinateur, musicien, magicien, auteur de th\u00e9\u00e2tre, \u00e9crivain : la palette de talents de Pierre \u00c9taix est vaste.\r\nL\u2019artiste \u2013 qui aura 82 ans le 23 novembre 2010 \u2013 \u00e9tait au Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne la semaine derni\u00e8re. Pierre Philippe Cadert l\u2019a rencontr\u00e9.\r\nApr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gagman de Jacques Tati, Pierre \u00c9taix r\u00e9alise au d\u00e9but des ann\u00e9es 60 ses premiers courts m\u00e9trages. \"Heureux anniversaire\", co\u00e9crit avec son ami Jean-Claude Carri\u00e8re, obtient en 1963 un Oscar \u00e0 Hollywood. Entre 1963 et 1970, il r\u00e9alise cinq longs m\u00e9trages, reconnus et prim\u00e9s dans le monde entier, dont le c\u00e9l\u00e8bre \"Yoyo\".\r\nFondateur avec sa femme Annie Fratellini de l\u2019\u00c9cole Nationale de Cirque, Pierre Etaix \u00e9tait de retour \u00e0 Lausanne avec un tout nouveau spectacle, \"Miousik Papillon\", merveilleuse alchimie m\u00ealant clown, mime, magie, jazz et music-hall. (source : Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne).; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2010-11-09T13:03:33.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown, cin\u00e9aste, \u00e9crivain", "name": "Etaix, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les 40 ans du d\u00e9c\u00e8s de Charles de Gaulle et son h\u00e9ritage \u00e0 la France : Interviews de Jean-Fran\u00e7ois Kahn, fondateur de l'hebdomadaire Marianne et de Dominique Warluzel, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5EF4967-18BE-4341-99FF-A11D341C788A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 436, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "comm\u00e9moration", "fonction politique"], "excerpt": "A Colombey-les-deux-Eglises, Nicolas Sarkozy a rendu hommage \u00e0 un personnage qualifi\u00e9 de visionnaire et modernisateur. M\u00eame les \u00e9l\u00e9phants du PS se revendiquent de l'h\u00e9ritage gaulliste, c'est le cas de Jack Lang. La France, emp\u00eatr\u00e9e dans la crise sociale, pourra-t-elle un jour se d\u00e9tacher de la statue de commandeur du G\u00e9n\u00e9ral?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de l'hebdomadaire Marianen", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Warluzel, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\"L\u2019Illumin\u00e9\" \u00e0 l\u2019Octogone de Pully : Interview de Marc Hologne, auteur, metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC71F97C-C5CE-495E-81BB-4D614CE4CF38", "durationSec": 900, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "art vid\u00e9o"], "excerpt": "L'Octogone de Pully accueille jusqu'au 14 novembre \"L'Illumin\u00e9\", un spectacle \u00e0 la fronti\u00e8re des genres, entre cin\u00e9ma et th\u00e9\u00e2tre. Un spectacle \u00e9crit, mis en sc\u00e8ne, r\u00e9alis\u00e9 et interpr\u00e9t\u00e9 par Marc Hollogne, qui propose depuis trente ans ses cr\u00e9ations de cin\u00e9ma-th\u00e9\u00e2tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien, auteur", "name": "Hologne, Marc de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accident de char sur la  place d'armes de Bure : Commentaire de Daniel Rieder, correspondant RSR Jura", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C08A298C-A9B3-4D48-AD74-23893F7DA521", "thematicGeographicals": ["Bure", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident militaire", "place d'armes"], "excerpt": "L'accident a impliqu\u00e9 des chars de grenadiers \u00e0 roues detype \"Piranha\" Selon un dernier bilan, ce sont au moins quatorze recrues, qui auraient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correpsondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les hallucinations (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5D52151-2BFA-42C4-9CFF-23C50CF425A8", "durationSec": 518, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les 40 ans du d\u00e9c\u00e8s de Charles de Gaulle et son h\u00e9ritage d'\u00e9crivain : D\u00e9bat avec Paul-Marie Couteaux, \u00e9crivain, auteur de \"De Gaulle, philosophe, Tome I et II\" (Ed. Latt\u00e8s, 2002 et 2010), \"De Gaulle, esp\u00e9rer contre tout. Lettre ouverte \u00e0 R\u00e9gis Debray\" (Ed. Xenia, 2010), Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et Dominique Warluzel, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B771FE33-F5F2-493C-9BB9-F728F55BCA78", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 899, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["fonction politique", "m\u00e9moire (litt\u00e9rature)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de \"De Gaulle, philosophe, Tome I et II\" (Ed. Latt\u00e8s, 2002 et 2010), \"De Gaulle, esp\u00e9rer contre tout. Lettre ouverte \u00e0 R\u00e9gis Debray\" (Ed. Xenia, 2010)", "name": "Couteaux, Paul-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Warluzel, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PAUVRET\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PAUVRET\u00c9", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "LIVRAISON", "MARA\u00ceCHER", "SITE INTERNET", "LIVRAISON", "MARA\u00ceCHER", "SITE INTERNET", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "BURKHALTER, DIDIER", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-260038", "durationSec": 1816, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.11.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "LONAY", "BREMBLENS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VERDICT", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "JEUNE (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "ASSISTANCE SOCIALE", "JEUNE (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "LOGEMENT LOCATIF", "PROPHYLAXIE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "CRIMINALIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9PREUVE SPORTIVE", "PORTRAIT", "ORGANISATION DU SPORT", "\u00c9PREUVE SPORTIVE", "PORTRAIT", "ORGANISATION DU SPORT"], "visualPersons": ["MULLER, MARK"], "id": "asset-260040", "durationSec": 1136, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.11.09", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "GRANGES (VS)", "SION", "VALAIS", "SIERRE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "AIGLE", "VEVEY", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "VIVRE AUTREMENT : PAYS-BAS, UNE ENERGIE DANS LE VENT - 10.11.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255825", "durationSec": 162, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GEDEON", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Peau, groupe fran\u00e7ais, et Filidh Ruadh, groupe romand de musique ga\u00eblique d'Ecosse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEE7BE75-DAAB-49B3-AE3D-8D5D4C0906E1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France", "Ecosse"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Filidh Ruadh", "Peau"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe romand de musique ga\u00eblique", "name": "Filidh Ruadh", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Peau", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBITRAGE SPORTIF", "SPOT PUBLICITAIRE", "SUPER LEAGUE", "ACCIDENT MILITAIRE", "VOYAGE D'\u00c9TUDES", "\u00c9L\u00c8VE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "VIOLENCE", "VOYAGE D'\u00c9TUDES", "B\u00c2TIMENT", "\u00c9L\u00c8VE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "VIOLENCE", "HOMICIDE", "CAMBRIOLAGE", "CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "AVS", "CH\u00d4MEUR", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "EXPULSION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "CHRISTIANISME", "PERS\u00c9CUTION RELIGIEUSE", "DROITS DE L'HOMME", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "DROIT DU TRAVAIL", "CONVENTION COLLECTIVE", "GR\u00c8VE", "CHEF D'ETAT", "D\u00c9C\u00c8S"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "HODGERS, ANTONIO", "BRUNNER, TONI", "PARMELIN, GUY", "GROSS, FRANCOIS", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-260039", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.11.09", "visualGeographicals": ["SION", "BURE", "ROME", "ROME", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BAGDAD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FC SION", "UDC", "LES VERTS", "AL-QA\u00cfDA", "ONU", "BIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "title": "L'autre Schwarzenbach", "imageURL": "http://www.rts.ch/4861477.image", "id": "ece-4844663", "durationSec": 527, "publicationDate": "2010-11-08T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Annemarie Schwarzenbach racont\u00e9e par son petit-neveu.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4844663", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4844663"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 225 : Bournens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-28C27FBC-F518-4344-8DB1-692BC8DDBAC8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bournens"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les hallucinations (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-343E54DF-85DC-4FA8-B5FA-8EA42E560E44", "durationSec": 555, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Un membre du syndicat de la police jurassienne parle d'un fichier qui concerne des miliers d'automobilistes qui n'ont pas fait l'objet de proc\u00e8s-verbaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1778BF86-60DE-4052-BFB7-C36B4B83C674", "durationSec": 214, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "1. La firme Charles V\u00f6gele et les \"working poors\" asiatiques. - 2. La vente en ligne group\u00e9e", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DF81F0FC-E190-43CB-BA73-CA97FB63E466", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 905, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles V\u00f6gele", "Deindeal"], "thematicThemes": ["vente par ligne", "condition de travail", "industrie textile", "travailleur", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "V\u00f6gele et les \"working poor\" asiatiques\r\nCharles V\u00f6gele est accus\u00e9 par la D\u00e9claration de Berne d'offrir des salaires insuffisants pour vivre aux employ\u00e9s de ses fournisseurs du Cambodge et du Bengladesh.\r\nLa r\u00e9action du groupe et les explications de G\u00e9raldine Viret, responsable communication et campagnes de l'association ind\u00e9pendante. Pen\u00e9lope Cruz et sa soeur Monica sont un peu partout en Suisse. Les deux Espagnoles prennent la pause sur les affiches publicitaires de Charles V\u00f6gele pour y pr\u00e9senter la nouvelle collection de v\u00eatements du groupe de confection schwytzois. De quoi redonner un coup de jeune et de glamour \u00e0 l'image un peu vieillotte de V\u00f6gele. Mais derri\u00e8re les paillettes se cache une r\u00e9alit\u00e9 toute autre d\u00e9nonc\u00e9e par la D\u00e9claration de Berne. Cette r\u00e9alit\u00e9 concerne les couturiers employ\u00e9s par les fournisseurs de Charles V\u00f6gele en Asie. Selon la D\u00e9claration de Berne, les employ\u00e9s du Cambodge et du Bangladesh qui confectionnent ces v\u00eatements vivent en-dessous du seuil de pauvret\u00e9. Ils touchent certes le salaire minimum l\u00e9gal, mais celui-ci ne leur permet pas de vivre dans des conditions dignes. Les couturiers sont donc contraints de faire de nombreuses heures suppl\u00e9mentaires pour pouvoir couvrir leurs besoins quotidiens.\r\n\r\nJournaliste : Fr\u00e9d\u00e9rique Volery\r\nIntervenant : G\u00e9raldine Viret, responsable communication de la D\u00e9claration de Berne\r\n\r\nLa vente en ligne group\u00e9e\r\nZoom sur deindeal.ch, une plate-forme web de ventes group\u00e9es en ligne pour avoir de meilleurs tarifs.\r\nLe site deindeal.ch d\u00e9barque en Suisse romande. Il s'agit d'une plate-forme qui permet de regrouper des intentions d'achats afin de faire baisser les prix \u00e0 l'unit\u00e9. Une sorte de fusion  entre les achats en ligne et les r\u00e9seaux sociaux. Ce site a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 fin mars 2010 \u00e0 Z\u00fcrich. Il occupe d\u00e9j\u00e0 28 personnes et plus de 25'000 coupons ont \u00e9t\u00e9 vendus. Alors comment fonctionne, tr\u00e8s concr\u00e8tement, deindeal.ch ?\r\n\r\nJournaliste : Intercit\u00e9\r\nIntervenant : Flavio Rump, co-fondateur du site Internet deindeal.ch", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de communication \u00e0 la D\u00e9claration de Berne", "name": "Viret, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur du site web deindeal.ch", "name": "Rump, Flavio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les gardes-fronti\u00e8re tessinois face aux immigrants : Reportage de Nicole Della Pietra, correspondante RSR Tessin", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1CCC717C-CC0E-45BB-BBC6-1AFBF1FEE292", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clandestinit\u00e9", "douane", "migration de population"], "excerpt": "En Europe, la pression migratoire est de plus en plus forte. Une situation qui se r\u00e9percute tr\u00e8s directement \u00e0 nos fronti\u00e8res, et en particulier au sud du Tessin. Dans ce canton, les gardes-fronti\u00e8re ne savent plus o\u00f9 donner de la t\u00eate, sp\u00e9cialement durant les week-ends. C'est en fin de semaine que les clandestins arrivent par dizaines, par le rail, mais aussi par les nombreux passages de la fronti\u00e8re verte.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n+ Direct avec Nicole Della Pietra", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "demandeur d'asile \u00e0 la fronti\u00e8re ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur gardes-fronti\u00e8res \u00e0 Chiasso", "name": "Corti, Michele", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tch\u00e9tch\u00e9nie, les gagnants et les exclus de la reconstruction (1/5) : Fumer pour la libert\u00e9", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-48FAAB16-0C8A-45AC-8503-06EC8F84B37F", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Grozny"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "moeurs et coutumes", "conflit arm\u00e9", "vie quotidienne"], "excerpt": "Les journalistes ind\u00e9pendants Maureen Grisot et Fr\u00e9d\u00e9rick Lavoie ont sillonn\u00e9 durant deux semaines la petite r\u00e9publique de Tch\u00e9tch\u00e9nie, dans le Caucase russe, ravag\u00e9e par deux guerres, puis reconstruite d'une main de fer par son leader Ramzan Kadyrov. Quand on arrive \u00e0 Grozny, impossible de ne pas \u00eatre impressionn\u00e9 par ces rues immacul\u00e9es, ces mosqu\u00e9es et centres commerciaux flambant neufs, et ces feux qui indiquent aux pi\u00e9tons le temps dont ils disposent pour traverser l'avenue Poutine, l'art\u00e8re principale. Surtout quand on sait qu'il y a \u00e0 peine cinq ans, la capitale tch\u00e9tch\u00e8ne n'\u00e9tait qu'un ramassis de ruines, d\u00e9vast\u00e9e par les bombes du m\u00eame Vladimir Poutine, qui a ordonn\u00e9 la deuxi\u00e8me guerre de Tch\u00e9tch\u00e9nie. Les stigmates des deux conflits (1994-95 et 1999-2000) ne sont toutefois jamais loin. Derri\u00e8re les fa\u00e7ades, les Tch\u00e9tch\u00e8nes subissent la peur instaur\u00e9e par le r\u00e9gime autoritaire du jeune Ramzan Kadyrov, ex-rebelle ind\u00e9pendantiste devenu fid\u00e8le homme de main du premier ministre Poutine. Certains sont convaincus par cette reconstruction qui se poursuit \u00e0 un rythme effr\u00e9n\u00e9 jour et nuit et reviennent dans cette r\u00e9publique qui rime avec islam de plus en plus radical et bonnes affaires. Mais pour la majorit\u00e9, apr\u00e8s l'espoir d'une vie meilleure, c'est la d\u00e9sillusion face \u00e0 la corruption et \u00e0 un despote que peu osent critiquer.\r\nApr\u00e8s la guerre, elles pensaient enfin pouvoir couler des jours heureux. Mais la paix a un go\u00fbt amer pour les jeunes femmes de Grozny: la Tch\u00e9tch\u00e9nie s'islamise de mani\u00e8re radicale, les privant de la libert\u00e9 \u00e0 laquelle elles pensaient avoir droit. On aimerait que leurs rires soient insouciants, mais leur sourire cache mal leur d\u00e9sillusion. Oblig\u00e9es de porter le foulard au risque d'\u00eatre insult\u00e9es, Ra\u00efsa, Milana, Ta\u00efsa et leurs amies comprennent mal qu'on leur impose une religion qu'elles ont toujours respect\u00e9e. Impuissantes face au diktat des chefs religieux, elles ont trouv\u00e9 un moyen de manifester leur d\u00e9sapprobation: fumer des cigarettes\u2026 m\u00eame si elles le font en cachette !\r\nAude Merlin, politologue, chercheur au Centre d'\u00e9tudes de la vie politique, le CEVIPOL qui d\u00e9pend de l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles. Elle est sp\u00e9cialiste de la Russie et du Caucase. Elle a effectu\u00e9 de nombreuses missions en Tch\u00e9tch\u00e9nie  depuis 1995. Elle est l'auteur de \"Tch\u00e9tch\u00e9nie, une affaire int\u00e9rieure?\", (Ed. Autrement, 2005), \"Ordres et d\u00e9sordres au Caucase\", codirig\u00e9 par Aude Merlin et Silvia Serrano (Ed. de l'Universit\u00e9 de Bruxelles, 2010). Aude Merlin nous parle de ce qui a chang\u00e9 en Tch\u00e9tch\u00e9nie depuis la fin des guerres de 1994-1995, 1999-2000, la reconstruction du pays, l'islamisation de la soci\u00e9t\u00e9 et la place laiss\u00e9e aux femmes. Elle \u00e9voque les liens entre le pouvoir central russe incarn\u00e9 par Vladimir Poutine et le r\u00e9gime autoritaire de Ramzan Kadirov.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, chercheur au Centre d\u2019\u00e9tudes de la vie politique (CEVIPOL), de l'Universit\u00e9 de Bruxelles", "name": "Merlin, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "femmes tch\u00e9ch\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Tch\u00e9ch\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ces petits appareils sans fil qui perturbent les ondes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E269C165-0667-4912-BB9B-122E91CCEE84", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 639, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFCOM"], "thematicThemes": ["onde \u00e9lectromagn\u00e9tique", "t\u00e9l\u00e9phone mobile", "compatibilit\u00e9 \u00e9lectromagn\u00e9tique", "r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication", "perturbation \u00e9lectromagn\u00e9tique"], "excerpt": "Ces petits appareils qui perturbent les ondes...\r\nAttention aux t\u00e9l\u00e9phones sans fil et aux t\u00e9l\u00e9phones portables achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger! Ces appareils peuvent en perturber d'autres ou parasiter certaines fr\u00e9quences. Un probl\u00e8me qui concerne \u00e9galement les appareils sans fils vendus sur Internet. \r\nXavier Bloch s'int\u00e9resse aux appareils perturbateurs d'ondes contre lesquels l'OFCOM met en garde.\r\n300 cas par an, en moyenne, c'est le nombre de perturbations d'ondes recens\u00e9es par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication. Des perturbations dont les cons\u00e9quences sont parfois assez s\u00e9rieuses. Si on constate des perturbations d'ondes chez soi, il faut imm\u00e9diatement le signaler, soit  \u00e0 son op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phone, soit directement \u00e0 l'OFCOM.\r\nLes explications de Lucio Cocciantelli, responsable de la division contr\u00f4le des appareils \u00e0 l'OFCOM, Claude Monnier, op\u00e9rateur de mesure \u00e0 l'OFCOM, et V\u00e9ronique Gigon, directrice suppl\u00e9ante de l'OFCOM.\r\n\r\nJournaliste : Xavier Bloch\r\nIntervenants : \r\n\u00b7\tLucio Cocciantelli, responsable de la division contr\u00f4le des appareils \u00e0 l'OFCOM\r\n\u00b7\tClaude Monnier, op\u00e9rateur de mesure \u00e0 l'OFCOM\r\n\u00b7\tV\u00e9ronique Gigon, directrice suppl\u00e9ante de l'OFCOM", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la division contr\u00f4le des appareils \u00e0 l'OFCOM", "name": "Cocciantelli. Lucio", "type": "Participant"}, {"role": "op\u00e9rateur de mesures, OFCOM", "name": "Monnier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directrice suppl\u00e9ante de l'OFCOM", "name": "Gigon, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les fractures de catholicisme en Belgique (1/2) [Emissions 1/5, 2/5 et 3/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49827D7F-A78B-4A12-BD4A-14A64FC959E2", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 5572, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "religion et croyances", "catholicisme"], "excerpt": "1/5 : \u00catre cur\u00e9 flamand dans une Bruxelles francophone - La capitale belge est une ville \u00e0 majorit\u00e9 francophone dans l'espace culturel et linguistique du nord, n\u00e9erlandophone. Les fid\u00e8les catholiques peuvent compter sur des cur\u00e9s Flamands et Wallons. Ceux-ci restent pourtant impliqu\u00e9s dans les limites de leurs communaut\u00e9s respectives, les deux cultures \u00e9tant relativement herm\u00e9tiques l'une \u00e0 l'autre dans la m\u00eame institution eccl\u00e9siales. Ingrid Dubach-Lemainque a rencontr\u00e9 Marc Leermakers. Il exprime la difficile cohabitation avec ses confr\u00e8res francophones. Un discours fait de frustration et de sollicitude. 2/5 : Les enjeux de la crise au regard des blessures du pass\u00e9 - L'\u00c9glise catholique est rest\u00e9e relativement discr\u00e8te devant la crise identitaire qui menace de scinder le pays. Elle garde encore pourtant le douloureux souvenir de l'affaire de Louvain, qui a marqu\u00e9 la scission entre la Katholieke Universiteit Leuven et l'Universit\u00e9 catholique de Louvain. Cette derni\u00e8re, exclue du campus sur lequel les deux institutions n'en formaient pratiquement qu'une, d\u00fbt s'\u00e9tablir dans le Brabant wallon, dans une ville appel\u00e9e par cons\u00e9quent Louvain-la-Neuve. Ingrid Dubach-Lemainque a rencontr\u00e9 Gabriel Ringlet. Il s'interroge sur l'avenir possible de la cohabitation communautaire dans l'\u00c9glise, marqu\u00e9e par les doutes du pr\u00e9sent et les blessures du pass\u00e9. 3/5 : Entre l'ouverture et le conservatisme - Le catholicisme de Belgique doit composer avec les enjeux de la modernit\u00e9. D'un c\u00f4t\u00e9, l'Universit\u00e9 catholique de Louvain-la-Neuve, par exemple, fait preuve d'un certain lib\u00e9ralisme en traitant des sujets aux grands enjeux \u00e9thiques, tels que la bio\u00e9thique. De l'autre c\u00f4t\u00e9, la r\u00e9cente nomination de Mgr L\u00e9onard comme archev\u00eaque de Belgique cr\u00e9e l'inqui\u00e9tude, chez certains fid\u00e8les, de l'affirmation d'une volont\u00e9 de conservatisme de la part de Rome. Avec Gabriel Ringlet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9 n\u00e9erlandophone du quatier central d'Ixelles", "name": "Leermakers, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "ancien vice-recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain-la-Neuve", "name": "Ringlet, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "historienne de l'art, journaliste", "name": "Dubach-Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Boulanger sourd comme un pot. - 2. Recherche fondamentale en math\u00e9matique. - 3. Photographe ethnologique, Saint-Imier vs Valangin. - 4. Sculpteur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-41DAE9E9-C9DC-493A-B093-8566C0CFBD0B", "durationSec": 2625, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour \u00e0 Varsovie (1/5) : Interview de Charles Heimberg, historien et t\u00e9moignage de Anna Jabukowska, participante \u00e0 l'insurrection de Varsovie en 1944", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28688EC5-0EBA-442A-90A7-73B966B26DF2", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Varsovie"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "insurrection"], "excerpt": "L'insurrection de Varsovie est une page de l'histoire m\u00e9connue, car souvent confondue avec l'insurrection du ghetto de Varsovie. Un an s\u00e9pare ces deux insurrections. Celle \u00e0 laquelle nous nous attachons cette semaine est l'insurrection de l'AK, l'arm\u00e9e de r\u00e9sistance polonaise, face aux troupes d'Hitler. Une insurrection men\u00e9e lors m\u00eame que l'Arm\u00e9e Rouge est aux portes de Varsovie et qu'elle ne portera aucune assistance aux Polonais. Un angle mort de la deuxi\u00e8me guerre mondiale qui aujourd'hui encore est l'objet de d\u00e9bats importants. En lien avec le documentaire TV \u00abLettres \u00e0 mon F\u00fchrer\u00bb de Michael Kloft et Mathias von der Heide : mots d'amour, demandes de protection pour un ami juif, lettres de menace, 100'000 missives envoy\u00e9es \u00e0 Adolf Hitler entre 1933 et 1945, par des citoyens allemands, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes dans les caves des archives sp\u00e9ciales de Moscou. Leur lecture apporte un aper\u00e7u in\u00e9dit de l'\u00e9tat d'esprit des citoyens allemands durant le IIIe Reich et de leur rapport au F\u00fchrer. (1/5) Interview de Charles Heimberg qui enseigne la didactique de l'Histoire \u00e0 la section des sciences de l'\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et t\u00e9moignage de Anna Jabukowska, participante \u00e0 l\u2019insurrection de Varsovie en 1944.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "insurg\u00e9e \u00e0 Varsovie en 1944", "name": "Jakubowska, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Heimberg, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Travail.Suisse, organisation syndicale, veut contraindre les entreprises \u00e0 int\u00e9grer les rentiers de l'assurance invalidit\u00e9 (AI) sur le march\u00e9 du travail : Commentaire de Christiane Favre, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D149FCB5-C20F-4F37-BB37-A5FAFE0C90A3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Travail.Suisse"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "assurance invalidit\u00e9"], "excerpt": "Le projet de Travail.Suisse accompagne le d\u00e9bat sur la 6e r\u00e9vision de l'AI, en cours au parlement. Il vient renforcer les partisans d'un syst\u00e8me de quotas d'int\u00e9gration.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Un membre du syndicat de la police jurassienne parle d'un fichier qui concerne des miliers d'automobilistes qui n'ont pas fait l'objet de proc\u00e8s-verbaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DE0AC36-B262-4779-B557-57C90352907B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (041) : Le chaton de bibolo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1534623-064B-47AE-8439-A0D6C38D20A8", "durationSec": 173, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Par le bout de la braguette : Interview de Khadiga Aglan, historienne de l'art et co-auteure de \"Braguette, une histoire du v\u00eatement et des moeurs\" (Ed. du Rouergue, 2010). - 2. Interview de Nicolas Danziger, neurologue, chercheur \u00e0 l'h\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re, auteur de \"Vivre sans la Douleur ?\" (Ed. Odile Jacob, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9E484FA-5336-46CC-A69F-680D25593119", "durationSec": 3218, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neurologie", "douleur (psychologie)", "histoire", "homme", "mode vestimentaire", "douleur (physiologie)"], "excerpt": "1. L'empire du m\u00e2le. D\u00e9licieusement irr\u00e9v\u00e9rencieux, \u00ab Braguettes, une histoire du v\u00eatement et des m\u0153urs \u00bb (\u00e9ditions du Rouergue) parcourt cinq si\u00e8cles d'histoire au plus pr\u00e8s du corps occidental et de la mani\u00e8re dont il habille un emplacement on ne peut plus strat\u00e9gique, \u00e0 travers gravures, tableaux et photographies. Tout bascule \u00e0 la Renaissance lorsque les hommes abandonnent progressivement la robe, remplac\u00e9e par un pourpoint et des chausses montant jusqu'aux cuisses. Les corps suivent les esprits et se lib\u00e8rent des carcans du pass\u00e9: c'est le d\u00e9but de l'irr\u00e9sistible ascension d'une virile affirmation du sexe. Du haut-de-chausse flamboyant de la Renaissance au  costume rigide et lisse du 19\u00e8me si\u00e8cle, puis au jean unisexe, cette histoire du v\u00eatement par le bout de la braguette en dit long sur les m\u0153urs et des repr\u00e9sentations sexuelles. - 2. Et si pour tenter de percer l'\u00e9nigme de la douleur, une des approches consistait \u00e0 observer les personnes, rares, insensibles \u00e0 la douleur\u2026C'est le pari de Nicolas Danziger. Gr\u00e2ce \u00e0 cette approche mais aussi \u00e0 l'\u00e9coute des personnes souffrant, elles, de douleurs chroniques, Nicolas Danziger explore comment la douleur est \u00e9labor\u00e9e dans notre cerveau. Comment la douleur peut \u00eatre parfois totalement d\u00e9connect\u00e9e d'une blessure du corps. Comme ce syst\u00e8me d'alarme sens\u00e9 prot\u00e9ger notre organisme se d\u00e9traque de mani\u00e8re anarchique dans certains cas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art", "name": "Aglan, Khadiga", "type": "Participant"}, {"role": "neurologue", "name": "Danziger, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Foenkinos, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Lennon\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DABB368-1770-4AD4-AE33-431A1531B475", "durationSec": 3192, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beatles", "Lennon, John"], "thematicThemes": ["pop", "chanteur"], "excerpt": "\"L'invit\u00e9 : David Foenkinos , \u00e9crivain et sc\u00e9nariste\r\nAvec \"Lennon\" qui para\u00eet chez Plon, David Foenkinos dresse un portrait intime du cr\u00e9ateur des Beatles en s'emparant d'une p\u00e9riode m\u00e9connue de sa vie, entre le 21 septembre 1975 et le 7 d\u00e9cembre 1980. P\u00e9riode au cours de laquelle il a pris le temps de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la folie de son parcours. Jusqu'\u00e0 ce que le cours de son existence soit brutalement interrompu, le 8 d\u00e9cembre 1980, jour de son assassinat par un d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9. \r\nFouillant dans ses souvenirs enfouis et devinant ses r\u00eaves les plus fulgurants, David Foenkinos dresse un portrait complet et in\u00e9dit de John Lennon.\r\nBillet de Lucas Thorens\r\nJournaliste : Madeleine Caboche \r\n(1\u00e8re diff. 08.11.2010)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Foenkinos, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d' Eric Faye, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Nagasaki\" (Ed. Stock, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFCCE502-F909-4E84-A6F8-44EB307FE1E6", "durationSec": 3215, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Avec \u00ab Nagasaki \u00bb, publi\u00e9 aux Editions Stock, \u00c9ric Faye vient de remporter le grand prix de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Inspir\u00e9 d'un fait divers japonais, \u00ab Nagasaki \u00bb raconte l'histoire de deux solitudes qui s'ignorent. Eric Faye joue avec les codes japonais, tout est retenu, distant, jusqu'au style. Journaliste \u00e0 l'agence Reuters, Eric Faye tombe sur cette d\u00e9p\u00eache : \u00ab Un Japonais, intrigu\u00e9 par la disparition myst\u00e9rieuse d'aliments dans son r\u00e9frig\u00e9rateur, a eu la surprise de d\u00e9couvrir qu'une femme vivait clandestinement dans un placard de sa maison depuis plusieurs mois. Ce c\u00e9libataire de 57 ans s'\u00e9tait r\u00e9solu \u00e0 installer une webcam dans sa maison de Fukuoka afin de comprendre ce qui se passait dans sa cuisine. Lorsqu'il a vu sur l'\u00e9cran une femme se promener \u00e0 l'int\u00e9rieur de son domicile pendant son absence, il a imm\u00e9diatement appel\u00e9 la police.\"Nous avons fouill\u00e9 la maison et avons d\u00e9couvert la femme dans un placard\", a racont\u00e9 un porte-parole de la police de Fukuoka. La clandestine, \u00e2g\u00e9e de 58 ans, \u00e9tait cach\u00e9e dans la partie sup\u00e9rieure d'un placard, \u00e0 peine suffisante pour accueillir une personne allong\u00e9e. \"Elle a expliqu\u00e9 aux enqu\u00eateurs qu'elle n'avait nulle part o\u00f9 habiter. Elle semble avoir v\u00e9cu ici pendant environ un an, mais pas en permanence\", a d\u00e9clar\u00e9 un porte-parole de la police \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Faye, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Faye, Eric", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le prix Goncourt 2010 revient \u00e0 Michel Houellebecq, \u00e9crivain fran\u00e7ais : Interviews de J\u00e9r\u00f4me Garcin, journaliste litt\u00e9raire et de Tahar Ben Jellun, \u00e9crivain franco-marocain membre du jury", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D764EB5A-AF23-48F7-AE74-3ED71B661343", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 513, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Goncourt", "Houellebecq, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prix (r\u00e9compense)"], "excerpt": "Michel Houellebecq a \u00e9t\u00e9 \u00e9compens\u00e9 pour son roman \"La carte et le territoire\" (Ed. Flammarion, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste litt\u00e9raire ", "name": "Garcin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain franco-marocain, membre du jury ", "name": "Ben Jelloun, Tahar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant  RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le \"J\u00fcdischer Kulturbund\", 1933-1941: Espoirs tromp\u00e9s (1/5) : La fin de la symbiose", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B331F386-2A71-4440-9EC5-E263EF33B839", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "musique classique", "Juifs", "musique ethnique et folklorique", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interviews de Robin Leduc et Jamie Cullum, chanteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94A46B83-2A14-414F-8E30-9C3AD7B2BA22", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "France"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cullum, Jamie", "Leduc, Robin"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Leduc, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Cullum, Jamie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivia Pedroli (ex-Lole), chanteuse neuch\u00e2teloise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A1F7272-EE64-445B-8C49-9C4B06AF1DF9", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pedroli, Olivia"], "thematicThemes": ["pop", "chanteuse"], "excerpt": "\"L\u2019artiste neuch\u00e2teloise Olivia Pedroli revient aujourd\u2019hui au devant de la sc\u00e8ne avec un nouveau CD \"The Den\" et sa tourn\u00e9e passe de Lucerne \u00e0 Gen\u00e8ve, avec des d\u00e9tours par Pully, Del\u00e9mont, Paris, Zurich, Le Locle, Berne.\r\nElle est l\u2019invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nAvec deux albums encens\u00e9s par la critique et r\u00e9alis\u00e9s sous le nom de Lole, Olivia Pedroli a eu l\u2019occasion de faire voyager sa musique bien plus loin que les fronti\u00e8res de son propre pays (France, Allemagne, Belgique Scandinavie, Pays-Bas), en tant que t\u00eate d\u2019affiche ou en premi\u00e8re partie de Marianne Faithfull, Alain Bashung, Joe Cocker, Paul Simon ou Nouvelle Vague.\r\n\"The Den\" est un album intriguant aux fronti\u00e8res entre folk, classique, et exp\u00e9rimental, enti\u00e8rement produit \u00e0 Reykjavik par Valgeir Sigur\u00f0sson, producteur islandais et complice de Bj\u00f6rk, Camille, ou encore CocoRosie.\r\nLa sortie de ce nouvel opus sous son vrai nom, marque ainsi l\u2019\u00e9volution des compositions et de la voix d\u2019Olivia Pedroli vers des horizons r\u00e9solument personnels et originaux. (source: site de l\u2019artiste)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Pedroli, Olivia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HIP-HOP", "PORTRAIT", "HIP-HOP", "PORTRAIT", "HOMICIDE", "RECONSTITUTION", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "HOMICIDE", "RECONSTITUTION", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "HOMICIDE", "RECONSTITUTION", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "HOMICIDE", "RECONSTITUTION", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "SALAIRE", "ENSEIGNANT", "SALAIRE", "ENSEIGNANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "TABAGISME PASSIF", "ENFANT (\u00c2GE)", "TABAGISME PASSIF", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "PRISONNIER POLITIQUE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DISPARITION DE PERSONNES", "ENTREPRISE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INVENTION (TECHNIQUE)", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "PARADIS FISCAL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE"], "visualPersons": ["ROCH, CLAUDE", "BURKHALTER, DIDIER", "SCHWEIGER, ROLF", "HOUELLEBECQ, MICHEL", "HOUELLEBECQ, MICHEL"], "id": "asset-259981", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.11.08", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "EPALINGES", "LAUSANNE", "EPALINGES", "VERNAYAZ", "SION", "MARTIGNY", "ECUBLENS", "BASSE-SAXE", "BASSE-SAXE", "GOESGEN", "RUSSIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "ZOUG-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "LOCARNO", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIN", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "VIE PRIV\u00c9E", "POLICE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "P\u00c9NURIE", "P\u00c9DIATRIE", "P\u00c9NURIE", "P\u00c9DIATRIE"], "visualPersons": ["JUILLARD, CHARLES", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "JUILLARD, CHARLES", "SCHAFFTER, LAURENT", "PROBST, MICHEL"], "id": "asset-259982", "durationSec": 1090, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.11.08", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PLAN-LES-OUATES", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["UNITERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "VIVRE AUTREMENT : FRANCE, ESPACES VERTS ECOLOS - 10.11.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-253316", "durationSec": 195, "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GEDEON", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["REQU\u00c9RANT D'ASILE", "BAGARRE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "BAGARRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SECOURISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE", "SAINT-MARTIN", "GASTRONOMIE", "F\u00caTE", "SAINT-MARTIN", "GASTRONOMIE"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE", "MAURER, UELI"], "id": "asset-259980", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.11.08", "visualGeographicals": ["BERNEX", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "STUTTGART", "JURA (CANTON)", "BEURNEV\u00c9SIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PUBLICIT\u00c9", "SALAIRE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "SYNDICAT", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE"], "visualPersons": ["DOLIVO, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-259983", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20101105 au 20101107, Startup Weekend est le premier week-end de cr\u00e9ation d'entreprises \u00e0 Gen\u00e8ve. Le concept import\u00e9 des USA propose \u00e0 de jeunes entrepreneurs de cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 partir d'une id\u00e9e en 54 heures. Le gagnant obtient l'aide d'une soci\u00e9t\u00e9 d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprises\n* SUISSE : 20101108, il est souvent impossible pour l'employ\u00e9 de refuser des heures suppl\u00e9mentaires. Elles sont parfois indispensables lorsque les salaires sont tr\u00e8s bas. Les conflits avec les employeurs sur les heures suppl\u00e9mentaires interviennent apr\u00e8s un licenciement et se r\u00e8glent devant le tribunal des prud'hommes.", "title": "CREER SA START UP EN UN WEEK-END // A QUI PROFITENT LES HEURES SUP ? - 10.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2010-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Parrain (The Godfather) de Francis Ford Coppola, 1972 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87AC02A0-E01B-441D-BF35-2CA12FCBD40A", "durationSec": 89, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppola, Francis Ford"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeremy Conne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Parrain (The Godfather) de Francis Ford Coppola,1972 (1/5) . Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7DD8CCC0-4E5A-493B-B43D-91D95845BEE6", "durationSec": 259, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppola, Francis Ford"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeremy Conne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Valais, la veill\u00e9e cantonale des patois montre que le dialecte se refuse \u00e0 dispara\u00eetre : Interview de Bernard Bornet, pr\u00e9sident du Conseil du patois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22B25533-D6C5-434F-93D5-18BF1B0680F3", "thematicGeographicals": ["Conthey", "Valais"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Memoriav"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "dialecte"], "excerpt": "Il reste vivant \u00e0 travers des productions de jeunes, de soci\u00e9t\u00e9s, d'artistes et la pr\u00e9sentation de documents audiovisuels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil du patois, ancien conseiller d'Etat valaisan", "name": "Bornet, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Ziegler, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC6D32E0-CCE3-4D96-A04E-168FD643AF09", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3633, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean"], "thematicThemes": ["sociologie", "lutte politique"], "excerpt": "\"Jean Ziegler, le Bernois devenu \"un n\u00e8gre blanc\". M\u00e9lange de gouaille et de bonhomie campagnarde, il est devenu un sociologue, un professeur et surtout un orateur et \u00e9crivain volcanique. Ses influences, du grand-p\u00e8re cofondateur de l'UDC, \u00e0 la brouille avec le p\u00e8re, l'admiration de Jean-Paul Sartre et la d\u00e9couverte fondamentale de l'Afrique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Quelle place faut-il laisser \u00e0 l'irrationnel, \u00e0 l'intuition et \u00e0 l'imaginaire dans nos vies ? : Interview de Th\u00e9r\u00e8se Delpech, professeure agr\u00e9g\u00e9e de philosophie et directrice des Affaires strat\u00e9giques au Commissariat \u00e0 l'\u00e9nergie atomique et aux \u00e9nergies alternatives (CEA)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-933F747A-1D28-4308-8C54-182FE4686A75", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 897, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delpech, Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["rationalisme", "livre (imprim\u00e9)", "question philosophique", "philosophie"], "excerpt": "Relire les grands textes de la Bible \u00e0 L'Illiade pour faire de la place \u00e0 l'imaginaire et \u00e0 l'irrationnel. C'est ce que nous propose Th\u00e9r\u00e8se Delpech dans son dernier livre  \"L'appel de l'ombre\" (Ed. Grasset, 2010). Ce livre nous confronte aux grands textes qui ont fond\u00e9 l'Occident. L'auteure y convoque les plus grands au chevet de la raison: Hamlet, Ajax, Freud ou encore Jung, dont elle raconte la force dans l'irrationnel. On entre dans la folie du roi Lear de Shakespeare, qui incite \u00e0 ouvrir portes et fen\u00eatres sur l'imaginaire et l'intuition, qui nourrissent le psychisme humain. Car tous les aspects de notre vie peuvent \u00eatre f\u00e9cond\u00e9s par l'irrationnel, \"m\u00eame la science\"...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, directrice des Affaires strat\u00e9giques CEA", "name": "Delpech, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Pour l'amour du grec : \"Comme un jardin la nuit\", la rencontre d'Ang\u00e9lique Ionatos et Katerina Fotinaki", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E7F24F4-08FB-4DFC-8EF3-116DD49D9C64", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3115, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson", "chanteuse", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien avec les deux artistes, chanteuses et guitaristes, enregistr\u00e9 \u00e0 l'occasion de leur concert \u00e0 la F\u00eate multiculturelle de Vevey.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Fotinaki, Katerina", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Ionatos, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fran\u00e7ois Couplan, ethnobotaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A288A890-C0EF-4815-A70F-A665BE9AB340", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 7061, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couplan, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["ethnographie", "botanique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnobotaniste", "name": "Couplan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Eric Stauffer, leader du Mouvement Citoyen genevois (MCG)", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-CC53E554-F491-4E96-B48B-A2D26F21DD13", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 5053, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement citoyen genevois MCG", "Stauffer, Eric"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "\" \"La Soupe\" avec Eric Stauffer, le leader du Mouvement citoyen genevois (MCG)\r\nDans le priv\u00e9, Eric Stauffer est un passionn\u00e9 de motos, c'est aussi un excellent pilote d'avion. Il est mari\u00e9 et p\u00e8re de deux enfants.\r\nSa m\u00e8re vient de la r\u00e9gion napolitaine et du \"Rital\", il a la gourmette en or et la clope au bec. Mais c'est \u00e0 Carouge qu'il est n\u00e9, en 1964. 1m87 pour plus de 100 kilos, ce rouleur de m\u00e9canique parle fort et tutoie tout le monde avec l'aisance du repr\u00e9sentant de commerce.\r\nEn politique, Eric Stauffer est pass\u00e9 chez les Lib\u00e9raux, puis \u00e0 l'UDC. Suite au refus de ce parti de le pr\u00e9senter au Grand Conseil , il a cr\u00e9\u00e9 avec d'autres dissidents un nouveau mouvement qui deviendra le MCG. Premier succ\u00e8s aux \u00e9lections de 2005 : neuf si\u00e8ges d'un coup. Eric Stauffer est rapidement propuls\u00e9 dirigeant du parti.\r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher \r\n(1\u00e8re diff. 07.11.2010)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader du MCG", "name": "Stauffer, Eric", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "L'Ensemble Xasax et l'altiste Genevi\u00e8ve Strosser ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2D350B3-4E3D-4E25-AA00-66A3A7DE953E", "durationSec": 5582, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique contemporaine"], "excerpt": "Diffusion du concert du 27 sept 2010 (Nrc 405) de la SMC enregistr\u00e9 au Conservatoire de Lausanne avec interview de Genevi\u00e8ve Strosser et du quatuor de saxophone Xasax (Pierre-St\u00e9phane Meug\u00e9, Serge Bertocchi, Jean-Michel Goury, Marcu Weiss).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altiste", "name": "Strosser, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste, membre du quatuor Xasax", "name": "Bertocchi, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste, membre du quatuor Xasax", "name": "Weiss, Marcus", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste, membre du quatuor Xasax", "name": "Meug\u00e9, Pierre-St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste, membre du quatuor Xasax", "name": "Goury, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Parrain (The Godfather) de Francis Ford Coppola, 1972 (extro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C115B24-CA2E-4234-ACEB-3C405BA68278", "durationSec": 66, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppola, Francis Ford"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeremy Conne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Parrain (The Godfather) de Francis Ford Coppola, 1972 (4/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7FDC8FB1-98EA-4C46-9965-242565320753", "durationSec": 199, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppola, Francis Ford"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeremy Conne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La veill\u00e9e cantonale des patois valaisans, plac\u00e9e sous le signe de l'audiovisuel, a permis \u00e0 l'Association Memoriav de pr\u00e9senter des documents issus des archives de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse : Interview de Val\u00e9rie Sierro Wildberger, responsable de la communication de Memoriav", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42038313-A7F5-4F78-9093-F2764033C229", "thematicGeographicals": ["Conthey", "Valais"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Memoriav"], "thematicThemes": ["dialecte", "audiovisuel", "patrimoine culturel"], "excerpt": "Memoriav se pr\u00e9occupe de la sauvegarde du patrimoine audiovisuel suisse. Peut-on d\u00e8s lors penser que l'audiovisuel permet de maintenir en vie le patois?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la communication de Memoriav", "name": "Sierro Wildberger, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Transfert de Bernard Rappaz en Valais. Serait-ce la solution id\u00e9ale pour concilier les exigences contradictoires du code d'\u00e9thique des m\u00e9decins et celles du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral? : Interview de Claude Rouiller, ancien juge f\u00e9d\u00e9ral et analyse de Sylvie Belzer, correpondante RSR Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2D32919-7705-4652-8752-DDA11590205B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Valais", "Suisse"], "durationSec": 423, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "HUG", "Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)"], "thematicThemes": ["chanvre (plante)", "justice", "gr\u00e8ve de la faim", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "peine d'emprisonnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien juge f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Rouiller, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Parrain (The Godfather) de Francis Ford Coppola, 1972 (5/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-818822C5-C6FF-4752-9E03-592E0A2E4290", "durationSec": 265, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppola, Francis Ford"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeremy Conne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Parrain (The Godfather) de Francis Ford Coppola, 1972 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF58DEE3-2387-4C5B-820E-58E133EACE44", "durationSec": 247, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppola, Francis Ford"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeremy Conne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}]}}