{"response": {"numFound": 8460, "start": 7800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Jordanie, le royaume mal aim\u00e9 (2/5): la loi tribale", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0863E3E8-3D31-4E3F-89E2-682D6B54B099", "thematicGeographicals": ["Jordanie"], "durationSec": 3230, "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "tribu", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"\r\nLa loi tribale\r\nCela se passait sous la tente du chef en plein dsert, mais c\u00bfest aujourd\u00bfhui dans les diwan, de splendides salons arabes que la tribu se rassemble et fait sa loi.\r\nA Irbid, Abdelhakim Husban nous introduit dans le diwan de l\u00bfune des plus grandes familles du pays, les Al Tall. Pas de dcision majeure  prendre ce jour-l pour le clan; on parle de politique.\r\nEt le maire de la ville, membre de la famille, s\u00bfinvite dans le reportage. Pas facile  grer, un chef de tribu? ? Non ?, rpondra-t-il, photos  l\u00bfappui.\r\nEn Jordanie, tout affaire politique, toute question de justice, passe d\u00bfabord par le diwan, et est soumise aux humeurs du chef et de son clan.\r\n\u00b7\tLe site de la journaliste Rana Husseini, qui lutte contre les crimes dit \u00ab d\u00bfhonneur \u00bb (en anglais)\r\n \r\nInvit\r\nGianni Albergoni, anthropologue, enseignant chercheur  l'Universit Paris Ouest La Dfense. Spcialiste des socits bdouines. Collabore au Centre d'histoire sociale de l'Islam mditerranen. (CHISM, EHESS)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jordaniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Albergoni, Gianni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lerat, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Daniel Vasella, directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe pharmaceutique Novartis qui renonce \u00e0 briguer un autre mandat \u00e0 la direction. - 2. Est-ce la fin de la concentration de pouvoir dans les entreprises ? : Interview de Dimitri Djordjevic, directeur de Mercuri Urval, cabinet conseil en ressources humaines et en management", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDCEA80E-04A8-4C00-AE1D-FBCB9E8A2E2D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vasella, Daniel", "Novartis"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "industrie pharmaceutique"], "excerpt": "1. Daniel Vasella, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Novartis, pr\u00e9f\u00e8re opter pour la pr\u00e9sidence de l'entreprise. - 2. Comment se partagent le pouvoir les directeurs d'entreprise, les pr\u00e9sidents et les actionnaires ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe pharmaceutique Novartis", "name": "Vasella, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Mercuri Urval, cabinet conseil en ressources humaines et en management", "name": "Djordjevic, Dimitri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 062 : Belprahon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ED201415-ACC4-47C7-A489-930873AB6EC3", "thematicGeographicals": ["Belprahon", "Jura bernois", "Grandval"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Sauces (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-427A3582-7C1C-42B1-94B6-940E8C2BA044", "durationSec": 406, "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "ANNA NICOLE", "id": "asset-104318", "durationSec": 5014, "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "APPAREIL RESPIRATOIRE", "CONSEILLER D'ETAT", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAMBRIOLAGE", "SYST\u00c8ME D'ALARME", "CAMBRIOLAGE", "CAMBRIOLAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHIRURGIEN", "PORTRAIT", "COEUR"], "visualPersons": ["HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "PRETRE, REN\u00c9"], "id": "asset-254906", "durationSec": 1227, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.01.26", "visualGeographicals": ["VETROZ", "SION", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VERSOIX", "VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["ASSOCIATION TRANSPORTS ET ENVIRONNEMENT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "id": "asset-254907", "durationSec": 597, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 10.01.26", "visualGeographicals": ["PLAN-LES-OUATES"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["AMPOULE \u00c9LECTRIQUE", "LUMINAIRE", "AMPOULE \u00c9LECTRIQUE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "AMPOULE \u00c9LECTRIQUE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9CLAIRAGE", "AMPOULE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9CLAIRAGE"], "id": "asset-254580", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ALLEMAGNE", "ZURICH"], "durationSec": 1977, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Zurich, ALLEMAGNE : 20100126, les nouvelles ampoules compactes fluo consomment moins d'\u00e9nergie que les ampoules traditionnelles \u00e0 incandescence mais par contre produisent des rayonnements importants qui peuvent engendrer des effets n\u00e9fastes pour la sant\u00e9. Des tests ont montr\u00e9 que certaines ampoules compactes produisent un champ \u00e9lectrique plus de 20 fois plus \u00e9lev\u00e9s que celui d'un \u00e9cran d'ordinateur standard. Par ailleurs, les technologies LED et OLED se profilent comme les lumi\u00e8res du futur notamment en raison de leur faible consommation \u00e9lectrique.", "title": "AMPOULES ECONOMIQUES, QUE CHOISIR POUR L'AVENIR - 10.01.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "ZURICH", "DUESSELDORF", "GENEVE", "AIX-LA-CHAPELLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HOMO MUNDI : BORA BORA, LE BUREAU D'YVAN TEMARE - 10.01.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254492", "durationSec": 172, "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "10 FRANCS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "INITIATIVE POPULAIRE", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "ZUBER, MAXIME", "MURRAY, ANDY", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-254904", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.01.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MOUTIER", "LAUSANNE", "MELBOURNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ENTREPRISE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "D\u00c9MISSION", "CHEF D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "D\u00c9MISSION", "INITIATIVE POPULAIRE", "AVORTEMENT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "RELATIONS INTERNATIONALES", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "BIOM\u00c9TRIE", "PASSEPORT", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "BIOM\u00c9TRIE", "PASSEPORT", "INTERVENTION MILITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CHEF D'ENTREPRISE", "PORTRAIT", "M\u00c9TALLURGIE", "TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "BANQUE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "\u00c9VASION FISCALE", "CONSEILLER D'ETAT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "POLICE", "PORTRAIT", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "PORTRAIT", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["VASELLA, DANIEL", "VASELLA, DANIEL", "LI KEQIANG", "LEUTHARD, DORIS", "LEUBA, PHILIPPE", "JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-254905", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.01.26", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "KEHRSATZ", "LAUSANNE", "ECUBLENS", "DAVOS", "BESANCON", "BERNE-VILLE", "DELEMONT", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["NOVARTIS", "NOVARTIS", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE SUBAQUATIQUE", "CAM\u00c9RA", "VUE SUBAQUATIQUE", "CAM\u00c9RA", "FITNESS", "P\u00c9NICHE", "CHAMBRE D'H\u00d4TE", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "visualPersons": ["ARGERICH, MARTHA"], "id": "asset-253894", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AMSTERDAM", "PLATEAU"], "durationSec": 1584, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100126, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve : 20100126, pr\u00e9sentation du mat\u00e9riel sophistiqu\u00e9 utilis\u00e9 lors du tournage du film \"Oc\u00e9ans\" du r\u00e9alisateur PERRIN Jacques. Le tournage, essentiellement en milieu subaquatique, a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des comp\u00e9tences techniques du genevois PROTTA Jean-Claude qui con\u00e7oit des caissons \u00e9tanches pour les cam\u00e9ras\n* Gen\u00e8ve : 20100126, SIKI Muriel, soutenue par son entra\u00eeneur personnel SEMOROZ Olivier, se maintient en forme malgr\u00e9 ses maux de dos\n* Amsterdam : 20100126, visite d'une ancienne p\u00e9niche transform\u00e9e en bed and breakfast.", "title": "SPORT - 10.01.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "AMSTERDAM", "LEIPZIG"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.01.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253592", "durationSec": 716, "publicationDate": "2010-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Rosario Giuliani Quintet \u00e0 la Jazz Parade Fribourg 2009 avec interview", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-74861D28-1B48-44A5-B8FE-385E9DBDE321", "durationSec": 5065, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altiste", "name": "Giuliani, Rosario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "batteur", "name": "Henocq, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Moroni, Dado", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Boltro, Flavio", "type": "Participant"}, {"name": "Giuliani, Rosario", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Vignolo, R\u00e9mi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Un \u00e9conomiste du FMI parle du bilan \u00e9conomique positif de la catastrophe \u00e0 Haiti", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDC834CA-3D02-4BCB-9819-300DD92D1C67", "durationSec": 239, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ecriture en immersion  : Rencontre avec Antoine Jaccoud, \u00e9crivain, Jean-Michel Meyer, r\u00e9alisateur,  C\u00e9dric Leproust et Charlotte Dumartheray, \u00e9tudiants \u00e0 la Manufacture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38AEBD94-87D5-4D1A-BD92-305E2F53F674", "thematicGeographicals": ["Vernami\u00e8ge"], "durationSec": 3184, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manufacture (La) (Haute \u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre)"], "thematicThemes": ["atelier d'\u00e9criture", "art dramatique"], "excerpt": "Le temps d'une visite, ils se sont impr\u00e9gn\u00e9s d'un lieu et de ses habitants pour \u00e9crire. Des \u00e9tudiants de la Haute Ecole de Th\u00e9\u00e2tre de Suisse Romande \u00e9taient r\u00e9cemment \u00e0 Vernami\u00e8ge (VS) pour suivre un atelier d'\u00e9criture. Durant plusieurs jours ils ont r\u00e9colt\u00e9 des sensations et des impressions in situ pour les retranscrire ensuite sous une forme litt\u00e9raire. Au final : un floril\u00e8ge de textes tr\u00e8s visuels qui se pr\u00eataient bien \u00e0 une mise en ondes. D\u00e9couvrez ces cartes postales tr\u00e8s personnelles en compagnie de leurs jeunes auteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, r\u00e9alisateur", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante \u00e0 la Manufacture", "name": "Dumartheray, Charlotte", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant \u00e0 la Manufacture", "name": "Leproust, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Museum d'histoire naturelle de Soleure. - 2. Danseur de ballet classique \u00e0 la retraite. - 3. Brigadier de l'arm\u00e9e suisse vendeur de mat\u00e9riel militaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-754137F6-AABD-42F9-8089-521E3832F723", "durationSec": 1956, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "C'est la base des partis de centre droit qui a fait basculer le vote du 29 novembre 2009 contre la construction de minaret en Suisse : Interview de Pierre Weiss, vice-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C42BF4A-245D-4278-B47C-5489BFE0CB65", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 365, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "minaret", "rapport (document)", "islam"], "excerpt": "60% de la base du Parti lib\u00e9ral radical a vot\u00e9 oui \u00e0 l'interdiction de construction des minarets en Suisse le 29 novembre 2009. C'est l'analyse VOX de l'Universit\u00e9 de Berne qui le r\u00e9v\u00e8le.Le PLR qui se veut la\u00efc, lib\u00e9ral, tourn\u00e9 vers l'\u00e9conomie, qu'on croit plut\u00f4t ouvert sur les questions de moeurs et de soci\u00e9t\u00e9, en tous les cas plus ouvert que l'UDC ou que la base catholique conservatrice du PDC. Les \u00e9lecteurs lib\u00e9raux-radicaux ont en majorit\u00e9 exprim\u00e9 un NON \u00e0 la tol\u00e9rance religieuse \u00e0 l'endroit des musulmanes et musulmans de Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical suisse", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Foi et psychanalyse, avec Thierry de Saussure, psychanalyste et th\u00e9ologien (1/2) [Emissions 1/5, 2/5 et 3/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8042B3C6-82A6-455A-A3E3-8E89C266FCBE", "durationSec": 5358, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund", "Saussure, Thierry de"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "religion et croyances", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "Entre un p\u00e8re pasteur et un oncle psychanalyse. Il a choisi d'\u00e9tudier la th\u00e9ologie et de devenir psychanalyste. Arriv\u00e9 aujourd'hui \u00e0 l'heure de la retraite, il livre dans son ouvrage \u00ab L'inconscient, nos croyances et la foi chr\u00e9tienne, \u00e9tudes psychanalytiques et bibliques \u00bb l'aboutissement de ses r\u00e9flexions et de son cheminement personnel. \r\n1/5 : De l'idol\u00e2trie au Dieu de l'\u00e9vangile - Comment la vision critique que Freud fait de la religion peut rejoindre l'attitude de J\u00e9sus lorsqu'il cherche \u00e0 d\u00e9barrasser la religion de son aspect l\u00e9galiste. 2/5 : L'acc\u00e8s \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 - Comment notre d\u00e9veloppement psychique nous permet-il de percevoir la diff\u00e9rence d'autrui comme une richesse ? Comment cette capacit\u00e9 de base va-t-elle influencer notre mani\u00e8re de vivre la religion ? La spiritualit\u00e9 peut-elle nous aider sur ce chemin d'ouverture \u00e0 l'autre ? 3/5 : Le fondamentalisme religieux - Le fondamentalisme, qui peut aller jusqu'au terrorisme, serait une fa\u00e7on de r\u00e9gler ce que Freud  nomme la toute-puissance du d\u00e9sir .", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Thierry de Saussure, th\u00e9ologien et psychanalyste"], "alternativeTitle": ["Foi et psychanalyse (1/2) / SIR_2010-01-25_a-vue-d-esprit_8042B3C6-82A6-455A-A3E3-8E89C266FCBE / Foi et psychanalyse, avec Thierry de Saussure, psychanalyste et th\u00e9ologien (1/2) [Emissions 1/5, 2/5 et 3/5]"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, th\u00e9ologien", "name": "Saussure, Thierry de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9052239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Jordanie, le royaume mal aim\u00e9 (1/5) vive les cybermaris", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C178F9F4-28ED-4AE2-A22E-044841136246", "thematicGeographicals": ["Jordanie"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "mariage", "vie quotidienne", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\"Jordanie, le royaume mal aim\u00e9  \r\n\r\nJulie Lerat nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte du royaume hach\u00e9mite, la Jordanie.\r\nPays parfois oubli\u00e9 lorsqu'on \u00e9voque le Moyen-Orient, il rec\u00e8le pourtant bien des tr\u00e9sors.\r\nLa Jordanie est un pays mal-aim\u00e9. Amman? \u00ab Aucun int\u00e9r\u00eat \u00bb, r\u00e9pondent souvent les amoureux du Moyen-Orient qui lui pr\u00e9f\u00e8rent ses voisines, Bagdad et sa splendeur Abbasside, Damas et ses palais Omeyyades, ou J\u00e9rusalem, la trois fois sainte.\r\nEt c\u00bfest un fait, la Jordanie est un pays neuf, sorti du chapeau des diplomates europ\u00e9ens \u00e0 l\u00bfissue de la Premi\u00e8re guerre mondiale. N\u00e9 d\u00bfune rencontre improbable entre un jeune officier anglais bouillonnant, un certain T.E. Lawrence, devenu Lawrence d\u00bfArabie\u00bf et une famille b\u00e9douine convaincue de sa l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 r\u00e9gner sur une partie de ce d\u00e9sert aride.\r\nC\u00bfest \u00e0 cette famille que le royaume doit son nom, et sa r\u00e9putation de pays stable et mod\u00e9r\u00e9: les Hach\u00e9mites, descendants du proph\u00e8te et pendant plusieurs si\u00e8cles, gardiens des lieux saints de La Mecque et de M\u00e9dine.\r\nLeurs portraits tr\u00f4nent dans la moindre \u00e9choppe et sur le moindre poteau \u00e9lectrique: Hussein, le p\u00e8re de la nation, et aujourd\u00bfhui, Abdallah, quelque peu effac\u00e9 par la splendide Rania, sa reine, celle que tous les Jordaniens sont fiers de retrouver en une des magazines people chaque semaine. Symbole de la femme arabe moderne et engag\u00e9e!\r\nAlors, la Jordanie, pays ronronnant ? Pays ennuyeux ? Ce serait oublier les Jordaniens.\r\nOui, l\u00bfaccueil est chaleureux, comme il est de coutume chez les B\u00e9douins. Il y a une bienveillance sinc\u00e8re envers le visiteur venu admirer la splendide Petra ou plonger dans les coraux de la Mer Rouge. Et pour peu que vous preniez le temps, ils vous raconteront leur histoire qui, comme leur identit\u00e9 est riche, complexe.\r\nOn estime que 60% de la population est d\u00bforigine palestinienne, et porte en elle une double culture, une double appartenance. Dans les familles b\u00e9douines, on vous d\u00e9taillera des arbres g\u00e9n\u00e9alogiques broussailleux ramenant par une branche ou une autre \u00e0 un combattant illustre, un personnage tout en honneur et arborant en g\u00e9n\u00e9ral une impressionnante moustache.\r\nEt aujourd\u00bfhui, d\u00bfune colline \u00e0 l\u00bfautre, \u00e0 Amman, vous passerez des vapeurs huileuses d\u00bfun restaurant de falafel aux ambiances enfum\u00e9es d\u00bfun bar tendance o\u00f9 la jeunesse vous pr\u00e9sentera un pays moderne, en mouvement, ouvert sur le monde et anim\u00e9 d\u00bfun puissant d\u00e9sir d\u00bfexister, dans cette r\u00e9gion o\u00f9 on l\u00bfa trop souvent n\u00e9glig\u00e9e.\r\nLa Jordanie sur Wikip\u00e9dia <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jordanie> \r\nSite officiel du gouvernement jordanien <http://www.jordan.gov.jo/wps/portal/!ut/p/c5/04_SB8K8xLLM9MSSzPy8xBz9CP0os3gDCyNfXxd3J18LAzNjN3dPD2cDKNAPB-nAVGFqDFcBkccBHA30_Tzyc1P1C7Kz0xwdFRUBWEs8-A!!/dl3/d3/L0lDUmlTUSEhL3dHa0FKRnNBL1lCUmZ3QSEhL2Vu/> (en anglais)\r\nPour d\u00e9couvrir la Jordanie <http://www.fr.visitjordan.com/> \r\nCarte de la Jordanie <http://www.routard.com/pop_up_visuel/id_carto/41.htm>\r\n\r\nlundi 25 janvier 2010  <http://real.xobix.ch/ramgen/rsr/rsr1/un_dromadaire/2010/un-dromadaire-sur-l-epaule20100125-140000-56k-001.rm?start=00:06:59.000>  <http://real.xobix.ch/ramgen/rsr/rsr1/un_dromadaire/2010/un-dromadaire-sur-l-epaule20100125-140000-56k-001.rm?start=00:06:59.000>\r\nCONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL <http://www.rsr.ch/la-1ere/un-dromadaire-sur-l-epaule/programme-musical/20100125/?r=n> \r\nJordanie, le royaume mal aim\u00e9 1/5 \r\nVivent les cybermari\u00e9s!\r\nA l\u00bfUniversit\u00e9, on drague. Oui, les temps changent\u00bf Mais si Waed et ses amies n\u00bfh\u00e9sitent pas \u00e0 \u00ab attaquer \u00bb, d\u00bfautres refusent cat\u00e9goriquement d\u00bfadresser la parole \u00e0 un \u00eatre du sexe oppos\u00e9.\r\nPour ceux qui refusent tout contact direct, mais veulent malgr\u00e9 tout choisir leur futur \u00e9poux, bentelhalal.com propose ses services: un site, non pas de rencontre, mais de mariage. Un site \u00ab halal \u00bb, conforme aux pr\u00e9ceptes de l\u00bfislam.\r\nIl a pourtant s\u00e9duit Noor et Ashraf, mari\u00e9s depuis 4 ans gr\u00e2ce \u00e0 bentelhalal, qui fuyaient, eux, le mariage traditionnel.\r\n\r\n\r\nLe site de bentelhalal <http://bentelhalal.maktoob.com/>\r\nL'invit\u00e9e\r\nIr\u00e8ne Maffi, professeure assistante d'anthropologie culturelle et sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Sp\u00e9cialiste de la Jordanie, notamment sur sa politique culturelle et sa pratique des naissances.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Maffi, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Jordaniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lerat, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Joseph Kessel (6/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-135BE08D-F71B-4B66-88FE-D3EC9A4810AF", "durationSec": 1395, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["musique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Obama, un an et apr\u00e8s ? : Interview de Nicole Bacharan, historienne et politologue sp\u00e9cialiste de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0F3079C-1B5F-42FD-8A74-0890340C6C59", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1682, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Peut-on r\u00e9former les Etats-Unis ? Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain fait face \u00e0 une opposition virulente. Un an apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction, le premier Pr\u00e9sident noir des Etats Unis d'Am\u00e9rique a d\u00e9\u00e7u une partie de ses partisans, les autres vantant au contraire les avanc\u00e9es permises par la m\u00e9thode Obama, consensuelle et  visant \u00e0 transformer son  adversaire en partenaire. Ainsi, \u00e0  l'image de l'avanc\u00e9e sociale majeure illustr\u00e9e par la r\u00e9forme  de la sant\u00e9, en passe d'\u00eatre accept\u00e9e, Barack Obama serait en  train de r\u00e9former en profondeur l'Am\u00e9rique. La gauche lui reproche pourtant son pragmatisme, tandis que la droite lui reproche son progressisme.  Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain doit aussi faire face \u00e0 l'opposition croissante d'une mouvance d'extr\u00eame-droite, ralliant droite chr\u00e9tienne, ultra-patriotes et groupes  identitaires racistes, militants f\u00e9roces de la cause blanche dans l'Am\u00e9rique multiculturelle et post-raciale qu'il incarne. Le d\u00e9bat porte aussi sur l'image de l'Am\u00e9rique dans le monde: apr\u00e8s des d\u00e9cennies de politique \u00e9trang\u00e8re domin\u00e9e par l'id\u00e9ologie belliqueuse de l'axe du Mal, Barack Obama apporte-t-il une vision neuve, malgr\u00e9 les d\u00e9ceptions  cons\u00e9cutives \u00e0  l'espoir soulev\u00e9 par les discours du Caire, de Berlin ou d'ailleurs? Ou est-il trop sur de lui, trop enclin au compromis, et manquant in fine de la fermet\u00e9 strat\u00e9gique n\u00e9cessaire pour faire avancer le processus de paix, en Afghanistan comme dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien ? Nicole Bacharan, historienne et politologue sp\u00e9cialiste de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine, dresse un bilan prospectif, dossier par dossier. Elle est l'auteure de nombreux livres: parmi les plus r\u00e9cents, La plus belle histoire de la libert\u00e9, avec Andr\u00e9 Glucksmann et Abdelwahab Meddeh, Le petit livre des \u00e9lections am\u00e9ricaines (Editions Panama) et  Les Noirs am\u00e9ricains, du champ de coton \u00e0 la Maison blanche (Editions Panama).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, politologue sp\u00e9cialiste de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Sous le soleil de Cartigny, premi\u00e8re commune labellis\u00e9e \"sun-power\". Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-964A444A-BC6B-4C95-B0F1-202F94A3CA2B", "thematicGeographicals": ["Cartigny", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 562, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie solaire", "village"], "excerpt": "\"Sous le soleil de Cartigny \r\nCartigny va devenir la premi\u00e8re commune labellis\u00e9e sun-power.\r\nVisite du village de Cartigny et explications autour du label sun-power.\r\nCartigny est un charmant village de la campagne genevoise, qui s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 fait positivement remarqu\u00e9 en 2008, en installant une chaufferie \u00e0 bois pour tout le village.\r\nAujourd'hui, ce village, pourtant situ\u00e9 en zone prot\u00e9g\u00e9e 4B, vient de couvrir le toit de sa salle de gymnastique avec presque 300m2 de panneau solaire parfaitement int\u00e9gr\u00e9.\r\nCartigny, premi\u00e8re commune sun-power, de quoi s'agit-il exactement? Quelle est la pertinence d\u00bfune telle installation au del\u00e0 du symbole? Le solaire est-t-il toujours (trop) cher?\r\nExplications en compagnie d'Antoine Mayerat, pr\u00e9sident de l\u00bfassociation sun-power, et Jacques Bonvin, co-fondateur de Solstis.\r\nUne chronique d'Adrien Zerbini.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur de Solstis", "name": "Bonvin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association Sun-Power", "name": "Mayerat, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tude Vox de l'Universit\u00e9 de Berne sur la votation f\u00e9d\u00e9rale du 29 novembre 2009 sur l'interdiction de construction de minaret : Commentaire de Chrystel Domenjoz, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview d'Hans Hirter, politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne et auteur de cette analyse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-328C53EF-2407-4E69-9469-5BF06D3F882E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "femme", "votation", "rapport (document)"], "excerpt": "Le oui \u00e0 l'interdiction de la  minarets en Suisse se voulait un signal symbolique par rapport \u00e0 l'extension de l'Islam en Suisse. Il ne faut pas l'interpr\u00e9ter comme un rejet des musulmans de Suisse. C'est ce qui ressort de l'\u00e9tude Vox men\u00e9e par une \u00e9quipe de chercheurs de l'Universit\u00e9 de Berne sur la votation du 29 novembre 2009. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne et auteur de cette analyse", "name": "Hirter, Hans", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 275 - Les orphelins d'Ha\u00efti", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-114C47B5-897B-458A-B944-CF288233A7F6", "durationSec": 168, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adoption", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. La r\u00e9union d'urgence sur l'aide internationale en faveur d'Ha\u00efti, s'est ouverte \u00e0 Montr\u00e9al : Interview de Toni Frisch, directeur adjoint de la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D11F336D-6231-4A62-B7BB-BD4DE4A32485", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DDC"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "aide humanitaire", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Les Etats-Unis, la France et les Nations Unies notamment entendent coordonner l'aide \u00e0 court et long terme. De son c\u00f4t\u00e9, la Suisse poursuit son aide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration ", "name": "Frisch, Toni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Mohr, metteur en sc\u00e8ne : A propos du spectacle \"Pedro et le capitaine\" adapt\u00e9 du texte de Mario Benedetti au th\u00e9\u00e2tre Le Poche Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF7A7CCD-5767-4630-9655-3B92EB7E07A8", "durationSec": 684, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mohr, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Sauces (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3B7D6D6-5BDC-42AF-9699-4D087399E04D", "durationSec": 444, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "gastronomie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (255/271) : Le grizzli", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FBE9D0E-E50C-47D8-BF69-4D2A52521EA1", "durationSec": 169, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'annus horribilis que fut 2009. \u00c7a ira mieux en 2010 : Chronique satirique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-13FC279B-000C-4104-B104-1C24CE5B907E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 164, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires de dictatures. Portugal, Espagne, Gr\u00e8ce, divers aspects de l'autoritarisme (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-01466390-1529-4A44-A8BB-15DF43DB287C", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Portugal", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 4037, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "dictature militaire", "dictature"], "excerpt": "\"Entre avril 1974 et novembre 1975, les trois derni\u00e8res dictatures de l'Europe occidentale s'\u00e9croulent. Au Portugal, le r\u00e9gime autoritaire de Salazar est renvers\u00e9 par un coup d'Etat organis\u00e9 par des officiers de gauche. Trois mois plus tard, en Gr\u00e8ce, la junte des colonels, au pouvoir depuis sept ans, s'effondre. En Espagne, la dictature install\u00e9e par Franco en 1939 \u00e0 l'issue d'une sanglante guerre civile ne survit pas \u00e0 la mort de celui-ci en 1975. Une fois ces jeunes d\u00e9mocraties \u00e9tablies ou restaur\u00e9es, chacun des trois pays a d\u00fb affronter de formidables d\u00e9fis. Pour solder le pass\u00e9, doit-on faire passer la Justice, d\u00e9cr\u00e9ter l'amnistie, accorder le pardon ? Et aujourd'hui, quelle m\u00e9moire perp\u00e9tuer ou quel oubli imposer ? \r\nLUNDI : Entretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Ren\u00e9 Schwok, titulaire de la Chaire Jean Monnet \"Union europ\u00e9enne: politique et institutions\" \u00e0 l'Institut europ\u00e9en \u00e0 Gen\u00e8ve. Il enseigne \u00e9galement au D\u00e9partement de science politique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous recevons Antonio Costa Pinto, historien, enseignant \u00e0 l'Institut des Sciences Sociales de l'Universit\u00e9 de Lisbonne. Il a \u00e9crit plusieurs ouvrages sur la dictature au Portugal dont \u00ab Violence et transitions politiques \u00e0 la fin du XX\u00e8me si\u00e8cle \u00bb. Il a \u00e9galement publi\u00e9 dans la revue Pers\u00e9e un long article sur le Salazarime et le fascisme en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de science politique", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en sciences sociales", "name": "Pinto, Antonio Costa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. L'Etat ha\u00eftien en mesure de prendre lui-m\u00eame les r\u00eanes de la reconstruction : Interview  Charles Ridor\u00e9, ha\u00eftien, membre de la plate-forme Ha\u00efti de suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88E48CFC-F9A7-4045-8DB8-DEF2EBEC706A", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 282, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reconstruction", "aide humanitaire", "s\u00e9isme", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Lors d'une r\u00e9union d'urgence sur l'aide internationales \u00e0 Montr\u00e9al, Jean Max Bellerive, premier ministre ha\u00eftien, a d\u00e9clar\u00e9 que l'Etat ha\u00eftien est au travail dans des conditions pr\u00e9caires, mais il est en mesure d'assurer le leadership que la population attend de lui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la plate-forme Ha\u00efti de suisse", "name": "Ridor\u00e9, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Cr\u00e9dit Suisse publie le \"Manuel des branches 2010\" qui soumet tous les secteurs d'activit\u00e9 \u00e0 une revue de d\u00e9tail tr\u00e8s pouss\u00e9e. L'industrie de la machine-outils va encore souffrir de la crise : Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Junod, co-auteur de l'\u00e9tude, Senior Economiste au d\u00e9partement de recherche \u00e9conomique du Cr\u00e9dit Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B7FDD15-ACA3-4E4F-9B08-F695EB699065", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "machine-outil", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Cette \u00e9tude soumet tous les secteurs d'activit\u00e9 \u00e0 une revue de d\u00e9tail tr\u00e8s pouss\u00e9e, qui fonde en partie l'octroi de cr\u00e9dits aux entreprises. Si la pharma et m\u00eame l'horlogerie tirent bien leur \u00e9pingle du jeu, l'industrie par contre, et surtout celle des machines-outils, vont encore p\u00e2tir de la crise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de l'\u00e9tude, Senior Economiste au d\u00e9partement de recherche \u00e9conomique du Cr\u00e9dit Suisse", "name": "Junod, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 061 : Choulex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FDAC35E-4844-48C9-A7E3-E0FAA656A141", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Choulex"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 242 : La Ford Mustang", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F685BD52-59B2-4E9B-B0DC-DD4A99B4619B", "durationSec": 216, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'accord sign\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et les Etats-Unis et d\u00e9savou\u00e9 par le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral doit-il \u00eatre soumis au Parlement? : Interview d'Edours Cuendet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du groupement des banquiers priv\u00e9s genevois et commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C2868D5-F48F-4004-8A5F-011356264EBB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "fraude fiscale"], "excerpt": "Commentaire de Roger Guignard : Que les Etats-Unis r\u00e9agissent ou non au verdict du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral, il ne faut pas se tromper de responsabilit\u00e9s dans le dossier UBS. Nombre de politiciens - octobre 2'011 approche d\u00e9j\u00e0 !- et de journalistes vilipendent le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et tirent \u00e0 boulets rouges contre Hans-Rudolf Merz, quand ils ne demandent pas sa d\u00e9mission. Cette qu\u00eate du bouc \u00e9missaire est tout simplement scandaleuse. Car enfin, d'o\u00f9 vient la source de nos probl\u00e8mes ? Pendant 8 ans, aux d\u00e9but des ann\u00e9es 2'000, UBS et ses dirigeants ont mis sur pied, aux Etats-Unis, un syst\u00e8me ill\u00e9gal, destin\u00e9 \u00e0 tromper l'Etat et les autorit\u00e9s. L'affaire r\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand jour, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00fb r\u00e9agir dans la h\u00e2te: il s'est montr\u00e9 h\u00e9sitant, s\u00fbrement trop respectueux de l'empire UBS pour agir avec fermet\u00e9, soit. Mais de l\u00e0 \u00e0 d\u00e9signer le gouvernement comme seul coupable, de qui se moque-t-on ? On lynche moralement Hans-Rudolf Merz, pendant que les Ospel, Kurrer et autres dirigeants d'UBS USA coulent des jours tranquilles. D\u00e9solant et r\u00e9voltant !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du groupement des banquiers priv\u00e9s genevois", "name": "Cuendet, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM", "SOCIOLOGIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM", "SOCIOLOGIE", "FAIT DIVERS", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "CHALET", "PROTECTION DE LA NATURE", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "OBJET DE COLLECTION", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGER", "MONTRE", "OBJET DE COLLECTION", "MONTRE DE LUXE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP"], "visualPersons": ["HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER", "HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-254720", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.01.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SATIGNY", "FRIBOURG", "VAUD", "LAC DE NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "SAIGNELEGIER", "MELBOURNE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "DESSIN", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "FORMULE 1", "LOTERIE", "LOTERIE", "LOTERIE", "ASSURANCE MALADIE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "FONTAINE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BO\u00ceTE NOIRE", "V\u00c9HICULE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BO\u00ceTE NOIRE", "STATION-SERVICE", "POLICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "VIROLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["ROSBERG, NICO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "MONER-BANET, JEAN-LUC", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "TORNAY, MAURICE"], "id": "asset-254721", "durationSec": 1663, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.01.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "STUTTGART", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GLARIS-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "COSSONAY", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["DDC", "MERCEDES", "LOTERIE ROMANDE", "BP", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "H\u00d4TEL DE VILLE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "D\u00c9CHARGE", "POMPIER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INONDATION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "POMPIER", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INONDATION", "CONSEILLER AUX ETATS", "PRODUIT DE LUXE", "VOYAGE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "AGENCE DE VOYAGES", "BIENFAISANCE", "CHALET", "PRODUIT DE LUXE", "VOYAGE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "AGENCE DE VOYAGES"], "visualPersons": ["JUILLARD, CHARLES", "BERBERAT, DIDIER", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "DU BOISROUVRAY, ALBINA"], "id": "asset-254722", "durationSec": 1133, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.01.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BONFOL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VERBIER"], "visualCorporations": ["SIS", "RTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.01.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253579", "durationSec": 621, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.01.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254723", "durationSec": 577, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HOMO MUNDI : CHINE, PLUS DE TOURISTES, MOINS DE POISSONS - 10.01.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254508", "durationSec": 163, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "10 FRANCS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "10.01.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-253765", "durationSec": 632, "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["FITNESS", "RESTAURATION DE MEUBLES", "MAGASIN DE JOUETS", "DYSLEXIE"], "id": "asset-253953", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1563, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100125, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve : 20100125, SIKI Muriel, soutenue par son entra\u00eeneur personnel SEMOROZ Olivier, se maintient en forme malgr\u00e9 un bras cass\u00e9\n* Lausanne : 20100125, rencontre avec TAYLOR Muriel, responsable du magasin de jouets pour enfants \"Marre des \u00e9pinards\". Ce magasin propose des meubles et des jouets con\u00e7us \u00e0 partir d'anciens mobiliers recycl\u00e9s.", "title": "SPORT - 10.01.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "BIENFAISANCE", "S\u00c9ISME", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "AIDE HUMANITAIRE", "LETTRE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "FORCE POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "FORCE POLITIQUE", "ENDETTEMENT", "ENDETTEMENT", "IMP\u00d4T", "ENDETTEMENT", "ASSURANCE MALADIE", "ENDETTEMENT"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO", "HUMBERT, NAGO", "RICHARD, JEAN-MARC", "KUENZLER, MICH\u00c8LE", "STUDER, JEAN", "SEYDOUX, YVES"], "id": "asset-254724", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS"], "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Berne-ville : 20100125 et archives, la gestion de l'aide internationale suite \u00e0 une catastrophe s'av\u00e8re difficile en raison des importantes sommes vers\u00e9es subitement alors qu'une aide r\u00e9guli\u00e8re sur le long terme serait peut-\u00eatre plus efficace. Par exemple, Ha\u00efti b\u00e9n\u00e9ficie d'une aide humanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent suite au s\u00e9isme alors que le pays est touch\u00e9 par une pauvret\u00e9 end\u00e9miques depuis des d\u00e9cennies\n* Paris, Gen\u00e8ve : 20100125 et archives, l'influence du monde \u00e9conomique et financier est de plus en plus importante sur le monde politique, \u00e0 l'image des anciens cadres de la banque Goldman Sachs qui occupent des postes cl\u00e9s au sein de l'administration Bush et Obama\n* Valais, Neuch\u00e2tel-ville, Gen\u00e8ve : 20100125 et archives, les cons\u00e9quences de factures impay\u00e9es sont plus ou moins graves selon la nature des factures. En effet, ne pas payer son loyer est plus probl\u00e9matique que de ne pas payer sa redevance Billag. Aujourd'hui, de nombreuses personnes se retrouvent dans des situations telles qu'elles ne peuvent plus payer l'ensemble de leurs factures dans les d\u00e9lais.", "title": "PLUIES DE DOLLARS SUR HAITI // GOLDMAN BOYS // DOSSIER LES FACTURES - 10.01.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HAITI", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "GENEVE", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY", "GENEVE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2010-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "L'\u00e9mission du 24.01.10", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445430.image", "id": "ece-3445431", "durationSec": 1528, "publicationDate": "2010-01-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sion, capitale d'un canton plac\u00e9 entre la tradition et la modernit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445431", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445431"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "\u00c9loge de ce qui interrompt", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-495D7E78-BDFE-461E-8A97-286C5010DBC4", "durationSec": 173, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. Onze jours apr\u00e8s la catastophe, un jeune homme de 25 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 vivant, sous les d\u00e9combres d'une \u00e9picerie : Interview de Claude Fuyat, m\u00e9decin-chef de la s\u00e9curit\u00e9 civile fran\u00e7aise d\u00e9ploy\u00e9e en Ha\u00efti, qui explique que survivre onze jours, c'est un concours de circonstance rarissime", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C202C279-BB70-4D81-8EB6-9649DB810520", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "sauvetage", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Le rescap\u00e9 \u00e9tait coinc\u00e9 sous les d\u00e9combres d'une \u00e9picerie. Il a expliqu\u00e9 qu'il avait surv\u00e9cu en buvant du soda et en mangeant quelques petites choses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef de la s\u00e9curit\u00e9 civile fran\u00e7aise d\u00e9ploy\u00e9e en Ha\u00efti", "name": "Fuyat, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "L'AMEG, une aventure de 30 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31BBE7D6-B58B-431C-BBC2-91F41583C592", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4096, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AMEG"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectroacoustique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Histoire, actualit\u00e9 et projets de l'Association pour la musique \u00e9lectroacoustique \u00e0 Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pr\u00e9sident de l'AMEG", "name": "Boesch, Rainer", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Jordan, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "responsable artistique", "name": "Ehrnrooth, Pete", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Karim Slama, com\u00e9dien, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33924432-FDD9-4FA2-8805-04EA9C13B80A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Tunisie"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Slama, Karim"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "humour", "immigrant"], "excerpt": "\"Quand Karim Slama parle de son p\u00e8re tunisien ou de sa m\u00e8re lucernoise, tout y est: l?accent comme la tendresse. Balade avec lui \u00e0 Vidy. Puis chez lui, pour \u00e9voquer le p\u00e8re  maghr\u00e9bin, volubile. La m\u00e8re al\u00e9manique, avec le sens du propre en ordre mais aussi une autre forme d?humour. Ce qui explique peut-\u00eatre son succ\u00e8s des deux c\u00f4t\u00e9s de la Sarine et lui permet surtout d?avoir autant de tol\u00e9rance que d?agilit\u00e9 d?esprit. Gar\u00e7on de piste d\u00e9jant\u00e9 au cirque Knie,  et p\u00e8re des \u00abM&M?s \u00bb, Mathis et Ma\u00ebl.\r\nUn Lausannois qui a en lui, une culture musulmane, une culture chr\u00e9tienne ez qui aime les lentilles au chorizo de sa femme Nora. Espagnole d'ici...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Slama, Karim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Stephan MacLeod, basse et directeur de l'Ensemble Gli Angeli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED85FEC7-3DDA-46E1-B832-C82DF3759678", "durationSec": 3435, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "direction chorale", "choeur"], "excerpt": "D\u00e9finir la fonction de chef de choeur - Combien de chanteurs par partie ? - Relativiser la notion d'authenticit\u00e9 - Renouveler les approches - Sortir du r\u00e9pertoire baroque pour aborder des r\u00e9pertoires post\u00e9rieurs - Responsabilisation des musiciens et choristes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "basse, directeur de l'Ensemble Gli Angeli", "name": "MacLeod, Stephan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-No\u00ebl Rey, directeur international de Docapost (filiale de la Poste fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le courrier num\u00e9ris\u00e9), administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la filiale suisse de Docapost", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-166E9815-1122-4185-B19D-D97116D5F023", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 5301, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey, Jean-No\u00ebl"], "thematicThemes": ["poste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur international de Docapost", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Economie de march\u00e9, l'homme est-il vraiment un loup pour l'homme? : Interview de Pascal Lamy, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du commerce (OMC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7565110D-FF22-4D12-BFCA-5D55720B8BDF", "durationSec": 926, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "Business as usual: la crise n'a-t-elle rien chang\u00e9? Les banquiers ont-ils repris leurs habitudes, les traders leurs bonus? Et pourtant, que de voix - politiques ou non - se sont exprim\u00e9es pour refonder le capitalisme! Se sont-elles \u00e9lev\u00e9es en vain? La critique morale de la \"marchandisation\" du monde m\u00e8ne-t-elle d\u00e8s lors \u00e0 une impasse? Avec quels outils repenser alors le capitalismede march\u00e9?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du commerce (OMC)", "name": "Lamy, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "La pression sur Daniel Vasela avant les r\u00e9sultats annuels de Novartis. Il devrait en outre renoncer \u00e0 sa double casquette de pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral : Interview de Dominique Biedermann, directeur d'Ethos, qui n'a jamais re\u00e7u autant de soutien d'autres institutions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-665BC2BC-1743-43AC-9F56-BE15842A044F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis", "Vasella, Daniel"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise"], "excerpt": "La fronde contre cette double fonction n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi forte. La r\u00e9solution qu'Ethos a pr\u00e9sent\u00e9 pour la prochaine assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires qui aura lieu le 26 f\u00e9vrier 2010, n'a jamais re\u00e7u autant de soutien : une trentaine d'institutions pesant 620 milliards de francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Ethos", "name": "Biedermann, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Entre la vie et la mort. Reportage aux soins intensifs et en n\u00e9onatologie \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2FD2779-E611-4CA7-978E-4D049E410E45", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1926, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG"], "thematicThemes": ["n\u00e9onatologie", "mort (philosophie)", "mort (biologie)", "h\u00f4pital", "vie (philosophie)", "soin intensif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8res, parents de patients entre la vie et la mort", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des soins intensifs, HUG", "name": "Chevrolet, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9e, HUG", "name": "Gautier, Dyn\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin adjoint, Unit\u00e9 de n\u00e9onatologie, HUG", "name": "Pfister, Riccardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Entre la vie et la mort. Reportage aux soins intensifs et en n\u00e9onatologie \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D98D9ACF-2599-4DB2-8D77-F0AF3BF658B1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG"], "thematicThemes": ["r\u00e9animation", "mort (philosophie)", "soin intensif", "n\u00e9onatologie", "h\u00f4pital"], "excerpt": "\"Entre la vie et la mort\r\nUn reportage de Catherine Erard et Fabien H\u00fcnenberger.\r\nJusqu?o\u00f9 peut-on maintenir la vie ? Reportage \u00e0 l?H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve. Aux soins intensifs et en n\u00e9o-natologie, la mort est une compagne que les soignants doivent apprivoiser. En moyenne, chaque jour, une personne d\u00e9c\u00e8de dans l?un des 36 lits que compte l?unit\u00e9 des Soins intensifs des H\u00f4pitaux Universitaires Genevois (HUG). Et le plus souvent, apr\u00e8s que l?\u00e9quipe m\u00e9dicale ait pris la d\u00e9cision ? toujours tr\u00e8s d\u00e9licate ? de plafonner, de r\u00e9duire, voire d?interrompre les soins pour ne pas tomber dans l?acharnement th\u00e9rapeutique. Fabien H\u00fcnenberger s?y est rendu pour d\u00e9couvrir la fronti\u00e8re qui s\u00e9pare la vie de la mort en milieu m\u00e9dical. Il y a rencontr\u00e9 le Professeur Jean-Claude Chevrolet, responsable des Soins intensifs, Dyn\u00e8le Gautier, infirmi\u00e8re qui anime une formation sur la prise en charge de patients dont les fonctions vitales sont menac\u00e9es ainsi que des infirmi\u00e8res et des parents de personnes hospitalis\u00e9es pour tenter de r\u00e9pondre aux questions fortes : jusqu'o\u00f9 faut-il se battre pour maintenir les personnes en vie? Et comment vivre au mieux, lorsqu'on est soignant ou parent de malade, les limites de la m\u00e9decine face \u00e0 la mort ?\r\nMais la question de la r\u00e9animation ne touche pas que la fin de vie, elle concerne \u00e9galement ses d\u00e9buts. Sur 4000 b\u00e9b\u00e9s qui naissent chaque ann\u00e9e aux HUG, 800 n\u00e9cessitent une r\u00e9animation. Pour les tr\u00e8s grands pr\u00e9matur\u00e9s (moins de 26 semaines de gestation), se pose la question de la r\u00e9animation intensive, avec les risques de handicaps que cela comporte. Des discutions ont alors lieu entre l?\u00e9quipe m\u00e9dicale et les parents pour parvenir \u00e0 un consensus.\r\nComment se passent ces discussions ? Quelles sont les normes en vigueur en Suisse et pourquoi sont-elles diff\u00e9rentes dans d?autres pays ? Sur qui repose, in fine, la responsabilit\u00e9 de ces choix difficiles ? Le Docteur Riccardo Pfister, m\u00e9decin adjoint du chef de service responsable de l?unit\u00e9 de n\u00e9onatalogie des H\u00f4pitaux Universitaires Genevois a ouvert les portes de son service \u00e0 Catherine Erard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re", "name": "Gautier, Dyn\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-adjoint, HUG", "name": "Pfister, Riccardo", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, responsable des soins intensifs, HUG", "name": "Chevrolet, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "L'amour \u00e0 l'aveugle. Lorsque la vue est absente, comment vit-on ses relations amoureuses et intimes? Comment rencontrer l'\u00eatre cher sans un regard de braise? Qu'est-ce qui attire chez l'autre que l'on ne voit pas? Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-245CD625-EF6F-4F91-A8D2-00B827D80139", "thematicGeographicals": ["Boudry", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3178, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "sexualit\u00e9", "couple (relation)", "aveugle", "handicap physique", "c\u00e9cit\u00e9", "vision"], "excerpt": "\"L'amour \u00e0 l'aveugle \r\nLorsque la vue est absente, comment vit-on ses relations amoureuses et intimes?\r\nComment rencontrer l'\u00eatre cher sans un regard de braise? Qu'est-ce qui attire chez l'autre que l'on ne voit pas?\r\nDe quoi j'me m\u00eale nous fait entrer dans le monde myst\u00e9rieux des aveugles, monde de perceptions, de sons, d'odeurs, de textures de peau, d'intuitions, qui font que l'on pose son attention - plut\u00f4t que le regard - sur autrui. Comment s\u00e9duit-on, quelle est l'importance de sa propre apparence?\r\nIl y a autant de mani\u00e8res d'aimer que d'\u00eatres humains, mais lorsqu'un sens vient \u00e0 manquer, les autres prennent la rel\u00e8ve, la perception se modifie et la mani\u00e8re d'entrer en relation aussi.\r\nMichel Turrian est un vrai s\u00e9ducteur, avec ses yeux bleus, qui \u00e9taient marron avant qu'il ne perde la vue et ne pose des proth\u00e8ses, il a s\u00e9duit plus d'une femme en \u00e9tant aveugle et, avant cela, malvoyant. Il explique comment sa relation \u00e0 l'autre a \u00e9volu\u00e9 au fil de la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence de sa vision. Sa vie de voyant, de malvoyant et de non-voyant: trois mani\u00e8res d'aimer et d'entrer dans la danse de l'amour. Aujourd'hui, il per\u00e7oit d\u00e9sormais au-del\u00e0 des formes pulpeuses et des d\u00e9hanchements: son intuition et sa perception de la psychologie f\u00e9minine se sont affin\u00e9es\u00bf\r\nBoucles d'oreilles, collier assorti, habits soign\u00e9s, Verena Kuonen est une dame coquette et distingu\u00e9e. Cette politicienne de Pully a perdu totalement la vue en 2002, pour son 50e anniversaire, apr\u00e8s 40 ans de malvoyance. La trousse de maquillage sur les genoux, alors qu'elle se pr\u00e9pare pour une sortie entre amis, elle nous parle de sa relation \u00e0 la s\u00e9duction, ce qui lui pla\u00eet chez les hommes, ce qu'elle per\u00e7oit et ce qui la trouble. Elle ne dit rien de son jardin secret avec son \u00e9poux, trop intime, mais elle \u00e9voque sa relation avec cet homme, lui-m\u00eame malvoyant, qu'elle a connu - et vu - adolescent et dont elle a entraper\u00e7u longtemps les contours du corps.\r\nSi, pour elle, l'apparence physique joue toujours un r\u00f4le, pour d'autres aveugles, souvent non-voyants de naissance, l'enveloppe per\u00e7ue sous les doigts n'a que peu de poids face au caract\u00e8re, \u00e0 l'odeur, \u00e0 la voix\u00bf C'est le cas de Natacha de Montmollin, qui nous accueille dans sa maison jonch\u00e9e de jouets \u00e0 Boudry, dans le canton de Neuch\u00e2tel.\r\nNous nous pencherons \u00e9galement sur la difficult\u00e9 de la rencontre quand les jeux de regards ne sont plus rois, sur la douloureuse d\u00e9pendance lorsque le partenaire est voyant, le lent apprentissage - pour ceux qui ont perdu la vue - pour essayer de capter l'autre autrement, d'aiguiser une perception int\u00e9rieure, de ressentir un lien invisible et vibrant.\r\nL'amour \u00e0 l'aveugle, une mani\u00e8re d'aimer au-del\u00e0 des apparences. Et de regarder du bout des doigts.\r\nUn reportage de Val\u00e9rie Kernen, dans une r\u00e9alisation de Patrick Lenoir, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aveugle, politicienne", "name": "Montmollin, Natacha de", "type": "Participant"}, {"role": "aveugle", "name": "Turian, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "aveugle", "name": "Kuonen, Verena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-254766", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 659, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20100124, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment, la nouvelle \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision TSR sur les affaires judiciaires \"Zone d'Ombre\" et l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision TSR \"Musicomax\". Enregistr\u00e9 en direct au MAD, cette \u00e9mission de musique pr\u00e9sente la sc\u00e8ne musicale romande.", "title": "10.01.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RTS", "TSR", "RTS", "TSR", "RTS", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS", "TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IND\u00c9PENDANTISME", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "IMMIGR\u00c9", "TAMOULS", "BANDE DESSIN\u00c9E", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-254718", "durationSec": 857, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.01.24", "visualGeographicals": ["SION", "SOLEURE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SUPER-G", "PORTRAIT", "DESCENTE", "MESSIEURS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "BOB \u00c0 QUATRE", "BOB \u00c0 DEUX", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HANDBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PATINAGE ARTISTIQUE"], "visualPersons": ["LOCHER, STEVE", "BUECHEL, MARCO", "WALCHHOFER, MICHAEL", "CUCHE, DIDIER", "ALBRECHT, DANIEL", "GRUNENFELDER, ANDY", "COLOGNA, DARIO", "MCSORLEY, CHRIS", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-254815", "durationSec": 3146, "mediaType": "video", "title": "10.01.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VALAIS", "VEYSONNAZ", "SUISSE", "VAL-D'AOSTE", "VAL-D'AOSTE", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "SUISSE", "AUTRICHE", "INNSBRUCK", "DAVOS", "RIDDES", "RIDDES", "RIDDES", "ZERMATT", "CHAMBERY", "CHAMBERY", "GENEVE-VILLE", "AMBRI", "BIENNE", "TALLINN"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC SION", "FC SION", "FC SION", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE"], "id": "asset-253968", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1396, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100124 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR et enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la ville valaisanne de Sion.", "title": "SION - 10.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "BANQUE", "INTERVIEW", "FRAUDE FISCALE", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "BANLIEUE", "CH\u00d4MAGE", "FRONTALIER", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CH\u00d4MAGE", "DOUANE", "FRONTALIER", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TECHNOLOGIE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "CAM\u00c9RA", "TECHNOLOGIE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "MAGASIN DE SPORT", "CAM\u00c9RA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "PELIZZARI, ALESSANDRO", "KUMMER, IVO", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-254719", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.01.24", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "ROME", "PARIS", "ANNEMASSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BIENNE", "SOLEURE"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE KITZBUEHEL 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-254816", "durationSec": 8602, "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["LAMBIEL, YANN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-254769", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1482, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100124, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec les humoristes suisses LAMBIEL Yann et BARBEZAT Jean-Luc \u00e0 l'occasion de la sortie de leur nouveau spectacle \"Au suivant\".", "title": "YANN LAMBIEL ET JEAN-LUC BARBEZAT - 10.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAMBIEL, YANN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "FAIRMED AIDE AUX LEPREUX EMMAUS SUISSE - 10.01.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-254117", "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "ORPHELIN", "CATASTROPHE NATURELLE", "S\u00c9ISME", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "CATASTROPHE NATURELLE", "S\u00c9ISME", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "CATASTROPHE NATURELLE", "A\u00c9ROPORT", "S\u00c9ISME", "RAPATRIEMENT", "CATASTROPHE", "ORPHELIN", "S\u00c9ISME", "ADOPTION", "CATASTROPHE NATURELLE", "NOCTURNE", "SOLDAT", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "ALCOOLISME", "\u00c9CONOMIE", "STATION DE SKI", "TOURISME", "\u00c9CONOMIE", "TOURISME", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "STATION DE SKI", "SKETCH", "RECETTE CULINAIRE", "CASTOR"], "id": "asset-254667", "thematicGeographicals": ["VERBIER", "AFGHANISTAN", "LONDRES", "PLATEAU", "PORT-AU-PRINCE"], "durationSec": 3013, "mediaType": "video", "excerpt": "* Port-au-Prince : 20100124, 11 jours apr\u00e8s le violent s\u00e9isme qui d\u00e9vast\u00e9 en partie Ha\u00efti, les enfants sont traumatis\u00e9s par cette situation d\u00e9sastreuse. Les 200 orphelinats de la capitale sont submerg\u00e9s par les demandes d'adoption venant des pays \u00e9trangers. Devant l'urgence, certains pays comme les USA veulent acc\u00e9l\u00e9rer la proc\u00e9dure d'adoption des orphelins tandis que la Suisse avance prudemment. L'avenir des enfants hait\u00efens orphelins ou non, demeure un sujet tr\u00e8s pr\u00e9occupant et d\u00e9licat\n* Plateau : 20100124, itw de la directrice de l'association Espace Adoption PIFFARETTI Christine sur l'augmentation des demandes d'adoption suite au violent s\u00e9isme d'Haiti du 20100112. Elle rappelle que cet acte est un processus de filiation et non de solidarit\u00e9 pour raison humanitaire\n* Verbier, Londres, AFGHANISTAN : 20100124 et archives, la station de ski valaisanne accueille un nouveau type de touristes, des soldats britanniques entre 2 op\u00e9rations militaires en Afghanistan. Oubliant l'enfer de la guerre, les officiers et les soldats apprennent \u00e0 cohabiter ensemble. Gr\u00e2ce au ski, ils doivent se surpasser et d\u00e9velopper leur sens de la comp\u00e9tition en se livrant \u00e0 une fausse guerre entre r\u00e9giments. Fid\u00e8le depuis 25 ans, l'arm\u00e9e britannique joue un r\u00f4le important dans l'\u00e9conomie de Verbier surtout en temps de crise \u00e9conomique\n* Plateau : 20100124, itw de l'ex-pr\u00e9sident de la Poste BEGLE Claude sur les raisons de sa d\u00e9mission apr\u00e8s des semaines de pol\u00e9mique. Se sentant victime d'une machination, il contre-attaque en voulant r\u00e9tablir la v\u00e9rit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une future action en justice.", "title": "VA, VIS ET DEVIENS // LE REPOS DU GUERRIER // BERNIE ET LES POTIONS MAGIQUES - 10.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PORT-AU-PRINCE", "PORT-AU-PRINCE", "PORT-AU-PRINCE", "PORT-AU-PRINCE", "PLATEAU", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "LONDRES", "VERBIER", "VERBIER", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Histoire de coeur pour une relique : Reportage de Simon Corthay, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A59DA08-9ECB-47DA-9B3E-92BC6BC7E234", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Ars-sur-Formans", "Saint-Maurice"], "durationSec": 924, "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vianney, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["pr\u00eatre", "relique", "abbaye"], "excerpt": "Visite en Suisse romande, d'une sainte relique, celle du Saint Cur\u00e9 d'Ars, dans le cadre de l'ann\u00e9e sacertodale, qui a pour but de favoriser les vocations sacerdotales et de soutenir les pr\u00eatres dans leur sacerdoce. Il y a deux si\u00e8cles, l'abb\u00e9 Jean-Marie Vianney s'est d\u00e9vou\u00e9 sans compter dans sa paroisse d'Ars-sur-Formans, dans la r\u00e9gion de Lyon. Ce sacerdoce a conduit \u00e0 une b\u00e9atification, puis \u00e0 une canonisation au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. Ars est devenu un centre de p\u00e8lerinage \u00e0 l'occasion du 150e anniversaire de la mort du saint cur\u00e9. La communaut\u00e9 pr\u00eate sa relique aux \u00e9glises qui la lui ont demand\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fid\u00e8les de la paroisse catholique de Sainte-Th\u00e9r\u00e8se \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "femme venue de Zoug", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re-abb\u00e9 de l'Abbaye de Saint-Maurice", "name": "Roduit, Joseph (patoisan)", "type": "Participant"}, {"role": "sacristine de l'\u00e9glise Sainte-Th\u00e9r\u00e8se, Lausanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "enfants de la Paroisse catholique de Ste-Th\u00e9r\u00e8se \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sup\u00e9rieur du s\u00e9minaire interdioc\u00e9sain de Fribourg", "name": "Glasson, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de la paroisse Sainte-Th\u00e9r\u00e8se, Lausanne", "name": "Jouffroy, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Simone Signoret, inconnue c\u00e9l\u00e8bre", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-133A2BAB-F5E6-49C9-9732-86CAAFBA9233", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5477, "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Signoret, Simone"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "excerpt": "Portrait de la grande com\u00e9dienne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1985 apr\u00e8s avoir publi\u00e9 le 23 janvier 1985 son dernier r\u00e9cit \"Adieu Volodia\" aux Ed. Fayard. Engag\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de son mari Yves Montand dans diverses causes pour les droits de l'homme, elle fut la premi\u00e8re actrice fran\u00e7aise \u00e0 recevoir un Oscar \u00e0 Hollywood en 1960. Entretiens et extraits de films compl\u00e8tent cette approche plurielle d'une femme c\u00e9l\u00e8bre mais qui tenait \u00e0 rester en priv\u00e9 une inconnue. Archives : Vous chez moi et moi chez vous. Portrait de Simone Signoret \u00e0 son domicile parisien [d\u00e9but] (Gros plan, Office national de radiodiffusiont\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, archive INA, 11.10.1957). Hommages. Emission sp\u00e9ciale \u00e0 la mort de Simone Signoret avec les t\u00e9moignages de J\u00e9r\u00f4me Garcin et Andr\u00e9 Steiger par Frank Musy (Midi Info, RSR I, 30.09.1985). Droits de l'homme et militance. Entretien avec Simone Signoret sur son engagement politique par Nicole Cornuz et un confr\u00e8re journaliste (Journal de midi, RSR I, 05.03.1973). Jouer les m\u00e9chantes. Reportage sur le plateau de tournage du film de L\u00e9opold Lindberg Swiss Tour BX 5 - Suzanne et son marin avec Simone Signoret [extrait] (Radio-Gen\u00e8ve, 20.04.1949). Les Diaboliques. Entretien avec Simone Signoret sur le tournage du film de Henri-Georges Clouzot par Simone Dubreuilh [extrait] (Radio-Lausanne, janvier 1955). De la putain \u00e0 la fermi\u00e8re. Portrait de Simone Signoret par la bande-son de ses r\u00f4les au cin\u00e9ma [extraits mont\u00e9s] (Entracte, La Premi\u00e8re, 21.02.1998). La Veuve Couderc. Entretien avec le r\u00e9alisateur Pierre Garnier-Defferre et Simone Signoret sur leur dernier film d'apr\u00e8s Simenon par Jean-Jacques Duch\u00e2teau (Cin\u00e9magazine, RSR I, 16.12.1971). Les Granges br\u00fbl\u00e9es. Entretien avec Jean Chapot et Simone Signoret sur leur dernier film par Nicole Cornuz [extrait] (Samedi-loisirs, RSR I, 04.03.1973). Le t\u00e9l\u00e9gramme. Sketch interpr\u00e9t\u00e9 par Simone Signoret et Yves Montand (enr. c. 1970). La Voix humaine. Pi\u00e8ce de Jean Cocteau jou\u00e9e par Simone Signoret [extrait] (enr. \u00e0 Paris, 1964)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 05.03.73)", "name": "Cornuz, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 30.09.85)", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives INA et RSR)", "name": "Signoret, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR 30.09.85)", "name": "Garcin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien (Archives 1970)", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 16.12.71)", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 30.09.85)", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 01.55)", "name": "Dubreuihl, Simone", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Joseph Kessel [version int\u00e9grale] (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-281778F4-1EB1-44B8-8B0D-36C0FE12A1C8", "durationSec": 7081, "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique", "journaliste", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse en difficult\u00e9 dans le sauvetage de l'UBS apr\u00e8s le coup d'arr\u00eat du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, qui reconnait la difficult\u00e9 de la situation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23A59AF6-BBE0-49AD-80DC-FF071BB34ADD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["accord international", "l\u00e9gislation", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "DESCENTE", "BOB \u00c0 DEUX", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "OPEN D'AUSTRALIE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["JANKA, CARLO", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "KAMER, NADJA", "VONN, LINDSEY", "PAERSON, ANJA", "RIESCH, MARIA", "MEIER, SARAH", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-254810", "durationSec": 2380, "mediaType": "video", "title": "10.01.23", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL", "CORTINA D'AMPEZZO", "INNSBRUCK", "TALLINN", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "ZURICH-VILLE", "DAVOS", "KLOTEN", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "AIDE HUMANITAIRE", "JEUNESSE", "DROITS CIVIQUES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "PARTI POLITIQUE", "BANQUE", "INTERVIEW", "FRAUDE FISCALE", "TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "PARTI POLITIQUE", "BANQUE", "INTERVIEW", "FRAUDE FISCALE", "TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "PARTI POLITIQUE", "BANQUE", "INTERVIEW", "FRAUDE FISCALE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "VIRTUALIT\u00c9", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "TSIGANES", "INTERVIEW", "JAZZ", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "TSIGANES", "INTERVIEW", "JAZZ"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-254717", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.01.23", "visualGeographicals": ["PORT-AU-PRINCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "STANS", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SOLEURE", "MONTREUX", "SUISSE", "SUISSE", "VERSOIX"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "DESCENTE", "MESSIEURS", "MONTGOLFI\u00c8RE", "PORTRAIT", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "BURKHALTER, DIDIER", "MERZ, HANS-RUDOLF", "GUAY, ERIK", "BUECHEL, MARCO", "WALCHHOFER, MICHAEL", "CUCHE, DIDIER", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-254716", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.01.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VEYSONNAZ", "KITZBUEHEL", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9CABINE", "DESCENTE"], "visualPersons": ["KUENG, PATRICK", "GUAY, ERIK"], "id": "asset-254820", "durationSec": 11178, "mediaType": "video", "title": "DESCENTE MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE KITZBUEHEL 2009 - 2010", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL 2 - 10.01.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253360", "durationSec": 1163, "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["STRESS", "ACC\u00c9L\u00c9RATION", "SOCIOLOGIE", "20E SI\u00c8CLE", "SOCIOLOGIE", "ENTREPRISE", "FEMME", "ISLAM", "FOULARD ISLAMIQUE", "FEMME", "ISLAM", "FOULARD ISLAMIQUE", "SIKHS", "COURT M\u00c9TRAGE"], "id": "asset-254475", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 1365, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100123, BOISSET, Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s la chasseuse de t\u00eates et sp\u00e9cialiste en relation publique MILLER Caroline et le sociologue et th\u00e9ologien orthodoxe EGGER Michel Maxime pour \u00e9voquer l'acc\u00e9l\u00e9ration du temps dans notre soci\u00e9t\u00e9 occidentale, domin\u00e9e par l'urgence, et ses effets sur la population\n* Paris : 20100123, portrait de la cheffe de l'entreprise AmbriNature KHALLOUFI-AMABLE Keira qui commercialise de l'huile d'argan. Musulmane pratiquante et portant le foulard islamique, elle \u00e9voque le regard de sa client\u00e8le et de la soci\u00e9t\u00e9 sur le voile\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20100123, court m\u00e9trage sur la vie d'un personnage religieux, r\u00e9alis\u00e9 par FREIRE Carina, \u00e9tudiant de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Il \u00e9voque la vie et les fun\u00e9railles du fondateur de la religion sikh Gourou Nanak.", "title": "10.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "IMPLANTS DENTAIRES - 10.01.23", "genres": ["Science"], "id": "asset-255156", "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-253971", "thematicGeographicals": ["MOUDON"], "durationSec": 1875, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moudon : 20091219 et archives, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires, parall\u00e8lement au 6e Festival des musiques populaires de Moudon. 2 ensembles de 4 cat\u00e9gories sont en comp\u00e9tition pour la demi-finale de la 1\u00e8re \u00e9liminatoire de ce concours.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : 1ERE DEMI-FINALE A MOUDON - 10.01.23", "visualGeographicals": ["MOUDON", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2010-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Super Nanny [avec rediff. \"Les caissi\u00e8res\"]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94FA997D-05BB-4FFA-B1DD-8216A80C06BD", "durationSec": 260, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 274 : Aujourd'hui \u00e7a va pas trop", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-01393026-B7CC-4A2A-84F4-77FE077B08F5", "durationSec": 140, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horoscope", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Patrick Genet, violoniste et Virginie Falquet, pianiste : A propos de leur concert du 24 janvier \u00e0 l'enseigne des Concerts J.S. Bach de Lutry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF469418-18F7-4ED8-A81E-28A37CD8D4FB", "durationSec": 849, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique classique"], "excerpt": "Au programme, l'int\u00e9grale des sonates de J.S. Bach. Les invit\u00e9s jouent en direct dans l'\u00e9mission. Sera pr\u00e9sent \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9, Ren\u00e9 Falquet, chef de choeur et compositeur, pour nous parler du concert donn\u00e9 par le Choeur de l'Elys\u00e9e ce dimanche 24 janvier \u00e0 l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne avec au programme des oeuvres de Bruckner et Falquet lui m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Genet, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur, compositeur", "name": "Falquet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Genet, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le sort des Ou\u00efgours ex-d\u00e9tenus de Guantanamo qui seront accueillis par le Jura. Charles Juillard, pr\u00e9sident du gouvernement jurassien a rencontr\u00e9 Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP : Interview de Charles Juillard, pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6352E4AF-FF94-45A2-85DD-96967A9EF1FA", "thematicGeographicals": ["Guantanamo"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tenu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 241 : Flower, le hippie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-44ADEED4-B762-4C4E-86D9-A20391C02451", "durationSec": 286, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "En direct des Journ\u00e9es du cin\u00e9ma suisse de Soleure: interviews de Nicolas Bideau, chef de la section Cin\u00e9ma \u00e0 l'OFC, Xavier Ruiz et Mitko Panov, cin\u00e9astes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18C93D95-5668-4DBA-B8EE-9AE00A353EE8", "thematicGeographicals": ["Soleure (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3275, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Panov, Mitko", "Ruiz, Xavier", "Journ\u00e9es de Soleure"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "politique culturelle", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"En direct du Festival de Soleure, Nicolas Bideau, resp. de la section Cin\u00e9ma \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture \u00e0 Berne, le cin\u00e9aste suisse Xavier Ruiz dont le film \"Verso\" fait l'ouverture du Festival, le r\u00e9alisateur suisse Mitko Panov, qui pr\u00e9sente \u00e0 Soleur \"la Guerre est finie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Panov, Mitko", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la section Cin\u00e9ma \u00e0 l'OFC", "name": "Bideau, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Ruiz, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "A l'occasion du centenaire de Django Reinhardt : Rediffusion du concert du St\u00e9phane Grappelli Trio du 31.03.1987 au Festival de Cully", "genres": ["Animation"], "id": "sound-01230CA7-B2DD-4D05-A7CD-0C39232DCA15", "durationSec": 4753, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "violoniste", "name": "Grappelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Fosset, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Sewing, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Nourriture gore (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C2E50031-3F0C-4293-8990-0C70EB1C1B95", "durationSec": 611, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Herat, la paix fragile d'Afghanistan (5/5): Ablar, chien de combat", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9015460E-D06A-43C7-90E0-0F5E63B05F17", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "islam", "occupation militaire", "combat d'animaux", "chien"], "excerpt": "\"Ablar, chien de combat\r\nDans la boue d\u00bfune cour, chez un bistrotier qui sert les brochettes les plus miteuses d\u00bfHerat, on d\u00e9couvre un tr\u00e9sor. Il r\u00e9pond au doux nom d\u00bfAblar, mesure pr\u00e8s d\u00bfun m\u00e8tre au garrot et montre volontiers ses dents infiniment blanches et dures. Ce chien de combat, 3 ans et 10 victoires, vaut selon son propri\u00e9taire semi-mafieux quelques 4000 $, dans un pays o\u00f9 gagner 100$ au mois vous \u00e9l\u00e8ve au-dessus de la m\u00eal\u00e9e. \r\nComme on est \u00e2me sensible, pour assister au combat ou \u00e0 la guerre - le mot est le m\u00eame en dari - nous nous rapatrions chez un \u00e9leveur de coqs de haute tradition (1000 $ pi\u00e8ce). Na\u00efvement, on se demande alors ce qui donne ainsi le go\u00fbt du sang.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Afghans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Imbert, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La mafia italienne blanchit son argent en Suisse selon St\u00e9phanie Oesch qui vient de publier un ouvrage sur cette question : Interviews de St\u00e9phanie Oesch, chercheuse, et de Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E466AF6-A655-4CD0-8B01-773F6E6462EE", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia", "blanchiment de capitaux"], "excerpt": "St\u00e9phanie Oesch,\"Die organizierte Kriminalit\u00e4t \u00bf eine Gefahr f\u00fcr den Finanzplatz Schweiz\". (Ed. VDF Hochschulverlag AG, 2010). Cet ouvrage nous apprend que la Ndrangheta calabraise s'int\u00e9resse de tr\u00e8s pr\u00e8s au secteur immobilier et \u00e0 la restauration pour y blanchir l'argent du crime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "auteure de \"Die organizierte Kriminalit\u00e4t \u00bf eine Gefahr f\u00fcr den Finanzplatz Schweiz\". (Ed. VDF Hochschulverlag AG, 2010)", "name": "Oesch, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Jacques Chessex \"Le dernier cr\u00e2ne de M. de Sade\" (Ed. Grasset, 2009), Catherine Lovey \"Un roman russe et dr\u00f4le\" (Ed. Zo\u00e9, 2009), Corinne Desarzens \"Le Gris du Gabon\" (Ed. de L'Aire, 2009) et Marielle Stamm \"Triangle\" (Ed. de L'Age d'Homme, 2009)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-54F8B0BE-CBBB-4950-B459-5FD86F45417E", "durationSec": 3167, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovey, Catherine", "Desarzens, Corinne", "Stamm, Marielle", "Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Joseph Kessel (5/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-20EF65AE-7B73-447D-B6A7-B6FB85B003E8", "durationSec": 1383, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["musique", "\u00e9crivain", "journaliste", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 060 : Villarepos", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-375DA6BC-D259-4844-8F7D-A4031433530B", "thematicGeographicals": ["Villarepos", "Lac (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Julio Iglesias au bout du rouleau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9CF61686-D1AB-4DF1-BB43-672B8AFAB24A", "durationSec": 244, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Paul Vallotton, l'un des pionniers de la Radio Suisse Romande, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans : Interview de Jean-Pierre Moulin, \u00e9crivain et ancien correspondant RSR \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AB30EAB-1521-4ECD-9CB3-427E968FB609", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vallotton, Paul", "Radio Suisse Romande"], "thematicThemes": ["radio", "mort (biologie)", "journaliste"], "excerpt": "Juriste de formation, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne est surtout un grand pionnier de la Radio Suisse romande. En 1945, il avait pris la t\u00eate du service des reportages \u00e0 Radio-Lausanne. En 1950, il \u00e9tait devenu directeur de la coordination des programmes de la Radio T\u00e9l\u00e9vision suisse romande. Paul Vallotton avait aussi \u00e9t\u00e9 directeur de la Cha\u00eene du Bonheur de 1955 \u00e0 1986.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ancien correspondant RSR Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fernandez, Luis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Sylvain Mouni\u00e8re, employ\u00e9 au Cr\u00e9dit Suisse, s'exprime sur la d\u00e9cision de Barack Obama de sectoriser les banques ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ED5FF5A6-8441-4B59-BB0B-433C4166D21F", "durationSec": 193, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "L'Atelier du monde : Interview de Nicolas Musy, coordinateur de l'EPFL en Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01C071E1-3B88-4405-BFF7-E39350724894", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "recherche scientifique"], "excerpt": "Depuis 20 ans \u00e0 Shanga\u00ef, Nicolas Musy \u00e9voque l'\u00e9conomie et la recherche scientifique chinoise. Le pays veut reprendre la place flamboyante qu'il occupait dans le monde au 15e si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur de l'EPFL en Chine", "name": "Musy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Daniel Albrecht, skieur suisse gravement bless\u00e9 \u00e0 Kithb\u00fchel en 2009, remettra les skis en 2011 : Interview de Daniel Albrecht, skieur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AB670A2-C9B7-44E5-B059-F0F54964152A", "thematicGeographicals": ["Kitzb\u00fchel", "Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albrecht, Daniel"], "thematicThemes": ["accident", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Le Norv\u00e9gien Axel Lund Svindal, l'un des meilleurs skieurs du Cirque Blanc, a lui aussi connu des blessures s\u00e9rieuses qui l'ont \u00e9loign\u00e9es des pistes durant de longs mois. Il a retrouv\u00e9 aujourd'hui tous ses moyens. Une source d'inspiration pour Daniel Albrecht.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur suisse", "name": "Albrecht, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Kitzb\u00fchel", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral a admis le recours d'une cliente de l'UBS contre le transfert de ses donn\u00e9es au fisc am\u00e9ricain : 1. Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral avec une interview d'Andrea Archidiacono, porte-parole du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral. - 2. Interviews de Dominique Warluzel, avocat, d\u00e9fenseur de clients UBS concern\u00e9s et de Fulvio Pelli, pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B88B98E5-C350-4792-BA01-EBF26B0ABF2B", "durationSec": 805, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un s\u00e9rieux coup d'arr\u00eat dans la proc\u00e9dure d'entraide administrative avec les Etats-Unis dans l'affaire UBS. Et ce cas ne restera pas un cas unique parmi les 4'450 noms que la Suisse s'est engag\u00e9e \u00e0 fournir. La d\u00e9cision du tribunal concerne un cas pilote. De nombreux autres dossiers devraient de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e9chapper \u00e0 l'\u00e9change d'information.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Warluzel, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical suisse", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Archidiacono, Andrea", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "D\u00c9TENU", "INTERVIEW", "POLITIQUE D'ASILE", "COUR D'ASSISES", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "OUVRIER", "TUNNEL", "MINEUR", "CONSOMMATION", "SOLDE", "V\u00caTEMENT", "BIJOUTERIE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "GROTTE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "ENNEIG\u00c9", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SECOURISME", "AVALANCHE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ENNEIG\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["JOUBERT, BRIAN", "PLUSHENKO, EVGUENI", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "JUILLARD, CHARLES", "KUMMER, IVO", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-254712", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.01.22", "visualGeographicals": ["TALLINN", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SERRIERES", "SERRIERES", "FRIBOURG-VILLE", "HELLIKON", "NENDAZ", "SOLEURE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (254/271) : Le dik-dik", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1D25181-54FE-47A4-A3AB-81A3969EC59C", "durationSec": 152, "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMATION INSTRUMENTALE ET VOCALE", "CONCERT", "JODLEUR", "MARIAGE", "FOIRE COMMERCIALE", "MARIAGE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "FOIRE COMMERCIALE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MARIAGE", "FOIRE COMMERCIALE", "PROTECTION DES LOCATAIRES"], "visualPersons": ["JEANNET, ALAIN", "BERBERAT, DIDIER"], "id": "asset-254714", "durationSec": 1131, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.01.22", "visualGeographicals": ["DOMDIDIER", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SERRIERES", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["ASLOCA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}]}}