{"response": {"numFound": 8460, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Jeunesses hitl\u00e9riennes, la formation de l'\u00e9lite. Le bel \u00e2ge \u00e0 la mauvaise heure (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-139B96E0-4306-44B1-B4D5-608ABD98D0BE", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3512, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["mouvement de jeunesse", "racisme", "nazisme", "jeune (\u00e2ge)", "race blanche"], "excerpt": "Cette semaine, c'est aux jeunesses Hitl\u00e9riennes que nous nous int\u00e9resserons en abordant la formation des gar\u00e7ons, des jeunes filles, et les diff\u00e9rentes \u00e9coles qui auront vu le jour pendant le r\u00e8gne nazi. Le 20 avril 1933 - date de l'anniversaire d'Hitler - sont cr\u00e9\u00e9s en Allemagne, les premi\u00e8res NAPOLA - abr\u00e9viation d'Etablissements d'Education Politique Nationale - des \u00e9tablissements scolaires sens\u00e9s former la future \u00e9lite nazie. Les \u00e9l\u00e8ves que l'on recrute sont particuli\u00e8rement brillants. Parmi les disciplines qui sont le plus mises en avant :  les pratiques sportives et guerri\u00e8res. Dans la semaine, six heures sont consacr\u00e9es au sport. On apprend aux \u00e9l\u00e8ves \u00e0 combattre, \u00e0 ne pas \u00e9prouver d'\u00e9motions, en l'occurrence la peur, et cela en toute circonstance.  Outre ces activit\u00e9s physiques, la biologie dite raciale - destin\u00e9e \u00e0 fournir des arguments de guerre - y est enseign\u00e9e.\r\nDimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire des r\u00e9alisateurs Elisabeth Coronel, Florence Gaillard et Arnaud de Mezamat: \u00ab Moi, petite fille de treize ans. Simone Lagrange t\u00e9moigne d'Auschwitz\u00bb. \r\nD\u00e9port\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans Simone est une survivante du camp d'Auschwitz. Elle est aussi un des t\u00e9moins cl\u00e9s du proc\u00e8s Barbie. Elle ne se lasse pas de dire \u00abJe ne suis pas devenue ce qu'ils auraient voulu que je sois\u00bb.  Sans doute est-ce sa force qui l'a sauv\u00e9e. Ce film est le r\u00e9cit d'une femme libre..\r\nLundi : Entretiens \r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Gianni Haver, professeur associ\u00e9 de sociologie de l'image \u00e0 l'Institut de sociologie des communications de masse. Il a \u00e9crit : \u00ab  Le cin\u00e9ma au pas : les productions des pays autoritaires et leur impact en Suisse \u00bb. Antipodes, Lausanne, 2004.En deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Claude G\u00e9raud, professeur \u00e0 la retraite il a enseign\u00e9 l'hIstoire et la g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris V. Il a fait une recherche avec sa coll\u00e8gue Herma Bouvier sur l'\u00e9ducation des jeunes de l'\u00e9lite hitl\u00e9rienne et a \u00e9crit cet ouvrage : \u00ab Napola. Les \u00e9coles d'\u00e9lites du troisi\u00e8me Reich \u00bb paru aux \u00e9ditions l'Harmattan en 2000.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire", "name": "G\u00e9raud, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie de l'image, UniL", "name": "Haver, Gianni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Il y a cinquante ans se d\u00e9roulaient les obs\u00e8ques du g\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan. C\u00e9r\u00e9romies de comm\u00e9moration \u00e0 Pully \u00e0 Lausanne : Reportage de Laurence Jobin, correspondante RSR Vaud, avec les interviews de Jean Abt, ancien commandant de corps et de Maurice D\u00e9coppet, petit-fils du g\u00e9n\u00e9ral Guisan, pr\u00e9sident de la Fondation G\u00e9n\u00e9ral Guisan", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-150E6A3F-0993-41B4-A987-62F1644EC86C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Pully"], "durationSec": 169, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "A Pully, pr\u00e8s de 200 personnes, militaires, politiques, membres de sa famille, se sont donn\u00e9es rendez-vous au petit matin au bord du lac, sur sa propri\u00e9t\u00e9 de Verte-Rive, \u00e0 Pully.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petit-fils du g\u00e9n\u00e9ral Guisan, pr\u00e9sident de la fondation Henri Guisan", "name": "D\u00e9coppet, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "ancien commandant de corps de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Abt, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Pologne doit renouveler le gouvernement apr\u00e8s la mort de Lech Kaczynski, pr\u00e9sident et de nombreux d\u00e9put\u00e9s : Reportage de Janique Leblanc, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Varsovie, avec des interviews de Polonais/es", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9B566428-F9B9-455A-B0BC-96B8EA0BA8C8", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaczynski, Lech"], "thematicThemes": ["fonction politique", "chef d'Etat", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Apr\u00e8s l'accident d'avion qui a cout\u00e9 la vie aux pr\u00e9sident et \u00e0 de nombreuses personnalit\u00e9s politique, les responsables militaires et le gouverneur de la banque centrale ont \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement remplac\u00e9s, suivant les proc\u00e9dures l\u00e9gales en place. Comment se rel\u00e8ve-t-on d'une trag\u00e9die qui a d\u00e9cim\u00e9 l'\u00e9lite de tout un pays? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne polonaise ", "name": "Kolarska Bobilska, Elena", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de la Pologne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Varsovie", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Que va faire la Suisse avec les fonds de Jean-Claude Duvalier, ancien dictateur en Ha\u00efti ? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92F6640C-5041-42AB-9119-F0E5CD03133E", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Suisse"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duvalier, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["argent (monnaie)", "dictature", "placement financier", "s\u00e9isme"], "excerpt": "La Suisse pourrait rendre \u00e0 Ha\u00efti les quelque 6 millions de francs que Jean-Claude Duvalier, ancien dictateur en Ha\u00efti, avait plac\u00e9s en Suisse. La majorit\u00e9 des partis politiques sont favorables \u00e0  une loi sur la restitution des avoirs d'origine illicite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'Ha\u00efti", "name": "Pr\u00e9val, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Menuisier confectionnant des jouets en bois, amateur de jeux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s. - 2. Aum\u00f4nier de la Nautique genevoise, organisation du Bol d'Or. - 3. Charg\u00e9 de cours en histoire de l'art \u00e9voque la g\u00e9n\u00e9alogie. - 4. Epoux en maison de retraite devient livreur de repas \u00e0 domicile pour personnes \u00e2g\u00e9es, ne reconna\u00eet plus sa femme...", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04795FF2-9986-4145-B1E2-EE5D6FCB35BF", "durationSec": 2697, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auteur: CRESSIJE; Comment2: 1. Menuisier, jouets en bois, cuirass\u00e9 potemkine, jeux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s.\r\n2. aumonier de la soci\u00e9t\u00e9 nautique de Gen\u00e8ve, organisation du bol d'or.\r\n3. charg\u00e9 de cours d'histoire de l'art, g\u00e9n\u00e9alogie.\r\n4. mari en maison de retraite devbient livreur de repas pour personnes ag\u00e9es. Ne reconna\u00eet plus sa femme.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "P\u00e9riode d'incertitude pour la Pologne : Interview d'Edward Swiderski, professeur \u00e0 l'Institut de culture slave, commun aux Universit\u00e9s de Berne et de Fribourg ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-080383BD-1088-4821-9F20-99817D637C39", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Pologne", "Katyn"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaczynski, Lech"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "ex\u00e9cutif national", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonction politique", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Le dramatique accident d'avion qui a co\u00fbt\u00e9 la vie au pr\u00e9sident polonais et \u00e0 plusieurs hauts responsables de l'opposition pourrait valoir \u00e0 la Pologne quelques semaines politiques difficiles. Une nouvelle vision politique doit se constituer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut de culture slave, commun aux Universit\u00e9s de Berne et de Fribourg ", "name": "Swiderski, Edward", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : L'oignon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A1FC8DDB-AB98-4CB6-8652-E41F5FFFE51D", "durationSec": 575, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Chauma, \u00e9crivain : Autour de ses textes \"Trois bandits\", commande d'Espace 2", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-574975E4-EEB2-4439-A5D3-F3E4D9FA41B7", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prison", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pour l'\u00e9crivain fran\u00e7ais, la loi du bandit est celle, tr\u00e8s litt\u00e9raire, du non-dit \u00e9loquent. A l'invitation d'Espace 2, Jean Chauma a \u00e9crit trois textes qui sont trois portraits subtils de camarades malfrats, dont les r\u00f4les au sein du clan sont clairement d\u00e9finis. \"La Locomotive\", \"Le Suiveur\" et \"Le Soldat\", les titres choisis parlent d'eux-m\u00eames: ils correspondent aux types de personnages qu'on rencontre dans toute bande et que Jean Chauma a fr\u00e9quent\u00e9s par le pass\u00e9. T\u00eate pensante, bras droit ou ancien combattant, ces trois figures cultivent la m\u00eame loi du secret dans la conduite de leurs projets. Mais leur discr\u00e9tion n'implique pas qu'ils vivent cach\u00e9s, bien au contraire: leur vie sociale anim\u00e9e avalise leur existence parall\u00e8le secr\u00e8te. Une posture quasi balzacienne, tr\u00e8s ch\u00e8re \u00e0 Jean Chauma. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chauma, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 021 : Dr\u00f4le de drone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-199D0D55-6D22-44A6-98AE-4E3F59849A34", "durationSec": 241, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["drone civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMM\u00c9MORATION", "COMM\u00c9MORATION", "COMM\u00c9MORATION", "PORTRAIT", "PARIS ROUBAIX", "MACHINE-OUTIL", "VIE DE L'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "REPRISE \u00c9CONOMIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "VERDICT", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "B\u00c9N\u00c9FICE", "CHEF D'ETAT", "DEUIL", "PSYCHOPATHOLOGIE", "PRISON", "PSYCHOPATHOLOGIE", "PRISON", "PSYCHOPATHOLOGIE", "PRISON", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "BUILDING", "ARCHITECTURE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "SCHMID, SAMUEL", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "SCHMID, SAMUEL", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "MAURER, UELI", "CANCELLARA, FABIAN", "FAVRE, CHARLES", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BERSET, ALAIN", "BAETTIG, DOMINIQUE"], "id": "asset-256462", "durationSec": 1711, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.04.12", "visualGeographicals": ["PULLY", "PULLY", "PULLY", "LAUSANNE", "ROUBAIX", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VARSOVIE", "GALS", "LANDERON, LE", "JURA (CANTON)", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "10.04.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-255686", "durationSec": 604, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.04.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-255873", "durationSec": 610, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "En direct du Cully Jazz Festival. Avec Olivia Pedroli, Chucho Valdes, et Minino Garay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBF7F575-4746-4AFE-86E1-59193F4AD3C0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaud", "Cully"], "durationSec": 3215, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garay, Minino", "Vald\u00e9s, Chucho", "Pedroli, Olivia", "Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["chanson", "pop", "musica latina", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste cubain", "name": "Vald\u00e9s, Chucho", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ex-Lole", "name": "Pedroli, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "percussionniste", "name": "Garay, Minino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La reconstruction d'Ha\u00efti apr\u00e8s le s\u00e9isme du 12 janvier 2010. D\u00e9part des premiers sinistr\u00e9s install\u00e9s au camp du club de golf de P\u00e9tionville, o\u00f9 50'000 personnes ont trouv\u00e9 refuge : Reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Ha\u00efti", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AC79F5B1-5DBA-420E-8B09-8D1DBD12759E", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reconstruction", "aide humanitaire", "s\u00e9isme"], "excerpt": "La Radio suisse romande est en Ha\u00efti, 3 mois apr\u00e8s le terrible tremblement de terre qui a d\u00e9vast\u00e9 l'\u00eele le 12 janvier 2010. Sur place, les autorit\u00e9s haitiennes, les Nations Unies et les ONG ont lanc\u00e9 une vaste op\u00e9ration pour mettre des milliers de rescap\u00e9s \u00e0 l'abri des risques de glissements de terrain et d'inondations, durant la saison des pluies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sinistr\u00e9s install\u00e9s au camp du club de golf de P\u00e9tionville", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "acteur am\u00e9ricain dont l'organisme est en charge de la gestion du camp de P\u00e9tionville", "name": "Penn, Sean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["RESSOURCE MIN\u00c9RALE", "CONFLIT ARM\u00c9", "RESSOURCE MIN\u00c9RALE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-248563", "thematicGeographicals": ["MONDE", "PLATEAU"], "durationSec": 1232, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Monde : 20100412 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte l'utilisation des ressources naturelles nationales pour financer les \u00e9conomies de guerre et les conflits arm\u00e9s dans le monde. Les gouvernements et les groupes de rebelles se disputent souvent l'exploitation des minerais, tels que le diamant, le coltran, l'uranium ou le bauxite, pour acheter des armes. Pour lutter contre ce ph\u00e9nom\u00e8ne de mal\u00e9diction des ressources, le processus de Kimberley, qui concerne le commerce du diamant, fait figure de r\u00e9f\u00e9rence.", "title": "COLTAN, NICKEL OU ZINC : QUELS SONT CES MINERAIS DE GUERRE ? - 10.04.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RESSOURCE MIN\u00c9RALE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MILONE, Sandro", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HOMO MUNDI : BRESIL, NOSTRA MERICA - 10.04.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255823", "durationSec": 174, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "10 FRANCS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BISSE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ARM\u00c9E", "COMM\u00c9MORATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "RECRUE", "VIGNE", "LUTTE CONTRE LES PARASITES AGRICOLES", "COSTUME", "POUP\u00c9E", "COUTURE"], "id": "asset-256463", "durationSec": 1123, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.04.12", "visualGeographicals": ["AYENT", "PULLY", "CHAMBLON", "LEYTRON", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTO2", "CAT\u00c9GORIE (MOTOCYCLISME)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CENTRALE THERMIQUE", "INVESTISSEMENT", "CHARBON", "ABSINTHE", "DISTILLATION CHIMIQUE"], "visualPersons": ["AEGERTER, DOMINIQUE", "LUETHI, THOMAS"], "id": "asset-256461", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.04.12", "visualGeographicals": ["QATAR", "FRIBOURG-VILLE", "SACONNEX-D'ARVE"], "visualCorporations": ["GROUPE-E"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.04.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256464", "durationSec": 630, "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "\u00c9CONOMIE", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "\u00c9CONOMIE", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "MARKETING", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "MARKETING", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "MARKETING", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E"], "visualPersons": ["DALAI-LAMA (XIVE)", "DALAI-LAMA (XIVE)"], "id": "asset-256441", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1617, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100412, le DALAI-LAMA (XIVe) a organis\u00e9 une conf\u00e9rence destin\u00e9e \u00e0 encourager les dirigeants d'entreprises \u00e0 promouvoir des valeurs telles que l'altruisme et la compassion. Selon lui il s'agirait de la solution \u00e0 la crise \u00e9conomique actuelle\n* SUISSE : 20100412 et archives, les appareils \u00e9lectroniques actuels ont une dur\u00e9e de vie de 18 \u00e0 24 mois maximum. Les fabricants les construiraient moins solides afin d'acc\u00e9l\u00e9rer l'obsolescence et ainsi favoriser les nouveaux achats.", "title": "LE DALAI LAMA ET LES PATRONS // LE DERNIER CRI - 10.04.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "DORIGNY", "ZURICH", "GENEVE", "GENEVE", "LAUSANNE", "MORGES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "SWISSCOM", "LOGITECH"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2010-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "L'\u00e9mission du 11.04.10", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445152.image", "id": "ece-3445153", "durationSec": 1647, "publicationDate": "2010-04-11T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bienne, cit\u00e9 horlog\u00e8re mais aussi lieu actif de la vie underground.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445153", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445153"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chapelle du regard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4C436AF3-8D38-4054-AEE9-449D22211CCF", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'exemple de Matisse \u00e0 St-Paul-de-Vance et d'une sophrologue.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sanshiro, chanteur pour enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F348362-86CF-44D7-A4B3-4B1643CD5CA7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Japon"], "durationSec": 3398, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sanshiro"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "chanson enfantine"], "excerpt": "\"Un peu d?ici un peu nippon \r\n Sanshiro\r\nSanshiro, chanteur pour enfants, aime les sushis et m\u00eame l?odeur du b\u00e9ton au Japon, mais se demande en fran\u00e7ais combien \u00e7a fait sur les doigts l?infini?\r\nSanshiro est le fils de Heinz et de Yuko, fils d?un neurochirurgien qui lui montrait des photos de cerveaux ouverts et d?une Japonaise qui n?oublie pas d?offrir quelque chose aux anc\u00eatres au moment de passer \u00e0 table.\r\nFils aussi du pays des lucioles comme de celui des g\u00e9raniums, qui appelait ses grands-m\u00e8re \u00ab Mueti \u00bb pour l?Al\u00e9manique et \u00ab Obaatchan \u00bb pour la Nippone.  \r\nDe son pr\u00e9nom qui veut dire 3-4 mais qui renvoie aussi \u00e0 un h\u00e9ros japonais, de sa passion pour les trains et les bains nippons \u00e0 son immeuble lausannois, dont les escaliers multicolores signalent aussi la fantaisie ?du p\u00e8re.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Sanshiro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Scratch data : Panorama de la percussion fran\u00e7aise contemporaine", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7E201C70-6863-444F-935B-BF8168BA338E", "durationSec": 9035, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument \u00e0 percussion", "musique contemporaine"], "excerpt": "Diffusion du concert du Festival Archipel donn\u00e9 le 21 mars 2010, interpr\u00e9t\u00e9 par les laur\u00e9ats du Concours de Gen\u00e8ve 2009. Deuxi\u00e8me partie: pr\u00e9sentation et diffusion du concert d'Eug\u00e8ne Chadbourne et Paul Lovens au 2.21 \u00e0 Lausanne le 18 f\u00e9vrier 2010 au Festival Rue du Nord.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Ados en crise. Ils n'habitent plus chez leurs parents ou sont en rupture de famille. Reportage dans le foyer pour jeunes de la Rambarde \u00e0 Lausanne et au foyer de Founex (GE)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-53D1EF1D-939E-430F-BBDB-C08D0A3F9959", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Lausanne", "Vaud", "Founex"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "famille", "jeune (\u00e2ge)", "adolescence", "foyer"], "excerpt": "\"Ados en crise\r\nCes ados qui n\u2019habitent plus chez leurs parents, qui sont en rupture de famille.\r\nLydia Gabor a rencontr\u00e9 des jeunes qui vivent dans des foyers, ainsi que leurs \u00e9ducateurs. \r\nEn 2009, plus de six mille familles ont \u00e9t\u00e9 suivies par le Service de Protection de la Jeunesse (SPJ) dans le canton de Vaud et plus de 1500 jeunes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s dans des foyers d'accueil, en urgence ou pour une longue dur\u00e9e.\r\nQui sont ces jeunes en crise qui se retrouvent plac\u00e9s dans ces foyers? Pourquoi sont-ils en rupture familiale? Quelle est la nature du travail des th\u00e9rapeutes et des \u00e9ducateurs qui les encadrent dans les foyers? Ces jeunes retrouvent-ils, \u00e0 terme, leurs familles?\r\nReportage \u00e0 la Rambarde \u00e0 Lausanne \r\n\r\nAvec Lydia Gabor nous plongeons dans la vie du foyer d'urgence de la Rambarde \u00e0 Lausanne, o\u00f9 des jeunes de 15 \u00e0 18 ans s\u00e9journent pour des dur\u00e9es de 5 jours \u00e0 plusieurs mois, selon les besoins des familles.\r\nRencontre avec K\u00e9vin, 15 ans, qui ne respectait pas les r\u00e8gles de la maison, avait arr\u00eat\u00e9 l'\u00e9cole et fait plusieurs fugues. T\u00e9moignage de sa m\u00e8re, qui, \u00e0 bout de souffle demande un placement en foyer d'urgence et esp\u00e8re obtenir une prolongation de plusieurs mois.\r\nNous rencontrons \u00e9galement Michel, l'\u00e9ducateur responsable de K\u00e9vin, qui cherche une solution \u00e0 cette crise.\r\nTamara, qui, \u00e0 bient\u00f4t 18 ans, a fugu\u00e9 et se retrouve en foyer d'accueil depuis 3 mois. Elle esp\u00e8re aller vers l'autonomie d\u00e8s la fin de son gymnase, sans plus retourner dans sa famille avec laquelle elle n'a plus de contact. \r\nSi les foyers d'urgence essaient de r\u00e9soudre des probl\u00e8mes familiaux de courte dur\u00e9e, il y a d'autres foyers d'accueil, qui assument des placements prolong\u00e9s, allant d'une ann\u00e9e \u00e0 douze ans, pour des enfants de 6 \u00e0 18 ans.\r\nSc\u00e8nes de vie quotidienne au foyer de Founex, pr\u00e8s de Gen\u00e8ve\r\nO\u00f9 nous rencontrons Christian, \u00e9ducateur, et quelques-uns des pensionnaires: Kimberley, en foyer depuis 3 ans. A 12 ans, elle a acquis une sacr\u00e9e maturit\u00e9 et esp\u00e8re rentrer chez sa m\u00e8re en juillet prochain. \r\n\r\nAdrien, lui, a v\u00e9cu en foyer depuis l'\u00e2ge de 6 ans. Il a 18 ans aujourd'hui et revient chaque semaine manger \u00e0 Founex. A la fin de son gymnase il veut devenir \u00e9ducateur.\r\nL'avis du sp\u00e9cialiste\r\nRobert Neuburger, th\u00e9rapeute de famille qui signe Le mythe familial (\u00e9ditions ESF), nous explique comment le placement d'un jeune en foyer influence son n\u00e9cessaire sentiment d'appartenance \u00e0 sa famille.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9rapeute de famille", "name": "Neuburger, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Patrick Lemoine, psychiatre, chercheur et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF5B092B-F180-4D91-966A-A0780C512506", "durationSec": 7422, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, chercheur et \u00e9crivain", "name": "Lemoine, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Brad Mehldau \u00e0 la salle M\u00e9tropole, Lausanne 2003", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9591E391-DB91-44F6-8D87-1A105D6FA70A", "durationSec": 4962, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "batteur", "name": "Rossy, Jorge", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Grenadier, Larry", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Mehldau, Brad", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Etienne, aventurier fran\u00e7ais qui a r\u00e9ussi la travers\u00e9e du p\u00f4le nord en ballon ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B3EC5A2-994E-4248-912E-0EA6258480DC", "thematicGeographicals": ["France", "P\u00f4le Nord"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etienne, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)", "aventurier"], "excerpt": "L'aventurier fran\u00e7ais Jean-Louis Etienne a r\u00e9ussi la premi\u00e8re travers\u00e9e en solitaire du p\u00f4le nord en ballon. Au  terme d'un vol de 5 jours 1h et 30 minutes, l' aventurier fran\u00e7ais Jean-Louis Etienne s'est pos\u00e9 en douceur dans la toundra sib\u00e9rienne. Il \u00e9tait parti de l'archipel norv\u00e9gien du Spitzberg. \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier fran\u00e7ais", "name": "Etienne, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio France", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Hildegard Medina-Emam, fondatrice de Vox Infantis, et \u00e0 la t\u00eate d'un projet d'aide aux enfants d\u00e9munis de Kunduz en Afghanistan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-945A29E0-1617-49A6-9E15-0B565B1E75BB", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Suisse", "Kunduz"], "durationSec": 3421, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vox Infantis"], "thematicThemes": ["bienfaisance"], "excerpt": "\"Un help afghan\r\nHildegard Medina-Emam vient en aide aux enfants d\u00e9munis de Kunduz.\r\nConfitures, id\u00e9alisme, altruisme. Rencontre avec la fondatrice de Vox Infantis, \u00e0 Lausanne. \r\nDes milliers d'enfants manquent de tout de par le monde. Hildegard Medina-Emam est \u00e0 leur \u00e9coute et a r\u00e9alis\u00e9 un orphelinat \u00e0 Kunduz au nord de Kaboul.\r\nApr\u00e8s une carri\u00e8re r\u00e9ussie de directrice commerciale dans le domaine de la publicit\u00e9, puis l'\u00e9ducation de ses deux enfants et ensuite ceux de son second mari l'\u00e9crivain Fateh Emam, Hildegard Medina, grand-m\u00e8re exemplaire, a cr\u00e9\u00e9 une association en vue de construire un orphelinat en Afghanistan.\r\nSes membres la soutiennent, son travail est immense et la r\u00e9ussite de voir des murs accueillir des victimes jeunes et innocentes la met en joie. Mais le projet, s'il est \u00e0 moiti\u00e9 r\u00e9ussi, manque encore de fonds.\r\nEn animatrice convaincante elle ne cesse de rallumer l'enthousiasme autour d'elle et va jusqu'\u00e0 faire et vendre des confitures dans la rue pour cette cause en laquelle elle croit depuis des ann\u00e9es.\r\nPlusieurs vies en une seule. Cette part-ci de la sienne est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'aide, aux projets concrets, lointains.\r\nHildegard Medina-Emam n'est jamais all\u00e9e en Afghanistan. Devrait-elle y aller un jour et en burka, elle le ferait, \u00e0 regret pour l'accessoire vestimentaire mais avec joie pour constater que l'orphelinat de Kunduz est un refuge accueillant.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de Vox Infantis", "name": "Medina-Emam, Hildegard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La reconstruction d'Ha\u00efti apr\u00e8s le s\u00e9isme du 12 janvier 2010. 1. La vie apr\u00e8s le s\u00e9isme : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti. - 2. Qui doit prendre le leadership de la reconstruction? : Interview de Mich\u00e8le Pierre-Louis, ancienne premier ministre du pr\u00e9sident Ren\u00e9 Pr\u00e9val", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B2F29436-64E5-4802-8BCC-F4D32DCC92CB", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 556, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierre-Louis, Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["reconstruction", "s\u00e9isme"], "excerpt": "1. La Radio suisse romande est en Ha\u00efti, 3 mois apr\u00e8s le terrible tremblement de terre qui a d\u00e9vast\u00e9 l'\u00eele le 12 janvier 2010. Le s\u00e9isme a fait plus de 220 mille morts et 1 million 300 mille sans-abris. - 2. Ancienne premier ministre du pr\u00e9sident Ren\u00e9 Pr\u00e9val, Mich\u00e8le Pierre-Louis dirige une fondation pour la culture financ\u00e9e par  Georges Soros, multimillionnaire am\u00e9ricain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne premier ministre du pr\u00e9sident Ren\u00e9 Pr\u00e9val", "name": "Pierre-Louis, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Hasni Habidi, politologue genevois, sp\u00e9cialiste du monde arabe", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-299F126A-CC5A-4E0D-B43F-EDDCDFB5FCFD", "durationSec": 4943, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habidi, Hasni"], "excerpt": "\"Avec Sandrine Viglino, Christophe Bugnon, Laurent Nicolet, Vincent Kohler, Yann Lambiel, Carlos Henriquez, Jean Godel et Anne Baecher; Comment2: L'invit\u00e9 : Hasni Abidi politologue genevois.\r\nTraducteur omnipr\u00e9sent entre la Suisse et le monde arabe, l'homme est un habitu\u00e9 des projecteurs : pas un jour ne passe sans qu'il ne dispense ses analyses de l'affaire libyenne \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, \u00e0 la radio ou dans la presse \u00e9crite, dans les m\u00e9dias suisses ou  arabes. N\u00e9 en Alg\u00e9rie en 1963 mais naturalis\u00e9, c'est un politologue au double regard. Il r\u00e9side \u00e0 Gen\u00e8ve, ville dans laquelle il a cr\u00e9\u00e9 et dirige le Cermam (Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en. Connu sans l'\u00eatre, omnipr\u00e9sent mais secret, sellicit\u00e9 mais isol\u00e9, Hasni Abidi ne passe jamais plus de dix jours de suite \u00e0 Gen\u00e8ve. Outre ses interventions m\u00e9diatiques notamment sur la cha\u00eene Al-Jazira, qui aime son regard suisse, il organise des conf\u00e9rences dans les pays arabes, parfois en partenariat avec l'Unesco.\r\nJournaliste-animatrice-productrice : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 11.04.2010)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Habidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti, trois mois apr\u00e8s le s\u00e9isme qui a d\u00e9vast\u00e9 l'\u00eele, le 12 janvier 2010, comment dessiner un avenir pour Ha\u00efti : Entretien avec Dany Laferri\u00e8re, \u00e9crivain ha\u00eftien, vivant au Canada", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ADBFE28-9D64-482C-A6BD-C1E555F2E891", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 933, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "reconstruction"], "excerpt": "La litt\u00e9rature et les mots peuvent-ils aider \u00e0 reconstruire Ha\u00efti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain ha\u00eftien, vivant au Canada", "name": "Laferri\u00e8re, Dany", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["PARIS ROUBAIX", "PARIS ROUBAIX", "PAV\u00c9", "PARIS ROUBAIX", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PEUR", "PORTRAIT", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "PORTRAIT", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "FAMILLE", "PORTRAIT", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "FAMILLE", "PORTRAIT", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "BOONEN, TOM", "CANCELLARA, FABIAN", "CANCELLARA, FABIAN", "AEGERTER, DOMINIQUE", "LUETHI, THOMAS", "STONER, CASEY", "GUERDAT, STEVE", "GUERDAT, STEVE", "GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-256496", "durationSec": 3245, "mediaType": "video", "title": "10.04.11", "visualGeographicals": ["NORD", "ROUBAIX", "NORD", "DOHA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "ZURICH", "BASSECOURT", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "FC ST-GALL", "FC LUCERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FILM DOCUMENTAIRE"], "id": "asset-256414", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 744, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20100411, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment, la nouvelle \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision de la TSR \"Sp\u00e9cimen\" sur le comportement humain et \u00e9galement, la coproduction TSR du documentaire sur l'adolescence \"Romans d'ados\" de la r\u00e9alisatrice BAKHTI B\u00e9atrice.", "title": "10.04.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "YVERDON", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RTS", "RTS", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "BOMBARDEMENT", "BANDE VID\u00c9O", "SERVEUR INFORMATIQUE", "INTERNET", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["ASSANGE, JULIAN"], "id": "asset-256459", "durationSec": 859, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.04.11", "visualGeographicals": ["BAGDAD", "REYKJAVIK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN POLICIER", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DE VILLIERS, G\u00c9RARD"], "id": "asset-256527", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1588, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100411, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'auteur de la s\u00e9rie SAS, DE VILLIERS G\u00e9rard, \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier livre \"la fili\u00e8re suisse\" sur l'affaire Tinner.", "title": "GERARD DE VILLIERS - 10.04.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DE VILLIERS, G\u00c9RARD"], "thematicThemes": ["ROMAN POLICIER", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "DEUIL", "NOCTURNE", "INTERVIEW DE RUE", "DEUIL", "NOCTURNE", "DEUIL", "SALAIRE", "BANQUE", "PRIME", "SALAIRE", "BANQUE", "PRIME", "NOCTURNE", "NOIRS", "ARRESTATION", "NOIRS", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "NOIRS", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ISLAM", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "ISLAM", "ISLAM", "ISLAM", "VISITE OFFICIELLE", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PLONG\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "VUE SUBAQUATIQUE", "PLONG\u00c9E (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "FEHR, HANS-JUERG", "BLANCHO, NICOLAS", "BLANCHO, NICOLAS", "DALAI-LAMA (XIVE)"], "id": "asset-256460", "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.04.11", "visualGeographicals": ["VARSOVIE", "VARSOVIE", "VARSOVIE", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BIENNE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "BIENNE", "ZURICH-VILLE", "LAC LEMAN", "ST-GINGOLPH (VS)", "LAC LEMAN", "ST-GINGOLPH (VS)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "DE LUTRY A COTONOU, LA VOIX EST LIBRE - 10.04.11", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-256482", "durationSec": 3465, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE"], "id": "asset-256182", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1649, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100411 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR et enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 la ville de Bienne.", "title": "BIENNE - 10.04.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Pologne est en deuil apr\u00e8s le crash a\u00e9rien en Russie qui a d\u00e9cim\u00e9 l'\u00e9lite politique polonaise. 1. Quelles seront les cons\u00e9quences politico-\u00e9conomiques de la catastrophe a\u00e9rienne en Russie qui a fait 96 morts, dont le pr\u00e9sident polonais ?. - 2. Enqu\u00eate sur les circonstances du crash. ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A6D05FE-6EF5-4F32-8EAA-3CA8D9E23770", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Katyn", "Pologne"], "durationSec": 1061, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaczynski, Lech"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "accident a\u00e9rien", "comm\u00e9moration", "bo\u00eete noire", "fonction politique", "organisation politique"], "excerpt": "1.  La d\u00e9pouille mortelle du pr\u00e9sident polonais Lech Kaczynski est arriv\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport de Varsovie. Avant sa mort le pr\u00e9sident n'\u00e9tait plus tr\u00e8s populaire, mais tout cela a \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 avec cet accident. - 2. Les conversations entre les pilotes de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais et les aiguilleurs russes ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es. Moscou met en cause les pilotes polonais qui n'auraient pas \u00e9cout\u00e9 la tour de contr\u00f4le, qui lui a demand\u00e9 de se diriger vers Moscou ou Minsk, en raison d'un brouillard trop \u00e9pais au-dessus de Smolensk. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur polonais dans une institution bancaire", "name": "Brinda, Marcin", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Observatoire de la Finance \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique", "name": "Sparaco, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9cial RSR Varsovie", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CALENDRIER", "NUDIT\u00c9", "SYNDICAT", "CALENDRIER", "NUDIT\u00c9", "SYNDICAT", "CALENDRIER", "NUDIT\u00c9", "NUDIT\u00c9", "SPONSORISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NUDIT\u00c9", "NUDIT\u00c9", "BANQUE", "NUDIT\u00c9", "BANQUE", "JUSTICE", "SKETCH", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "RESTAURANT", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "RESTAURANT", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "RESTAURANT", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "RESTAURANT", "BRICOLAGE", "FEMME", "BRICOLAGE", "FEMME"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-256470", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MONDE", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2930, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, MONDE, SUISSE : Ploufragan, 20100411, les ouvriers de l'usine Chaffoteaux dans les C\u00f4tes d'Armor se souviennent de leur lutte contre la fermeture de leur usine en posant nu pour un calendrier. Tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9e, la nudit\u00e9, manifester nu ou poser nu pour un calendrier, est devenu un nouveau moyen de lutte syndicale dans le monde entier\n* Plateau : 20100411, le pr\u00e9sident du parti suisse socialiste LEVRAT Christian r\u00e9agit au nouveau moyen de lutte syndicale, la nudit\u00e9 et \u00e9galement, sur le r\u00f4le du parti socialiste suisse (PS) lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires d'UBS SA du 20100411. LEVRAT Christian souhaite la d\u00e9charge des ex-dirigeants de la banque dont OSWALD Marcel afin de pouvoir attenter une action en justice\n* Gen\u00e8ve-ville : 20100411, deux ex-employ\u00e9s de restaurant, l'Auberge de Coutance et l'Evidence t\u00e9moignent d'une pratique fortement douteuse, la mise en faillite de l'\u00e9tablissement et la r\u00e9ouverture sous une autre enseigne avec le m\u00eame propri\u00e9taire. Pour ces derniers, cette m\u00e9thode est l\u00e9gale le tout sans verser salaires, charges ni indemnit\u00e9s aux employ\u00e9s de la restauration ce que d\u00e9plorent le syndicat interprofessionnel de travailleuses et travailleurs (SIT) et la Soci\u00e9t\u00e9 des Cafetiers Restaurateurs et H\u00f4teliers de Gen\u00e8ve\n* SUISSE : 20100411 et archives, de plus en plus nombreuses en Suisse romande, les femmes font du bricolage pour des raisons multiples, financi\u00e8re et de vie. D\u00e9sormais, le bricolage se f\u00e9minise dans le pays.", "title": "A POIL CAMARADES // FAILLITES A LA CARTE // ELLES SONT MARTEAU - 10.04.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "PARIS", "MONDE", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS", "UBS SA", "PS", "UBS SA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "POP-CORN : LE REPORTAGE (LES ACTEURS DE FILMS POUR ENFANTS, EMMA THOMPSON) - 10.04.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-261945", "durationSec": 701, "publicationDate": "2010-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORET, Line", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Lucas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "La Pologne rend hommmage aux victimes de l'accident de l'avion du pr\u00e9sident Lech Kaczynski : Commentaire de Jean Orval, correspondant RSR Varsovie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CDA422B7-3067-4E57-BD45-B759082F22CC", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Pologne", "Katyn"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaczynski, Lech"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "fonction politique", "comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Des dizaines de milliers de  personnes se sont  rassembl\u00e9es dans le quartier du Palais  pr\u00e9sidentiel \u00e0 Varsovie. Elles sont venues rendre un hommage aux victimes de l'accident de  l'avion du pr\u00e9sident Lech Kaczynski  dans l'ouest de la  Russie pr\u00e8s de Smolensk. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Varsovie", "name": "Orval, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral, \u00eecone suisse", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-60967A8C-B1E2-407B-92E6-BFAA78EC1166", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5481, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire"], "excerpt": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 avril 1960 \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans, le G\u00e9n\u00e9ral Guisan fut certrainement le Suisse le plus populaire du si\u00e8cle dernier. Le 12 avril, dans son ancien domaine de Verte-Rive \u00e0 Pully, devenu son mus\u00e9e en 1971, le jubil\u00e9 de sa mort, a \u00e9t\u00e9 l'occasion d'une c\u00e9r\u00e9monie du souvenir \u00e9tonnante dans la mesure o\u00f9 le commandant en chef de l'arm\u00e9e suisse durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale est aujourd'hui inconnu des jeunes g\u00e9n\u00e9rations. Portrait du personnage au moyen de ses divers entretiens accord\u00e9s \u00e0 Raymond Gafner sur Radio-Lausanne en 1952-1953 et approche plus critique avec l'historien Jean-Jacques Langendorf au micro de Christian Ciocca. R\u00e9alisation: Patrick Lenoir \r\nAnimation: C.C . Archives : La Suisse est triste et reconnaissante. Allocution fun\u00e8bre de Max Petitpierre, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration lors des obs\u00e8ques du G\u00e9n\u00e9ral Guisan \u00e0 la cath\u00e9drale de Lausanne [extrait] (Radio-Lausanne, 12.04.1960). Les marches d'une carri\u00e8re militaire. Entetiens accord\u00e9s par le G\u00e9n\u00e9ral Guisan \u00e0 Raymond Gafner sur sa vie et sa carri\u00e8re \u00e0 la lecture de son livret de service [extraits] (Radio-Lausanne, nov. 1952 - d\u00e9but 1953). Le G\u00e9n\u00e9ral Guisan et le peuple suisse. Entretien avec Jean-Jacques Langendorf, historien et biographe par Christian Ciocca [extraits] (Les Temps qui courent, Espace 2, 01.12.2008). plusieurs documents d'archives, d\u00e9clarations et allocutions du G\u00e9n\u00e9ral Guisan (Radio-Lausanne,1939,1940,1941,1943,1945)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e suisse durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale (Archives RSR)", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "historien et viographe (Archives RSR 01.12.08)", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration (Archives RSR 12.04.60)", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 01.12.08)", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Gafner, Raymond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Affaire de p\u00e9dophilie dans l'Eglise. Le pape Beno\u00eet XVI est vis\u00e9 : Commentaire de Jean Baptiste Venditi, correspondant RSR Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5487E491-AA32-4AD3-9429-CD85606B094C", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "Selon la presse italienne, des copies de lettres obtenues par l'Agence France Presse r\u00e9v\u00e8leraient que le pape Beno\u00eet XVI, dans les ann\u00e9es 1980 dans son r\u00f4le de cardinal Ratzinger, avait attendu plusieurs ann\u00e9es avant de prendre une d\u00e9cision, alors qu'un pr\u00eatre coupable demandait lui m\u00eame d'\u00eatre radi\u00e9 de l'Eglise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Recherche d'appartement, la loi du piston : Reportage d'Alexandre Habay, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E9F84196-17A2-4BD1-A71D-A8D2FEB1F136", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 892, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "ville"], "excerpt": "L'Arc l\u00e9manique vit une crise du logement historique. Trouver un appartement en ville rel\u00e8ve d\u00e9sormais de l'exploit. Et dans ce parcours du combattant, tout le monde n'est pas log\u00e9 \u00e0 la m\u00eame enseigne. Un atout pr\u00e9cieux reste le piston, une pratique largement r\u00e9pandue au sein des r\u00e9gies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cheffe du Service du logement et des g\u00e9rances, Ville de Lausanne", "name": "Krebs, Elinora", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral-radical, pr\u00e9sident de l'Union suisse des professionnels de l'Immobilier (USPI)", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "personnes recherchant des appartements", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur R\u00e9gie Livit", "name": "Giacomini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mort de Lech Kaczynski, pr\u00e9sident polonais : Commentaires de Jean Orval, correspondant RSR Varsovie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC84D0FE-656C-4845-92CC-56592C2C9B39", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaczynski, Lech"], "thematicThemes": ["fonction politique", "accident a\u00e9rien", "mort (biologie)"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident polonais Lech Kaczynski et son \u00e9pouse sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans un accident d'avion alors qu'ils se rendaient en Russie. L'appareil pr\u00e9sidentiel qui transportait une d\u00e9l\u00e9gation s'est \u00e9cras\u00e9 \u00e0 l'atterrissage. Le pr\u00e9sident polonais et des familles d'officiers polonais ex\u00e9cut\u00e9s il y a 70 ans par la police de Staline devaient se recueillir sur les tombes des membres de leur famille \u00e0 Katyn, dans  l'ouest de la Russie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Pologne", "name": "Orval, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Francis Poulenc (1899-1963) (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11199E42-CB78-437C-9D75-BDCFBCDAB0B8", "durationSec": 5483, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR 31.10.61)", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 31.10.61)", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lite polonaise d\u00e9cim\u00e9e par un crash a\u00e9rien en Russie. 1. Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE. - 2. Les bo\u00eetes noires de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais retrouv\u00e9es. - 3. Vive \u00e9motion \u00e0 FRIPOL, Association Fribourg Pologne, apr\u00e8s la catastrophe a\u00e9rienne en Russie.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-436A2344-FD43-471C-9F3C-BE460E223357", "thematicGeographicals": ["Katyn", "Pologne", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 541, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaczynski, Lech"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonction politique", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "1. La catastrophe a\u00e9rienne en Russie o\u00f9 le pr\u00e9sident polonais Lech Kaczynski, son \u00e9pouse et d'autres hauts responsables du pays ont p\u00e9ri, a suscit\u00e9 une vive \u00e9motion et une cascade de r\u00e9actions \u00e0 travers l'Europe. - 2. La d\u00e9l\u00e9gation polonaise se rendait pour une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Katyn en Russie o\u00f9 plusieurs milliers d'officiers polonais avaient \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s en 1940 par la police secr\u00e8te sovi\u00e9tique. En Russie l'enqu\u00eate semble vouloir aller tr\u00e8s vite, les deux bo\u00eetes noires ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es. - 3. Le pr\u00e9sident de FRIPOL connaissait plusieurs membres de la d\u00e9l\u00e9gation polonaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association Fribourg Pologne (FRIPOL)", "name": "Sienkiewicz, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Clemenzo, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Lord Byron [version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B7E2496F-8863-48CC-9D9A-D6A3ECBDA886", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 7160, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Byron, George Gordon"], "thematicThemes": ["romantisme", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE CATHOLIQUE DE MALLERAY - 10.04.18", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-256544", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.04.10", "visualThemes": ["INCENDIE", "FERME", "INITIATIVE POPULAIRE", "AUTOBUS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TROLLEYBUS", "INITIATIVE POPULAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ACARIEN", "PARASITE", "APICULTURE", "ABEILLE", "ACARIEN", "PARASITE", "APICULTURE", "ABEILLE", "ART PRIMITIF", "COLLECTION D'ART", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualGeographicals": ["BLONAY", "ST-GALL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LIEBEFELD", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256457", "durationSec": 877, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "JAZZ", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "DEUIL", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "DEUIL", "MOUVEMENT POLITIQUE", "NATIONALISME", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "P\u00c8LERINAGE", "CATHOLICISME", "STATUE", "RELIQUE", "CATHOLICISME", "RELIQUE", "CATHOLICISME", "RELIQUE", "CATHOLICISME", "RELIQUE", "CATHOLICISME", "RELIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "PHOQUE", "CHASSE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "BANQUISE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "PHOQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CHASSE", "CUISINIER", "CUEILLETTE", "PLANTE", "BARBE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["FEHR, HANS", "FREYSINGER, OSKAR", "MAURER, UELI"], "id": "asset-256458", "durationSec": 1773, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.04.10", "visualGeographicals": ["CULLY", "CULLY", "CULLY", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TURIN", "TURIN", "BERNE-VILLE", "TURIN", "LOMBARDIE", "TURIN", "QUEBEC", "CANADA", "TERRE-NEUVE", "QUEBEC", "MONTAGNY-LES-MONTS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ASIN", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "OVRONNAZ - 10.04.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253495", "durationSec": 976, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "10.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-254638", "durationSec": 890, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "LA MALADIE DE PARKINSON - 10.04.10", "genres": ["Science"], "id": "asset-260726", "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER, TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "id": "asset-254483", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1546, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100109, \u00e9mission de musique populaire en public anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 11 - 10.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "LE MONTREUX FESTIVAL DU RIRE FETE SES 20 ANS - 10.04.10", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-250041", "durationSec": 1070, "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GR\u00c9GOIRE FURRER PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "LNA", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TROPH\u00c9E", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["SEREY DIE, GEOFFROY", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "DEGEN, DAVID", "KASAMI, PAJTIM"], "id": "asset-256494", "durationSec": 2447, "mediaType": "video", "title": "10.04.10", "visualGeographicals": ["SION", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "THONEX", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "AC BELLINZONE", "YOUNG BOYS", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL", "VACALLO BASKET"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Record de long\u00e9vit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C1D7F060-A41D-4CA2-AC2B-9AC001E7E060", "durationSec": 259, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : P\u00e2ques et le chocolat (4/4) et l'agneau pascal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0125D41C-179A-4DE5-ABC5-9B28044950CB", "durationSec": 630, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "P\u00e2ques", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 020 : Jean-Marie Bigard (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-841BB4DA-774A-4DB9-BE39-BA50A62C2FA1", "durationSec": 227, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de G\u00e9rard Guillaumat, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E76C0E3-A7FC-455C-B12A-78CDF8C48239", "durationSec": 1667, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dullin, Charles", "Guillaumat, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Rencontre avec le com\u00e9dien G\u00e9rard Guillaumat compagnon de route du metteur en sc\u00e8ne Roger Planchon. Depuis plusieurs d\u00e9cennies, G\u00e9rard Guillaumat, 86 ans,  porte seul sur sc\u00e8ne les paroles d'Albert Cohen, Charles Dickens, Guy de Maupassant ou Nicolas Bouvier et tout r\u00e9cemment en f\u00e9vrier dernier au Th\u00e9\u00e2tre des Marionnettes de Gen\u00e8ve la parole de Victor Hugo dont il a pr\u00e9sent\u00e9 une adaptation de \"L'homme qui rit\". C'est \u00e0 cette occasion que Marc Berman l'a rencontr\u00e9, non pour parler de ce spectacle sp\u00e9cifique, mais de son rapport au m\u00e9tier de com\u00e9dien qui lui est tomb\u00e9 dessus comme une n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 sa sortie des camps de concentration nazis. Et si G\u00e9rard Guillaumat n'a pas souhait\u00e9 parler de son exp\u00e9rience  concentrationnaire, elle est n\u00e9anmoins en permanence pr\u00e9sente dans ses mots. En effet, s'il n'avait pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9 durant la Seconde Guerre mondiale, G\u00e9rard Guillaumat ne serait jamais devenu com\u00e9dien, mais jardinier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Guillaumat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 116 : Sergey", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00E89D2F-B2D3-425E-AF17-BBDA620C6B54", "thematicGeographicals": ["Sergey", "Vaud"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Malcom McLaren, producteur et avec le groupe Jack Is Dead (en direct)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D4E51CC-7B68-4BE7-AAC3-B09B6A5EFC3F", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Vaud"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jack Is Dead", "McLaren, Malcolm"], "thematicThemes": ["industrie audiovisuelle", "rock", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe vaudois de rock", "name": "Jack Is Dead", "type": "Participant"}, {"role": "producteur (Archives RSR)", "name": "McLaren, Malcolm", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "L'Orage et Iubal Kolletivo Musicale, musiciens valdotains. Pr\u00e9sentation, interviews et larges extraits de leur concert \u00e0 Turin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06D70F90-3AF1-458F-BDCA-09ECBB8B3027", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste"], "durationSec": 3272, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orage (L')", "Iubal Kolletivo Musicale"], "thematicThemes": ["chanson", "chanson fran\u00e7aise", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe valdotain de chanson", "name": "Orage (L')", "type": "Participant"}, {"role": "groupe valdotain de chanson", "name": "Iubal Kolletivo Musicale", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Philibert, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"N\u00e9nette\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5AD7147-31BE-45E9-BB85-56873CF81A39", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philibert, Nicolas"], "thematicThemes": ["film documentaire", "singe"], "excerpt": "\"Nicolas Philibert pr\u00e9sente son dernier film, \u00ab N\u00e9nette \u00bb.\r\nCe long-m\u00e9trage documentaire est projet\u00e9 en avant-premi\u00e8re au Festival Visions du r\u00e9el.\r\nIl fut l\u2019assistant d\u2019Alain Tanner, de Claude Goretta et de Ren\u00e9 Allio; il a f\u00eat\u00e9 l\u2019an dernier 30 ans de cin\u00e9ma et ses films font l\u2019objet d\u2019une Int\u00e9grale\u2026jusqu\u2019ici, 1978-2009, aux Editions Montparnasse.\r\nTous ses films rassembl\u00e9s dans un coffret DVD et parmi ceux-ci La ville Louvre, La moindre des choses, Etre et avoir, Retour en Normandie, Le pays des sourds et l\u2019\u00e9bauche de son dernier long m\u00e9trage, N\u00e9nette.\r\nArtisan inspir\u00e9, Nicolas Philibert consacre son nouveau long m\u00e9trage documentaire \u00e0 N\u00e9nette, une femelle orang-outang du Jardin des Plantes, \u00e0 Paris. Un film sur l\u2019anthropomorphisme, un film qui parle (\u2026) \u00ab  de notre propre animalit\u00e9, de l\u2019enfermement, du regard, de qui regarde qui, la vitre devenant une sorte de miroir.\r\nAussi N\u00e9nette est myst\u00e9rieuse, on ne sait pas si elle pense, ce qu\u2019elle pense, ce qu\u2019elle en pense. On lui pr\u00eate des intentions. Elle est comme un r\u00e9ceptacle de tous nos fantasmes, de nos projections \u00bb.\r\nSur les circonstances dans lesquelles Nicolas Philibert a rencontr\u00e9 N\u00e9nette et sur la d\u00e9marche filmique que le cin\u00e9aste a suivi, Nicolas Philibert s\u2019explique \u00e0 Presque rien sur presque tout. Avant la projection en avant-premi\u00e8re de N\u00e9nette, le 20 avril, au Festival Visions du r\u00e9el et la sortie du film sur les \u00e9crans, le 28\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Philibert, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 115 : La Br\u00e9vine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7773F7D6-4CFC-4922-8499-DAFD124B5D81", "thematicGeographicals": ["La Br\u00e9vine", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 029 : Caca [Kak\u00e1]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C33E2490-4857-4EAE-AC39-EF94C1BFCE62", "durationSec": 173, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire et transmission. Quand la fiction s'empare de l'Histoire, du r\u00e9el au r\u00e9cit (5/5): \u00e0 propos du film documentaire \"Les Forteresses du Gothard. Sur les traces du R\u00e9duit national\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F88FD37D-DF77-4C56-B044-DF33F634ADD9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Saint-Gothard"], "durationSec": 3187, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"Entretien avec Kathrin Winzenried et Nathalie Rufer\r\nAujourd'hui, nous recevons Kathrin Winzenried et Nathalie Rufer, r\u00e9alisatrices du documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2 : \u00abLes forteresses du Gotthard - Sur les traces du R\u00e9duit national\u00bb. Lorsque la deuxi\u00e8me guerre mondiale \u00e9clate, la Suisse constate sa faiblesse militaire et sa probable incapacit\u00e9 \u00e0 repousser une agression. C'est alors que na\u00eet l'id\u00e9e du R\u00e9duit National, un ensemble de forteresses construites au coeur des Alpes, fantastique r\u00e9seau de cavernes militaires ultra-secr\u00e8tes, capables de r\u00e9sister aux attaques. Avec le R\u00e9duit, c'est le mythe d'une Suisse r\u00e9sistante, imprenable, qui galvanise la population. Avec des militaires mobilis\u00e9s, des t\u00e9moins de l'\u00e9poque, ce film retrace l'histoire du R\u00e9duit et s'interroge sur sa pertinence aujourd'hui.Nous sommes au coeur de la Suisse, dans les profondeurs de la montagne, \u00e0 la recherche de ses secrets les mieux gard\u00e9s. Retour au temps de la Seconde guerre mondiale, \u00e0 l'\u00e9poque du R\u00e9duit national, lorsque la Suisse a entrepris de creuser ses montagnes pour y construire des fortifications arm\u00e9es et des bunkers. Ces installations sont rest\u00e9es secr\u00e8tes durant des d\u00e9cennies au point que celui qui divulguait leur localisation risquait la prison. Il y a quelques ann\u00e9es encore, la plupart des images \u00e9taient interdites de publication. \u00c0 cette \u00e9poque, le gouvernement avait trac\u00e9, au milieu du Lac des Quatre-Cantons, une nouvelle fronti\u00e8re hypoth\u00e9tique qui marquait une des limites du R\u00e9duit national. Ici \u00e0 \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9, \u00e0 l'endroit le plus \u00e9troit du lac, entre la Obere Nas et la Untere Nas, pr\u00e8s de Vitznau, une unit\u00e9 de marine suisse charg\u00e9e de surveiller la nouvelle fronti\u00e8re. A l'\u00e9poque, l'arm\u00e9e ne disposait pas encore de vedettes \u00e0 moteur, il fallut improviser et \u00e9quiper d'armes l\u00e9g\u00e8res des bateaux priv\u00e9s. Hansjakob Burckhardt nous emm\u00e8ne sur le premier bateau militaire. Il explique comment la fronti\u00e8re lacustre aurait \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9e en cas d'invasion allemande. \r\nDes fen\u00eatres dans la falaise laissent imaginer qu'une immense fortification doit se trouver derri\u00e8re. Peut-\u00eatre est-il vrai que les mythes exigent un certain sens du myst\u00e8re ? Le Gotthard est-il pr\u00eat, aujourd'hui, \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler quelques uns de ses secrets ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Winzenried, Kathrin", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Rufer, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENDETTEMENT PUBLIC", "BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENDETTEMENT PUBLIC", "BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "LOGEMENT", "P\u00c9NURIE", "SOUS-LOCATION", "SOUS-LOCATION", "LOGEMENT", "P\u00c9NURIE", "SOUS-LOCATION", "LOGEMENT LOCATIF", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "INTERVIEW", "GAZODUC", "\u00c9COLOGIE", "PROJECTEUR DE CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA NUM\u00c9RIQUE", "CIN\u00c9MA NUM\u00c9RIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SALLE DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "BIDEAU, NICOLAS"], "id": "asset-256454", "durationSec": 1610, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.04.09", "visualGeographicals": ["ATHENES", "ATHENES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZOUG", "DELEMONT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.04.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256456", "durationSec": 630, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "INCENDIE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "PANNE", "INCENDIE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PORTRAIT", "JAZZ", "PROTECTION DE LA NATURE", "JONQUILLE", "PROTECTION DE LA NATURE", "JONQUILLE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "STAEHELIN, PHILIPP"], "id": "asset-256453", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.04.09", "visualGeographicals": ["VERNIER", "GENEVE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "CULLY", "ROCOURT", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "SILICONE ET 3D / LE JEU QUI TUE - 10.04.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-255106", "durationSec": 726, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le passager", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "GARE FERROVIAIRE", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "HUMOUR", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "GARE FERROVIAIRE", "ENTRETIEN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-252931", "durationSec": 1467, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091200 et archives NB, MAURY Manuella re\u00e7oit dans un train voyageant de Berne \u00e0 Rolle, son invit\u00e9 passager, le journaliste MONFORT Nelson, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "NELSON MONFORT - 10.04.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ROLLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "REICHENBACH, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAFNER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHWYZER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 1 : ILE DE PAQUES (CHILI) - 10.04.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-115165", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TERRANOA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec les groupes Dog Almond et Carrousel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBBF849E-4A92-43D5-A43D-44C8E3D1B8C3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3208, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dog Almond", "Carrousel"], "thematicThemes": ["pop art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe", "name": "Dog Almond", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Carrousel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Ben, alias Benjamin Vautier, artiste fran\u00e7ais qui avait fait scandale \u00e0 l'Expo universelle de S\u00e9ville avec la phrase \"La Suisse n'existe pas\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D3B8F1F-C371-4C3E-865D-0C5FF70C5848", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 351, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vautier, Ben"], "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "artiste"], "excerpt": "Le Mus\u00e9e d'art contemporain de Lyon pr\u00e9sente la plus vaste r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 l'oeuvre de Ben Vautier, connu pour ses performances, installations et peintures. Plus de 1'000 oeuvres seront expos\u00e9es sur l'int\u00e9gralit\u00e9 des espaces du mus\u00e9e, soit 3'000 m2. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste fran\u00e7ais", "name": "Vautier, Ben", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 114 : Montmelon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2EDAAE7-B663-4653-AB8E-2E3880EA76AB", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Montmelon"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Operculophilie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-18A98C3A-AF2F-43E3-B50F-6C5560DAC95A", "durationSec": 257, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire et transmission. Quand la fiction s'empare de l'Histoire, du r\u00e9el au r\u00e9cit (4/5): entretien avec Jo\u00eblle Kuntz et Philippe Berthet, producteurs \u00e0 la TSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C83B1996-6868-44E0-BE32-CC39F595B0A3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3179, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["fiction de t\u00e9l\u00e9vision", "enseignement de l'histoire", "r\u00e9alit\u00e9", "roman historique", "histoire"], "excerpt": "\"L'Histoire pourrait-elle int\u00e9resser le grand public ? Comment faire pour associer culture et divertissement ? Comment concilier les genres ? Et les \u00e9quipes ? C'est \u00e0 ces questions que la TSR va tenter de r\u00e9pondre en lan\u00e7ant \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine une s\u00e9rie de petits \u00e9pisodes de fiction o\u00f9 il sera question d'Histoire Suisse. Loin de la conf\u00e9rence ou du s\u00e9rieux des manuels et nourrie des travaux historiques les plus pertinents, cette s\u00e9rie veut relever pr\u00e9cis\u00e9ment cette alliance apparemment contre nature de l'Histoire et de la fiction.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice TSR", "name": "Kuntz, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "producteur TV, TSR", "name": "Berthet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : P\u00e2ques et le chocolat (3/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-882CBF03-799D-4BBE-ADE3-CEE5469F3694", "durationSec": 489, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 019 : Jean-Marie Bigard (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6C86EF13-8914-4DF1-BCE9-D78EF3828349", "durationSec": 207, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 028 : Stress", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B577A74C-A1B8-4B65-8369-E4759D14F1BA", "durationSec": 179, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Ben, alias Benjamin Vautier, artiste fran\u00e7ais qui avait fait scandale \u00e0 l'Expo universelle de S\u00e9ville avec la phrase \"La Suisse n'existe pas\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49AC66D6-1A97-4952-928C-F9A869C36ADD", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 475, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vautier, Ben"], "thematicThemes": ["nationalit\u00e9", "artiste", "identit\u00e9 collective"], "excerpt": "Ben Vautier \u00e9voque la r\u00e9trospective que lui consacre le Mus\u00e9e d'art contemporain de Lyon. Ses \u00e9critures ont tout envahi, y compris les cahiers d'\u00e9coliers.  Mais il y a l'artiste, un peu Suisse, n\u00e9 \u00e0 Naples, install\u00e9 \u00e0 Nice qui parle de cette Suisse, qui existe bel et bien mais qui a quelques vagues de soucis existentiels.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste fran\u00e7ais", "name": "Vautier, Ben", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Le rock suisse", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D49A24DB-AA9D-4A5A-82EA-9315FD764A53", "durationSec": 722, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.04.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-254609", "durationSec": 704, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 1 : STUPA DE SWAYAMBHU (NEPAL) - 10.04.08", "id": "asset-115169", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TERRANOA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "BANDE DE LANCEMENT (BDL) CINEMABULE JUNGLE JACK 1 - 09.03.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-248040", "durationSec": 68, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "VIP\u00c8RE", "DESSIN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FORTIFICATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["BRUDERER WYSS, PASCALE", "DALAI-LAMA (XIVE)", "DALAI-LAMA (XIVE)", "SIMPSON, SEAN"], "id": "asset-256449", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.04.08", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "VAL D'HERENS", "GENEVE-VILLE", "RANGIERS, LES", "MANCHESTER", "BORDEAUX", "OLTEN"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "MANCHESTER UNITED", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "OLYMPIQUE LYONNAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "BATEAU", "GEL", "PORT", "CHEVAL", "VOIRIE URBAINE", "ADOLESCENT"], "id": "asset-256451", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.04.08", "visualGeographicals": ["TOUR-DE-PEILZ, LA", "GRANDSON", "COPPET", "JURA (CANTON)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.04.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256452", "durationSec": 565, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "RUMEUR", "\u00c9COLOGIE", "ORDINATEUR PERSONNEL", "\u00c9COLOGIE", "ORDINATEUR PERSONNEL"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE", "DATI, RACHIDA", "MONTEBOURG, ARNAUD", "BRUNI, CARLA"], "id": "asset-256450", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.04.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "PARIS", "MIDI-PYRENEES", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "LEONARD GIANADDA - 10.04.08", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-253859", "durationSec": 2889, "publicationDate": "2010-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire et transmission. Quand la fiction s'empare de l'Histoire, du r\u00e9el au r\u00e9cit (3/5): entretien avec Claude Chelli et Olivier Kohn, producteurs de t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6D1F39AA-694A-4B91-9282-07B6601B838E", "durationSec": 3216, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement de l'histoire", "histoire", "fiction de t\u00e9l\u00e9vision", "roman historique", "r\u00e9alit\u00e9"], "excerpt": "\"Comment lier fiction et r\u00e9alit\u00e9 ? Celui qui apporte le mat\u00e9riau initial, peut \u00eatre journaliste, historien, policier ou m\u00e9decin. Il est d\u00e9positaire d'un savoir mais on en est encore qu'\u00e0 la mati\u00e8re brute. Vient ensuite celui qui per\u00e7oit cette mati\u00e8re comme pouvant \u00eatre transform\u00e9e. Qui d\u00e9j\u00e0 l'imagine, la r\u00eave et peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 la voit autre... C'est le producteur. Viennent ensuite ceux qui vont relever les manches pour r\u00e9aliser cette mutation. Un pluriel qui doit passer non \u00e0 l'uniforme mais \u00e0 l'addition des pistes qui conduit au singulier. Et puis, mais o\u00f9 le placer r\u00e9ellement celui qui d\u00e9tient les cordons. Celui sans qui, mais aussi celui qui ne saurait \u00eatre seul. L'argent est n\u00e9cessaire, mais l'argent seul ne sert \u00e0 rien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur TV", "name": "Chelli, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "producteur, Canal Plus", "name": "Kohn, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Patricia Petibon, soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC967748-F0FB-413C-A745-71BA8847B204", "durationSec": 1765, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petibon, Patricia"], "thematicThemes": ["soprano"], "excerpt": "Patricia Petibon est cette princesse aux cheveux roux qui a fait son chemin dans le chant depuis plus de 15 ans. On l'a d'abord d\u00e9couverte dans l'op\u00e9ra baroque fran\u00e7ais, qu'elle a servi sous l'aile du chef am\u00e9ricain William Christie, mais elle a tr\u00e8s vite bifurqu\u00e9 vers Haydn, Mozart (elle \u00e9tait Despina dans Cosi fan tutte l'an dernier \u00e0 Salzbourg), jusqu'\u00e0 Offenbach (Olympia dans Les \"Contes d'Hoffmann\"), Reynaldo Hahn, Poulenc et Barber (cycles de m\u00e9lodies). Pour Patricia Petibon, c'est l'ann\u00e9e Lulu. Autant dire l'ann\u00e9e de tous les dangers! Apr\u00e8s la mise en sc\u00e8ne controvers\u00e9e d'Olivier Py \u00e0 Gen\u00e8ve, elle reprend l'op\u00e9ra de Berg au Festival de Salzbourg cet \u00e9t\u00e9. Elle raconte son amour de la voix, sa rencontre avec les ma\u00eetres William Christie et Nikolaus Harnoncourt qui ont model\u00e9 sa carri\u00e8re.  Elle \u00e9voque aussi les difficult\u00e9s \u00e0 apprendre \"Lulu\", op\u00e9ra qu'elle s'est mise \u00e0 chanter gr\u00e2ce \u00e0 Olivier Py (lequel l'a mise au d\u00e9fi lors d'une balade \u00e0 v\u00e9lo sur une \u00eele en vacances). Elle dit ses moments de doute, l'envie de tout arr\u00eater, puis la t\u00e9nacit\u00e9 qui l'a amen\u00e9 \u00e0 poursuivre le projet jusqu'au bout. Patricia Petibon, qui sort ces jours-ci un album d'airs baroques italiens chez Deutsche Grammophon (Rosso, avec Andrea Marcon et le Venice Baroque Orchestra), donnera un r\u00e9cital avec la pianiste Susan Manoff le dimanche 2 mai au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Petibon, Patricia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Connes \u00e0 chignons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-78C0B9EF-7566-457A-A7F1-6DBD20C9F41B", "durationSec": 252, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 027 : Yoko Ono", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8F931FC1-C0FA-4416-8440-21EB7D57E1C6", "durationSec": 180, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'adjoint du vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e0 propos de la cote de popularit\u00e9 en chute libre du Conseil f\u00e9d\u00e9ral  ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D8803CEE-D840-4C3B-A0B3-FD0CA72585A6", "durationSec": 269, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Lewinsky, \u00e9crivain suisse al\u00e9manique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B0126A0-B49D-41F5-A412-F04F56F2BE20", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2010-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques", "Lewinsky, Charles"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s \"Melnitz\" en 2008, l\u2019\u00e9crivain publie chez Grasset un nouveau roman intitul\u00e9 \"Un village sans histoire\".\r\nCharles Lewinsky, n\u00e9 en 1946 \u00e0 Zurich. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de litt\u00e9rature allemande et de th\u00e9\u00e2tre, il d\u00e9bute son apprentissage de metteur en sc\u00e8ne avec Fritz Kortner.\r\nTour \u00e0 tour dramaturge, sc\u00e9nariste, parolier ou metteur en sc\u00e8ne, il est l\u2019auteur de tr\u00e8s nombreux spectacles prim\u00e9s. Son roman Johannistag a obtenu en 2000 le prix de la Fondation Schiller et Melnitz (Grasset, 2008) a obtenu le Prix du Meilleur livre \u00e9tranger. \r\nLe nouveau roman de Charles Lewinsky Un village sans histoire (Grasset, 2010) raconte l\u2019histoire d\u2019un \u00e9tranger qui s\u2019installe dans un hameau du centre de la France, un village sans histoires, en apparence\u2026\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lewinsky, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}]}}