{"response": {"numFound": 8460, "start": 8100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Theo Angelopoulos, cin\u00e9aste grec, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"La Poussi\u00e8re du temps\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5A756C7-0118-4A3F-B926-9ECB865A8A74", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3269, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Angelopoulos, Theo"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste grec", "name": "Angelopoulos, Theo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. A Port-au-Prince, 10% des maisons sont d\u00e9truites selon les premi\u00e8res estimations de l'ONU : Interview de Peter Stevens, sauveteur britannique, coinc\u00e9 \u00e0 Saint-Domingue, correspondance de Vanessa Descouraux, correspondante Radio France \u00e0 Port-au-Prince et interview d'Elisabeth Byrs, porte-parole de l'office de coordination des affaires humanitaires de l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6173EE91-7165-4523-8DE8-19FBB4AEDC55", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Port-au-Prince"], "durationSec": 289, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme", "aide humanitaire"], "excerpt": "Le s\u00e9isme qui a touch\u00e9 Ha\u00efti et sa capitale, Port-au-Prince a d\u00e9clench\u00e9 une mobilisation mondiale. Les secours affluent de toutes parts ou tentent d'affluer, car l'aide humanitaire a du mal \u00e0 trouver son chemin jusqu'aux survivants. Le port, endommag\u00e9 par le tremblement de terre, est inutilisable, le petit tarmac de l'a\u00e9roport satur\u00e9. Plusieurs avions n'ont tout simplement pas pu atterrir. Port-au-Prince est un chaos indescriptible. N\u00e9cessit\u00e9 de coordonner l'aide d'urgence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sauveteur britannique en Ha\u00efti", "name": "Stevens, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'office de coordination  des affaires humanitaires de l'ONU", "name": "Byrs, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti, bloqu\u00e9 \u00e0 Saint-Domingue", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante Radio France Port-au-Prince", "name": "Descouraux, Vanessa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un colonel d'Etat major s'\u00e9tait fait engager comme docteur en science politique, sans aucun titre, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9  : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et Maria Roth Bernasconi, conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste, pr\u00e9sidente de la commission de gestion du Conseil national, qui trouve ce type d'affaire vraiment inqui\u00e9tante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90FB7016-1ED7-41A1-920D-3BDE28FE9366", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 510, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faux papier", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Le colonel d'Etat major d\u00e9masqu\u00e9 cette semaine par la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique est parvenu \u00e0 travailler pendant 5 ans au sein de l'arm\u00e9e, puis 2 mois \u00e0 la police f\u00e9d\u00e9rale, chaque fois avec des responsabilit\u00e9s.  Il a m\u00eame s\u00e9vi avant cela \u00e0 la Banque cantonale tessinoise en 2002.  Comment a-t-il pu berner ainsi les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales, avec notamment ses contr\u00f4les de s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste, pr\u00e9sidente de la commission de gestion du Conseil national", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Claude Marthaler, cycliste et explorateur, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5) ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FCBE0950-F215-499E-871D-18AED87017F2", "durationSec": 2921, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marthaler, Claude"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste, explorateur", "name": "Marthaler, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Perrin, oenophile et n\u00e9gociant en vins, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Les Dits du gisant\" (Ed. de l'Aire) qui \u00e9voque la vie apr\u00e8s un accident d'alpinisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06B02ABB-89DF-4B3F-B138-3D79CBD49791", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Jacques (oenophile)"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "accident de montagne", "alpinisme", "oenologie", "vin"], "excerpt": "\"Jacques Perrin, grimpeur de l'extr\u00eame, ancien prof. de philo, reconverti dans le n\u00e9goce et la d\u00e9gustation des vins\r\nJacques Perrin est n\u00e9 \u00e0 Sierre. Apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 la philosophie et la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, il s'est orient\u00e9 vers le monde du go\u00fbt. Le 9 f\u00e9vrier 2006, il a fait une terrible chute dans les Grandes Jorasses, au lieu-dit de l'Aiguille du P\u00e9lerin. Il d\u00e9visse brusquement , chute, se fracasse en contrebas. Son corps est h\u00e9litreuill\u00e9 jusqu'\u00e0 Chamonix puis transport\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. Le pronostic des m\u00e9decins est pessimiste. Le corps en miettes, l'\u00e2me en partance, il souffre de multiples fractures au bassin, aux jambres, aux bras et au visage. Mais il est vivant, ce qui est d\u00e9j\u00e0 une forme de miracle. De cette chute, Jacques Perrin en a fait un r\u00e9cit qui nous emm\u00e8ne dans une aventure palpitante aux confins de la survie, m\u00ealant philosophie et visions po\u00e9tiques.\r\nBillet de Lucas Thorens\r\nJournaliste : Madeleine Caboche \r\n(1\u00e8re diff. 15.01.2010)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenophile", "name": "Perrin, Jacques (oenophile)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Athanasius Kircher (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A23080D2-FE80-4D36-AD9F-547AD95C70B4", "durationSec": 1388, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kircher, Athanasius"], "thematicThemes": ["musique classique", "j\u00e9suite", "encyclop\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \u00abBoulettes\u00bb, de Benjamin Knobil , Mise en sc\u00e8ne de l'auteur , Pulloff (Lausanne) du 5 au 24 janvier ; Oriental-Vevey du 18 au 21 f\u00e9v. , Th\u00e9\u00e2tre de l'Alambic (Martigny) les 25 et 26 f\u00e9v. , Petit Th\u00e9\u00e2tre (Sion) du 4 au 6 mars; \u00ab(A)Pollonia\u00bb, d'apr\u00e8s Euripide, Mise en sc\u00e8ne de Krzysztof Warlikowski, La Com\u00e9die de Gen\u00e8ve au BFM du 12 au 15 janvier; \u00abAssis et Carnivore\u00bb, de Marielle Pinsard, Arsenic (Lausanne) du 12 au 17 janvier, Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais du 19 au 24 janvier,  \u00abToi partout\u00bb, d'apr\u00e8s des nouvelles de C.F. Ramuz, Mise en sc\u00e8ne de Denis Maillefer (Projet TransHelvetia), Vidy-Lausanne du 13 janv. au 13 f\u00e9v.;\u00abLe Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9\u00bb, de William Shakespeare, Mise en sc\u00e8ne de Pip Simmons , Espace Nuithonie (Fribourg) du 8 au 24 janv. et Grange de Dorigny (Lausanne) du 25 f\u00e9v. au 7 mars", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C5C803E7-83C0-47D1-AE86-FC53D80A5408", "durationSec": 3138, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Caspary, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 236 : Bobo, le nouvel ami de Toto", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5749BF69-9300-4153-899F-E676D2B8EC57", "durationSec": 206, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Nippon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E98D1805-C235-45F4-B32B-F10CC3AFBEE7", "durationSec": 237, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 269 : Bient\u00f4t la f\u00eate des m\u00e8res", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E9FF9BBC-A5D5-4820-8B60-E310497CA5FA", "durationSec": 203, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. Selon le derniers bilan de l'ONU, il y aurait 50'000 morts, 300'000 sans-abris et 10% des habitations d\u00e9truites : 1. Reportage d'Isabelle Labeyrie, correspondante de Radio France en Ha\u00efti, au c\u00f4t\u00e9 des sauveteurs fran\u00e7ais. - 2. Interview de Toni Frisch, directeur adjoint de la DDC, responsable des questions humanitaires", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-54E29964-64EC-4D88-83A9-CC2875448C8D", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "aide humanitaire", "s\u00e9isme"], "excerpt": "1. Dans le reportage d'Isabelle Labeyrie, on entend un extrait de dialogue talkie walkie de 2 membres de la s\u00e9curit\u00e9 civile \u00e0 Port au Prince, interviews du sergent Guilbert qui raconte ses contacts avec Clara sous les d\u00e9combres, et de Jo\u00eblle dont la fille Sarah a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e par des sauveteurs am\u00e9ricains. - 2. La Suisse poursuit ses efforts pour venir en aide aux Ha\u00eftiens : 6 personnes sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pied d'oeuvre \u00e0 Port-au-Prince, et un deuxi\u00e8me d\u00e9tachement doit les rejoindre dans les heures qui viennent depuis Saint-Domingue. Une troisi\u00e8me \u00e9quipe partira au soir du 15 janvier 2010 \u00e0 bord d'un avion de 33 tonnes de mat\u00e9riel m\u00e9dical, m\u00e9dicaments et nourriture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jo\u00eblle, m\u00e8re dont la fille est sous les d\u00e9combres", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "sauveteur fran\u00e7ais en Ha\u00efti", "name": "Guilbert (Sergent)", "type": "Participant"}, {"role": "sauveteurs en Ha\u00efti", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur suppl\u00e9ant de la DDC, responsable des questions humanitaires", "name": "Frisch, Toni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante Radio-France Port-au-Prince", "name": "Labeyrie, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon le rapport \u00e9conomique bisannuel de l'OCDE la Suisse a mieux r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la crise que les autres membres de l'OCDE, mais elle doit renforcer l'\u00e9ducation et faire attention au poids des banques dans son \u00e9conomie : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, interview d'Andr\u00e8s Fuentes, \u00e9conomiste, l'un des principal auteur de cette \u00e9tude et commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Blassel, correspondant RSR Zurich", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DDDD28D3-D168-41EC-9536-9A4164AD10DB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCDE"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "rapport (document)", "formation", "banque"], "excerpt": "Cette \u00e9tude de l'OCDE est aussi consacr\u00e9e aux aspects, plus techniques mais d\u00e9cisifs, de la politique mon\u00e9taire de la Banque nationale suisse et du contr\u00f4le des risques syst\u00e9miques, induits par le poids des grandes banques dans l'\u00e9conomie du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, l'un des principaux auteurs de cette \u00e9tude", "name": "Fuentes, Andr\u00e8s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Horacio Molina, chanteur de tango. - 2. Pr\u00e9sentation du trio de tango argentin Fulanos de Tal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4727463B-E57E-440E-A2FE-DB5C90E8197E", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 1, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Molina, Horacio", "Fulanos de Tal"], "thematicThemes": ["tango (danse)", "musique ethnique et folklorique", "tango (musique)"], "excerpt": "\"Une l\u00e9gende vivante \r\nHoracio Molina est l'un des interpr\u00e8tes les plus \u00e9l\u00e9gants du tango-chanson.\r\nSon timbre chaud et cristallin touche \u00e0 l'essentiel du tango et \u00e0 l'essentiel de la vie.\r\nHoracio Molina est consid\u00e9r\u00e9 comme le dernier des grands chanteurs argentins encore vivants, dans la pure tradition d'un Gardel ou d'un Rivero. Il aime particuli\u00e8rement la po\u00e9sie et les histoires que raconte le tango, les compare \u00e0 des petits films qu'il d\u00e9crit comme le fruit de l'histoire de son pays.\r\nSur Tango esencial (2006), son dernier album sorti sous le label Ma\u00f1ana Classics, chez Na\u00efve, Horacio Molina s'accompagne \u00e0 la guitare. Il est parfois soutenu par un guitariste ou un pianiste, mais c'est toujours sa voix qui nous transperce, ce chant d\u00e9pouill\u00e9 de tout superflu pour toucher au plus profond de l'\u00eatre, avec les mots des po\u00e8tes. Une musique qui parle \u00e0 l'\u00e2me, et se passe de fioritures.\r\nHoracio Molina reprend le chemin de la sc\u00e8ne europ\u00e9enne. C'est une occasion unique de le voir en duo avec le grand pianiste argentin Gustavo Beytelmann, compositeur du Gotan Project.\r\n\u00b7\tLe site d'Horacio Molina <http://www.horaciomolina.com.ar/base.htm> (en espagnol)\r\n\u00b7\tLa page Myspace d'Horacio Molina <http://www.myspace.com/molinahoracio>\r\nTango argentin \r\n\r\n\r\nFulanos de Tal est un trio qui nous plonge dans le tango argentin.\r\nCr\u00e9\u00e9 \u00e0 Bueno Aires en 2006, Fulanos de Tal s'inspire du folklore argentin et sort son premier album \u00abBien criollo\u00bb en 2009.\r\nUne voix vibrante d'\u00e9motion et deux guitares au chant \u00e0 la fois classique et populaire se rejoignent harmonieusement pour vous plonger dans l'atmosph\u00e8re intime et \u00e9mouvante du tango argentin, au travers d'un r\u00e9pertoire adapt\u00e9 autant \u00e0 la danse qu'\u00e0 l'exp\u00e9rience auditive d'un moment de po\u00e9sie.\r\nLe trio r\u00e9cup\u00e8re l'essence des c\u00e9l\u00e8bres \u00aborquestas t\u00edpicas\u00bb, formations compos\u00e9es de nombreux instruments, tr\u00e8s en vogue pendant l'\u00e2ge d'or du tango (1940), tout en composant des arrangements originaux sp\u00e9cialement pens\u00e9s pour le groupe. D'autre part, la s\u00e9lection du r\u00e9pertoire se fait minutieusement et s'\u00e9tend \u00e0 toutes les \u00e9tapes historiques du tango ainsi qu'\u00e0 quelques pi\u00e8ces tir\u00e9es du folklore argentin.\r\nEnfin, \u00e0 l'heure des concerts, Fulanos de Tal Trio propose des duos et trios instrumentaux ou avec la pr\u00e9sence sur sc\u00e8ne du chanteur uniquement accompagn\u00e9 de sa guitare, ce qui offre au public un spectacle dynamique et attrayant.\r\n\u00b7\tLa page Myspace de Fulanos de Tal <http://www.myspace.com/fulanosdetaltrio>\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de tango", "name": "Molina, Horacio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "trio de tango argentin", "name": "Fulanos de Tal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Ralph Alessi Quintet - AMR 2004", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E0BFD5C4-BA8F-4A79-983D-CE9BE03D4B90", "durationSec": 5983, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Milne, Andrew", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Alessi, Ralph", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Cleaver, Gerald", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Coltrane, John", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Gress, Drew", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (249/271) : The cat [en \"franglais\"]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-28A0D664-5460-4FF0-A691-D1BBD9998B6B", "durationSec": 164, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le porte-parole de la section voyageurs des CFF parle de la hausse des tarifs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-339C8716-6CD7-4EE5-9291-BE1FC60EBC0D", "durationSec": 155, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quel avenir pour la gestion de fortune priv\u00e9e en Suisse ? :  Interviews de Konrad Hummler, pr\u00e9sident des banquiers priv\u00e9s suisses et de Nicolas Pictet, vice-pr\u00e9sident des banquiers priv\u00e9s suisses", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-74C95B44-5806-45E3-B9DF-EFD2E5A993FC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "secret bancaire"], "excerpt": "Depuis l'affaire UBS avec les Etats-Unis et la fameuse liste grise de l'OCDE cette question est au centre des pr\u00e9occupations de la place financi\u00e8re. Pour les banquiers priv\u00e9s, le d\u00e9fi est \u00e0 la fois de s'adapter \u00e0 la nouvelle situation \u00e9conomico-fiscale sans pour autant renoncer aux traditions qui ont forg\u00e9 leur r\u00e9putation et succ\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des banquiers priv\u00e9s suisses", "name": "Hummler, Konrad", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident des banquiers priv\u00e9s suisses", "name": "Pictet, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Victoria de Los Angeles, disparue il y a 5 ans (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2A49EBB4-6262-4A41-97C1-944508C1F71E", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 6797, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Los Angeles, Victoria de"], "thematicThemes": ["soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-COMBIN\u00c9", "MESSIEURS", "PISTE DE SKI", "DESCENTE", "DAMES", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "JANKA, CARLO", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "BESSE, WILLIAM", "FRIEDEN, TANJA", "FRANCON, MELLIE", "DIAZ, RAFAEL"], "id": "asset-254525", "durationSec": 2574, "mediaType": "video", "title": "10.01.15", "visualGeographicals": ["WENGEN", "WENGEN", "VEYSONNAZ", "FRIBOURG-VILLE", "DAVOS", "RAPPERSWIL (SG)", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "id": "asset-254108", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "HELSINKI", "PLATEAU"], "durationSec": 1624, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100115, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Helsinki : 20100115, le r\u00e9alisateur finlandais KAURISMAKI Aki poss\u00e8de 3 restaurants dans la ville d'Helsinki\n* Gen\u00e8ve : 20100115, le journaliste CUNADO David fait partager ses petits plaisirs de la vie comme danser dans un supermarch\u00e9.", "title": "HELSINKI - 10.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HELSINKI", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Marceline Loridan-Ivens, r\u00e9alisatrice : A propos de son ouvrage \"Ma vie balagan\" (Ed. Robert Laffont, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-309DB731-875A-4D04-94F7-DD62C200BA25", "durationSec": 3098, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ivens, Joris", "Loridan-Ivens, Marceline"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "camp de concentration", "film documentaire"], "excerpt": "La cin\u00e9aste Marceline Loridan Ivens nous livre les moments forts de sa vie. Revenue d'Auschwitz, elle se lance \u00e0 corps perdu dans la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Loridan-Ivens, Marceline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Guin\u00e9e Bissau, toute la mis\u00e8re du monde (5/5): Dina, ou la nouvelle femme africaine", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-23976F56-3B8A-4F4D-873E-876C714A75B4", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e-Bissau"], "durationSec": 3236, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statut de la femme", "vie quotidienne", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "femme", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Dina, ou la nouvelle femme africaine.\r\nActrice, directrice de son h\u00f4tel, assistante politique \u00e0 l'ambassade am\u00e9ricaine, \u00e9tudiante en droit, chanteuse, \u00e9pouse et m\u00e8re de deux enfants. Dina multiplie les casquettes et m\u00e8ne ses vies avec autorit\u00e9 mais bonne humeur.\r\nCette self-made woman est insaisissable, car d\u00e8s qu'elle le peut elle s'\u00e9chappe sur sa nouvelle moto. Mais elle est aussi une femme amoureuse, et lorsque son mari chanteur revient de ses tourn\u00e9es en Europe, ils s'assoient dans le salon de leur nouvelle maison pour interpr\u00e9ter les compositions de Dina.\r\nInvit\u00e9\r\nIdrissa Djalo, homme d'affaire et politicien, fondateur et pr\u00e9sident du parti d'opposition, le Parti de l'Unit\u00e9 Nationale. Idrissa Djalo nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Guin\u00e9ens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "homme d'affaires, politicien", "name": "Djalo, Idrissa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. Trois jours apr\u00e8s le s\u00e9isme la population ha\u00eftienne est confront\u00e9e au chaos : Interview d'Urs Berner, ambassadeur de Suisse en Ha\u00efti, correspondance de Patrick Chaboudez, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00eft\u00e9 et interview de Stefano Zannini, chef de mission de MSF \u00e0 Port-au-Prince", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5847F3EF-94E1-42E4-87DA-7C6CB2B6E4E2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 862, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "aide humanitaire", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "L'aide internationale arrive au compte-gouttes, 300'000 personnes n'ont plus de toit. Des probl\u00e8mes d'acc\u00e8s, de congestion du trafic, de coordination, le manque d'infrastructures complique l'acheminement des secours. M\u00e9dicalement, les besoins sont \u00e9normes mais les structures se mettent en place m\u00eame si le personnel est compl\u00e8tement d\u00e9bord\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de mission de MSF \u00e0 Port-au-Prince", "name": "Zannini, Stefano", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Suisse en Ha\u00efti", "name": "Berner, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ha\u00efti", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.01.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254564", "durationSec": 494, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSAINISSEMENT", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "D\u00c9TENTION", "PRISON", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "TOURNAGE DE FILM", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM"], "id": "asset-254563", "durationSec": 1136, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.01.15", "visualGeographicals": ["VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "LAUBERHORN", "WENGEN", "MORZINE", "MORGINS", "CHAMPERY", "SAIGNELEGIER", "FRANCHES-MONTAGNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-COMBINE SLALOM MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-254528", "durationSec": 3718, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "SOLIDARIT\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ANALYSE \u00c9CONOMIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ISLAM", "PARTI POLITIQUE", "PRISON", "ANIMATION DE LOISIRS", "QUARTIER", "REPAS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-254561", "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.01.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ANIERES", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JEREZ DE LA FRONTERA"], "visualCorporations": ["OCDE", "PRD", "RSR", "RSR", "MERCEDES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM", "S\u00c9ISME", "H\u00d4PITAL", "VICTIME", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "CL\u00c9MENTINE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CL\u00c9MENTINE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "COHABITATION RACIALE", "IMMIGRATION", "ARBORICULTURE", "ORANGE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-254562", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.01.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VAUMARCUS", "PORT-AU-PRINCE", "KLOTEN", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CALABRE", "DOMINICAINE (R\u00c9PUBLIQUE)"], "visualCorporations": ["AEROPORT DE ZURICH", "MSF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-COMBINE DESCENTE MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["FEUZ, BEAT"], "id": "asset-254526", "durationSec": 4813, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "SCENES DE CRIME EN SUISSE : MEURTRE ENTRE NEO-NAZIS - 10.01.15", "id": "asset-254441", "thematicGeographicals": ["INTERLAKEN"], "durationSec": 2101, "publicationDate": "2010-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Interlaken : 20100100 et archives, enqu\u00eate sur un crime perp\u00e9tr\u00e9 \u00e0 Interlaken le 20010127, le jeune Marcel, \u00e2g\u00e9 de 19 ans, apr\u00e8s avoir disparu pendant un mois, est rep\u00each\u00e9 mort dans le lac. Connu pour fr\u00e9quenter les milieux n\u00e9o-nazis, Marcel aurait \u00e9t\u00e9 victime d'un meurtre politique caus\u00e9 par la radicalisation de sa bande des \"chevaliers aryens, d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 passer \u00e0 l'action violente.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. Le s\u00e9isme de magnitude 7 sur l'\u00e9chelle de Richter a provoqu\u00e9 un chaos. Apr\u00e8s deux jours, le bilan humain reste difficile \u00e0 estimer, pour les survivants c'est un enfer : Commentaire de Patrick Chaboudez, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti, pour le moment \u00e0 Saint-Domingue et interview de Jude Perrin, ancien chef de la police de Port au Prince, qui vit actuellement \u00e0 Yverdon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51F46976-2125-45A5-86C3-3215BEB704A2", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme", "aide humanitaire"], "excerpt": "Toute la nuit Jude Perrin a encore tent\u00e9 de joindre ses proches en Ha\u00efti. Il a r\u00e9ussi \u00e0 contacter quelques amis par internet, des amis qui lui ont racont\u00e9 leur situation d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef de la police de Port au Prince, qui vit actuellement \u00e0 Yverdon", "name": "Perrin, Jude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti, pour le moment \u00e0 Saint-Domingue", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Les couches", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5D56CBC1-A225-48FD-92BF-2AC062F894AA", "durationSec": 211, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Wagner l'Italien ou la mutation du bel canto : Interview de Bertrand Roulet, pianiste et compositeur (4/5) : La voix du corps et la voix du coeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F353118-66BA-4A76-98A8-3B0E78499D17", "durationSec": 3521, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": " Autour de l'op\u00e9ra de jeunesse \"Das Liebesverbot\" (La d\u00e9fense d'aimer).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur, chef de choeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (248/271) : Le martinet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-364358B3-9C29-41DA-B479-A7E50F740B05", "durationSec": 163, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Guin\u00e9e Bissau, toute la mis\u00e8re du monde (4/5): les Talib\u00e9s, les petits mendiants d'Allah", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A0991101-74BB-45DF-BB70-664D52F0B922", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e-Bissau"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "vie quotidienne", "islam", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "excerpt": "Les talib\u00e9s. Les petits mendiants d\u2019Allah.\r\nAhmadou, Mamadou et Abdoulaye ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s loin de leurs familles pour recevoir l'enseignement de marabouts s\u00e9n\u00e9galais.\r\nUne pratique courante en Afrique de l'Ouest, o\u00f9 les musulmans consid\u00e8rent que c'est au S\u00e9n\u00e9gal qu'on divulgue le meilleur savoir coranique. Et pour bien comprendre les textes sacr\u00e9s, les \u00e9l\u00e8ves talib\u00e9s doivent mendier, le seul moyen d'int\u00e9grer l'humilit\u00e9 indispensable \u00e0 tout bon musulman.\r\nMais sur les milliers d'enfants qui affluent dans les dara (\u00e9coles coraniques) des grandes villes, des centaines se font abuser par des marabouts qui ont flair\u00e9 le bon filon.\r\nOblig\u00e9s de rapporter une somme d'argent d\u00e9finie par leur ma\u00eetre, les talib\u00e9s arpentent les rues toute la journ\u00e9e et re\u00e7oivent des coups s'ils ne rapportent pas la somme exig\u00e9e.\r\nAujourd'hui de retour chez eux, Ahmadou, Mamadou, Abdoulaye et leurs familles t\u00e9moignent.\r\nL'AMIC (Association des amis des enfants) fait partie d'un r\u00e9seau qui recueille les enfants bissau-guin\u00e9ens qui reviennent du S\u00e9n\u00e9gal par leurs propres moyens, o\u00f9 gr\u00e2ce \u00e0 d'autres ONG qui les rapatrient.\r\nL'association s'occupe des enfants et tente de retrouver leurs parents, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des messages diffus\u00e9s sur les radios communautaires locales. Elle a aussi mis en place une \u00e9cole coranique dans l'est du pays pour enseigner aux enfants de la r\u00e9gion, et ainsi leur \u00e9viter le voyage au S\u00e9n\u00e9gal.\r\nSOS enfants talib\u00e9s recueille les enfants bissau-guin\u00e9ens qui reviennent du S\u00e9n\u00e9gal par leurs propres moyens, o\u00f9 gr\u00e2ce \u00e0 d'autres ONG qui les rapatrient.\r\nL'association s'occupe des enfants et tente de retrouver leurs parents, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des messages diffus\u00e9s sur les radios communautaires locales. Elle a aussi mis en place une \u00e9cole coranique dans l'est du pays pour enseigner aux enfants de la r\u00e9gion, et ainsi leur \u00e9viter le voyage au S\u00e9n\u00e9gal.\r\nInvit\u00e9\r\nNicolas Gans, jeune r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste, qui a tourn\u00e9 en juillet 2007 un documentaire sur les Talib\u00e9s de Saint-Louis du S\u00e9n\u00e9gal \r\n\r\nSon documentaire A la rencontre des Talib\u00e9s peut \u00eatre visionn\u00e9 sur dailymotion <http://www.dailymotion.com/nigrogue>.\r\nSite de Nicolas Gans <http://www.nicolasgans.com/>\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Gans, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Guin\u00e9ens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Papy (3/3) : Cuite au Comptoir", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-6D4FCD46-E9EA-4E83-B472-1723F972CD8A", "durationSec": 171, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Un certain fatalisme accueille la hausse des prix des transports publics pour le 12 d\u00e9cembre 2010 : Interview de Caroline Beglinger, responsable de la politique des transports \u00e0 l'ATE, qui craint que les transports publics perdent de leur attractivit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2C17CC9-CAAD-4E9D-8149-B639EDC74D39", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rail", "transport public urbain", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "Et l'Association transports et environnement redoute que les transports publics perdent leur attractivit\u00e9 face au transport individuel. L'ATE demande ainsi l'introduction d'une taxe CO2 sur les carburants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la politique des transports \u00e0 l'ATE", "name": "Beglinger, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Papy (1/3) : Les jeunes ne savent pas s'amuser sans boire", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-CF3B03CC-30BF-4C41-8914-7765434C4A14", "durationSec": 132, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : F\u00e9lix Petiri, membre du comit\u00e9 de liaison Suisse-Ha\u00efti, \u00e0 propos des dons \u00e0 la Cha\u00eene du bonheur pour aider les victimes du s\u00e9isme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A79D2A7-9B70-477E-B1A9-5E7399FCBFA2", "durationSec": 155, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, d\u00e8s le 12 d\u00e9cembre 2010, les prix des transports publics augmenteront de 6,4% en moyenne : Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Revaz, porte-parole des CFF pour la Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34AADAB0-5A87-4A45-AFBF-BBDFD05F47A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "transport public urbain", "train"], "excerpt": "L'Union des transports publics explique cette hausse par l'extension du r\u00e9seau ainsi que par l'augmentation des co\u00fbts d'entretien et des charges d'investissement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF pour la Suisse romande", "name": "Revaz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Ensemble autour du Sein", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E45A7FCB-11EC-4DB2-867D-2015E4CBF9A3", "durationSec": 3171, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cancer", "h\u00f4pital", "sein"], "excerpt": "Le Centre du Sein au Centre Hospitalier Universitaire Vaudois inaugure une prise en charge plus \"int\u00e9gr\u00e9e\" \u00e0 l'h\u00f4pital... Reportage au Centre du Sein du CHUV avec toute l'\u00e9quipe des soignants et des patientes. Lors d'une maladie grave et complexe comme un cancer du sein, la patiente effectue un parcours du combattant suppl\u00e9mentaire pour rencontrer les diff\u00e9rents sp\u00e9cialistes, oncologues, chirurgiens, radioth\u00e9rapeutes ou sp\u00e9cialistes de la f\u00e9condit\u00e9...D\u00e9sormais ce sont les sp\u00e9cialistes qui se coordonneront autour de la patiente et non l'inverse. Le Centre du Sein inaugure cette prise en charge int\u00e9gr\u00e9e et augure d'une r\u00e9organisation de l'Hopital.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physioth\u00e9rapeute", "name": "Larcinese, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re responsable d'unit\u00e9 de soin en oncologie m\u00e9dicale", "name": "Divorne, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin associ\u00e9 en oncologie m\u00e9dicale et coresponsable du Centre du Sein", "name": "Zaman, Khalil", "type": "Participant"}, {"role": "patientes souffrant du cancer du sein", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "physioth\u00e9rapeute", "name": "Marchand, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice du centre et adjointe \u00e0 la direction m\u00e9dicale du CHUV", "name": "Griesser, Anne-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-associ\u00e9e en radio-oncologie", "name": "Jeanneret-Sozzi, Wendy", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef de l'unit\u00e9 de s\u00e9nologie et co-responsable du Centre du Sein", "name": "Delaloye, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Claude Marthaler, cycliste et explorateur, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5) ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9751C0D9-F809-4A6F-BDD4-2021C3B82195", "durationSec": 2705, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marthaler, Claude"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste, explorateur", "name": "Marthaler, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010 : 1. Pr\u00e8s de 40 heures le violent s\u00e9isme qui a ravag\u00e9 la capitale d'Ha\u00efti, le pays est toujours coup\u00e9 du monde : Correspondance de Patrick Chaboudez, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti, pour le moment \u00e0 Saint-Domingue. - 2. La Suisse a renonc\u00e9 \u00e0 l'envoi d'une cha\u00eene de sauvetage pour d\u00e9gager les victimes, car elle serait arriver trop tard : Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE. - 3. La faim pourrait devenir un probl\u00e8me en Ha\u00efti : Interview de Tamara Kumer, porte-parole du programme alimentaire mondial des Nations Unies (PAM)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B20A4F4-7DF7-40F5-B829-0A6CE177AD8E", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 507, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "catastrophe naturelle", "s\u00e9isme"], "excerpt": "1. Les \u00e9quipes humanitaires et les journalistes ont du mal \u00e0 se rendre sur les lieux de la catastrophe, et c'est quasi impossible de joindre par t\u00e9l\u00e9phone les gens qui sont sur place. - 2. La Suisse a envoy\u00e9 une deuxi\u00e8me \u00e9quipe d'experts en Ha\u00efti. Ce d\u00e9tachement, compos\u00e9 d'une douzaine de sp\u00e9cialistes doit arriver sur place demain, via Saint-Domingue. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Programme alimentaire mondiale de l'ONU", "name": "Kummer, Tamara", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ha\u00efti, pour le moment \u00e0 Saint-Domingue", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 235 : Bernardo Peccorino", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AE038DBD-5C0B-40CA-8948-15AA1DDAD388", "durationSec": 200, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Papy (2/3) : Je ne bois pratiquement pas", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-594F2262-C208-45D9-B7CE-2C1F9B5CAFA4", "durationSec": 135, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. Le rayonnement culturel et symbolique d'Ha\u00efti dans le monde francophone : Interview de Christophe Wargny, historien, auteur de \"Ha\u00efti n'existe pas, 1804-2004 : deux cents ans de solitude\" (Ed. Autrement, 2004), d'Arnaud Robert, journaliste \u00e0 la RSR et au Temps, de Daniel Maximin, \u00e9crivain guadeloup\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-893CCB54-5385-4895-862A-EF28D6F37983", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 970, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "culture", "francophonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain guadeloup\u00e9en", "name": "Maximin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, journaliste au Temps", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "historien, auteur de \"Ha\u00efti n'existe pas, 1804-2004 : deux cents ans de solitude\" (Ed. Autrement, 2004)", "name": "Wargny, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Vernus, pensionnaire de l'Institut fran\u00e7ais d'arch\u00e9ologie orientale, \u00e0 propos de l'Egypte ancienne. Avec un reportage sur l'exposition \"Du Nil \u00e0 Alexandrie\" au Lat\u00e9nium d'Hauterive (NE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4945564E-EF07-4C69-9109-E64966704F2F", "thematicGeographicals": ["Egypte ancienne", "Hauterive (NE)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Egypte"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "civilisation \u00e9gyptienne", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "excerpt": "\"L'invit\u00e9 : Pascal Vernus, pensionnaire de l'Institut Fran\u00e7ais d'arch\u00e9ologie orientale.\r\nL'Egypte nous fascine tous. C'est ce que nous rappelle Pascal Vernus, l'un des plus grands sp\u00e9cialistes de l'Egypte, dans son dictionnaire amoureux. Son ouvrage est avant tout un vagabondage dans une civilisation, une culture plusieurs fois mill\u00e9naire. Pascal Vernus, en \u00e9rudit, en savant, en philologue aussi nous familiarise avec cet ensemble de monuments, de tombeaux, d'objets, d'id\u00e9es, de coutumes, de textes, nous d\u00e9montrant patiemment \u00e0 quel point l'Egypte pharaonique est un tr\u00e9sor in\u00e9puisable, tant pour l'arch\u00e9ologue que pour le premier des touristes. Il nous explique la nature et la fonction des dieux, la signification de l'embaumement. Il d\u00e9crit l'intimit\u00e9 des pharaons et la vie quotidienne du petit peuple. Enfin, il nous initie \u00e0 la richesse d'une litt\u00e9rature certes impr\u00e9gn\u00e9e de po\u00e9sie mais \u00e9galement riche de morceaux d'\u00e9loquence et m\u00eame d'esprit de controverse, l'ensemble n'\u00e9tant jamais d\u00e9nu\u00e9 d'humour.\r\nReportage de Blaise Angel : Du Nil \u00e0 Alexandrie, c'est l'exposition qui se tient jusqu'au 30 mai 2010 au Lat\u00e9nium de Hauterive (NE). Blaise Angel l'a parcourue avec Marc-Antoine Kaeser, directeur de l'endroit.\"\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\r\n1\u00e8re diff. 14.01.2010", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Lat\u00e9nium de Hauterive (NE)", "name": "Kaeser, Marc-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Vernus, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Romantique, l'ironie ? : Interview de Philippe Grosos, philosophe : A propos de son ouvrage \"L'ironie du r\u00e9el \u00e0 la lumi\u00e8re du romantisme allemand\" (Ed. de l'Age d'Homme, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7653147C-190F-4AC1-8D1B-CE91085FAA0C", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3216, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["romantisme", "philosophie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le philosophe Philippe Grosos cherche l'ironie chez les Romantiques allemands. Cette ironie du r\u00e9el qui, d\u00e9passant l'am\u00e8re d\u00e9rision, permet d'acc\u00e9der \u00e0 d'autres niveaux de connaissance. C'est curieusement chez les r\u00eaveurs, les amoureux, les nostalgiques de l'absolu qu'on d\u00e9couvre les ferments d'une th\u00e9orie de l'ironie et les \u00e9l\u00e9ments qui nous autorisent \u00e0 la prendre au s\u00e9rieux. D\u00e8s le Cercle d'I\u00e9na, stimul\u00e9 par les r\u00e9flexions de Friedrich von Schlegel, l'ironie n'est plus seulement un jeu de langage, une mise \u00e0 distance destin\u00e9e \u00e0 un interlocuteur apte \u00e0 la comprendre, elle devient un moteur de la cr\u00e9ation, un auxiliaire de la pens\u00e9e.  L'ironie, comme acceptation de la finitude, s'allie alors avec le conte et la fantaisie (Ludwig Tieck), avec le r\u00eave (Jean Paul), et s'immisce dans le tragique de ce Shakespeare tant admir\u00e9 des Romantiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Grosos, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "philosophe", "name": "Grosos, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Athanasius Kircher (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D9937398-7A8C-41DE-9D5C-BD8CD50C5F52", "durationSec": 1363, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kircher, Athanasius"], "thematicThemes": ["musique classique", "j\u00e9suite", "encyclop\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 054 : La Chaux-du-milieu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A7D2E79A-7D09-4E5C-8882-42D9E145A39A", "thematicGeographicals": ["La Chaux-du-Milieu", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 276, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "INTERVIEW DE RUE", "ROCK"], "id": "asset-254307", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3013, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100114, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s dans la salle du DClub pour parler de l'av\u00e8nement du livre \u00e9lectronique, concurrent direct du livre papier, et des cons\u00e9quences de cette \u00e9volution. De nouvelles habitudes de lecture apparaissent, l'existence des librairies pourrait \u00e9galement \u00eatre menac\u00e9e. Le livre posthume de l'\u00e9crivain CHESSEX Jacques \"Le dernier cr\u00e2ne de M.de Sade\" fait \u00e9galement l'objet d'un d\u00e9bat.", "title": "LIVRE : DE L'ECRIT A L'ECRAN - 10.01.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "STATION DE SKI", "HISTOIRE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "DESCENTE", "S\u00c9ISME", "INTERNET", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "HISTOIRE", "FAMILLE", "S\u00c9ISME", "FAMILLE", "S\u00c9ISME", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "\u00c9TUDIANT", "EXAMEN", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "EXAMEN", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualPersons": ["RUSSI, BERNHARD", "DE HALLER, JACQUES"], "id": "asset-254558", "durationSec": 2358, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.01.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "WENGEN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "YVERDON", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR", "CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" journal sp\u00e9cial consacr\u00e9 au s\u00e9isme survenu \u00e0 Ha\u00efti le 20100112"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUNA", "HORTICULTURE", "INTERVIEW", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-254126", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "HELSINKI", "PLATEAU"], "durationSec": 1556, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100114, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Helsinki : 20100114, le sauna est une tradition en Finlande. Chaque maison finlandaise poss\u00e8de son sauna et le sauna se pratique en famille\n* Vaud : 20100114, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment rempoter des plantes et remplacer la terre avec des substrats min\u00e9raux\n* Gen\u00e8ve : 2010014, interview de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais BRUCKNER Pascal sur son essai \"Le paradoxe amoureux\".", "title": "HELSINKI - 10.01.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HELSINKI", "VAUD", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 268 : Poup\u00e9e gonflable avec QI", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1A3663C2-8F3E-4FCF-857B-8518C9169547", "durationSec": 134, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "ALICE PAULI - 10.01.14", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-253869", "durationSec": 2816, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PRISE D'OTAGE", "VANDALISME", "ARRESTATION", "VANDALISME", "ARRESTATION", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "SYNDIC", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "SYNDIC", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "SYNDIC", "FROID", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "FROID", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9COLOGIE", "H\u00d4TELLERIE"], "visualPersons": ["RIDORE, CARL-ALEX"], "id": "asset-254559", "durationSec": 1102, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.01.14", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GIMEL", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-RUZ", "ESTAVAYER-LE-LAC", "MATRAN", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FOULY, LA", "LAUSANNE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["RAIFFEISEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.01.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254560", "durationSec": 597, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "BILAN", "A\u00c9ROPORT", "BILAN", "A\u00c9ROPORT", "BILAN", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "VITICULTURE", "VIN BLANC"], "id": "asset-254557", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.01.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "HAUT-RHIN", "COURRENDLIN", "LAUSANNE", "CRESSIER (NE)"], "visualCorporations": ["MSF", "EUROAIRPORT DE BALE-MULHOUSE", "SWISS", "EUROAIRPORT DE BALE-MULHOUSE", "EUROAIRPORT DE BALE-MULHOUSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.01.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-254153", "durationSec": 723, "publicationDate": "2010-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin de la gr\u00e8ve \u00e0 l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve : Interview de Stephan Giger, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Syndicat suisse des services publics (SSP)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8061D324-CFAB-4004-AD52-763BC6BE8682", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSP"], "thematicThemes": ["condition de travail", "gr\u00e8ve", "aviation"], "excerpt": "Les gr\u00e9vistes ont obtenu une nouvelle convention collective qui comprend environ 180 francs d'augmentation de salaire par mois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Syndicat suisse des services publics (SSP)", "name": "Giger, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (246/271) : Le dingo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72F94595-43F9-4531-B7E6-845797CDBBE3", "durationSec": 162, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Cloches de l'Eglise catholique chr\u00e9tienne Saint-Jean-Baptiste de Neuch\u00e2tel (NE) (1/2)", "id": "sound-D2D15D35-653E-4B11-8E9D-C21B46CA83BC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. De magnitude 7 sur l'\u00e9chelle de Richter, il a \u00e9t\u00e9 d'une rare violence : Interviews de Jean-Wilfried FIls Aim\u00e9, Ha\u00eftien, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Club ha\u00eftien de Suisse et de Jean-Daniel Rouiller, g\u00e9ologue cantonal valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C771472C-439D-4734-8043-56E7D95D0BBD", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 494, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Un \u00e9norme tremblement de terre de magnitude 7 a  frapp\u00e9 cette nuit Ha\u00efti, pr\u00e8s de la capitale Port-au-Prince.  Ce s\u00e9isme provoque une \"catastrophe majeure\" dans le pays le plus pauvre des Am\u00e9riques et fait craindre des centaines de morts. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ha\u00eftien, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Club ha\u00eftien de Suisse", "name": "Fils Aim\u00e9, Jean-Wilfried", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue cantonal valaisan", "name": "Rouiller, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les fr\u00e8res c\u00e9l\u00e8bres", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-4053EE9C-441B-4ECD-A7CA-17685833BEDA", "durationSec": 764, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Guin\u00e9e Bissau, toute la mis\u00e8re du monde (3/5): r\u00e9fugi\u00e9 casaman\u00e7ais, quatorze ans d'exil... \u00e0 trente kilom\u00e8tres de chez soi", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B3717441-3EDA-49CC-BB23-1C5867D6C8E2", "thematicGeographicals": ["Casamance", "Guin\u00e9e-Bissau"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "pauvret\u00e9", "guerre civile", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"R\u00e9fugi\u00e9 casaman\u00e7ais. Quatorze ans d'exil... \u00e0 trente kilom\u00e8tres de chez soi.\r\nYuba a fui les bombardements de l'arm\u00e9e s\u00e9n\u00e9galaise sur son village en 1995. Depuis il vit avec ses filles et sa femme \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de sa Casamance natale mais de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re, en territoire bissau-guin\u00e9en.\r\nYuba et les milliers d'autres r\u00e9fugi\u00e9s casaman\u00e7ais devraient avoir acc\u00e8s \u00e0 un lopin de terre pour y exercer leur m\u00e9tier de cultivateur, mais beaucoup se heurtent aux r\u00e9sistances des autorit\u00e9s et des populations locales.\r\nLe S\u00e9n\u00e9gal ferme les yeux sur ce \u00ab conflit casaman\u00e7ais \u00bb. Les r\u00e9fugi\u00e9s eux d\u00e9frichent et cultivent des champs qui ne leur appartiennent pas. Un travail de Sisyphe qui les emp\u00eachent de s'installer alors que leur pays d'origine refuse de donner un nom \u00e0 la cause de leur exil.\r\nInvit\u00e9\r\nVincent Foucher, charg\u00e9 de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste du conflit en Casamance et travaille maintenant sur la crise de l'Etat en Guin\u00e9e Bissau.\r\nIl a codirig\u00e9 le groupe de recherche Conflits arm\u00e9s en Afrique subsaharienne du CEAN entre 2004 et 2009. Vincent Foucher a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 r\u00e9dacteur en chef de la revue Politique africaine entre 2006 et 2008, il en anime maintenant la revue des livres.\r\nGroupe de recherches Conflits arm\u00e9s en Afrique subsaharienne sur le site du CEAN <http://www.cean.sciencespobordeaux.fr/axe3.htm> \r\nRevue Politique africaine <http://www.politique-africaine.com/> \r\nPas d'alternance en Casamance. Le nouveau pouvoir s\u00e9n\u00e9galais face \u00e0 la revendication s\u00e9paratiste casaman\u00e7aise <http://www.politique-africaine.com/numeros/pdf/conjonctures/091101.pdf>, Vincent Foucher, Politique africaine, n\u00b0 91, 2003. (pdf) \r\n\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Guin\u00e9ens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, CNRS", "name": "Foucher, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 267 : Le sac \u00e0 bonbons d'Erwan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-354259B7-D72F-419A-8B33-1C099269D5F8", "durationSec": 181, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["confiserie (aliment)", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La temp\u00eate que traverse Claude B\u00e9gl\u00e9, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la Poste : Entretien avec Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, conseiller national fribourgeois suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9277BFD-EEEE-4506-97A7-BC9A643C8824", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1243, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste (La)", "B\u00e9gl\u00e9, Claude"], "thematicThemes": ["poste", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "Contient \u00e9galement la \"Chronique\" d'Andr\u00e9 Langaney et la \"Revue de presse\" de Jean-Fran\u00e7ois Moulin et de St\u00e9phane Deleury.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PSS, conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les classes populaires", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1A0624F4-0BF9-4E98-8865-75AA2198D197", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "prol\u00e9tariat", "sociologie"], "excerpt": "Des chercheurs suisses s'interrogent sur l'\u00e9volution de ce groupe social. A travers une enqu\u00eate sur le terrain, ils d\u00e9couvrent une r\u00e9alit\u00e9 occult\u00e9e. La terminologie semble d\u00e9su\u00e8te voire un brin provocatrice et renvoie aujourd'hui davantage \u00e0 une litt\u00e9rature de combat qu'\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 v\u00e9cue. Et pourtant... Donner la parole aux individus et aux familles de condition modeste, c'est ce qu'a fait une \u00e9quipe de jeunes chercheurs pour \u00abcomprendre ce que ces personnes font ce qu'elles font et pensent ce qu'elles pensent \u00bb. Ainsi interrog\u00e9s, des hommes et des femmes \u00e9voquent leur attachement familial, leurs rapports \u00e0 l'autorit\u00e9, leurs mani\u00e8res de s'alimenter. Il est aussi question du regard sur soi-m\u00eame et celui des autres. Du terrain se d\u00e9gage un paysage qui a ses propres coh\u00e9rences. Si les classes populaires en tant que groupe n'ont gu\u00e8re de visibilit\u00e9, en particulier dans une soci\u00e9t\u00e9 de l'image qui aime le spectaculaire, il appara\u00eet qu'\u00e0 travers les m\u00e9tamorphoses subies au cours des d\u00e9cennie, subsiste encore un habitus social qui trouve son d\u00e9nominateur commun dans la culture populaire. Babylone re\u00e7oit trois sociologues qui ont dirig\u00e9 \"Les classes populaires aujourd'hui\" (Ed. de l'Harmatan, 2009) l'ouvrage issu de cette recherche", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "sociologue", "name": "Pigot, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Delay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Frauenfelder, Arnaud", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a nomm\u00e9 deux secr\u00e9taires d'Etat. Micha\u00ebl Amb\u00fchl a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du secr\u00e9tariat d'Etat du DFF et Peter Maurer secr\u00e9taire d'Etat au DFAE : Interview de Micha\u00ebl Amb\u00fchl, secr\u00e9taire d'Etat et de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE et de Dieter Freiburghaus, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'IDHEAP, Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A20A173F-FDE9-4EEC-9A00-088C4DA65222", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amb\u00fchl, Michael", "Maurer, Peter"], "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9conomie", "administration f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a nomm\u00e9 Michael Amb\u00fchl secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 des questions financi\u00e8res et fiscales internationales au sein du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances (DFF), poste nouvellement cr\u00e9\u00e9. Jusque-l\u00e0, Michael Amb\u00fchl \u00e9tait secr\u00e9taire d'Etat au D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res. Son successeur est Peter Maurer, actuel ambassadeur aupr\u00e8s de l'ONU \u00e0 New York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 des questions financi\u00e8res et fiscales internationales au sein du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances (DFF)", "name": "Amb\u00fchl, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'IDHEAP", "name": "Freiburghaus, Dieter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. De magnitude 7 sur l'\u00e9chelle de Richter, il a \u00e9t\u00e9 d'une rare violence. Les d\u00e9g\u00e2ts sont difficiles \u00e0 estimer mais semblent tr\u00e8s lourds : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington et interview d'Alain Bishoff, Fran\u00e7ais vivant en R\u00e9publique dominicaine et qui se rend souvent \u00e0 Ha\u00efti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B976C486-1CD1-4E15-A706-122D649BD95F", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Aucun bilan n'est possible pour l'instant.  Le s\u00e9isme a d\u00e9truit une grande partie du centre de Port-au-Prince, les b\u00e2timents officiels sont en ruine. Le quartier g\u00e9n\u00e9ral de la mission de l'ONU s'est effondr\u00e9 en grande partie, a indiqu\u00e9 un employ\u00e9 local des Nations Unies. Les dommages sont difficiles \u00e0 estimer, la nuit est tomb\u00e9e et les communications sont coup\u00e9es. Les Etats-Unis ont rapidement r\u00e9agi et vont apporter leur aide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ais vivant en R\u00e9pubique dominicaine et qui se rend souvent \u00e0 Ha\u00efti", "name": "Bishoff, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. De magnitude 7 sur l'\u00e9chelle de Richter, il a \u00e9t\u00e9 d'une rare violence : Commentaires et interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73B07D7A-5412-4130-B969-3E0BB67A2E7B", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1199, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Il \u00e9tait 16h53 heure locale, 22h53 en suisse, le 12 janvier 2010, lorsque qu'un tremblement de terre d'une magnitude de 7 sur l'\u00e9chelle de Richter a frapp\u00e9 Ha\u00efti : le plus violent s\u00e9isme enregistr\u00e9 dans la r\u00e9gions depuis 200 ans. La capitale, Port au prince, a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e de plein fouet : les premi\u00e8res images confirment le chaos ambiant.\r\nLe commentaire de C\u00e9line Tzaud est contient en fond sonore des extraits pris sur Youtube, t\u00e9moignage d'un Ha\u00eftien recueilli par une radio fran\u00e7aise, interview de Charles Ridor\u00e9, sociologue ha\u00eftien en Suisse depuis 45 ans, d'Elisabeth Byrs, porte-parole du bureau de coordination des affaires humanitaires de l'ONU, de Steve Jordi, g\u00e9ophysicien, membre du corps suisse d'aide humanitaire et commentaire de Jean-Yves Cl\u00e9menzo, correspondant RSR Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du bureau de coordination des affaires humanitaires de l'ONU", "name": "Byrs, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ophysicien, membre du corps suisse d'aide humanitaire", "name": "Jordi, Steve", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue ha\u00eftien, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'Action de Car\u00eame", "name": "Ridor\u00e9, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Ha\u00eftien ayant v\u00e9cu le tremblement de terre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur d'une radio fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Clemenzo, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Alain-Claude Sulzer, entre deux : Interview de Alain-Claude Sulzer, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage  \u00abLe\u00e7ons particuli\u00e8res\u00bb (Ed. Chambon, 2009) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBC8C4C1-9AEC-421E-ABAD-0BA0037B5744", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3178, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'\u00e9crivain B\u00e2lois publie pour la deuxi\u00e8me fois un roman en traduction fran\u00e7aise. L'occasion d'esquisser le portrait d'un homme discret, enjambant volontiers la fronti\u00e8re des langues. Alain-Claude Sulzer est depuis longtemps un \u00e9crivain c\u00e9l\u00e8bre dans le monde germanophone. Mais il a fallu la parution en fran\u00e7ais de \u00abUn gar\u00e7on parfait\u00bb, en 2008, pour que son talent soit aussi reconnu par les lecteurs francophones. Reconnaissance rapide puisque \u00abUn gar\u00e7on parfait\u00bb a obtenu le Prix M\u00e9dicis \u00e9tranger et le Prix des auditeurs de la Radio Suisse Romande. Dans \u00abLe\u00e7ons particuli\u00e8res\u00bb, publi\u00e9 par les Editions Jacqueline Chambon, Sulzer d\u00e9veloppe des th\u00e8mes d\u00e9j\u00e0 esquiss\u00e9s dans l'opus pr\u00e9c\u00e9dent: la passion et la trahison amoureuses, le conflit entre raison et passion, les Etats-Unis comme point de fuite.  A la fin des ann\u00e9es 1960, un jeune homme de 22 ans venant d'un pays du bloc sovi\u00e9tique d\u00e9barque dans une petite ville de Suisse al\u00e9manique. Afin d'apprendre la langue allemande, il prend r\u00e9guli\u00e8rement des cours de conversation chez Martha, femme mari\u00e9e de 36 ans. Entre les deux \u00eatres se d\u00e9veloppera une liaison passionnelle, porteuse de profonds bouleversements. Au del\u00e0 de ces amours illicites, Sulzer \u00e9voque avec subtilit\u00e9 la dualit\u00e9 du langage, son opacit\u00e9 aussi. Le tout dans une Suisse entretenant une relation ambigu\u00eb avec ses h\u00f4tes. \u00abLe\u00e7ons particuli\u00e8res\u00bb, un beau roman d'apprentissage empreint d'un certain classicisme litt\u00e9raire. Ce classicisme a s\u00e9duit l'\u00e9ditrice Jacqueline Chambon qui a beaucoup oeuvr\u00e9 pour faire conna\u00eetre l'oeuvre de Sulzer dans la sph\u00e8re francophone.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sulzer, Alain-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditrice", "name": "Chambon, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 053 : Bagnes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E012B7E-50CB-49C3-B8B5-60474A0CDD4C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Bagnes", "Entremont"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Athanasius Kircher (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-41E489BB-A3D5-478E-9685-60902E338335", "durationSec": 1391, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kircher, Athanasius"], "thematicThemes": ["musique classique", "encyclop\u00e9die", "j\u00e9suite"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. De magnitude 7 sur l'\u00e9chelle de Richter, il a \u00e9t\u00e9 d'une rare violence. Les autorit\u00e9s ha\u00eftiennes craignent un tr\u00e8s lourd bilan : Commentaires et interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48B068EE-0EB0-4B8C-AA7A-2296F488E35A", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1049, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "catastrophe naturelle", "aide humanitaire"], "excerpt": "Depuis hier soir,il est extr\u00eamement  difficile d'\u00e9tablir des communications sur place. Il pourrait y avoir plus de 100'000 morts. Commentaire de C\u00e9line Tzaud, collaboratrice RSR, interview de Toni Frisch, directeur adjoint de la DDC et responsable des questions humanitaires, d'Arnaud Robert journaliste \u00e0 la RSR et au Temps qui est parvenu via Skype \u00e0 entrer en contact avec des personnes en Ha\u00efti, et de Nago Humbert, pr\u00e9sident de M\u00e9decins du Monde Suisse. Selon les t\u00e9moignages re\u00e7us par Nago Robert, c'est des sc\u00e8nes d'apocalypse. A Petit Goave la situation est particuli\u00e8rement dramatique. C'est du chaos ajout\u00e9 au chaos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR et journaliste au Temps", "name": "Arnaud, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de M\u00e9decins de Monde Suisse", "name": "Humbert, Nago", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint de la DDC, responsable des questions humanitaires", "name": "Frisch, Toni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Cloches de l'Eglise catholique chr\u00e9tienne Saint-Jean-Baptiste de Neuch\u00e2tel (NE) (2/2)", "id": "sound-6C823DC2-FE7E-4763-9A1B-A8F2931B9CB8", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Claude Marthaler, cycliste et explorateur, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (3/5) ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D0BB5AA2-976E-40A3-847E-2965FA4E853F", "durationSec": 2766, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marthaler, Claude"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste, explorateur", "name": "Marthaler, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. De magnitude 7 sur l'\u00e9chelle de Richter, il a \u00e9t\u00e9 d'une rare violence : T\u00e9moignage d'un habitant d'Ha\u00efti et commentaire de Dominique Choffat, collaboratrice RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-515333CE-CC05-4DFD-8C90-F170121D7A58", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Selon un journaliste de l'AFP pr\u00e9sent sur place, la secousse,  tr\u00e8s violente, a dur\u00e9 plus d'une minute, allant jusqu'\u00e0 faire sauter les v\u00e9hicules en pleine rue. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'Ha\u00efti", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Wagner l'Italien ou la mutation du bel canto : Interview de Bertrand Roulet, pianiste et compositeur (3/5) : Ouvrir la cage aux vocalises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C301184-5EB0-4DE8-8D9E-DBDE0FD1C8D7", "durationSec": 3597, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Autour de l'op\u00e9ra de jeunesse \"Das Liebesverbot\" (La d\u00e9fense d'aimer).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur, chef de choeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Barbie turque / Dalida", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-118B0893-15F3-4BFC-8E7C-89B838D7AFD4", "durationSec": 177, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Gilles Jobin, danseur et chor\u00e9graphe : A propos de son spectacle \"Black Swan\". - 2. Interview de Jean-Pierre Pastori, sp\u00e9cialiste de la danse : A propos de sa biographie de Serge Lifar \"La Beaut\u00e9 du diable\" (Ed. Favre, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC5D373C-A7D0-4AEE-834C-58FF0E5DEFEB", "durationSec": 1234, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lifar, Serge"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur et chor\u00e9graphe", "name": "Jobin, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la danse", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : John-Simon Hauser, directeur artistique zurichois, sur le droit octroy\u00e9 \u00e0 la cha\u00eene M6 de diffuser des publicit\u00e9s destin\u00e9es au public romand", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E78BD7E4-4B80-4213-BA15-8B87ED3DE0EA", "durationSec": 256, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.01.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-254132", "durationSec": 653, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.01.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254556", "durationSec": 580, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FARIAS, Maeve", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "HIVER", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGEUX", "HIVER", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGEUX", "HIVER", "BOUCHON ROUTIER", "ENNEIG\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHASSE-NEIGE", "CHASSE-NEIGE", "SAPIN", "VOIRIE URBAINE", "NO\u00cbL", "SAPIN", "NO\u00cbL", "P\u00c9PINI\u00c8RE", "SAPIN", "SAPIN", "VOIRIE URBAINE", "NEIGE", "CONDUITE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-254555", "durationSec": 1161, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.01.13", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENOLIER", "LAUSANNE", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "visualCorporations": ["ASLOCA", "TSR", "TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "ONG", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "SISMOGRAPHE", "S\u00c9ISME", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "R\u00c9UNION", "FEMME", "NOCTURNE", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CHASSE-NEIGE", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CHASSE-NEIGE", "DOUANE", "IMPORTATION", "FRAUDE FISCALE", "MA\u00cfS", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-254554", "durationSec": 1822, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.01.13", "visualGeographicals": ["VILLARS-SUR-GLANE", "LAUSANNE", "CALIFORNIE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHIASSO", "TESSIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LEGO", "APPLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "HIVER", "NEIGE", "VOIRIE URBAINE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHASSE-NEIGE", "HIVER", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HIVER", "ENNEIG\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "HIVER", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGEUX", "HIVER", "ENNEIG\u00c9", "CHASSE-NEIGE", "NEIGEUX", "HIVER", "ENNEIG\u00c9", "CHASSE-NEIGE", "TABAC", "CIGARETTE", "IMP\u00d4T", "DJ", "FORMATION", "DJ", "FORMATION", "DJ", "FORMATION", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "ZWAHLEN, PIERRE", "MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-254553", "durationSec": 1828, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.01.13", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "COINTRIN", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "DELEMONT", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["AEROPORT DE ZURICH", "AEROPORT DE ZURICH", "TERRE DES HOMMES LAUSANNE", "MSF", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "COUPE D'AFRIQUE DES NATIONS DE FOOTBALL"], "id": "asset-254522", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1326, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100113, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur le mitraillage du bus de l'\u00e9quipe nationale de football du Togo en Angola avant la Coupe d'Afrique des nations et sur les sp\u00e9cificit\u00e9s de la Coupe d'Afrique des nations de football.", "title": "LA CAN VITRINE OU MIROIR DU FOOTBALL AFRICAIN ? - 10.01.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "COUPE D'AFRIQUE DES NATIONS DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["LAPIN", "TANGO (MUSIQUE)", "TANGO (DANSE)"], "id": "asset-254098", "thematicGeographicals": ["HELSINKI", "PLATEAU", "EVIAN", "GIMEL"], "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100113, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gimel : 20100113, le jeune PASCHE Kilian \u00e9l\u00e8ve des lapins nains dans son jardin\n* Helsinki : 20100113, le tango a une tr\u00e8s grande importance en Finlande. A la diff\u00e9rence du tango argentin qui parle de la passion amoureuse, le tango finlandais parle du chagrin, de la douleur et des espoirs d\u00e9\u00e7us\n* Evian : 20100113, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi les a\u00e9rosols se refroidissent lorsqu'on les utilise ?\"", "title": "HELSINKI - 10.01.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GIMEL", "HELSINKI", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. De magnitude 7 sur l'\u00e9chelle de Richter, il a \u00e9t\u00e9 d'une rare violence : Commentaire de Jean-Michel Caroit, correspondant du journal Le Monde \u00e0 Saint-Domingue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF4A81F8-BB79-4766-B80F-3567E109B6C0", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Le s\u00e9isme a \u00e9t\u00e9 suivi de 2 r\u00e9pliques de 5,9 et 5,5, selon les scientifiques am\u00e9ricains.  Le tremblement de terre a \u00e9t\u00e9 ressenti de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re, en R\u00e9publique dominicaine, qui partage avec Ha\u00efti l'\u00eele cara\u00efbe d'Hispaniola. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant du journal Le Monde \u00e0 Saint-Domingue", "name": "Caroit, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Cloches de l'Eglise Saint-Sigismond de Saint-Maurice (VS)", "id": "sound-76A38E1C-CD94-4B76-87F7-01F5602C2F9C", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2010-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec William Sheller, chanteur fran\u00e7ais. - 2. Pr\u00e9sention du groupe romand de hip-hop \"Emeute infernale\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-781AEF0B-83B8-4917-84B6-2B8392FC1C02", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 1, "publicationDate": "2010-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sheller, William", "Emeute infernale"], "thematicThemes": ["chanteur", "hip-hop", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"Sheller, le symphoman. Entretien et confidences en compagnie du chanteur fran\u00e7ais William Sheller.\r\nKatia Hess a rencontr\u00e9 celui qui cherche toujours comment devenir un homme heureux.\r\n35 ans de carri\u00e8re et un parcours pour le moins improbable....William Sheller a r\u00e9ussit le pari de faire de la chanson, mais aussi d'\u00e9crire des concertos et des symphonies.\r\nUn artiste qui a grandi entre deux univers, entre deux cultures et qui a accept\u00e9 de poser un regard sur sa carri\u00e8re, sur sa vie.\r\nUn instrument, le piano, son unique confident... Un d\u00e9clic musical, les Beatles... Un ma\u00eetre, Gabriel Faur\u00e9 .. Une vie passionnante, douloureuse aussi...\r\n\u00b7\tSite officiel de William Sheller <http://www.universheller.net/>\r\nHip-hop positif \r\n\r\n\r\nPr\u00e9sentation du groupe Emeute infernale en compagnie de Bobo, Supafaya et Tchek.\r\nEmeute infernale a d\u00e9but\u00e9 de mani\u00e8re autodidacte en \u00e9crivant et composant plusieurs dizaines de morceaux cr\u00e9\u00e9s en \"home-studio\" avant d'am\u00e9nager leur propre studio d'enregistrement en 2004, Le \u00ab Plan B studio \u00bb qui a permis une production plus s\u00e9rieuse et \u00e9volutive.\r\nEmeute Infernale a sorti un maxi de 5 titres intitul\u00e9 Dans l'ombre en 2005, suivi en f\u00e9vrier 2006 d'un album de Quatorze titres, Flashball. \r\nEmeute Infernale a acquis une bonne exp\u00e9rience de la sc\u00e8ne au fur et \u00e0 mesure des concerts tels qu'au Pal\u00e9o festival de Nyon en passant par L'Hol\u00e4stei de Glarus, le Caribana Festival, ainsi que divers Clubs Romands comme l'Atelier Volant, l'Amalgame, l'Undertown, L'Usine \u00e0 Gaz, Le Calypso ou encore le D-Club.\r\nLe but de Emeute Infernale est de promouvoir leur musique gr\u00e2ce a un show \u00e9nergique et vari\u00e9, entre \u00e9lectro, hip-hop et messages positifs afin de faire appara\u00eetre le bon c\u00f4t\u00e9 d'une culture qu'ils vivent chaque jour.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Sheller, William", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de hip-hop", "name": "Emeute infernale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 234 : Bibelot et la cam\u00e9ra cach\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E650D86-13C1-444E-BACE-82166CE3A30B", "durationSec": 171, "publicationDate": "2010-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Wagner l'Italien ou la mutation du bel canto : Interview de Bertrand Roulet, pianiste et compositeur (2/5) : Enluminures au pays du sourire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EF6AEA9-AAB9-4B2A-88BA-3857E301E5A9", "durationSec": 3465, "publicationDate": "2010-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "excerpt": "Autour de l'op\u00e9ra de jeunesse \"Das Liebesverbot\" (La d\u00e9fense d'aimer).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur, chef de choeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Athanasius Kircher (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-09A31813-CEEA-46D7-968E-324A349EF031", "durationSec": 1382, "publicationDate": "2010-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kircher, Athanasius"], "thematicThemes": ["encyclop\u00e9die", "musique classique", "j\u00e9suite"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un directeur de caisse de pension oppos\u00e9 \u00e0 la baisse du taux de conversion : Interview d'Andr\u00e9 Reuse, directeur de LPP Gestion, entit\u00e9 membre du groupe Mirabaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F0048E6-EEB0-48CB-BDFF-A1CA14F5B140", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2010-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LPP"], "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "votation", "rendement", "assurance sociale", "pr\u00e9voyance professionnelle"], "excerpt": "Le 7 mars 2010 le peuple devra se prononcer pour ou contre une baisse de 7 \u00e0 6,4% du taux qui fixe le montant des rentes du 2e pilier. Selon la gauche et les syndicats, une baisse de ce taux de conversion signifierait une baisse des rentes. La droite, les milieux \u00e9conomiques et les assureurs y sont en revanche favorables.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de LPP Gestion, entit\u00e9 membre du groupe Mirabaud", "name": "Reuse, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "L'Aire \u00e9ditoriale de Michel Moret : Interview de Michel Moret, \u00e9diteur et de Gilbert Pingeon, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8717E8B-7595-40EA-8567-A35B836B02A5", "durationSec": 3204, "publicationDate": "2010-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Libraire puis \u00e9diteur depuis 1978, le Fribourgeois s'est vou\u00e9 \u00e0 la litt\u00e9rature. Avec un catalogue de pr\u00e8s de 1300 titres, L'Aire d\u00e9fend toutes les \u00e9critures sur plusieurs si\u00e8cles.  Dix ans apr\u00e8s Mai 68, les Editions de L'Aire sont n\u00e9es d'une heureuse conjoncture. L'abandon des Editions Rencontre et l'apport d'id\u00e9es neuves ont rapidement lanc\u00e9 une jeune maison dirig\u00e9e par un passionn\u00e9 des mots, Michel Moret. Ancien postier devenu libraire, il s'est donn\u00e9 \u00e9perd\u00fbment \u00e0 ce m\u00e9tier impossible qui ne nourrit pas toujours son homme.  Avec des valeurs s\u00fbres comme Alice Rivaz, Yvette Z'Graggen ou Jacques Mercanton, rescap\u00e9s des anciennes \u00e9ditions, avec l'envie d'agiter les esprits en ce temps de rupture sans perdre de vue la litt\u00e9rature ancienne, Moret a rayonn\u00e9 et rempli entre Sion et Gen\u00e8ve, Fribourg et Porrentruy les attentes \u00e9ditoriales d'un pays qui a toujours aim\u00e9 la lecture. D\u00e8s 2001, Moret est pass\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9 de son pupitre et s'est mis \u00e0 composer un premier livre d'heures, \u00abFeuilles et Racines\u00bb, relatant par l'autobiographie son d\u00e9sir d'\u00e9dition. Avec \u00abBeau comme un vol de canards\u00bb en 2007 puis \u00abDanser dans l'air et la lumi\u00e8re \u00bb paru en 2009, ses pr\u00e9occupations croisent ses lectures, ses voyages alimentent son go\u00fbt de textes nouveaux. Autant de journaux intimes et publics d'un \u00e9diteur qui n'a pas fait fortune mais peut sans rougir d\u00e9fendre ce que la cr\u00e9ation litt\u00e9raire a de meilleur : le sens de la dur\u00e9e. Pour s'en convaincre, l'\u00e9diteur \u00e9tabli \u00e0 Vevey sera accompagn\u00e9 d'un de ses auteurs Gilbert Pingeon. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pingeon, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Moret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le 13\u00e8me signe du zodiaque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-484689C3-BB56-467F-A494-C7BFE0EF50BE", "durationSec": 227, "publicationDate": "2010-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 233 : L'otage et Gigi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16E99D32-38D4-4200-9308-AEF92949F3DA", "durationSec": 176, "publicationDate": "2010-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'H\u00e9l\u00e8ne Castel, psychoth\u00e9rapeute et auteure de \"Retour d'exil d'une femme recherch\u00e9e\" (Ed. du Seuil, 2009). -2. Sorci\u00e8re : Interview de Michel Porret, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur de \"L'ombre du diable, Mich\u00e9e Chauderon, la derni\u00e8re sorci\u00e8re ex\u00e9cut\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve\" (Ed. Georg, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31D18D89-2309-4903-991E-5DDCB0F4B8F1", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Mexique", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2010-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chauderon, Mich\u00e9e"], "thematicThemes": ["exil", "sorcellerie", "femme", "prison", "17e si\u00e8cle"], "excerpt": "1. De la cavale au chemin vers soi. L'\u00e9criture pour sortir de l'ombre. Avec Retour d'exil d'une femme recherch\u00e9e, paru au Seuil, H\u00e9l\u00e8ne Castel revient sur une jeunesse entam\u00e9e par un long exil. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 80, contestataire et marginale, elle participe au braquage d'une banque qui tourne mal. Sa vie bascule, elle s'enfuit au Mexique o\u00f9 elle vite jusqu'en 2004. Elle est alors arr\u00eat\u00e9e, quatre jours avant l'expiration du d\u00e9lai de prescription. Durant vingt-cinq ans, apr\u00e8s un changement de nom et de culture, le choix de la maternit\u00e9 puis du m\u00e9tier de psychoth\u00e9rapeute, l'auteur confronte ainsi sa trajectoire mouvement\u00e9e au travail de reconstruction de soi. Comme rena\u00eetre lorsqu'on a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e si longtemps de son identit\u00e9 ? Extrad\u00e9e en France et jug\u00e9e en 2006, H\u00e9l\u00e8ne Castel apprend l'\u00e9criture en prison, dans un atelier anim\u00e9 par l'\u00e9crivaine Nancy Huston. Elle permet ainsi \u00e0 la fille d'intellectuels de dire une enfance solitaire, \u00e0 l'adulte de comprendre les utopies et la d\u00e9sesp\u00e9rance romantique qui l'ont entrain\u00e9e \u00e0 commettre un hold-up, et \u00e0 l'\u00e9crivaine enfin, de poser la question de l'identit\u00e9, du mensonge et de la possibilit\u00e9 de s'amender quand le discours politique inscrit l'inverse. Un entretien de Nicole Duparc. - 2. En 1652, Mich\u00e9e Chauderon est ex\u00e9cut\u00e9e, \u00e0 Gen\u00e8ve, pour crime de sorcellerie. Le 6 avril 1652, la lavandi\u00e8re catholique Mich\u00e9e Chauderon est ex\u00e9cut\u00e9e pour crime de \u00ab sorcellerie \u00bb dans la R\u00e9publique protestante de Gen\u00e8ve. De l'arrestation \u00e0 l'ex\u00e9cution, le dossier judiciaire donne la parole aux protagonistes de cette cause c\u00e9l\u00e8bre, sympt\u00f4me peut-\u00eatre de la duret\u00e9 du r\u00e9gime calviniste : pr\u00e9venue, femmes accusatrices, experts (chirurgiens, m\u00e9decins), magistrats. D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9e en 1639 pour \u00ab paillardise \u00bb, Mich\u00e9e Chauderon reste certainement l'une des plus c\u00e9l\u00e8bres sorci\u00e8res ex\u00e9cut\u00e9es sous l'Ancien R\u00e9gime. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Castel, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}]}}