{"response": {"numFound": 8460, "start": 2900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE BELGIQUE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ESCALADE \u00c0 MAINS NUES", "MUR D'ESCALADE", "ESCALADE \u00c0 MAINS NUES", "CH\u00d4MAGE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CH\u00d4MAGE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JUDO", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JUDO", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "BARRICHELLO, RUBENS", "BUTTON, JENSON", "ALONSO, FERNANDO", "CHALLANDES, BERNARD", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-168103", "durationSec": 3115, "mediaType": "video", "title": "10.08.29", "visualGeographicals": ["SPA", "SION", "LUCERNE", "BELLINZONE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAMONIX", "ALPES-DE-HAUTE-PROVENCE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BRUGG", "BRUGG", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["FC SION", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "FC THOUNE", "AC BELLINZONE", "GRASSHOPPER", "FC BIENNE", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-08-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CHEF D'ETAT", "M\u00c9C\u00c9NAT", "CHEF D'ETAT", "M\u00c9C\u00c9NAT", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "BAL", "DANSE PROFANE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CATHOLICISME", "DJ", "PR\u00caTRE", "DESIGN", "MOBILIER", "MUS\u00c9E", "BOISSON"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA", "KADHAFI, MAAMAR", "KADHAFI, MAAMAR"], "id": "asset-259028", "durationSec": 1464, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.08.29", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "LATIUM", "TRIPOLI (LIBYE)", "BOGIS-BOSSEY", "COPPET", "CHAVANNES-DE-BOGIS", "MIES", "FOUNEX", "BERNE-VILLE", "GENES", "WEIL-AM-RHEIN", "PAZ, LA"], "visualCorporations": ["TPIY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE LUTTE SUISSE", "CONSEILLER NATIONAL", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE LUTTE SUISSE", "CONSEILLER AUX ETATS", "CONSEILLER D'ETAT", "D\u00c9MISSION", "ANN\u00c9ES 1990", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "ANN\u00c9ES 2000", "JUSTICE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "JUSTICE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "INDEMNISATION", "ERREUR M\u00c9DICALE", "INDEMNISATION", "ERREUR M\u00c9DICALE", "INDEMNISATION", "ERREUR M\u00c9DICALE", "INDEMNISATION", "VILLE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "INDEMNISATION", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "PRI\u00c8RE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "PRI\u00c8RE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "PAPE", "PRI\u00c8RE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "RECORDON, LUC", "KELLER-SUTTER, KARIN", "LEUTHARD, DORIS", "OGI, ADOLF", "SCHMID, SAMUEL", "MAURER, UELI", "WALTER, HANSJOERG", "SCHWALLER, URS", "HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "DEL PONTE, CARLA", "DEL PONTE, CARLA", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "DE HALLER, JACQUES", "BENOIT XVI", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-255118", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "HAYE, LA", "YOUGOSLAVIE (EX)", "FRAUENFELD", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "VATICAN", "VALAIS", "YOUGOSLAVIE"], "durationSec": 2883, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg, Vaud, Frauenfeld : 20100829, 2010821 et archives, pas moins de 12 candidats issus de divers partis politiques sont sur les rangs pour l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 20100928, suite \u00e0 la d\u00e9mission des conseillers f\u00e9d\u00e9raux MERZ Hans-Rudolf et LEUENBERGER Moritz\n* SUISSE, YOUGOSLAVIE, YOUGOSLAVIE (ex), La Haye : 20100828, itw de l'ex-procureure g\u00e9n\u00e9rale du TPIY DEL PONTE Carla, qui r\u00e9agit \u00e0 l'enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ordonn\u00e9e \u00e0 son encontre par le TPIY suite \u00e0 des interrogatoires contestables d'accus\u00e9s, ainsi qu'\u00e0 des accusations de destructions de documents relatifs au massacre de Srebrenica. DEL PONTE Carla \u00e9tait dans les ann\u00e9es 1990 et 2000 procureure g\u00e9n\u00e9rale du Tribunal p\u00e9nal pour l'ex-Yougoslavie, charg\u00e9 de juger les criminels de guerre du conflit yougoslave\n* Fribourg, Neuch\u00e2tel-ville, Gen\u00e8ve : 20100829 et archives, suite \u00e0 une erreur m\u00e9dicale survenue le 19970614 lors de l'accouchement de leur fille, une famille fribourgeoise demande une indemnisation de 13 millions de francs \u00e0 l'h\u00f4pital cantonal de Fribourg. Si cette indemnit\u00e9 est accord\u00e9e, cela pourrait avoir des cons\u00e9quences notamment sur l'assurance responsabilit\u00e9 civile des h\u00f4pitaux priv\u00e9s ainsi que sur le mode de travail des m\u00e9decins\n* Valais, VATICAN : 20100829 et archives, le pr\u00e9fet de la vall\u00e9e de Conches VOKLEN Herbert a effectu\u00e9 les d\u00e9marches aupr\u00e8s du pape BENOIT XVI afin de pouvoir inverser le sens des voeux prononc\u00e9s en 1678 qui demandaient par la pri\u00e8re le recul du glacier d'Aletsch. Suite au changement climatique, li\u00e9 \u00e0 la fonte et au recul du glacier d'Aletsch, VOLKEN Herbert a obtenu de pouvoir annuler ces voeux, et pouvoir prier pour l'avanc\u00e9e du glacier d'Aletsch.", "title": "WANTED CONSEILLER FEDERAL // LE PRIX D'UNE FAUTE // L'AGE DE GLACE - 10.08.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "VAUD", "FRAUENFELD", "FRAUENFELD", "FRAUENFELD", "NEUCHATEL-VILLE", "HAYE, LA", "YOUGOSLAVIE (EX)", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "COIRE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "VALAIS", "FIESCH", "FIESCH", "VATICAN", "FIESCH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["TPIY", "TPIY"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-08-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" 1\u00e8re pr\u00e9sentation de Mise au Point par Olivier Tornay", " portrait de Roger Federer ax\u00e9 sur les rumeurs de son d\u00e9clin"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}, {"name": "DOS SANTOS, Rom\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOSSON, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "GONZALEZ, Evelyne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENCHOZ, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLANCHOUD, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.08.29", "visualThemes": ["MOUCHE"], "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-259017", "durationSec": 846, "publicationDate": "2010-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "PARTIR REVENIR OU L'AMBIGUITE DE LA VIE - 10.08.29", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258344", "durationSec": 3026, "publicationDate": "2010-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CFRT LE JOUR DU SEIGNEUR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "PHOTOGRAPHIE", "ENTRETIEN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-259056", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100829, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le fondateur du Montreux Jazz Festival, NOBS Claude, \u00e2g\u00e9 de 74 ans. Le directeur du festival commente les photos du livres \"Live Montreux\" retra\u00e7ant sur plus de 1800 pages et 4 volumes, l'histoire du Montreux Jazz Festival et celle de NOBS Claude.", "title": "CLAUDE NOBS - 10.08.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-08-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NOBS, CLAUDE"], "thematicThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "PHOTOGRAPHIE", "ENTRETIEN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-258822", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100829, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment le fonctionnement de l'\u00e9mission \"Box office \u00e0 la carte\" avec le vote des t\u00e9l\u00e9spectateurs et l'enregistrement du nouveau jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de culture g\u00e9n\u00e9rale \"Le monde est petit\".", "title": "10.08.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RTS", "RTS", "RTS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2010-08-29T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de Jean-Claude Doriot, conseiller municipal de Montreux : Interviews d'Eric Cottier, procureur g\u00e9n\u00e9ral dans le canton de Vaud et de Robert Fox, avocat de Jean-Claude Doriot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2143C5DC-C4A9-4BB9-864B-4BDA1CE12686", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doriot, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["corruption", "institution communale", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Dix-huit mois de prison avec sursis, pour acceptation d'un avantage: telle est la peine requise  par le procureur du canton de Vaud contre Jean-Claude Doriot. Le municipal montreusien est accus\u00e9 d'avoir re\u00e7u des pots de vin dans le cadre de la vente d'une propri\u00e9t\u00e9 communale. Pour l'avocat de ce dernier, Ma\u00eetre Robert Fox, nul doute que les deux hommes doivent \u00eatre acquitt\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral dans le canton de Vaud", "name": "Cottier, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "avocat de Jean-Claude Doriot", "name": "Fox, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Un barrage au c\u0153ur de l'Amazonie. Le pr\u00e9sident br\u00e9silien Lula a donn\u00e9 son feu vert pour la construction du troisi\u00e8me complexe hydro\u00e9lectrique le plus puissant du monde. Les opposants annoncent une catastrophe \u00e9cologique. Reportage \u00e0 la rencontre des populations menac\u00e9es par ce gigantesque complexe hydro\u00e9lectrique", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-39F6FEFD-41C9-48A5-9232-C018B0B165B6", "thematicGeographicals": ["Amazonie", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 980, "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat tropicale", "\u00e9cologie", "barrage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Br\u00e9siliens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Images de rentr\u00e9e. Floril\u00e8ge de l'\u00e9mission (Archives RSR)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5A7C6BF-CD1A-40C2-9C06-A5F4A5BC9FF9", "durationSec": 3648, "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Floril\u00e8ge et extraits d'\u00e9missions avec Ilana, la petite voix et petite fille qui ressemble au bl\u00e9. A Sanshiro, Thierry Lang et tous les invit\u00e9s du Figuier ou presque.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s de l'\u00e9mission (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Ariel, m\u00e8re de famille camerounaise, et l'aide d'urgence allou\u00e9e aux \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F2598EF6-635F-442E-8B09-2E636ECCF32F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 3382, "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "aide de l'Etat", "migration de population", "immigrant"], "excerpt": "\"Ariel est une requ\u00e9rante d'asile d\u00e9bout\u00e9e. Elle vit en Suisse depuis 10 ans et est aujourd'hui au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide d'urgence.\r\n En septembre 2006, le peuple suisse approuvait largement le durcissement des  lois sur l'asile et les \u00e9trangers. L'une des cons\u00e9quences de ce durcissement est l'exclusion du syst\u00e8me de l'aide sociale des requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s. Depuis janvier 2008, toute personne dont la demande d'asile a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e, n'a plus droit \u00e0 l'aide sociale. Le but affich\u00e9 de cette disposition est d'inciter les d\u00e9bout\u00e9s \u00e0 quitter le territoire le plus rapidement possible. Ils peuvent n\u00e9anmoins faire appel \u00e0 l'aide d'urgence en vertu de l'article 12 de la Constitution F\u00e9d\u00e9rale, qui garantit \u00e0 chacun une aide en cas de d\u00e9tresse, afin de pouvoir mener une existence conforme \u00e0 la dignit\u00e9 humaine. \r\nC'est une aide minimum, moindre que l'aide sociale, \u00e0 disposition de toute personne en situation irr\u00e9guli\u00e8re\u2026 Une aide con\u00e7ue pour une courte dur\u00e9e, suffisamment pr\u00e9caire pour d\u00e9courager ceux qui la re\u00e7oivent de rester en Suisse. \r\n Qu'est-ce que l'aide d'urgence et comment est-elle v\u00e9cue par ceux qui la per\u00e7oivent ?\r\nLa politique de dissuasion dissuade-t-elle ?\r\nEt un nouveau type de population pr\u00e9caris\u00e9 est-il en train de na\u00eetre ?\r\n Portrait d'Ariel, m\u00e8re de famille camerounaise.\r\nInvit\u00e9e : C\u00e9cile Ehrensperger, responsable du secteur Nord et Ouest de l'EVAM, l'\u00e9tablissement vaudois d'accueil des migrants.\"\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille camerounaise", "name": "Ariel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du secteur Nord et Ouest de l'EVAM", "name": "Ehrensperger, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "New York [version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C087FF38-0B90-4B4D-8A40-F851E895FDA7", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 7075, "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "musique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Bienvenue chez les Roms : Reportage de Nicolas Vultier, collaborateur RSR ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AF9F63C5-E2B5-48D4-ADA7-97F3B6327F70", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 904, "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roms"], "thematicThemes": ["nomadisme", "expulsion", "communaut\u00e9 de vie"], "excerpt": "Dans la ville de Bailesti, les communaut\u00e9s Roms subissent de plein fouet les effets de la crise \u00e9conomique et voient leurs m\u00e9tiers traditionnels dispara\u00eetre. Dans cette petite bourgade de 20'000 habitants, 6'000 \u00e0 7'000 Roms vivent dans des conditions particuli\u00e8rement difficiles. Originaires des pays d'Europe centrale et du Sud, les Roms ont \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s souvent comme des itin\u00e9rants. Mais aujourd'hui, ils revendiquent le titre de citoyens europ\u00e9ens \u00e0 part enti\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Roms \u00e0 Bailesti", "name": "Banculescu, Pardaian", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale Terre des Hommes \u00e0 Bailesti", "name": "Dinka, Claudia", "type": "Participant"}, {"role": "membres de la famille Boltano \u00e0 Bailesti", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable ONG Roms, Bucarest", "name": "Ionescu, Vasile", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur du projet de soutien psychosocial Terre des Hommes (Roumanie, Albanie, Moldavie)", "name": "Renesson, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Alexandre, jeune tzigane \u00e0 Bailesti", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "enfants Roms en Roumanie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bailesti", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE YAKIN - 10.08.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256727", "durationSec": 114, "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DE SUISSE", "ORTHOGRAPHE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CONSOMMATION", "EAU MIN\u00c9RALE", "CONSOMMATION", "EAU MIN\u00c9RALE", "P\u00c9NURIE", "ADDUCTION EN EAU", "P\u00c9NURIE", "ADDUCTION EN EAU", "P\u00c9NURIE", "ADDUCTION EN EAU", "D\u00c9TENU", "FEMME", "TERRORISME", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)"], "visualPersons": ["AMSTUTZ, ADRIAN", "DEMONT, GILBERTE", "BRUNNER, TONI", "PERRIN, YVAN", "BRUNNER, TONI", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "PARMELIN, GUY", "LEUENBERGER, UELI", "CRAMER, ROBERT", "AEBISCHER, PATRICK", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-259015", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.08.28", "visualGeographicals": ["CHAMOSON", "BAAR (ZG)", "BAAR (ZG)", "BAAR (ZG)", "RIO DE JANEIRO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SICILE", "SICILE", "SICILE", "CASABLANCA", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "LES VERTS", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["FREI, FABIAN", "MEHMEDI, ADMIR", "FREI, ALEXANDER", "HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-259057", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "title": "10.08.28", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC ZURICH", "FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC WIL 1900", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-256028", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2059, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100828, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 7 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 61000 francs. 28000 francs ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9s par le candidate du jour, SALEK CHERGUI Hacen.", "title": "10.08.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "SALLE DE SPECTACLE", "FLEUVE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-259014", "durationSec": 862, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.08.28", "visualGeographicals": ["PANEX", "DELEMONT", "RHIN", "RHEINFELDEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "New York (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B303AB01-B533-4CE5-A397-6E301792E910", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 1417, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "musique", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'aube de l'action humanitaire. De Dunant \u00e0 Moynier, Gen\u00e8ve capitale des Accords (CICR) (5/5): entretien avec Corinne Chaponni\u00e8re, journaliste", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9568A3D8-5591-4245-95BB-3053756E691E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3407, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "Dunant, Henry", "Moynier, Gustave", "CICR"], "thematicThemes": ["accord international", "organisation internationale", "histoire", "organisation humanitaire", "aide humanitaire"], "excerpt": "\"Une premi\u00e8re piste au d\u00e9but qui s?appelle sc\u00e9nario. Ecrire la vie d?Henry Dunant ou s?en inspirer pour un r\u00e9cit. Claude Goretta doit en assurer la r\u00e9alisation. En route, c?est souvent le cas, le projet s?interrompt. Pour Corinne Chaponni\u00e8re journaliste qui a travaill\u00e9 \u00e0 la TSR et qui par vocation est passionn\u00e9e d?Histoire, il reste un parfum d?inachev\u00e9 sur lequel il lui faudra bien revenir, ce qu?elle a fait en \u00e9crivant une biographie intitul\u00e9e \u00ab Henry Dunant : La croix d'un homme \u00bb aux \u00e9ditions Perrin.\r\nDimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Lode Desmet : \u00ab A la guerre comme \u00e0 la guerre\u00bb. V\u00e9t\u00e9rans de la guerre du Vietnam, du conflit alg\u00e9rien, ou ceux qui ont d\u00e9sert\u00e9 l?Irak, ils ont \u00e9t\u00e9 les t\u00e9moins oculaires des champs de batailles. Alors que l?on f\u00eate les 60 ans des Conventions de Gen\u00e8ve, qui r\u00e9glementent la guerre, ils confrontent leur v\u00e9cu aux textes cens\u00e9s humaniser les conflits. Un bilan en demi-teintes, \u00e0 l?heure o\u00f9 la nature m\u00eame de la guerre a profond\u00e9ment \u00e9volu\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Chaponni\u00e8re, Corinne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Washington prot\u00e8ge les clients d'UBS : Interviews de Carlo Lombardini, avocat d'affaire genevois et d'Alain Berset, conseiller aux Etats socialiste fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDCB3ECE-0116-416D-948C-49EEC760C941", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 890, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Birkenfeld, Bradley"], "thematicThemes": ["fraude fiscale", "relations internationales", "banque", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "Bradley Birkenfeld, ancien banquier, avait d\u00e9nonc\u00e9 les pratiques d'incitation aux fraudes fiscales d'UBS aux Etats-Unis. L'ancien banquier lance de nouvelles accusations, depuis sa prison am\u00e9ricaine. Apr\u00e8s des critiques adress\u00e9es \u00e0 son ancien employeur UBS, il s'en prend \u00e0 la justice des Etats-Unis. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats socialiste fribourgeois", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien g\u00e9rant de fortune d'UBS ", "name": "Birkenfeld, Bradley", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "avocat d'affaire genevois", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse et la Russie ont sign\u00e9 un nouveau plan d'action \u00e9conomique: Interview de Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AEDA058-1D92-4A63-9530-35C5DDCC05FE", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Suisse"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris", "Medvedev, Dimitri"], "thematicThemes": ["relations internationales", "accord international", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Les relations entre la Suisse et la Russie au beau fixe. Doris Leuthard a rencontr\u00e9 son homologue russe Dmitri Medvedev \u00e0 Sotchi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Russie", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Objectifs et priorit\u00e9s de la politique culturelle de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interview de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Jauslin, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2943D79B-281E-46FC-A692-D3A34DD89D15", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1302, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jauslin, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["culture", "politique culturelle"], "excerpt": "Le message culturel pour 2012-2015, issu de la nouvelle loi sur la culture a \u00e9t\u00e9 mis en consultation. Le but est davantage de coordination entre tous les acteurs conf\u00e9d\u00e9raux (OFC, Pro Helvetia, Biblioth\u00e8que nationale, Mus\u00e9es nationaux), pour mieux faire exister la culture suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jauslin, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "anthropologue et \u00e9conomiste, chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le livre qui a chang\u00e9 votre vie (10/10) : Interview de Jean-Louis Ezine, \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-DFED3D44-4A20-4971-A30B-74EA00942D11", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Proust, Marcel", "Flaubert, Gustave"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Un livre peut-il changer une vie ? Surtout, peut-il \u00eatre \u00e0 l'origine d'une vocation d'\u00e9crivain ? C'est cette question que nous avons voulu explorer cet \u00e9t\u00e9. Dix auteurs ont accept\u00e9 de nous raconter leurs bouleversements litt\u00e9raires. Aujourd'hui, Jean-Louis Ezine nous parle de Marcel Proust et de Gustave Flaubert. Chaque interview de cette s\u00e9rie est un petit bijou: les dix \u00e9crivains que nous avons rencontr\u00e9s ont en commun d'\u00eatre tous tr\u00e8s litt\u00e9raires, passionnants non seulement par leurs textes mais aussi par la richesse de leur personnalit\u00e9. Tous ont une v\u00e9ritable histoire d'amour \u00e0 nous raconter, et nous parlent merveilleusement du ou des romanciers qui ont chang\u00e9 leur vie, parfois m\u00eame d\u00e9termin\u00e9 leur destin. Dr\u00f4les, \u00e9mouvants, intimistes, ces entretiens s\u00e9duisent autant par ce qu'ils nous enseignent sur auteurs \u00e9voqu\u00e9s que par ce qu'ils nous r\u00e9v\u00e8lent des \u00e9crivains invit\u00e9s. Critique litt\u00e9raire caustique et extr\u00eamement pointu au Nouvel observateur et dans l'\u00e9mission Le masque et la plume sur France inter, Jean-Louis Ezine est aussi une voix de France culture. Chaque matin, il r\u00e9veille les auditeurs par des chroniques qui sont autant de p\u00e9pites d'humour et d'\u00e9rudition. Apr\u00e8s deux romans, \u00ab La chantepleure \u00bb (1983) et \u00ab Un t\u00e9n\u00e9breux \u00bb (2003), Jean Louis Ezine a boulevers\u00e9 le monde des lettres parisiennes et le public en 2009 en publiant chez Gallimard \u00ab Les taiseux \u00bb, r\u00e9cit autobiographique. Il y racontait magnifiquement son enfance modeste en Normandie, pass\u00e9e \u00e0 rechercher l'identit\u00e9 de son p\u00e8re, qu'il ne connaissait pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Proust, Marcel", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Kursaal de Lausanne, le spectacle lausannois \u00e0 la Belle Epoque (5/5) : Le lyrique \"canaille\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BEEFD4E-C1B0-41BE-B67B-6AB9079CEBBB", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3576, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "histoire", "music-hall", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, responsable des archives de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Robert, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti, la vie apr\u00e8s (5/5): demain n'est pas loin", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A0C87D02-4870-4CA2-90CE-5D512D502CC3", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reconstruction", "vie quotidienne", "s\u00e9isme"], "excerpt": "\"Demain n'est pas loin\r\nHuit mois apr\u00e8s le cataclysme. Quelques semaines avant les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles. Ha\u00efti se trouve aujourd'hui \u00e0 un carrefour. Est-ce que la population va b\u00e9n\u00e9ficier enfin de cette table rase o\u00f9 toutes les \u00e9nergies convergent pour la refondation du pays? Ou est-ce que les mauvaises habitudes politiques vont continuer de peser sur un destin national que beaucoup vouent aux g\u00e9monies. La question est pos\u00e9e \u00e0 Leslie Voltaire, urbaniste et candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, Monsieur Reconstruction aupr\u00e8s du gouvernement ha\u00eftien. Quoiqu'il en soit, c'est parmi la jeunesse (plus de la moiti\u00e9 des Ha\u00eftiens ont moins de 20 ans) que l'urgence semble la plus palpable. Rencontre avec des enfants qui tentent de surmonter le traumatisme de la terre qui tremble. Jerry, un artiste du graffiti, 30 ans, \u00e9cume les nuits de Port-au-Prince pour dessiner les images-forces d'un Etat fissur\u00e9. Et Isaac, 34 ans, raconte ce 12 janvier peu avant 17 heures o\u00f9 tout a bascul\u00e9. Tous nous aident \u00e0 imaginer ce que pourrait \u00eatre Ha\u00efti demain\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ha\u00eftiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Zurich, proc\u00e8s pour trafic d'\u00eatres humains : Interviews de Doro Winkler, sp\u00e9cialiste des droits des femmes migrantes et de Silvia Steiner, procureure zurichoise sp\u00e9cialis\u00e9e dans les affaires de criminalit\u00e9 organis\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F877B0F3-32DD-4E0C-B6BE-6F72378478ED", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic d'\u00eatres humains", "prox\u00e9n\u00e9tisme", "proc\u00e8s"], "excerpt": "A Zurich, les quatre prox\u00e9n\u00e8tes hongrois accus\u00e9s de trafic de femmes, et de violences corporelles graves nient tout ou presque. Leurs avocats ont mis en doute la cr\u00e9dibilit\u00e9 des 16 prostitu\u00e9es qui ont port\u00e9 plainte. Le minist\u00e8re public avait requis des peines tr\u00e8s lourdes, de 4 \u00e0 16 ans de prison. Verdict d\u00e9cembre 2010.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureure zurichoise sp\u00e9cialis\u00e9e dans les affaires de criminalit\u00e9 organis\u00e9e", "name": "Steiner, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des droits des femmes migrantes", "name": "Winkler, Doro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Num\u00e9risation des disques enregistr\u00e9s lors du proc\u00e8s de Nuremberg : Commentaire de Pierre Jenny, correspondant RSR Fribourg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73D555FE-D9C7-41C9-881D-A90AD9B10C32", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Nuremberg"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["num\u00e9risation", "nazisme", "disque noir", "proc\u00e8s"], "excerpt": "L'Ecole d'ing\u00e9nieurs et d'architectes de Fribourg, doit signer un accord avec la Cour Internationale de Justice \u00e0 La Haye pour num\u00e9riser l'int\u00e9gralit\u00e9 du proc\u00e8s de Nuremberg. Le proc\u00e8s avait condamn\u00e9 les hauts responsables du r\u00e9gime nazi en 1946, et jusqu'\u00e0 aujourd'hui, seules les retranscriptions manuscrites et quelques extraits film\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9s. [Cette technologie a \u00e9t\u00e9 developp\u00e9e en collaboration avec la RSR]", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Le Japon ouvre les portes de la chambre d'ex\u00e9cution aux m\u00e9dias : Commentaire de Georges Baumgartner, correspondant RSR Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-33F4C2F4-E1F0-46E9-8AC9-262267A9024A", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cution capitale", "peine de mort"], "excerpt": "Keiko Chiba, ministre de la justice au Japon, veut que le public puisse se faire une id\u00e9e concr\u00e8te de ce que signifie une ex\u00e9cution et  susciter ainsi un d\u00e9bat autour de la peine de mort au Japon.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'attirance entre hommes et femmes (1/5). La testost\u00e9rone", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7D3D1476-A241-4995-8619-521BC4951F98", "durationSec": 624, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Num\u00e9risation des disques enregistr\u00e9s lors du proc\u00e8s de Nuremberg : Interview d'Ottar Johnsen, professeur \u00e0 l'Ecole d'ing\u00e9nieurs et d'architectes de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98180266-3753-4D10-8D07-DDC11BC62EDC", "thematicGeographicals": ["Nuremberg", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "disque noir", "nazisme", "num\u00e9risation"], "excerpt": "A la demande de la Cour Internationale de Justice de La Haye, l'Ecole d'ing\u00e9nieurs et d'architectes de Fribourg num\u00e9risera l'int\u00e9gralit\u00e9 des sources sonores du proc\u00e8s de Nuremberg. [Cette technologie a \u00e9t\u00e9 developp\u00e9e en collaboration avec la RSR]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Ecole d'ing\u00e9nieurs et d'architectes de Fribourg", "name": "Johnsen, Ottar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Les 75 ans de Dimitri, clown. - 2. Interview de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet (Joseph Gorgoni), le jour de la premi\u00e8re de son spectacle avec le cirque Knie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0FC4F63-3759-4ADE-BD19-D40EF0AA3A9D", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porchet, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "Gorgoni, Joseph", "Dimitri (clown)"], "thematicThemes": ["cirque", "clown"], "excerpt": "\"A Verscio, au Tessin, o\u00f9 il a cr\u00e9\u00e9 son th\u00e9\u00e2tre il y a 40 et son \u00e9cole (35 ans), Dimitri f\u00eatera les 17,18 et 19 septembre ses 75 ans.\r\nTrois jours de f\u00eate et de spectacle en pr\u00e9sence de toute la famille de Dimitri: Masha Dimitri, Kai Leclerc, Nina et David Dimitri. La pr\u00e9sence, le 18, de Doris Leuthard pour l\u2019inauguration d\u2019un \"Parc des clowns\" et, le 19, une grande f\u00eate offerte \u00e0 la population tessinoise.\r\nDans l\u2019entretien qu\u2019il a accord\u00e9 \u00e0 Patrick Ferla, Dimitri revient sur l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Avant de retrouver la sc\u00e8ne de son th\u00e9\u00e2tre dont un accident l\u2019a tenu \u00e9loign\u00e9, le 7 septembre, pour \"Ritratto\". \r\nAvec aussi Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet, premi\u00e8re ce soir sous le chapiteau des Knie, \u00e0 Gen\u00e8ve\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Dimitri (clown)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gorgoni, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\u00ab\u00a0Don Giovanni\u00a0\u00bb par les \u00e9l\u00e8ves du Conservatoire de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-896409A5-3C35-438A-AA01-9C696DC0CEAB", "durationSec": 999, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conservatoire de Lausanne"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Le Conservatoire de Lausanne collabore avec la Haute Ecole de Musique de Gen\u00e8ve, l'Atelier Rudra-B\u00e9jart et le Th\u00e9\u00e2tre du Jorat pour pr\u00e9senter l'op\u00e9ra de Mozart Don Giovanni, les 29 et 30 ao\u00fbt dans la grange de M\u00e9zi\u00e8res. Pour nous en parler, Gary Magby, directeur artistique du projet, et les solistes Antoinette Dennefeld (r\u00f4le de Donna Elvira) et Yannis Fran\u00e7ois (r\u00f4le Don Giovanni). Ils chantent en direct dans l'\u00e9mission un extrait de leur r\u00e9pertoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du projet", "name": "Magby, Gary", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Fran\u00e7ois, Yannis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Dennefeld, Antoinette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Roms, la Suisse et l'Europe : Interview de Simon Geissb\u00fchler, premier conseiller \u00e0 l'ambassade de Suisse \u00e0 Bucarest", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B34E727-47C0-413F-A7BC-4D3B40E8EABF", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Suisse", "France"], "durationSec": 400, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rom"], "thematicThemes": ["expulsion", "comportement", "communaut\u00e9 de vie", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "La France a proced\u00e9 \u00e0 deux nouveau renvois de Roms alors que deux secr\u00e9taires d'Etat roumains \u00e9taient en visite en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier conseiller \u00e0 l'ambassade de Suisse \u00e0 Bucarest", "name": "Geissb\u00fchler, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Charter promise : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25C9ABA4-0570-45BC-AB86-7EFECBDA2AD8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "La Suisse, c'est pas pr\u00e9vu pour les pauvres! Ni pour les r\u00e9fugi\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Pierre Drevet Quintet", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FF348DEA-96B7-437D-8793-9DCAD1B0DB7B", "durationSec": 5031, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "contrebassiste", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Papaux, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Prost, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Drevet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Gerbelot, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MOBBING", "POLICE", "INTERVIEW", "ASSURANCE MALADIE", "CORRUPTION", "URBANISME", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "PROC\u00c8S", "CHANTEUR", "POP", "SIDA", "ACTE SEXUEL (HUMAIN)", "PROC\u00c8S", "UEFA EUROPA LEAGUE", "SUPPORTER", "UEFA EUROPA LEAGUE", "SUPPORTER", "UEFA EUROPA LEAGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "CIRQUE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "LIGNE FERROVIAIRE", "COMM\u00c9MORATION", "SALLE DE CONCERT", "ACOUSTIQUE"], "visualPersons": ["UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "CELESTINI, FABIO", "KNIE, FREDY (JUNIOR)", "DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-259010", "durationSec": 1846, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.08.27", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "DARMSTADT", "MOSCOU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BOVERNIER", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["ASSURA", "HELSANA", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC LAUSANNE-SPORT", "KNIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "LIGNE FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "LIBRAIRIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "FRANC SUISSE", "BANQUE", "INTERVIEW", "FRAUDE FISCALE", "AVION MILITAIRE", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BRUNNER, TONI", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-259011", "durationSec": 1606, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.08.27", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "PANEX", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BOUDRY", "LONDRES"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "UDC", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ YAKIN - 10.08.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256721", "durationSec": 37, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE YAKIN - 10.08.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256726", "durationSec": 45, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-257671", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3016, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20101001, 3 agriculteurs et 4 agricultrices romands s'invitent tour \u00e0 tour afin d'\u00e9lire le meilleur h\u00f4te et le meilleur cuisinier du groupe. Ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 est \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir la vie d'une exploitation agricole.", "title": "ETAPE 1 : CANTON DE GENEVE - 10.08.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TROINEX", "VEYRIER", "GENEVE", "TROINEX"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de la 2e saison du D\u00eener \u00e0 la Ferme"], "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Etape 1 : Famille Bidaux. Canton de Gen\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["D\u00eener \u00e0 la ferme"], "imageURL": "//www.rts.ch/3227859.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3227860"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MOBBING", "POLICE", "DOCUMENT SONORE", "CONSERVATION DE DOCUMENTS", "CELTES", "VIE QUOTIDIENNE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PERMIS DE CONDUIRE", "AUTOCAR", "PERMIS DE CONDUIRE", "AUTOCAR", "OB\u00c9SIT\u00c9", "OISEAU", "SC\u00c8NE DE RUE", "BRADERIE", "JARDIN PRIV\u00c9", "FONCTION SENSORIELLE"], "visualPersons": ["JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-259013", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.08.27", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "PORRENTRUY", "VILLARIMBOUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 1 : PALAIS DES PAPES A AVIGNON\n(FRANCE) - 10.08.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-115171", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TERRANOA", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Couleurs locales", "title": "La malbouffe des moineaux", "imageURL": "http://www.rts.ch/8934400.image", "id": "ece-8934209", "durationSec": 120, "publicationDate": "2010-08-26T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les moineaux des villes connaissent des probl\u00e8mes d'alimentation. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8934209", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8934209"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "New York (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C54B58A8-FE69-4487-88BE-828764866126", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 1407, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "musique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Chapo OUT", "genres": ["Commentaire", "Indicatif", "Sketch"], "id": "sound-52AB96BB-B0C7-4312-9DE3-B5C5A0DAF579", "durationSec": 252, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti, la vie apr\u00e8s (4/5): Ha\u00efti aux Ha\u00eftiens", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AA680492-5126-4122-90A6-05E02F161426", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reconstruction", "vie quotidienne", "s\u00e9isme"], "excerpt": "\"Ha\u00efti aux Ha\u00eftiens\r\nOn a tellement insist\u00e9 depuis le 12 janvier sur l'aide internationale qu'on en oublie parfois que l'essentiel de la solidarit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 celle des Ha\u00eftiens envers les Ha\u00eftiens. Partout dans le pays, les citoyens tentent sans moyen de reprendre en mains une situation parfois presque d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e. Comment ces camps improvis\u00e9s qui accueillent parfois plusieurs dizaines de milliers de sans-abris depuis huit mois s'organisent-ils? Royaume du syst\u00e8me D et de l'autonomie forc\u00e9e, Ha\u00efti est aussi un lieu d'initiative personnelle. Charles-Henri Baker est candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de novembre, il est un des plus gros industriels du pays; visite dans son usine d'assemblage textile o\u00f9 800 ouvriers vivent avec 6 dollars par jour et ne voient pas la couleur de l'\u00e9lan humanitaire. Lody Auguste repr\u00e9sente les ONG ha\u00eftiennes au sein de la CIRH (Commission Int\u00e9rimaire pour la Reconstruction d'Ha\u00efti). Et Jean-Max Bellerive, Premier Ministre d'Ha\u00efti, doit convaincre la communaut\u00e9 internationale que son gouvernement est un interlocuteur cr\u00e9dible. Comment, dans le d\u00e9sastre, les Ha\u00eftiens font front?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ha\u00eftiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec JR, photographe fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-977579D2-BD70-4F8E-9E04-76F6019E445E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["JR (artiste fran\u00e7ais)"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "\"L\u2019artiste photographe fran\u00e7ais JR pr\u00e9sente \"Unframed\", un projet urbain in\u00e9dit et original cr\u00e9\u00e9 pour la ville de Vevey, en coproduction entre le festival \"Images\" et le Mus\u00e9e de l\u2019Elys\u00e9e. Le festival \"Images\" se d\u00e9roule du 4 au 26 septembre 2010 dans de multiples lieux de la ville.\r\nC\u2019est une premi\u00e8re dans la carri\u00e8re de JR: il s\u2019est immerg\u00e9 dans les collections du Mus\u00e9e de l\u2019Elys\u00e9e. \u00c0 travers une d\u00e9marche de r\u00e9interpr\u00e9tation et de d\u00e9contextualisation, il revisite certaines \u0153uvres de Robert Capa, Gilles Caron, Helen Levitt et d\u2019autres. En placardant ces \u0153uvres sur les fa\u00e7ades qui lui servent de cimaises, la ville se m\u00e9tamorphose en gigantesque mus\u00e9e \u00e0 ciel ouvert.\r\nLe festival d\u2019arts visuels \"Images\" est le premier festival de photographie en plein air de Suisse. Il produit tous les deux ans des expositions de photographie monumentale in\u00e9dites dans les rues de Vevey, propose de nombreuses expositions dans divers lieux d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019image, et pr\u00e9sente les laur\u00e9ats de deux concours qu\u2019il organise: le Grand prix europ\u00e9en des premiers films et le Grand prix international de photographie de Vevey.\r\nEnti\u00e8rement gratuit, le festival \"Images\" est \u00e0 la fois un v\u00e9ritable mus\u00e9e \u00e0 ciel ouvert, une plate-forme de qualit\u00e9 pour les artistes suisses et internationaux, et un moyen de faire rayonner les institutions de la Riviera li\u00e9es \u00e0 l\u2019image\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "JR (artiste fran\u00e7ais)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bernard Rappaz, chanvrier valaisan, est de retour en prison : Interviews d'Esther Waeber-Kalbermatten, conseill\u00e8re d'Etat, cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, des affaires sociales et de l'int\u00e9gration (DSSI) et de Jacques De Haller, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisse (FMH)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7F34CE7-D893-4041-9FB2-247E5105B537", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 622, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)"], "thematicThemes": ["chanvre (plante)", "d\u00e9tenu", "gr\u00e8ve de la faim"], "excerpt": "Bernard Rappaz a \u00e9t\u00e9 reconduit en prison apr\u00e8s le rejet de son recours par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Il demandait l'interruption de sa peine en attendant la d\u00e9cision du Parlement valaisan pour sa demande de gr\u00e2ce. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat, cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, des affaires sociales et de l'int\u00e9gration (DSSI) ", "name": "Waeber-Kalbermatten, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'Amerique des Eglises noires (2/2) [Emissions 4/5 et 5/5]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-998A6CE2-08E3-40DB-B7E7-19A03D0234ED", "thematicGeographicals": ["Chicago", "Etats-Unis"], "durationSec": 3635, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banlieue", "race noire", "religion et croyances", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "histoire", "pauvret\u00e9", "th\u00e9ologie"], "excerpt": " 4/5 : Des Eglises pour se battre - Yvonne Delk est une figure qui illustre particuli\u00e8rement bien le combat de la cause raciale. N\u00e9e en 1936, elle est devenue en 1974 la premi\u00e8re femme noire ordonn\u00e9e pasteure dans la United Church of Christ - la f\u00e9d\u00e9ration d'\u00c9glises dont Obama \u00e9tait membre. Elle est aussi la fondatrice d'un institut de formation \u00e0 la th\u00e9ologie noire am\u00e9ricaine. Pour elle, les \u00c9glises jouent un r\u00f4le capital dans la revendication \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9. 5/5 : La lutte contre le syst\u00e8me - Yvonne Delk, pr\u00e9dicatrice enflamm\u00e9e et militante au long cours, nous invite \u00e0 d\u00e9cortiquer le syst\u00e8me de discrimination sociale am\u00e9ricain. Elle s'attaque au racisme structurel et nous propose ses pistes de militantisme. Quant \u00e0 Dwight Hopkins, son combat se joue sur le terrain de la lecture biblique et de l'interpr\u00e9tation des textes. La lib\u00e9ration est pour lui le ma\u00eetre mot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Etats de Chicago", "name": "Hopkins, Dwight", "type": "Participant"}, {"role": "docteure en th\u00e9ologie, pasteure", "name": "Delk, Yvonne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "A propos du Festival de la B\u00e2tie 2010 et interview de Rox, chanteuse d'origine iranienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-162EEB28-3825-47FC-933C-A9B254870BB2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de la B\u00e2tie", "Rox"], "thematicThemes": ["festival de musique", "rock", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmatrice musicale du Festival de la B\u00e2tie", "name": "Saudan, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Rox", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9vision de la loi sur l'assurance ch\u00f4mage : Interviews d'Adrien Genecand, pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux-radicaux genevois et d'Emmanuel Kilchenmann, pr\u00e9sident des jeunes PDC fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A30D811-27D5-4CDA-A714-54183A3AAB13", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 803, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "jeune (\u00e2ge)", "ch\u00f4mage", "votation"], "excerpt": "La r\u00e9vision de la loi sur l'assurance-ch\u00f4mage, sur la quelle le peuple votera le 26 septembre 2010, divise les jeunes politiques de droite. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux-radicaux genevois", "name": "Genecand, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des jeunes PDC fribourgeois", "name": "Kilchenmann, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le livre qui a chang\u00e9 votre vie (9/10) : Interview de Colette Fellous, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8849746B-7573-4722-8E05-F75BA35904DD", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nabokov, Vladimir"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un livre peut-il changer une vie ? Surtout, peut-il \u00eatre \u00e0 l'origine d'une vocation d'\u00e9crivain ? C'est cette question que nous avons voulu explorer cet \u00e9t\u00e9. Dix auteurs ont accept\u00e9 de nous raconter leurs bouleversements litt\u00e9raires. Aujourd'hui, Colette Fellous nous parle de Vladimir Nabokov. Chaque interview de cette s\u00e9rie est un petit bijou: les dix \u00e9crivains que nous avons rencontr\u00e9s ont en commun d'\u00eatre tous tr\u00e8s litt\u00e9raires, passionnants non seulement par leurs textes mais aussi par la richesse de leur personnalit\u00e9. Tous ont une v\u00e9ritable histoire d'amour \u00e0 nous raconter, et nous parlent merveilleusement du ou des romanciers qui ont chang\u00e9 leur vie, parfois m\u00eame d\u00e9termin\u00e9 leur destin. Dr\u00f4les, \u00e9mouvants, intimistes, ces entretiens s\u00e9duisent autant par ce qu'ils nous enseignent sur auteurs \u00e9voqu\u00e9s que par ce qu'ils nous r\u00e9v\u00e8lent des \u00e9crivains invit\u00e9s. \r\nColette Fellous est une voix , celle de \u00ab Carnets nomades \u00bb, fabuleuse \u00e9mission de France culture qu'elle produit et anime. Colette Fellous est \u00e9ditrice : elle dirige la collection \u00ab Traits et portraits \u00bb, au Mercure de France, qu'elle a fond\u00e9e. Mais, surtout, Colette Fellous est l'auteure de textes sensibles, pleins d'\u00e9motions, \u00e9crit \u00e0 partir d'un mat\u00e9riau autobiographique, son enfance en Tunisie, qu'elle ne cesse de revisiter, comme dans \u00ab Avenue de France \u00bb en 2001 et \u00ab Plein \u00e9t\u00e9 \u00bb en 2007, tous deux publi\u00e9s chez Gallimard. Ce printemps, Colette Fellous a publi\u00e9 un vibrant \u00ab Pour Dalida \u00bb, o\u00f9 l'\u00e9vocation de la vie de sa propre m\u00e8re se m\u00eale \u00e0 celle de la chanteuse populaire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fellous, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nabokov, Vladimir", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'aube de l'action humanitaire. De Dunant \u00e0 Moynier, Gen\u00e8ve capitale des Accords (CICR) (4/5): entretien avec Roger Durant, historien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A0A0DD50-7A2D-443D-BD6A-F2C7451C0946", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3277, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Moynier, Gustave", "Croix-Rouge", "Dunant, Henry"], "thematicThemes": ["accord international", "aide humanitaire", "organisation internationale", "organisation humanitaire", "histoire"], "excerpt": "\"A l?origine de la Croix Rouge Internationale il y a aussi Gustave Moynier. Qui \u00e9tait donc cet homme ? L?architecte ? Le concurrent ? Comment l?institution de la Croix Rouge Internationale consid\u00e8re ses propres origines ? Quels travaux certains historiens entreprennent pour dire une partie des faits ? Nous allons gr\u00e2ce \u00e0 Fran\u00e7ois Bugnion, ancien directeur adjoint du CICR et aujourd?hui membre du Comit\u00e9 Internationale de la Croix Rouge, jeter un \u00e9clairage sur cette figure embl\u00e9matique mais peu connue du CICR.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur adjoint du CICR", "name": "Bugnion, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE, a clarifi\u00e9 ses propos au sujet de la repr\u00e9sentation f\u00e9minine au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-55727C9C-F2D3-48E0-B088-DAFED5B8D57E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "presse"], "excerpt": "\"Je ne suis pas une tueuse de femmes\". Micheline Calmy-Rey s'est justifi\u00e9e dans l'\u00e9mission Forum. Elle s'est \u00e9vertu\u00e9e \u00e0 corriger les interpr\u00e9tations de l'interview qu'elle a accord\u00e9e dimanche au journal \"SonntagsZeitung\". Elle n'a pas compris les vives critiques dont elle a \u00e9t\u00e9 l'objet, y compris dans son propre camp, le parti socialiste. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE (extrait Forum 25.08.2010)", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (extrait Forum 25.08.2010)", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Chapo IN", "genres": ["Commentaire", "Indicatif", "Sketch"], "id": "sound-521814DF-4CB3-4BD9-8844-0299DB49A1AB", "durationSec": 1099, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Kursaal de Lausanne, le spectacle lausannois \u00e0 la Belle Epoque (4/5) : Le lyrique de papa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D19547CD-C4A3-4152-ADE7-82F128D13DDE", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3486, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "musique", "histoire", "music-hall"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, responsable des archives de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Robert, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 2 : ALHAMBRA, GENERALIFE ET ALBAICIN\nGRENADE (ESPAGNE) - 10.08.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88382", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GEDEON PROGRAMMES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.08.26", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9COLIER", "\u00c9COLE ENFANTINE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMUNE", "FUSION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "SENTIMENT", "FAN"], "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-GIBLOUX", "BERNE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-259006", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE YAKIN - 10.08.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256725", "durationSec": 82, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-259032", "durationSec": 10597, "mediaType": "video", "title": "LOKOMOTIV MOSCOU - FC LAUSANNE SPORTS ENTOURAGE - UEFA EUROPA LEAGUE 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["TIRASPOL", "LONDRES"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "TOTTENHAM"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ YAKIN - 10.08.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256720", "durationSec": 36, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "COLIS", "EMPOISONNEMENT", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "ENSEIGNE", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "ENSEIGNE", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "VISITE OFFICIELLE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "ENSOLEILL\u00c9", "INAUGURATION", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "CORRUPTION", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "CHEF D'ETAT", "JUSTICE", "INTERNET", "SERVICE CIVIL", "FAST-FOOD"], "visualPersons": ["FEHR, JACQUELINE", "FEHR, JACQUELINE", "FEHR, JACQUELINE", "COUCHEPIN, PASCAL", "LEUTHARD, DORIS", "MEDVEDEV, DMITRI", "SCHWAB, KLAUS", "LAGARDE, CHRISTINE", "SCHWAB, KLAUS", "BOVE, JOS\u00c9", "DELANOE, BERTRAND", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-259007", "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.08.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "SOTCHI", "COLOGNY", "DAVOS", "PARIS", "SUISSE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["PS", "UBS", "UBS", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.08.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-257460", "durationSec": 842, "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO", "CABANAS, RICARDO"], "id": "asset-259022", "durationSec": 1801, "mediaType": "video", "title": "10.08.26", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC LAUSANNE-SPORT", "STEAUA BUCAREST", "GRASSHOPPER", "STEAUA BUCAREST", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GR\u00c8VE DE LA FAIM", "RECOURS", "PRISON", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "RECOURS", "PRISON", "ENSOLEILL\u00c9", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "PRISON", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "D\u00c9CHET", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "RAPPAZ, BERNARD", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-259008", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.08.26", "visualGeographicals": ["SAXON", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NEW JERSEY", "NEW YORK", "NEW JERSEY", "MAROC", "NEW JERSEY"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'aube de l'action humanitaire. De Dunant \u00e0 Moynier, Gen\u00e8ve capitale des Accords (CICR) (3/5): entretien avec Roger Durant, historien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D10BDBE0-0F67-4475-B635-760BF703BA74", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3318, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moynier, Gustave", "CICR", "Croix-Rouge", "Dunant, Henry"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "organisation internationale", "accord international", "histoire", "organisation humanitaire"], "excerpt": "Auteur: bartheis; Comment2: MERCREDI : Entretien avec Roger Durant\r\n\u00ab Ce sujet, d'un int\u00e9r\u00eat si g\u00e9n\u00e9ral, une fois livr\u00e9 \u00e0 la m\u00e9ditation de chacun, provoquera sans doute les r\u00e9flexions et les \u00e9crits de personnes plus habiles et plus comp\u00e9tentes; mais en attendant, n'est-il pas \u00e9vident que pour essayer d'atteindre ce noble but, il faudrait d'abord que cette id\u00e9e, pr\u00e9sent\u00e9e aux diverses branches de la grande famille europ\u00e9enne, fix\u00e2t l'attention et conqu\u00eet les sympathies de tous ceux qui ont une \u00e2me \u00e9lev\u00e9e ou un coeur susceptible de s'\u00e9mouvoir aux souffrances de leurs semblables? \u00bb Extrait du livre \u00ab Un souvenir de Solferino \u00bb d?Henry Dunant que l?on \u00e9voquera avec Roger Durant, historien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Durant, Roger", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le livre qui a chang\u00e9 votre vie (8/10) : Interview de Christian Oster, \u00e9crivain", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-BCBE7392-CB3D-46D5-AE1D-A0F22B95F7E6", "durationSec": 3164, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manchette, Jean-Patrick", "Queneau, Raymond"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un livre peut-il changer une vie ? Surtout, peut-il \u00eatre \u00e0 l'origine d'une vocation d'\u00e9crivain ? C'est cette question que nous avons voulu explorer cet \u00e9t\u00e9. Dix auteurs ont accept\u00e9 de nous raconter leurs bouleversements litt\u00e9raires. Aujourd'hui, Christian Oster nous parle de Raymond Queneau et de Jean-Patrick Manchette. Chaque interview de cette s\u00e9rie est un petit bijou: les dix \u00e9crivains que nous avons rencontr\u00e9s ont en commun d'\u00eatre tous tr\u00e8s litt\u00e9raires, passionnants non seulement par leurs textes mais aussi par la richesse de leur personnalit\u00e9. Tous ont une v\u00e9ritable histoire d'amour \u00e0 nous raconter, et nous parlent merveilleusement du ou des romanciers qui ont chang\u00e9 leur vie, parfois m\u00eame d\u00e9termin\u00e9 leur destin. Dr\u00f4les, \u00e9mouvants, intimistes, ces entretiens s\u00e9duisent autant par ce qu'ils nous enseignent sur auteurs \u00e9voqu\u00e9s que par ce qu'ils nous r\u00e9v\u00e8lent des \u00e9crivains invit\u00e9s. Christian Oster est entr\u00e9 en litt\u00e9rature en \u00e9crivant des polars et des livres pour la jeunesse. Il est devenu depuis un auteur des prestigieuses \u00e9ditions de Minuit Prix Medicis en 1999 pour \u00ab Mon grand appartement \u00bb, Christian Oster s\u00e9duit par son \u00e9criture subtile, les situations cocasses dans lesquelles il plonge ses anti-h\u00e9ros, des hommes toujours un peu \u00e9gar\u00e9s dans l'agitation du si\u00e8cle. Apr\u00e8s \u00ab Sur la dune \u00bb en 2007 et \u00ab Trois hommes seuls \u00bb en 2008, Christian Oster a publi\u00e9 ce printemps \u00ab Dans la cath\u00e9drale \u00bb. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Oster, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Manchette, Jean-Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Queneau, Raymond", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interdiction du port du voile \u00e0 l'\u00e9cole publique : Interviews de Sabine Simkovith-Dreyfus, vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme et d'Erika Schnyder, syndique de Villars-sur-Gl\u00e2ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EE3D4B2-83CD-4405-A644-6CBE10883386", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "Saint-Gall (canton)"], "durationSec": 822, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "la\u00efcit\u00e9", "voiles islamiques", "int\u00e9grisme", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "La Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme (CFR) condamne la d\u00e9cision des autorit\u00e9s scolaires saint-galloise d'interdire le port du voile islamique aux \u00e9l\u00e8ves parce que contraire au principe de l'\u00e9galit\u00e9 des droits en ce qui concerne l'exercice d'une religion. Les autorit\u00e9s saintt-galloises invoquait  \"la transparence, l'ouverture et la neutralit\u00e9 dans la mani\u00e8re de voir le monde\". Alors discrimination, racisme ou la\u00efcit\u00e9 bienveillante ?  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schnyder, Erika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simkhovitch-Dreyfus, Sabine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti, la vie apr\u00e8s (3/5): l'or sur la montagne", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-506EA1E5-1C2B-4B8D-8B02-3D92F6D73494", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "reconstruction", "s\u00e9isme"], "excerpt": "\" L'or sur la Montagne\r\nUne des cons\u00e9quences du 12 janvier est l'afflux massif d'argent et de techniciens internationaux d\u00e9barqu\u00e9s en Ha\u00efti. Sur les contreforts de Port-au-Prince, \u00e0 P\u00e9tionville, il faut nourrir et loger selon des standards internationaux cette population nouvelle. Boom de l'immobilier aidant, une maison peut se louer \u00e0 dix-huit mille dollars par mois. Et les restaurants chics ne d\u00e9semplissent pas. Economie parall\u00e8le et frustration g\u00e9n\u00e9rale. Rencontre avec deux collaborateurs ha\u00eftiens d'ONG qui d\u00e9crivent, de mani\u00e8re anonyme pour ne pas risquer leur place de travail, quasiment une situation d'apartheid social. Et reportage dans le monde ferm\u00e9 des douanes o\u00f9 les importations de mat\u00e9riel humanitaire souffrent parfois de d\u00e9lais d\u00e9mesur\u00e9s et d'une certaine propension \u00e0 la corruption. Dans un monde o\u00f9 des centaines de milliers de mis\u00e9reux vivent encore sous tente, immersion au pays de l'argent. L'\u00e9crivain Lyonel Trouillot, au milieu de son atelier litt\u00e9raire du jeudi soir, conspue l'invasion \u00e9trang\u00e8re et mart\u00e8le une v\u00e9rit\u00e9: la seule richesse ha\u00eftienne, c'est sa culture.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ha\u00eftiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "New York (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F5A01384-E268-430D-BE0A-5222BD693F7F", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 1400, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "histoire", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE, qui clarifie ses propos au sujet de  la repr\u00e9sentation f\u00e9minine au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EDEF302-6402-4AA9-B58A-ABD1C64D161F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 615, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "femme", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Micheline Calmy-Rey revient sur la pol\u00e9mique provoqu\u00e9e par l'ambigu\u00eft\u00e9 de sa r\u00e9ponse \u00e0 la question du  journal \"Sonntagszeitung\", sur la perspective d'\u00e9lire cinq femmes sur sept au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'initiative sur la peine de mort en Suisse a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e : Interview d'Isabelle Moret, vice-pr\u00e9sidente du PLR, auteure d'une initiative parlementaire concernant la validit\u00e9 des initiatives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A93CED27-DF89-48D2-9D5D-EE3DDDA178EA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "peine de mort"], "excerpt": "L'initiative demandant de r\u00e9tablir la peine de mort pour les auteurs de crimes li\u00e9s \u00e0 des violences sexuelles a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e, un jour \u00e0 peine apr\u00e8s son lancement. Les initiants expliquent que le lancement d'une initiative populaire \u00e9tait le seul moyen \u00e0 leur disposition pour faire entendre leurs revendications.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente du PLR, auteure d'une initiative parlementaire concernant la validit\u00e9 des initiatives", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "L'initiative sur la peine de mort en Suisse a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e : Commentaire de Chrystel Domenjoz, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F5484F0-0FBF-4409-AF5D-B897CA27B6CD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "peine de mort"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Kursaal de Lausanne, le spectacle lausannois \u00e0 la Belle Epoque (3/5) : Music-hall", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAC3CFF4-3B76-420A-A05F-5A6931B3877A", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "music-hall", "19e si\u00e8cle", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, responsable des archives de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Robert, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interdiction du port du voile dans les \u00e9coles saint-galloises : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF7F48E3-99C7-4641-B663-9BF46A1A343F", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (canton)", "Suisse"], "durationSec": 105, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "int\u00e9grisme", "\u00e9cole primaire"], "excerpt": "La Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme (CFR) qualifie d'inadmissible les intentions des autorit\u00e9s scolaires saint-galloises d'interdire aux enfants de l'\u00e9cole publique le port du foulard islamique. La CFR parle d'une mesure dirig\u00e9e contre la minorit\u00e9 musulmane et dict\u00e9e par des motifs partisans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9es musicales dans la cour du Ch\u00e2teau de Nyon : Interview du Trio BZZ, Laurent Bruttin, clarinettiste, Jean-Philippe Zwahlen, guitariste et Vincent Zanetti, percussionniste", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-335B0649-0419-42DF-8B35-43E5ECDDA95F", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 891, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Les musiciens du trio BZZ rendent visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos du concert qu'ils donnent le samedi 28 ao\u00fbt \u00e0 l'enseigne de Les intimes. Trois soir\u00e9es musicales \u00e0 d\u00e9couvrir les jeudi 26 ao\u00fbt, vendredi 27 ao\u00fbt et samedi 28 ao\u00fbt dans la cour int\u00e9rieure du Ch\u00e2teau de Nyon. Les invit\u00e9s jouent un extrait de leur r\u00e9pertoire en direct dans l'\u00e9mission. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR,  percussioniste", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Bruttin, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, guitariste", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musiciens", "name": "Trio BZZ", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Portrait de Stanislav Smirnov, chercheur en math\u00e9matique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBEB1DDC-CA03-4E98-804C-5109B6E8B32C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 353, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smirnov, Stanislav"], "thematicThemes": ["math\u00e9matique", "recherche scientifique"], "excerpt": "\"Le quotidien d'un chercheur en math\u00e9matiques\r\nStanislav Smirnov est chercheur en math\u00e9matique a l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et r\u00e9cent laur\u00e9at de la M\u00e9daille Fields, distinction supr\u00eame dans son domaine.\r\nEquivalent au Prix Nobel, la prestigieuse M\u00e9daille Fields r\u00e9compense des math\u00e9maticiens plong\u00e9s dans la recherche, partout dans le monde. C'est ainsi que Stanislav Smirnov vient d'\u00eatre congratul\u00e9 en Inde o\u00f9 il a re\u00e7u son prix la semaine derni\u00e8re. \r\nQuel est le quotidien de ce chercheur \u00e0 Gen\u00e8ve?\r\nMod\u00e8le de percolation, r\u00e9seau triangulaire, mod\u00e8le d'Ising en dimension deux, m\u00e9canique statistique, la formule de Cardy... Autant de formulations claires et limpides pour Stanislav Smirnov, mais peut-\u00eatre moins pour le commun des mortels... Alors quelle est exactement la vie d'un math\u00e9maticien? Comment travaille-t-il? Comment aborde-t-il ses recherches? Est-ce possible de vulgariser le langage math\u00e9matique?\r\nNancy Ypsilantis s'entretient par t\u00e9l\u00e9phone avec la nouvelle vedette du monde math\u00e9matique, encore sur place au Congr\u00e8s international de math\u00e9matiques d'Hyderabad, en Inde.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en math\u00e9matique", "name": "Smirnov, Stanislav", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ YAKIN - 10.08.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256719", "durationSec": 36, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUISSES", "PHOTOGRAPHIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "AVION MILITAIRE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "RESTAURANT", "AGRESSION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "\u00c9LEVAGE OVIN", "PLUVIEUX", "MOUTON", "\u00c9LEVAGE OVIN", "MOUTON"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "MAURER, UELI", "RECEVEUR, PHILIPPE", "PETKOVIC, VLADIMIR", "SIMONAZZI, ANDR\u00c9"], "id": "asset-259004", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.08.25", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERNE-VILLE", "SION", "DELEMONT", "LONDRES", "BERNE-VILLE", "ORSIERES", "VALAIS", "VALAIS"], "visualCorporations": ["YOUNG BOYS", "TOTTENHAM", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COLIS", "BANQUIER", "EMPOISONNEMENT", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "FORAGE", "EAU SOUTERRAINE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "FORAGE", "EAU SOUTERRAINE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CUEILLETTE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "BRICOLAGE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-259003", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.08.25", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ST-GERVAIS-LES-BAINS", "ST-GERVAIS-LES-BAINS", "SAIGNELEGIER", "CHAMPEX", "GRANDVAUX", "CHAMPEX", "TIRASPOL"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CHALLENGE LEAGUE"], "id": "asset-258960", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1273, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100825, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur les bons r\u00e9sultats en championnat suisse de football Challenge League des clubs du FC Lausanne-Sport et du Servette FC. Ces 2 \u00e9quipes pourraient revenir en cat\u00e9gorie Super League, mais elles doivent aussi veiller \u00e0 assurer une base financi\u00e8re solide.", "title": "LAUSANNE, SERVETTE : L'ANNEE DE LA GRANDE REMONTEE ? - 10.08.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "CHALLENGE LEAGUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "JUKE-BOX YAKIN - 10.08.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256657", "durationSec": 731, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE YAKIN - 10.08.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256724", "durationSec": 110, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["AGENCE DE PLACEMENT DE PERSONNEL", "AGRICULTEUR", "AIMANTATION", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "ASTRONOMIE", "AIMANTATION", "ASTRONOMIE", "CORRUPTION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "CORRUPTION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9COLE ENFANTINE"], "id": "asset-259005", "durationSec": 1046, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.08.25", "visualGeographicals": ["DENENS", "GENEVE", "COINTRIN", "GENEVE", "MEYRIN", "CLARENS", "VAUD", "VAUD", "VEVEY", "FRIBOURG", "VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "MARLY"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.08.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-257449", "durationSec": 648, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf"], "id": "asset-258969", "durationSec": 8206, "mediaType": "video", "title": "TOTTENHAM - YOUNG BOYS BARRAGE RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["AUXERRE", "AMSTERDAM", "LONDRES"], "visualCorporations": ["AJ AUXERRE", "AJAX AMSTERDAM", "DYNAMO KIEV", "YOUNG BOYS", "TOTTENHAM"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "RENCONTRE : ITW NADIR BEN BRAHIM PAR YAKIN - 10.08.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256632", "durationSec": 703, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 2 : CATHEDRALE, ALCAZAR ET ARCHIVO\nSEVILLE (ESPAGNE) - 10.08.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88381", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GEDEON PROGRAMMES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Des propos sur la repr\u00e9sentation f\u00e9minine, tenus par Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE, font pol\u00e9mique : Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-850BA8D0-F6B6-43AB-99AB-35BB8A58E8A2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["fonction politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Micheline Calmy-Rey conc\u00e9dait dans la presse al\u00e9manique dimanche qu'une proportion de 5 femmes sur 7 pourrait causer un probl\u00e8me. Propos \u00e9tonnants de la part d'une femme, socialiste, ic\u00f4ne aussi du f\u00e9minisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "1. Deux amis, et  Cent pour cent des gagnants ont tent\u00e9 leur chance. Nouvelles extraites du recueil \"Courbatures\" de Paul Fournel. - 2. Les Chaussettes de l'archiduchesse. De Julos Beaucarne (Ed. du Seuil)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B2CAB562-9DF5-44A8-9303-A2FAEFD165E8", "durationSec": 3603, "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "Beaucarne, Julos", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Fournel, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Bonvin, directeur du festival, Amnon Weinstein, luthier et Sevil Weinstein, violoniste : A propos de l'exposition \"Les violons de l'espoir\" dans le cadre du Festival international de musique de Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-855718A8-98B3-47FC-9CBF-20D16DF76480", "thematicGeographicals": ["Auschwitz", "Sion"], "durationSec": 1035, "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival International de Sion-Valais"], "thematicThemes": ["lutherie", "festival de musique", "camp de concentration", "violon", "exposition th\u00e9matique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Amnon Weinstein a restaur\u00e9 18 violons rescap\u00e9s de la Shoah qui sont expos\u00e9s dans le cadre du festival. Sevil Weinstein joue sur un violon qui a appartenu \u00e0 un d\u00e9tenu d'Auschwitz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival international de musique", "name": "Bonvin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "luthier", "name": "Weinstein, Amnon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "violoniste", "name": "Weinstein, Sevil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Kursaal de Lausanne, le spectacle lausannois \u00e0 la Belle Epoque (2/5) : La bonbonni\u00e8re de Bel-Air", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BF31EB1-BEBD-4BCD-967D-8AA1146DD95E", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3643, "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "histoire", "19e si\u00e8cle", "music-hall"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, responsable des archives de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Robert, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Initiative sur la peine de mort en Suisse : Interviews de Jean-Luc Addor, d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil valaisan et de Pierre de Preux, avocat genevois, engag\u00e9 dans la lutte pour l'abolition universelle de la peine de mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDAA38C0-29B3-4B36-9E0C-524E77871AA2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 858, "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "peine de mort"], "excerpt": "L'initiative populaire, qui devra r\u00e9colter 100'000 signatures d'ici au 24 f\u00e9vrier 2012, r\u00e9clame la peine capitale pour un meurtre ou un assassinat avec un acte d'ordre sexuel sur un enfant, une contrainte sexuelle ou un viol. A l'origine de cette initiative populaire, 7 personnes d'une m\u00eame famille lucernoise d'origine cambodgienne touch\u00e9e par ce type de drame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat genevois, engag\u00e9 dans la lutte pour l'abolition universelle de la peine de mort", "name": "Preux, Pierre de", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Cons\u00e9il valaisan", "name": "Addor, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le livre qui a chang\u00e9 votre vie (7/10) : Interview de Lydie Salvayre, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-FB02F7EB-7DD4-4B5E-B427-52F4E7720DA0", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nietzsche, Friedrich", "Quevedo, Francisco"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un livre peut-il changer une vie? Surtout, peut-il \u00eatre \u00e0 l'origine d'une vocation d'\u00e9crivain ? C'est cette question que nous avons voulu explorer cet \u00e9t\u00e9. Dix auteurs ont accept\u00e9 de nous raconter leurs bouleversements litt\u00e9raires. Aujourd'hui, Lydie Salvayre nous parle de Francisco de Quevedo et de Friedrich Nietzsche. Chaque interview de cette s\u00e9rie est un petit bijou: les dix \u00e9crivains que nous avons rencontr\u00e9s ont en commun d'\u00eatre tous tr\u00e8s litt\u00e9raires, passionnants non seulement par leurs textes mais aussi par la richesse de leur personnalit\u00e9. Tous ont une v\u00e9ritable histoire d'amour \u00e0 nous raconter, et nous parlent merveilleusement du ou des romanciers qui ont chang\u00e9 leur vie, parfois m\u00eame d\u00e9termin\u00e9 leur destin. Dr\u00f4les, \u00e9mouvants, intimistes, ces entretiens s\u00e9duisent autant par ce qu'ils nous enseignent sur auteurs \u00e9voqu\u00e9s que par ce qu'ils nous r\u00e9v\u00e8lent des \u00e9crivains invit\u00e9s. Lydie Salvayre, psychiatre de profession, publie depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 90 mais \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement d\u00e9couverte par le public en 1997, avec \u00ab La compagnie des spectres \u00bb, qui a obtenu le prix Novembre et a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 meilleur livre de l'ann\u00e9e par \u00ab Lire \u00bb. Depuis, la verve et l'\u00e9nergie de Lydie Salvayre, son humour grin\u00e7ant et le malin plaisir qu'elle prend \u00e0 se moquer des puissants, mais aussi son \u00e9criture tr\u00e8s \u00e9tonnante, n'ont pas disparu. Apr\u00e8s \u00ab Les belles \u00e2mes \u00bb en 2000, \u00ab Passage \u00e0 l'ennemie \u00bb en 2003 et \u00ab Portrait de l'\u00e9crivain en animal domestique \u00bb en 2007, Lydie Salvayre a publi\u00e9, en 2009, \u00ab BW \u00bb, un \u00e9mouvant portrait de son compagnon, l'\u00e9diteur Bernard Wallet. Ses romans sont \u00e9dit\u00e9s au Seuil. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Salvayre, Lydie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Nietzsche, Friedrich", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'aube de l'action humanitaire. De Dunant \u00e0 Moynier, Gen\u00e8ve capitale des Accords (CICR) (2/5): entretien avec Matthias Schulz, historien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E04F10FC-046D-4770-9AED-F1DCAB22F70C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3314, "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Dunant, Henry", "Croix-Rouge", "Moynier, Gustave"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "histoire", "accord international", "aide humanitaire", "organisation humanitaire"], "excerpt": "\"Quand commence la Real Politik ? Qui s?y inscrit ? Comment le 19\u00e8me si\u00e8cle s?internationalise-t-il ? Pourquoi le pouvoir accepte-t-il l?humanitaire ? Comment le texte d?Henry Dunant \u00ab un souvenir de Solferino \u00bb est-il re\u00e7u dans les capitales d?Europe ? Pourquoi frappe-t-il les esprits ? C?est en compagnie de Matthias Schulz, professeur d?Histoire contemporaine de l?Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve que nous r\u00e9pondrons \u00e0 ces questions.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Schulz, Matthias", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "New York (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4C2D0FE1-D238-4AED-9164-4DD48CF2F792", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 1409, "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "ville", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Gautier Capu\u00e7on, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-275AB82F-DF28-46CC-907F-4E92576CEE93", "durationSec": 1433, "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capu\u00e7on, Gautier"], "thematicThemes": ["violoncelle", "instrumentiste"], "excerpt": "Gautier Capu\u00e7on \u00e9tait \u00e0 St Prex dans le canton de Vaud le week-end dernier ( 20 et 21 ao\u00fbt 2010) , pour l'ouverture du festival de St Prex, aux c\u00f4t\u00e9s de la soprano Brigitte Hool, et de sa femme, la violoncelliste Delphine Capucon, avec qui il se produit rarement. \u00ab Nouveau Talent  de l'ann\u00e9e \u00bb aux Victoires de la musique en 2001, Gautier Capu\u00e7on, commence le violoncelle \u00e0 5 ans et le piano \u00e0 7 ans, et a obtenu depuis de tr\u00e8s nombreux prix et distinctions. Entre deux r\u00e9p\u00e9titions \u00e0 Saint Prex, Gauthier Capucon  \u00e9voque sa relation avec son \u00e9pouse violoncelliste, sa passion pour la musique et pour les  artistes  qu'il admire, de son fr\u00e8re violoniste Renaud Capucon, \u00e0 la pianiste Marta Argerich.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Capu\u00e7on, Gautier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 2 : MONASTERE ET SITE DE L'ESCURIAL\n(ESPAGNE) - 10.08.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88380", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GEDEON PROGRAMMES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ABUS DE CONFIANCE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "MAIRIE", "VILLAGE", "CONSEILLER D'ETAT", "CH\u00c2TEAU", "MONUMENT", "P\u00c9TITION", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "NAVIGATION", "LAC", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "NAVIGATION", "LAC", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "FEMME", "PAYSAN", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "FEMME", "FERME", "PAYSAN"], "visualPersons": ["MAURER, MARCEL"], "id": "asset-259002", "durationSec": 1105, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.08.24", "visualGeographicals": ["BOECOURT", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "SION", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "BOIS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}]}}