{"response": {"numFound": 2, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Corbeau et le renard, revu et corrig\u00e9, dit par Coquelin A\u00een\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-309349AE-1264-4027-B622-0FF818BEA073", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 149, "publicationDate": "1908-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coquelin A\u00een\u00e9"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Coquelin, Constant [= Coquelin A\u00een\u00e9]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Coquelin a\u00een\u00e9 [= Constant Coquelin] dit \"Le Corbeau et le renard\", revu et corrig\u00e9 par lui-m\u00eame", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-14466E4B-D784-42AC-933C-4D1189E49951", "durationSec": 192, "publicationDate": "1908-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e de la Parole, Paris", "name": "Devigne, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Coquelin a\u00een\u00e9 [=Coquelin, Constant]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter", "name": "Horowicz, Bronislaw", "type": "Participant"}]}}]}}