{"response": {"numFound": 15205, "start": 9100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'arm\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF14DCE8-353A-446A-B2A0-48F0077C587F", "durationSec": 133, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-09-17T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-09-17T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051594", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051594", "ece-7051591"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Le bouton de l'interphone et les compliments", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3EED07F4-35CA-477C-B184-5D05FCC06754", "durationSec": 120, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-17T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-17T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051642", "ece-7051633"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Op\u00e9rette pour pommeau de douche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0D9CEED-1131-45B3-9F75-2950235C3480", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Op\u00e9rette pour pommeau de douche", "Op\u00e9rette pour pommeau de douche / NMT_2015-09-17T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Op\u00e9rette pour pommeau de douche / NMT_2015-09-17T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051625", "ece-7051613"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 17.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC9D3BB0-DD53-41A6-AE52-C6E980997F3E", "durationSec": 78, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2015-09-17T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 17.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051658", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9sespoir et col\u00e8re pour les r\u00e9fugi\u00e9s mass\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re hongroise d\u00e9sormais ferm\u00e9e : Reportage de Jordan Davis", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6131BA85-A5F6-4179-8534-C9AD05FE8F7B", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Union europ\u00e9enne", "Hongrie"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "fronti\u00e8re", "relations internationales", "r\u00e9fugi\u00e9", "migration internationale"], "excerpt": "1200 r\u00e9fugi\u00e9s sont entr\u00e9s en Croatie. Nouvel itin\u00e9raire pour contourner la Hongrie, qui a ferm\u00e9 ses fronti\u00e8res, et fait usage de gaz lacrymog\u00e8nes et de canons \u00e0 eau, en r\u00e9ponse \u00e0 des des jets de pierre, contre des dizaines de migrants qui tentaient de traverser la cl\u00f4ture au poste fronti\u00e8re de Horgos, entre la Hongrie et la Serbie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes se trouvant \u00e0 la fornti\u00e8re", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Horgos", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview int\u00e9grale d'Olivier Poivre d'Arvor, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman  \"L'Amour \u00e0 trois\" [Bonus web - non diffus\u00e9 \u00e0 l'antenne]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E85BE75F-9E35-4E21-8378-B2929E8F8715", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1342, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poivre d'Arvor, Olivier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Poivre d'Arvor, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Crammed Discs et l'album \"Blue Velvet\"", "id": "sound-156F2909-069D-4ECE-A284-BC822E20C3B2", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ellen se penche sur la sortie de \"Blue Velvet Revisited\" BO d'un doc sur le tournage de Blue Velvet en 1985. Bo r\u00e9alis\u00e9e par Tuxedomoon/Cult With No Name) en 2015.\r\nEllen pr\u00e9sente plus largement le label Crammed Discs ", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 17.09.2015", "Crammed Discs - Beirut - Michael Drieberg / PLP_2015-09-17T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 17.09.2015", "Crammed Discs - Beirut - Michael Drieberg / PLP_2015-09-17T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/4620963.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051604", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051604", "ece-7051603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Voter, mode d'emploi. Les concepts essentiels li\u00e9s aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales (4/4): comment proc\u00e9der pour biffer, cumuler et panacher sans se tromper. Les explications de Rapha\u00ebl Leuenberger, politologue \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF9C815A-2D60-410E-942C-06B360C67055", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "politique", "bulletin de vote", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Leuenberger, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Halno", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4B105C4-8D9C-4B4B-AD3E-B9F3D48535AC", "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Petit coup de balai sur l'art monotone et vieillot avec l'artiste et graphiste Daisuke Kujiraoka surnomm\u00e9 HALNO.\r\nC'est en aout 2011 qu'il d\u00e9cide de troquer son v\u00e9lo contre un balai, tr\u00e8s vite le concept se transforme en buzz plan\u00e9taire.\r\nAujourd'hui le compte instagram d'Halno c'est plus de 450 clich\u00e9s et 270 000 abonn\u00e9s qui suivent avec attention les p\u00e9r\u00e9grinations de notre sorcier bien aim\u00e9.\r\nSi vous vous posez des questions \u00e0 propos de la technique utilis\u00e9e ici pour voler dans les airs, et bien pas de formule magique, pas de retouche num\u00e9rique, mais simplement un saut en hauteur pour se prendre pendant quelques centi\u00e8mes de seconde pour Harry Potter...", "alternativeExcerpt": ["Coup de balai sur l\u2019art monotone et vieillot avec l\u2019artiste et graphiste Daisuke Kujiraoka surnomm\u00e9 Halno. L'artiste troque en 2011 son v\u00e9lo contre un balai. Tr\u00e8s vite, le concept se transforme en buzz plan\u00e9taire. \n\nLe compte Instagram d\u2019Halno compte aujourd'hui plus de 450 clich\u00e9s et 270'000 abonn\u00e9s qui suivent avec attention les p\u00e9r\u00e9grinations de notre sorcier bien aim\u00e9. Vous vous posez des questions sur la technique utilis\u00e9e pour voler dans les airs? Pas de formule magique, simplement un saut en hauteur pour se prendre durant quelques centi\u00e8mes de secondes pour Harry Potter...", "Coup de balai sur l\u2019art monotone et vieillot avec l\u2019artiste et graphiste Daisuke Kujiraoka surnomm\u00e9 Halno. L'artiste troque en 2011 son v\u00e9lo contre un balai. Tr\u00e8s vite, le concept se transforme en buzz plan\u00e9taire. \n\nLe compte Instagram d\u2019Halno compte aujourd'hui plus de 450 clich\u00e9s et 270'000 abonn\u00e9s qui suivent avec attention les p\u00e9r\u00e9grinations de notre sorcier bien aim\u00e9. Vous vous posez des questions sur la technique utilis\u00e9e pour voler dans les airs? Pas de formule magique, simplement un saut en hauteur pour se prendre durant quelques centi\u00e8mes de secondes pour Harry Potter...", "Coup de balai sur l\u2019art monotone et vieillot avec l\u2019artiste et graphiste Daisuke Kujiraoka surnomm\u00e9 Halno. L'artiste troque en 2011 son v\u00e9lo contre un balai. Tr\u00e8s vite, le concept se transforme en buzz plan\u00e9taire. \n\nLe compte Instagram d\u2019Halno compte aujourd'hui plus de 450 clich\u00e9s et 270'000 abonn\u00e9s qui suivent avec attention les p\u00e9r\u00e9grinations de notre sorcier bien aim\u00e9. Vous vous posez des questions sur la technique utilis\u00e9e pour voler dans les airs? Pas de formule magique, simplement un saut en hauteur pour se prendre durant quelques centi\u00e8mes de secondes pour Harry Potter..."], "alternativeTitle": ["Halno", "Halno / HAP_2015-09-17T18:13:49_happy-pics", "Halno / HAP_2015-09-17T18:13:49_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051669", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051669", "ece-7051664"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor veut \u00eatre candidat aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2A480E7A-51AB-4745-9072-D1FB1B6F17E5", "durationSec": 251, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-09-17T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-09-17T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051643", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051643", "ece-7051635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Je n'\u00e9lis pas! Zoom sur l'abstentionnisme, tendance majoritaire observ\u00e9e en Suisse lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales depuis la fin des ann\u00e9es 1970, avec le t\u00e9moignage de Johnny Rumpf, militant libertaire, les analyses de Georg Lutz, politologue, et de Barry Lopez, membre du projet Easyvote", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD7A0D1B-7B49-4FA8-9C48-0A2ABB683245", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1035, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "votation", "droits civiques", "droit de vote", "abstentionnisme"], "excerpt": "\"Faites entendre votre voix en ne la donnant pas\", \"Votez con! Vous n'avez pas le choix\", \"Si les \u00e9lections pouvaient changer la vie, elles seraient interdites\". Ce sont quelques-uns des slogans avanc\u00e9s par une partie des abstentionnistes. Ceux-ci sont majoritaires dans notre pays aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales depuis la fin des ann\u00e9es 70. Le seront-ils encore lors des scrutins des 18 octobre et 8 novembre prochains? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du projet Easyvote", "name": "Lopez, Barry", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Lutz, Georg", "type": "Participant"}, {"role": "militant libertaire", "name": "Rumpf, Johnny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : ANL #1", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-47DBBC7E-294D-4451-93C6-0BEE5AA911BF", "durationSec": 128, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Zoom sur ce teasing des studios Nathan Love.\r\n--- plus value ---\r\nANL #1 from Nathan Love on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["Zoom sur ce teasing des studios Nathan Love.", "Zoom sur ce teasing des studios Nathan Love.", "Zoom sur ce teasing des studios Nathan Love."], "alternativeTitle": ["ANL #1", "ANL #1 / HAP_2015-09-17T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "ANL #1 / HAP_2015-09-17T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051672", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051672", "ece-7051667"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Les noms des vaches [archive]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-41523DB6-1570-4102-99A5-C41771FE1B88", "durationSec": 107, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-17T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-17T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051595", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051595", "ece-7051592"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du chanteur fran\u00e7ais Guy B\u00e9art : Commentaire de Blandine L\u00e9vite", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C7AD66D-754F-4002-A72F-76FF0E97B1D6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9art, Guy"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Garches, pr\u00e8s de Paris. Il est aussi le p\u00e8re d'Emmanuelle B\u00e9art, il avait quatre vingt cinq ans.Il est tomb\u00e9 sur le trottoir et n'a pas pu \u00eatre r\u00e9anim\u00e9. Le chanteur avait fait ses adieux \u00e0 la sc\u00e8ne en janvier dernier.N\u00e9 en 1930 au Caire, il avait exerc\u00e9 plusieurs m\u00e9tiers, ing\u00e9nieur, prof de maths, avant de se lancer dans la chanson. \"L'eau vive\" sera repris par des milliers d'enfants en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Compositeur": [{"name": "B\u00e9art, Guy", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des parlementaires dans le monde de la conso (4/4): Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEBD635E-2ED1-49F1-942E-CCF74EC55FF8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 566, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reynard, Mathias"], "thematicThemes": ["consommation", "l\u00e9gislatif national", "d\u00e9put\u00e9", "protection des consommateurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste valaisan", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : PKK", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2EB60FF0-8532-49E1-BB57-5EB2ECD80FB4", "durationSec": 223, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PKK", "PKK / NMT_2015-09-17T07:40:00_pige", "PKK / NMT_2015-09-17T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051628", "ece-7051616"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le collectif Fauve met sa carri\u00e8re en pause", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ECC86590-C607-4D54-B0F8-CF713F97501B", "durationSec": 154, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2015-09-17T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2015-09-17T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051661", "ece-7051653"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 17.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFF22E32-2A4E-4045-9EDF-B5D75CE39797", "durationSec": 257, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-09-17T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-09-17T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051624", "ece-7051612"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Super Mario Maker", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A7D63846-1B0D-415A-9F49-A1CA4C3AFFFF", "durationSec": 154, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2015-09-17T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2015-09-17T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051623", "ece-7051611"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"Depression Cherry\" de Beach House", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92A532F1-C7AD-46DA-9A78-B1ACAE401824", "durationSec": 191, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 5\u00e8me album de Beach House reste fid\u00e8le \u00e0 la ligne du groupe: un album atmosph\u00e9rique, bien que l'atmosph\u00e8re soit ici particuli\u00e8rement charg\u00e9e en synth\u00e9s et guitare satur\u00e9es. Un album de dream pop r\u00e9ussi, quoique un peu monotone.", "alternativeExcerpt": ["Le 5e album de Beach House reste fid\u00e8le \u00e0 la ligne du groupe: un disque atmosph\u00e9rique, bien que l'atmosph\u00e8re soit ici particuli\u00e8rement charg\u00e9e en synth\u00e9s et guitare satur\u00e9es. Un album de dream pop r\u00e9ussi, quoiqu'un peu monotone.", "Le 5e album de Beach House reste fid\u00e8le \u00e0 la ligne du groupe: un disque atmosph\u00e9rique, bien que l'atmosph\u00e8re soit ici particuli\u00e8rement charg\u00e9e en synth\u00e9s et guitare satur\u00e9es. Un album de dream pop r\u00e9ussi, quoiqu'un peu monotone.", "Le 5e album de Beach House reste fid\u00e8le \u00e0 la ligne du groupe: un disque atmosph\u00e9rique, bien que l'atmosph\u00e8re soit ici particuli\u00e8rement charg\u00e9e en synth\u00e9s et guitare satur\u00e9es. Un album de dream pop r\u00e9ussi, quoiqu'un peu monotone."], "alternativeTitle": ["\"Depression Cherry\" de Beach House", "\"Depression Cherry\" de Beach House / NMT_2015-09-17T08:23:13_dans-la-peau-d-anne", "\"Depression Cherry\" de Beach House / NMT_2015-09-17T08:23:13_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051621", "ece-7051609"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Petite Brise lance une p\u00e9tition pour abolir le petit orteil", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0B6D5F21-C897-41EC-860B-D8CC3A4ECCEF", "durationSec": 200, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Petit orteil", "Petit orteil / OTWO_2015-09-17T11:10:00_tartare", "Petit orteil / OTWO_2015-09-17T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051647", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051647", "ece-7051640"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 17.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D214F1F-ADB1-44C1-9813-3C2BFBBDEDAC", "durationSec": 62, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-09-17T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-09-17T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051620", "ece-7051608"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Martin Suter, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Montecristo\" (Ed. Christian Bourgois, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-59FED22E-5B9D-411E-8782-41DCCC6FC912", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suter, Martin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Martin Suter \u00e9crit cam\u00e9ra au poing, dans un d\u00e9cor qu\u2019il ma\u00eetrise parfaitement. Celui d\u2019une Suisse contemporaine. Le texte coule. Le lecteur se divertit mais doit garder l\u2019\u0153il ouvert. Ici chaque d\u00e9tail a son importance. Un pur hasard veut que Jonas Brand, reporter-journaliste ind\u00e9pendant, se retrouve impliqu\u00e9 dans un fait divers. Dans les premi\u00e8res lignes de Montecristo, l\u2019Intercity de 17h30 pour B\u00e2le s\u2019immobilise brutalement dans un tunnel. Accident de personne. Jonas a sa cam\u00e9ra \u00e0 port\u00e9e de main. Il tourne quelques images \u2013 sait-on jamais ? -. Quelques semaines plus tard. Une autre co\u00efncidence - tout \u00e0 fait improbable - lui met dans les mains deux billets de 100 francs parfaitement identiques. Les deux \u00e9v\u00e9nements vont projeter Jonas dans une enqu\u00eate sensible, \u00e9claboussant l\u2019\u00e9lite financi\u00e8re et politique de la Conf\u00e9d\u00e9ration Helv\u00e9tique. Un peu malgr\u00e9 lui et sous les yeux d\u2019un lecteur hypnotis\u00e9. Dans les coulisses, Martin Suter tire les ficelles avec \u00e9l\u00e9gance, virtuosit\u00e9 et rigueur. L\u2019\u00e9crivain al\u00e9manique n\u2019est pas du genre \u00e0 b\u00e2tir une histoire sur du toc. Bien au contraire. \u00ab Pour vendre un mensonge \u00bb, dit-il, \u00ab il faut l\u2019emballer dans des v\u00e9rit\u00e9s \u00bb. Ses r\u00e9cits se d\u00e9roulent dans des d\u00e9cors pr\u00e9cis, riches de d\u00e9tails, hyper contemporains, mais restent coul\u00e9s dans une forme rigoureusement classique. \r\nComme si c\u2019\u00e9tait un jeu d\u2019enfant !  \u00ab J\u2019\u00e9cris les romans que j\u2019aimerais lire moi-m\u00eame \u00bb, r\u00e9sume l\u2019auteur qui affiche d\u00e9j\u00e0 plus de trois millions de lecteurs \u00e0 son compteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Suter, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Suter, Martin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. D\u00e9bat en direct de la Haute Ecole de Gestion de Neuch\u00e2tel consacr\u00e9 \u00e0 la fiscalit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68680ECF-97BA-403D-9A9E-4E119D41EEAF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1846, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "fiscalit\u00e9", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "En Suisse, la r\u00e9forme en cours de l\u2019imposition des entreprises repose toute une s\u00e9rie de questions autour de la fiscalit\u00e9 comme celles des recettes de l\u2019Etat, de la concurrence fiscale entre les cantons et aux autres places \u00e9conomiques europ\u00e9ennes. Les partis ont chacun leur recette pour, au final, limiter ou d\u00e9velopper le r\u00f4le redistributeur de l\u2019Etat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat au Conseil national et au Conseil des Etats,  genevois PLR", "name": "Genecand, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "candidat au Conseil national, fribourgeois socialiste", "name": "Mauron, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "candidate au Conseil national et au Conseil des Etats neuch\u00e2teloise \u00e9cologiste ", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national sortant genevois PDC", "name": "Barrazzone, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national sortant, neuch\u00e2telois UDC ", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les armes des Dieux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-828F3762-C5BD-4D35-B931-4F5CB0A20F92", "durationSec": 208, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Les armes des Dieux", "Les armes des Dieux / OTWO_2015-09-17T10:50:00_la-grosse-mytho", "Les armes des Dieux / OTWO_2015-09-17T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051646", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051646", "ece-7051639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le de la Russie dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique : Reportage d'Isabelle Cornaz", "id": "sound-23E348E5-473E-47DA-8242-3EE61171BF94", "thematicGeographicals": ["Moscou", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 277, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "Avant la conf\u00e9rence de Paris sur le climat (COP21) en d\u00e9cembre 2015, petit aper\u00e7u des initiatives lanc\u00e9es dans diff\u00e9rents pays pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique: des d\u00e9marches locales pour une solution globale. Par exemple la Russie, 5e pays \u00e9metteur de gaz \u00e0 effet de serre dans le monde, mais qui pour l\u2019instant n\u2019a mis en place que peu de mesures concr\u00e8tes pour lutter contre le changement climatique. Elle est pourtant directement concern\u00e9e: une partie importante de son territoire est constitu\u00e9 de r\u00e9gions arctiques, l\u00e0 o\u00f9 l\u2019impact du r\u00e9chauffement climatique est le plus fort.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du programme Climat et \u00e9nergie des Fonds mondiaux pour la Nature (WWF)", "name": "Kokorine, Alexe\u00ef", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correpondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : John-Sacha", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C229E43C-184E-48BF-9847-3FFD3E2A9005", "durationSec": 144, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["John-Sacha", "John-Sacha / NMT_2015-09-17T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs", "John-Sacha / NMT_2015-09-17T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051627", "ece-7051615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Loustal, dessinateur de bande dessin\u00e9e et peintre, lors d'une exposition de ses oeuvres \u00e0 la Galerie Niederhauser \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BC93315-6B09-4C0A-969E-FCB504A8F080", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loustal"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bande dessin\u00e9e", "name": "Loustal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : The Chromatic Typewriter", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1202B4F-DCEC-4B93-8FDF-E121616D7CF2", "durationSec": 278, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Transformer une ancienne machine \u00e0 \u00e9crire en machine \u00e0 peindre, telle est l'id\u00e9e de l'artiste am\u00e9ricain Tyree Callahan.", "alternativeExcerpt": ["Transformer une ancienne machine \u00e0 \u00e9crire en machine \u00e0 peindre, telle est l\u02b9id\u00e9e de l\u02b9artiste am\u00e9ricain Tyree Callahan.", "Transformer une ancienne machine \u00e0 \u00e9crire en machine \u00e0 peindre, telle est l\u02b9id\u00e9e de l\u02b9artiste am\u00e9ricain Tyree Callahan.", "Transformer une ancienne machine \u00e0 \u00e9crire en machine \u00e0 peindre, telle est l\u02b9id\u00e9e de l\u02b9artiste am\u00e9ricain Tyree Callahan."], "alternativeTitle": ["The Chromatic Typewriter", "The Chromatic Typewriter / HAP_2015-09-17T18:50:00_happy-tardy", "The Chromatic Typewriter / HAP_2015-09-17T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051673", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051673", "ece-7051668"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 17.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16BC0073-0470-48FA-AB5F-EBFAF7239F84", "durationSec": 101, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-09-17T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 17.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051634"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rien n'arr\u00eate le massacre des rhinoc\u00e9ros en Afrique du Sud : Reportage de Val\u00e9rie Hirsch", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EB28E71F-3FEB-4BBE-A496-DF6B010D7B52", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rhinoc\u00e9ros", "braconnage"], "excerpt": "L'Afrique du Sud abrite 90% des rhinoc\u00e9ros restants. L'esp\u00e8ce risque de dispara\u00eetre \u00e0 l'\u00e9tat sauvage d'ici dix ans. Reportage chez le plus gros \u00e9leveur priv\u00e9 de rhinoc\u00e9ros dans le monde, qui se bat pour la l\u00e9galisation du commerce des cornes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire en Afrique de Sud", "name": "Otto, Michelle", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'ONG Endangered Wildlife Trust", "name": "Brebner, Kirsty", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correpondante RTS Johannesburg", "name": "Hirsch, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"La v\u00e9ritable histoire de Brian Wilson\", Atticus Ross", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A1D2D31-17E6-4137-8344-97993265D3AA", "durationSec": 411, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ross, Atticus"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-09-17T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-09-17T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051644", "ece-7051636"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Grandir en geek", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61F23D03-DC7D-4E08-A244-01072EED2CB3", "durationSec": 157, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Grandir en geek", "Grandir en geek / OTWO_2015-09-17T11:35:00_hotline", "Grandir en geek / OTWO_2015-09-17T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051645", "ece-7051638"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Un milliard de r\u00e9fugi\u00e9s?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E25B6F52-1B97-46CD-9EF1-8C3BFB039E8A", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Un milliard de r\u00e9fugi\u00e9s?", "Un milliard de r\u00e9fugi\u00e9s? / NMT_2015-09-17T08:15:00_minute", "Un milliard de r\u00e9fugi\u00e9s? / NMT_2015-09-17T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051622", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051622", "ece-7051610"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Vom Bleiben\" par Andr\u00e9 Giesemann et Daniel Schulz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE1F5B74-FD93-4A1C-87C6-F5858A6DC184", "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les photographes Andr\u00e9 Giesemann et Daniel Schulz, ont \u00e9cum\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es les clubs et les raves allemands afin de capturer l'instant d'apr\u00e8s, c'est-\u00e0-dire des lieux vides o\u00fb la f\u00eate est termin\u00e9e, les n\u00e9ons blancs rallum\u00e9s, et chose importante .. Qui n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 nettoy\u00e9s.\r\nCette s\u00e9rie de photographies appel\u00e9e VOM BLEIBEN \u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le but, dixit leurs auteurs, de souligner la fonction sociale de ces lieux de vies nocturnes, mais aussi la d\u00e9sillusion une fois la f\u00eate termin\u00e9e, une fois les bouteilles d'alcool vid\u00e9es...", "alternativeExcerpt": ["Ces deux photographes ont \u00e9cum\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es les clubs et les raves allemands afin de capturer l\u2019instant d\u2019apr\u00e8s, c'est-\u00e0-dire des lieux vides o\u00f9 la f\u00eate est termin\u00e9e, lieux qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 encore nettoy\u00e9s. \n\nCette s\u00e9rie de photographies appel\u00e9e \"Vom Bleiben\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le but de \"souligner la fonction sociale de ces lieux de vies nocturnes mais aussi la d\u00e9sillusion une fois la f\u00eate termin\u00e9e, une fois les bouteilles d\u2019alcool vid\u00e9es\", dixit les auteurs.", "Ces deux photographes ont \u00e9cum\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es les clubs et les raves allemands afin de capturer l\u2019instant d\u2019apr\u00e8s, c'est-\u00e0-dire des lieux vides o\u00f9 la f\u00eate est termin\u00e9e, lieux qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 encore nettoy\u00e9s. \n\nCette s\u00e9rie de photographies appel\u00e9e \"Vom Bleiben\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le but de \"souligner la fonction sociale de ces lieux de vies nocturnes mais aussi la d\u00e9sillusion une fois la f\u00eate termin\u00e9e, une fois les bouteilles d\u2019alcool vid\u00e9es\", dixit les auteurs.", "Ces deux photographes ont \u00e9cum\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es les clubs et les raves allemands afin de capturer l\u2019instant d\u2019apr\u00e8s, c'est-\u00e0-dire des lieux vides o\u00f9 la f\u00eate est termin\u00e9e, lieux qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 encore nettoy\u00e9s. \n\nCette s\u00e9rie de photographies appel\u00e9e \"Vom Bleiben\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le but de \"souligner la fonction sociale de ces lieux de vies nocturnes mais aussi la d\u00e9sillusion une fois la f\u00eate termin\u00e9e, une fois les bouteilles d\u2019alcool vid\u00e9es\", dixit les auteurs."], "alternativeTitle": ["\"Vom Bleiben\" par Andr\u00e9 Giesemann et Daniel Schulz", "\"Vom Bleiben\" par Andr\u00e9 Giesemann et Daniel Schulz / HAP_2015-09-17T18:40:00_happy-pics", "\"Vom Bleiben\" par Andr\u00e9 Giesemann et Daniel Schulz / HAP_2015-09-17T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051671", "ece-7051666"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christiane Collange, journaliste et \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Quand nos enfants divorcent\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18D0ED39-F65C-4072-B709-F5B5FF260A12", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Collange, Christiane"], "thematicThemes": ["divorce", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivaine", "name": "Collange, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Trajectoires d'anciens demandeurs d'asile en Suisse (3/5) : Interview de Fadil Avdja, albanais d'origine, install\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve depuis 1992", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A1AA102-243D-4760-B023-FAA13603FF86", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Albanie"], "durationSec": 373, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "asile politique"], "excerpt": "Comment d\u2019anciens demandeurs d\u2019asile, arriv\u00e9s il y a cinq, dix ou vingt ans en Suisse ont-ils \u00e9t\u00e9 accueillis en arrivant en Suisse? Comment se sont-ils int\u00e9gr\u00e9s par la suite? Le t\u00e9moignage de Fadil Avdja, Albanais d'origine, install\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, qu'il consid\u00e8re comme sa ville. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants de Fadil Avdja", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "albanais d'origine, install\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve depuis 1992", "name": "Avdja, Fadil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Lawi, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Pierre-Andr\u00e9 Gaillard, journaliste sportif (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-557A9253-CDFE-41F3-BEE5-BCDC5077A658", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rencard en terre pas connue2", "Rencard en terre pas connue2 / SUPER_2015-09-17T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Rencard en terre pas connue2 / SUPER_2015-09-17T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051662", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051662", "ece-7051654"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Pierre-Andr\u00e9 Gaillard, journaliste sportif (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B8EA8457-5F67-45CD-9D70-9EB9BEFD6A30", "durationSec": 192, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rencard en terre pas connue", "Rencard en terre pas connue / SUPER_2015-09-17T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Rencard en terre pas connue / SUPER_2015-09-17T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051660", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051660", "ece-7051652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premiers pas de parlementaires. En direct de la salle des pas-perdus du Palais f\u00e9d\u00e9ral (4/4): zoom sur la fonction de parlementaire et son impact familial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-606B3B69-5912-4196-9709-8D00CAC985F1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9put\u00e9", "vie familiale", "l\u00e9gislatif national", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parlementaires suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["STADE DE FOOTBALL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "MAURER, MARCEL", "BUEHLER, MANFRED"], "id": "asset-1458482", "durationSec": 1132, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "OBERDIESSBACH", "BERNE-VILLE", "KANDERSTEG", "JURA BERNOIS", "COURTEMELON", "COURTEMELON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Soglio (GR) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 plus beau village de Suisse 2015", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: le Jura bernois esp\u00e8re un repr\u00e9sentant francophone sous la coupole", "Le 6e Concours suisse des produits du terroir ouvre bient\u00f4t ses portes \u00e0 Del\u00e9mont-Courtemelon (JU)", "VS: le FC Sion a termin\u00e9 en h\u00e2te les travaux du stade de Tourbillon", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le village italophone des Grisons se situe tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re italienne.", "Dans ce canton, les voix al\u00e9maniques sont pr\u00e9dominantes.", "15'000 personnes sont attendues sur place. On conna\u00eetra dans 8 jours le meilleur fromage de Suisse.", "Le stade doit \u00eatre aux normes avant le match de l'Europa League."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982109", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Moutier", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Duplex Courtemelon", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982109", "ece-6982107", "ece-6982720"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER AUX ETATS"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-1458483", "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BIENNE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Investissement de Mikron Agie Charmilles \u00e0 Bienne (BE): entretien avec Erich Fehr, maire de la ville", "VS/ Le Minimag: les vaches se pr\u00e9parent doucement \u00e0 la d\u00e9salpe", "Le Conseil des Etats renvoie le projet de fonds routier en commission", "Chili: un million de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es apr\u00e8s un s\u00e9isme de magnitude 8,3", "Burkina Faso: un coup d'Etat provoque la destitution du pr\u00e9sident", "Semaine du Go\u00fbt: 19 \u00e9coliers ont rendu visite au chef Benoit Violier \u00e0 Crissier (VD)", "Etats-Unis: le candidat r\u00e9publicain Donald Trump est montr\u00e9 du doigt pour ses propos sexistes", "L'invit\u00e9 culturel: l'humoriste Arnaud Ducret pr\u00e9sente son spectacle intitul\u00e9 \"Arnaud Ducret vous fait plaisir\"", "12h45", "12h45", "Football/ Ligue des Champions (1e j.): le point sur les principaux r\u00e9sultats de la soir\u00e9e"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982139", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elles vont d\u00e9sormais passer les longs mois d'hiver \u00e0 l'int\u00e9rieur.", "Une alerte au tsunami a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e. On d\u00e9nombre pour le moment 8 morts.", "Les putschistes ont annonc\u00e9 la dissolution du gouvernement.", "Ces enfants du primaire ont pu d\u00e9couvrir les produits du chef cuisinier.", "La candidate r\u00e9publicaine Carly Fiorina lui a adress\u00e9 une saillie lors du dernier d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9.", "Il passera \u00e0 Lausanne et \u00e0 Gen\u00e8ve au mois de novembre."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982755", "ece-6982139"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "id": "asset-1441677", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s le plasticien performer John Armleder, l'artiste photographe Manon, le galeriste Edward Mitterrand, la com\u00e9dienne Maria Mettral et la musicienne Aliz\u00e9 Oswald \u00e0 l'Atelier des Bains \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "La Puce \u00e0 l'Atelier des Bains \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["METTRAL, MARIA"], "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Aliz\u00e9 Oswald, du groupe Aliose, et Maria Mettral d\u00e9couvrent l'univers sensuel et d\u00e9routant de cette grande artiste, internationalement renomm\u00e9e.", "Les coups de coeur culturels de la semaine.", "Nos deux complices dans la vie et sur sc\u00e8ne, Aliz\u00e9 Oswald et Maria Mettral, d\u00e9couvrent les oeuvres d'artistes confirm\u00e9s expos\u00e9es \u00e0 la galerie Mitterrand + Cramer \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Martine B\u00e9guin nous raconte le parcours de ce grand artiste qui a eu une \u00e9norme influence sur la vie artistique genevoise, des ann\u00e9es 70 \u00e0 nos jours.", "Edward Mitterrand et sa compagne assistent \u00e0 une r\u00e9p\u00e9tition du spectacle, dont la musique a \u00e9t\u00e9 compos\u00e9e pour Maria Mettral par le groupe Aliose, et qui raconte la vie et le parcours d'une femme.", "Comment \u00e9voluent ces march\u00e9s, sont-ils toujours au service des artistes et du public ? Les artistes sont-ils devenus eux-m\u00eames des marchands d'art?", "La Puce \u00e0 l\u2019oreille tourne ce soir en pleine Nuit des Bains, un \u00e9v\u00e9nement sous forme de vernissage commun avec des milliers de personnes affluant dans le quartier des Bains de Gen\u00e8ve. Autour de la table, des artistes suisses renomm\u00e9s dans le monde entier et rares en t\u00e9l\u00e9: le plasticien performer John Armleder, l'artiste photographe Manon, le galeriste Edward Mitterrand, petit-neveu de l'ex pr\u00e9sident. Et deux chanteuses sublimant la femme: Maria Mettral et Aliz\u00e9 Oswald du groupe Aliose, ensemble, pendant un mois sur sc\u00e8ne!", "Invit\u00e9s :\nJohn Armleder\nManon\nEdward Mitterand\nAliz\u00e9 Oswald\nMaria Mettral", "Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Invit\u00e9s :\nJohn Armleder\nManon\nEdward Mitterand\nAliz\u00e9 Oswald\nMaria Mettral", "Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Invit\u00e9s :\nJohn Armleder\nManon\nEdward Mitterand\nAliz\u00e9 Oswald\nMaria Mettral", "Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Invit\u00e9s :\nJohn Armleder\nManon\nEdward Mitterand\nAliz\u00e9 Oswald\nMaria Mettral"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Manon, une tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre photographe et performeuse suisse revient en Suisse romande pour pr\u00e9senter une r\u00e9trospective de son travail", "L'agenda de Linn Levy", "Dans le cadre de la Nuit des Bains \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 4 fois l'an, qui avait d\u00e9marr\u00e9 sous l'\u00e9gide du galeriste Edward Mitterrand", "John Armleder, artiste plasticien genevois, avait notamment expos\u00e9 Manon au d\u00e9but de sa carri\u00e8re \u00e0 la galerie Ecart", "Maria Mettral pr\u00e9sente son spectacle \"Apparences\" qui se joue sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre du Cr\u00e8ve-Coeur, o\u00f9 elle est accompagn\u00e9e des deux complices du groupe Aliose, Aliz\u00e9 Oswald et Xavier Michel", "Avec le galeriste Edward Mitterrand et les artistes Manon et John Armleder, la chroniqueuse Martine B\u00e9guin fait le point sur les grandes rencontres artistiques telles que la Biennale de Venise ou Art Basel.", "Bains de Nuit", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "imageURL": "//www.rts.ch/6339074.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982111", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BEGUIN, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982111", "ece-6982712", "ece-6982704", "ece-6982685"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1443079", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 334", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "17.09.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982126", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982126"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Face aux (petits) Partis", "source": "gico", "id": "asset-1442402", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 322, "mediaType": "video", "excerpt": "Cynthia Gani s'entretient avec son invit\u00e9e Anita Messere, candidate vaudoise du mouvement Ecopop pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18.10.2015, \u00e0 propos du programme politique de ce parti politique.", "title": "Ecopop", "genres": ["Elections ou votations"], "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "alternativeExcerpt": ["Ecopop", "Ecopop"], "alternativeTitle": ["Face aux (petits) Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Ecopop", "Ecopop", "Face aux (petits) Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Ecopop"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982137", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GANI, Cynthia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982137", "ece-6982753"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1431504", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 834", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Florian vs Patrick", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7033929.image", "alternativeExcerpt": ["T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982091", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982091", "ece-6982089"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "ZONE INDUSTRIELLE", "MACHINE-OUTIL", "INDUSTRIE DES MACHINES", "OUVRIER", "ARTISTE", "EXPOSITION D'ART", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAYSAGE AGRAIRE", "FERME", "MAIRE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "AI WEIWEI", "ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-1458484", "durationSec": 1892, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "NIDAU", "BIENNE", "PARIS", "LONDRES", "JURA BERNOIS", "MOUTIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "La patronne de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine Janet Yellen s'appr\u00eate \u00e0 annoncer une hausse des taux directeurs", "Le Blick a choisi de confier sa r\u00e9daction \u00e0 des demandeurs d'asile", "Comp\u00e9titivit\u00e9 de la Suisse: entretien avec l'historien Fran\u00e7ois Gar\u00e7on", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: Fabienne Pambianco revient sur le r\u00f4le du PBD durant l'\u00e9lection", "Tennis/ Coupe Davis: l'engouement pour le barrage contre les Pays-Bas \u00e0 Palexpo semble assez faible", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: coup de projecteur sur les candidatures venant du Jura bernois", "Des chercheurs fran\u00e7ais ont mis au point des spermatozo\u00efdes fabriqu\u00e9s in vitro", "Spermatozo\u00efdes in vitro: l'interview du Dr Fabien Murisier, directeur scientifique de Fertas", "L'artiste chinois Ai Weiwei a march\u00e9 pour les migrants \u00e0 Londres", "Vaud est bien plac\u00e9 dans le Top 100 des meilleures start-up de Suisse", "La controverse cro\u00eet en Hongrie concernant les vell\u00e9it\u00e9s de fermeture affich\u00e9es par Viktor Orban", "Etats-Unis: Donald Trump est la cible de critiques acerbes de la part de ses rivaux r\u00e9publicains", "L'entreprise Mikron va investir largement \u00e0 Bienne (BE)", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cette d\u00e9cision pourrait avoir un impact sur l'\u00e9conomie suisse et la question du franc fort.", "La grande presse populaire est cependant parfois encline \u00e0 tirer \u00e0 boulets rouges sur les migrants.", "Roger Federer et Stan Wawrinka seront pourtant bien pr\u00e9sents \u00e0 Palexpo.", "La d\u00e9couverte ouvre des espoirs pour les hommes et les couples infertiles.", "Une exposition londonienne revient sur 20 ans de g\u00e9nie et de provocation.", "Parmi les 10 entreprises les plus prometteuses, 5 sont originaires du canton.", "Carly Fiorina, notamment, s'est distingu\u00e9e en d\u00e9voilant le sexisme du milliardaire lors d'un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9.", "350 emplois vont \u00eatre cr\u00e9\u00e9s dans le canton bernois malgr\u00e9 un secteur des machines affect\u00e9 par le franc fort."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982097", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982097", "ece-6982095"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "La t\u00eate dans les histoires", "source": "gico", "id": "asset-1429756", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Montoie de l'Etablissement primaire de Flor\u00e9al pr\u00e9sentent le livre \"La Tarte aux f\u00e9es\" de Micha\u00ebl Escoffier et Kris Di Giacomo.", "title": "Le chevalier de ventre-\u00e0-terre de Gilles Bachelet", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le chevalier de ventre-\u00e0-terre de Gilles Bachelet", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es.", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es."], "alternativeTitle": ["La t\u00eate dans les histoires", "\"Le chevalier de ventre-\u00e0-terre\" de Gilles Bachelet", "Le chevalier de ventre-\u00e0-terre de Gilles Bachelet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982765", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 17.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CDA7E594-875A-4996-BD32-B85975C801DB", "durationSec": 50, "publicationDate": "2015-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Fauve arr\u00eate / SUPER_2015-09-17T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 17.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7051658", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7051657"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Moicandidat.ch", "source": "gico", "title": "S\u00e9curit\u00e9 / Environnement", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1430174", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-09-16T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9curit\u00e9 / Environnement", "24 ans, PS", "L\u00e9onore Porchet, 26 ans, s\u00e9millante verte vaudoise, affronte un UDC genevois, Joseph Navratil, 29 ans. Sur un th\u00e8me dit \"de s\u00e9curit\u00e9\", la premi\u00e8re tente de convaincre son rival qu'il faut encadrer la f\u00eate et privil\u00e9gier la pr\u00e9vention plut\u00f4t que la r\u00e9pression. Son duelliste genevois d\u00e9fend le dogme de son parti et veut lui d\u00e9montrer que Schengen a favoris\u00e9 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 en Suisse.", "Trois experts, observateurs aguerris de la vie politique suisse, offrent leur analyse apr\u00e8s chacune des prestations des candidats.", "R\u00e9dactrice en chef du Matin Dimanche, Ariane Dayer est une observatrice assidue de la vie politique en Suisse.", "Baptiste M\u00fcller, PLR vaudois, emm\u00e8ne la verte Neuch\u00e2teloise C\u00e9line Vara \u00e0 la rencontre de deux patrons en charge de mobilit\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019\u00e9cologiste, elle choisit de d\u00e9fendre l\u2019agriculture bio et le destin de nos agriculteurs malmen\u00e9s par la lib\u00e9ralisation du prix du lait.", "26 ans, PS", "25 ans, les Verts", "Remise en question des accords de Schengen, securiser les nuits lausannoises, garantir la qualit\u00e9 de notre alimentation, tels sont les th\u00e8mes des affrontements de \u00ab moicandidat.ch \u00bb, l'\u00e9mission qui donne la parole \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de politiciens suisses. Surprenant, d\u00e9coiffant.", "30 ans, Les Verts", "Quels sont les d\u00e9fis que devront relever les 10 candidats?", "Les candidats devront passer de la th\u00e9orie \u00e0 la pratique.", "Remise en question des accords de Schengen, securiser les nuits lausannoises, garantir la qualit\u00e9 de notre alimentation, tels sont les th\u00e8mes des affrontements de \u00ab moicandidat.ch \u00bb, l'\u00e9mission qui donne la parole \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de politiciens suisses. Surprenant, d\u00e9coiffant.", "Le jeune candidat UDC aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales Joseph Navratil n'a pas sa langue dans la poche. Il d\u00e9finit volontiers son parti politique par des all\u00e9gorismes.", "29 ans, UDC", "25 ans, PDC", "Le com\u00e9dien et humoriste suisse offrira-t-il des analyses s\u00e9rieuses ou d\u00e9cal\u00e9es?", "24 ans, PLR", "25 ans, UDC", "25 ans, PLR", "26 ans, PDC", "Comment ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s les candidats?", "Homme politique retrait\u00e9, Claude Frey peut compter sur son exp\u00e9rience pour juger la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration.", "S\u00e9curit\u00e9 / Environnement", "Remise en question des accords de Schengen, securiser les nuits lausannoises, garantir la qualit\u00e9 de notre alimentation, tels sont les th\u00e8mes des affrontements de \u00ab moicandidat.ch \u00bb, l'\u00e9mission qui donne la parole \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de politiciens suisses. Surprenant, d\u00e9coiffant.", "S\u00e9curit\u00e9 / Environnement", "Remise en question des accords de Schengen, securiser les nuits lausannoises, garantir la qualit\u00e9 de notre alimentation, tels sont les th\u00e8mes des affrontements de \u00ab moicandidat.ch \u00bb, l'\u00e9mission qui donne la parole \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de politiciens suisses. Surprenant, d\u00e9coiffant.", "S\u00e9curit\u00e9 / Environnement", "Remise en question des accords de Schengen, securiser les nuits lausannoises, garantir la qualit\u00e9 de notre alimentation, tels sont les th\u00e8mes des affrontements de \u00ab moicandidat.ch \u00bb, l'\u00e9mission qui donne la parole \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de politiciens suisses. Surprenant, d\u00e9coiffant."], "alternativeTitle": ["Moicandidat.ch", "L'autoportrait de Sarah Constantin", "Le d\u00e9fi de L\u00e9onore", "Le duel \"S\u00e9curit\u00e9\"", "Le d\u00e9fit de C\u00e9line", "Comment \u00e7a marche?", "Ariane Dayer", "Le duel \"Environnement\"", "L'autoportrait de Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment", "Le portrait de Joseph Navratil", "L'autoportrait de L\u00e9onore Porchet", "Le portrait de L\u00e9onore Porchet", "S\u00e9curit\u00e9 et environnement", "L'autoportrait de C\u00e9line Vara", "Comment \u00e7a marche?", "Comment \u00e7a marche?", "Les experts : l'environnement (2/2)", "Les experts : l'environnement (1/2)", "S\u00e9curit\u00e9 / Environnement", "\"Oskar, c'est pas une fiotte\"", "L'autoportrait de Joseph Navratil", "L'autoportrait de Damiano Lepori", "Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio", "Les experts : la s\u00e9curit\u00e9 (1/2)", "Le d\u00e9fi de Joseph", "Les experts : la s\u00e9curit\u00e9 (2/2)", "Le portrait de Baptiste M\u00fcller", "Le portrait de C\u00e9line Vara", "L'autoportrait de Baptiste M\u00fcller", "L'autoportrait d'Ilan Garcia", "L'autoportrait de Sonia Barbosa", "L'autoportrait d'Andy Genoud", "Le d\u00e9fi de Baptiste", "Comment \u00e7a marche?", "Claude Frey", "Moicandidat.ch", "S\u00e9curit\u00e9 / Environnement", "Moicandidat.ch", "S\u00e9curit\u00e9 / Environnement", "Moicandidat.ch", "S\u00e9curit\u00e9 / Environnement"], "imageURL": "//www.rts.ch/7032700.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982193", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982193", "ece-6982779", "ece-7009592", "ece-6982741"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1446293", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "PLAN-LES-OUATES"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole primaire des petites fontaines, des explications de la scientifique Aur\u00e9lia Weber et du sp\u00e9cialiste Bertrand Piccard ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre le sommeil.", "title": "Le sommeil (Solar Impulse 2)", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-09-16T14:10:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "SOMMEIL"], "alternativeExcerpt": ["Le sommeil (Solar Impulse 2)", "Durant leur tentative de tour du monde en avion solaire, les pilotes de Solar Impulse 2, Bertrand Piccard et Andr\u00e9 Borschberg ne peuvent se permettre de dormir plus de 20 minutes d'affil\u00e9e. Comment l'homme peut-il rester \u00e9veill\u00e9 plusieurs jours et plusieurs nuits? Aur\u00e9lia du ScienScope de l'UNIGE va nous d\u00e9voiler les secrets du sommeil en analysant le cerveau de Chris d'ODK pendant qu'il dort! Bertrand Piccard quant \u00e0 lui va nous expliquer comment il fait pour rester aux commandes de son avion sans dormir.", "Durant leur tentative de tour du monde en avion solaire, les pilotes de Solar Impulse 2, Bertrand Piccard et Andr\u00e9 Borschberg ne peuvent se permettre de dormir plus de 20 minutes d'affil\u00e9e. Comment l'homme peut-il rester \u00e9veill\u00e9 plusieurs jours et plusieurs nuits? Aur\u00e9lia du ScienScope de l'UNIGE va nous d\u00e9voiler les secrets du sommeil en analysant le cerveau de Chris d'ODK pendant qu'il dort! Bertrand Piccard quant \u00e0 lui va nous expliquer comment il fait pour rester aux commandes de son avion sans dormir."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Le sommeil (Solar Impulse 2)", "Le sommeil (Solar Impulse 2)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982794", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982794"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Challenge", "source": "gico", "id": "asset-1378500", "thematicGeographicals": ["ZURICH"], "durationSec": 1659, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9rie de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 le sp\u00e9cialiste du tricking Roger Bosshard tente de r\u00e9aliser l'une des figures les plus difficiles de la discipline : le cork swing, une s\u00e9rie de 5 pirouettes enchain\u00e9es. Roger Bosshard est aid\u00e9 par son ami Kay Kysela. Le tricking est un sport qui m\u00e9lange sports de combat, acrobaties, gymnastique et break dance.", "title": "Challenge : Tricking", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-09-16T13:40:00Z", "thematicThemes": ["SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "BREAKDANCE", "GYMNASTIQUE (COMP\u00c9TITION)"], "alternativeExcerpt": ["Tricking", "Le tricking est un sport peu connu, m\u00e9lange de sport de combat, d'acrobatie, de gymnastique et de break dance. Roger Bosshard tente de r\u00e9aliser l'une des figures les plus difficiles: le Cork Swing, une s\u00e9rie de 5 pirouettes enchain\u00e9es.", "Le tricking est un sport peu connu, m\u00e9lange de sport de combat, d'acrobatie, de gymnastique et de break dance. Roger Bosshard tente de r\u00e9aliser l'une des figures les plus difficiles: le Cork Swing, une s\u00e9rie de 5 pirouettes enchain\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Challenge", "Challenge : Tricking", "Tricking"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982797", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-6982797"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : Nest", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0EDC23D7-10D4-4ECE-8FA5-2B4307B6C281", "durationSec": 244, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au travers de ses installations, Jakub Geltner porte un regard d\u00e9cal\u00e9 sur la probl\u00e9matique de la surveillance.", "alternativeExcerpt": ["Au travers de ses installations, Jakub Geltner porte un regard d\u00e9cal\u00e9 sur la probl\u00e9matique de la surveillance.", "Au travers de ses installations, Jakub Geltner porte un regard d\u00e9cal\u00e9 sur la probl\u00e9matique de la surveillance.", "Au travers de ses installations, Jakub Geltner porte un regard d\u00e9cal\u00e9 sur la probl\u00e9matique de la surveillance."], "alternativeTitle": ["Nest", "Nest / HAP_2015-09-16T18:50:00_happy-tardy", "Nest / HAP_2015-09-16T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048746", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048746", "ece-7048741"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Le candidat qui a le moins de chance de gagner les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC28B589-9CC6-4C74-BB21-7C3FC1E9002D", "durationSec": 301, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le candidat qui a le moins de chance de gagner les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales (3/5)", "Le candidat qui a le moins de chance de gagner les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales (3/5) / NMT_2015-09-16T07:15:00_avis-de-recherche", "Le candidat qui a le moins de chance de gagner les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales (3/5) / NMT_2015-09-16T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048707", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048707", "ece-7048694"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Caillera Tour", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87D3AD70-A16D-4392-81C7-4B33B0499E6B", "durationSec": 331, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-09-16T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-09-16T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048720", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048720", "ece-7048711"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 16.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A298A758-B578-408B-87AF-F7A1628EC073", "durationSec": 249, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-09-16T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-09-16T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048704", "ece-7048691"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Fucking Tourist\", par Jolipunk", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8BCBE91A-AFD7-4F49-8CB8-A9DA54CA55D1", "durationSec": 237, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un doigt lev\u00e9 sur internet n'est pas forc\u00e9ment un pouce qui a envie de liker votre dernier selfie de l'\u00e9t\u00e9. C'est aussi un majeur qui \u00e9value le sens du vent mais surtout le sens de l'hospitalit\u00e9 avec \"Fucking Tourist\", un projet du photographe fran\u00e7ais Nicolas Demeersman alias Jolipunk.\r\nCe projet exprime visuellement la relation ambigu\u00eb de \"je t'aime moi non plus\" entre la mis\u00e8re humaine d'un tiers monde touristique et exotique et des envahisseurs en bermudas qui savent tr\u00e8s bien que leur argent est manne financi\u00e8re indispensable pour la survie de toutes ces populations locales.\r\n--- plus value ---\r\nCe doigt lev\u00e9, qu'il soit en Inde, au Liban ou au P\u00e9rou, c'est un non au clich\u00e9 trop clich\u00e9, c'est un non pour nous rappeler que derri\u00e8re l'indig\u00e8ne bizarrement habill\u00e9, il y a tout d'abord un homme ou une femme avec sa dignit\u00e9 et qui a le droit tout comme nous au respect.", "alternativeExcerpt": ["Un doigt lev\u00e9 sur internet n'est pas forc\u00e9ment un pouce qui a envie de liker votre dernier selfie de l'\u00e9t\u00e9. C'est aussi un majeur qui \u00e9value le sens du vent mais surtout le sens de l\u2019hospitalit\u00e9 avec \"Fucking Tourist\", un projet du photographe fran\u00e7ais Nicolas Demeersman alias Jolipunk.\n\nCe projet exprime visuellement la relation ambigu\u00eb de \"je t\u2019aime moi non plus\" entre la mis\u00e8re humaine d\u2019un tiers monde touristique et exotique et des envahisseurs en bermudas qui savent tr\u00e8s bien que leur argent est manne financi\u00e8re indispensable pour la survie de toutes ces populations locales.", "Un doigt lev\u00e9 sur internet n'est pas forc\u00e9ment un pouce qui a envie de liker votre dernier selfie de l'\u00e9t\u00e9. C'est aussi un majeur qui \u00e9value le sens du vent mais surtout le sens de l\u2019hospitalit\u00e9 avec \"Fucking Tourist\", un projet du photographe fran\u00e7ais Nicolas Demeersman alias Jolipunk.\n\nCe projet exprime visuellement la relation ambigu\u00eb de \"je t\u2019aime moi non plus\" entre la mis\u00e8re humaine d\u2019un tiers monde touristique et exotique et des envahisseurs en bermudas qui savent tr\u00e8s bien que leur argent est manne financi\u00e8re indispensable pour la survie de toutes ces populations locales.", "Un doigt lev\u00e9 sur internet n'est pas forc\u00e9ment un pouce qui a envie de liker votre dernier selfie de l'\u00e9t\u00e9. C'est aussi un majeur qui \u00e9value le sens du vent mais surtout le sens de l\u2019hospitalit\u00e9 avec \"Fucking Tourist\", un projet du photographe fran\u00e7ais Nicolas Demeersman alias Jolipunk.\n\nCe projet exprime visuellement la relation ambigu\u00eb de \"je t\u2019aime moi non plus\" entre la mis\u00e8re humaine d\u2019un tiers monde touristique et exotique et des envahisseurs en bermudas qui savent tr\u00e8s bien que leur argent est manne financi\u00e8re indispensable pour la survie de toutes ces populations locales."], "alternativeTitle": ["\"Fucking Tourist\", par Jolipunk", "\"Fucking Tourist\", par Jolipunk / HAP_2015-09-16T18:10:00_happy-pics", "\"Fucking Tourist\", par Jolipunk / HAP_2015-09-16T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048745", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048745", "ece-7048740"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"No-A\", de Liam Murphy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59D8F2C6-B978-465D-AA50-DAB92F781948", "durationSec": 155, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "--- plus value ---\r\nNO-A [Short Film] from Liam Murphy on Vimeo.", "alternativeTitle": ["\"No-A\", de Liam Murphy", "\"No-A\", de Liam Murphy / HAP_2015-09-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"No-A\", de Liam Murphy / HAP_2015-09-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048748", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048748", "ece-7048743"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Paillotte Festival - Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CD1825C-B257-489D-8627-9252D23B10F5", "durationSec": 141, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Morges, du 17 au 19 septembre 2015, le Paillotte Festival vous invite \u00e0 \u00e9couter Maca\u00f4, The Two, Mary go Round, John Dear, et plein d'autres. M\u00eame les Batteurs de Pav\u00e9s viendront raconter quelques histoires!", "alternativeExcerpt": ["A Morges, du 17 au 19 septembre 2015, le Paillotte Festival vous invite \u00e0 \u00e9couter Maca\u00f4, The Two, Mary go Round, John Dear, et plein d'autres. M\u00eame les Batteurs de Pav\u00e9s viendront raconter quelques histoires!", "A Morges, du 17 au 19 septembre 2015, le Paillotte Festival vous invite \u00e0 \u00e9couter Maca\u00f4, The Two, Mary go Round, John Dear, et plein d'autres. M\u00eame les Batteurs de Pav\u00e9s viendront raconter quelques histoires!", "A Morges, du 17 au 19 septembre 2015, le Paillotte Festival vous invite \u00e0 \u00e9couter Maca\u00f4, The Two, Mary go Round, John Dear, et plein d'autres. M\u00eame les Batteurs de Pav\u00e9s viendront raconter quelques histoires!"], "alternativeTitle": ["Paillotte Festival - Morges", "Paillotte Festival - Morges / NMT_2015-09-16T08:05:00_go", "Paillotte Festival - Morges / NMT_2015-09-16T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048698", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048698", "ece-7048683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Afghanistan (3/5) : Histoire d'un kal\u00e9idoscope", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BAC1D088-D686-4039-A14D-1B0D75FC5C95", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Inde", "Iran"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "conflit arm\u00e9", "bouddhisme", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "culture"], "excerpt": "L'Afghanistan est un territoire enclav\u00e9 plac\u00e9 entre plusieurs grands pays mais aussi entre plusieurs grandes civilisations. La persane et l'Indienne. La culture afghane est n\u00e9e en partie de son \u00e9troit contact avec la culture perse jusqu'\u00e0 ce que plusieurs gouvernements officiels au d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle ne finissent par nier ce lien. En jouant sur le nom m\u00eame des langues, les gouvernements en question finiront par donner \u00e0 la langue parl\u00e9e, le farsi iranien, un tout autre nom, le dari. A ce titre, pour l'ethnologue Michael Barry, il est possible de consid\u00e9rer l'Afghanistan comme une sorte d'Iran oriental. Un Iran tourn\u00e9 vers l'Inde. Influence grecque aussi, et bouddhiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Barry, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Accueillir des extraterrestres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EF34ADB-7A9C-471D-8EDE-1B3D80A3F0ED", "durationSec": 175, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Accueillir des extraterrestres", "Accueillir des extraterrestres / OTWO_2015-09-16T11:35:00_hotline", "Accueillir des extraterrestres / OTWO_2015-09-16T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048723", "ece-7048716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des parlementaires dans le monde de la conso (3/4): Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AA303B3-ACC4-4B6A-8275-A1E6DA1C7568", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 533, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moret, Isabelle"], "thematicThemes": ["protection des consommateurs", "l\u00e9gislatif national", "d\u00e9put\u00e9", "consommation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de La Gale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-459BBF66-905C-431D-BCF2-B4728C64B434", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Gale", "Dj Chikano"], "thematicThemes": ["rap", "musique"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 16.09.2015", "Coulcal / PLP_2015-09-16T19:30:00_coulcal", "La Gale en showcase / PLP_2015-09-16T19:00:00_Asset00_04:21:27", "Paire de baffles / PLP_2015-09-16T19:20:00_paire-de-baffles", "La Gale - Beirut - Paire de baffles / PLP_2015-09-16T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 16.09.2015", "La Gale - Beirut - Paire de baffles / PLP_2015-09-16T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la sortie de son nouvel album intitul\u00e9 \"Salem City Rockers\" pr\u00e9vue pour le 18 septembre prochain, la rappeuse libano-suisse romande La Gale s'est arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Lausanne, au Studio 15 de la RTS plus pr\u00e9cis\u00e9ment, pour un showcase ainsi qu'une interview.\n\nLe vernissage de l'album se tient le 18 septembre 2015 au Romandie \u00e0 Lausanne.", "La chronique acide de Duja."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048753", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeuse lausanoise", "name": "La Gale", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048753", "ece-7048750"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les migrants, c'est le buzz du moment !", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9353889A-319F-464F-95AF-B82446FA5FDF", "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-16T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-16T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048724", "ece-7048717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Conseil des Etats: neuf candidats sur dix ignoreraient leurs \u00e9lecteurs sur Facebook. D\u00e9cryptage de Jean-Marc Sandoz, conseiller en communication", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5A25B9A-D7CA-4C73-B404-19443A13D396", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 869, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau social", "communication sociale", "fonction politique"], "excerpt": "\"Une semaine apr\u00e8s avoir re\u00e7u la m\u00eame question de notre citoyen virtuel, seuls huit candidats romands au Conseil des Etats sur septante-quatre nous ont r\u00e9pondu. Parmi lesquels cinq ont r\u00e9ellement pris la peine de s\u2019int\u00e9resser \u00e0 la question pos\u00e9e. Si une dizaine de candidats ne sont pas pr\u00e9sents sur le r\u00e9seau social pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Romands, la majorit\u00e9 restante ne semble pas en faire le meilleur usage.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller en communication", "name": "Sandoz, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sorj Chalandon, journaliste et \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Profession du p\u00e8re\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7BABF96-24E4-4D6B-BE27-0B9139024B85", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chalandon, Sorj"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chalandon, Sorj", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : The Queen", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-861CAC8A-C7DB-4EFA-B07F-0EFC4739CF4A", "durationSec": 154, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["The Queen", "The Queen / SUPER_2015-09-16T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "The Queen / SUPER_2015-09-16T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048733", "ece-7048726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'avenir de la SSR et de son mandat de service public d\u00e9battu par Pietro Supino, pr\u00e9sident du groupe de presse Tamedia et Roger de Weck, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR : Interview de Pietro Supino, \u00e0 l'issue du d\u00e9bat", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-CEE28957-A0DE-4813-B535-0FB16DB9E604", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 408, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["votation", "l\u00e9gislation", "mass m\u00e9dia", "service public"], "excerpt": "Le groupe parlementaire M\u00e9dias et Communication a invit\u00e9 Roger de Weck et Pietro Supino \u00e0 d\u00e9battre du mandat de service public. C'\u00e9tait le premier d\u00e9bat r\u00e9unissant \u00e9diteur priv\u00e9 et la SSR depuis la votation sur la loi LRTV, le 14 juin 2015.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe de presse Tamedia", "name": "Supino, Pietro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 16.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CF5E9E3-5102-4F0B-823D-6A5754793E0A", "durationSec": 162, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-09-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-09-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048735", "ece-7048727"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de La Gale, rappeuse libano-suisse romande, avec interpr\u00e9tation des titres \"Nouvelle Pand\u00e9mie\", \"Salem City Rockers\" et \"Petrodollars\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-17AECC33-44DA-45EA-B7AD-C1778714EEE8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1891, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Gale"], "thematicThemes": ["rap"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie de son nouvel album intitul\u00e9 \"Salem City Rockers\" pr\u00e9vue pour le 18 septembre 2015, la rappeuse libano-suisse romande La Gale s'est arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Lausanne, au Studio 15 de la RTS plus pr\u00e9cis\u00e9ment, pour un showcase ainsi qu'une interview.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voix (alias La Gale)", "name": "Guignard, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "platines", "name": "Dj Chikano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 16.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61669A7F-BD00-4C4C-BCAA-BFE6C7042534", "durationSec": 60, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-09-16T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-09-16T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048708", "ece-7048695"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 16.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B864CFA2-D27D-47D9-B2E3-B770B950CB45", "durationSec": 63, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-09-16T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 16.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048731"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La science de la sieste. Zoom sur ses bienfaits, av\u00e9r\u00e9s ou non, en compagnie de Rapha\u00ebl Heinzer, m\u00e9decin chef du Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Brice Faraut, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Descartes et au Centre du sommeil et de la vigilance de l'H\u00f4tel Dieu \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD6176F0-F25C-4859-84A2-A6A2387F520B", "durationSec": 1131, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil", "physiologie", "sieste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "Faraut, Brice", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste du sommeil", "name": "Heinzer, Raphael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Eradiquer le racisme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C4BFC3E-87EC-4A94-9603-64FF60E29C92", "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Eradiquer le racisme", "Eradiquer le racisme / NMT_2015-09-16T07:23:57_le-courrier-des-lecteurs", "Eradiquer le racisme / NMT_2015-09-16T07:23:57_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048706", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048706", "ece-7048693"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Hongrie a ferm\u00e9 sa fronti\u00e8re aux migrants qui sont coinc\u00e9s en Serbie : Commentaire de Jordan Davis \u00e0 Hogros en Serbie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87FE8593-7A75-4FA8-893F-B20E546712A5", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Serbie", "Syrie", "Hongrie"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9fugi\u00e9", "fronti\u00e8re", "migration internationale", "immigration"], "excerpt": "La fronti\u00e8re hongroise avec la Serbie est herm\u00e9tiquement ferm\u00e9e. La Hongrie a commenc\u00e9 \u00e0 appliquer sa nouvelle l\u00e9gislation anti-migrants et a d\u00e9ploy\u00e9 l'arm\u00e9e sur place pour emp\u00eacher toute entr\u00e9e ill\u00e9gale sur le territoire. Ce sont ainsi des milliers de migrants qui ont pass\u00e9 la nuit camp\u00e9 c\u00f4t\u00e9 serbe. Notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Jordan Davis les a accompagn\u00e9s. Et le premier ministre hongrois Viktor Orban veut encore renforcer la protection de son territoire. Il envisage maintenant de construire une cl\u00f4ture \u00e0 sa fronti\u00e8re avec la Roumanie. La Roumanie qui a d'ores et d\u00e9j\u00e0 protest\u00e9, estimant qu'une telle mesure n'\u00e9tait pas conforme \u00e0 l'esprit europ\u00e9en.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 Horgos", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premiers pas de parlementaires. En direct de la salle des pas-perdus du Palais f\u00e9d\u00e9ral (3/4): gros plan sur les questions d'argent li\u00e9es \u00e0 la fonction de parlementaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66E58D87-04DE-4CE7-890C-BE77A29E8B06", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 371, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9mun\u00e9ration", "l\u00e9gislatif national", "travail (activit\u00e9)", "salaire", "d\u00e9put\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parlementaires suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : R\u00e2ma et la d\u00e9mone Taraka ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-320DF359-C585-4D9B-A2C6-247467B50525", "durationSec": 146, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["R\u00e2ma et la d\u00e9mone", "R\u00e2ma et la d\u00e9mone / OTWO_2015-09-16T10:50:00_la-grosse-mytho", "R\u00e2ma et la d\u00e9mone / OTWO_2015-09-16T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048722", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048722", "ece-7048715"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Candidats en layettes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95EA5907-0576-4B9A-BBDD-24E9F797A51C", "durationSec": 159, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Candidats en layettes", "Candidats en layettes  / NMT_2015-09-16T08:15:00_minute", "Candidats en layettes  / NMT_2015-09-16T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048697", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048697", "ece-7048682"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Real Life Models\" par Flora Borsi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC06B235-0932-4549-9398-4D1DC6441CCA", "durationSec": 149, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans REAL LIFE MODELS, Flora Borsi a imagin\u00e9 \u00e0 quoi pourrait bien ressembler dans la vie en vrai quelques c\u00e9l\u00e8bres mod\u00e8les f\u00e9minins de la peinture figurative et abstraite du 20e si\u00e8cle.\r\nPour r\u00e9aliser ce travail, Flora a choisi volontairement des tableaux de peintres c\u00e9l\u00e8bres qui comportent des visages transform\u00e9s par l'artiste. Ensuite, elle a r\u00e9alis\u00e9 dans son studio un montage num\u00e9rique qui se pr\u00e9sente ainsi: on d\u00e9couvre le tableau original avec une personne posant juste \u00e0 cot\u00e9, une personne r\u00e9elle qu'elle va m\u00e9tamorphoser avec l'aide du logiciel photoshop en avatar 3D du portrait...", "alternativeExcerpt": ["Dans projet, l'artiste Flora Borsi a imagin\u00e9 \u00e0 quoi pourrait bien ressembler en vrai quelques c\u00e9l\u00e8bres mod\u00e8les f\u00e9minins de la peinture figurative et abstraite du XXe si\u00e8cle. \n\nPour r\u00e9aliser ce travail, Flora a choisi volontairement des tableaux de peintres c\u00e9l\u00e8bres qui comportent des visages transform\u00e9s par l\u2019artiste. Ensuite, elle a r\u00e9alis\u00e9 un montage num\u00e9rique dans lequel on d\u00e9couvre le tableau original avec une personne posant juste \u00e0 cot\u00e9, une personne r\u00e9elle qu\u2019elle va m\u00e9tamorphoser \u00e0 l\u2019aide du logiciel photoshop en avatar 3D du portrait.", "Dans projet, l'artiste Flora Borsi a imagin\u00e9 \u00e0 quoi pourrait bien ressembler en vrai quelques c\u00e9l\u00e8bres mod\u00e8les f\u00e9minins de la peinture figurative et abstraite du XXe si\u00e8cle. \n\nPour r\u00e9aliser ce travail, Flora a choisi volontairement des tableaux de peintres c\u00e9l\u00e8bres qui comportent des visages transform\u00e9s par l\u2019artiste. Ensuite, elle a r\u00e9alis\u00e9 un montage num\u00e9rique dans lequel on d\u00e9couvre le tableau original avec une personne posant juste \u00e0 cot\u00e9, une personne r\u00e9elle qu\u2019elle va m\u00e9tamorphoser \u00e0 l\u2019aide du logiciel photoshop en avatar 3D du portrait.", "Dans projet, l'artiste Flora Borsi a imagin\u00e9 \u00e0 quoi pourrait bien ressembler en vrai quelques c\u00e9l\u00e8bres mod\u00e8les f\u00e9minins de la peinture figurative et abstraite du XXe si\u00e8cle. \n\nPour r\u00e9aliser ce travail, Flora a choisi volontairement des tableaux de peintres c\u00e9l\u00e8bres qui comportent des visages transform\u00e9s par l\u2019artiste. Ensuite, elle a r\u00e9alis\u00e9 un montage num\u00e9rique dans lequel on d\u00e9couvre le tableau original avec une personne posant juste \u00e0 cot\u00e9, une personne r\u00e9elle qu\u2019elle va m\u00e9tamorphoser \u00e0 l\u2019aide du logiciel photoshop en avatar 3D du portrait."], "alternativeTitle": ["\"Real Life Models\" par Flora Borsi", "\"Real Life Models\" par Flora Borsi / HAP_2015-09-16T18:40:00_happy-pics", "\"Real Life Models\" par Flora Borsi / HAP_2015-09-16T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048747", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048747", "ece-7048742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Italiens ont repr\u00e9sent\u00e9 la premi\u00e8re grande vague d'immigration du 20e si\u00e8cle en Suisse : Interview de Raymond Durous, professeur d'histoire \u00e0 la retraite, petit-fils d'immigr\u00e9s italiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE3B6311-D85A-46D2-AF77-4526990A8527", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 528, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "migration de population", "immigration", "saisonnier"], "excerpt": "Entre deux guerres, les italiens \u00e9taient nombreux \u00e0 y venir pour esp\u00e9rer trouver un emploi dans les grandes constructions et l'immigration s'est poursuivie dans les ann\u00e9es soixante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Raymond Durous, professeur d\u2019histoire \u00e0 la retraite, petit-fils d\u2019immigr\u00e9s italiens", "name": "Durous, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : V\u00e9g\u00e9tarien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C41FE42-BACB-48BE-8B3F-45F34A920904", "durationSec": 215, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["V\u00e9g\u00e9tarien", "V\u00e9g\u00e9tarien / NMT_2015-09-16T07:40:00_pige", "V\u00e9g\u00e9tarien / NMT_2015-09-16T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048705", "ece-7048692"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Charognards", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-472DC1FF-D11D-435A-84DA-3D2DEA2482FB", "durationSec": 191, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Charognards\" est le premier roman de St\u00e9phane Vanderhaeghe, paru chez Quidam \u00e9diteur. Corbeaux, corneilles et choukas se multiplient sans raison apparente dans un village jusque-l\u00e0 paisible.\r\nDans un cahier d'\u00e9colier, le narrateur raconte comment la nu\u00e9e de volatiles va englo\u00fbtir les b\u00e2timents, le temps et la sant\u00e9 mentale des habitants. Un journal intime \u00e0 huis-clos hautement anxiog\u00e8ne et un impressionant exercice de style.", "alternativeExcerpt": ["\"Charognards\" est le premier roman de St\u00e9phane Vanderhaeghe, paru chez Quidam \u00e9diteur. Corbeaux, corneilles et choukas se multiplient sans raison apparente dans un village jusque-l\u00e0 paisible.\n\nDans un cahier d'\u00e9colier, le narrateur raconte comment la nu\u00e9e de volatiles va englo\u00fbtir les b\u00e2timents, le temps et la sant\u00e9 mentale des habitants. Un journal intime \u00e0 huis-clos hautement anxiog\u00e8ne et un impressionant exercice de style.", "\"Charognards\" est le premier roman de St\u00e9phane Vanderhaeghe, paru chez Quidam \u00e9diteur. Corbeaux, corneilles et choukas se multiplient sans raison apparente dans un village jusque-l\u00e0 paisible.\n\nDans un cahier d'\u00e9colier, le narrateur raconte comment la nu\u00e9e de volatiles va englo\u00fbtir les b\u00e2timents, le temps et la sant\u00e9 mentale des habitants. Un journal intime \u00e0 huis-clos hautement anxiog\u00e8ne et un impressionant exercice de style.", "\"Charognards\" est le premier roman de St\u00e9phane Vanderhaeghe, paru chez Quidam \u00e9diteur. Corbeaux, corneilles et choukas se multiplient sans raison apparente dans un village jusque-l\u00e0 paisible.\n\nDans un cahier d'\u00e9colier, le narrateur raconte comment la nu\u00e9e de volatiles va englo\u00fbtir les b\u00e2timents, le temps et la sant\u00e9 mentale des habitants. Un journal intime \u00e0 huis-clos hautement anxiog\u00e8ne et un impressionant exercice de style."], "alternativeTitle": ["Charognards", "Charognards / NMT_2015-09-16T08:19:54_dans-la-peau-d-anne", "Charognards / NMT_2015-09-16T08:19:54_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048701", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048701", "ece-7048687"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 16.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E6FC850A-0ADC-4587-B36B-50CE0FF87871", "durationSec": 106, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2015-09-16T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 16.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048729"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chansons pour enfants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C75F56ED-6456-4965-B8E0-DEA9A60A97EE", "durationSec": 146, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-16T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-16T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048764", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048764", "ece-7048761"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles 16.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-816E127C-ABEB-4E16-B1EE-FC99A537D823", "durationSec": 271, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja."], "alternativeTitle": ["Paire de baffles", "Paire de baffles / PLP_2015-09-16T19:20:00_paire-de-baffles", "Paire de baffles / PLP_2015-09-16T19:20:00_paire-de-baffles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5281675.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048754", "ece-7048751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Voter, mode d'emploi. Les concepts essentiels li\u00e9s aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales (3/4): le vote blanc et ses trois interpr\u00e9tations, expliqu\u00e9 par Rapha\u00ebl Leuenberger, politologue \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D13E751D-6B90-4510-8FD5-E5FA0AC3D2A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "votation", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Leuenberger, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : The True Size of", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-275F3D1B-E6D5-4B77-9919-E7F3A2056E49", "durationSec": 117, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2015-09-16T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2015-09-16T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048702", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048702", "ece-7048688"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Autiste Redding", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-764D2D51-8729-4CDD-AAE1-E84F88A74091", "durationSec": 26, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2015-09-16T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2015-09-16T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048699", "ece-7048684"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous des violons d'Ingres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B6A81EB0-A2DA-4EFF-B391-E119510B7946", "durationSec": 148, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous des violons d'Ingres", "M\u00e9fiez-vous des violons d'Ingres / NMT_2015-09-16T07:50:51_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous des violons d'Ingres / NMT_2015-09-16T07:50:51_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048700", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048700", "ece-7048686"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : entretien avec Pierrot Winter et Fahid Taghavi au sujet de l'exposition de street art \"You are not dead yet\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2781366A-2462-4AA1-8B9B-7AADF18FF034", "durationSec": 807, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2015-09-16T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 16.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de l'exposition \"You are not dead yet\"", "name": "Taghavi, Fahid", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur de l'exposition \"You are not dead yet\"", "name": "Winter, Pierrot", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sacha Despr\u00e9s, peintre et \u00e9crivaine, attach\u00e9e de presse des Editions de L'Age d'Homme, \u00e0 l'occasion de la sortie de son premier roman \"La Petite gal\u00e8re\" (Ed. de l'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78B0882A-254B-45C2-8613-EBAB3785D42C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3367, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Despr\u00e9s, Sacha"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, \u00e9crivaine", "name": "Despr\u00e9s, Sacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 16.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-28EF0FEF-23DC-41DD-BA2B-FA9E785053D7", "durationSec": 143, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-09-16T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 16.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048719", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048712"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Jacques Ul\u00e9 est v\u00e9g\u00e9tarien par obligation ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-254DB32E-1F8A-4459-9178-83142CDD8D01", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["V\u00e9g\u00e9tarien", "V\u00e9g\u00e9tarien  / OTWO_2015-09-16T11:10:00_tartare", "V\u00e9g\u00e9tarien  / OTWO_2015-09-16T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048721", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048721", "ece-7048713"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une famille, un village : Interview de Nicolas Rouge, membre du conseil municipal de la commune de Giez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33C8F07E-F03C-4DA5-976C-7E5E2D586C5D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Syrie", "Irak"], "durationSec": 442, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "r\u00e9fugi\u00e9", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Toutes les communes poss\u00e8dent des b\u00e2timents. En Suisse, il y a 2400 communes, encore plus de villages, \u00e7a fait 10'000 personnes int\u00e9gr\u00e9es. L'int\u00e9gration est beaucoup plus rapide car les r\u00e9fugi\u00e9s sont dilu\u00e9s dans la population. Quand ils sont dans des centres d'accueil, ils sont tous ensemble, donc ils n'apprennent pas la langue, ils restent entre eux. Et les abris PC, il en a fait beaucoup quand il \u00e9tait \u00e0 l'arm\u00e9e, c'est humide, il n'y a pas de place et c'est stressant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du conseil municipal de la commune de Giez", "name": "Rouge, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Lamb\", Christophe Chassol", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5001A427-974A-4C17-8E1C-873C9EAF4361", "durationSec": 428, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chassol, Christophe"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-09-16T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-09-16T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7048718", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7048718", "ece-7048710"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "PONT", "CHAR D'ASSAUT", "EXERCICE MILITAIRE", "SOLDAT"], "visualPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1458260", "durationSec": 1156, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ST-URSANNE", "BURE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "ZH: les v\u00e9los en bambou font un carton outre-Sarine", "JU: le pont St-Jean \u00e0 St-Ursanne est l\u2019un des monuments les plus visit\u00e9s du canton", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VD: le Comptoir Suisse ouvre ses portes \u00e0 Lausanne", "VD: Stan Wawrinka et Timea Bacsinszky ont obtenu le Prix de la Ville de Lausanne", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["C'est un Ghan\u00e9en qui a eu cette id\u00e9e de fabriquer ces v\u00e9los uniques au monde.", "Apr\u00e8s la saison touristique, c\u2019est au tour des tailleurs de pierre d\u2019entretenir ce monument de presque 300 ans.", "Pour sa 96e \u00e9dition, des transformations ont eu lieu pour faire face \u00e0 la concurrence.", "Stan a, par la m\u00eame occasion, re\u00e7u le prix du M\u00e9rite cantonal vaudois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982175", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982175", "ece-6982173", "ece-6982769"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Face aux (petits) Partis", "source": "gico", "id": "asset-1442401", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 318, "mediaType": "video", "excerpt": "Cynthia Gani s'entretient avec son invit\u00e9 Guillaume Saouli, candidat vaudois du Parti pirate pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18.10.2015, \u00e0 propos du programme politique de ce parti politique.", "title": "Parti pirate", "genres": ["Elections ou votations"], "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PARTI PIRATE"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Parti pirate", "Parti pirate"], "alternativeTitle": ["Face aux (petits) Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Parti pirate", "Parti pirate", "Face aux (petits) Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Parti pirate"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982216", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982216", "ece-6982801"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des champions 2015 - 2016 AS Roma - FC Barcelone", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1459927", "durationSec": 9912, "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1431503", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 833", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["C'est un match entre la Gruy\u00e8re et la Broye; entre H\u00e9l\u00e8ne, de Marsens et David, de Vallon. Une comp\u00e9tition enti\u00e8rement fribourgeoise pour ce quatri\u00e8me volet du tournoi des champions.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "H\u00e9l\u00e8ne vs David", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7033882.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982171", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982171", "ece-6982169"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1426901", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 497, "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sentateur Olivier P\u00e9riat a pour mission d'expliquer l'arriv\u00e9e des arts martiaux dans les films d'action occidentaux. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, il explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 60", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-09-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "ARTS MARTIAUX"], "alternativeExcerpt": ["Quand la police se met au kung-fu", "M\u00e8re-Grand envoie l'Agent P dans un film policier pour d\u00e9couvrir pourquoi l'inpecteur fait du kung-fu au lieu de se bagarrer comme tout le monde.", "Quand la police se met au kung-fu", "M\u00e8re-Grand envoie l'Agent P dans un film policier pour d\u00e9couvrir pourquoi l'inpecteur fait du kung-fu au lieu de se bagarrer comme tout le monde.", "M\u00e8re-Grand envoie l'Agent P dans un film policier pour d\u00e9couvrir pourquoi l'inpecteur fait du kung-fu au lieu de se bagarrer comme tout le monde.", "Quand la police se met au kung-fu"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Quand la police se met au kung-fu", "Mission : cin\u00e9", "Quand la police se met au kung-fu", "Quand la police se met au kung-fu", "Mission : cin\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982813", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERIAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593240", "ece-6982813", "ece-7164870"]}]}}