{"response": {"numFound": 15205, "start": 10400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE ENFANTINE", "R\u00c9UNION", "PUBLICIT\u00c9", "CANDIDAT"], "visualPersons": ["DESPOT, FABIENNE"], "id": "asset-1451565", "durationSec": 1699, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MALLERAY", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NOVILLE", "VALAIS", "BERNE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Clip de pr\u00e9sentation du conseiller national PBD bernois Hans Grunder, v\u00eatu d'un haut de costume cravate et d'un short rouge."], "alternativeTitle": ["19h30", "Journal de campagne: Alain Rebetez rencontre l\u2019UDC vaudoise lors de son congr\u00e8s", "Les mesures de pr\u00e9vention semblent avoir r\u00e9ussi \u00e0 faire diminuer le nombre de cambriolages", "Rentr\u00e9e scolaire, une aide pour les enseignants: entretien avec Bernard Andr\u00e9", "BE: des auxiliaires aident les enseignants pour l\u2019acclimatation des petits lors de la rentr\u00e9e scolaire", "Le projet de r\u00e9forme de l\u2019AVS implique la retraite \u00e0 65 ans pour les femmes", "Tha\u00eflande: un attentat fait 16 morts et 80 bless\u00e9s \u00e0 Bangkok", "Nicolas Ross\u00e9 teste le r\u00e9seau ferroviaire de la Suisse en faisant un tour des 26 cantons en 20h", "Tennis / WTA Toronto: Belinda Bencic d\u00e9croche son second titre sur le circuit WTA", "La SSR, Ringier et Swisscom cr\u00e9ent l\u2019\u00e9v\u00e8nement en s\u2019alliant dans le domaine publicitaire", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente Fabienne Despot a r\u00e9ussi \u00e0 se maintenir \u00e0 sa t\u00eate, malgr\u00e9 le scandale.", "La police neuch\u00e2teloise a m\u00eame mis en ligne un nouveau logiciel qui permet de voir les zones \u00e0 risques.", "C\u2019est en effet une phase compliqu\u00e9e pour les tout petits qui doivent acqu\u00e9rir plus d\u2019autonomie lorsqu\u2019ils commencent l\u2019\u00e9cole.", "Le projet de r\u00e9forme d\u2019Alain Berset se pr\u00e9cise, la commission de la sant\u00e9 publique du Conseil des \u00c9tats l\u2019accepte.", "Selon les autorit\u00e9s, l\u2019attentat visait principalement les \u00e9trangers, car l\u2019attaque a eu lieu au c\u0153ur de la capitale.", "Les Suisses aiment le train, les chiffres le confirment, c\u2019est donc l\u2019occasion de voir si cet engouement est m\u00e9rit\u00e9.", "Elle devient la premi\u00e8re Suissesse \u00e0 s\u2019imposer au Canada depuis Martina Hingis en 2000.", "La mesure choc r\u00e9pond \u00e0 un enjeu de taille, lutter contre l\u2019empire toujours plus vaste de Google."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6922727", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6922727", "ece-6922711"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "T!lt", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec Graham Fink, peintre oculaire. - 2. Lecture d'une bande dessin\u00e9e augment\u00e9e produite \u00e0 Gen\u00e8ve par Transmii Studio. - 3. Les incroyables cactus de Greg Krehel, jeune retrait\u00e9 new yorkais. - 4. A propos de \"Typewriter Head\", court-m\u00e9trage d'Eric Giesmann, artiste allemand", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FF13E38B-ACB7-4D66-808D-98802561BC29", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Allemagne", "New York (ville)"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krehel, Greg", "Giesmann, Eric", "Fink, Graham", "Transmii"], "thematicThemes": ["cactus", "bande dessin\u00e9e", "photographie", "art plastique", "court m\u00e9trage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste allemand", "name": "Giesmann, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "peintre oculaire", "name": "Fink, Graham", "type": "Participant"}, {"role": "artiste new yorkais", "name": "Krehel, Greg", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bohlen, Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des centaines de migrants syriens \u00e9vacu\u00e9s de l'\u00eele de Kos sur un ferry : Correspondance d\u2019Ang\u00e9lique Kourounis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-63A8F7A4-1171-4181-A6F5-6F82AF880B9D", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Syrie"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "immigration", "politique d'asile", "migration internationale"], "excerpt": "En Gr\u00e8ce, plusieurs centaines de migrants syriens vont quitter l'\u00eele de Kos. Ils ont commenc\u00e9 \u00e0 embarquer sur un ferry affr\u00e9t\u00e9 par le gouvernement grec. Ce navire doit servir de centre d'enregistrement et d'h\u00e9bergement pour migrants.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9fis auxquels sont confront\u00e9es les villes suisses (4/5) : Interview de Th\u00e9o Huguenin-Elie, pr\u00e9sident de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-023C98C2-C52D-4CE7-95BB-9EEA27BBFA0F", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Suisse"], "durationSec": 715, "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "ville"], "excerpt": "On entend souvent les villes de Suisse se plaindre d\u2019\u00eatre les oubli\u00e9es de la politique, de ne pas compter malgr\u00e9 leur poids d\u00e9mographique. Nous avons choisi de donner la parole aux maires, syndics et pr\u00e9sidents de cinq d\u2019entre elles: Vernier (GE), Sion (VS), La Chaux-de-Fonds (NE), Renens (VD) et Bienne (BE). Le d\u00e9fi des villes vous fait d\u00e9couvrir les enjeux de ces villes romandes de taille moyenne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Chaux-de-Fonds", "name": "Huguenin-Elie, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "15.08.16 18h00 Explosions en Chine dans la zone industrielle de Tianjin. La population en col\u00e8re contre les autorit\u00e9s, alors que la pr\u00e9sence de cyanure pr\u00e8s de la zone touch\u00e9e interpelle : 1. Correspondance de Rapha\u00ebl Grand. \u2013 2. Interview de Jean-Vincent Brisset, directeur de recherche \u00e0 l'IRIS, l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste de la Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-506DB164-96DB-41AD-97B6-9F7EDBA49FF8", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 425, "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictature", "produit chimique", "sant\u00e9 publique", "accident", "corruption"], "excerpt": "1. 4 jours apr\u00e8s les deux explosions qui ont ravag\u00e9 la zone industrielle de Tianjin, au Nord-Est de la Chine, l\u2019arm\u00e9e a confirm\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la pr\u00e9sence de cyanure hautement toxique sur la zone de la catastrophe. La col\u00e8re monte au sein de la population, qui reproche aux autorit\u00e9s une tr\u00e8s mauvaise gestion de la catastrophe. \u2013 2. Comment expliquer la pr\u00e9sence de centaines de tonnes de cyanure \u00e0 proximit\u00e9 du lieu de l'explosion?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche \u00e0 l'IRIS, l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste de la Chine", "name": "Brisset, Jean-Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Chine", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "\"A\" comme architecture. Construire une ville id\u00e9ale, le beau rime-t-il avec plus de civilit\u00e9 ? : Interview de Ricardo Bofill, architecte catalan, El Taller de Arquitectura \u00e0 Barcelone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7249F8C3-04C3-449D-9F34-A128608BECFA", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France"], "durationSec": 930, "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecture"], "excerpt": "Il r\u00eavait de grands espaces dans une Catalogne qu'il sentait trop \u00e9triqu\u00e9e. Est-ce un hasard si l'architecte Ricardo Bofill a fait du monumental sa signature, en empruntant \u00e0 l'art antique ses colonnes, ses frontons et ses arcades. L\u00e0 o\u00f9 Le Corbusier ambitionnait de casser les codes de l'habitat, de rompre avec le pass\u00e9, le Catalan r\u00e9interpr\u00e8te le pass\u00e9, le replace dans un contexte culturel et social.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte catalan, El Taller de Arquitectura \u00e0 Barcelone", "name": "Bofill, Ricardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Anno 1914", "source": "gico", "id": "asset-1373845", "durationSec": 2854, "mediaType": "video", "excerpt": "Cette s\u00e9rie documentaire en 3 \u00e9pisodes retrace la vie quotidienne en Suisse d'une famille d'industriels et d'une famille de la classe ouvri\u00e8re \u00e0 l'\u00e9poque de la Premi\u00e8re guerre mondiale. Cette immersion dans le pass\u00e9 est d\u00e9crypt\u00e9e par trois historiens romands, Fran\u00e7ois Walter, Anne-Fran\u00e7oise Praz et Laurent Tissot.", "title": "La Suisse dans l'Histoire 2/3", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SSR SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}, {"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "id": "asset-1451384", "durationSec": 1494, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "ST-MAURICE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "Chine: la population de Tianjin accuse les autorit\u00e9s de ne pas dire toute la v\u00e9rit\u00e9", "Chine / Catastrophe de Tianjin: les pr\u00e9cisions de Rapha\u00ebl Grand, \u00e0 Shanghai", "VS: l\u2019Abbaye de St-Maurice f\u00eate ses 1500 ans avec un spectacle", "Jukebox: Les Young Gods ont r\u00e9volutionn\u00e9 le rock dans les ann\u00e9es 80", "Allemagne: des centres d\u2019accueil pour migrants \u00e9mergent dans les petites communes", "De nouveaux syst\u00e8mes scolaires sont instaur\u00e9s \u00e0 la rentr\u00e9e", "Tennis / WTA Toronto: Belinda Bencic affronte Simona Halep en finale", "Rentr\u00e9e scolaire: entretien avec Olivier Maradan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral CIIP", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6922826", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le nombre de victimes grandit et des substances hautement toxiques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cel\u00e9es sur les lieux de la catastrophe.", "C\u2019est un th\u00e9\u00e2tre itin\u00e9rant, compos\u00e9 de com\u00e9diens amateurs et professionnels, qui retrace l\u2019histoire du lieu.", "Ce groupe de Fribourg conna\u00eet une renomm\u00e9e internationale et a influenc\u00e9 plusieurs autres chanteurs connus.", "Les migrants ne cessent d\u2019affluer vers l\u2019Europe, si bien que l\u2019Allemagne est devenue la premi\u00e8re destination des demandeurs d\u2019asile.", "Dans le canton de Neuch\u00e2tel par exemple, l\u2019enseignement par fili\u00e8re sera abandonn\u00e9, aux regrets de certains.", "Avec les commentaires de Jean-Marc Rossier, en direct de Toronto.", "En direct de Fribourg."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "GRAND, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6922826", "ece-6922795"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Un kilom\u00e8tre \u00e0 pied...", "source": "gico", "title": "La route de la pierre s\u00e8che - Majorque / Espagne 3/5", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1423778", "durationSec": 2590, "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SAUT D'OBSTACLES", "WTA", "TOURNOI (TENNIS)", "GRAND PRIX DE R\u00c9PUBLIQUE TCH\u00c8QUE MOTOCYCLISTE", "MOTO2", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SURF (LOISIR)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HEPTATHLON"], "visualPersons": ["BENCIC, BELINDA", "WILLIAMS, SERENA", "LUETHI, THOMAS", "AEGERTER, DOMINIQUE"], "id": "asset-1429588", "durationSec": 2085, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE", "TORONTO", "BRNO", "APPLES", "VEVEY", "BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Hippisme: Steve Guerdat ne participera pas aux Championnats d'Europe avec la Suisse", "Football/ Coupe de Suisse: FCTT - Zurich (1-6)", "Football/ Coupe de Suisse: Pied du Jura accueillait M\u00fcnsingen (1-3) + autres r\u00e9sultats du week-end", "L'\u00e9mission int\u00e9grale ", "Sport dimanche", "Tennis/ Masters de Toronto: Belinda Bencic cr\u00e9e la sensation en dominant Serena Williams en 3 sets en demi-finale", "Moto2: le Fran\u00e7ais Zarco remporte un 4\u00e8me succ\u00e8s, L\u00fcthi est 7\u00e8me et Aegerter 13\u00e8me", "VD: une vague artificielle a s\u00e9duit les surfeurs \u00e0 Vevey", "Athl\u00e9tisme: l'heptathlonienne Caroline Agnou finalise sa pr\u00e9paration pour les Championnats du monde de P\u00e9kin", "Athl\u00e9tisme: Pascale Blattner fait le point sur le scandale de dopage qui touche la discipline", "Football/ Coupe de Suisse: Servette - Lucerne (2-5)", "Football/ Coupe de Suisse: Brunnen - FC Sion (0-2)", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9cisions d'Alban Poudret depuis Aix-la-Chapelle (Allemagne).", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6922832", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex Aix-La-Chapelle", "name": "POUDRET, Alban", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6922832", "ece-6922797", "ece-6923647"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU \u00c0 VAPEUR", "SURF (LOISIR)", "VAGUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)"], "id": "asset-1451385", "durationSec": 912, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL", "VEVEY", "AVENCHES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Le bateau \u00e0 vapeur \"Neuch\u00e2tel\" attire des milliers de personnes", "12h45", "VD: une vague artificielle permet de surfer \u00e0 Vevey", "12h45", "Chine: les habitants de Tianjin sont en col\u00e8re contre les autorit\u00e9s", "Gr\u00e8ce: l\u2019\u00eele de Kos est d\u00e9bord\u00e9e par l'afflux de migrants", "Tennis / WTA Toronto: Belinda Bencic bat Serena Williams", "La revue de presse dominicale", "VD: le Festival Rock oz'Ar\u00e8nes organise une soir\u00e9e r\u00e9serv\u00e9e aux adolescents"], "alternativeExcerpt": ["Ce bateau a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 il y a deux ans avec, entre autres, l'aide du canton de Vaud, qui aimerait voir un jour le navire sur ses eaux.", "De l\u2019eau est propuls\u00e9e \u00e0 35 km/h sur une surface de 36 m2 ; les amateurs de sensations sont ravis.", "Il s'av\u00e8re qu'une intoxication chimique menace la ville et certains estiment que toutes les informations n'ont pas \u00e9t\u00e9 divulgu\u00e9es.", "Des r\u00e9fugi\u00e9s syriens, irakiens ou encore somaliens arrivent chaque jour sur la terre grecque.", "La rencontre a dur\u00e9 pr\u00e8s de 2h30 pour finalement voir la  St-Galloise battre en trois sets la num\u00e9ro 1 mondiale (3-6 7-5 6-4).", "Avec un jeune public de plus en plus pr\u00e9sent, les festivals font tout pour satisfaire ces spectateurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6922850", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6922850"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "DOUANE", "CONTREFA\u00c7ON", "SAISIE", "CONTREFA\u00c7ON", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "CONTREFA\u00c7ON", "MARCH\u00c9 COUVERT (B\u00c2TIMENT)", "CONTREFA\u00c7ON", "MONTRE DE LUXE"], "id": "asset-1451078", "durationSec": 1948, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d'\u00e9t\u00e9 d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Vallorbe dans le canton de Vaud \u00e0 la fronti\u00e8re avec la France.", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "SHANGHAI", "BIENNE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- La chasse aux contrefa\u00e7ons\n- Requ\u00e9rants non grata\n- \"J'EN SAIS RIEN\" les photos", "Avec les vacances, sciemment ou pas,  de nombreux suisses ram\u00e8nent des contrefa\u00e7ons dans leurs valises. Les douanes et les fabricants les attendent au tournant et pour ceux qui se font attraper la facture peut \u00eatre tr\u00e8s lourde.  Mise Au point a suivi cette traque aux faux.", "Qui dit touristes, dit photos. Avec l'av\u00e8nement  des smartphones, le nombre de clich\u00e9s par voyageur a explos\u00e9 et pourtant on photographie tous la m\u00eame chose. Fr\u00e9deric Recrosio tente de comprendre les habitudes photographiques des touristes que nous sommes. En m\u00eame temps, il en sait rien.", "En mars dernier, le village fribourgeois de Chevrilles conna\u00eet une brusque lev\u00e9e de boucliers. La conf\u00e9d\u00e9ration vient d'annoncer l'ouverture d'un centre f\u00e9d\u00e9ral pour quelques 300 demandeurs d'asile. Une r\u00e9union publique tourne \u00e0 la foire d'empoigne. Six mois plus tard Mise Au Point est retourn\u00e9 sur place.", "- La chasse aux contrefa\u00e7ons\n- Requ\u00e9rants non grata\n- \"J'EN SAIS RIEN\" les photos", "- La chasse aux contrefa\u00e7ons\n- Requ\u00e9rants non grata\n- \"J'EN SAIS RIEN\" les photos", "- La chasse aux contrefa\u00e7ons\n- Requ\u00e9rants non grata\n- \"J'EN SAIS RIEN\" les photos"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "La chasse aux contrefa\u00e7ons", "La chasse aux contrefa\u00e7ons/ Requ\u00e9rants non grata", "Mise au point", "\"J'en sais rien\" - les photos", "Vous prendrez bien la suite ?", "Requ\u00e9rants non grata", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "imageURL": "//www.rts.ch/6953733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6922823", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6922823", "ece-6923655", "ece-6923630", "ece-6923599"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1451031", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1447, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'\u00e9cologiste Nicolas Hulot, organisateur du Sommet des Consciences pour le climat qui parle de son engagement pour la protection de l'environnement et sa lutte contre les changements climatiques.", "title": "Nicolas Hulot", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HULOT, NICOLAS"], "thematicThemes": ["\u00c9COLOGIE", "CLIMAT", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nNicolas Hulot", "L'interview de Darius Rochebin\nNicolas Hulot", "L'interview de Darius Rochebin\nNicolas Hulot", "L'interview de Darius Rochebin\nNicolas Hulot", "Darius Rochebin re\u00e7oit Nicolas Hulot. A travers toutes ses occupations, le Fran\u00e7ais s'engage dans la protection de l'environnement."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Nicolas Hulot", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6922841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6923678", "ece-6923875", "ece-6923653", "ece-6922841"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Village d'enfants Pestalozzi 2015", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1435010", "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Fondation Village d'enfants Pestalozzi", "Fondation Village d'enfants Pestalozzi", "La Fondation Village d'enfants Pestalozzi est une oeuvre Suisse d'aide \u00e0 la jeunesse, qui permet \u00e0 des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s dans leur d\u00e9veloppement personnel et social d'acc\u00e9der \u00e0 une formation. Le village est situ\u00e9 \u00e0 Trogen (AR) et il accueille des enfants du monde entier et de cultures diff\u00e9rentes afin de d\u00e9velopper aussi l'entraide et la cohabitation interculturelle.", "Fondation Village d'enfants Pestalozzi", "La Fondation Village d'enfants Pestalozzi est une oeuvre Suisse d'aide \u00e0 la jeunesse, qui permet \u00e0 des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s dans leur d\u00e9veloppement personnel et social d'acc\u00e9der \u00e0 une formation. Le village est situ\u00e9 \u00e0 Trogen (AR) et il accueille des enfants du monde entier et de cultures diff\u00e9rentes afin de d\u00e9velopper aussi l'entraide et la cohabitation interculturelle.", "Fondation Village d'enfants Pestalozzi", "La Fondation Village d'enfants Pestalozzi est une oeuvre Suisse d'aide \u00e0 la jeunesse, qui permet \u00e0 des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s dans leur d\u00e9veloppement personnel et social d'acc\u00e9der \u00e0 une formation. Le village est situ\u00e9 \u00e0 Trogen (AR) et il accueille des enfants du monde entier et de cultures diff\u00e9rentes afin de d\u00e9velopper aussi l'entraide et la cohabitation interculturelle.", "La Fondation Village d'enfants Pestalozzi est une oeuvre Suisse d'aide \u00e0 la jeunesse, qui permet \u00e0 des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s dans leur d\u00e9veloppement personnel et social d'acc\u00e9der \u00e0 une formation. Le village est situ\u00e9 \u00e0 Trogen (AR) et il accueille des enfants du monde entier et de cultures diff\u00e9rentes afin de d\u00e9velopper aussi l'entraide et la cohabitation interculturelle."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Ensemble", "Fondation Village d'enfants Pestalozzi", "Ensemble", "Fondation Village d'enfants Pestalozzi", "Ensemble", "Fondation Village d'enfants Pestalozzi", "Fondation Village d'enfants Pestalozzi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6922854", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6923673", "ece-6922763", "ece-6923662", "ece-6922854"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le voyage de la vie", "source": "gico", "title": "Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration (6/6)", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1432868", "durationSec": 2930, "publicationDate": "2015-08-15T14:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Autriche. Plus de 4000 demandeurs d'asile sont parqu\u00e9s dans un centre pr\u00e8s de Vienne, dans des conditions humanitaires dramatiques : Interview de Alain Bovard, porte-parole d'Amnesty International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFF71B09-5BA1-4DFD-895E-1699423410EF", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Vienne", "Autriche"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2015-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "r\u00e9fugi\u00e9", "migration internationale"], "excerpt": "Amnesty International d\u00e9nonce la situation humanitaire qu'elle juge dramatique du centre autrichien de Traiskirchene, pr\u00e8s de Vienne, con\u00e7u pour accueillir normalement 1500 personnes. Plus la moiti\u00e9 des 4000 migrants sont d'ailleurs des mineurs qui sont livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Amnesty International", "name": "Bovard, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La situation de l\u2019asile en Suisse n\u2019a rien de chaotique selon Eduard Gnesa, ambassadeur extraordinaire pour la coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de migrations interrog\u00e9 par le Tages Anzeiger : Commentaire d\u2019Alain Arnaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEC5518F-1873-42F9-BE50-111CD1482BC4", "thematicGeographicals": ["Erythr\u00e9e", "Suisse"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2015-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "relations internationales"], "excerpt": "L\u2019ambassadeur extraordinaire pour la coop\u00e9ration internationale en mati\u00e8re de migrations explique dans le Tages Anzeiger que la Suisse cherche \u00e0 relancer le dialogue migratoire avec l\u2019Erythr\u00e9e, mais les conditions pour le faire ne sont pour l\u2019instant pas r\u00e9unies.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Chine. Apr\u00e8s les deux immenses explosions survenues le 12 ao\u00fbt 2015, le risque de contamination est \u00e9lev\u00e9 \u00e0 Tianji o\u00f9 les habitants \u00e9vacu\u00e9s : Correspondance de Rapha\u00ebl Grand", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E95961FC-81FE-47D5-92E9-C834AF16FBA1", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2015-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion", "produit chimique", "pompier"], "excerpt": "Le bilan des deux immenses explosions survenues mercredi s\u2019\u00e9l\u00e8ve d\u00e9sormais \u00e0 85 morts, et plus de 700 bless\u00e9s. Le cyanure de sodium, une substance dangereuses si elle est ing\u00e9r\u00e9e ou inhal\u00e9e. Comme souvent en Chine, les autorit\u00e9s sont peu transparentes sur la situation. Pas d\u2019information sur l\u2019ampleur de la contamination et les risques r\u00e9els encourus par la population. La police a n\u00e9anmoins proc\u00e9d\u00e9 aujourd\u2019hui \u00e0 des \u00e9vacuations. Il est conseill\u00e9 aux habitants \u00e9vacu\u00e9s de porter un masque sur le visage et des pantalons. Les critiques quant \u00e0 la gestion de la catastrophe s\u2019intensifient \u00e9galement. Les explosions se sont produites dans un entrep\u00f4t de stockage de produits dangereux. Et les premiers pompiers arriv\u00e9s sur place, mal renseign\u00e9s, ont tent\u00e9 d\u2019\u00e9teindre un incendie avec de l\u2019eau. L\u2019eau qui pourrait avoir d\u00e9clench\u00e9 une r\u00e9action chimique. Et transform\u00e9 l\u2019incendie en deux gigantesques explosions. Parmi les 85 victimes d\u2019un bilan encore provisoire, il y a 21 pompiers. Certains n\u2019\u00e9taient encore que des recrues.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2015-08-15T12:31:14.37.000", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Shangha\u00ef", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bilan 2015 du Festival de Locarno avant le Palmar\u00e8s : Correspondance de Pierre-Etienne Joye", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-10AC5479-D0D9-4820-AE9F-A0FC1EB4294B", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 192, "publicationDate": "2015-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "La 68e \u00e9dition s'ach\u00e8ve avec la projection sur la Piazza Grande du film portugais \"Heliopolis\". Le long-m\u00e9trage sud-cor\u00e9en \"Right Now, Wrong Then\" remporte le L\u00e9opard d'or.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coralie, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Tessin", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s Google Street View, le pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es s\u2019attaque \u00e0 Microsoft, pour son logiciel Windows 10 : Interview de Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D450E706-B736-466C-8BCF-DDDE3BACD2B8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2015-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google", "Microsoft", "Parti Pirate Suisse"], "thematicThemes": ["informatique", "protection des donn\u00e9es"], "excerpt": "Le pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es s\u2019attaque \u00e0 Microsoft, en particulier Windows 10. Le nouveau logiciel du g\u00e9ant am\u00e9ricain, sorti fin juin 2015, est t\u00e9l\u00e9chargeable gratuitement. Mais c\u2019est faussement gratuit puisqu\u2019il collecte vos donn\u00e9es, sans vous demander votre avis. C\u2019est bien \u00e7a le probl\u00e8me pour le pr\u00e9pos\u00e9 qui envisage carr\u00e9ment un remake du bras de fer contre Google Street View devant les tribunaux. Il n\u2019a pas attendu la demande du Parti Pirate la semaine derni\u00e8re pour agir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "name": "Walter, Jean- Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "SUICIDE", "PARTI POLITIQUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "BICYCLETTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CYCLISME (LOISIR)"], "id": "asset-1451244", "durationSec": 1458, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["DOUBS", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Cin\u00e9ma/ Palmar\u00e8s du 68\u00e8me festival de Locarno: Julie Evard dresse le bilan de cette \u00e9dition", "Japon: le Premier ministre Shinzo Abe est accus\u00e9 de remettre en question la Constitution pacifiste du Japon", "Gr\u00e8ce: la tension monte parmi les r\u00e9fugi\u00e9s de l'\u00eele de Kos", "L'incompr\u00e9hension r\u00e8gne apr\u00e8s le suicide d'un p\u00e8re et de ses deux enfants au Creux-du-Van (NE)", "Drame du Creux-du-Van (NE): l'interview d'Irina Inostroza de l'association Stop Suicide", "L'association Pro V\u00e9lo et le TCS proposent des cours de conduite aux cyclistes", "Les Suisses de l'\u00e9tranger sont d\u00e9sormais tr\u00e8s courtis\u00e9s par les politiques", "Chine: les habitants du quartier d\u00e9truit de Tianjin sont d\u00e9sormais menac\u00e9s par les intoxications chimiques", "La Saint-Galloise Belinda Bencic est la nouvelle sensation du tennis helv\u00e9tique", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6922902", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le pays asiatique se trouve en pleine p\u00e9riode de comm\u00e9moration des morts de 1945.", "Ath\u00e8nes a envoy\u00e9 un ferry afin d'acc\u00e9l\u00e9rer l'enregistrement de milliers de Syriens.", "L'homme qui s'est jet\u00e9 du haut de la falaise avec ses enfants r\u00e9sidait dans le Doubs.", "En ville, le v\u00e9lo est un moyen de transport efficace mais il est sujet \u00e0 des risques.", "Le congr\u00e8s des Suisses de l'\u00e9tranger vient de se terminer \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Le bilan s'est alourdi \u00e0 plus de 100 morts, la police a fait \u00e9vacuer tous les habitants du quartier.", "Elle vient de se qualifier pour les demi-finales du Masters de Toronto (Canada) \u00e0 tout juste 18 ans."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6922902", "ece-6922898"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["WTA", "TOURNOI (TENNIS)", "SAUT \u00c0 SKI", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["BENCIC, BELINDA", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-1443306", "durationSec": 2210, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["TORONTO", "EINSIEDELN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-08-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Football/ Coupe de Suisse: Entretien avec Mika\u00ebl Cardoso (Meyrin FC) qui raconte la d\u00e9faite de son \u00e9quipe contre le FC B\u00e2le (0-4)", "Reportage sur le Trail Verbier Saint-Bernard qui a eu lieu au d\u00e9but du mois de juillet", "Football/ Coupe de Suisse: le compte-rendu des autres r\u00e9sultats de ce samedi", "Sport derni\u00e8re", "Football/ Coupe de Suisse: Kriens - Youngs Boys (1-2)", "Saut \u00e0 ski: Simon Ammann a d\u00e9cid\u00e9 de changer sa technique d'atterrissage", "Tennis/ Masters de Toronto: Belinda Bencic se hisse en demi-finale apr\u00e8s sa victoire contre la Serbe Ana Ivanovic (6-4, 6-2)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6923717", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6923717", "ece-6922884", "ece-6922866", "ece-6923714"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "MONTAGNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1451245", "durationSec": 926, "publicationDate": "2015-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Drame du Creux-du-Van (NE): le point avec Julien Guillaume", "12h45", "12h45", "Le Gevenois Johan Nikl\u00e8s sera peut-\u00eatre la prochaine sensation du tennis helv\u00e9tique", "Festival de Locarno: le film \u00ab Lampedusa in Winter \u00bb a re\u00e7u le titre honorifique de meilleur film par les critiques", "Portrait d'un collectionneur de sable habitant les Franches-Montagnes (JU)", "Gr\u00e8ce: l'\u00eele de Kos est confront\u00e9e \u00e0 un afflux exceptionnel de migrants", "Chine: la tension monte autour du site industriel de Tianjin", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6922932", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Class\u00e9 1000\u00e8me mondial \u00e0 18 ans, sa marge de progression est \u00e9norme.", "19 films concourent cette ann\u00e9e dans la comp\u00e9tition internationale.", "L'UE s'est engag\u00e9e \u00e0 soutenir financi\u00e8rement le gouvernement grec pour g\u00e9rer l'afflux.", "L'explosion sur le site de Tianjin a fait 85 morts. On craint d\u00e9sormais une intoxication chimique."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6922932", "ece-6923758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "T\u00eates de s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "Les \"spin off\" et les s\u00e9ries d\u00e9riv\u00e9es. D\u00e9codages avec des acteurs et des producteurs au coeur de l'industrie des s\u00e9ries TV ", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-9FBE0189-FC1C-4B6B-948F-C0330A619397", "durationSec": 2008, "publicationDate": "2015-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "com\u00e9dienne", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "excerpt": "Reboot, remake, prequel, sequel, spin off... partir d'une s\u00e9rie ou d'un film \u00e0 succ\u00e8s pour en tirer une nouvelle s\u00e9rie est devenu une habitude pour les cha\u00eenes et les productions am\u00e9ricaines. Mais alors est-ce juste un moyen de faire plus d'argent ou une r\u00e9ponse \u00e0 l'envie des fans d'en avoir plus ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts, acteurs, producteurs de s\u00e9ries TV ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Le Matin", "name": "Fl\u00fcckiger, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "En direct du 68e festival du film de Locarno: 1. Rencontre avec Renato Berta, chef op\u00e9rateur suisse (5/5). - 2. Interview de Marco Bellochio, cin\u00e9aste italien. - 3. A propos du film \"Cosmos\". Interviews de Andrzej Zulawski, cin\u00e9aste, Sabine Az\u00e9ma et Jean-Fran\u00e7ois Balmer, com\u00e9diens. - 4. Interview de Laurent Dutoit, distributeur suisse de films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A254642-462C-4657-8C9C-39422091CB42", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse", "Locarno", "Tessin"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellochio, Marco", "Berta, Renato", "Zulawski, Andrzej", "Az\u00e9ma, Sabine", "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois", "Dutoit, Laurent"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "distribution", "festival de cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Zulawski, Andrjew", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "distributeur suisse de films", "name": "Dutoit, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste italien", "name": "Bellochio, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "op\u00e9rateur de cin\u00e9ma", "name": "Berta, Renato", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Az\u00e9ma, Sabine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cuba. Apr\u00e8s 54 ans, le drapeau am\u00e9ricain flotte \u00e0 nouveau \u00e0 La Havane, o\u00f9 la Suisse a repr\u00e9sent\u00e9 les int\u00e9r\u00eats am\u00e9ricains : 1. Extrait de la d\u00e9claration de John Kerry, secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain. \u2013 2. Correspondance de Philippe Revaz. \u2013 3. Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F746152D-52BA-4F31-8BE2-3106C35EC7AA", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Etats-Unis"], "durationSec": 687, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique", "relations internationales", "discours"], "excerpt": "1. Pour la premi\u00e8re fois depuis 1961, le drapeau am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 hiss\u00e9 devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Cuba, lors d'une c\u00e9r\u00e9monie en pr\u00e9sence du secr\u00e9taire d'Etat John Kerry. \u2013 2. Journ\u00e9e sp\u00e9ciale aussi pour la Suisse, puisque durant toute cette p\u00e9riode, c\u2019est elle qui a repr\u00e9sent\u00e9 les int\u00e9r\u00eats am\u00e9ricains \u00e0 Cuba. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des Affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter est le tout premier conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 fouler le sol cubain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat", "name": "Kerry, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS la Havane", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Swissmedic veut limiter l'usage des m\u00e9dicaments \u00e0 base de cod\u00e9ine. Les explications de Thierry Buclin, chef de la Division de pharmacologie clinique du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03510344-C32C-4F15-B0BC-B0479B7D7F7D", "durationSec": 723, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "allergie", "pharmacovigilance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacologue", "name": "Buclin, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Concours de l'\u00e9t\u00e9 (7/8): la photo, la passion de Nathalie Ch\u00e2telain, auditrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B84C8CAB-F12A-43C1-9499-6F6A9EC05FB6", "durationSec": 416, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ch\u00e2telain, Nathalie"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Son message: (...) La photo, ma passion, m'aide \u00e0 voir des choses merveilleuses l\u00e0 o\u00f9 d'autres n'apercevraient pas m\u00eame un brin d'herbe, car c'est souvent au c\u0153ur des petits riens que se cachent des tr\u00e9sors \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et inoubliables. Les regards interloqu\u00e9s, amus\u00e9s ou d\u00e9sabus\u00e9s, et parfois m\u00eame int\u00e9ress\u00e9s des passants qui me surprennent le nez dans l'herbe me font sourire et pourraient faire l'objet d'une \u00e9tude sociologique qui en dirait long sur notre mode de vie, nos habitudes, nos pr\u00e9f\u00e9rences, nos priorit\u00e9s. Ma passion pour la photo, qui ne s'accompagne pas de connaissances techniques, n'a pour guide que mon ressenti, que mon \u0153il qui sans cesse, recherche un jeu d'ombres, un \u00e9clat de soleil, une situation insolite sur laquelle poser un regard d\u00e9cal\u00e9.\r\nDe la brosse \u00e0 dents aux perles de ros\u00e9e accroch\u00e9es au poils d'une feuille minuscule il n'y a de limite au regard que celui qu'on s'interdit de poser, ou qu'on ne saurait traduire. Tout cela n'est, en fin de compte, qu'une question d'\u00e9tat d'esprit \u00e0 un moment donn\u00e9, agr\u00e9ment\u00e9 d'un soup\u00e7on de po\u00e9sie et d'un peu de lumi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditrice passionn\u00e9e par la photographie", "name": "Ch\u00e2telain, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Audacieux (Les)", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Alfredo Papis, employ\u00e9 argentin \u00e0 l'EMS des Charmettes \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-692476DE-2980-45F8-AEEB-A25512B8FADB", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3476, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Papis, Alfredo"], "thematicThemes": ["\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "reconversion professionnelle", "immigrant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Argentin, employ\u00e9 de l'EMS Les Charmettes \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Papis, Alfredo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pomoca, entreprise de pointe dans la conception et la fabrication de peaux de phoque,  est reconnue dans le monde intier : Interview de Josep Castellet, directeur de Pomoca", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D03805B0-9232-4B16-BBC1-19548C12FB8F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["start-up", "sport", "ski de randonn\u00e9e", "invention (technique)"], "excerpt": "Le sport suscite aussi et surtout l'innovation et la cr\u00e9ation de nombreuse startups. Pomoca a n'est pas r\u00e9ellement une startup. C'est une entreprise familiale \u00e0 la longue tradition: elle a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1933. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Pomoca", "name": "Castellet, Josep", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Du d\u00e9sir pour un ennemi politique ? : Interviews de Maria Roth-Bernasconi, conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste, Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR, Yannick Buttet, conseiller national valaisan PDC et de Pierre-Alain Fridez, conseiller national jurassien socialiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-045EFC05-3361-4084-9677-21CF20C5735C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Palais F\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["comportement", "tabou", "fonction politique", "humour", "s\u00e9duction"], "excerpt": "Homo Politicus est une s\u00e9rie un brin d\u00e9cal\u00e9e sur les tabous de la politique. Aujourd'hui on aborde la question de l'amour, de la drague et de la s\u00e9duction en politique. La question du jour est pos\u00e9e par la socialiste genevoise Maria Bernasconi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien socialiste ", "name": "Fridez, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Deleury, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mais o\u00f9 va-t-on?", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9croissance. Entretien avec Dominique M\u00e9da, professeure de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Dauphine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F84E7EB3-8043-42F7-8D08-8BEABA8251F9", "durationSec": 1577, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9da, Dominique"], "thematicThemes": ["croissance \u00e9conomique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "d\u00e9croissance \u00e9conomique", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Dominique M\u00e9da a entam\u00e9 une nouvelle r\u00e9flexion sur le passage d'une \u00e9conomie des quantit\u00e9s \u00e0 une \u00e9conomie de la qualit\u00e9. Comment penser une prosp\u00e9rit\u00e9 sans croissance, avec quelles nouvelles d\u00e9finitions et r\u00e9partition des richesses ? Comment faire de la contrainte \u00e9cologique une occasion de transformer le syst\u00e8me \u00e9conomique et les rapports de travail pour que chacun acc\u00e8de \u00e0 un travail d\u00e9cent ? Des questions qu'elle traite dans ses deux derniers ouvrages collectifs en 2011 : \" Red\u00e9finir la prosp\u00e9rit\u00e9 \" (Aube) et \" Les chemins de la transition \" (Utopia). Apr\u00e8s avoir publi\u00e9 \" La Mystique de la croissance. Comment s'en lib\u00e9rer \" (Flammarion, 2013), \" R\u00e9inventer le travail \" (PUF, 2013) elle vient de cosigner \" Travailler au XXI\u00e8me si\u00e8cle. Des salari\u00e9s en qu\u00eate de reconnaissance \" avec Ma\u00eblezig Bigi, Olivier Cousin, Laetitia Sibaud et Michel Wieviorka (Robert Laffont, 2015).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de sociologie", "name": "M\u00e9da, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Da bada bada da bada bada. Autour de la chanson \"Un homme et une femme\" (1966) de Nicole Croisille et Pierre Barouh", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A5FFD172-B1F1-4F83-9048-8BF31E2FC47E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lelouch, Claude", "Croisille, Nicole", "Barouh, Pierre"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "chanson", "film (oeuvre)", "chanson fran\u00e7aise", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La science des sixties (5/5): panorama d'une d\u00e9cennie mythique. Interview de St\u00e9phane Tirard et Olivier N\u00e9ron de Surgy, auteurs du livre \"La Science des sixties\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3047668D-4BDE-4542-B028-734B07707663", "durationSec": 2679, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences exactes", "ann\u00e9es 1960", "recherche scientifique"], "excerpt": "L'occasion de parler des legs scientifiques des ann\u00e9es 1960, comme l'existence des grands centres de recherches nationaux ou internationaux, de l'imbrication de la technique dans la science, de contraception, de procr\u00e9ation, de drogues de toutes sortes, de l'exp\u00e9rience de Milgram et de bien d'autres sujets \u00e9tudi\u00e9s durant une d\u00e9cennie prolifique du point de vue scientifique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "N\u00e9ron de Surgy, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "auteur", "name": "Tirard, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Made in... couvents et monast\u00e8res romands (7/8): chez les s\u0153urs dominicaines d'Estavayer-le-Lac, dans le canton de Fribourg, et le \"bouquet de Provence\", une eau tonifiante et bienfaisante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD2DB289-826C-4640-AB5C-BDC48B89DD81", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Estavayer-le-Lac", "Broye (district, FR)"], "durationSec": 977, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit alimentaire", "ordre religieux", "monast\u00e8re", "religieuse", "couvent", "dominicain"], "excerpt": "Liqueurs digestives, sauces, biscuits : les religieuses et religieux concoctent diff\u00e9rents produits dans le secret de leurs murs. Gabrielle Desarzens s'est int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 leurs processus de fabrication. Elle a pouss\u00e9 la porte de couvents et monast\u00e8res romands et rencontr\u00e9 les personnes qui produisent qui de la moutarde, qui de l\u2019alcool fort. Dans un deuxi\u00e8me temps, elle a fait \u00e9valuer ces denr\u00e9es et boissons monastiques par plusieurs professionnels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuses, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bons baisers de...", "source": "siranau", "title": "Bons baisers d'Ath\u00e8nes (5/5): l'art de manger \u00e0 la grecque. Visite du Mus\u00e9e de la gastronomie grecque dans le quartier de Psyri", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DD991D4E-D797-404B-AD88-D77240DBAB30", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Ath\u00e8nes"], "durationSec": 2670, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "ville", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur du Mus\u00e9e de la gastronomie grecque", "name": "Matsourdelis, Konstantinos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jusqu'o\u00f9 ira l'expansion de la soci\u00e9t\u00e9 Uber ? : Commentaire de Nadine Haltiner avec reportages \u00e0 Istanbul et \u00e0  Barcelone ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE531ED4-6B36-45B8-A2E0-4056F2CA55DE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Espagne", "Istanbul", "Barcelone", "Turquie"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uber (Taxis)"], "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique", "repas \u00e0 domicile", "taxi", "transport maritime"], "excerpt": "Uber, la start-up la plus ch\u00e8re du monde, plus de 50 milliards de dollars, a boulevers\u00e9 le secteur des taxis. Si bien que  de nombreux sp\u00e9cialistes estiment que ce ph\u00e9nom\u00e8ne est le d\u00e9but d'une r\u00e9volution plus importante. Alors jusqu'o\u00f9 ira l'expansion d'Uber ? En Turquie, c'est le monde des transports maritimes qui se retrouve chamboul\u00e9 avec l'arriv\u00e9e d'Uberboats, \u00e0 Barcelone UberEATS s'attaque \u00e0 la livraison de repas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur-livreur chez UberEATS \u00e0 Barcelone ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9spondable des vente chez UberBoats \u00e0 Instanbul ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Moustafa, capitaine du Uber Board \u00e0 Istanbul", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de communication de Feeld Organic Restaurant \u00e0 Barcelone", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Istanbul", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Barcelone", "name": "Audusseau, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9oliennes associatives en Bretagne : Interview de Michel Leclerc, vice-pr\u00e9sident de l'Association \"Eoliennes en pays de Vilaine\" et d' \"Energie Partag\u00e9e\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4489F407-CC36-46FD-9CE7-F05ACFCB56CE", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 306, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "\u00e9nergie renouvelable", "\u00e9olienne"], "excerpt": "\"Le climat et moi\", s\u00e9rie coproduite avec les radios francophones publiques, pr\u00e9sente des portraits de gens ordinaires qui s'impliquent pour l'environnement. En Bretagne, pr\u00e8s de Redon, le sculpteur Michel Leclercq est \u00e0 l'origine de \u00ab B\u00e9gawatts \u00bb, le plus grand parc fran\u00e7ais d'\u00e9oliennes \u00e0 financement citoyen. Mille particuliers d\u00e9tiennent 87 % du capital de B\u00e9gawatts, les 23 % restants appartenant \u00e0 des banques et \u00e0 un fonds r\u00e9gional.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Association \"Eoliennes en pays de Vilaine\" et d' \"Energie Partag\u00e9e\"", "name": "Leclerc, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio France", "name": "Ardisson, Annette", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le congr\u00e8s de l'UDC Vaud, et le maintien de Fabienne Despot \u00e0 la pr\u00e9sidence, le malaise reste bien pr\u00e9sent : 1. Commentaire de C\u00e9line Fontannaz. \u2013 2. Interview de Guy Parmelin, conseiller national vaudois UDC. \u2013 3. Interview de Philippe Bender, historien et membre du PLR valaisan, sur ces poloticiens qui refusent de d\u00e9missionner malgr\u00e9 les scandales dont ils ont fait l\u2019objet", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-89A1DCCA-72F5-4B96-AAC6-FB7E43540924", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 828, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Despot, Fabienne", "UDC Vaud"], "thematicThemes": ["crise politique", "\u00e9lection"], "excerpt": "1. Le congr\u00e8s extraordinaire de l'UDC Vaud a apport\u00e9 un r\u00e9pit dans la crise qui secoue l'UDC vaudoise depuis trois semaines. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9, in extremis, de maintenir Fabienne Despot \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti. \u2013 3. Fabienne Despot est le dernier exemple d'une s\u00e9rie de politiciens qui, ces derniers mois, se sont retrouv\u00e9s au c\u0153ur d'un scandale, mais ont refus\u00e9 de d\u00e9missionner, comme Jean-Charles Legrix, Geri Muller ou encore Christa Markwalder. Comment expliquer cette nouvelle tactique?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "historien et membre du PLR valaisan", "name": "Bender, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jack White, guitariste et chanteur : Interview de Xavier Oberson, avocat fiscaliste, professeur ordinaire au d\u00e9partement de droit public \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, guitariste amateur", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7BE3352C-BD6C-4D17-9674-EEFDCA2DD92F", "durationSec": 255, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["White, Jack"], "thematicThemes": ["musique", "guitare", "rock"], "excerpt": "\"Dans nos cordes\" propose une plong\u00e9e dans dix solos de guitare mythiques. Dix solos de \"guitar heroes\". L'occasion de revenir sur l'histoire, les anecdotes et le contexte de ces morceaux qui ont mis le doigt dans la prise, cr\u00e9\u00e9 des modes et des mondes. Ce vendredi: Jack White, \"Ball and Biscuit\" sur \"Elephant\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat et guitariste amateur", "name": "Oberson, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Eclats de M\u00e9diterran\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Face \u00e0 la mer avec les jeunes de Lampedusa, passion\u00e9s et engag\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFCFA0B6-8E68-48FA-8695-93D3E4AA2CB3", "thematicGeographicals": ["Italie", "Lampedusa (Ile de)"], "durationSec": 1997, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigrant", "immigration", "mer", "bienfaisance", "aide humanitaire"], "excerpt": "Grandir sur une \u00eele du large, face \u00e0 l\u2019horizon et la c\u00f4te tunisienne, ne rend pas forc\u00e9ment r\u00eaveur. Giacomo Mercurio et ses amis ont cr\u00e9\u00e9 Radio Delta. Et le collectif Askavusa organise un festival culturel tous les mois de septembre. Et a ouvert cette ann\u00e9e Porto M, un lieu pour dire la migration, la mer, la militarisation\u2026 et laisser parler les objets perdus par les migrants. \r\nA Lampedusa, il y a partout, toujours, la radio ou la t\u00e9l\u00e9 allum\u00e9e, parfois les deux en m\u00eame temps. Et partout, toujours, on entend Radio Delta.\r\nRadio Delta c\u2019est la radio de Lampedusa, une vraie radio locale pour une \u00eele d\u2019une vingtaine de km2 et de moins de 6000 habitants. Et Giacomo Mercurio c\u2019est une figure de Lampedusa. Il a mont\u00e9 la radio pi\u00e8ce par pi\u00e8ce avec des amis, qui ont fond\u00e9 l\u2019Alternativa Giovani.\r\nUn tr\u00e8s grand jeune homme aux allures de clubbeur qui prend l\u2019avion pour Palerme quand il veut sortir vraiment. Mais qui fait aussi du direct sur les plages en \u00e9t\u00e9, annonce la f\u00eate des grands-p\u00e8res et grands-m\u00e8res et parle aussi vite qu\u2019il pense\u2026 Parce que Giacomo, qui fait plusieurs m\u00e9tiers et activit\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles, a une voix mais aussi des id\u00e9es.\r\nAnnalisa d\u2019Ancona et Francesca Del Volgo, elles, partagent leurs convictions et leur engagement de multiples mani\u00e8res, avec les actions du collectif Askavusa.\r\nSur le vieux port, entre un h\u00f4tel de luxe et les bureaux de la Guarda di Finanza, un nouveau lieu vient d\u2019ouvrir ses portes faites de planches r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es sur les bateaux \u00e9chou\u00e9s des migrants. Porto M: \"M comme mer, migration, militarisation, M\u00e9diterran\u00e9e\", dit Annalisa, qui ajoute tout de suite \"ce n\u2019est pas un mus\u00e9e!\".\r\nEt c\u2019est vrai: les objets des migrants r\u00e9colt\u00e9s sur les plages ou dans les premiers bateaux \u00e9chou\u00e9s par les membres du collectif parlent, racontent, t\u00e9moignent d\u2019eux-m\u00eames. Coran ou bible, photos de famille et gilets de sauvetage, amulettes, bijoux, t\u00e9l\u00e9phones portables, adresses soigneusement \u00e9crites, pantalons ou foulard: ils disent l\u2019exil.\r\nEt l\u2019espoir d\u2019atteindre l\u2019autre rive, en vie. Sans oublier le pass\u00e9: de petits sachets de terre se trouvent souvent au fond d\u2019une poche.  \r\nAvec le collectif Askavusa, Annalisa et Francesca organisent des soir\u00e9es de rencontres, de d\u00e9bats, de chansons et d\u2019histoires \u00e0 partager. Mais aussi le LampedusaInfestival en septembre, avec documentaires, vid\u00e9os et performances.\r\nElles racontent aujourd\u2019hui comment est n\u00e9e leur conviction qu\u2019il fallait r\u00e9fl\u00e9chir, penser et lutter pour une autre M\u00e9diterran\u00e9e\u2026 Un jour de 2009 quand la population fait ouvrir les portes du centre d\u2019accueil et s\u2019est m\u00eal\u00e9e aux migrants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes de Lampedusa", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Fabienne Despot, pr\u00e9sidente de l'UDC Vaud, qui a \u00e9t\u00e9 maintenue de justesse \u00e0 la t\u00eate de l'UDC vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85468E03-56EB-4B3F-B66D-8702B176AF20", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 468, "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Vaud"], "thematicThemes": ["parti politique", "crise politique", "\u00e9lection"], "excerpt": "Fabienne Despot a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e de justesse, lors du congr\u00e8s extraordinaire de l'UDC vaudoise. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti ont confirm\u00e9 son maintien sur les listes \u00e9lectorales des f\u00e9d\u00e9rales de cet automne. Ils ont \u00e9galement d\u00e9cid\u00e9 de la maintenir in extremis \u00e0 la t\u00eate de la section vaudoise de l'UDC, malgr\u00e9 l'affaire de l'enregistrement ill\u00e9gal de ses coll\u00e8gues de parti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'UDC Vaud", "name": "Despot, Fabienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ATP", "INJURE", "CABINET M\u00c9DICAL", "SERVICE DE SANT\u00c9", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "M\u00c9DECIN", "DRAPEAU", "AMBASSADE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "visualPersons": ["KYRGIOS, NICK", "AMARELLE, CESLA", "MORET, ISABELLE", "KERRY, JOHN", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-1451124", "durationSec": 1749, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["MONTREAL", "YVERDON", "NOVILLE", "MOUTIER", "LA HAVANE", "SEMBRANCHER"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Cuba: l'ambassade am\u00e9ricaine est \u00e0 nouveau ouverte", "L'agriculture biologique se d\u00e9veloppe en Suisse", "NE / Creux-du-Van: les pr\u00e9cisions d'Aurore Chery \u00e0 Neuch\u00e2tel", "La commission du Conseil national soutient la r\u00e9forme des proc\u00e9dures d'asile", "Tennis: Kyrgios est sanctionnn\u00e9 pour ses propos insultants envers Wawrinka", "Suisse: la nourriture \"bio\" est de plus en plus pris\u00e9e", "Football / Coupe de Suisse: Meyrin (GE) affronte B\u00e2le", "Suisse: la nouvelle s\u00e9rie de billets de banque sera lanc\u00e9e en avril 2016", "VS: la construction de b\u00e2timents vient emp\u00eacher des d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques", "Cuba / USA: le point avec Philippe Revaz, \u00e0 La Havane", "Fabienne Despot reste pr\u00e9sidente de l'UDC vaudoise", "Sant\u00e9: des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes se r\u00e9unissent dans des centres", "NE: quatre corps ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s au pied de la falaise du Creux-du-Van", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["John Kerry avait invit\u00e9 Didier Burkhalter \u00e0 cette c\u00e9r\u00e9monie qui symbolise la reprise des relations entre La Havane et Washington.", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne est certes plus fort en Suisse al\u00e9manique mais quelques fermes du genre \u00e9mergent aussi dans le paysage romand.", "Les principaux \u00e9l\u00e9ments de la r\u00e9forme ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par tous les membres, \u00e0 l'exception de l'UDC.", "L\u2019Association du tennis professionnel (ATP) a d\u00e9cid\u00e9 d'infliger deux amendes au jeune joueur australien.", "Avec les explications de Jean-Marc Heuberger, en direct de Zurich.", "L'opposition est plus que d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e mais le challenge est \u00e9norme pour le petit club genevois.", "Initialement esp\u00e9r\u00e9es pour 2010, toutes les coupures devraient \u00eatre en circulation d'ici \u00e0 fin 2019.", "A Sembrancher, plusieurs vestiges de la Pr\u00e9histoire avaient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s mais les fouilles doivent bient\u00f4t s'arr\u00eater.", "Cependant, l'affaire des enregistrements clandestins portera s\u00fbrement pr\u00e9judice aux candidats aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.", "C'est l\u00e0 l'une des solutions \u00e0 la p\u00e9nurie de m\u00e9decins de famille qui frappe surtout les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques.", "La voiture des d\u00e9funts a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e dans les environs ; la piste du suicide collectif est pour l'instant privil\u00e9gi\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6906963", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Neuch\u00e2tel", "name": "CHERY, Aurore", "type": "Personne physique"}, {"role": "Zurich", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"role": "La Havane, Cuba", "name": "REVAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6906963", "ece-6906961"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN", "INTERVIEW", "SALLE DE SPECTACLE", "INTERVIEW"], "id": "asset-1451126", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e de Lausanne \u00e0 Rolle, pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien von Roten parcourant la Suisse romande en voiture \u00e9lectrique.", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ROLLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Entretien avec Marie-No\u00eblle Gudin, directrice de la fondation Le Rosey", "Interview de Kacey Mottet Klein, acteur", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VD: des v\u00e9los en libre-service sont disponibles dans la r\u00e9gion lausannoise", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VD: reportage sur la vie d'Audrey Hepburn \u00e0 Tolochenaz", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["C'est elle qui g\u00e8re le Rosey Concert Hall, une salle de concert et de spectacle pouvant accueillir jusqu'\u00e0 900 personnes.", "Ce jeune com\u00e9dien revient sur son m\u00e9tier et son attachement \u00e0 la ville de Lausanne.", "Malheureusement, le dispositif en place actuellement est encore assez limit\u00e9: la faute \u00e0 un manque de soutien financier.", "La c\u00e9l\u00e8bre actrice britannique a v\u00e9cu 30 ans et est m\u00eame enterr\u00e9e dans la commune de Tolochenaz."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6906967", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUGNON, Cl\u00e9mentine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABRIELI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6906965", "ece-6906967", "ece-6906361"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "DIPLOMATIE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "DESPOT, FABIENNE", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-1451125", "durationSec": 843, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LA HAVANE", "NOVILLE", "SION"], "visualCorporations": ["UDC", "FC SION", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Cuba: Dider Burkhalter est invit\u00e9 pour la r\u00e9ouverture de l'ambassade am\u00e9ricaine", "Football / Super League: Sion bat Zurich 3-1", "VD / UDC: l'analyse de Laurent Dufour \u00e0 Lausanne", "NE: le Buskers Festival prend place dans les rues", "Des Suisses habitant \u00e0 l'\u00e9tranger d\u00e9couvre leur pays d'origine", "Fabienne Despot reste \u00e0 la t\u00eate de l'UDC vaudoise", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6907011", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["John Kerry a invit\u00e9 le ministre suisse pour remercier Berne d'avoir repr\u00e9sent\u00e9 les Etats-Unis sur l'\u00eele durant 54 ans.", "Le club valaisan arrive ainsi \u00e0 se hisser \u00e0 la troisi\u00e8me place du classement apr\u00e8s cette cinqui\u00e8me journ\u00e9e.", "Le public a le choix de payer ou non les artistes \u00e0 la fin de chaque repr\u00e9sentation.", "Ils sont \u00e0 peu pr\u00e8s 40 \u00e0 visiter la Suisse romande ; les r\u00e9actions sont multiples tant ils proviennent d'horizons diff\u00e9rentes.", "C'est lors d'un congr\u00e8s extraordinaire du parti que la Vaudoise a maintenu ses candidatures au National et aux Etats."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6907011", "ece-6906394"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1440165", "thematicGeographicals": ["YVORNE"], "durationSec": 188, "mediaType": "video", "excerpt": "Le village d'Yvorne dans le canton de Vaud est l'un des 9 candidats finalistes du plus beau village de Suisse 2015. T\u00e9moignages de Jean-Daniel Suardet et de Marcel Mayencourt, vignerons, qui s'occupent d'une partie des 160 hectares du vignoble et d'Ursula Eichenbach, la restauratrice de l'auberge du village.", "title": "Le plus beau village de Suisse : Yvorne (Vaud)", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIARA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cuisine de chez nous", "source": "gico", "id": "asset-1436123", "thematicGeographicals": ["ROUGEMONT"], "durationSec": 2821, "mediaType": "video", "excerpt": "Sept candidats qui exercent une profession li\u00e9e aux m\u00e9tiers de la terre s'affrontent pour cette \u00e9mission de concours culinaire au niveau national. Les candidats se rendent tour \u00e0 tour dans la r\u00e9gion du candidat h\u00f4te afin de d\u00e9guster un repas typique : dans cet \u00e9pisode c'est le garde-forestier Fr\u00e9d\u00e9ric Blum de Rougemont dans le canton de Vaud qui invite.", "title": "Etape 6 : Fr\u00e9d\u00e9ric Blum (VD)", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-08-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS", "ART CULINAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Etape 6 : Fr\u00e9d\u00e9ric Blum (VD)", "Pour cette sixi\u00e8me et avant-derni\u00e8re \u00e9tape, les candidats de Cuisine de chez nous prennent de la hauteur ! Une arriv\u00e9e en h\u00e9licopt\u00e8re riche en \u00e9motions pour rejoindre le Pays d'Enhaut o\u00f9 une vue spectaculaire attend les convives accueillis par Fr\u00e9d\u00e9ric.", "Chaque r\u00e9gion de Suisse poss\u00e8de de savoureuses sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires. Deux Romands, trois Al\u00e9maniques, un Tessinois et une Grisonne se rendent  tour \u00e0 tour aux quatre coins du pays pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issu des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Etape 6 : Fr\u00e9d\u00e9ric Blum (VD)", "Chaque r\u00e9gion de Suisse poss\u00e8de de savoureuses sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires. Deux Romands, trois Al\u00e9maniques, un Tessinois et une Grisonne se rendent  tour \u00e0 tour aux quatre coins du pays pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issu des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Etape 6 : Fr\u00e9d\u00e9ric Blum (VD)", "Chaque r\u00e9gion de Suisse poss\u00e8de de savoureuses sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires. Deux Romands, trois Al\u00e9maniques, un Tessinois et une Grisonne se rendent  tour \u00e0 tour aux quatre coins du pays pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issu des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Etape 6 : Fr\u00e9d\u00e9ric Blum (VD)", "Chaque r\u00e9gion de Suisse poss\u00e8de de savoureuses sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires. Deux Romands, trois Al\u00e9maniques, un Tessinois et une Grisonne se rendent  tour \u00e0 tour aux quatre coins du pays pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issu des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale."], "alternativeTitle": ["Cuisine de chez nous", "Etape 6 : Fr\u00e9d\u00e9ric Blum, de Rougemont (VD)", "Etape 6 : Fr\u00e9d\u00e9ric Blum (VD)", "Cuisine de chez nous", "Etape 6 : Fr\u00e9d\u00e9ric Blum (VD)", "Cuisine de chez nous", "Etape 6 : Fr\u00e9d\u00e9ric Blum (VD)", "Cuisine de chez nous", "Etape 6 : Fr\u00e9d\u00e9ric Blum (VD)"], "imageURL": "//www.rts.ch/6971879.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6906983", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-6906983", "ece-6922879", "ece-6906357", "ece-6923589"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Challenge", "source": "gico", "id": "asset-1378480", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "PARIS"], "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9rie de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 les sp\u00e9cialistes de parkour Kevin Fluri et Chris Harmat se lancent le d\u00e9fi de r\u00e9aliser un saut mythique: le Manpower Gap, un saut de 6 m\u00e8tres entre 2 immeubles. Le parkour est une discipline qui consiste \u00e0 se d\u00e9placer en franchissant les obstacles dans un milieu urbain ou rural.", "title": "Parkour", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-08-13T15:30:00Z", "thematicThemes": ["PAYSAGE URBAIN"], "alternativeExcerpt": ["Parkour", "Le Parkour est une discipline issue du film de Luc Besson, \"Banlieue 13\". Kevin se lance le d\u00e9fi de r\u00e9aliser un saut mythique: le Manpower Gap, un saut de 6m entre 2 immeubles.", "Le Parkour est une discipline issue du film de Luc Besson, \"Banlieue 13\". Kevin se lance le d\u00e9fi de r\u00e9aliser un saut mythique: le Manpower Gap, un saut de 6m entre 2 immeubles."], "alternativeTitle": ["Challenge", "Challenge : Parkour", "Parkour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6906462", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-6906462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'\u00eele de Kos toujours plus d\u00e9sempar\u00e9e face \u00e0 l'afflux massif de r\u00e9fugi\u00e9s : Reportage \u00e0 Kos", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E73721D5-E8C9-4CB5-93D8-741CBA35DB08", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9fugi\u00e9", "migration internationale", "immigration"], "excerpt": "En Gr\u00e8ce, sur l'\u00eele de Kos, ce sont 7000 migrants et r\u00e9fugi\u00e9s qui ont afflu\u00e9 depuis plusieurs semaines, pour une population de 33'000 habitants. Sur cette \u00eele, qui vit surtout du tourisme, rien n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu pour faire face \u00e0 ce flux. Les incidents se sont multipli\u00e9s ces derniers jours. Une r\u00e9union d'urgence doit se tenir \u00e0 Ath\u00e8nes en pr\u00e9sence du commissaire europ\u00e9en aux Affaires int\u00e9rieures Dimitris Avramopoulos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'association des h\u00f4teliers de Kos", "name": "Svinou, Konstantina", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 syrien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Eclats de M\u00e9diterran\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Couscous au poisson et chansons chez Antoine Michel \u00e0 Lampedusa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C29F680-C4D4-4179-A8A4-84EF95F29E5B", "thematicGeographicals": ["Lampedusa (Ile de)", "Italie", "France"], "durationSec": 1844, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteur", "restaurant", "poisson (aliment)", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restaurateur, chanteur", "name": "Michel, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Bruno Ganz, com\u00e9dien, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re [Bonus web non diffus\u00e9 en l'\u00e9tat \u00e0 l'antenne]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2E2929B-9209-4C23-9B92-546CA212DABC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2002, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ganz, Bruno"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ganz, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La science des sixties (4/5): l'informatique. Interview de Pierre Mounier-Kuhn, sp\u00e9cialiste de l'histoire de l'informatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4441476A-3F06-44EB-9087-9919B60CCCA4", "durationSec": 2347, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique", "histoire", "ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'histoire de l'informatique", "name": "Mounier-Kuhn, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques de Watteville, qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \"super n\u00e9gociateur en chef\" de la Suisse dans les discussions avec l'Union europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97CE4F0B-06A8-48FD-9324-0D0CD80B43D1", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "n\u00e9gociation"], "excerpt": "Le secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales devra coordonner les diff\u00e9rentes n\u00e9gociations en cours et la t\u00e2che du Vaudois s'annonce ardue face \u00e0 une Europe qui ne veut pas rediscuter la libre-circulation des personnes. Sans parler des autres questions \u00e0 l'agenda : les accords d'acc\u00e8s au march\u00e9, les questions institutionnelles, ou encore les coop\u00e9rations sur la recherche, l'\u00e9ducation ou la culture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales", "name": "Watteville, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Coaching orthographique. Les pi\u00e8ges de la langue fran\u00e7aise sous la loupe! Avec Bernard Fripiat, com\u00e9dien, auteur belge amoureux de la langue fran\u00e7aise et coach d'orthographe (14/18): le chapeau (accent circonflexe), c'est important sur les mots. Existe-t-il un truc pour savoir qui en porte ou pas?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C042193-B98F-4C53-A699-D98BB494429F", "durationSec": 227, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orthographe", "langue fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, auteur belge", "name": "Fripiat, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": " O2Score, start-up qui a mis au point un appareil de mesure du stress oxydatif : Interview de Georges Rochat, ing\u00e9nieur et entrepreneur passionn\u00e9 par la miniaturisation \u00e9lectronique co-fondateur de O2Score", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F2EB6C1-4669-4482-BE1C-5FA0B8E0E8EE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 276, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)", "start-up", "sport", "stress"], "excerpt": "Le sport suscite aussi et surtout l'innovation et la cr\u00e9ation de nombreuse startups. O2Score a mis au point un appareil de mesure du stress oxydatif. La start-up tente de s\u2019implanter dans le monde du sport, un secteur \u00e9conomique, selon elle, au fort potentiel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " ing\u00e9nieur et entrepreneur passionn\u00e9 par la miniaturisation \u00e9lectronique co-fondateur de O2Score", "name": "Rochat, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Audacieux (Les)", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Laurent Clerc, fromager genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEBFEFEA-A7D0-4018-BED2-65D9EF17EB6F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3462, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clerc, Laurent"], "thematicThemes": ["reconversion professionnelle", "fromage", "fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fromager", "name": "Clerc, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mais o\u00f9 va-t-on?", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9croissance. Entretien avec Paul Ari\u00e8s, militant \u00e9cologiste, directeur du bimestriel d'analyse politique  \"Sarkophage\", devenu \"La Vie est \u00e0 nous\" d\u00e8s septembre 2012, auteur de \"La Simplicit\u00e9 volontaire contre le mythe de l'abondance\" (Ed. La D\u00e9couverte) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77705DE6-A7F6-4096-A949-A16016FA09EF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1530, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ari\u00e8s, Paul"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "lutte politique", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9cologie", "d\u00e9croissance \u00e9conomique", "croissance \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant \u00e9cologiste", "name": "Ari\u00e8s, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement grec n\u00e9glige-t-il la question de l'asile ? : Interview d'Anastassia Politi, membre fondateur de Syriza Paris en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1D2ED16-1D17-43BF-8766-420DE54F7208", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 466, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "relations internationales", "migration internationale", "migration de population", "immigration"], "excerpt": "Les conditions dramatiques dans lesquelles sont accueillis les migrants sur l'\u00eele de Kos en Gr\u00e8ce sont-elles dignes d'un parti d'extr\u00eame gauche comme Syriza? Mercredi, les quelque 7000 Afghans et Syriens qui attendent de passer sur le continent ont \u00e9t\u00e9 parqu\u00e9s dans un stade sans eau ni infrastructures. Des violences polici\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es. Compl\u00e8tement absorb\u00e9 par le plan d'aide europ\u00e9en, le gouvernement grec n\u00e9glige-t-il la question de l'asile ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre fondateur de Syriza Paris en France", "name": "Politi, Anastassia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Avec les anges si purs. Autour de la chanson \"La Mer\" (1946) de Charles Trenet", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E6BC0756-407A-4AF3-81B0-4231153536A5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3362, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trenet, Charles"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "chanson fran\u00e7aise", "chanson d'auteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La maison de paille : Interview de S\u00e9bastien Homberger et Kelly L\u00e9vy qui ont construit une villa compos\u00e9e uniquement de mat\u00e9riaux naturels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86E1E002-CB27-4B96-B8F4-44D1DCB489F3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Vers-chez-les-Blanc"], "durationSec": 307, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paille (mat\u00e9riau)", "maison individuelle", "\u00e9cologie"], "excerpt": "\"Le climat et moi\", s\u00e9rie coproduite avec les radios francophones publiques, pr\u00e9sente des portraits de gens ordinaires qui s'impliquent pour l'environnement. La villa compos\u00e9e uniquement de mat\u00e9riaux naturels, outre le peu de d\u00e9chets qu'elle engendrera lors de sa d\u00e9molition, cette maison \u00e0 l'avantage de pr\u00e9senter un excellent bilan  \u00e9nerg\u00e9tique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de la maison en paille", "name": "Homberger, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire de la maison en paille", "name": "L\u00e9vy, Kelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les raisons du succ\u00e8s d'Uber, soci\u00e9t\u00e9 de taxi, \u00e0 Zurich : Commentaire de Rouven Gueissaz et interviews de chauffeurs de taxis et d'Erich Wenzinger, chef de la communication du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie du canton de Zurich.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A133FCB6-CE39-4BBC-A425-3DA9FD60048E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uber (Taxis)"], "thematicThemes": ["taxi", "concurrence \u00e9conomique"], "excerpt": "A Zurich, la cohabitation entre chauffeurs Uber et chauffeurs de taxis, semble beaucoup mieux se passer qu'\u00e0 Gen\u00e8ve et Lausanne. Deux raisons \u00e0 cela : les autorit\u00e9s al\u00e9maniques se montrent plus lib\u00e9rales. Et les taxis classiques ont de la peine \u00e0 organiser la r\u00e9sistance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaire, devenu chauffeur de taxis pour la soci\u00e9t\u00e9 Uber", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de taxis officiels de Zurich", "name": "Zanini, Dolores", "type": "Participant"}, {"role": "Erich Wenzinger, chef de la communication du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie du canton de Zurich.", "name": "Wenzinger, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "En direct du 68e festival du film de Locarno: 1. Rencontre avec Renato Berta, chef op\u00e9rateur suisse. - 2. Bruno Ganz, com\u00e9dien, se souvient... Interview. - 3. Interview de Carmen Maura, com\u00e9dienne espagnole, et Lionel Baier, cin\u00e9aste, pour leur film \"La Vanit\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A128A4CE-E28C-4070-9313-ECDDD677CC5E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Tessin", "Locarno"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berta, Renato", "Maura, Carmen", "Ganz, Bruno", "Baier, Lionel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "festival de cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "op\u00e9rateur de cin\u00e9ma", "name": "Berta, Renato", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne espagnole", "name": "Maura, Carmen", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Ganz, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le petit coup de blanc en politique : Interviews de Robert Cramer, conseiller genevois \u00e9cologiste, Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR, C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale genevoise UDC et de Raymond Clottu, conseiller national neuch\u00e2telois UDC ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88CFDDE5-BC6F-4696-8845-F3AC67AC3122", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Palais F\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["tabou", "boisson", "fonction politique", "comportement", "humour"], "excerpt": "Homo Politicus est une s\u00e9rie un brin d\u00e9cal\u00e9e sur les tabous de la politique. Aujourd'hui on aborde le petit coup de blanc en politique. La question du jour est pos\u00e9e par le Vert genevois Robert Cramer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " conseiller genevois \u00e9cologiste", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller nationale neuch\u00e2telois UDC", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise UDC", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bons baisers de...", "source": "siranau", "title": "Bons baisers d'Ath\u00e8nes (4/5): Annita Mavromichalis, de la diplomatie \u00e0 la sc\u00e8ne, et rencontre avec Stathis Sklavounakos, ancien haut fonctionnaire devenu \u00e9crivain", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EB404B25-A8C2-4538-9E54-8CC087BDC165", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Ath\u00e8nes"], "durationSec": 2550, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sklavounakos, Stathis", "Mavromichalis, Annita"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "ville", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Annita Mavromichalis vient d?une c\u00e9l\u00e8bre ancienne famille bourgeoise d'Ath\u00e8nes. Elle a pass\u00e9 une grande partie de sa vie \u00e0 l'\u00e9tranger comme diplomate pour le gouvernement grec. Il y a 5 ans, rentr\u00e9e en Gr\u00e8ce pour sa retraite, elle a pris des cours de th\u00e9\u00e2tre et est devenue com\u00e9dienne professionnelle. Retour avec elle sur l'Ath\u00e8nes des ann\u00e9es 60 et rencontre avec son ami Stathis Sklavounakos, ancien haut fonctionnaire pour le minist\u00e8re du tourisme reconverti en \u00e9crivain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-diplomate, com\u00e9dienne", "name": "Mavromichalis, Annita", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Sklavounakos, Stathis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tom Morello, guitariste am\u00e9ricain connu pour sa participation aux groupes Rage Against the Machine et  Audioslave : Interview de Xavier Oberson, avocat fiscaliste, professeur ordinaire au d\u00e9partement de droit public \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, guitariste amateur", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-87710A8C-1A70-45A2-9BF6-3AC06F0F6151", "durationSec": 258, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morello, Tom", "Rage Against The Machine"], "thematicThemes": ["rock", "guitare \u00e9lectrique", "musique"], "excerpt": "\"Dans nos cordes\" propose une plong\u00e9e dans dix solos de guitare mythiques. Dix solos de \"guitar heroes\". L'occasion de revenir sur l'histoire, les anecdotes et le contexte de ces morceaux qui ont mis le doigt dans la prise, cr\u00e9\u00e9 des modes et des mondes. 1992, en pleine vague grunge, qui fait voler le rock en \u00e9clats,le groupe  \"Rage against the machine\" r\u00e9veille la sc\u00e8ne et lance une bombe incendiaire. Toute une g\u00e9n\u00e9ration reprend leurs refrains et scande la m\u00e9lodie de la guitare. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat et guitariste amateur", "name": "Oberson, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "\"On en parle\" est dans le pr\u00e9 (7/8): visite du domaine du \"Nant d'Avril\" \u00e0 Satigny, dans le canton de Gen\u00e8ve, en compagnie d'Yves Grolimund, propri\u00e9taire du domaine familial, et Fran\u00e7ois Erard, directeur d'AgriGen\u00e8ve, la chambre genevoise d'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F71A90B0-EFDC-457A-98E0-5E0A329154CD", "thematicGeographicals": ["Satigny", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1423, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grolimund, Yves"], "thematicThemes": ["agriculteur", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'AgriGen\u00e8ve", "name": "Erard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur", "name": "Grolimund, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC Sion - FC Zurich GRAND FORMAT", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1441549", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nSion - Zurich", "Sp\u00e9cial football: Sion - Zurich.", "En diff\u00e9r\u00e9 de Sion"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Sion - Zurich"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6906445", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6906445"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "\u00c9V\u00caQUE", "HOMOPHOBIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["HUONDER, VITUS"], "id": "asset-1450965", "durationSec": 948, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["VAUD", "MOL\u00c9SON", "SUISSE", "HESSE", "BERNE-VILLE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["L'\u00e9v\u00eaque de Coire Vitus Huonder cite le L\u00e9vitique pour qualifier les homosexuels d'abominations qui m\u00e9ritent la mort, lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 Fulda en Allemagne."], "alternativeTitle": ["12h45", "De jeunes Valaisans \u00e2g\u00e9s de 7 \u00e0 18 ans partent \u00e0 la conqu\u00eate des cimes du Kirghizistan", "Plainte p\u00e9nale d\u00e9pos\u00e9e contre l\u2019UDC vaudois Micha\u00ebl Buffat: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, \u00e0 Lausanne", "12h45", "12h45", "ONU: Ban Ki-moon a d\u00e9mis de ses fonctions le chef de la mission en Centrafrique", "Les Verts pr\u00e9sentent leur bilan pour la l\u00e9gislature qui s\u2019ach\u00e8ve: les explications d\u2019Emmanuelle Jaquet, \u00e0 Berne", "Festival des arts vivants de Nyon: le th\u00e8me de la bataille a \u00e9t\u00e9 choisi pour cette 31e \u00e9dition", "Chine: une explosion sur un site de produits chimiques a ravag\u00e9 le port de Tianjin", "L'\u00e9v\u00eaque de Coire pr\u00e9sente ses excuses concernant ses propos homophobes", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Ce pays d'Asie centrale est presque totalement absent de l'actualit\u00e9, et pourtant, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019y rendre.", "De plus en plus d'accusations de viols sur mineurs visent les casques bleus pr\u00e9sents dans le pays.", "Une lutte a \u00e9t\u00e9 mise en sc\u00e8ne par des chor\u00e9graphes et des plasticiens, exprim\u00e9e par la danse, le th\u00e9\u00e2tre et les performances.", "Le bilan provisoire est de 44 morts et plus de 500 bless\u00e9s. La d\u00e9flagration a \u00e9t\u00e9 telle que des satellites l'ont rep\u00e9r\u00e9e depuis l'espace.", "Il avait cit\u00e9 un passage de l'Ancien Testament condamnant \u00e0 mort les homosexuels. Mais il maintient que ceux-ci devraient renoncer \u00e0 leur orientation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6907098", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Berne", "name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6907098", "ece-6906470"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["RICHESSE", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION"], "id": "asset-1450966", "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au Mont-P\u00e8lerin et \u00e0 Puidoux  pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes romandes en voiture \u00e9lectrique.", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VD: entretien avec Jon Ferguson, \u00e9crivain, \u00e0 Puidoux", "VD: entretien avec J\u00e9r\u00f4me Ak\u00e9 Beda, sommelier \u00e0 l'Auberge de l'Onde, \u00e0 Saint-Saphorin", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VD: l'immobilier de luxe s'est particuli\u00e8rement d\u00e9velopp\u00e9 au Mont P\u00e8lerin", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Le plus beau village de Suisse: portrait de Guarda (GR)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["L'homme nous parle de son dernier roman \"Le chemin de la Dame\" et de sa carri\u00e8re.", "Elu meilleur sommelier par le Gault et Millau en 2015, il nous parle de ses impressions sur ce titre et sur son m\u00e9tier.", "Milliardaires russes, fran\u00e7ais ou expatri\u00e9s, ils sont tr\u00e8s nombreux \u00e0 chercher des appartements de luxe.", "Le village est pos\u00e9 \u00e0 1'653m d'altitude."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6907055", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6907053", "ece-6907055", "ece-6906429"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1440158", "thematicGeographicals": ["GRISONS"], "durationSec": 185, "mediaType": "video", "excerpt": "Le village de Soglio dans le canton des Grisons est l'un des 9 candidats finalistes du plus beau village de Suisse 2015. Sur ses 80 habitants, beaucoup sont agriculteurs comme Alessio Giovanoli, 22 ans. Patrick Giovanoli, instituteur, pr\u00e9sente le palais Salis.", "title": "Le plus beau village de Suisse : Soglio (Grisons)", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIARA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE DE RELAIS", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "AMBASSADE", "ROTATIVE", "TURBINE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "TOURISME DE MASSE", "RESTAURATION COMMERCIALE"], "visualPersons": ["SPRUNGER, LEA", "GRANGIER, KEVIN", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "RYTZ, REGULA", "BAIER, LIONEL", "GOEL, ST\u00c9PHANE", "WINSTON, CHARLIE"], "id": "asset-1450964", "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "LA HAVANE", "YVERDON", "EPALINGES", "VAUD", "RENENS", "SUISSE", "VEYTAUX", "OPFIKON", "LOCARNO", "SUISSE", "LOCLE, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, Opfikon, touristes chinois arrivant et partant de leur h\u00f4tel, et mangeant dans un restaurant chinois."], "alternativeTitle": ["19h30", "VD: un chantier spectaculaire a d\u00e9but\u00e9 sur l\u2019installation hydro\u00e9lectrique du barrage du l\u2019Hongrin", "VD: un bodybuilder \u00e9cope de 18 mois de prison avec 4 ans de sursis pour commerce de produits dopants", "Championnats du monde d'athl\u00e9tisme \u00e0 P\u00e9kin: Sara Atcho est la nouvelle \u00e9toile montante des relayeuses", "Festival de Locarno: la mort est un sujet de pr\u00e9dilection des cin\u00e9astes helv\u00e9tiques", "Les Verts suisses dressent un bilan mitig\u00e9 \u00e0 deux mois des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "Politbox: Opfikon est la 5e ville la plus visit\u00e9e par les touristes chinois", "R\u00e9union de l\u2019UDC Vaud concernant l\u2019avenir politique de Fabienne Despot: les observations de Laurent Dufour, \u00e0 Lausanne", "Les imprimeurs suisses font face \u00e0 des temps difficiles", "Une plainte pour harc\u00e8lement et menace a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre l\u2019UDC vaudois Micha\u00ebl Buffat", "Les nouveaux rapports entre Cuba et les Etats-Unis ne sont pas au go\u00fbt de tous", "Rock Altitude Festival: Charlie Winston est \u00e0 l\u2019affiche pour la 10e \u00e9dition", "Chine: une double explosion a ravag\u00e9 la ville de Tianjin dans le nord-est du pays", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019objectif est de doubler la capacit\u00e9 de l\u2019usine de Veytaux.", "En 2013, il avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en possession d'un important stock de m\u00e9dicaments \u00e0 usage dopant.", "La d\u00e9l\u00e9gation suisse s'envole avec 16 athl\u00e8tes, dont la jeune Lausannoise.", "\"La Vanit\u00e9\" du romand Lionel Baier est \u00e0 l'honneur sur la Piazza Grande et traite de l'euthanasie.", "Le bilan illustre des pertes de si\u00e8ges dans plusieurs cantons et des sondages en baisse pour le 18 octobre.", "Mais finalement, le choix est plus strat\u00e9gique que touristique pour les Chinois qui ne s\u2019accorde que deux jours pour visiter la Suisse.", "Ils subissent des licenciements, des faillites ou des fusions. En cause: le franc fort, mais \u00e9galement la r\u00e9volution num\u00e9rique.", "Il s\u2019agit de l\u2019ex-compagne du candidat UDC. L\u2019affaire secoue le parti une fois de  plus, apr\u00e8s l\u2019affaire de Fabienne Despot.", "Un certain nombre d\u2019opposants au r\u00e9gime des fr\u00e8re Castro restent sceptiques.", "Le festival qui se d\u00e9roule au Locle (NE) a \u00e9t\u00e9 mont\u00e9 par deux fr\u00e8res, en 2006. Il m\u00eale rock et hard rock.", "Le bilan provisoire fait \u00e9tat de 60 morts et 700 bless\u00e9s. La catastrophe a d\u00e9truit un des complexes industriel et commercial les plus importants du pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6907059", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Noville (Vaud)", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6907059", "ece-6907057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Pourquoi autant d'\u00e9toiles filantes en ao\u00fbt? Les explications de Thierry Courvoisier, astrophysicien, pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie suisse des sciences naturelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3B7F77C-C6BD-4CD9-8BCF-51F2563DE7B3", "durationSec": 242, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orite", "astrophysique", "com\u00e8te", "astronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Courvoisier, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Quand tes doigts n'osent pas. Autour de la chanson \"Que je t'aime\" (1969) de Johnny Hallyday", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-38E77453-6572-481F-BCD8-90B7CEE4BA47", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, Johnny"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Ecovillage de Shawnigan Lake : Interviews de benevoles dans la communaut\u00e9 de Shawnigan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE17A6EA-7BF1-4F88-B64D-718AF318B93F", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 336, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "communaut\u00e9 de vie", "\u00e9nergie renouvelable", "\u00e9cologie", "comportement"], "excerpt": "\"Le climat et moi\", s\u00e9rie coproduite avec les radios francophones publiques, pr\u00e9sente des portraits de gens ordinaires qui s'impliquent pour l'environnement. A Vancouver, il existe une des 300 communaut\u00e9s recens\u00e9es dans le monde qui choisissent de repartir \u00e0 z\u00e9ro et de vivre le plus possible en harmonie avec la nature. L'Ecovillage de Shawnigan Lake, occupe plus de 10 hectares sur l'\u00eele de Vancouver et re\u00e7oit plus de 10'000 visiteurs chaque ann\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur benevoles \u00e0 l'Ecovillage de Shawning", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice de Radio Canada", "name": "Arnoldi, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suissse, selon une statistique de l'OFS, le nombre d'exploitations agricoles continue de baisser : Interview d'Yvan Droz, anthropologue et enseignant \u00e0 l'Institut de Hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID) \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-86188B3B-A9C9-4176-9A94-D09FB159B4A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1450, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysan", "suicide", "agriculteur"], "excerpt": "Le nombre d'exploitations agricoles continue de baisser en Suisse. D'apr\u00e8s une statistique de l'OFS, il y en avait 2% de moins en 2014, par rapport \u00e0 2013. Les professions d'agriculteurs et d'\u00e9leveurs sont en mal de reconnaissance en Suisse, mais aussi \u00e0 l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, enseignant \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Droz, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Playfulvision, une technologie qui permet de suivre, en temps r\u00e9el, la position d'un athl\u00e8te et d'une balle sur un terrain de sport : Interview de Horesh Ben Shitrit, fondateur de Playfulvision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F9469CD-1E3F-48CC-8239-99AD20EDC9E8", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 295, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)", "technologie", "start-up", "sport"], "excerpt": "Le sport suscite aussi et surtout l'innovation et la cr\u00e9ation de nombreuse startups. Horesh Ben Shitrit a d\u00e9velopp\u00e9 des analyses vid\u00e9o en 3D qui permettent de suivre, en temps r\u00e9el, la position d'un athl\u00e8te et d'une balle sur un terrain de sport. Cette technologie a notamment \u00e9t\u00e9 test\u00e9e par la F\u00e9d\u00e9ration internationale de volleyball. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ben Shitrit, Horesh", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Claude Lebet, luthier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7174CEB-8E6D-4B3E-B948-B48D993F03CF", "durationSec": 3219, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lebet, Claude"], "thematicThemes": ["lutherie", "luthier"], "excerpt": "A Rome, \u00e0 deux pas du Campo dei Fiori, Patrick Ferla s\u2019entretient avec le luthier suisse Claude Lebet. Depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 \u00e0 la Chaux-de-Fonds, sa ville natale, Claude Lebet a ouvert dans la ville \u00e9ternelle un atelier de lutherie au service des meilleurs ensembles et solistes du monde entier. Dans cet atelier, Claude Lebet et son collaborateur Dalibor Bzirsky r\u00e9alisent, selon les r\u00e8gles de la lutherie classique italienne, tous les instruments du quatuor. Dans l\u2019entretien qu\u2019il a accord\u00e9 \u00e0 Patrick Ferla pour \u00ab Magma \u00bb, Claude Lebet \u00e9voque son parcours, son travail d\u2019artisan, les relations qu\u2019il entretient avec les plus grands solistes et l\u2019amour que, d\u00e8s l\u2019enfance, \u00e0 La Chaux-de-Fonds, il porte \u00e0 la musique. Copiste des mod\u00e8les de la lutherie du XVIIIe si\u00e8cle, Claude Lebet ne cache pas que son m\u00e9tier, en certaines circonstances et au plan de l\u2019\u00e9conomie, peut se r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 hauts risques\u2026 Auteur de plusieurs livres, Claude Lebet a incarn\u00e9, dans le film de G\u00e9rard Corbiau, \u00ab Saint-Germain ou la n\u00e9gociation \u00bb,  le premier grand luthier de l\u2019histoire, Andrea Amati.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthier", "name": "Lebet, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter juge Jacques de Watteville \"homme de la situation\" pour n\u00e9gocier avec l\u2019UE : Interview de Didier Burklhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9C0E54C0-002C-46F7-B725-18FE1BFDC748", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 629, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Watteville, Jacques de"], "thematicThemes": ["relations internationales", "n\u00e9gociation"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9voil\u00e9 le nom du n\u00e9gociateur en chef pour d\u00e9crisper les relations avec Bruxelles. Il s'agit de Jacques de Wattewille, secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Prudence sur les trampolines de jardin. Comment \u00e9viter les accidents? L'\u00e9clairage de Daniel Menna, porte-parole du BpA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-604C6D97-2986-47F8-BFD7-1CD8713B730C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 631, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BPA"], "thematicThemes": ["accident sportif", "trampoline", "accident domestique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du BpA", "name": "Menna, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "En direct du 68e festival du film de Locarno: 1. Rencontre avec Renato Berta, chef op\u00e9rateur suisse (3/5). - 2. Interview de Barbet Schroeder, cin\u00e9aste, et Marthe Keller, com\u00e9dienne, \u00e0 propos du film \"Amnesia\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F106675D-E9B1-4862-87E0-C445A6FEAEA8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin", "Locarno"], "durationSec": 3217, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berta, Renato", "Schroeder, Barbet", "Keller, Marthe"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Keller, Marthe", "type": "Participant"}, {"role": "op\u00e9rateur de cin\u00e9ma", "name": "Berta, Renato", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Taxis de la discorde. Le regard des chauffeurs de taxis traditionnels sur les taxis UberX : Commentaire de C\u00e9line Fontannaz avec interviews de chauffeurs de taxi traditionnels ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D684AE9-0492-4936-945C-76E90F5BB693", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uber (Taxis)"], "thematicThemes": ["taxi", "concurrence \u00e9conomique"], "excerpt": "La guerre entre les chauffeurs de taxis traditionnels et la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine Uber fait parler d\u2019elle dans le monde entier. A Lausanne  les taxis traditionnels ont vu l'arriv\u00e9e d'UberX, qui recrute des chauffeurs professionnels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Samuel et Moustafa chauffeurs de taxis traditionnels \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Audacieux (Les)", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sylvie Barman, professeure de yoga valaisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFCCF2CD-16E9-45D6-A82D-5FAC08AF8CFE", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Valais"], "durationSec": 3509, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barman, Sylvie"], "thematicThemes": ["reconversion professionnelle", "yoga"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de yoga", "name": "Barman, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Eclats de M\u00e9diterran\u00e9e", "source": "siranau", "title": "A Lampedusa, une \u00eele entre rire et larmes, avec Peppe, charpentier de marine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BFE1C83-49FA-4A50-9338-5FE475A9397A", "thematicGeographicals": ["Lampedusa (Ile de)", "Italie"], "durationSec": 1877, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "\u00eele", "\u00e9migration", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charpentier de marine", "name": "Balistreri, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une d\u00e9mission d'Eveline Widmer-Schlumpf est envisageable : D\u00e9bat entre Martin Landolt, pr\u00e9sident du PBD et Jacques Neirynck, conseiller national PDC vaudois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B97ABABD-9945-4DD7-B6AC-6B74009E2587", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 493, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "fonction politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "\"A quoi bon se pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection, quand on sait que l'on va la perdre\": c'est en substance ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la Basler Zeitung, Martin Landolt, pr\u00e9sident du PBD suisse. Il a estim\u00e9, pour la premi\u00e8re fois aussi clairement, qu'une d\u00e9mission d'Eveline Widmer-Schlumpf \u00e9tait probable, si le Parlement glissait plus \u00e0 droite le 18 octobre 2015, jour des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national PDC vaudois", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PBD suisse", "name": "Landolt, Martin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Passer \u00e0 la TV, le narcissisme des \u00e9lus : Interviews de Pierre Rusconi, conseiller national tessinois UDC, Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise Vert'liberal, Maria Roth-Bernasconi, conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste et de Jacques Bourgeois, conseiller national fribourgeois PLR ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-563F2F0C-1CA0-4B19-A14B-BD7470DB6911", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Palais F\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["fonction politique", "humour", "comportement", "image", "tabou"], "excerpt": "Homo Politicus est une s\u00e9rie un brin d\u00e9cal\u00e9e sur les tabous de la politique. Aujourd'hui on aborde le narcissisme de nos \u00e9lus. La question du jour est pos\u00e9e par l\u2019UDC tessinois Pierre Rusconi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national tessinois UDC", "name": "Rusconi, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste ", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise Vert'liberal", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PLR", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "No poo: la vie sans shampoing. Explications sur une tendance venue des Etats-Unis en compagnie de Mike, coiffeur \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9C574E3-94C0-4399-AA29-BD9179318252", "durationSec": 471, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode sociale", "hygi\u00e8ne corporelle", "cheveu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coiffeur lausannois", "name": "Mike", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Lucien Willemin, ex-promoteur devenu chantre de l'\u00e9cologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B183EE60-E293-4523-B521-F3F7294C5D53", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 469, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "pollution"], "excerpt": "Qui sont aujourd'hui les plus grands pollueurs de la plan\u00e8te? Les Am\u00e9ricains, les Chinois? Non, ce sont les Suisses! Le constat est sign\u00e9 Lucien Willemin, ancien promoteur devenu chantre de l'\u00e9cologie. Il vient de publier un petit livre militant intitul\u00e9 \"Fonce Alphonse\" (Ed. G. d'encre, 2015), qui plaide pour un nouveau mod\u00e8le de croissance et qui propose plusieurs pistes concr\u00e8tes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-promoteur devenu chantre de l'\u00e9cologie", "name": "Willemin, Lucien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La science des sixties (3/5): la conqu\u00eate de l'espace. Interview de Michel Viso, v\u00e9t\u00e9rinaire et exobiologiste passionn\u00e9 par l'espace et qui a collabor\u00e9 \u00e0 de nombreuses missions spatiales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-345CE0C4-3DAE-4CC8-B943-E8EF548B2833", "durationSec": 2415, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astronautique", "ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire, exobiologiste", "name": "Viso, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bons baisers de...", "source": "siranau", "title": "Bons baisers d'Ath\u00e8nes (3/5): Ath\u00e8nes est un labyrinthe. Balade en compagnie de Natassa Pappa, graphiste, dans les passages presque secrets de la ville grecque", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-98F34793-89C8-4C8F-9B2E-F38012AADB56", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Ath\u00e8nes"], "durationSec": 2149, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "quartier", "rue", "labyrinthe"], "excerpt": "Dans la mythologie grecque, le labyrinthe construit par D\u00e9dale se situait en Cr\u00eate. Mais aujourd?hui encore, il existe un labyrinthe au c?ur de la ville d?Ath\u00e8nes, un parcours alternatif aux grandes art\u00e8res, que peut emprunter le promeneur attentif.  Balade dans les arcades du centre d?Ath\u00e8nes, appel\u00e9es \"stoas\" en grec, en compagnie de la graphiste Natassa Pappa, qui a recens\u00e9 40 de ces passages presque secrets du triangle commercial d?Ath\u00e8nes, et rencontre avec les rares commer\u00e7ants qui y subsistent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste, Ath\u00e8nes", "name": "Pappa, Natassa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "John Frusciante, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, multi-instrumentiste : Interview de Xavier Oberson, avocat fiscaliste, professeur ordinaire au d\u00e9partement de droit public \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, guitariste amateur", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D3290881-2360-4D3C-AF55-7D47EA533D90", "durationSec": 253, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frusciante, John"], "thematicThemes": ["rock", "musique", "guitare \u00e9lectrique"], "excerpt": "\"Dans nos cordes\" propose une plong\u00e9e dans dix solos de guitare mythiques. Dix solos de \"guitar heroes\". L'occasion de revenir sur l'histoire, les anecdotes et le contexte de ces morceaux qui ont mis le doigt dans la prise, cr\u00e9\u00e9 des modes et des mondes. Ce mercredi: John Frusciante, \"If You Have to Ask\" sur \"Blood Sugar Sex Magic\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat et guitariste amateur ", "name": "Oberson, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'Univers meurt lentement. Selon le Centre international de recherche en radio-astronomie, l'Univers s'essouffle. Il produit de moins en moins d'\u00e9nergie, mais au rythme o\u00f9 il a jusqu'ici \u00e9volu\u00e9, qui se compte en milliards d'ann\u00e9es. \r\nLes explications de Thierry Courvoisier, astrophysicien, pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie suisse des sciences naturelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE452F43-6BE7-43B6-8F9E-7A5DDD546B49", "durationSec": 420, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrophysique", "univers", "astronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Courvoisier, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "SEIN", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "INDUSTRIE"], "visualPersons": ["DE WATTEVILLE, JACQUES"], "id": "asset-1450738", "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["VALAIS", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Jacques de Watteville a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour mener les n\u00e9gociations avec l\u2019UE", "Chine / D\u00e9valuation du yuan: l\u2019analyse de Fabrizio Quirighetti", "ZH: des m\u00e9decins ont d\u00e9velopp\u00e9 une application visant \u00e0 d\u00e9tecter le cancer du sein", "Politbox / BE: la tradition de la pierre d\u2019Unspunnen date des f\u00eates du m\u00eame nom qui ont d\u00e9but\u00e9 en 1805", "Chine: P\u00e9kin tente de relancer les exportations en faisant chuter le cours du yuan", "N\u00e9gociations Suisse-UE: entretien avec Jacques de Watteville \u00e0 Berne", "Festival de Locarno: \u00abHeimatland\u00bb est le seul long m\u00e9trage suisse en comp\u00e9tition internationale", "Gr\u00e8ce: le maire de l\u2019\u00eele de Kos, d\u00e9bord\u00e9 par l\u2019afflux de migrants, appelle le gouvernement \u00e0 l\u2019aide", "BE: les forces motrices bernoises annoncent la reprise de l\u2019entreprise SDS", "Festival du film de Locarno: le point avec Julie Evard \u00e0 Locarno", "Le glyphosate, l\u2019herbicide le plus vendu en Suisse, pourrait \u00eatre canc\u00e9rig\u00e8ne", "VS: la randonn\u00e9e en montagne n\u2019est pas un sport sans danger, surtout en p\u00e9riode de canicule", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat aux questions financi\u00e8res internationales sera le \u00absupern\u00e9gociateur\u00bb de la Suisse. La libre circulation sera au centre de ces discussions.", "Le concept consiste \u00e0 rep\u00e9rer les premiers signaux de la maladie qui touche 5'500 femmes chaque ann\u00e9e en Suisse.", "L\u2019une des activit\u00e9s organis\u00e9es durant cette f\u00eate, qui \u00e9tait cens\u00e9e c\u00e9l\u00e9brer la r\u00e9conciliation entre Berne et l\u2019Oberland bernois, consistait en effet en une comp\u00e9tition de lancer de pierre.", "Cette d\u00e9pr\u00e9ciation a de multiples cons\u00e9quences sur l\u2019\u00e9conomie chinoise, mais aussi en Suisse. En effet, la chute du yuan signifie \u00e9galement la chute du pouvoir d\u2019achat des Chinois.", "10 jeunes cin\u00e9astes ont co-sign\u00e9 cette \u0153uvre originale sur fond de film catastrophe.", "L\u2019\u00eele compte 7'000 migrants et les structures d\u2019accueil et les proc\u00e9dures de traitements de ces migrants n\u2019arrivent plus \u00e0 satisfaire la demande. Le maire craint des \u00e9meutes importantes.", "L\u2019entreprise allemande Solar Datensysteme est le leader de la gestion d'installations photovolta\u00efques.", "La F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs s\u2019inqui\u00e8te. Par pr\u00e9caution, la Coop et la Migros ont d\u00e9j\u00e0 retir\u00e9 le glyphosate de leurs rayons, mais rien n\u2019interdit sa vente en Suisse.", "La fonte des neiges, les ruissellements d\u2019eaux affaiblissent les roches et les chutes de pierre sont plus fr\u00e9quentes quand la canicule s\u00e9vit en plaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6907121", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Locarno", "name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6907121", "ece-6907119"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "SPORT HANDICAP", "PRISON", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-1450739", "durationSec": 841, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "SUISSE", "TBILISSI"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "FC SEVILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, ext et int de prisons."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "VD: deux athl\u00e8tes parapl\u00e9giques t\u00e9moignent de leur combat au Festival du film des Diablerets", "ZH: la mort de la m\u00e8re infanticide en prison remet en cause les conditions de d\u00e9tentions dans le canton", "12h45", "Crash de l\u2019avion de la Malaysia Airlines: les experts auraient identifi\u00e9 des morceaux de missile BUK", "Gr\u00e8ce / Migrants: sur l\u2019\u00eele de Kos , des milliers de migrants ont manifest\u00e9 pour obtenir des papiers", "Enseignants m\u00e9contents de la formation de la rel\u00e8ve: entretien avec Georges Pasquier \u00e0 Lausanne", "Football: Barcelone s\u2019est offert la 5e Supercoupe d\u2019Europe face \u00e0 S\u00e9ville", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6907169", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Silke Pan, athl\u00e8te paracycliste et Marc Ristori, ancien champion de motocross ont \u00e9galement pu visionner le film qui retrace le parcours de Marc Ristori apr\u00e8s son accident, \u00abD\u2019une seconde \u00e0 l\u2019autre\u00bb.", "La pol\u00e9mique ne faiblit pas, car ce cas n\u2019est pas le premier. Les prisons zurichoises semblent manquer de moyens pour traiter les personnes fragiles psychologiquement.", "Ce type de missile sol-air est fabriqu\u00e9 en Russie, mais il est utilis\u00e9 \u00e0 la fois par les forces russes et ukrainiennes.", "De nombreux migrants passent par l\u2019\u00eele de Kos pour rejoindre l\u2019Europe du Nord, mais la cohabitation avec les habitants et les touristes est difficile.", "Le match n\u2019a cependant pas \u00e9t\u00e9 de tout repos pour les Catalans qui ont fini par remporter la victoire 5-4 apr\u00e8s prolongations."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6907169", "ece-6906541"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "TH\u00c9 (BOISSON)"], "id": "asset-1450740", "durationSec": 1145, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au Moleson et \u00e0 Ch\u00e2tel-St-Denis pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten.", "visualGeographicals": ["SEMSALES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "FR: une fabrique de th\u00e9 sans th\u00e9ine s\u00e9duit m\u00eame les Anglais dans le district de la Veveyse", "FR: rencontre avec Michel Chevalley, pr\u00e9fet de la Veveyse", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "FR: rencontre avec Henri Baeriswyl qui nous fait d\u00e9couvrir les tr\u00e9sors botaniques du Mol\u00e9son", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: une petite association fait vivre le Sirius, un petit cin\u00e9ma de Ch\u00e2tel-Saint-Denis"], "alternativeExcerpt": ["Le th\u00e9 Infr\u00e9 touche un march\u00e9 de niche.", "Il nous parle des changements v\u00e9cus par sa r\u00e9gion.", "Le botaniste passionn\u00e9 a appris ce qu'il sait principalement de mani\u00e8re autodidacte \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son m\u00e9tier d'enseignant au Conservatoire.", "La b\u00e2timent date de 1909 et acceuillait une v\u00e9ritable Maison de la Culture avant de devenir un cin\u00e9ma."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6907131", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6907129", "ece-6906511", "ece-6907131"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1440157", "thematicGeographicals": ["ERLACH", "ILE DE ST-PIERRE"], "durationSec": 188, "mediaType": "video", "excerpt": "Le village de Cerlier (Erlach) dans le canton de Berne est l'un des 9 candidats finalistes du plus beau village de Suisse 2015. J\u00f6rg Fahm, guide b\u00e9n\u00e9vole, parle de l'architecture m\u00e9di\u00e9vale de ce village \u00e9tabli sur les rives du lac de Bienne. Hanspeter Graf, pilote de la navette de l'\u00eele Saint-Pierre, et Peter Sperner, g\u00e9rant de l'h\u00f4tel clo\u00eetre de l'\u00eele Saint-Pierre, \u00e9voquent la beaut\u00e9 de la presque-\u00eele.", "title": "Le plus beau village de Suisse : Erlach (Berne)", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIARA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "title": "Au coeur du cerveau autiste", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-1440136", "durationSec": 1930, "publicationDate": "2015-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Au coeur du cerveau autiste", "Steven nous r\u00e9v\u00e8le en un clin d'oeil le jour de la semaine pour toutes les dates depuis 1752. Laurianne s'est construit un univers imaginaire pour se prot\u00e9ger du monde r\u00e9el qu'elle juge trop agressif. Anthony lui souffre d'un autisme s\u00e9v\u00e8re. Impossible de communiquer par la parole. Que se passe-t-il dans leur cerveau? Les neurosciences apportent de nouvelles r\u00e9ponses: pour certains chercheurs le cerveau autiste est un \"supercerveau\", une cerveau hyperconnect\u00e9 dont les fusibles c\u00e8dent plus rapidement que dans le n\u00f4tre.", "Steven nous r\u00e9v\u00e8le en un clin d'oeil le jour de la semaine pour toutes les dates depuis 1752. Laurianne s'est construit un univers imaginaire pour se prot\u00e9ger du monde r\u00e9el qu'elle juge trop agressif. Anthony lui souffre d'un autisme s\u00e9v\u00e8re. Impossible de communiquer par la parole. Que se passe-t-il dans leur cerveau? Les neurosciences apportent de nouvelles r\u00e9ponses: pour certains chercheurs le cerveau autiste est un \"supercerveau\", une cerveau hyperconnect\u00e9 dont les fusibles c\u00e8dent plus rapidement que dans le n\u00f4tre."], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "Au coeur du cerveau autiste", "Au coeur du cerveau autiste"], "imageURL": "//www.rts.ch/6946816.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6907147", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6907147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Audacieux (Les)", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Alain Amariglio, instituteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04B464C3-E136-43AB-97DF-A8ECB5B9B021", "durationSec": 3486, "publicationDate": "2015-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tenret, Yves", "Amariglio, Alain"], "thematicThemes": ["roman policier", "reconversion professionnelle", "instituteur", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pour \u00e9crire un roman noir il faut des personnages, une intrigue et bien s\u00fbr un d\u00e9cor. Nous partons aujourd hui \u00e0 la rencontre d un apprenti \u00e9crivain , notre audacieux du jour qui, pour apprendre, s'est mis dans le sillage d'Yves Tenret, d\u00e9j\u00e0 auteur. Ensemble ils vont \u00e9crire un roman dont le h\u00e9ros \u00e9voluera dans un nouveau quartier de Paris, dans le 13 eme arrondissement. Enqu\u00eate et rep\u00e9rage au milieu des immeubles neufs, des commerces , des bars tr\u00e8s lounge. On est loin de l'image d'Epinal de la capitale, qui a servi de d\u00e9cor aux romans L\u00e9o Mallet , m\u00eame si nous sommes dans le quartier du pont de Tolbiac?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instituteur, \u00e9crivain", "name": "Amariglio, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sc\u00e8nes exigences. Ce que les artistes d\u00e9sirent quand ils se produisent en concert (6/7): Jean-Christophe Gawrysiak, violoniste gru\u00e9rien, membre du groupe Primasch, lors du concert du groupe au Pal\u00e9o Festival de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AF9F9AC-CAF7-41E5-AD66-261542EA5F9D", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 517, "publicationDate": "2015-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gawrysiak, Jean-Christophe", "Primasch"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Gawrysiak, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de musique tzigane fusion", "name": "Primasch", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne et le canton de Vaud ont constitu\u00e9 deux piliers forts autour de la pr\u00e9sence des f\u00e9d\u00e9rations et d'organisation de grands \u00e9v\u00e9nements sportifs et conf\u00e9rences internationales : Interview de Claude Stricker, directeur ex\u00e9cutif de l'acad\u00e9mie internationale des sciences et des techniques du sport \u00e0 Lausane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAD53654-CE50-4911-ABAC-264D095E952C", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2015-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["start-up", "sport", "invention (technique)", "f\u00e9d\u00e9ration sportive"], "excerpt": "Le sport suscite aussi et surtout l'innovation et la cr\u00e9ation de nombreuse startups. Lausanne abrite le si\u00e8ge du Comit\u00e9 international olympique, les si\u00e8ges administratifs de tr\u00e8s nombreuses f\u00e9d\u00e9rations sportives, mais aussi l'EPFL, une institution acad\u00e9mique porteuse d'inovation technologique. Selon Claude Stricker  il est temps dor\u00e9navant de mettre en place un 3e pilier autour de l'innovation. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur ex\u00e9cutif de l'acad\u00e9mie internationale des sciences et des techniques du sport \u00e0 Lausane", "name": "Stricker, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ma vie en app. Vivre son quotidien en n'utilsant que son smartphone et des applications (6/7): faire du sport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06D799F1-1409-4868-9DA6-266206DFDBF2", "durationSec": 306, "publicationDate": "2015-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["smartphone", "informatique appliqu\u00e9e", "sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}]}}