{"response": {"numFound": 15205, "start": 14800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "ENFANT (\u00c2GE)", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-1403230", "durationSec": 1688, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SCHAFFHOUSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Didier Defago skiait pour la derni\u00e8re fois sur le Lauberhorn", "Forte appr\u00e9ciation du franc: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Le nombre de requ\u00e9rants d'asile mineurs non accompagn\u00e9s a doubl\u00e9 en 2014", "Au moins six millions de Philippins ont assist\u00e9 \u00e0 la messe c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par le pape Fran\u00e7ois", "L'attaque de Baga est la plus meurtri\u00e8re jamais commise par le groupe de Boko Haram", "Plus des deux tiers des enfants de moins de 3 ans sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur internet", "La d\u00e9cision de la BNS touche les entreprises horlog\u00e8res", "Les islamistes de Boko Haram ont une nouvelle fois frapp\u00e9 l'extr\u00eame nord du Cameroun", "#Tasvulactu?: des adolescents r\u00e9agissent \u00e0 l'actualit\u00e9", "Mike M\u00fcller occupe les \u00e9crans depuis le lancement de la s\u00e9rie \"Le Croque-Mort\"", "Ski alpin: les Suisses ont r\u00e9alis\u00e9 une performance historique lors de la descente du Lauberhorn, \u00e0 Wengen", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Il a pu compter sur son fan's club qui le soutient depuis ses d\u00e9buts.", "Cela pose des probl\u00e8mes d'h\u00e9bergement et d'encadrement pour les cantons.", "Les Philippines est le plus grand pays catholique d'Asie et aucun pape n'avait connu une telle affluence.", "Les rescap\u00e9s t\u00e9moignent et d\u00e9crivent l'horreur qu'ils ont v\u00e9cue.", "Les photos et vid\u00e9os publi\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux par leurs parents les poursuivront durant toute leur existence.", "L'horlogerie, secteur qui exporte 95% de sa production, est donc touch\u00e9e de plein fouet par la forte appr\u00e9ciation du franc.", "Le conflit s'\u00e9tend \u00e0 toute la r\u00e9gion et des troupes tchadiennes ont pris position au nord du Cameroun.", "Des gymnasiens de Saint-Maurice nous donnent leurs impressions sur la taille des mannequins dans la mode et la proposition d'accueillir en Suisse 100'000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens suppl\u00e9mentaires.", "Rencontre avec ce com\u00e9dien, humoriste et satire, qui est presque une institution en Suisse al\u00e9manique.", "Sept skieurs suisses figurent parmi les douze premiers."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368019", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368017", "ece-6368019"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "id": "asset-1403231", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["COLOGNY"], "visualCorporations": ["FONDATION MARTIN BODMER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Nouvo: les enqu\u00eates de la r\u00e9daction", "Le bilan des manifestations au Niger est de cinq morts et de 10 \u00e0 20 \u00e9glises incendi\u00e9es", "Le 12h45", "Le pape poursuit sa visite aux Philippines", "Le 12h45", "La revue de presse dominicale", "L'essentiel de l'actualit\u00e9 sportive", "GE: La Fondation Bodmer consacre une exposition au Marquis de Sade", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368064", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident a lanc\u00e9 un appel au calme et \u00e0 la tol\u00e9rance.", "Environ 6 millions de fid\u00e8les ont suivi la messe qu'il a c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 Manille.", "Cette exposition permet de suivre, par le biais de documents \u00e9crits, le parcours de cet homme controvers\u00e9."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368064", "ece-6368742"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2014 - 2015 : Descente messieurs ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1404192", "durationSec": 8864, "publicationDate": "2015-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nDescente messieurs"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Descente messieurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/6463489.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex aire d'arriv\u00e9e Wengen", "name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex aire d'arriv\u00e9e Wengen", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6461033"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2014 - 2015 : Descente messieurs", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1404825", "durationSec": 9900, "publicationDate": "2015-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Les skieurs suisses Beat Feuz et Carlo Janka terminent \u00e0 la 2e et 3e place de la descente messieurs de Wengen en ski alpin."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "id": "asset-1398222", "thematicGeographicals": ["AUSTRALIE"], "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "excerpt": "1500 jeunes athl\u00e8tes du monde entier se sont affront\u00e9s au d\u00e9but du mois de d\u00e9cembre dernier dans la ville de Lake Macquarie en Australie \u00e0 l'occasion des 48e Jeux Internationaux des \u00c9coliers. Parmi eux 43 romands et romandes qui ont repr\u00e9sent\u00e9 les villes de Del\u00e9mont, Lausanne, Montreux et Vevey.", "title": "Document : Les 48\u00e8mes Jeux Internationaux des Ecoliers \u00e0 Lake Macquarie, Australie", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-01-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9COLIER", "\u00c9PREUVE SPORTIVE"], "alternativeExcerpt": ["Document\nLes 48\u00e8mes Jeux Internationaux des Ecoliers \u00e0 Lake Macquarie, Australie", "Document\nLes 48\u00e8mes Jeux Internationaux des Ecoliers \u00e0 Lake Macquarie, Australie", "1500 jeunes athl\u00e8tes du monde entier se sont affront\u00e9s au d\u00e9but du mois de d\u00e9cembre dernier dans la ville de Lake Macquarie en Australie \u00e0 l'occasion des 48e Jeux Internationaux des Ecoliers. Parmi eux 43 romands et romandes qui ont repr\u00e9sent\u00e9 les villes de Del\u00e9mont, Lausanne, Montreux et Vevey.", "Document\nLes 48\u00e8mes Jeux Internationaux des Ecoliers \u00e0 Lake Macquarie, Australie", "1500 jeunes athl\u00e8tes du monde entier se sont affront\u00e9s au d\u00e9but du mois de d\u00e9cembre dernier dans la ville de Lake Macquarie en Australie \u00e0 l'occasion des 48e Jeux Internationaux des Ecoliers. Parmi eux 43 romands et romandes qui ont repr\u00e9sent\u00e9 les villes de Del\u00e9mont, Lausanne, Montreux et Vevey."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Document, Les 48\u00e8mes Jeux Internationaux des Ecoliers \u00e0 Lake Macquarie, Australie", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Document, Les 48\u00e8mes Jeux Internationaux des Ecoliers \u00e0 Lake Macquarie, Australie", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Document, Les 48\u00e8mes Jeux Internationaux des Ecoliers \u00e0 Lake Macquarie, Australie", "Les 48\u00e8mes Jeux Internationaux des Ecoliers \u00e0 Lake Macquarie, Australie"], "imageURL": "//www.rts.ch/3837903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368533", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "INCOLLINGO, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368530", "ece-6923429", "ece-6368533"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Etre heureux, tout un programme", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1397820", "durationSec": 1483, "publicationDate": "2015-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Etre heureux, tout un programme!", "Etre heureux, tout un programme!", "Etre heureux, tout un programme!", "Etre heureux, tout un programme!", "C'est le mois de janvier, l'heure est aux voeux de sant\u00e9, de prosp\u00e9rit\u00e9 et surtout... de bonheur. Depuis une dizaine d'ann\u00e9es, le bonheur fait recette dans les librairies et les cabinets de coaching. Au fond, c'est quoi le bonheur?", "Etre heureux, tout un programme!"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Etre heureux, tout un programme!", "Faut pas croire", "Etre heureux, tout un programme!", "Faut pas croire", "Etre heureux, tout un programme!", "Faut pas croire", "Etre heureux, tout un programme!", "Etre heureux, tout un programme!", "Faut pas croire", "Etre heureux, tout un programme!"], "imageURL": "//www.rts.ch/6403783.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6352213", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352994", "ece-6352977", "ece-6352889", "ece-6352213", "ece-6352687"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1382328", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1463, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec les \u00e9crivains fran\u00e7ais et suisse Jean d'Ormesson et Jo\u00ebl Dicker \u00e9voquent leurs premiers livres, la difficult\u00e9 de l'\u00e9criture, leurs origines et la notion du temps qui passe.", "title": "Jean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-01-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["D'ORMESSON, JEAN", "DICKER, JO\u00cbL"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "\u00c9CRIVAIN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "L'interview de Darius Rochebin\nJean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "L'interview de Darius Rochebin\nJean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "L'interview de Darius Rochebin\nJean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "L'interview de Darius Rochebin\nJean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "Darius Rochebin re\u00e7oit Jean d'Ormesson et Jo\u00ebl Dicker. Les deux \u00e9crivains racontent le succ\u00e8s de leurs carri\u00e8res respectives."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nJean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nJean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nJean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nJean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nJean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker", "Jean d'Ormesson & Jo\u00ebl Dicker"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368060", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368734", "ece-6368717", "ece-6368658", "ece-6368636", "ece-6368060"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "Le 19h30 sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1405259", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2015-01-17T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30 sign\u00e9", "Le 19h30", "Le 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368767", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6368767", "ece-6368765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Villes du futur, futur des villes. La ville high tech, ville sans pass\u00e9, a-t-elle un avenir? B\u00e2tie avec la volont\u00e9 d'en ma\u00eetriser tout les param\u00e8tres et plac\u00e9e sous le r\u00e8gne de l'algorithme, cette utopie technico-futuriste r\u00e9ussira-t-elle l\u00e0 o\u00f9 d'autres \"villes nouvelles\", \u00e0 d'autres \u00e9poques, ont \u00e9chou\u00e9? L'\u00e9clairage de Vincent Kaufmann, professeur de sociologie Urbaine \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2E266E0C-F524-4CA9-BC6F-52835A7C9859", "durationSec": 872, "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "soci\u00e9t\u00e9", "technique du b\u00e2timent et travaux publics", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie urbaine", "name": "Kaufmann, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Demain la ville. En 2050, plus de la moiti\u00e9 des terriens seront citadins. D\u00e8s lors, est-ce \u00e0 la ville de r\u00e9pondre aux d\u00e9fis environnementaux que sont la diminution des ressources fossiles et le r\u00e9chauffement climatique? Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Castaign\u00e8de, cin\u00e9aste documentariste, autour de son film \"Les villes du futur\" diffus\u00e9 sur Arte T\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EC15879B-CA87-446A-867B-52E005654FF4", "durationSec": 1205, "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castaign\u00e8de, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["urbanisme", "futurologie", "film documentaire", "ville", "r\u00e9chauffement climatique", "ressource min\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Castaign\u00e8de, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Vigipirate sous pavillon suisse : Reportage sur la s\u00e9curit\u00e9 ferroviaire en Suisse apr\u00e8s les attentats de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CC94C66-1A95-4136-9315-AD355B160D8D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 867, "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["forces sp\u00e9ciales de police", "train", "police", "terrorisme"], "excerpt": "Des contr\u00f4les d'identit\u00e9 et de bagages, des gares en \u00e9tat de si\u00e8ge: par dizaines de milliers, les policiers et les militaires du plan Vigipirate envahissent massivement le quotidien des Fran\u00e7ais. Et en Suisse, que fait la police contre la menace terroriste?  Les gares de Paris en \u00e9tat de si\u00e8ge, et ce contraste avec le monde ferroviaire romand: comme d'habitude, la police des transports patrouille dans les halls et les trains. Michel et C\u00e9dric confirment que les \u00e9v\u00e9nements de la semaine derni\u00e8re en France n'ont pas modifi\u00e9 le dispositif. L'\u00e9quipement reste le m\u00eame. Officiellement, la hi\u00e9rarchie n'a fait que rappeler aux agents les consignes de s\u00e9curit\u00e9, par exemple de ne jamais patrouiller seul. L'organisation polici\u00e8re en Suisse cantonne C\u00e9dric et Michel aux trains et aux gares. C'est la police du canton o\u00f9 ils se trouvent qui prend le relais s'il y a une filature \u00e0 effectuer. La police des transports peut interpeller momentan\u00e9ment un suspect, mais doit le remettre le plus rapidement possible aux polices cantonales, responsable de la s\u00e9curit\u00e9 sur leur territoire. Faiblesse des effectifs : Commandant de la police vaudoise et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des commandants de police de Suisse romande, Jacques Antenen explique que ce morcellement helv\u00e9tique et la faiblesse des effectifs oblige les cantons \u00e0 s'organiser entre eux, \u00e0 se coordonner. En cas de prises d'otages ou d'\u00e9v\u00e9nement particulier, des sp\u00e9cialistes de diff\u00e9rents cantons peuvent se regrouper, comme les membres du DARD (D\u00e9tachement d'action rapide et dissuasion), le GIGN vaudois. Autre progr\u00e8s dans la collaboration: une formation commune pour les aspirants. A Savatan, au-dessus de Saint-Maurice, la Valaisanne Maroussia, le Vaudois Kevin et le Fribourgeois Xavier, engag\u00e9 par la police militaire, fr\u00e9quentent les m\u00eames cours que les agents de la police des transports. Comme leurs coll\u00e8gues dans le terrain, les \u00e9v\u00e9nements de la semaine derni\u00e8re en France les ont marqu\u00e9s. Mais ils ne reviennent pas sur le choix de ce m\u00e9tier. Renseignements\u2026 Comment la Suisse tente-t-elle de combattre et de pr\u00e9venir des actes terroristes? L\u00e0 encore, le syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9ral impose un morcellement g\u00e9ographique et une loi, selon Jacques Antenen, qui d\u00e9consid\u00e8re la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9tranger. Les \u00e9coutes pr\u00e9ventives de conversations t\u00e9l\u00e9phoniques sont interdites et sur le terrain, ce sont les cantons qui se chargent des enqu\u00eates de police judiciaire. Cinq personnes r\u00e9tribu\u00e9es par la Conf\u00e9d\u00e9ration travaillent ainsi dans le canton de Vaud. Le commandant de la police estime que le travail \u00e0 accomplir en exigerait le double. Ces enqu\u00eateurs sont les antennes territoriales du Service des renseignements de la Conf\u00e9d\u00e9ration, o\u00f9 travaillent ceux qui pistent les terroristes en puissance sur internet. \"Un travail de b\u00e9n\u00e9dictin\", compare un ancien du service, Jean-Paul Rouiller, directeur du Centre de Gen\u00e8ve d'analyse du terrorisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre de Gen\u00e8ve d'analyse du terrorisme", "name": "Rouiller, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Kevin, Vaudois engag\u00e9 dans la police militaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Michel, police ferroviaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Marc", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Maroussia, Valaisanne engag\u00e9e dans la police militaire", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Xavier, Fribourgeois engag\u00e9 dans la police militaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "C\u00e9dric, police ferroviaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de la police vaudoise et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des commandants de police de Suisse romande", "name": "Antenen, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-734EEA36-3D6B-46FE-B2B6-1EBF8DD62336", "durationSec": 3435, "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Direction le Br\u00e9sil des sixties, pour un s\u00e9jour aux origines du Tropicalisme, mouvement de contestation culturelle \u00e9ph\u00e9m\u00e8re mais d\u00e9terminant pour l'\u00e9volution future de la musique br\u00e9silienne.\r\nEntre d\u00e9lires psych\u00e9d\u00e9liques, explosion des industries t\u00e9l\u00e9visuelles et musicales et junte militaire, quelques jeunes illumin\u00e9s, men\u00e9s par Gilberto Gil et Caetano Veloso pr\u00f4naient le m\u00e9tissage culturel pour vaincre le repli du Br\u00e9sil sur des valeurs conservatrices.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 17.01.2015", "Tropicalisme / AUDIE_2015-01-17T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 17.01.2015", "Tropicalisme / AUDIE_2015-01-17T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Direction le Br\u00e9sil des sixties, pour un s\u00e9jour aux origines du Tropicalisme, mouvement de contestation culturelle \u00e9ph\u00e9m\u00e8re mais d\u00e9terminant pour l\u2019\u00e9volution future de la musique br\u00e9silienne.\n\nEntre d\u00e9lires psych\u00e9d\u00e9liques, explosion des industries t\u00e9l\u00e9visuelles et musicales et junte militaire, quelques jeunes illumin\u00e9s, men\u00e9s par Gilberto Gil et Caetano Veloso pr\u00f4naient le m\u00e9tissage culturel pour vaincre le repli du Br\u00e9sil sur des valeurs conservatrices.", "Direction le Br\u00e9sil des sixties, pour un s\u00e9jour aux origines du Tropicalisme, mouvement de contestation culturelle \u00e9ph\u00e9m\u00e8re mais d\u00e9terminant pour l\u2019\u00e9volution future de la musique br\u00e9silienne.\n\nEntre d\u00e9lires psych\u00e9d\u00e9liques, explosion des industries t\u00e9l\u00e9visuelles et musicales et junte militaire, quelques jeunes illumin\u00e9s, men\u00e9s par Gilberto Gil et Caetano Veloso pr\u00f4naient le m\u00e9tissage culturel pour vaincre le repli du Br\u00e9sil sur des valeurs conservatrices."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6426176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6426176", "ece-6426175"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Euroairport, \u00e9tablissement unique au monde entre trois nationalit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CB57F0E-5971-4960-BD33-4C8AD3C6CFA7", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "B\u00e2le (ville)", "Suisse", "Mulhouse"], "durationSec": 5582, "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aviation priv\u00e9e", "a\u00e9roport", "aviation"], "excerpt": "Dans sa suissitude du mois, Martin Heule nous fait visiter le troisi\u00e8me a\u00e9roport helv\u00e9tique dont le statut juridique particulier m\u00e9rite un large d\u00e9tour. Avec le maire de la commune alsacienne de H\u00e9singue, Gaston Latscha, et la porte-parole Vivienne Gaskelle, cap sur l\u2019\u00e9conomie a\u00e9ronautique dont la Suisse fut pionni\u00e8re en haute conjoncture. Inaugur\u00e9 dans un flou autant artisanal que juridique en 1946, le terrain d\u2019aviation, sis sur la commune alsacienne de Blotzheim, devint dans l\u2019apr\u00e8s-guerre l\u2019a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse en assurant le transport passagers et le fret. D\u00e8s 1987, en pleine croissance, l\u2019\u00e9tablissement franco-suisse devint Euroairport en d\u00e9fendant les int\u00e9r\u00eats transnationaux et en accueillant plusieurs compagnies dont Swissair, avec son si\u00e8ge \u00e0 B\u00e2le. La particularit\u00e9 juridique de cet a\u00e9roport tient \u00e0 une administration franco-suisse, cas unique au monde. Relevant donc des deux entit\u00e9s nationales, Euroairport compte \u00e9galement sur l\u2019Allemagne et la compagnie Lufthansa pour conforter son bilan \u00e9conomique, de par sa proximit\u00e9 avec Freiburg-im-Breisgau. De fait, une communaut\u00e9 tripartite s\u2019est constitu\u00e9e, actuellement pr\u00e9sid\u00e9e par le maire de H\u00e9singue, Gaston Latscha, Alsacien aujourd\u2019hui retrait\u00e9 mais qui a accompli toute sa carri\u00e8re professionnelle en Suisse. Le premier interlocuteur de Martin Heule \u00e9claire la singularit\u00e9 de l\u2019Eurodistrict qui f\u00e9d\u00e8re sur trois fronti\u00e8res dix communes rassemblant 53'000 habitants. Mais, cette communaut\u00e9, repr\u00e9sent\u00e9e officiellement par 50 \u00e9lus \u00e0 titre consultatif, veille sur une manne \u00e9conomique cons\u00e9quente. 6000 emplois d\u00e9pendent directement des activit\u00e9s de l\u2019a\u00e9roport. En plus des 6,5 millions de passagers au d\u00e9part de B\u00e2le-Mulhouse en 2014, le fret et le fret express g\u00e9n\u00e8rent 900 emplois sans compter l\u2019am\u00e9nagement des avions priv\u00e9s. A titre d\u2019exemple, la porte-parole d\u2019Euroairport, Vivienne Gaskelle pr\u00e9cise que l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un jet priv\u00e9 dure environ deux ans et assure du travail \u00e0 deux cents salari\u00e9s. Certains \u00e9quipements luxueux n\u00e9cessitent m\u00eame la contribution d\u2019artisans sp\u00e9cialis\u00e9s, notamment en \u00e9b\u00e9nisterie. A cet \u00e9gard, il n\u2019est pas inutile de revenir \u00e0 l\u2019industrie a\u00e9ronautique suisse qui fut l\u2019un des fleurons de l\u2019\u00e9conomie du pays durant les Trente Glorieuses. D\u00e8s les ann\u00e9es 1950, les ateliers militaires de Berne d\u00e9veloppaient des prototypes r\u00e9volutionnaires en aviation lente mais faute de volont\u00e9 politique, la branche ne put vraiment se d\u00e9velopper. C\u2019est donc sous licence que les Mirage III et autres supersoniques furent mont\u00e9s en Suisse. La firme Pilatus \u00e0 Stans se chargea des carlingues et fuselages tout en \u0153uvrant \u00e0 ses productions de pointe, c\u00e9l\u00e8bres dans le monde entier: les Pilatus Porter, v\u00e9ritables tracteurs du ciel \u00e0 d\u00e9collage et atterrissage courts. Avions civils qui d\u00e9fray\u00e8rent la chronique dans les ann\u00e9es 1970 par leurs m\u00e9tamorphoses militaires, ils furent \u00e9quip\u00e9s de canons et petites bombes par certaines arm\u00e9es d\u2019Am\u00e9rique latine alors \u00e0 la poursuite des gu\u00e9rillas. Roger de Diesbach, \u00e0 la t\u00eate du BRRI, agence journalistique d'investigation, r\u00e9v\u00e9la ce scandale de l'industrie militaro-industrielle dans notre pays. A la recherche de deniers, le gouvernement de Manuels Valls s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 de pr\u00e8s \u00e0 la fiscalit\u00e9 imposant les entreprises suisses sur sol fran\u00e7ais. Ce statut particulier, autoris\u00e9 par une Convention sign\u00e9e par les deux pays en 1949, est aujourd\u2019hui remis en cause par Paris. Des n\u00e9gociations se sont donc ouvertes pour r\u00e9gler le cas, cas soulev\u00e9 \u00e9galement par des salari\u00e9s suisses qui verraient d\u2019un bon \u0153il l\u2019application de la l\u00e9gislation fran\u00e7aise quant \u00e0 leur contrat de travail, notamment les 35 heures. Bref, apr\u00e8s Kloten et Cointrin, B\u00e2le-Mulhouse est bien \u00e0 ce jour le troisi\u00e8me a\u00e9roport national mais demeure, par sa localisation, le plus m\u00e9connu. [Avec des archives RTS)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Euroairport", "name": "Gaskelle, Vivienne", "type": "Participant"}, {"role": "maire de H\u00e9singue o\u00f9 est situ\u00e9 l'a\u00e9roport", "name": "Latscha, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS, collaborateur SRF \u00e0 la retraite", "name": "Heule, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Tropicalisme", "id": "sound-966539B6-B590-4D9A-B846-E8128FA8FB06", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "musique"], "excerpt": "Direction le Br\u00e9sil des sixties, pour un s\u00e9jour aux origines du Tropicalisme, mouvement de contestation culturelle \u00e9ph\u00e9m\u00e8re mais d\u00e9terminant pour l\u2019\u00e9volution future de la musique br\u00e9silienne. Entre d\u00e9lires psych\u00e9d\u00e9liques, explosion des industries t\u00e9l\u00e9visuelles et musicales et junte militaire, quelques jeunes illumin\u00e9s, men\u00e9s par Gilberto Gil et Caetano Veloso pr\u00f4naient le m\u00e9tissage culturel pour vaincre le repli du Br\u00e9sil sur des valeurs conservatrices.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Charles Joris, metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien, co-fondateur du Th\u00e9\u00e2tre populaire romand, \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans dans le Sud de la France : Interview d'Yvette Th\u00e9raulaz com\u00e9dienne qui a d\u00e9but\u00e9 au milieu des ann\u00e9es 60 avec Charles Joris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E829F115-CDE6-4881-824B-59C1F5F5A283", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joris, Charles", "Th\u00e9\u00e2tre Populaire Romand"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "mort (biologie)", "art dramatique"], "excerpt": "Charles Joris avait dirig\u00e9 le TPR \u00e0 la Chaux de fonds de 1961 \u00e0 2001, date de sa retraite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "id": "asset-1380318", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Gen\u00e8ve-ville : 20140405, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc depuis le Mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve (MEG), avec des groupes de musique de la r\u00e9gion de la Singine.", "title": "Compilation St-Sylvestre", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Compilation St-Sylvestre", "Compilation St-Sylvestre", "Compilation des meilleurs moments du Kiosque \u00e0 Musiques 2014 \u00e0 St. Sylvester."], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Compilation St-Sylvestre", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Compilation St-Sylvestre", "Musique \u00e0 St. Sylvester"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368127", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368671", "ece-6368127"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HALFPIPE (SNOWBOARD)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "BOB \u00c0 DEUX", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["PODLADTCHIKOV, IOURI", "HIRSCHER, MARCEL", "AERNI, LUCA", "JANKA, CARLO"], "id": "asset-1397351", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "17.01.2015", "visualGeographicals": ["STYRIE", "WENGEN", "WENGEN", "BAVIERE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "AMBRI"], "visualCorporations": ["UNION NEUCH\u00c2TEL", "FRIBOURG OLYMPIC", "LAUSANNE HC", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Ski alpin: Carlo Janka est revenu au premier plan", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (39e j.): Rapperswil - Fribourg (3 - 4 tb)", "Hockey / LNA (39e j.): Gen\u00e8ve - Zoug (1 - 2)", "Ski freestyle-Snowboard / Mondiaux de Kreischberg: Iouri Podladtchikov finit 4\u00e8me", "Ski alpin: Felix Neureuther remporte la descente", "Basket / Coupe de Suisse: Fribourg et Neuch\u00e2tel disputaient la demi-finale", "Hockey / LNA (39e j.): Ambri - Bienne (6 - 4)", "Hockey / LNA (39e j.): Zurich - Lausanne (1 - 2 tb)"], "imageURL": "//www.rts.ch/6011150.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368774", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un grand format de hockey sur glace: GE/Servette - Zoug"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368771", "ece-6368089", "ece-6368080", "ece-6368774"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Au coeur du monde arctique", "source": "gico", "title": "L'oc\u00e9an arctique", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1368846", "durationSec": 2579, "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1401795", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 808, "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "CAMERAMAN"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. La journaliste Christine Matthey, le journaliste Simon Corthay et la productrice Manuela Salvi parlent de leur activit\u00e9 de cr\u00e9ation de bulletins d'information en marge de l'attentat contre Charlie Hebdo. Le r\u00e9dacteur en chef adjoint RTS Radio Jo\u00ebl Marchetti commente le fonctionnement de la r\u00e9daction lors d'un tel \u00e9v\u00e9nement. Le cam\u00e9raman Jacques Mahrer revient sur sa longue carri\u00e8re \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision avant son d\u00e9part en retraite. Le journaliste Pascal Rebetez, l'ancien r\u00e9alisateur Jean-Jacques Lagrange et l'ancien directeur des programmes Raymond Vouillamoz parlent de leur coll\u00e8gue.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Mercredi 7 janvier dernier, deux heures apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une premi\u00e8re d\u00e9p\u00eache sur l\u2019attentat contre Charlie Hebdo, Grand Angle s\u2019int\u00e9resse au travail effectu\u00e9 par les journalistes des bulletins horaires de la radio. Avec le recul d\u2019une semaine, Jo\u00ebl Marchetti nous offre un \u00e9clairage sur la gestion de ces \u00e9v\u00e9nements au sein de la r\u00e9daction Actualit\u00e9 de la radio.  Fin de l\u2019ann\u00e9e 2014, Jacques Mahrer prend sa retraite, portrait tout en \u00e9motion d\u2019un grand cam\u00e9raman et d\u2019une longue carri\u00e8re RTS."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368135", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6430260", "ece-6368822", "ece-6368769", "ece-6368616", "ece-6368135"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "id": "asset-1404175", "durationSec": 4485, "mediaType": "video", "title": "Coupe du monde 2014 - 2015 Wengen : slalom messieurs 2e manche ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["WENGEN", "WENGEN"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSlalom messieurs. 2e manche"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Slalom messieurs. 2e manche"], "imageURL": "//www.rts.ch/6463340.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Duplex aire d'arriv\u00e9e Wengen", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex aire d'arriv\u00e9e Wengen", "name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6461040"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1388165", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat vaudois Pierre-Yves Maillard.", "title": "Emission 1 : Pierre-Yves Maillard", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Meinrad Gallarotti", "L'enqu\u00eate de la r\u00e9daction: la satire en Suisse", "L'entretien de la r\u00e9daction: Pierre-Yves Maillard", "Le reportage de la r\u00e9daction: les canons \u00e0 neige", "Les tout petits bonheurs: St\u00e8ve Berclaz", "Le duplex: Jean-Gabriel Cu\u00e9nod", "Le making of", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 17 janvier 2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/6444977.image", "alternativeExcerpt": ["L\u2019adjoint du porte-parole de la BNS revient sur la suppression du cours plancher de 1,20 franc pour un euro.", "Qu'on l\u2019adule ou qu'on l\u2019a r\u00e9prouve, la satire \u00e0 la sauce fran\u00e7aise laisse assez peu indiff\u00e9rent. Et en Suisse romande?", "Le pr\u00e9sident du Conseil d\u2019Etat vaudois revient sur le bilan de son action \u00e0 mi-l\u00e9gislature.", "Par manque de neige, de nombreuses stations doivent recourir \u00e0 l\u2019enneigement artificiel. Visite de trois domaines skiables qui utilisent ce type d\u2019installations.", "La rencontre de la semaine nous emm\u00e8ne dans le Val de Bagnes \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019entreprise Berclaz Construction.", "Suite aux attentats contre Charlie Hebdo, le diacre de la cure de Chastavel (VD) nous parle du rejet de l\u2019int\u00e9grisme.", "Plongez dans les coulisses de l'\u00e9mission gr\u00e2ce au making of r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl de l'ex-120 secondes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368116", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368779", "ece-6368730", "ece-6368687", "ece-6368116"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1398149", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "durationSec": 917, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte l'utilisation que l'on fait de nos donn\u00e9es informatiques gr\u00e2ce au d\u00e9veloppement d'internet, \u00e0 la multiplication des objets connect\u00e9s et \u00e0 l'augmentation des capacit\u00e9s de stockage et de calcul d'autre part. En compagnie de son invit\u00e9 Sylvain M\u00e9tille, avocat sp\u00e9cialiste de la protection des donn\u00e9es et charg\u00e9 de cours \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne, l'\u00e9thique et les risques entourant les donn\u00e9es sont \u00e9galement abord\u00e9s.", "title": "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "INTERNET"], "alternativeExcerpt": ["Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "Nous sommes entr\u00e9s dans \"l'\u00e8re du Big Data\". Gr\u00e2ce au d\u00e9veloppement d'internet et la multiplication des objets connect\u00e9s d'une part et l'augmentation des capacit\u00e9s de stockage et de calcul d'autre part, des quantit\u00e9s astronomiques de donn\u00e9es -on parle de zettaoctets- sont r\u00e9colt\u00e9es, crois\u00e9es et analys\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des algorithmes toujours plus complexes. Transports, travail, m\u00e9decine, commerce, s\u00e9curit\u00e9, etc. Les Big Data repr\u00e9sentent des opportunit\u00e9s dans tous les secteurs de nos soci\u00e9t\u00e9s de plus en plus connect\u00e9es. Mais il y a aussi des risques. Les Big Data posent un v\u00e9ritable d\u00e9fi \u00e0 la protection de nos donn\u00e9es personnelles. Mises entre de mauvaises mains on imagine la capacit\u00e9 de nuisances qu'elles pourraient conf\u00e9rer.\n\nToutes ces donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es sont-elles vraiment utilis\u00e9es de mani\u00e8re bienveillante? L'\u00e9thique ne doit-elle pas \u00eatre remise au coeur de l'immense champ des possibles offert par les Big Data? Le d\u00e9cryptage de Geopolitis.\n\nL'invit\u00e9: Me Sylvain M\u00e9tille, avocat sp\u00e9cialiste de la protection des donn\u00e9es, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "Nous sommes entr\u00e9s dans \"l'\u00e8re du Big Data\". Gr\u00e2ce au d\u00e9veloppement d'internet et la multiplication des objets connect\u00e9s d'une part et l'augmentation des capacit\u00e9s de stockage et de calcul d'autre part, des quantit\u00e9s astronomiques de donn\u00e9es -on parle de zettaoctets- sont r\u00e9colt\u00e9es, crois\u00e9es et analys\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des algorithmes toujours plus complexes. Transports, travail, m\u00e9decine, commerce, s\u00e9curit\u00e9, etc. Les Big Data repr\u00e9sentent des opportunit\u00e9s dans tous les secteurs de nos soci\u00e9t\u00e9s de plus en plus connect\u00e9es. Mais il y a aussi des risques. Les Big Data posent un v\u00e9ritable d\u00e9fi \u00e0 la protection de nos donn\u00e9es personnelles. Mises entre de mauvaises mains on imagine la capacit\u00e9 de nuisances qu'elles pourraient conf\u00e9rer.\n\nToutes ces donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es sont-elles vraiment utilis\u00e9es de mani\u00e8re bienveillante? L'\u00e9thique ne doit-elle pas \u00eatre remise au coeur de l'immense champ des possibles offert par les Big Data? Le d\u00e9cryptage de Geopolitis.\n\nL'invit\u00e9: Me Sylvain M\u00e9tille, avocat sp\u00e9cialiste de la protection des donn\u00e9es, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "Geopolitis", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "Geopolitis", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "Le reportage", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "L'\u00e9ditorial", "L'invit\u00e9", "Le contexte", "Geopolitis", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "Geopolitis", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "Le reportage", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?", "L'\u00e9ditorial", "L'invit\u00e9", "Le contexte", "Geopolitis", "Big Data: que fait-on de nos donn\u00e9es?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6392853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643955", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368777", "ece-6368614", "ece-6643955", "ece-6608638", "ece-6368130", "ece-6608481"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PROFANATION", "MOSQU\u00c9E", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "SUPERMARCH\u00c9", "CLIENT", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["LANDOLT, MARTIN"], "id": "asset-1403060", "durationSec": 1867, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["HAUTE-NORMANDIE", "PARIS", "FERNEY-VOLTAIRE", "GENEVE-VILLE", "BUCAREST", "POLOGNE", "CROATIE", "CRANS-MONTANA", "WINTERTHUR", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["PBD", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Ski / Lauberhorn: Carlo Janka fait parti des favoris", "BE: un coiffeur offre ses services aux sans-abris", "Le metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien Charles Joris est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "France: des actes islamophobes s\u00e9vissent dans le pays", "VS: un milliardaire tch\u00e8que investit \u00e0 Crans-Montana", "Suisse: les sages-femmes encouragent l'accouchement \u00e0 domicile", "Paris: une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre traitant de la lapidation est interrompue", "Taux de l'euro: l'affluence dans les magasins proches de la fronti\u00e8re \u00e9tait normale", "Le Parti bourgeois-d\u00e9mocratique lance sa campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "Les manifestations contre Charlie Hebdo se multiplient", "Franc fort: les dettes de milliers d'Europ\u00e9ens explosent", "Hockey: le club de La Chaux-de-Fonds peine \u00e0 se d\u00e9velopper", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le skieur grison a remport\u00e9 la descente du super-combin\u00e9 il y a peu et pourrait ainsi \u00e9toffer son palmar\u00e8s.", "Ce Saint-Gallois se met \u00e0 la disposition de ces personnes en difficult\u00e9 et leur offre par la m\u00eame occasion un regain d'attention.", "C'\u00e9tait le cofondateur du Th\u00e9\u00e2tre populaire romand (TPR) de La Chaux-de-Fond qu'il avait dirig\u00e9 de 1961 jusqu'\u00e0 sa retraite en 2001.", "Les musulmans, cibles d'actes violents r\u00e9cemment, r\u00e9clament des protections comme celles attribu\u00e9es aux \u00e9tablissements juifs.", "Certains voient cela d'un bon oeil alors que d'autres condamnent le fait qu'un seul homme prenne autant de contr\u00f4le sur la station.", "Cette pratique est d'ailleurs dans les directives des autorit\u00e9s sanitaires britanniques depuis d\u00e9cembre 2014.", "Il semblait que le th\u00e8me de cette pi\u00e8ce \u00e9tait trop sujet \u00e0 pol\u00e9mique dans le contexte actuel que conna\u00eet la ville.", "Les commer\u00e7ants suisses craignaient une ru\u00e9e des consommateurs en France apr\u00e8s la chute de la devise europ\u00e9enne.", "R\u00e9uni en assembl\u00e9e \u00e0 Winterthour, le PBD esp\u00e8re augmenter son nombre de si\u00e8ges sous la coupole en automne 2015.", "Au Niger, plusieurs \u00e9glises ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9es alors qu'au Pakistan, des manifestants ont ouvertement pris parti pour les terroristes.", "Une dette de 100'000 euros en 2008, avec le renforcement du franc suisse, s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 150'000 euros en 2015.", "Alors que les r\u00e9sultats sportifs sont plut\u00f4t satisfaisants, le club conna\u00eet des difficult\u00e9s sur le plan \u00e9conomique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368094", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368092", "ece-6368094"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9SKI", "CHOCOLAT"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-1403061", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["ZURICH", "DAVOS", "SHANGHAI"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive", "Albisg\u00fcetli: Sommaruga et Blocher d\u00e9battent sur l'asile et les droits humains", "Chine: la consommation de chocolat g\u00e9n\u00e8re des milliards de francs", "Le 12h45", "Des manifestations prennent place contre Charlie Hebdo", "Grisons: le plus vieux t\u00e9l\u00e9ski du monde f\u00eate ses 80 ans", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368133", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En hockey, Berne est la premi\u00e8re \u00e9quipe \u00e0 se qualifier pour les playoffs, alors que Fribourg s'en \u00e9loigne de plus en plus.", "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration a lanc\u00e9 un appel au respect de la libert\u00e9 d'expression, \"valeur supr\u00eame dans chaque d\u00e9mocratie.\"", "En \u00e0 peine cinq ans, les ventes de chocolat ont bondi de plus de 50% dans ce pays, une bonne nouvelle pour les fabricants.", "Dans le monde musulman, des milliers de  manifestants ont d\u00e9nonc\u00e9 la publication d'une nouvelle caricature de Mahomet.", "C'est \u00e0 Davos qu'un ing\u00e9nieur zurichois avait d\u00e9velopp\u00e9 cette invention appel\u00e9e \u00e0 r\u00e9volutionner les sports d'hiver."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368133", "ece-6368828"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "id": "asset-1398292", "thematicGeographicals": ["MORGINS"], "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu anim\u00e9 par Enzo Lo Blue qui, accompagn\u00e9 de la banqui\u00e8re Vanessa Guagliani D'Aguanno,  propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans les rues de r\u00e9pondre \u00e0 10 questions de culture g\u00e9n\u00e9rale en 10 minutes, afin de gagner 1000 francs cash : la station de ski de Morgins.", "title": "No 189 - Morgins 1", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Morgins (VS)"], "alternativeExcerpt": ["C'est sur les pistes et dans la station valaisanne de Morgins que vous retrouvez Vanessa et Enzo. Si l'or blanc n'est pas encore au rendez-vous pour les vacanciers, peut-\u00eatre que les 1000.- le seront.", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV  Morgins.  Pr\u00e9sentation : Enzo"], "imageURL": "//www.rts.ch/4534072.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6368104", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GUAGLIANI D'AGUANNO, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368783", "ece-6368697", "ece-6368104"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "id": "asset-1399172", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3271, "mediaType": "video", "excerpt": "Concert du chanteur Benjamin Clementine au Montreux Jazz Club lors du Montreux Jazz Festival 2014.", "title": "Benjamin Clementine", "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz Festival 2014\nBenjamin Clementine", "D\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Monteux, quasiment inconnu, Benjamin Clementine est une sorte d'OVNI fusionnant classique, jazz, blues avec une aisance stup\u00e9fiante. Apr\u00e8s avoir rompu avec sa famille d'origine ghan\u00e9enne \u00e9migr\u00e9e \u00e0 Londres, c'est dans le m\u00e9tro parisien qu'il fera ses premi\u00e8res armes. Avec une voix et un charisme d\u00e9vastateur, il parvient \u00e0 faire passer des \u00e9motions avec une aisance d\u00e9concertante, tout en maniant parfois une forme d'humour tr\u00e8s britannique. Il est LA d\u00e9couverte du Festival de Jazz de Montreux 2014.", "D\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Monteux, quasiment inconnu, Benjamin Clementine est une sorte d'OVNI fusionnant classique, jazz, blues avec une aisance stup\u00e9fiante. Apr\u00e8s avoir rompu avec sa famille d'origine ghan\u00e9enne \u00e9migr\u00e9e \u00e0 Londres, c'est dans le m\u00e9tro parisien qu'il fera ses premi\u00e8res armes. Avec une voix et un charisme d\u00e9vastateur, il parvient \u00e0 faire passer des \u00e9motions avec une aisance d\u00e9concertante, tout en maniant parfois une forme d'humour tr\u00e8s britannique. Il est LA d\u00e9couverte du Festival de Jazz de Montreux 2014.", "Montreux Jazz Festival 2014\nBenjamin Clementine", "D\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Montreux, quasiment inconnu, Benjamin Clementine est une sorte d\u2019OVNI fusionnant classique, jazz, blues avec une aisance stup\u00e9fiante. Apr\u00e8s avoir rompu avec sa famille d\u2019origine ghan\u00e9enne \u00e9migr\u00e9e \u00e0 Londres, c\u2019est dans le m\u00e9tro parisien qu\u2019il fera ses premi\u00e8res armes. Avec une voix et un charisme d\u00e9vastateur, il parvient \u00e0 faire passer des \u00e9motions avec une aisance d\u00e9concertante, tout en maniant parfois une forme d\u2019humour tr\u00e8s britannique. Il est LA d\u00e9couverte du Festival de Jazz de Montreux 2014.", "D\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Monteux, quasiment inconnu, Benjamin Clementine est une sorte d'OVNI fusionnant classique, jazz, blues avec une aisance stup\u00e9fiante. Apr\u00e8s avoir rompu avec sa famille d'origine ghan\u00e9enne \u00e9migr\u00e9e \u00e0 Londres, c'est dans le m\u00e9tro parisien qu'il fera ses premi\u00e8res armes. Avec une voix et un charisme d\u00e9vastateur, il parvient \u00e0 faire passer des \u00e9motions avec une aisance d\u00e9concertante, tout en maniant parfois une forme d'humour tr\u00e8s britannique. Il est LA d\u00e9couverte du Festival de Jazz de Montreux 2014.", "Montreux Jazz Festival 2014\nBenjamin Clementine"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Benjamin Clementine", "Montreux Jazz Festival 2014", "pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz Festival 2014\nBenjamin Clementine", "Benjamin Clementine", "pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz Festival 2014\nBenjamin Clementine"], "imageURL": "//www.rts.ch/6450224.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833006", "ece-6368790", "ece-6482640"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde 2014 - 2015 Wengen : slalom messieurs 1\u00e8re manche ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1404638", "durationSec": 5306, "publicationDate": "2015-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Duplex aire d'arriv\u00e9e Wengen", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex aire d'arriv\u00e9e Wengen", "name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Descola, anthropologue : A propos de son ouvrage \"La composition des mondes\" (Ed. Flammarion, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CF311B3-9E42-44A6-A014-28F52239A9B7", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie"], "excerpt": "A 65 ans, l'anthropologue fran\u00e7ais Philippe Descola revisite son parcours scientifique dans son dernier ouvrage \"La composition des mondes\". Il revient sur son champ de recherche principal, la mani\u00e8re dont les hommes investissent, concr\u00e8tement et conceptuellement, leur environnement \"naturel\". La trajectoire de Philippe Descola l'a men\u00e9 des bancs de l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure \u00e0 la for\u00eat amazonienne d'Equateur avant de devenir titulaire de la chaire d'anthropologie de la nature au coll\u00e8ge de France. Un parcours m\u00ealant observation de terrain ethnologique et r\u00e9flexion anthropologique sur les mod\u00e8les de coexistence entre les humains et les non-humains. De 1976 \u00e0 1979, Philippe Descola s'installe chez les Jivaro Achuar dans le haut bassin \u00e9quatorien du Rio Pastana. De cette exp\u00e9rience ethnographique, il tire la mati\u00e8re de sa th\u00e8se intitul\u00e9e \"La Nature domestique\". Symbolisme et praxis dans l'\u00e9cologie des Achuar, soutenue en 1983. Cette th\u00e8se analyse successivement la mani\u00e8re dont les Achuar identifient les \u00eatres de la nature et les types de relations qu'ils entretiennent avec eux. Philippe Descola y montre notamment comment les Achuar attribuent des caract\u00e9ristiques humaines \u00e0 la nature dans un continuum entre humains et non-humains. A son retour en France, Philippe Descola \u00e9tend progressivement sa r\u00e9flexion \u00e0 d'autres soci\u00e9t\u00e9s, et d\u00e9passant l'opposition entre nature et culture, il met en place un grille permettant l'analyse des rapports au monde et aux \u00eatres, selon les quatre grandes \" compositions de mondes \" (animisme, naturalisme, tot\u00e9misme, analogisme) qui caract\u00e9risent nos fa\u00e7ons d'habiter une plan\u00e8te remplie de plantes, d'animaux ou d'esprits. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Descola, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9portation (5/10) : La repr\u00e9sentation de la Seconde guerre mondiale", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Documentaire"], "id": "sound-BE595B1F-364F-4032-B5CD-6F510FDD3FF1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3682, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "repr\u00e9sentation sociale", "d\u00e9portation"], "excerpt": "A la fin de l'ann\u00e9e 2012, Histoire Vivante s'est rendu \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9dition des \"M\u00e9moriales\" au M\u00e9morial de Caen. Y \u00e9taient pr\u00e9sents quelques 80 invit\u00e9s, chercheurs, producteurs et r\u00e9alisateurs de films, enseignants, \u00e9crivains et directeurs de mus\u00e9e sans compter un important public. Ecoute d'une de ces s\u00e9ances consacr\u00e9e pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la repr\u00e9sentation de la seconde guerre mondiale. Avec sur le plateau Daniel Costelle, r\u00e9alisateur de la s\u00e9rie \"Apocalype\", avec \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s son producteur Louis Vaudeville, et Bernard Georges, r\u00e9alisateur d'un documentaire intitul\u00e9 \"Les combattants de l'ombre\". Le d\u00e9bat est mod\u00e9r\u00e9 par Emmanuel Thiebot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Costelle, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "documentariste", "name": "Georges, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "producteur", "name": "Vaudeville, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "historien au M\u00e9morial de Caen", "name": "Thiebot, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Sitcom \"Ca va pas le chalet ?\" La famille garde un b\u00e9b\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6BDE8ADD-8711-4F00-9AEC-1B8538731CBC", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-16T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-16T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6424354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6424354", "ece-6424351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "1 CHF = 1 \u20ac: quelles cons\u00e9quences pour le consommateur? L'\u00e9clairage de Samuel Bendahan, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4798FC7A-AF57-4120-AA70-850952056349", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 739, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["franc suisse", "gestion financi\u00e8re", "taux de change", "euro", "consommation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Bendahan, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le zapping de la semaine. Les meilleurs moments de l'\u00e9mission choisis par Jean-Daniel Mottet, r\u00e9alisateur RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-990AB81A-C630-4C98-A0FD-74F163A02388", "durationSec": 285, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s de l'\u00e9mission", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette du poisson entier au court-bouillon, en comapgnie de Ga\u00ebl Brandy, chef du restaurant d'application \"La Pinte vaudoise\" \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FE441B4-FFDF-4B25-899F-77104FD9CA26", "durationSec": 651, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "poisson (aliment)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Brandy, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester parle de la routine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00316B0F-6D77-4A17-8044-5C1C0D8CA9B7", "durationSec": 495, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-16T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-16T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6424356", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6424356", "ece-6424353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Dufour, m\u00e9decin, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Le Tumulte amoureux\" (Ed. de l'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80BF30E5-0DB4-4168-AC46-734708B67E07", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dufour, Daniel"], "thematicThemes": ["couple (relation)", "amour", "psychologie", "relation interpersonnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Dufour, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Belgique. La police \u00e9tait belle et bien vis\u00e9e par une attaque terroriste imminente en Belgique qui a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e \u00e0 quelques heures de sa mise en oeuvre : 1. Correspondance de Romain Clivaz. - 2. Interview de Louis Michel, eurod\u00e9put\u00e9 belge, p\u00e8re du premier ministre belge Charles Michel", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FF7BFCE1-67B0-43E8-8BDA-C100C48BDBB2", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "islam", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9 belge, p\u00e8re du premier ministre belge Charles Michel", "name": "Michel, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Quel humanisme pour demain (5/5) : Penser un humanisme post-religieux ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E16FA2BD-FB72-4EF7-A2CA-A53886B9CFFB", "durationSec": 1686, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humanisme", "philosophie", "religion et croyances"], "excerpt": "L\u2019homme est aujourd\u2019hui devenu une forteresse vide. Il est entour\u00e9 du rempart des droits de l\u2019homme qui le prot\u00e8ge, mais sa dignit\u00e9 est de moins en moins fond\u00e9e. Or l\u2019homme n\u2019a pas que des droits, il a \u00e9galement le devoir de chercher \u00e0 devenir un meilleur \u00eatre humain. Le grand h\u00e9ritage de l\u2019humanisme occidental peut se r\u00e9sumer en deux maximes : \u00ab devenez cr\u00e9ateurs de votre propre vie \u00bb et \u00ab aimez-vous les uns les autres \u00bb. Selon Abennour Bidar, il est urgent de retourner aux sources anciennes de la dignit\u00e9 humaine pour trouver une sacralit\u00e9 de la personne humaine partageable et partag\u00e9e par tous.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Bidar, Abdennour", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9rapages tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9s. Depuis les attentats du 7 janvier 2015 contre \"Charlie Hebdo\", les commentaires fusent sur les r\u00e9seaux sociaux et autres plates-formes en ligne. On rigole, on s'\u00e9nerve, on se provoque. Mais certains d\u00e9rapent et la justice intervient. Comment peut-on passer d'un commentaire en ligne \u00e0 une possible condamnation? Qui surveille ces sites o\u00f9 l'on poste des commentaires? Les explications de S\u00e9bastien Fanti, avocat et pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es pour le canton du Valais ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFC3D352-8019-4190-87D4-578A5135A88F", "durationSec": 507, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 d'expression", "r\u00e9seau social", "blog", "Internet", "poursuite (judiciaire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Fanti, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'abolition du taux plancher par la Banque nationale suisse continue de susciter l'incompr\u00e9hension dans l'industrie : 1. Interview de Markus Gerber, professeur d'\u00e9conomie politique et finances publiques \u00e0 l'Universit\u00e9 technique de Berlin. - 2. Interview d'Edouard Meylan, patron de H. Moser & Cie, petite manufacture horlog\u00e8re haut de gamme de 50 collaborateurs bas\u00e9e dans le canton de Schaffhouse. - 3. Commentaire de Fabrice Gaudiano. - 4.  Interview de Gilles Jobin, chor\u00e9graphe romand. - 5. Interview de\r\nChristophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-600E4A58-5968-49EA-B228-4652C5A71495", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1002, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro", "franc suisse", "taux de change"], "excerpt": "Exporter est devenu 20% plus cher. Si le franc suisse ne s'affaiblit pas, certains entrepreneurs devront prendre des mesures drastiques comme le ch\u00f4mage technique, la d\u00e9localisation, ou des licenciements. - 4. Cri du coeur, du chor\u00e9graphe romand Gilles Jobin qui a tweet\u00e9, hier, apr\u00e8s l'annonce de la BNS de l\u00e2cher son taux plancher: \u00abLes\r\ncompagnies de danse et de th\u00e9\u00e2tre romandes qui diffusent \u00e0 l'\u00e9tranger vont subir des pertes s\u00e8ches... Grosses inqui\u00e9tudes...\u00bb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patrion de H.Moser&amp;Cie", "name": "Meylan, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie politique et finances publiques \u00e0 l'Universit\u00e9 technique de Berlin", "name": "Gerber, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valasain UDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe romand", "name": "Roman, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre Margot, directeur de l'Ecole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-259BBA9B-62B8-4EF4-B8CA-36756DE6958E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3279, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Margot, Pierre"], "thematicThemes": ["criminologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ecole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Margot, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Red\u00e9couvrir Tcha\u00efkovski, jeunesse d'une musique (5/5) : L'Opritchnik [2/2]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7E27F76-AA88-40FA-BCAF-3F9179A53A5A", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3864, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchaikovsky, Pyotr Ilyich"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "interpr\u00e9tation musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "De l'opus 1 aux premiers op\u00e9ras, en passant par quelques m\u00e9lodies, il porte \u00e0 nouveau une regard en profondeur, cl\u00e9s (de sol et fa) en main - partition sur le piano - sur la finesse d'\u00e9criture d'un compositeur qu'on r\u00e9duit souvent \u00e0 la facilit\u00e9 m\u00e9lodique de pages archiconnues. Et pourtant, le tout jeune Tcha\u00efkovski annonce d\u00e9j\u00e0 parfois Stravinski ou Debussy, comme le montre Bertrand Roulet.Pas de casse-noisettes, de Path\u00e9tique ou de cygnes pour cette rentr\u00e9e de Musique en m\u00e9moire, mais la d\u00e9couverte de pages oubli\u00e9es, reni\u00e9es m\u00eame par leur auteur pour son premier essai \u00e0 l'op\u00e9ra, Le Vo\u00ef\u00e9vode.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La notion d'humour et sa compr\u00e9hension par les musulmans : Interview de Fouad Laroui, \u00e9crivain, professeur de litt\u00e9rature et d'histoire de l'islam \u00e0 l'universit\u00e9 d'Amsterdam, auteur de \"Les tribulations du dernier Sijilmassi\" (Ed. Julliard, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CF453FA-5FD4-45EF-A75A-406B9C74B7D5", "durationSec": 510, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur de litt\u00e9rature et d'histoire de l'islam \u00e0 l'universit\u00e9 d'Amsterdam, auteur de \"Les tribulations du dernier Sijilmassi\" (Ed. Julliard, 2014)", "name": "Laroui, Fouad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Belgique d\u00e9joue un projet d'attentat de djihadistes qui revenaient de Syrie : Correspondance de Romain Clivaz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCD8D465-D804-49AB-9572-E05B7E4E779D", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme", "islam"], "excerpt": "Une vaste op\u00e9ration anti-terroriste a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e hier par la police dans plusieurs villes du pays. Une intervention qui a pris fin vers 22 heures. A Verviers situ\u00e9e entre Li\u00e8ge et la fronti\u00e8re allemande une fusillade a \u00e9clat\u00e9 et deux djihadistes pr\u00e9sum\u00e9s sont morts un 3\u00e8me a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Tous revenaient de Syrie et selon les autorit\u00e9s ils planifiaient des attentats imminents.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Showcase de Didier Super, artiste et humoriste : A propos de son spectacle \"Ta vie sera plus moche que la mienne\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-97879F32-7AE7-439E-A3ED-F10EE439281E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 462, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Didier Super"], "thematicThemes": ["chanson", "humour"], "excerpt": "\"Ta vie sera plus moche que la mienne\". Tel est le titre du nouveau spectacle de Didier Super, actuellement en tourn\u00e9e en Suisse romande. L'artiste, ou devrait-on dire, l'humoriste, chanteur et musicien fran\u00e7ais, d\u00e9bute sa carri\u00e8re en 2004. Textes acides, rejet du politiquement correct, Didier Super ne suscite pas que la sympathie et l'admiration, particuli\u00e8rement des m\u00e9dias. D\u00e8s 2007, l'artiste monte sur les planches et part en tourn\u00e9e \u00e0 travers toute la France. Depuis, il se produit un peu partout!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste fran\u00e7ais", "name": "Didier Super", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mayoraz, Hadrien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fribourg. Des couvents en travaux et en r\u00e9affectation en raison de la mutation v\u00e9cue par les ordres religieux : 1. Interviews de soeur Franscica, ursuline sup\u00e9rieure et du p\u00e8re Pascal, prieur des Cordeliers. - 2. Interview d'Aloys Lauper, adjoint au Service de l'inventaire des biens culturels du canton de Fribourg", "id": "sound-4B30C4DC-20C0-4835-BC83-9CE28313E90F", "durationSec": 556, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Cordeliers viennent par exemple de consacrer 19 millions pour la restauration de leur couvent et de ses annexes.  Ces couvents en r\u00e9novation, se transforment  et \u00e9voluent en proposant des services nouveaux, adapt\u00e9s aux besoins des ordres religieux, des EMS ou de la collectivit\u00e9. Le ph\u00e9nom\u00e8ne n'est pas propre \u00e0 Fribourg, mais il refl\u00e8te la grande mutation v\u00e9cue par les ordres religieux et leurs b\u00e2timents historiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prieur des Cordeliers", "name": "p\u00e8re Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint au Service de l'inventaire des biens culturels du canton de Fribourg", "name": "Lauper, Aloys", "type": "Participant"}, {"role": "soeur ursuline, sup\u00e9rieure du Couvent principal des Ursulines \u00e0 Fribourg", "name": "Soeur Francisca", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Berset, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s belges ont d\u00e9jou\u00e9 un projet d'attentat \u00e0 Verviers \u00e0 l'est du pays : Interview de Claude Moniquet, expert en contre-terrorisme \u00e0 l'Institut ESISC \u00e0 Bruxelles, co-auteur notamment du livre \"La menace terroriste\" (Ed. CEP, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3ED125B-5DC9-4876-8E92-F99090534B58", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam"], "excerpt": "Une grosse op\u00e9ration antiterroriste s'est d\u00e9roul\u00e9e hier soir  dans une dizaine de localit\u00e9s du pays, y compris \u00e0 Bruxelles. A Verviers, \u00e0 l'est du royaume, les policiers ont \u00e9t\u00e9 accueillis par des tirs. Les agents ont r\u00e9pliqu\u00e9 et tu\u00e9 2 suspects, et en ont bless\u00e9 un troisi\u00e8me.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moniquet, Claude", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Freestyle", "source": "gico", "title": "Championnats du monde Kreischberg 2015 - finales : Snowboard boardercross dames et messieurs ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1391063", "durationSec": 6600, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde, finale\nCross dames et messieurs"], "alternativeTitle": ["Snowboard", "Snowboard, Championnats du monde, finale, Cross dames et messieurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/6417764.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HERISTCHIAN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Wengen", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352696"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1392814", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 205", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "16.01.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6352333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352333"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2014 - 2015 : Super-combin\u00e9 messieurs slalom ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1391636", "durationSec": 4051, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSuper combin\u00e9 messieurs, slalom"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Super combin\u00e9 messieurs, slalom"], "imageURL": "//www.rts.ch/6417775.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Duplex aire d'arriv\u00e9e Wengen", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9", "name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352693"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HUMOUR", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["DE WATTEVILLE, JACQUES", "VONLANTHEN, BEAT", "JANKA, CARLO", "BESSE, WILLIAM", "DEFAGO, DIDIER"], "id": "asset-1402917", "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ETAT ISLAMIQUE EN IRAK ET AU LEVANT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Au lendemain de l'annonce choc de la BNS, les valeurs suisses ont poursuivi leur baisse", "La crainte de nouveaux attentats mobilise les polices europ\u00e9ennes", "Retour sur une image marquante de la semaine: la grande manifestation organis\u00e9e \u00e0 Paris", "Traditionnel rendez-vous de l'UDC \u00e0 l'Albisg\u00fctli: les pr\u00e9cisions de Anne Fournier, \u00e0 Zurich", "Ski alpin: la Suisse est-elle encore une grande nation du ski?", "Le tourisme est frapp\u00e9 de plein fouet par la d\u00e9cision de la BNS", "Avec le franc fort et l'introduction de nouveaux taux n\u00e9gatifs, une pression suppl\u00e9mentaire va s'exercer sur les taux hypoth\u00e9caires", "Appr\u00e9ciation du franc suisse apr\u00e8s l'annonce de la BNS: l'analyse de Michel Juvet, Dir. dpt analyses financi\u00e8res Bordier et Cie (1/2)", "Op\u00e9ration antiterroriste en Belgique: le point avec Isabelle Ory, depuis Bruxelles", "Belgique: la police a men\u00e9 une op\u00e9ration antiterroriste dans plusieurs villes du  pays", "FR: Beat Vonlanthen, directeur de l'Economie fribourgeoise, sera le candidat du PDC au Conseil des Etats", "Vincent Veillon et Vincent Kucholl lancent leur nouvelle \u00e9mission \"26 minutes\"", "Appr\u00e9ciation du franc suisse apr\u00e8s l'annonce de la BNS: l'analyse de Michel Juvet, Dir. dpt analyses financi\u00e8res Bordier et Cie (2/2)", "La Suisse et l'Italie enterrent leurs d\u00e9saccords fiscaux", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Encore 6% de baisse apr\u00e8s les 8 d'hier. Le franc s'est encore appr\u00e9ci\u00e9 dans la journ\u00e9e, 1 euro ne valant que 98 centimes de francs.", "Cette crainte est \u00e9galement pr\u00e9sente en Suisse, m\u00eame si aucune arrestation n'est survenue depuis les attentats de Paris.", "Cette marche symbolise l'\u00e9lan de solidarit\u00e9 en France et dans le monde.", "La victoire de Carlo Janka \u00e0 Wengen devrait stimuler une \u00e9quipe helv\u00e9tique en plein renouveau et en manque de r\u00e9sultats.", "Les vacanciers de la zone euro vont voir grimper le prix de leur s\u00e9jour en Suisse.", "Des taux d\u00e9j\u00e0 historiquement bas qui pourraient baisser encore.", "Deux suspects ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s au cours de ce raid et cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9es pour terrorisme.", "Il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0  Dominique de Buman. Un choix d\u00e9termin\u00e9 par la question de la langue.", "L'actualit\u00e9 sera revue tous les samedis par les deux humoristes et leurs c\u00e9l\u00e8bres personnages, n\u00e9s sur Couleur 3.", "Les deux pays ont trouv\u00e9 des solutions \u00e0 de nombreuses questions, qui empoisonnaient leurs relations depuis des ann\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6352313", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Zurich", "name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352311", "ece-6352313"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "DESCENTE", "DAMES"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-1402916", "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "ECUBLENS", "CORTINA D'AMPEZZO"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": ["Agn\u00e8s Wuthrich lance la m\u00e9t\u00e9o de \"je ne sais pas qui car je n'ai pas mon prompteur\"."], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Ski alpin: Carlo Janka a confirm\u00e9 ses bonnes dispositions sur le Lauberhorn", "Le 12h45", "Le rendez-vous de la presse: Myret Zaki (Bilan) et Pascal Jeannerat (RTS) commentent l'abandon du taux plancher par la BNS", "Minimag: rencontre avec Brenda, une coach sportive d\u00e9tonnante", "Des chercheurs de l'EPFL ont mis au point un implant capable de raviver une moelle \u00e9pini\u00e8re l\u00e9s\u00e9e", "FR: le conseiller d'Etat Beat Vonlanthen briguera la succession d'Urs Schwaller au Conseil des Etats", "Abandon du taux plancher: la revue de presse", "Accord fiscal entre la Suisse et l'Italie: les explications de Pierre-Olivier Vollet", "G\u00e9opolitis se penche sur les donn\u00e9es Big Data", "Op\u00e9ration antiterroriste en Belgique: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "Belgique: une op\u00e9ration antiterroriste a fait deux morts \u00e0 Verviers", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le Grison de 28 ans, \u00e0 l'aise aux entra\u00eenements, a enlev\u00e9 la descente du super-combin\u00e9.", "La r\u00e9dactrice en chef de Bilan et le journaliste \u00e9conomique de la RTS nous expliquent les cons\u00e9quences de cette d\u00e9cision surprenante.", "Sa personnalit\u00e9 enjou\u00e9e et ses m\u00e9thodes ont fait sa renomm\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Sur les rats, la technique, dont la revue Science s'est fait l'\u00e9cho, a produit des r\u00e9sultats durables.", "Son concurrent Dominique de Buman devra se contenter d'un \u00e9ventuel quatri\u00e8me mandat au National.", "De nombreux journaux analysent l'abandon du taux plancher par la BNS", "Quels sont les aspects positifs du croisement de toutes ces donn\u00e9es?", "Selon les autorit\u00e9s, deux jihadistes pr\u00e9sum\u00e9s s'appr\u00eataient \u00e0 mener des op\u00e9rations visant les forces de police."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6352352", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352352"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1403362", "durationSec": 765, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "La cyberguerre est d\u00e9clar\u00e9e !", "Op\u00e8re-moi si tu l'os!", "Nouvo du 16 janvier 2015", "\u00ab What the fact \u00bb", "\u00ab Du neuf en bref \u00bb"], "alternativeExcerpt": ["C'est une initiative qui suscite la controverse. Le groupe de pirates Anonymous vient de lancer une chasse \u00e0 ceux qui font l'apologie du djihad sur Internet. Les activistes bloquent et d\u00e9noncent les contenus qu'ils jugent diffamatoires sur les r\u00e9seaux. Leur initiative s'appelle OpCharlieHebdo. Elle a d\u00e9clench\u00e9 une riposte du c\u00f4t\u00e9 des cyber-activistes islamistes...", "Des ossements humains con\u00e7us en laboratoire\u2026 Vous pensez \u00e0 Frankenstein ?! Pourtant, ce n\u2019est plus de la fiction. En Allemagne, des scientifiques travaillent sur de nouvelles techniques en mati\u00e8re de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration osseuse.", "Internet en Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6367375", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368824", "ece-6368976", "ece-6367375"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2014 - 2015 : Super-combin\u00e9 messieurs descente", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1404379", "durationSec": 6680, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BLESS\u00c9", "VACHE", "HORLOGERIE", "INAUGURATION", "PRESSE SATIRIQUE", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "IMPROVISATION"], "visualPersons": ["STEINGRUBER, GIULIA"], "id": "asset-1402915", "durationSec": 1150, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["THYON", "SION", "LAUSANNE", "MATRAN", "LAUSANNE", "GLOVELIER", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["VIGOUSSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La coupe du monde de catch d'improvisation se d\u00e9roule \u00e0 Neuch\u00e2tel", "La gymnaste Giulia Steingruber fait partie des sportives qui comptent en Suisse", "VD: les vaches envahissent les halles de Beaulieu \u00e0 Lausanne pour la 19\u00e8me \u00e9dition de Swissexpo", "FR: 17 dessinateurs de presse romands exposent leur travail r\u00e9alis\u00e9 en 2014", "Le nombre d'accidents sur les pistes de ski est en augmentation", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6352317", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Quatre \u00e9quipes venues de Belgique, du Qu\u00e9bec, de France et de Suisse s'y affrontent dans des matchs o\u00f9 il faut improviser sur des th\u00e8mes surprenants.", "Du haut de ses 20 ans, elle a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 \u00e9lue sportive de l'ann\u00e9e en 2013.", "Des d\u00e9l\u00e9gations viennent du Br\u00e9sil, d'Argentine ou du Japon pour visiter la manifestation class\u00e9e dor\u00e9navant au 3\u00e8me rang mondial des expositions bovines.", "Ce rendez-vous, qui se d\u00e9roule au ch\u00e2teau de Saint Aubin, prend une r\u00e9sonance particuli\u00e8re dans le contexte actuel.", "En Suisse, il y en a eu plus de 60'000 l'an dernier. Cette ann\u00e9e, l'absence de neige entra\u00eene encore d'avantage de blessures."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex du ch\u00e2teau de St-Aubin dans le canton de Fribourg", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352315", "ece-6352651", "ece-6352317"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "id": "asset-1391062", "durationSec": 4534, "mediaType": "video", "title": "Coupe du monde Wengen 2014 - 2015 : Super-combin\u00e9 messieurs descente ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["WENGEN", "WENGEN", "WENGEN"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSuper combin\u00e9 messieurs, descente"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Super combin\u00e9 messieurs, descente"], "imageURL": "//www.rts.ch/6417763.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex aire d'arriv\u00e9e Wengen", "name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex aire d'arriv\u00e9e Wengen", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352701"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-COMBIN\u00c9", "MESSIEURS", "BROUILLARD", "DESCENTE", "DAMES", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["JANKA, CARLO", "KOSTELIC, IVICA", "LIGETY, TED", "GUT, LARA", "GISIN, DOMINIQUE", "VONN, LINDSEY"], "id": "asset-1391637", "durationSec": 2444, "mediaType": "video", "title": "16.01.2015", "visualGeographicals": ["WENGEN", "LAUBERHORN", "CORTINA D'AMPEZZO", "FRIBOURG-VILLE", "KLOTEN", "BIENNE", "ZOUG-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA", "CP BERNE", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (38e j.): Zoug - Ambri (3-0) + tableau des r\u00e9sultats", "Hockey / LNA (38e j.): Berne - Lugano (3-1)", "Ski / Descente de Cortina: l'Italienne Elena Fanchini remporte la course", "Ski / Wengen: le Suisse Carlo Janka remporte la victoire", "Hockey / LNA (38e j.): Kloten - Gen\u00e8ve (1-2) + itw Fr\u00e9d\u00e9ric Iglesias (d\u00e9f. GSHC)", "Hockey / LNA (38e j.): Bienne - Zurich (3-2)", "Hockey / LNA (38e j.): Fribourg - Davos (3-4 tb) + itw de Julien Sprunger (att. HC FR/Gott\u00e9ron)", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/6011150.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6352671", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un grand format de hockey:  FR/Gott\u00e9ron - Davos"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368150", "ece-6352671"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Dis-moi oui !", "source": "gico", "id": "asset-1373273", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2532, "mediaType": "video", "excerpt": "Quatre couples d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 se lancer dans le mariage savent qu\u00bfils emportent avec eux le pass\u00e9,\nla famille ou encore les traditions du pays d\u00bforigine. S\u00bfils vaquent encore \u00e0 leurs activit\u00e9s\nquotidiennes, tous sont d\u00e9j\u00e0 happ\u00e9s par les pr\u00e9paratifs du jour J. Chacun a encore des obstacles\n\u00e0 surmonter.", "title": "Histoires de familles 2/6", "genres": ["Loisirs, hobbies"], "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MARIAGE", "COUPLE (RELATION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Cortina d'Ampezzo 2014 - 2015 : Descente dames ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1403633", "durationSec": 2833, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nDescente dames"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Descente dames"], "imageURL": "//www.rts.ch/6456260.image", "isOnline": false, "contributors": {"Liaison duplex": [{"role": "Duplex aire d'arriv\u00e9e Wengen", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6453768"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2014 - 2015 : Super-combin\u00e9 messieurs slalom", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1404530", "durationSec": 6019, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Le skieur suisse Carlo Janka remporte le super-combin\u00e9 de Wengen."], "isOnline": false, "contributors": {"Consultant": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2014 - 2015 : HC Fribourg Gott\u00e9ron - HC Davos", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1404627", "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380673", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 705", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Pascal vs Luc, de Gen\u00e8ve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6352340", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6368013", "ece-6352340"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Cortina d'Ampezzo 2014 - 2015 : Descente dames", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1404364", "durationSec": 7055, "publicationDate": "2015-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9portation (4/10) : 4 femmes t\u00e9moignent", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-AE43B9F2-3D66-4B47-890A-2E9EFF777CFA", "thematicGeographicals": ["France", "Ravensbr\u00fcck"], "durationSec": 3876, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9portation", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "camp de concentration"], "excerpt": "Ecoute du t\u00e9moignage de quatre femmes, qui se sont connues dans le camp de Ravensbr\u00fcck. Germaine Tillon, r\u00e9sistante, mise au secret tout au long de l'ann\u00e9e 1942 et une partie de l'ann\u00e9e 1943. Jacqueline Pery d'Alincourt, enferm\u00e9e \u00e0 la prison de femmes de Fresnes avant sa d\u00e9portation. Jeanne Ferr\u00e8s, mise \u00e9galement au secret \u00e0 Fresnes comme les deux pr\u00e9c\u00e9dentes. Genevi\u00e8ve Anthonioz de Gaulle, arr\u00eat\u00e9e le 20 juillet 1943. A ce moment-l\u00e0, cela fait d\u00e9j\u00e0 un an qu'elle est dans la clandestinit\u00e9 de la r\u00e9sistance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9port\u00e9e (Archives RSR)", "name": "Tillion, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9port\u00e9e (Archives RSR)", "name": "Gaulle, Genevi\u00e8ve de", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9port\u00e9e (Archives RSR)", "name": "Ferr\u00e8s, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9port\u00e9e (Archives RSR)", "name": "Alincourt, Jacqueline Pery d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Banque nationale suisse a abandonn\u00e9 son taux plancher de 1.20 pour un Euro, prenant tout le monde par surprise et provoquant un affolement sur les places financi\u00e8res : 1. Commentaire de Katja Schaer, interview de Lo\u00efc Schmid, trader et co-fondateur du site investir.ch et commentaire de Fabrice Gaudiano. - 2. Interview de Thomas Jordan, directeur de la BNS, qui explique la d\u00e9cision d'abandonner le taux plancher. - 3. Interview de Fran\u00e7ois Gabella, directeur du groupe industriel genevois LEM. - 3. Les r\u00e9actions du monde politique \u00e0 la d\u00e9cision de la BNS : Interviews de Christian Levrat, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste, d'Yves Nidegger, conseiller national genevois UDC, de Christian L\u00fcscher, conseiller national genevois PLR et commentaires de Fabrice Gaudiano et de Chrystel Domenjoz\r\n ", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-7428FF5A-144F-4BBD-90A8-471429D3B98E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2273, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["taux de change", "euro", "franc suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la BNS", "name": "Jordan, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "trader et co-fondateur du site investir.ch", "name": "Schmid, Lo\u00efc", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du groupe industriel genevois LEM", "name": "Gabella, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La BNS abolit le cours plancher de 1 franc 20 pour un euro : Commentaire de Fabrice Gaudiano et interview de Fran\u00e7ois Savary, directeur des investissements chez Reyl & Compagnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-058E46BF-250E-463B-B9AC-4B0B1A02AB55", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["franc suisse", "euro", "taux de change"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des investissements chez Reyl &amp; Compagnie", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Maroc, le roi Mohammed VI et le chef du gouvernement, l'islamiste Abdelilah Benkirane ont condamn\u00e9 les attentats contre Charlie Hebdo : Reportage \u00e0 Casablanca o\u00f9 la rue est, elle, en proie \u00e0 un dilemme,\u00eatre ou ne pas \u00eatre Charlie ave des interviews de passant/es", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3E9BD254-5F3C-47E8-A586-3061069EE449", "thematicGeographicals": ["France", "Maroc"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlie Hebdo"], "thematicThemes": ["caricature", "presse satirique", "islam"], "excerpt": "L'attaque terroriste du journal fran\u00e7ais satyrique Charlie Hebdo a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e par les m\u00e9dias du monde entier. Dans le monde musulman, elle a relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la libert\u00e9 d'expression et la repr\u00e9sentation du proph\u00e8te Mahomet. Au Maroc, le roi Mohammed VI a d\u00e9nonc\u00e9 ce \"l\u00e2che attentat terroriste\" et le chef du gouvernement, l'islamiste Abdelilah Benkirane, a f\u00e9licit\u00e9 \"la position de la France\" qui refuse \"l'amalgame entre islam et terrorisme\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marocain/es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Maroc", "name": "Savoye, Laureline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Nig\u00e9ria, le groupe terroriste islamiste Boko Haram a commis une s\u00e9rie d'attaques sans pr\u00e9c\u00e9dent et particuli\u00e8rement abjectes : Interview de Marc-Antoine P\u00e9rouse de Montclos, chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de recherche du d\u00e9veloppement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96C20907-78D2-41D1-8A21-27E59AC17435", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria"], "durationSec": 1338, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boko Haram"], "thematicThemes": ["terrorisme", "p\u00e9trole", "islam", "attentat"], "excerpt": "Alors que le monde entier avait les yeux riv\u00e9s sur la France, le Nigeria a ses derniers jours aussi connu une s\u00e9rie d'attaques sans pr\u00e9c\u00e9dent, perp\u00e9tr\u00e9es par le groupe terroriste islamiste Boko Haram. Une offensive d\u00e9crite comme l'attaque la plus meurtri\u00e8re en 5 ann\u00e9es d'insurrection survenue dans le Nord-Est du pays. On parle de plusieurs milliers de victimes dans cette r\u00e9gion qui fait fronti\u00e8re avec le Tchad, le Cameroun et le Niger.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de recherche du d\u00e9veloppement", "name": "P\u00e9rouse de Montclos, Marc-Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Quel humanisme pour demain (4/5) : D'un humanisme transcendant \u00e0 un humanisme horizontal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D72F91CB-272A-4F39-9D20-CA4A5141B44A", "durationSec": 1630, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "philosophie", "humanisme"], "excerpt": "Nietzsche sera le fossoyeur de l\u2019id\u00e9e d\u2019une transcendance inh\u00e9rente \u00e0 l\u2019\u00eatre humain. Pour lui cette croyance n\u2019est que le signe d\u2019une incapacit\u00e9 \u00e0 accepter les limites de la condition humaine. L\u2019homme n\u2019est alors plus \u00e0 l\u2019image de Dieu. Progressivement l\u2019id\u00e9e que l\u2019homme est fait pour un d\u00e9passement se perd. Une d\u00e9sillusion face \u00e0 l\u2019homme prend la place. Mais en parall\u00e8le, l\u2019humanisme moderne devient un humanisme r\u00e9volutionnaire contre tous les autoritarismes politiques et religieux. Le combat pour les droits de l\u2019homme occupe le devant de la sc\u00e8ne. Qu\u2019a-t-on gagn\u00e9 et perdu dans ce d\u00e9placement d\u2019un humanisme transcendant, \u00e0 un humanisme horizontal ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Bidar, Abdennour", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Rapha\u00eblle Riol, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Ultra Violette\" (Ed. du Rouergue, 2015)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E1DB2B3D-4A3C-40ED-B3F2-9998DAE7B9A6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nozi\u00e8re, Violette"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\u00ab Mythologique jusqu\u2019au bout des ongles \u00bb, \u00e9crit Andr\u00e9 Breton \u00e0 propos de Violette Nozi\u00e8re, la parricide sulfureuse des ann\u00e9es 1930. \"Ultra violette\" titre de son c\u00f4t\u00e9 Rapha\u00eblle Riol. Deux mots pour dire \u00e0 la fois le magn\u00e9tisme troublant et les d\u00e9bordements de l\u2019empoisonneuse. Cette semaine. Violette Nozi\u00e8re aurait eu 100 ans. Dix-huit ans pass\u00e9s sur les parquets encaustiqu\u00e9s d\u2019un deux pi\u00e8ces petit-bourgeois. Soupe au choux et belotes, entre Germaine, la m\u00e8re, et Baptiste, le p\u00e8re. Tout ce que Violette ex\u00e8cre! A dix-huit ans, elle empoisonne papa. Un an plus tard, on la condamne \u00e0 mort. En 1945, de Gaulle la gracie. S\u2019il vous plait!\r\nEntre temps, Violette Nozi\u00e8re a enflamm\u00e9 les surr\u00e9alistes. Elle fut leur ange noir. Apr\u00e8s sa sortie de prison, elle vivra encore une vingtaine d\u2019ann\u00e9e dans un relatif anonymat, sous le nom de Violette H\u00e9zard, le patronyme de sa m\u00e8re. Aujourd\u2019hui, convaincue que Violette vaut mieux qu\u2019un fait divers, Rapha\u00eblle Riol convoque son fant\u00f4me et partage avec lui une singuli\u00e8re complicit\u00e9. Efficacit\u00e9, pr\u00e9cision, nuances. Comme son titre, Rapha\u00eblle Riol soigne de m\u00eame l\u2019architecture et la facture de son troisi\u00e8me roman. L\u2019avertissement figure noir sur blanc sur la premi\u00e8re page: il s\u2019agit d\u2019une \u00ab Fiction librement inspir\u00e9e de faits r\u00e9els \u00bb. La romanci\u00e8re est claire, elle compte bien se garder une bonne marge de manoeuvre. Ecrire doit rester un jeu. \u00abNi flic, ni historienne \u00bb, elle ne vise pas la v\u00e9rit\u00e9. Fascin\u00e9e. Bienveillante. Elle promet \u00e0 Violette une vie de personnage. Elle la lui doit. A ses risques et p\u00e9rils! Au fil des pages, la cr\u00e9ature se r\u00e9v\u00e8le bien plus exigeante et autoritaire que pr\u00e9vu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Riol, Rapha\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tiedermann, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Riol, Rapha\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'orgasme\u2026 c'est dans la t\u00eate! Il existe une multitude d'orgasmes, dont certains n'impliquent pas du tout les parties g\u00e9nitales. C'est le cas de l'orgasme tantrique. L'\u00e9clairage de Francesco Bianchi Demicheli, sp\u00e9cialiste en sexologie et m\u00e9decine sexuelle, m\u00e9decin adjoint au d\u00e9partement de gyn\u00e9cologie-obst\u00e9trique des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve, et Serge Wunsch, docteur en neuroscience comportementale.", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-17B2E8A4-64BB-455E-87A0-1B0BB05512B3", "durationSec": 1417, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en sexologie", "name": "Bianchi Demicheli, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en neuroscience comportementale", "name": "Wunsch, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le contrat de concubinage. Combien co\u00fbte un contrat de concubinage et que doit-on y inscrire? Concernant les enfants, est-ce que l'autorit\u00e9 parentale conjointe et la garde doivent figurer sur le contrat? Les conseils d'Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialiste du droit de la famille (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-085F5B06-DEA2-459D-8D39-AAA92B9C3C3F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 842, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de la famille", "concubinage", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Red\u00e9couvrir Tcha\u00efkovski, jeunesse d'une musique (4/5) : Le Vo\u00ef\u00e9vode [2/2], L'Opritchnik [1/2]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-641BEEBC-470A-4B6C-A6A7-1D9E6C8753E5", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3447, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchaikovsky, Pyotr Ilyich"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "interpr\u00e9tation musicale", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "De l'opus 1 aux premiers op\u00e9ras, en passant par quelques m\u00e9lodies, il porte \u00e0 nouveau une regard en profondeur, cl\u00e9s (de sol et fa) en main - partition sur le piano - sur la finesse d'\u00e9criture d'un compositeur qu'on r\u00e9duit souvent \u00e0 la facilit\u00e9 m\u00e9lodique de pages archiconnues. Et pourtant, le tout jeune Tcha\u00efkovski annonce d\u00e9j\u00e0 parfois Stravinski ou Debussy, comme le montre Bertrand Roulet.Pas de casse-noisettes, de Path\u00e9tique ou de cygnes pour cette rentr\u00e9e de Musique en m\u00e9moire, mais la d\u00e9couverte de pages oubli\u00e9es, reni\u00e9es m\u00eame par leur auteur pour son premier essai \u00e0 l'op\u00e9ra, Le Vo\u00ef\u00e9vode.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Groupe Etat islamique a mis en ligne une vid\u00e9o annon\u00e7ant des actes terroristes en Europe et y compris en Suisse : Commentaire de Coralie Claude", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4317A593-B37C-46FF-8E89-75D8DD5D1AB0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "attentat"], "excerpt": "\"Si Allah le permet nous allons venir en Europe et il y aura de plus en plus d'op\u00e9rations terroristes en France, en Belgique, en Allemagne et en Suisse !\". Ce message on le trouve dans une vid\u00e9o de propagande mise en ligne hier (14.01.2015) par le groupe Etat islamique. Des images tourn\u00e9es en Syrie o\u00f9 l'on voit 3 jeunes djihadistes, kalachnikov \u00e0 la main, appellent leurs \"fr\u00e8res\" qui ne peuvent pas venir faire le djhad \u00e0 perp\u00e9trer des attentats en Europe y compris en Suisse. Une menace aussi pr\u00e9cise constitue une premi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Anna Erelle (pseudonyme), journaliste, a enqu\u00eat\u00e9 sur le Groupe Etat islamique et qui publie \"Dans la peau d'une djihadiste\" (Ed. Robert Laffont, 2015) : Interview d'Anna Erelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E85D446-E9F0-4BE2-901C-BE1CA67F3A82", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 559, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["Internet", "journaliste", "r\u00e9seau social", "islam"], "excerpt": "Enqu\u00eate au coeur des fili\u00e8res de recrutement de l\u2019\u00e9tat islamique. La journaliste raconte comment sous un nom d\u2019emprunt, Anna Erelle, elle cr\u00e9\u00e9 un faux profil sur internet afin de comprendre le djihad 2.0. Elle entre en contact avec un terroriste qui lui propose de le rejoindre en Syrie. Pendant plus d'un mois, sous une fausse identit\u00e9, elle communique avec lui depuis son ordinateur par vid\u00e9o, elle porte le voile int\u00e9gral. Depuis elle fait l'objet d'une fatwa et doit \u00e9crire sous un pseudonyme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7aise, qui a publi\u00e9 \"Dans la peau d'une djihadiste (Ed. Robert Laffont, 2015)", "name": "Erelle, Anna (pseudonyme)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Lena Kitsopoulou, com\u00e9dienne, chanteuse et metteuse en sc\u00e8ne, \u00e0 l'occasion de son concert et lecture\r\nde textes au Th\u00e9\u00e2tre de saint-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E17E2A9-19F5-4E0A-B91F-BF478228D459", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 446, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kitsopoulou, Lena"], "thematicThemes": ["chanteuse", "musique ethnique et folklorique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse, metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Kitsopoulou, Lena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les groupes de parole d'hommes. Rencontre avec Alexis Burger, psychiatre, et Thomas Noyer, participant et animateur de groupes de parole d'hommes en Romandie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C5891A0-7E39-4994-95BF-680546E0AA68", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 548, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie sociale", "personnalit\u00e9 (psychologie)", "homme", "identit\u00e9 (question philosophique)", "psychologie appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Burger, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "participant \u00e0 un groupe de parole d'hommes", "name": "Noyer, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, la Suisse est vis\u00e9e par un djihadiste dans une vid\u00e9o de propagande terroriste : 1. Commentaire de Ludovic Rocchi. - 2. Interview d'Alexandre Vautravers, directeur du d\u00e9partement de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 Webster \u00e0 Gen\u00e8ve. - 3. Commentaire de Chrystel Domenjoz", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C792E8C1-2A2B-4C45-8301-4C8E9D407561", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 426, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du d\u00e9partement de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 Webster \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9fugi\u00e9s syriens entrent peu en Suisse parce que les passeurs \u00e9vitent le Tessin et la Suisse : Interview de Mauro Antonini, commandant des gardes-fronti\u00e8res du Tessin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8483E06-B524-4651-87DD-237A2855B06A", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Italie", "Suisse"], "durationSec": 341, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "Les Syriens constituent la plus importante population de r\u00e9fugi\u00e9s au monde relevant de la comp\u00e9tence du Haut-Commissariat pour les R\u00e9fugi\u00e9s. Et chaque jour, des dizaines, parfois des centaines d'entre eux d\u00e9barquent le long des c\u00f4tes italiennes. Pourtant, leur nombre reste relativement bas en Suisse, un pays qu'ils pr\u00e9f\u00e8rent contourner ou traverser discr\u00e8tement avec l'aide de passeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant des gardes-fronti\u00e8res du Tessin", "name": "Antonini, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Vernissage d'une exposition consacr\u00e9e \u00e0 John Howe \u00e0 la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon-les-Bains. Reportage d\u00e9cal\u00e9 de Philippe Soltermann, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FB5D5D9-D7C4-49CF-B045-F137A6E17CBF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maison d'Ailleurs", "Howe, John"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "dessin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur", "name": "Howe, John", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Soltermann, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Du riz pas 100% basmati. Selon un test effectu\u00e9 en laboratoire, sur quinze \u00e9chantillons de riz basmati, huit contiennent du riz de qualit\u00e9 inf\u00e9rieure. Les explications de Pierre Bonh\u00f4te, chimiste cantonal neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD0A4C84-6634-438E-9AC7-7F9A15238D95", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 347, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["riz", "protection des consommateurs", "publicit\u00e9 mensong\u00e8re", "contr\u00f4le de qualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste cantonal neuch\u00e2telois", "name": "Bonh\u00f4te, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jazz. R\u00e9inventer les noms d'instruments", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1798BA83-EEC4-4F3B-9E90-81CA40393599", "durationSec": 117, "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-15T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-15T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6422692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6422692", "ece-6422689"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1392813", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 204", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "15.01.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6351907", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6351907"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380671", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 704", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Pascal vs Nadine, de Lausanne (VD)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6351862", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6351862", "ece-6351860"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "LICENCIEMENT", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "PRESSE SATIRIQUE", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "TATOUAGE", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON"], "visualPersons": ["JORDAN, THOMAS", "LANDOLT, MARTIN", "PFISTER, GERHARD"], "id": "asset-1402690", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "COLLOMBEY-MURAZ", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZOUG", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BNS", "BNS", "TAMOIL", "UNIA", "TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "BNS / Taux plancher: les r\u00e9actions des milieux politiques", "Le 12h45", "Un documentaire plonge dans les zones \u00abdures\u00bb de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "L'art de se faire des cicatrices artistiques est en vogue", "L'invit\u00e9 culturel: Pierre-Do revient sur son parcours artistique", "La Banque nationale suisse abandonne le taux plancher", "Le 12h45", "Rencontre syndicats / Tamoil: le point avec Blaise Carron, secr\u00e9taire syndical UNIA", "Le dernier num\u00e9ro de Charlie Hebdo a \u00e9t\u00e9 pris d'assaut par les lecteurs", "BNS / Taux plancher: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9", "Angela Merkel revient sur les cons\u00e9quences des attentats de Paris", "Des sp\u00e9cialistes chassent les parasites du r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phone mobile", "Nigeria: seize localit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9es par les djihadistes de Boko Haram", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6351920", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Yazid Kherfi, ancien d\u00e9linquant devenu consultant en violence urbaine, est au coeur de ce reportage.", "Le mouvement nomm\u00e9 \"cutting\" se d\u00e9veloppe progressivement, mais la pratique n'est pas sans danger.", "Cet artiste aux multiples facettes sort son troisi\u00e8me album.", "Cette mesure avait permis de stopper la hausse du franc depuis 2011.", "De Fribourg \u00e0 Gen\u00e8ve, les exemplaires disponibles ont trouv\u00e9 preneur en quelques minutes.", "La Chanceli\u00e8re exige des imams qu'ils se distancient clairement du terrorisme.", "Des enqu\u00eateurs de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication interviennent pr\u00e8s de 400 fois par an.", "Des images satellites diffus\u00e9es par Amnesty International montrent l'\u00e9tendue des destructions."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6351920", "ece-6352751"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "TAUX DE CHANGE", "CHANGE", "FRANC SUISSE", "EURO", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "EXPORTATION", "\u00c9CONOMIE", "FRANC SUISSE", "TAUX DE CHANGE", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "\u00c9CONOMIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ALLOCATION FAMILIALE", "FISCALIT\u00c9", "TOURISME", "PROMOTION TOURISTIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CARTE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "DISQUE VINYLE"], "visualPersons": ["JORDAN, THOMAS"], "id": "asset-1402691", "durationSec": 1948, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["WENGEN", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "CALGARY", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "TOLOCHENAZ", "VAUD", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BNS", "TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Une initiative propose de d\u00e9fiscaliser les allocations familiales", "BE: la descente de Wengen aura bien lieu", "BNS / Taux de l'euro: l'annonce a \u00e9t\u00e9 un choc pour le monde politique", "VD: une carte est test\u00e9e afin d'\u00e9viter le travail au noir sur les chantiers", "BNS / Taux de l'euro: le secteur des exportations va souffrir de ce changement", "BE: la Cor\u00e9e du Nord cherche \u00e0 promouvoir son tourisme", "La Banque Nationale suisse a annonc\u00e9 l'abandon du taux plancher de l'euro", "BNS / Taux de l'euro: les bureaux de change romands sont d\u00e9bord\u00e9s", "BNS / Taux de l'euro: les pr\u00e9cisions d'Andreas H\u00f6fert, Chef \u00e9conomiste UBS", "Belgique / Op\u00e9ration anti-terroriste: les explications d'Isabelle Ory", "Attentat \u00e0 Charlie Hebdo: le Pape s'est exprim\u00e9 sur cette trag\u00e9die", "Les vinyles connaissent une seconde jeunesse", "Les distributeurs de vinyles ont doubl\u00e9 leur vente en deux ans", "VS: les employ\u00e9s r\u00e9clament \u00e0 Tamoil une demande de ch\u00f4mage technique", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'oppose fermement \u00e0 ce texte du PDC.", "Pour les organisateurs, ce changement de programme n'est pas sans cons\u00e9quence.", "Une d\u00e9l\u00e9gation restreinte du Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'est r\u00e9unie pour \u00e9valuer la situation pour l'\u00e9conomie du pays.", "Chaque ouvrier porte une carte attestant d'un contrat et de charges sociales pay\u00e9es.", "Entre inqui\u00e9tude et sentiment de trahison, les entrepreneurs envisagent l'avenir de fa\u00e7on incertaine.", "Certaines ONG critiquent cette op\u00e9ration de s\u00e9duction.", "La BNS abaisse par ailleurs encore ses taux de r\u00e9f\u00e9rence, d\u00e9j\u00e0 n\u00e9gatifs.", "Certains bureaux ont refus\u00e9 de mener la transaction au vu de la fluctuation du cours.", "Il parle en croyant, demandant d'\u00e9viter l'offense aux religions quelles qu'elles soient.", "Les ventes ont atteint leur plus haut niveau en 2014.", "Les usines pour produire des vinyles ne sont que quatre en Europe, \u00e0 peine plus aux \u00c9tats-Unis.", "Syndicats et employ\u00e9s se sont mobilis\u00e9s devant le site."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6351886", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6351884", "ece-6351886"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CARTOGRAPHIE", "CHIEN", "\u00c9LEVAGE CANIN", "COURSE AUTOUR DU MONDE"], "visualPersons": ["STAMM, BERNARD"], "id": "asset-1402689", "durationSec": 1128, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FULLY", "RAVOIRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-01-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Un nouveau site internet, \"Gen\u00e8ve \u00e0 la carte\", appara\u00eet sur la toile", "Le tirage de Charlie Hebdo a \u00e9t\u00e9 vendu en quelques minutes", "VS: la fondation Barry s'assure de la sauvegarde des Saint-Bernards", "Couleurs locales", "Le navigateur Bernard Stamm a repris la mer"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6351892", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il permet, par exemple, de suivre la densification d'un quartier sur 200 ans.", "D'autres exemplaires de ce num\u00e9ro historique viendront ces prochains jours.", "En une d\u00e9cennie pr\u00e8s de 200 chiots ont \u00e9t\u00e9 vendus \u00e0 des propri\u00e9taires tri\u00e9s sur le volet.", "Il s'est lanc\u00e9 dans une autre course autour du monde, sans escale et sans assistance, mais \u00e0 deux cette fois."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Martigny", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352710", "ece-6351890", "ece-6351892"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1397007", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "CHANCY"], "durationSec": 746, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole de Chancy, des explications de la scientifique Sandrine Zuchat et de la biologiste Nathalie Maury ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre les microbes.", "title": "C'est quoi un microbe?", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-01-14T13:55:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "BIOLOGIE", "BACT\u00c9RIE", "MICRO-ORGANISME"], "alternativeExcerpt": ["C'est quoi un microbe?", "C'est quoi un microbe? C'est la m\u00eame chose qu'une bact\u00e9rie, qu'un virus? O\u00f9 trouve-t-on des microbes? Sont-ils nocifs ou inoffensifs? Ca ressemble \u00e0 quoi? Comment peut-on les voir? Ca sert \u00e0 quoi? Chris et Sandrine du Bioutils de Gen\u00e8ve vous diront tout sur ces petits organismes avec lesquels nous vivons quotidiennement.", "C'est quoi un microbe?", "C'est quoi un microbe? C'est la m\u00eame chose qu'une bact\u00e9rie, qu'un virus? O\u00f9 trouve-t-on des microbes? Sont-ils nocifs ou inoffensifs? Ca ressemble \u00e0 quoi? Comment peut-on les voir? Ca sert \u00e0 quoi? Chris et Sandrine du Bioutils de Gen\u00e8ve vous diront tout sur ces petits organismes avec lesquels nous vivons quotidiennement.", "C'est quoi un microbe?", "C'est quoi un microbe? C'est la m\u00eame chose qu'une bact\u00e9rie, qu'un virus? O\u00f9 trouve-t-on des microbes? Sont-ils nocifs ou inoffensifs? Ca ressemble \u00e0 quoi? Comment peut-on les voir? Ca sert \u00e0 quoi? Chris et Sandrine du Bioutils de Gen\u00e8ve vous diront tout sur ces petits organismes avec lesquels nous vivons quotidiennement."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "C'est quoi un microbe?", "C'est quoi un microbe?", "L'oreille des Kids", "C'est quoi un microbe?", "L'oreille des Kids", "C'est quoi un microbe?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6386492", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6386492", "ece-8518432", "ece-7115210"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9onor de R\u00e9condo, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Amours\" (Ed. Sabine Wespieser, 2015)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-01281820-F941-4EFD-AF5B-2DE179E0B882", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Entre les quatre murs d\u2019une maison bourgeoise de province chacun joue sa partition, jusqu\u2019\u00e0 la fausse note.\r\nDans ce quatri\u00e8me roman, L\u00e9onor de R\u00e9condo fait exploser les conventions sociales et sexuelles et laisse parler les corps. 1908, dans une petite ville au bord du Cher. Victoire s\u2019ennuie aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019un mari notaire qui s\u2019enferme dans ses dossiers et oublie la ti\u00e9deur de son \u00e9pouse dans le lit de C\u00e9leste, la tr\u00e8s jeune domestique qui tombe enceinte. Non-dits et strat\u00e9gies se m\u00ealent, l\u2019enfant sera celui du couple, ainsi en d\u00e9cide Victoire \u00e0 qui la maternit\u00e9 jusque l\u00e0 semblait refus\u00e9e. Ce mensonge vient s\u2019ajouter \u00e0 un autre secret de famille qui perturbe l\u2019\u00e9quilibre fragile d\u2019une maisonn\u00e9e o\u00f9 chacun tente de tenir le r\u00f4le qui lui est imparti. Jusqu\u2019\u00e0 ce que les corps parlent enfin et que Victoire d\u00e9couvre l\u2019amour doublement interdit dans l\u2019une des chambres de bonne sous les combles. Avec finesse et simplicit\u00e9, L\u00e9onor de R\u00e9condo, \u00e9crivain et violoniste de talent, explore les sentiments dans une \u00e9poque qui cors\u00e8te aussi bien les corps que les esprits.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Recondo, Leonor de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Ricci, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Recondo, Leonor de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9tier de caricaturiste de presse apr\u00e8s l'attentat de Charlie Hebdo : Interview de Thierry Barrigue, caricaturiste, qui raconte comment il a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu cette semaine et ce qu'il en restera", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BA90FAD-50FA-492E-B83E-A88944FA6AF0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 444, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vigousse", "Charlie Hebdo"], "thematicThemes": ["presse satirique", "caricature"], "excerpt": "Tous les caricaturistes de presse s'accordent aujourd'hui pour dire qu'il y aura un apr\u00e8s 7 janvier 2015. Que leur m\u00e9tier a chang\u00e9. Barrigue \u00e9tait sur notre antenne il y a une semaine tout juste. On venait d'apprendre qu'une fusillade avait \u00e9clat\u00e9 \u00e0 Charlie Hebdo. On se souvient de son \u00e9motion et de son inqui\u00e9tude car il ne savait pas encore si ses amis \u00e9taient encore en vie \u00e0 ce moment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "caricaturiste", "name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : A la recontre des suisses-al\u00e9maniques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-645C7ADE-F35A-4DE4-935B-B9A3AF171BD2", "durationSec": 131, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-14T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-14T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6420818", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6420818", "ece-6420815"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Via sicura tient-il la route? Emission sp\u00e9ciale avec Fabien Gasser, procureur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Fribourg, Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise et criminologue, et Guido Bielmann, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes (OFROU) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B0603F9-38D8-492D-B266-9E3D0F95DC95", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1371, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Via Sicura"], "thematicThemes": ["conduite automobile", "l\u00e9gislation", "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise, criminologue", "name": "Ruiz, Rebecca Ana", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'OFROU", "name": "Bielmann, Guido", "type": "Participant"}, {"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Fribourg", "name": "Gasser, Fabien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Al Qa\u00efda et le groupe Etat islamique semblent en concurrence apr\u00e8s les attentats de Paris contre Charlie Hebdo et l'Hypercasher de Paris : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer. - 2. La parution d'une caricature de Mahomet dans le nouveau Charlie Hebdo suscite la col\u00e8re dans le monde musulman et la Turquie a ferm\u00e9 les sites internet qui ont publi\u00e9 les caricatures : Interview de Geoffroy de Lagasnerie, philosophe", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E61B939A-564A-441A-B472-ACA905A5AE6D", "thematicGeographicals": ["France", "Turquie"], "durationSec": 1474, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Al Qa\u00efda", "Etat islamique", "Charlie Hebdo"], "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "presse satirique", "attentat"], "excerpt": "1. Al Qa\u00efda au Y\u00e9men a revendiqu\u00e9 la responsabilit\u00e9 de l'attaque men\u00e9e par les fr\u00e8res Kouachi contre l'hebdomadaire Charlie Hebdo, alors qu'Am\u00e9dy Coulibaly dit avoir agi au nom du groupe Etat islamique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe fran\u00e7ais", "name": "Lagasnerie, Geoffroy de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate sur la garderie Mosa\u00efque \u00e0 Lausanne a montr\u00e9 qu'il y avait eu maltraitance : Commentaire de Julie Liardet avec les interviews de Nuria Gorrite, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement des infrastructures et des ressources humaines et Ren\u00e9 Kn\u00fcsel, directeur de l'Observatoire de la maltraitance envers les enfants", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FEF04DC3-D23C-4722-9DD7-0764AF4162C8", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["garderie", "maltraitance"], "excerpt": "Des gifles et des coups de pieds. Des enfants ont bel et bien \u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9s dans la garderie Mosa\u00efque \u00e0 Lausanne. C'est la conclusion d'une enqu\u00eate administrative publi\u00e9e hier (ma 13.01.2015). Elle portait sur un membre de l'\u00e9quipe \u00e9ducative. Il a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 suite \u00e0 ce rapport. Charg\u00e9 de mener l'enqu\u00eate, l'ancien juge cantonal Fran\u00e7ois Meylan pointe aussi du doigt les lacunes de gestion de l'ancienne direction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire de la maltraitance envers les enfants", "name": "Kn\u00fcsel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du d\u00e9partement des infrastructures et des ressources humaines", "name": "Gorrite, Nuria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Vaud", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Via sicura tient-il la route? Emission sp\u00e9ciale avec Fabien Gasser, procureur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Fribourg, Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise et criminologue, et Guido Bielmann, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes (OFROU) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5707D78A-5B68-4EBD-BF78-8B1669A21396", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1365, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Via Sicura"], "thematicThemes": ["conduite automobile", "l\u00e9gislation", "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise, criminologue", "name": "Ruiz, Rebecca Ana", "type": "Participant"}, {"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Fribourg", "name": "Gasser, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'OFROU", "name": "Bielmann, Guido", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9portation (3/10) : Les r\u00e9calcitrantes sont d\u00e9port\u00e9es", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9C8B2695-F445-45B3-85EC-C4F33B4E1D04", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3939, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de travail", "femme", "d\u00e9portation", "camp de concentration"], "excerpt": "1944, des convois d\u00e9portent depuis Ravensbr\u00fcck <des femmes r\u00e9calcitrantes, des femmes qui refusent de travailler et de collaborer avec l'occupant nazi. Elles savent ce qu'elles risquent: le prix d'un tel refus, c'est d'\u00eatre envoy\u00e9 dans un Kommando au Nord de la Pom\u00e9ranie tout pr\u00e8s de la Baltique entre l'Allemagne et la Pologne. Les conditions de travail sont p\u00e9nibles, et des femmes de toute l'Europe s'y trouvent d\u00e9port\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Red\u00e9couvrir Tcha\u00efkovski, jeunesse d'une musique (3/5) : Le Vo\u00ef\u00e9vode [1/2]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-175F4182-ED30-4B0D-9B00-C8E6E9DB07FB", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3656, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchaikovsky, Pyotr Ilyich"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique"], "excerpt": "De l'opus 1 aux premiers op\u00e9ras, en passant par quelques m\u00e9lodies, il porte \u00e0 nouveau une regard en profondeur, cl\u00e9s (de sol et fa) en main - partition sur le piano - sur la finesse d'\u00e9criture d'un compositeur qu'on r\u00e9duit souvent \u00e0 la facilit\u00e9 m\u00e9lodique de pages archiconnues. Et pourtant, le tout jeune Tcha\u00efkovski annonce d\u00e9j\u00e0 parfois Stravinski ou Debussy, comme le montre Bertrand Roulet.Pas de casse-noisettes, de Path\u00e9tique ou de cygnes pour cette rentr\u00e9e de Musique en m\u00e9moire, mais la d\u00e9couverte de pages oubli\u00e9es, reni\u00e9es m\u00eame par leur auteur pour son premier essai \u00e0 l'op\u00e9ra, Le Vo\u00ef\u00e9vode.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Visite d'une grotte au c\u0153ur d'un glacier. Les glaciers avancent m\u00eame lorsqu'ils reculent\u2026 C'est l'une des constatations faites dans une grotte situ\u00e9e au c\u0153ur du glacier de Zinal. Excursion en compagnie du g\u00e9ologue Thierry Basset et du guide d\u00e9couvreur de la grotte St\u00e9phane Albasini", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-ADE17EC7-F1DD-431F-A94E-6A4659A80FAC", "thematicGeographicals": ["Zinal", "Valais"], "durationSec": 1427, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glacier (g\u00e9ographie)", "glace (\u00e9l\u00e9ment)", "grotte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide", "name": "Albasini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Basset, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9s. Infid\u00e9lis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A4578ABB-1734-4503-A920-6157AF30965A", "durationSec": 90, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-14T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-14T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6420816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6420816", "ece-6420813"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Quel humanisme pour demain (3/5) : L'homme oeil et conscience de l'univers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A5BE38E-8C4F-44F1-BA77-65C9485D0C54", "durationSec": 1681, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "humanisme", "philosophie"], "excerpt": "Pour les philosophes de l\u2019Antiquit\u00e9 la c\u00e9l\u00e8bre maxime \u00ab connais-toi toi-m\u00eame \u00bb, est un appel \u00e0 devenir ce que l\u2019homme est en profondeur. A la Renaissance, les philosophes ne craignaient pas de faire un lien entre le microcosme \u2013 l\u2019homme \u2013 et le macrocosme \u2013 l\u2019univers. L\u2019homme \u00e9tait envisag\u00e9 comme en quelque sorte la cl\u00e9 pour comprendre les myst\u00e8res de l\u2019univers. Pic de la Mirandole (1463-1494) affirme m\u00eame que l\u2019homme est capable de se cr\u00e9er lui-m\u00eame. Il peut devenir un animal ou un dieu. L\u2019humanisme des Lumi\u00e8res est un combat contre tout ce qui prive l\u2019\u00eatre humain de son autonomie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Bidar, Abdennour", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Les attentats contre Charlie Hebdo et l'Hypercasher de Paris ont \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9s par Al Qa\u00efda au Y\u00e9men sur Youtube : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer. - 2. Le premier num\u00e9ro de Charlie Hebdo apr\u00e8s les attentats, dit des survivants, s'est vendu tr\u00e8s rapidement : Reportage \u00e0 la gare Montparnasse avec des interviews d'acheteurs et commentaire d'Ariane Hasler. - 3. Le quotidien d'opposition turc \"Cumhuriyet\" a publi\u00e9 4 pages\r\nenti\u00e8rement traduites en turc de Charlie Hebdo : Correspondance de J\u00e9r\u00f4me Bastion. - 4. Dieudonn\u00e9 est actuellement en garde \u00e0 vue pour apologie du terrorisme pour avoir \u00e9crit dimanche sur Facebook qu'il se sentait Charlie Coulibaly : Commentaire de Sophie Iselin", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-587DAEA1-F76A-4E1D-88C7-B6DA68A73653", "thematicGeographicals": ["Paris", "Turquie"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2015-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahomet", "Charlie Hebdo", "Dieudonn\u00e9"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "islam", "attentat", "terrorisme", "caricature", "presse satirique"], "excerpt": "1. Al Qa\u00efda au Y\u00e9men revendique l''attentat commis mercredi 7 janvier 2015 par Sa\u00efd et Ch\u00e9rif Kouachi contre l'hebdomadaire Charlie Hebdo. Il s'agit d'un acte de vengeance pour insulte au proph\u00e8te Mahomet explique le groupe terroriste. Il publie une video sur Youtube.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acheteur/teuses de Charlie Hebdo \u00e0 la gare Montparnasse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Istanboul", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}]}}