{"response": {"numFound": 15205, "start": 13700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "id": "asset-1405372", "durationSec": 8100, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse Super League 2014 - 2015 :  FC Aarau - FC St-Gall", "genres": ["Football en direct"], "publicationDate": "2015-03-08T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nAarau - Saint-Gall"], "alternativeTitle": ["Football"], "imageURL": "//www.rts.ch/6534350.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494775"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "id": "asset-1411080", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Emmanuel Tagnard s'entretient avec le valaisan Maxime Morand. Ancien moine cistercien, puis pr\u00eatre, il a chang\u00e9 de vie en devenant responsable des ressources humaines dans diff\u00e9rentes banques suisses, puis conseiller en leadership. Il est mari\u00e9 et le p\u00e8re de 2 enfants.", "title": "Maxime Morand", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2015-03-08T00:00:00Z", "backgrounds": ["Nouvelle formule de l'\u00e9mission religieuse \"Sur le parvis\" avec le journaliste Emmanuel Tagnard qui s'entretient avec une personnalit\u00e9 choisie pour son parcours de vie spirituel."], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "VIE (PHILOSOPHIE)"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Maxime Morand", "Maxime Morand fut moine cistercien et ordonn\u00e9 pr\u00eatre avant de devenir directeur des ressources humaines dans plusieurs banques suisses. Il est actuellement consultant en d\u00e9veloppement du leadership.\nJournaliste et interview d\u2019Emmanuel Tagnard. \nR\u00e9alisation Alexandre Stern"], "alternativeTitle": ["Sur le parvis", "Rencontre avec Maxime Morand", "Rencontre avec Maxime Morand"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494087", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494087"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Journ\u00e9e Votations", "source": "gico", "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PARMELIN, GUY", "CHEVALLEY, ISABELLE", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-1406955", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 5415, "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats provisoires, r\u00e9actions et d\u00e9bats suite aux votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales. Les objets f\u00e9d\u00e9raux \u00e9taient les initiatives populaires \"Remplacer la taxe sur la valeur ajout\u00e9e par une taxe sur l'\u00e9nergie\", lanc\u00e9e par les Verts Lib\u00e9raux, et \"Aider les familles\", initiative lanc\u00e9e par le PDC qui demandait la d\u00e9fiscalisation des allocations familiales. es objets ont finalement \u00e9t\u00e9 refus\u00e9s.", "title": "Journ\u00e9e votations f\u00e9d\u00e9rales et votations cantonales", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Elections ou votations"], "publicationDate": "2015-03-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE FISCALE", "ALLOCATION FAMILIALE", "IMP\u00d4T", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION"], "alternativeExcerpt": ["- R\u00e9sultats et commentaires"], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e Votations"], "imageURL": "//www.rts.ch/6547584.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Moutier", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Sion", "name": "PITTET, Simon", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Fribourg", "name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Stans", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494075"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "B\u00c9B\u00c9", "P\u00c8RE", "FAMILLE", "VOTATION", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "INSTITUTEUR", "\u00c9COLIER", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "POLICE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SEYDOUX, LAURENT", "MAUDET, PIERRE", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-1414845", "durationSec": 1862, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "STANS", "GENEVE-VILLE", "GLAND", "ABOU DHABI"], "visualCorporations": ["PDC", "VERT'LIB\u00c9RAUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-03-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Solar Impulse s\u2019appr\u00eate \u00e0 entamer son tour du monde", "NW: les \u00e9coles primaires du canton continueront \u00e0 enseigner le fran\u00e7ais", "Votations: la famille restera au coeur des d\u00e9bats ces prochains mois \u00e0 Berne", "Une vente de mat\u00e9riaux de camouflage suisse a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e vers la Russie malgr\u00e9 l'embargo", "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "VD: les habitants de Gland ont massivement rejet\u00e9 le projet municipal de piscine couverte", "Les deux militaires suisses bless\u00e9s dans l'attentat au Mali ont \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9s \u00e0 Berne", "Votations: l'initiative sur la famille a \u00e9t\u00e9 largement refus\u00e9e", "#Tasvulactu? / GE: des adolescents de Meyrin donnent leur avis sur le Salon de l'auto", "Nidwald / Enseignement du fran\u00e7ais: les explications de Pierre Nebel", "Votations / Taxe sur l\u2019\u00e9nergie: les Verts lib\u00e9raux ne s\u2019attendaient pas cette claque magistrale", "Votations / Initiative sur la famille: les pr\u00e9cisions de Linda Bourget", "Votations: la loi sur la police est accept\u00e9e de justesse", "Votations / Taxe sur l'\u00e9nergie: l\u2019initiative des Verts lib\u00e9raux a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e", "Votations: r\u00e9sultats des autres votations communales", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["L'avion de Bertrand Piccard et Andr\u00e9 Borschberg devrait d\u00e9coller d'Abu Dabi avant le lever du soleil.", "Les citoyens ont refus\u00e9 \u00e0 61,7 % l'initiative de l'UDC exigeant l'apprentissage d'une seule langue \u00e9trang\u00e8re.", "Les propositions relatives \u00e0 la famille sont nombreuses, mais les consensus sont difficiles \u00e0 trouver.", "Berne a recouru \u00e0 une exception pr\u00e9vue dans la l\u00e9gislation suisse pour autoriser cette vente contest\u00e9e.", "Le co\u00fbt de l'investissement de pr\u00e8s de 18 millions de francs a fait pencher la balance du c\u00f4t\u00e9 du \"non\".", "Le groupe Al-Mourabitoune qui avait revendiqu\u00e9 cette attaque vise \u00e0 pr\u00e9sent Kidal, une ville situ\u00e9e au nord du pays.", "Le PDC s'attendait \u00e0 une d\u00e9faite, mais s'avoue surpris par l'ampleur du \"non\".", "La Journ\u00e9e internationale des femmes est aussi \u00e9voqu\u00e9e.", "L\u2019\u00e9chec avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9, mais le refus de cette initiative atteint un niveau record.", "Le conseiller d'Etat Pierre Maudet est soulag\u00e9 de sa victoire face aux puissants syndicats de police.", "La d\u00e9faite est historique, car les Verts lib\u00e9raux n'ont convaincu que 8% des Suisses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494037", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494035", "ece-6494037"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "Le 12h45", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1414844", "durationSec": 871, "publicationDate": "2015-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Hockey / Playoffs: les clubs romands ont souffert en ce quatri\u00e8me match des play-offs", "Votations du 8 mars: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel depuis Berne", "Votations  / Initiatives populaires: les premiers r\u00e9sultats annoncent un \"non\"", "Le 12h45", "Votations du 8 mars / Loi sur la police: les explications de Jennifer Covo", "Mali: deux militaires suisses bless\u00e9s dans un attentat vont \u00eatre rapatri\u00e9s", "Votations / Initiatives populaires: l'analyse d'Alain Rebetez", "Le 12h45", "Votations du 8 mars / Loi sur la police: le point avec Jo\u00ebl Boissard", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve-Servette s'est lourdement inclin\u00e9 face \u00e0 Lugano, Lausanne et Bienne ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 vaincus.", "M\u00eames si les r\u00e9sultats sont partiels, le refus se dessine d\u00e9j\u00e0 clairement dans toute la Suisse.", "Cet attentat qui a fait cinq morts \u00e0 Bamako est revendiqu\u00e9 par le groupe Al-Mourabitoune.", "Le rejet des deux initiatives est de plus en plus cat\u00e9gorique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494079", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494079", "ece-6494780"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat suisse Super League 2014 - 2015 : Young Boys - Sion", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1417222", "durationSec": 8249, "publicationDate": "2015-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Mission, re-christianiser la Suisse - Mon Eglise, ma petite entreprise", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1411656", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse\n- Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise", "Les initiatives anti-minarets ou pour la fin du remboursement de l'avortement par les caisses maladies ont un d\u00e9nominateur commun. Toutes ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9es par les partis politiques \u00e9vang\u00e9liques.", "D'abord connu comme chanteur du groupe de rap chr\u00e9tien \u00abLeader Vocal\u00bb, Fran\u00e7ois Furtade a fond\u00e9 sa propre Eglise \u00e0 Mutrux (VD).", "Les initiatives anti-minarets ou pour la fin du remboursement de l'avortement par les caisses maladies ont un d\u00e9nominateur commun. Toutes ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9es par les partis politiques \u00e9vang\u00e9liques.", "- D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse\n- Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise", "- D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse\n- Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise", "- D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse\n- Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise", "- D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse\n- Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse\n- Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise", "Mission, re-christianiser la Suisse", "Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise", "D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse\n- Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse\n- Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse\n- Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Mission, re-christianiser la Suisse\n- Reportage: Mon Eglise, ma petite entreprise"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494081", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494081", "ece-6494764", "ece-6494746", "ece-6494666", "ece-6494463"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1414984", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2015-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- La fin du b\u00e9tonnage des Alpes ?\n- Le grand d\u00e9part\n- 700 000 personnes dans mon salon", "C\u2019est chaque ann\u00e9e un d\u00e9ferlement populaire \u00e0 l\u2019occasion du salon de l\u2019auto. 700 000 visiteurs attendus. Comment organiser et encadrer un tel \u00e9v\u00e9nement ? Plong\u00e9e dans les  coulisses.", "La Chaux-de-Fonds se d\u00e9couvre un trou de 12 millions de francs dans ses caisses. Le conseiller communal en charge des finances n\u2019a rien dit ; aujourd\u2019hui Pierre-Andr\u00e9 Monnard est la cible de toutes les critiques comme avant lui Jean-Charles Legrix lorsqu\u2019il \u00e9tait accus\u00e9 de harc\u00e8lement.", "L\u2019adoption par le Conseil National de la Lex Weber gr\u00e2ce \u00e0 Vera Weber et l\u2019UDC fait les gros titres mais sur le terrain ce texte apparait contournable. Dans les stations, on continue \u00e0 construire mais ces chalets sont-ils vraiment destin\u00e9s \u00e0 devenir des r\u00e9sidences principales ? Reportage.", "Le conseiller communal UDC de La Chaux-de-Fonds est l\u2019invit\u00e9 de Mise Au Point. Il r\u00e9agit \u00e0 l\u2019affaire Monnard, aux cons\u00e9quences pour la ville mais raconte aussi ce qui se passe lorsqu\u2019on est soudainement l\u2019homme accus\u00e9 par tous.", "Quelques 100 000 kosovars ont soudainement quitt\u00e9 leur pays ces derni\u00e8res semaines, pour la France, l\u2019Allemagne ou la Suisse.  A l\u2019origine de cet exode jamais vu depuis la guerre, une rumeur folle et surtout l\u2019\u00e9tat de d\u00e9sespoir de la population de ce tout jeune pays. Reportage.", "Le retour sur l\u2019actualit\u00e9 de la semaine de mise au point. Ces \u00e9v\u00e9nements qui ne font pas toujours les gros titres mais qui en disent si long.", "O\u00f9 sont les 4'000 ch\u00f4meurs pr\u00e9vus par les opposants \u00e0 la Lex Weber? Rien ne semble avoir chang\u00e9 en Valais, o\u00f9 les chalets continuent de pousser \u00e0 un rythme soutenu. Ils sont d\u00e9sormais pr\u00e9sent\u00e9s comme r\u00e9sidences principales.", "Cela n\u2019est pas la premi\u00e8re fois que les Kosovars prennent la route de l\u2019Europe de l\u2019ouest. Lors de la guerre mais aussi d\u00e8s les ann\u00e9es 60, la Suisse \u00e9tait l\u2019une de leurs deux destinations privil\u00e9gi\u00e9es. Retour vers cette relation privil\u00e9gi\u00e9e entre nos deux pays.", "- La fin du b\u00e9tonnage des Alpes ?\n- Le grand d\u00e9part\n- 700 000 personnes dans mon salon", "- La fin du b\u00e9tonnage des Alpes ?\n- Le grand d\u00e9part\n- 700 000 personnes dans mon salon", "- La fin du b\u00e9tonnage des Alpes ?\n- Le grand d\u00e9part\n- 700 000 personnes dans mon salon"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "- La fin du b\u00e9tonnage des Alpes ?\n- Le grand d\u00e9part\n- 700 000 personnes dans mon salon", "Le plus gros rassemblement populaire de Suisse", "La Chaux-de-Fonds: un paria apr\u00e8s l\u2019autre", "La fin du b\u00e9tonnage vraiment?", "Interview de Jean-Charles Legrix", "La fin du b\u00e9tonnage vraiment? / La Chaux-de-Fonds: un paria apr\u00e8s l\u2019autre / Kosovo: un pays d\u00e9sert\u00e9 / Le plus gros rassemblement populaire de Suisse", "Kosovo: un pays d\u00e9sert\u00e9", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Valais: toujours autant de constructions", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "Mise au point", "- La fin du b\u00e9tonnage des Alpes ?\n- Le grand d\u00e9part\n- 700 000 personnes dans mon salon", "Mise au point", "- La fin du b\u00e9tonnage des Alpes ?\n- Le grand d\u00e9part\n- 700 000 personnes dans mon salon", "Mise au point", "- La fin du b\u00e9tonnage des Alpes ?\n- Le grand d\u00e9part\n- 700 000 personnes dans mon salon"], "imageURL": "//www.rts.ch/6163222.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494060", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494060", "ece-6494744", "ece-6494735", "ece-6494640"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat suisse Super League 2014 - 2015 : Young Boys - Sion GRAND FORMAT", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1416512", "durationSec": 1237, "publicationDate": "2015-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nFootball\nYoung Boys - Sion"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Championnat de Suisse, Football, Young Boys - Sion"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6603571"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "GARDIEN DE BUT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "DAMES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "800 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "DAMES", "MESSIEURS", "RECORD DE SUISSE"], "visualPersons": ["KRUEGER, RALPH", "DICKENMANN, LARA", "KAMBUNDJI, MUJINGA", "MANCINI, PASCAL", "BUECHEL, SELINA"], "id": "asset-1404491", "durationSec": 3201, "mediaType": "video", "title": "08.03.2015", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "SOUTHAMPTON", "BERNE-VILLE", "VADUZ", "AARAU", "LAUSANNE", "PORTUGAL", "PRAGUE"], "visualCorporations": ["SOUTHAMPTON", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC VADUZ", "FC ZURICH", "FC AARAU", "FC ST-GALL", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC WOHLEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-03-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Ski alpin: l'essentiel de l'actualit\u00e9 \u00e0 Kvitfjell (Norv.) pour les hommes et \u00e0 Garmisch (All.) pour les dames", "Football / Super League: Young Boys \u2013 FC Sion (3-2)", "Football / Super League: FC Vaduz \u2013 FC Zurich (2-2)", "Football / Super League: FC Aarau \u2013 Saint-Gall (0-1)", "Football / Challenge League: Servette - Winterthour (2-1) + tableau des r\u00e9sultats", "Sport dimanche", "F1: interview de Nico Rosberg (pilote Mercedes) et de Romain Grosjean (pilote Lotus)", "Le mag: portrait de Ralph Krueger, actuel pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Southampton FC", "Hockey / Playoffs (1/4 de finale): Lausanne s\u2019incline face \u00e0 Berne (1-2)", "Hockey / Playoffs (1/4 de finale): Kevin Fey (d\u00e9f. HC Bienne) revient sur la d\u00e9faite de Bienne face \u00e0 Zurich (2-3 ap) (1/2)", "Hockey / Playoffs (1/4 de finale): portrait de trois gardiens romands diff\u00e9rents", "Sport dimanche", "Football / Equipe de Suisse f\u00e9minine: portrait de l'\u00e9quipe qui s'entra\u00eene en Algavre", "F1 / Grand Prix d'Australie: le point avec Fabrice Jaton", "Hockey / Playoffs (1/4 de finale): retour sur la d\u00e9faite magistrale de Gen\u00e8ve face \u00e0 Lugano (2-7)", "Tennis / Coupe Davis: Henri Laaksonen s'impose contre Ruben Bemelmans", "Tennis / Coupe Davis: portrait de Michael Lammer", "Athl\u00e9tisme: la St-Galloise Selina B\u00fcchel devient championne d\u2019Europe en salle du 800m \u00e0 Prague", "Hockey / Playoffs (1/4 de finale): Kevin Fey (d\u00e9f. HC Bienne) revient sur la d\u00e9faite de Bienne face \u00e0 Zurich (2-3 ap) (2/2)"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494044", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Sa victoire permet \u00e0 la Suisse d'\u00e9galiser 2-2 face \u00e0 la Belgique."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494041", "ece-6494741", "ece-6494044"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Alpes, chroniques sauvages", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1376817", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-03-07T14:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "id": "asset-1399178", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Concert du chanteur Sohn au Montreux Jazz Lab lors du Montreux Jazz Festival 2014.", "title": "Sohn", "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2015-03-07T00:15:00Z", "thematicThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz Festival 2014\nSohn", "Pop-rock-electronic, telles sont les ingr\u00e9dients de Sohn. Non, il n'est pas Allemand, mais Londonien et vit \u00e0 Vienne. Ce nouveau sorcier de l'\u00e9lectro-soul chante avec une voix parfois \u00ab synth\u00e9tique \u00bb, parfois calme, non sans rappeler James Blake. Laissez-vous transporter par Bloodflows et son climat introspectif, tiss\u00e9 sur fond de ballade pianistique ou Lessons, un dub remarquablement ma\u00eetris\u00e9.", "Montreux Jazz Festival 2014\nSohn", "Pop-rock-\u00e9lectronique, tels sont les ingr\u00e9dients de Sohn. Ce nouveau sorcier de l'\u00e9lectro-soul chante avec une voix parfois \"synth\u00e9tique\", parfois calme, non sans rappeler James Blake. Laissez-vous transporter par \"Bloodflows\" et son climat introspectif, tiss\u00e9 sur fond de ballade pianistique ou \"Lessons\", un dub remarquablement ma\u00eetris\u00e9.", "Sohn au Montreux Jazz Festival 2014", "Montreux Jazz Festival 2014\nSohn", "Pop-rock-electronic, telles sont les ingr\u00e9dients de Sohn. Non, il n'est pas Allemand, mais Londonien et vit \u00e0 Vienne. Ce nouveau sorcier de l'\u00e9lectro-soul chante avec une voix parfois \u00ab synth\u00e9tique \u00bb, parfois calme, non sans rappeler James Blake. Laissez-vous transporter par Bloodflows et son climat introspectif, tiss\u00e9 sur fond de ballade pianistique ou Lessons, un dub remarquablement ma\u00eetris\u00e9.", "Pop-rock-\u00e9lectronique, tels sont les ingr\u00e9dients de Sohn. Ce nouveau sorcier de l'\u00e9lectro-soul chante avec une voix parfois \"synth\u00e9tique\", parfois calme, non sans rappeler James Blake. Laissez-vous transporter par \"Bloodflows\" et son climat introspectif, tiss\u00e9 sur fond de ballade pianistique ou \"Lessons\", un dub remarquablement ma\u00eetris\u00e9."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz Festival 2014", "pl3in le poste on tour", "Sohn", "Montreux Jazz Festival 2014\nSohn", "pl3in le poste on tour", "Sohn", "Montreux Jazz Festival 2014\nSohn"], "imageURL": "//www.rts.ch/6547347.image", "isOnline": false, "contributors": {"Monteur": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8588639", "ece-6494838", "ece-6646761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Marche dans les rues de Berne pour demander l'\u00e9galit\u00e9 des salaires entre hommes et femmes \u00e0 la veille de la Journ\u00e9e internationales de la femme : D\u00e9bat avec Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 du canton de Neuch\u00e2tel et Christian L\u00fcscher, conseiller national genevois PLR", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F5D057BA-2921-4EC1-8275-3A90475FF7B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 700, "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "salaire"], "excerpt": "Ils \u00e9taient plus de 12 000 hommes et femmes dans les rues de Berne cet apr\u00e8s-midi, selon les organisatrices pour d\u00e9noncer l'in\u00e9galit\u00e9 salariale entre les deux sexes. A la veille de la journ\u00e9e internationale de la femme, les manifestants ont fustig\u00e9 les entreprises qui pr\u00e9textent l'envol\u00e9e du franc pour \u00e9viter d'adapter les salaires. \"L'\u00e9galit\u00e9 salariale n'est pas une question conjoncturelle\", ont-ils scand\u00e9. Autre revendication, en cette ann\u00e9e \u00e9lectorale, une plus grande participation des femmes dans les instances politiques. Leur nombre reste modeste, et ce n'est pas s\u00fbr qu'il augmente \u00e0 l'issue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'octobre.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 du canton de Neuch\u00e2tel ", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Jeunesse isra\u00e9lienne, le social d'abord. Reportage aupr\u00e8s des jeunes Isra\u00e9liens qui votent pour la premi\u00e8re fois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DDD6B0E-6370-4F72-8F7C-846F4D76BDD1", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 936, "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "jeunesse"], "excerpt": "De jeunes israeliens qui racontent leurs envies et leurs craintes, le co\u00fbt de la vie, le co\u00fbt des logements et la paix avec les Palestiniens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune qui vient de sortir de l'arm\u00e9e, avant ses \u00e9tudes", "name": "Freiman, Shachar", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve", "name": "Pines, Ben", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve", "name": "Mada\u00ef, Maor", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve", "name": "Assaya, Ofek", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve", "name": "Roukess, Amir", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur V15", "name": "Dweck, Nimrod", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve", "name": "Sandrobrown, Ila\u00ef", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve", "name": "Koroiev, Sigal", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur V15", "name": "Weizman, Itamar", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve", "name": "Suissa, Coral", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Tel Aviv", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-E9E5F4F2-EC5A-40F3-BC49-66EC4B47AFBF", "durationSec": 3421, "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Audioguide du 07.03.2015", "Audioguide / AUDIE_2015-03-07T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 07.03.2015", "Audioguide / AUDIE_2015-03-07T17:00:00_emission-audioguide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6560672", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6560672", "ece-6560671"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Clot, plasticien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97F97C61-00A5-4A33-8535-64ED523B76DF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clot, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["peinture", "art plastique"], "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9ric Clot est un homme de contrastes. Le plasticien - 42 ans - vit et cr\u00e9e entre le Gros-de-Vaud et Lisbonne. Il nous re\u00e7oit dans les murs de la maison villageoise familiale, \u00e0 Ependes. Calfeutr\u00e9 \u2013 presque cach\u00e9 - dans un vaste atelier, o\u00f9 peindre et dessiner sans contraintes, tous les formats utiles, sur plusieurs niveaux. Un atelier borgne et artificiellement \u00e9clair\u00e9. Pour mieux profiter de chaque moment de concentration. Pour travailler indiff\u00e9remment de nuit comme de jour\u2026 C\u2019est dans cette grotte que viennent le hanter et l\u2019inspirer toutes les passions de Fr\u00e9d\u00e9ric Clot. Des images vues sur la toile ou des paysages capt\u00e9s hier ou jadis par monts et par vaux. Des musiques et des rythmes. Depuis quelques ann\u00e9es, dominante Portugal. Il aime tout \u00e0 Lisbonne, le cin\u00e9ma, la gastronomie\u2026 l\u2019attitude. Plus encore et bien avant, les Cara\u00efbes, Le Triangle atlantique, l\u2019\u00e9poque \u00e9pique et virile de la flibusterie. Source d\u2019inspiration fondatrice, in\u00e9puisable et vitale pour peupler encore et encore des mondes qui se superposent dans l\u2019univers polymorphe de l\u2019artiste autodidacte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticien", "name": "Clot, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Vive la m\u00e9canique! Interview de Patrice Viatte, un garagiste neuch\u00e2telois qui prolonge la vie de voitures promises \u00e0 la casse", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CB4603FC-C239-425E-93AA-A13256C94715", "thematicGeographicals": ["Serri\u00e8res", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 624, "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viatte, Patrick"], "thematicThemes": ["automobile", "d\u00e9veloppement durable", "garage (m\u00e9canique)"], "excerpt": "Pour ce garagiste amoureux des voitures, l'obsession du neuf dans le secteur de l'automobile est une aberration \u00e9cologique. L'industrie automobile a beau vanter ses innovations technologiques et des voitures de plus en plus \"propres\", c'est sans compter l'\u00e9nergie grise n\u00e9cessaire \u00e0 la fabrication puis \u00e0 la d\u00e9molition des v\u00e9hicules. Or, constate Patrice Viatte, la plus part des voitures qui partent \u00e0 la casse pourraient encore avaler plusieurs milliers de kilom\u00e8tres. A l'instar de Lucien Willemin auteur de l'opuscule \"En voiture Simone\" et cr\u00e9ateur du r\u00e9seau \u00e9cologiste \"La Chaussure Rouge\", le garagiste neuch\u00e2telois est persuad\u00e9 que dans la plus part des cas et en tenant compte de tous les param\u00e8tres, le bilan \u00e9cologique d'une voiture est bien meilleur quand on r\u00e9pare que quand on rach\u00e8te du neuf. Une posture qui, de plus, redonne au m\u00e9tier de garagiste tout son sens: revenir aux fondamentaux de la m\u00e9canique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garagiste", "name": "Viatte, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "D\u00e9manteler nos centrales nucl\u00e9aires. En 2034, nos centrales nucl\u00e9aires cesseront d\u00e9finitivement de produire leur \u00e9nergie. En 2019 d\u00e9j\u00e0, M\u00fchleberg cessera son activit\u00e9. En ensuite? Les exploitants ont pour obligation de d\u00e9saffecter int\u00e9gralement le site pour le rendre \u00e0 la nature. Une d\u00e9construction qui devrait durer une quinzaine d'ann\u00e9e pour chacune des centrales. Interviews de Christian von Singer, porte-parole du mouvement \"Sortir du nucl\u00e9aire\", conseiller national Les Verts, Suzanne Thoma, directrice g\u00e9n\u00e9rale des Forces motrices bernoises, David Suchet, porte-parole de l'inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire, et Marianne Zuend, cheffe de la communication aupr\u00e8s de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AF8F5097-ACE9-4E2E-B795-404CD3B872F4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1439, "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "radiation", "d\u00e9molition", "risque nucl\u00e9aire", "pollution", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la communication aupr\u00e8s de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie", "name": "Zuend, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire", "name": "Suchet, David", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national Les Verts vaudois", "name": "Van Singer, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale des Forces motrices bernoises", "name": "Thoma, Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME CADRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "TRAM", "PROSTITU\u00c9E", "DESCENTE", "DESCENTE", "DAMES"], "visualPersons": ["KUENG, PATRICK", "REICHELT, HANNES", "GUT, LARA"], "id": "asset-1414704", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BERLIN", "KVITFJELL", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Br\u00e9sil: des dizaines de parlementaires seraient impliqu\u00e9s dans des malversations", "Le 12h45", "Le 12h45", "Allemagne: la nouvelle loi encadrant la prostitution impose de nombreuses restrictions et contraintes", "BS: des quotas de femmes dans les conseils d'administration", "Mali: deux Suisses figurent parmi les huit bless\u00e9s de l'attentat de Bamako", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494153", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces malversations seraient li\u00e9es \u00e0 la compagnie p\u00e9troli\u00e8re P\u00e9tro-bras. Parmi les \u00e9lus en cause: les pr\u00e9sidents du S\u00e9nat et de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s.", "Le gouvernement esp\u00e8re ainsi mettre un terme aux d\u00e9rives qui se sont multipli\u00e9es dans le secteur, notamment l'exploitation des filles de l'est.", "Il y a un an, les citoyens ont approuv\u00e9 l'introduction d'un quota d'un tiers de femmes dans les conseils d'administration des entreprises publiques. Bilan.", "L'attaque a \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9e par un homme arm\u00e9, qui a ouvert le feu dans un restaurant situ\u00e9 dans le centre de la capitale malienne."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Par t\u00e9l\u00e9phone Bamako", "name": "DANIEL, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494153", "ece-6494869"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2014 - 2015 - Quart de finale Play-offs : Gen\u00e8ve Servette HC - HC Lugano, match 5 ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1405405", "durationSec": 9574, "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nGen\u00e8ve Servette - Lugano\nPlay off, 1/4 finale match 4"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Gen\u00e8ve Servette - Lugano, Play off, 1/4 finale match 4"], "imageURL": "//www.rts.ch/6580193.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "GUIGNARD, Fabian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494849"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "DEUIL", "DISPARITION DE PERSONNES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROITS CIVIQUES", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1960", "P\u00caCHE (LOISIR)", "TRUITE", "PISCICULTURE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "GASTRONOMIE", "COUPE DAVIS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "GARDIEN DE BUT"], "visualPersons": ["RUIZ, REBECCA", "BARTHASSAT, LUC", "LAMMER, MICHAEL", "LUETHI, SEVERIN"], "id": "asset-1414705", "durationSec": 1910, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PEKIN", "ALABAMA", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEGE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Hockey: Lausanne accueille le CP Berne, pour le 4e match des quarts de finale des play-off", "La p\u00eache en rivi\u00e8re est ouverte dans le canton de Gen\u00e8ve", "Les frontaliers suisses r\u00e9sidant en France pourront r\u00e9int\u00e9grer l'assurance maladie suisse LAMal", "Attentat de Bamako: les explications d\u2019Olivier Kohler", "L'implantation du groupe suisse Glencore au Sahara occidental cr\u00e9e le d\u00e9bat", "Les familles des victimes de la Malaysian Airlines se heurtent \u00e0 l\u2019hostilit\u00e9 des autorit\u00e9s chinoises", "Un restaurant lausannois concocte un menu gastronomique \u00e0 partir d\u2019aliments promis \u00e0 la poubelle", "Les Etats-Unis comm\u00e9morent l\u2019\u00e9pisode tragique \"Bloody Sunday\"", "Plus de 12'000 personnes ont manifest\u00e9 pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 homme-femme \u00e0 Berne", "Il y a 1 an, le vol de la Malaysian Airlines reliant Kuala Lumpur \u00e0 P\u00e9kin disparaissait des radars", "Attentat de Bamako: deux militaires suisses figurent parmi les bless\u00e9s", "Hostilit\u00e9 des autorit\u00e9s chinoises \u00e0 l\u2019\u00e9gard des familles des victimes: les pr\u00e9cisions d\u2019Aviva Fried, \u00e0 P\u00e9kin", "Manifestation \u00e0 Berne pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 homme/femme: les pr\u00e9cisions de Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale PS/VD, \u00e0 Lausanne", "Tennis / Coupe Davis: au premier tour, la Suisse s\u2019incline face \u00e0 la Belgique", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le LHC m\u00e8ne deux victoires \u00e0 une, dans cette s\u00e9rie tr\u00e8s disput\u00e9e et il le doit en bonne partie \u00e0 un gardien exceptionnel.", "Des truites \u00e9lev\u00e9es en pisciculture ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9es dans le Rh\u00f4ne et l'Arve, pour repeupler les cours d'eau du canton.", "Un arr\u00eat de la Cour de justice genevoise donne \u00e0 la LAMal, qui refusait de r\u00e9int\u00e9grer une Suissesse vivant dans le Pays de Gex.", "Glencore a sign\u00e9 son contrat avec le Maroc, alors que la communaut\u00e9 internationale ne reconna\u00eet pas la souverainet\u00e9 du royaume sur le Sahara occidental.", "Parmi les 239 passagers, 152 \u00e9taient des ressortissants chinois. Leurs familles attendent toujours une explication.", "Il s\u2019agit de sensibiliser le public au gaspillage alimentaire. Un fl\u00e9au estim\u00e9 \u00e0 400 milliards de francs par an, au niveau mondial.", "Il y a 50 ans, la police de Selma, en Alabama, r\u00e9primait brutalement une marche en faveur des droits civiques.", "A la veille de la Journ\u00e9e de la femme, les participants r\u00e9pondaient \u00e0 l'appel de 48 organisations, dont l'Union Syndicale suisse.", "Accident ou d\u00e9tournement, toutes les pistes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es, sans r\u00e9sultat. Malgr\u00e9 d'intenses recherches, aucune trace de l'\u00e9pave ni de ses passagers.", "L'attaque visait un restaurant du centre de la capitale malienne, fr\u00e9quent\u00e9 par les expatri\u00e9s.", "Men\u00e9e 1 \u00e0 2 par la Belgique, \u00e0 l'issue du double, la paire Bossel - Lammer a \u00e9t\u00e9 battue en 4 sets. La pression a chang\u00e9 de camp."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494109", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex P\u00e9kin", "name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494107", "ece-6494109"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1412505", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MARTIGNY"], "durationSec": 777, "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["APPLICATION NUM\u00c9RIQUE"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le responsable labo et veille num\u00e9rique RTS et le chef de projet Mounir Krichane pr\u00e9sentent l'application Dans ton quiz lanc\u00e9e par Couleur3. Le responsable \u00e9tudes et audience Michel Racine commente les audiences 2014 de la RTS. L'animateur Jean-Marc Richard, la r\u00e9alisatrice Laurence Boss et le conseiller musical Renaud Albasini pr\u00e9sentent l'\u00e9mission Le kiosque \u00e0 musique.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Une nouveaut\u00e9 sur le Continent  Radio : Dans Ton Quiz ! Le jeu vid\u00e9o interactif concoct\u00e9 par le \u00ab Labo \u00bb de geek  RTS. Un divertissement de Couleur3 d\u00e9j\u00e0 disponible sur le web. Quelque info essentielles sur comment on obtient les fameux taux d\u2019audience avec le responsable de ces \u00e9tudes et on finit  avec le Kiosque \u00e0 Musique, qui nous a fait plonger dans un Valais Folk-Country."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494155", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494650", "ece-6494155", "ece-6494864", "ece-6494830"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "VUE A\u00c9RIENNE", "VILLAGE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "MONTAGNE", "CHOEUR D'ENFANTS", "ACCORD\u00c9ON", "COR DES ALPES", "ORCHESTRE \u00c0 VENT", "BIG BAND", "JAZZ", "PRESSE"], "id": "asset-1404663", "thematicGeographicals": ["SAIGNELEGIER"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Saignel\u00e9gier : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique de l'arc jurassien.", "title": "Saignel\u00e9gier - Ensemble de trombones, euphonium et tuba du conservatoire neuch\u00e2telois", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "SAIGNELEGIER", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 musiques\nSaignel\u00e9gier 1/4", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nSaignel\u00e9gier 1/4", "Saignel\u00e9gier \u2013 \u00a0Ensemble de trombones, euphonium et tuba du conservatoire neuch\u00e2telois - Avec\u00a0 Martial Rosselet, invit\u00e9\u00a0: Philippe Aubry"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nSaignel\u00e9gier 1/4", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nSaignel\u00e9gier 1/4", "Saignel\u00e9gier \u2013 \u00a0Ensemble de trombones, euphonium et tuba du conservatoire neuch\u00e2telois"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494145", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494707", "ece-6494145"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1412247", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est la conseill\u00e8re nationale genevoise UDC C\u00e9line Amaudruz.", "title": "Emission 8 : C\u00e9line Amaudruz", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AMAUDRUZ, C\u00c9LINE"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeExcerpt": ["07.03.2015", "07.03.2015", "07.03.2015", "07.03.2015", "Shirley Bochuz, sp\u00e9cialiste en \u00e9ducation sexuelle, revient sur le rejet par le Conseil national de l\u2019initiative populaire \u00ab Protection contre la sexualisation \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire \u00bb.", "Le 5 mars dernier, le Salon International de l\u2019Auto a ouvert ses portes \u00e0 Gen\u00e8ve. Rencontre avec l\u2019une des nombreuses h\u00f4tesses pr\u00e9sentes sur la foire.", "Rencontre avec Dominique Schenk, instructeur de vol \u00e0 moteur \u00e0 la Bl\u00e9cherette depuis plus de 40 ans, qui a notamment form\u00e9 Bertrand Piccard.", "Lois Siggen Lopez s\u2019est rendu dans les studios de la nouvelle cha\u00eene de TV romande BeCurious TV.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Conseill\u00e8re nationale UDC genevoise.", "Franck Lehmann est en duplex depuis Abu Dhabi pour \u00e9voquer le d\u00e9part du tour du monde de Solar Impulse."], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Shirley Bochuz", "Le reportage de la r\u00e9daction: le 85e Salon de l\u2019auto", "Les tout petits bonheurs: Dominique Schenk", "L'enqu\u00eate de la r\u00e9daction: les t\u00e9l\u00e9s r\u00e9gionales", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 7 mars 2015", "L'entretien de la r\u00e9daction: C\u00e9line Amaudruz", "Le duplex avec Franck Lehmann"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494132", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494758", "ece-6494721", "ece-6494841", "ece-6494132"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DAVIS", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "DESCENTE", "DESCENTE", "DAMES", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["STRELLER, MARCO", "GASHI, SHKELZEN", "KUENG, PATRICK", "FEUZ, BEAT", "GUT, LARA", "FENNINGER, ANNA", "MAZE, TINA"], "id": "asset-1404462", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "07.03.2015", "visualGeographicals": ["LIEGE", "BALE", "ZURICH-VILLE", "KVITFJELL", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "BIENNE", "DAVOS", "FRIBOURG-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER", "HC BIENNE", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC RAPPERSWIL JONA", "LUGANO TIGERS", "LIONS DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Ski / Garmisch: Tina Weirather remporte la descente haut la main", "Football / Super League (23e j.): le FC B\u00e2le s'impose 3-0 face \u00e0 Thoune", "Football / Super League (23e j.): Grasshopper - FC Lucerne (1-0) + tableau des r\u00e9sultats", "Ski / Kvitfjell: l'Autrichien Hannes Reichelt remporte sa 11e victoire en Coupe du monde", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / Playoffs (1/4 de finale): Gen\u00e8ve - Lugano (2-7)", "Hockey / Playoffs (1/4 de finale): Lausanne - Berne (1-2) + itw d'Etienne Froidevaux (att. Lausanne HC)", "Tennis / Coupe Davis: l'\u00e9quipe de Suisse s'incline 1-2 face \u00e0 la Belgique en double", "Hockey / Playoffs (1/4 de finale): Bienne - Zurich (2-3 ap)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / Playoffs (1/4 de finale): Davos - Zoug (3-4) + tableau des r\u00e9sultats"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494827", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494092", "ece-6494824", "ece-6494115", "ece-6494827"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Freeride", "source": "gico", "title": "Freeride World Tour Vallnord 2015", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1405399", "durationSec": 1407, "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Freeride World Tour 2015", "Ski - Freeride", "Freeride - Andorre"], "alternativeTitle": ["Freeride", "Freeride, Freeride World Tour 2015", "Freeride World Tour 2015, \u00e9tape en Andorre", "FWT 2015: l'\u00e9tape de Fieberbrunn c'est finalement d\u00e9roul\u00e9 en Andorre pour des raisons m\u00e9t\u00e9o"], "imageURL": "//www.rts.ch/6515902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494879", "isOnline": true, "contributors": {"Adaptation": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494879"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "COFFRE-FORT", "PRODUCTION", "ART DRAMATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "id": "asset-1412351", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jost Von Reding pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 et une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-Zapping emission 7", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "BALE", "ARGOVIE", "ALLEMAGNE"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-03-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["OUTRE-Zapping emission 7", "OUTRE-Zapping emission 7", "A Bremgarten, dans le canton d\u2019Argovie, un centre d\u2019h\u00e9bergement accueille des requ\u00e9rants d\u2019asile depuis un an et demi et globalement \u00e7a se passe plut\u00f4t bien. Des commer\u00e7ants et des habitants t\u00e9moignent, certains vont m\u00eame discuter avec ces requ\u00e9rants pour conna\u00eetre leur histoire. C\u2019est une exp\u00e9rience plut\u00f4t positive, alors que les habitants \u00e9taient tr\u00e8s oppos\u00e9s \u00e0 leur installation dans la r\u00e9gion. Comme \u00e0 la Guglera dans le canton de Fribourg.", "Le r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche Roger K\u00f6ppel entre en politique au sein de l\u2019UDC. Il se pr\u00e9sente aux prochaines \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales pour un si\u00e8ge au conseil national, au moment o\u00f9 Christoph Blocher annonce son retrait.  Co\u00efncidence?", "Viktor Giacobbo et Mike Muller se moquent de Roger K\u00f6ppel, qui se lance en politique et se voit, sans le dire clairement, comme le digne successeur de Christoph Blocher.", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "Dans le monde germanophone, les pi\u00e8ces radiophoniques sont cultes. En Allemagne, elles attirent des dizaines des milliers d\u2019auditeurs. En Suisse-al\u00e9manique aussi, la radio continue de produire r\u00e9guli\u00e8rement des pi\u00e8ces radiophoniques. L\u2019\u00e9mission Kulturplatz tente de comprendre les raisons de ce succ\u00e8s et surtout, de sa long\u00e9vit\u00e9.", "De plus en plus de Suisses allemands ach\u00e8tent des coffres-forts parce qu\u2019ils ne font plus confiance aux banques. Garder son argent dans un coffre-fort serait le moyen le plus s\u00fbr de ne pas le voir dispara\u00eetre.", "Portrait du patron de Coop Joos Suter en fonction depuis 3 ans et demi. Un homme, inconnu en Suisse romande, qui se veut proche des producteurs et de ses employ\u00e9s, loin de l\u2019image du manager inaccessible.", "OUTRE-Zapping emission 7", "OUTRE-Zapping emission 7"], "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping emission 7", "OUTRE-Zapping", "L\u2019\u00e9pineuse question de l\u2019asile", "OUTRE-Zapping emission 7", "Le nouveau Christoph Blocher?", "Le clin d\u2019\u0153il \u2013 Roger K\u00f6ppel : la voix de son ma\u00eetre", "Outre-Zapping", "Le zap de la semaine \u2013 l\u2019actualit\u00e9 suisse-allemande et tessinoise en bref", "Du son, rien que du son!", "Le boom des coffres-forts", "Capitaine Coop", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping emission 7", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping emission 7"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6494134", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARRO, Benedetto", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CAL, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Graphiste": [{"name": "BARRACO, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494692", "ece-6494134", "ece-6494668", "ece-6494834"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester a son anniversaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5FA49E4C-4D06-4B05-9856-34C4BD324971", "durationSec": 193, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-03-06T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-03-06T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6558061", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6558061", "ece-6558058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Solar Impulse 2: d\u00e9collage imminent! En direct d'Abu Dhabi, zoom sur les pr\u00e9paratifs de la premi\u00e8re \u00e9tape du tour du monde de cet avion enti\u00e8rement m\u00fb par l'\u00e9nergie solaire avec les pilotes Andr\u00e9 Borschberg et Bertrand Piccard, ainsi que l'ing\u00e9nieure Tamara Tursiyan", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A63EC851-BC1C-4C78-BA6E-64DEA44297CC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1299, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solar Impulse", "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["avion civil", "\u00e9nergie solaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote", "name": "Borschberg, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pilote", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieure", "name": "Tursiyan, Tamara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rithy Panh, cin\u00e9aste franco-cambodgien, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film documentaire \"La France est notre patrie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BD3272A-7B01-431B-A5BC-1EB510BB6442", "thematicGeographicals": ["France", "Cambodge"], "durationSec": 3361, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Panh, Rithy"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste franco-cambodgien", "name": "Panh, Rithy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Irak. La destruction du patrimoine par le groupe Etat islamique se poursuit : Interview de Marc-Andr\u00e9 Haldimann, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne et expert \u00e0 l'UNESCO pour le Moyen-Orient, qui estime que ces destructions font partie de la guerre m\u00e9diatique que livre le groupe EI \u00e0 l'Occident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F99495DC-10C2-40B1-AB9D-AE0C747DC729", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["d\u00e9molition", "patrimoine culturel", "propagande politique"], "excerpt": "Apres Mossoul la semaine derni\u00e8re, ils ont d\u00e9truit cette nuit au bulldozer une partie de Nimroud,  autre ville de l'ancienne M\u00e9sopothamie, datant du 13e si\u00e8cle avant Jesus Christ.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Haldimann, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "La route de l'Inde d'un ex-baba soixante-huitard. Rencontre avec Jean-Pierre Gos, dessinateur de presse, com\u00e9dien, \u00e0 propos de son r\u00e9cit de voyage \"\"On ze route (de nouveau). Autobiographie\" (Ed. Soci\u00e9t\u00e9 des Ecrivains, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-434B488A-8A76-463F-B2CE-5E46AA32573C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gos, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "voyage", "hippie", "contestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, auteur, com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude B\u00e9gl\u00e9, directeur de SymbioSwiss, soci\u00e9t\u00e9 prestataire de conseils", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EBDF148-6F6D-4240-A1C7-C601E1D1A721", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3365, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9gl\u00e9, Claude", "SymbioSwiss"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de SymbioSwiss", "name": "B\u00e9gl\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "L'ambassadrice de la Palestine : Interview de Le\u00efla Shahid, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'autorit\u00e9 palestinienne aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne, de la Belgique et du Luxembourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B00D67B1-C6F7-4671-BC46-25448AAE1D65", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3322, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shahid, Le\u00efla"], "thematicThemes": ["relations internationales", "cin\u00e9ma", "droits de l'homme", "diplomatie"], "excerpt": "La guerre des Six Jours \u00e9clate le jour o\u00f9 Le\u00efla Shahid passe son bac le 5 juin 1967. Elle n'a pas 18 ans. Boulevers\u00e9e par la d\u00e9faite inattendue des trois arm\u00e9es arabes - syrienne, \u00e9gyptienne, jordanienne - face \u00e0 la seule arm\u00e9e isra\u00e9lienne, elle d\u00e9cide de s'engager. De 1994 \u00e0 novembre 2005, Le\u00efla Shahid est d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de Palestine en France. Depuis la reconnaissance de la Palestine par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU en tant qu'\u00c9tat observateur, elle occupe d\u00e9sormais le poste d'ambassadrice de la Palestine aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne, de la Belgique et du Luxembourg. En 2012, elle fait le constat d\u00e9sabus\u00e9 que le choix fait il y a vingt ans par l'Autorit\u00e9 palestinienne de renoncer \u00e0 la violence n'a pas port\u00e9 ses fruits. Qu'en est-il en 2015, \u00e0 la veille de sa retraite? Pour le Grand Entretien, Le\u00efla Shahid accepte de nous livrer le bilan de son parcours personnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'autorit\u00e9 palestinienne aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne, de la Belgique et du Luxembourg", "name": "Shahid, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Regards sur l'islam militant en Europe (5/5) : L'islam militant en Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0281936B-A052-4EC2-8860-150A9CCFCF3A", "durationSec": 1688, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8res musulmans (FM)"], "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "religion et croyances", "islam"], "excerpt": "Les Fr\u00e8res Musulmans et le salafisme n\u2019ont pas le monopole de l\u2019islam militant en Europe, tant s\u2019en faut. A l\u2019instar de la diversit\u00e9 qui caract\u00e9rise les musulmans europ\u00e9ens, les courants se rattachent \u00e0 des aires g\u00e9ographiques et des circonstances historiques pr\u00e9cises. Mais ils \u00e9voluent, se recomposent, offrent des porosit\u00e9s et des antagonismes. Nous nous int\u00e9resserons en particulier aux liens r\u00e9els ou suppos\u00e9s qu\u2019ils entretiennent avec le djihadisme violent. Le sociologue Samir Amghar, sp\u00e9cialiste de l\u2019islam militant, nous propose de d\u00e9couvrir le climat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Amghar, Samir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette des fallafels libanais (boulettes v\u00e9g\u00e9tariennes) en compagnie de Micheline Z\u00e9hil, cuisini\u00e8re, sp\u00e9cialiste de cuisine libanaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCA343EF-4AD2-4ECB-81D9-538B0FD08364", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 605, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re", "name": "Z\u00e9hil, Micheline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Sitcom \"Ca va pas le chalet\". Fernand cuisine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3F6D0B8D-2F1B-4AE8-AE77-ABAB4BB488D4", "durationSec": 196, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-03-06T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-03-06T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6558059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6558059", "ece-6558056"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte de l'image sous-marine. Interview de Laurent Ballesta, biologiste, photographe et explorateur des fonds marins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D22B2275-10E9-4F9C-BEEE-CFFCA728E88E", "durationSec": 763, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballesta, Laurent"], "thematicThemes": ["photographie", "biologie", "mer", "poisson (zoologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Ballesta, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La crise en Ukraine et les ambitions de la Russie vus du point de vue de la Russie : Interview de Dmitri Peskov, porte-parole de Vladimir Poutine et commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E271140C-FBA2-480C-A332-9CC2C6D02BE6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 577, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Vladimir Poutine", "name": "Peskov, Dmitri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Migrations. 1. Chiapas, l'enfer des migrants centre-am\u00e9ricains : Reportage, dans le sud du Mexique avec des interviews de migrants qui essayent de passer aux Etats-Unis. - 2. Le documentaire \"Du c\u00f4t\u00e9 de la mari\u00e9e\" raconte le p\u00e9riple de r\u00e9fugi\u00e9s syriens vers Su\u00e8de : Interview de Gabriele Del Grande, journaliste italien, sp\u00e9cialiste des questions migratoires, qui a r\u00e9alis\u00e9 ce documentaire", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1B2398C3-315A-4DA4-B7ED-E7C945225F57", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Nord", "Su\u00e8de", "Syrie", "Am\u00e9rique centrale"], "durationSec": 738, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "film documentaire"], "excerpt": "1. Pour gagner co\u00fbte-que-co\u00fbte les \u00c9tats-Unis, les centaines de milliers de migrants centre-am\u00e9ricains qui traversent le Mexique chaque ann\u00e9e sont d\u00e9sormais oblig\u00e9s de traverser le sud du pays \u00e0 pied, depuis le renforcement r\u00e9cent des contr\u00f4les \u00e0 la fronti\u00e8re qui s\u00e9pare le Mexique du Guatemala, et l'impossibilit\u00e9 de grimper sur le train de marchandises qui les emmenait vers le nord. Une politique impuls\u00e9e et financ\u00e9e depuis quelques mois par les Etats-Unis. Mais les flux de migrants ne baissent que tr\u00e8s peu et entre le crime organis\u00e9 et une police corrompue, le p\u00e9riple de ces hommes et de ces femmes a pris des allures de calvaire. - 2. Gabriele Del Grande a r\u00e9alis\u00e9 plusieurs documentaires sur l'exil en Europe et \u00e0 ce titre est l'invit\u00e9 du Festival du film et du Forum international des droits humains qui se tient \u00e0 Gen\u00e8ve. Sur la M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e0 travers le d\u00e9sert, \u00e0 travers la Libye il filme les flux migratoires et il tient \u00e9galement un blog Fortress Europe dans lequel il r\u00e9f\u00e9rence toutes les informations touchant aux victimes de l'immigration, d\u00e9p\u00eache, articles. Un travail d'archives pour mieux d\u00e9noncer la r\u00e9alit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste italien, documentariste", "name": "Del Grande, Gabriele", "type": "Participant"}, {"role": "migrant/es clandestins vers les Etats-Unis", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Mexique", "name": "Barraza, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une plan\u00e8te surveill\u00e9e (5/5 + R dimanche) : Entretien avec Alexandre Valenti, documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80C3318E-24A2-4D90-9139-FD8D3A663C53", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 9059, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "banque de donn\u00e9es", "technologie", "espionnage", "surveillance \u00e9lectronique", "t\u00e9l\u00e9communication"], "excerpt": "Entretien avec Alexandre Valenti, r\u00e9alisateur du film \"Un oeil sur vous! Citoyens sous surveillance\": ce film d\u00e9crypte un ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9 plan\u00e9taire qui remet profond\u00e9ment en cause nos libert\u00e9s individuelles. Apr\u00e8s les attentats terroristes du 11 Septembre 2001, les \u00c9tats-Unis se sont octroy\u00e9 des pouvoirs de contr\u00f4le et de surveillance exceptionnels. Des milliards de citoyens connect\u00e9s livrent en permanence - et sans toujours s'en rendre compte - des informations sur leur vie quotidienne \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es qui les stockent dans de gigantesques serveurs. Ces informations sont rendues accessibles aux \u00c9tats et vendues aux entreprises. Dans ce monde sous \u00e9troite surveillance, jusqu'o\u00f9 irons-nous en sacrifiant nos vies intimes et nos droits \u00e0 la libert\u00e9 individuelle? T\u00e9l\u00e9phones portables, ordinateurs, cameras: \u00e0 travers ces technologies, les citoyens livrent au quotidien des informations sur leur vie priv\u00e9e et leurs habitudes. A qui profite cette gigantesque masse de donn\u00e9es? Cette r\u00e9volution, qui bouscule les relations sociales, a \u00e9t\u00e9 telle que la r\u00e9flexion politique, sociologique et philosophique n'a pu suivre le rythme. Enqu\u00eate sur une soci\u00e9t\u00e9 sous surveillance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Valenti, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quatri\u00e8me anniversaire de la r\u00e9volution syrienne, qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur la guerre, des millions de d\u00e9plac\u00e9s et l'\u00e9mergence de Daech : Interview de Jean-Pierre Filiu, historien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'islam contemporain, professeur \u00e0 Science Po Paris", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9549FC23-F6D4-4C1B-A73C-81CCEFBD4783", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 1384, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "r\u00e9fugi\u00e9", "guerre civile", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Dans moins de 10 jours (15 avril), on comm\u00e9morera - d\u00e9j\u00e0 - le 4e anniversaire de la r\u00e9volution syrienne. Une r\u00e9volution remplie d'espoirs \u00e0 ses d\u00e9buts, dans la vague du printemps arabe. Mais au lieu de la d\u00e9mocratie, c'est la guerre qui s'est invit\u00e9e en Syrie. Le conflit a fait jusqu'ici plus de 200 mille morts et des millions de d\u00e9plac\u00e9s. Il a aussi permis l'\u00e9mergence du groupe Etat islamique. Que peut encore faire la communaut\u00e9 internationale ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'islam contemporain, professeur \u00e0 Sience Po Paris", "name": "Filiu, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Conseils aux voyageurs du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Interview d'Esther Leupp, responsable du conseil aux voyageurs au DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC115099-7137-4D72-9818-02461855B3AB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 488, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DFAE"], "thematicThemes": ["tourisme", "conflit arm\u00e9", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice du DFAE", "name": "Leupp, Esther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Validit\u00e9 des bons-cadeaux. Est-il toujours possible de garder ses nerfs, de contenir son \u00e9nervement et sa frustration face \u00e0 un commer\u00e7ant ou un restaurateur qui vous refuse un bon cadeau ou un bon de r\u00e9duction? L'\u00e9clairage de Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E984AFD-DEBE-4FB4-87D2-9D918BBAFD74", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 472, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "protection des consommateurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, FRC", "name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1408400", "durationSec": 660, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6494534", "ece-6494860", "ece-6473872"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CULINAIRE", "ADOLESCENT"], "id": "asset-1414545", "durationSec": 1126, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: l'Agrop\u00f4le de Molondin d\u00e9veloppe des outils dot\u00e9s des nouvelles technologies", "VD: des poneys servent de remonte-pente \u00e0 Bretaye", "Couleurs locales", "Rencontre avec Isabelle Macheret, fondatric de l'Association \"Au Coeur du Niger\"", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: des jeunes cuisinent sainement gr\u00e2ce \u00e0 un centre socio-culturel", "Jacques-Andr\u00e9 Schneider fait vivre le terroir romand depuis 40 ans", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Beaucoup profite de ces nouveaux outils qui peuvent faciliter le travail agricole, cependant, tout le monde n'est pas partisan.", "C'est l\u00e0 un proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 port\u00e9e \u00e9cologique, p\u00e9dagogique et qui reste diablement efficace.", "Cela fait six ans qu'elle a cr\u00e9\u00e9 son association dont le but est d'offrir une formation aux enfants de la rue.", "Ils y mijotent des plats \u00e9quilibr\u00e9s pour les vendre aux autres jeunes du quartier.", "Avant le grand saut vers la retraite, le bureau vaudois a souhait\u00e9 lui rendre hommage."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6476333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6476333", "ece-6476331", "ece-6474305"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["EMPLOY\u00c9", "GR\u00c8VE", "ENTRETIEN DU LINGE", "CATHOLICISME", "ARCH\u00c9OLOGIE", "TOMBE", "CIVILISATION CELTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1414546", "durationSec": 1806, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["MARSENS", "URI", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "AUBE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC BIENNE", "LAUSANNE HC", "CP BERNE", "ZURICH SC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Hockey / Playoff: les 3 \u00e9quipes romandes m\u00e8nent dans leur s\u00e9rie respective", "Tuerie de Chevaline: le motard suspect\u00e9 a \u00e9t\u00e9 innocent\u00e9", "Le 12h45", "FR: le personnel de la buanderie de Marsens est en gr\u00e8ve", "La Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses a tranch\u00e9: pas de mariage homosexuel", "Italie: des migrants arriv\u00e9s \u00e0 Lampedusa t\u00e9moignent", "Le 12h45", "France: une tombe princi\u00e8re celtique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte", "Le rendez-vous de la presse: Vera Weber se lie \u00e0 l'UDC et au PLR pour appliquer la Lex Weber avec plus de fermet\u00e9", "Tennis / Coupe Davis: Yann Marti quitte l'\u00e9quipe de Suisse", "Minimag: Charlotte a voulu devenir technologue en assainissement", "Irak: l'offensive men\u00e9e contre Tikrit a fait d\u00e9placer 28'000 personnes", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Bienne, Lausanne et Gen\u00e8ve visent d\u00e9sormais les 4 victoires pour pouvoir atteindre le prochain tour des phases finales.", "Cet homme pass\u00e9 \u00e0 moto sur les lieux du crime constituait l'une des pistes les plus concr\u00e8tes de cette enqu\u00eate.", "Ils s'inqui\u00e8tent de leurs conditions salariales depuis l'annonce de la vente de la buanderie \u00e0 une entreprise vaudoise.", "Fin 2014, le cur\u00e9 Wendelin Bucheli avait pourtant b\u00e9ni dans une paroisse du canton d'Uri un couple de lesbiennes.", "L'aggravation de la situation en Syrie et en Libye pourraient encore faire augmenter le flux migratoire en Italie.", "Le corps n'\u00e9tant pas encore totalement d\u00e9gag\u00e9, les chercheurs ne savent pas s'il s'agit d'un prince ou d'une princesse.", "Pour en parler: Sandra Jean, directrice des r\u00e9dactions du Nouvelliste et Magalie Goumaz, journaliste parlementaire au Temps.", "Avec les pr\u00e9cisions de Pierre-Alain Dupuis \u00e0 Li\u00e8ge.", "Ce m\u00e9tier consiste en fait \u00e0 nettoyer et vidanger des installations d'\u00e9vacuation des eaux du r\u00e9seau public ou priv\u00e9.", "L'arm\u00e9e irakienne a d\u00e9ploy\u00e9 30'000 soldats pour cette op\u00e9ration mais la pr\u00e9sence d'officiers iraniens embarrasse les Etats-Unis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475869", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6475869", "ece-6473878"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1406619", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 240", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "6.05.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475855", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6475855"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1389261", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 740", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane VS Vanessa (FR)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475857", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494033", "ece-6475857"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "INTERVIEW", "COUPE DAVIS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "RETRAITE (PENSION)", "TAUX D'INT\u00c9R\u00caT", "INTERVIEW", "FONCTION POLITIQUE", "INTERVIEW", "EXIL", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE AUTONOME", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "AUTOMOBILE", "INSTALLATION ARTISTIQUE", "PLASTIQUE", "POLLUTION"], "visualPersons": ["LAAKSONEN, HENRI", "MATTHEY, FRANCIS", "GUINAND, JEAN"], "id": "asset-1414544", "durationSec": 1912, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEGE", "BERNE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "RUSSIE", "GRAND-SACONNEX, LE", "USA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Itw du lanceur d'alerte Edward Snowden depuis son exil en Russie."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le Salon de l'Auto de Gen\u00e8ve vante les voitures autonomes", "Le 19h30", "La Suisse va accueillir 3000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens ces trois prochaines ann\u00e9es", "Tennis / Coupe Davis: Laaksonen permet \u00e0 la Suisse de prendre la t\u00eate", "Irak: les forces gouvernementales, aid\u00e9es par l'Iran, tentent de reprendre du terrain", "Tuerie de Chevaline: le principal suspect est innocent\u00e9", "Tuerie de Chevaline: Annabelle Durand fait l'\u00e9tat de l'enqu\u00eate", "L'historien Jean-Pierre Filiu estime que Damas et l'EI ont des int\u00e9r\u00eats communs", "NE: l'affaire Monnard entache encore la politique du canton", "UBS: les taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs ont un impact inqui\u00e9tant", "VS / Raffinerie de Collombey: la question du degr\u00e9 de pollution du site refait surface", "Le piratage informatique devient une menace pour les voitures", "Edward Snowden esp\u00e8re pouvoir se r\u00e9fugier en Suisse", "GE: l'exposition \"Post Plastic Lux\" m\u00eale art et pr\u00e9vention", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["De nombreuses marques proposent des mod\u00e8les qui freinent et se garent tous seuls et promettent m\u00eame des automobiles sans conducteurs.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9 ce plan d'aide aux victimes en collaboration avec le Haut-Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s.", "La Suisse m\u00e8ne donc 1-0 en Belgique alors que rien ne laissait pr\u00e9sager une telle issue \u00e0 la fin du deuxi\u00e8me set.", "Des milliers de soldats ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 pour ces combats qui se concentrent \u00e0 Tikrit, entre Bagdad et Mossoul.", "Le fameux motard recherch\u00e9 par les gendarmes a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 mais il ne serait pas l'auteur des meurtres.", "La RTS a pu recueillir les propos de ce professeur fran\u00e7ais.", "Un cas de plus dans ce canton englu\u00e9 dans les scandales depuis sept ans et qui ne rend pas fier ses politiciens.", "Cet effet, d\u00fb \u00e0 l'abolition du taux plancher, appara\u00eet particuli\u00e8rement sensible pour le syst\u00e8me de pr\u00e9voyance vieillesse.", "L'Etat va r\u00e9aliser sa propre expertise des sols qui \u00e9tait d'ailleurs toujours faite par Tamoil en temps normal.", "Les nouveaux v\u00e9hicules sont de plus en plus connect\u00e9s et sont donc davantages expos\u00e9s \u00e0 ces risques.", "Cet ex-informaticien de la NSA , qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les programmes de surveillance de masse am\u00e9ricains \u00e9tait au FIFDH \u00e0 Gen\u00e8ve.", "On produit dans le monde 300 millions de tonnes de plastiques par an et 10% de cette montagne finit dans les oc\u00e9ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6476329", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6476327", "ece-6476329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Il y a un an la Crim\u00e9e devenait russe. Etat sur la transition de la p\u00e9ninsule vers la Russie : Correspondance d'Isabelle Cornaz avec des interviews d'habitants de la fronti\u00e8re", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E5ADDBE3-3780-4249-A4BD-9D1C17ED4796", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine", "Crim\u00e9e"], "durationSec": 480, "publicationDate": "2015-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re"], "excerpt": "Officiellement, la p\u00e9riode de transition est termin\u00e9e depuis le premier janvier de cette ann\u00e9e, mais c'est s\u00fbr que c'est une t\u00e2che immense de tout modifier en fonction de la l\u00e9gislation russe. Les autorit\u00e9s locales le reconnaissent, la mise en place prendra du temps et les sanctions occidentales n'aident pas. En fait la p\u00e9ninsule est une v\u00e9ritable zone grise, \u00e9videmment pas reconnue par l'Ukraine, ce qui cr\u00e9e tout une s\u00e9rie de probl\u00e8mes, un exemple parmi d'autres, la poste ukrainienne ne reconna\u00eet pas les nouveaux code postaux de Crim\u00e9e \u00e9tablis par la Russie, pareil dans l'entre sens, la Russie ne reconnait pas les anciens, r\u00e9sultat le courrier ne fonctionne plus normalement. Autre probl\u00e8me : depuis d\u00e9cembre, l'Ukraine a d\u00e9cid\u00e9 de supprimer tout transport public qui reliait encore l'Ukraine et la Crim\u00e9e, r\u00e9sultat c'est un parcours du combattant pour passer la fronti\u00e8re. Plusieurs heures de queue pour aller voir par exemple vos parents, qui se trouvent dans le village d'\u00e0--c\u00f4t\u00e9 d\u00e9sormais dans un autre pays. Isabelle Cornaz s'est rendue jusqu'au poste fronti\u00e8re c\u00f4t\u00e9 russe.\r\nPour la majorit\u00e9, ce rattachement a \u00e9t\u00e9 un moment de joie. Peu de gens en Crim\u00e9e, \u00e0 l'exception des minorit\u00e9s tatares et ukrainienne, souhaiteraient aujourd'hui que la p\u00e9ninsule retourne au sein l'Ukraine, pays en crise et en guerre. Les citoyens disent qu'il faut \u00eatre patients, que la transition prendra plusieurs ann\u00e9es, et que s'il y a des probl\u00e8mes, notamment administratifs, c'est parce que c'est encore les m\u00eames fonctionnaires locaux qui sont en poste. Ce qui est certain, me disait une habitante de S\u00e9bastopol, c'est que la Crim\u00e9e a \u00e9vit\u00e9 la guerre.\r\nPour les retrait\u00e9s qui ont vu leur pension augmenter, pour ceux qui ont d\u00e9velopp\u00e9 un nouveau commerce avec la Russie et qui pensent comme le gouvernement, oui. En revanche, pour les autres, et surtout pour ceux qui sont contre l'annexion de la Crim\u00e9e, la situation est difficile. C'est un climat de peur qui r\u00e8gne. Intimidations et perquisition des journalistes ind\u00e9pendants, arrestations et stigmatisation de la communaut\u00e9 tatare. Les activistes ukrainiens eux ont carr\u00e9ment quitt\u00e9 le pays. La situation actuelle permet aussi des abus, parce qu'on trouve en Crim\u00e9e des groupes paramilitaires. Vous vous souvenez, il y a un an, des soldats russes \u00e9taient apparus en Crim\u00e9e et avaient facilit\u00e9 l'annexion aux c\u00f4t\u00e9s de ces militaires russes sans insignes, on trouvait aussi des milices locales pro-russes, ces milices existent toujours, mais leur statut n'est pas clair.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant/es de la fronti\u00e8re ou personnes voulant passer la fronti\u00e8re", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS en Crim\u00e9e", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Astronautique: voyages vers Mars, missions pass\u00e9es et futures. Le point avec Claude-Alain Roten, microbiologiste et pr\u00e9sident fondateur de la Mars Society Suisse, et Charles Frankel, g\u00e9ologue, sp\u00e9cialiste du syst\u00e8me solaire et membre du conseil d'administration de l'Association Plan\u00e8te Mars", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D7D926B8-CAB0-47E5-A145-33251E115EBD", "durationSec": 1067, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Mars (plan\u00e8te)", "astronautique", "sonde spatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Frankel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "microbiologiste", "name": "Roten, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview int\u00e9grale de Stanislas Nordey, metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien, pour sa mise en sc\u00e8ne et son r\u00f4le dans \"Affabulation\", pi\u00e8ce de Pier Paolo Pasolini pr\u00e9sent\u00e9e au Th\u00e9\u00e2stre Vidy-Lausanne [Bonus web - Vertigo [VER]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD191AE4-9137-498D-B6AF-49DB3DB6E4DD", "thematicGeographicals": ["Italie", "Vaud"], "durationSec": 1078, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasolini, Pier Paolo", "Nordey, Stanislas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mise en sc\u00e8ne", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Nordey, Stanislas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ca sulfite! La pr\u00e9sence de sulfites dans le vin, on le savait depuis longtemps, mais dans certains aliments, cela est plus surprenant. Pourquoi l'industrie agroalimentaire en fait-elle usage? \u00c0 quoi servent-ils et faut-il s'en m\u00e9fier?\r\nL'\u00e9clairage de Pierre Bonh\u00f4te, chimiste cantonal neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB1F804A-9832-48D7-B491-6BD7D9C6F22F", "durationSec": 500, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie alimentaire", "allergie", "additif alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste cantonal neuch\u00e2telois", "name": "Bonh\u00f4te, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Macao, petit archipel o\u00f9 tout est grand. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCED8C7B-9396-4CED-AE25-3B36D4498257", "thematicGeographicals": ["Macao", "Chine"], "durationSec": 3344, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "archipel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Macao", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Cosme, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des entreprises profitent-elles du franc fort pour augmenter leurs marges? : Interview de Fran\u00e7ois Schoch, directeur de First Industries, \u00e0 Crissier, et pr\u00e9sident du groupement suisse de l'industrie m\u00e9canique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C95C896-FFA5-4D95-B231-21AF50A3C3C2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise", "euro", "franc suisse", "bilan", "taux de change"], "excerpt": "Il y a quinze jours des patrons et syndicats vaudois avaient propos\u00e9 des mesures concr\u00e8tes pour lutter contre les effets de l'envol\u00e9e du franc, qui s'est depuis stabilis\u00e9. L'id\u00e9e \u00e9tait de lutter contre le \"catastrophisme\" palpable surtout en Suisse al\u00e9manique, et \u00e9viter des solutions type licenciements ou baisses de salaires. Il y a, certes, des entreprises d'exportation r\u00e9ellement en difficult\u00e9, mais on est loin de la crise de 2009.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de First Industries, \u00e0 Crissier, et pr\u00e9sident du groupement suisse de l'industrie m\u00e9canique", "name": "Schoch, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Couacs \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition au call-center d'Orange. Le service client\u00e8le d'Orange est-il capable de g\u00e9rer la demande des abonn\u00e9s? Apr\u00e8s des mois d'appels, d'envois d'e-mails et de courriers en vain, deux abonn\u00e9es ont d\u00fb s'en remettre \u00e0 la RTS pour obtenir des r\u00e9ponses concr\u00e8tes. Les r\u00e9ponses de Tonio Meier, chef du service Customer operations chez Orange, \u00e0 Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CD4D011-9856-4A3B-A284-5FC0F2C1B7A6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 576, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orange"], "thematicThemes": ["client", "t\u00e9l\u00e9phonie mobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service Customer Operations, Orange Suisse", "name": "Meier, Tonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Mich\u00e8le Lesbre, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Chemins\" (Ed. Sabine Wespieser, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9ABB6D84-C95F-4058-ACB9-8E418BF19544", "durationSec": 3331, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lesbre, Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Avec une infinie d\u00e9licatesse, la narratrice r\u00e9veille le souvenir d\u2019un quasi inconnu, son p\u00e8re. Au fil des pages, la distance, l\u2019indiff\u00e9rence prudente initiale laisse filer des \u00e9lans de tendresse. La narratrice a du v\u00e9cu. De sa petite enfance, elle se souvient pr\u00e9cis\u00e9ment d\u2019une sc\u00e8ne de d\u00e9combres fumants au centre de Poitiers. Elle se souvient des \u00ab Fritz \u00bb; sa m\u00e8re la reprenait quand elle nommait ainsi les Allemands. Et surtout, elle se souvient parfaitement du jour o\u00f9 elle a appris qu\u2019elle avait un p\u00e8re. Grand. Anguleux. Beau. Elle avait trois ans, la premi\u00e8re fois qu\u2019elle a rencontr\u00e9 \u00ab l\u2019envahisseur \u00bb, avec qui elle devrait d\u00e9sormais partager sa m\u00e8re. Elle se souvient de moments. De motos. D\u2019odeurs de pipe. De disputes... Sinon, ce p\u00e8re est rest\u00e9 flou dans le cadre familial. Maintenu dans le flou? Volontairement, injustement, \u00e0 raison? Qui peut le dire aujourd\u2019hui?... L\u2019heure est pourtant venue d\u2019en d\u00e9coudre. Un engagement  pris \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re avec des amis, une singuli\u00e8re co\u00efncidence et voil\u00e0 notre narratrice en route pour le pays de la Loire. Tr\u00e8s vite un d\u00e9tour par R., ville de son enfance, s'impose. Elle d\u00e9cide de prendre son temps. Les bribes de souvenirs s\u2019ench\u00e2ssent dans les r\u00eaveries de la promeneuse solitaire. Un hasard autoritaire lui a gliss\u00e9 dans les mains un livre qu\u2019elle avait trouv\u00e9 jadis sur le bureau paternel. \"Sc\u00e8nes de la vie de Boh\u00e8me\", un roman publi\u00e9 en 1861 par Henry Murger. (Un \u00e9crivain fran\u00e7ais\u2026 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1956\u2026 \u00ab \u2026longtemps c\u00e9l\u00e9br\u00e9, puis tomb\u00e9 dans l\u2019oubli \u00bb, pr\u00e9cise Wikip\u00e9dia). Et comme par hasard, ces trois r\u00e9cits, ces trois temps, r\u00e9sonnent curieusement. Harmonieuse capillarit\u00e9. La narratrice trace son chemin. Un chemin inscrit dans un r\u00e9seau de chemins. Forc\u00e9ment. Un r\u00e9seau constitu\u00e9 d\u2019intersections, de rencontres et de rendez-vous manqu\u00e9s. Tout cela passionne manifestement Mich\u00e8le Lesbre. Son \u00e9criture est limpide. Cristalline. Son propos tout \u00e0 la fois intime et pudique. Il sugg\u00e8re la douleur de la perte. Le manque. Le vide. Nostalgique et m\u00e9lancolique, il permet aussi de fulgurants \u00e9tats de gr\u00e2ce.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lesbre, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Enser, Michelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lesbre, Mich\u00e8le", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Prochain arr\u00eat\u2026 Mars. Emission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e \u00e0 la plan\u00e8te Mars et \u00e0 sa conqu\u00eate", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FD40B742-2E7F-46D6-923F-DE85843F681A", "durationSec": 958, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Mars (plan\u00e8te)", "astronautique", "conqu\u00eate spatiale", "vol spatial habit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat \u00e0 la colonisation de Mars pour le projet Mars One", "name": "Meyer, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "microbiologiste", "name": "Roten, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Clenet, Harold", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Besson, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Frankel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS, correspondante \u00e0 Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Avant de coloniser Mars, la plan\u00e8te rouge. Les d\u00e9tails techniques et humains (eau, habitat, \u00e9nergie, nourriture) \u00e0 r\u00e9gler pour un voyage de 56 millions de kilom\u00e8tres qui durerait 7 mois. Les explications de Th\u00e9odore Besson, biologiste, assistant \u00e0 la Facult\u00e9 des g\u00e9osciences et de l'environnement de l'Unil, Charles Frankel, g\u00e9ologue, sp\u00e9cialiste du syst\u00e8me solaire et membre du conseil d'administration de l'Association Plan\u00e8te Mars, et Harold Clenet, g\u00e9ologue plan\u00e9taire au Laboratoire de science de la terre et des plan\u00e8tes de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A083C9F-D775-47B7-9FED-D433B74CA8A8", "durationSec": 1235, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astronautique", "vol spatial habit\u00e9", "Mars (plan\u00e8te)", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Besson, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Clenet, Harold", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Frankel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Regards sur l'islam militant en Europe (4/5) : Aux racines du wahhabisme et du salafisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90F4A72C-EECA-46CE-9584-D5CA65F51367", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite"], "durationSec": 1747, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8res musulmans (FM)"], "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "islam", "religion et croyances"], "excerpt": "Afin de mieux situer le salafisme dans son orientation historique, nous nous proposons d\u2019effectuer une incartade sur sol saoudien. L\u2019Arabie est la terre d\u2019origine de ce courant ultra-rigoriste de l\u2019islam. Son berceau est celui du wahhabisme, un syst\u00e8me religieux qui remonte \u00e0 l\u2019alliance faite au XVIIIe si\u00e8cle entre le religieux et le politique. De ses racines plus lointaines jusqu\u2019\u00e0 ses ramifications r\u00e9centes, la pr\u00e9tention \u00e0 structurer un monoth\u00e9isme d\u2019une radicalit\u00e9 absolue a fait du wahhabisme la colonne vert\u00e9brale de l\u2019islam militant. Ses d\u00e9rives djihadistes questionnent sa pr\u00e9tention \u00e0 unifier l\u2019islam. Avec la puissance des r\u00e9seaux \u00e9conomiques du p\u00e9trole, les justifications th\u00e9ologiques b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une force de frappe in\u00e9gal\u00e9e. Pour le meilleur et pour le pire. Le sociologue Samir Amghar, sp\u00e9cialiste de l\u2019islam militant, nous invite \u00e0 un retour aux sources de ce courant qui a le vent en poupe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Amghar, Samir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Theo Padnos, journaliste am\u00e9ricain fait prisonnier et tortur\u00e9 par des extr\u00e9mistes en Syrie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62D27B88-8378-4302-82E6-DBBBB2990AFE", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Etats-Unis"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Padnos, Theo", "Foley, James"], "thematicThemes": ["torture", "journaliste", "prisonnier politique"], "excerpt": "Peter Theo Curtis, alias Theo Padnos, se donne aujourd\u2019hui pour mission de t\u00e9moigner afin que le monde sache ce qui se d\u00e9roule en Syrie. Ce journaliste am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 fait prisonnier par des extr\u00e9mistes en Syrie et a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 en ao\u00fbt 2014 quelques jours apr\u00e8s la d\u00e9capitation de son voisin de cellule James Foley. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste am\u00e9ricain", "name": "Padnos, Theo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Elzbieta, dessinatrice franco-poloniare, auteure de livres pour enfants [Bonus web, non diffus\u00e9 en l'\u00e9tat \u00e0 l'antenne]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE432B14-57ED-4A53-BDF7-FD81FC5FAF57", "thematicGeographicals": ["Pologne", "France"], "durationSec": 1228, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elzbieta"], "thematicThemes": ["dessin", "illustration", "litt\u00e9rature de jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustratrice franco-polonaise, auteure de livres pour enfants", "name": "Elzbieta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec V\u00e9ronique Olmi, com\u00e9dienne, metteuse en sc\u00e8ne, dramaturge et \u00e9crivaine fran\u00e7aise, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"J'aimais mieux quand c'\u00e9tait toi\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DB4CD4C-6093-4964-B4A5-0ED2A85F69AD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Olmi, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, \u00e9crivaine", "name": "Olmi, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Crim\u00e9e un an apr\u00e8s son annexion \u00e0 la Russie. Reportage en Crim\u00e9e avec l'interview de Lilia Boudjourova, directrice adjointe de  la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision ind\u00e9pendante ATR, qui repr\u00e9sente la minorit\u00e9 tatare", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-08E89743-A13A-4970-93B9-1EE7B62FFF9F", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Crim\u00e9e"], "durationSec": 341, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "conflit arm\u00e9", "relations internationales"], "excerpt": "Un an apr\u00e8s son annexion, le rattachement de cette p\u00e9ninsule \u00e0 la Russie n\u2019est toujours pas reconnu par la communaut\u00e9 internationale, et paralyse les relations entre Moscou et l\u2019Occident. Mais comment vivent les habitants de cette r\u00e9gion, d\u00e9sormais sous contr\u00f4le russe? qu\u2019est-ce qui a chang\u00e9 en un an ? Un apr\u00e8s, la population est-elle toujours contente d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 rattach\u00e9e \u00e0 la Russie ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice adjointe de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision ind\u00e9pendante ATR", "name": "Boujourova, Lilia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS en Crim\u00e9e", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une plan\u00e8te surveill\u00e9e (4/5) : Dans le m\u00eame bain, mais pas la m\u00eame taille", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6387373C-CE03-4CD9-A5E0-DD666E7E4DF5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 4458, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espionnage", "commerce international", "r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication", "guerre \u00e9conomique"], "excerpt": "1993: le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a du pain sur la planche, Clinton doit faire repartir l'\u00e9conomie. Le communisme est mort, l'\u00e9tat am\u00e9ricain doit se fixer de nouveaux objectifs. Apr\u00e8s l'affrontement bipolaire politico-strat\u00e9gique, l'activisme \u00e9conomique. La guerre \u00e9conomique. Sous l'impulsion du Secr\u00e9taire d'Etat au commerce Ron Brown, une diplomatie commerciale agressive est mise en place pour aider les entreprises am\u00e9ricaines. Objectif 1000 milliards de dollars d'exportation. Avec l'aide de l'espionnage industriel massif: les r\u00e9seaux de surveillance de t\u00e9l\u00e9communication comme Echelon sont reconvertis du militaire au commercial.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Fabrice Aragno, directeur de l'image et du son, l\u2019homme-orchestre de Jean-Luc Godard depuis le film \"Film socialisme\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20E2A5D7-FE28-42C2-ADEC-594E619A2C80", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 368, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aragno, Fabrice", "Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'image et du son chez Jean-Luc Godard ", "name": "Aragno, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La voiture sans chauffeur, c'est pour demain. Enjeux et perspectives de ces nouvelles technologies embarqu\u00e9es en compagnie du directeur du d\u00e9veloppement chez Volvo et Michael Th\u00e9mans, directeur adjoint du Centre de Transport de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5424CCE3-B0BE-4FD6-9318-8DCBC941762B", "durationSec": 734, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automatisation", "robotique", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint du Centre de Transport de l'EPFL", "name": "Th\u00e9mans, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du d\u00e9veloppement chez Volvo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2014 - 2015 - Quart de finale Play-offs : Zurich SC - HC Bienne, match 3", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1416141", "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2014 - 2015 - Quart de finale Play-offs : CP Berne - Lausanne HC, match 3", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1416140", "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CANCER", "CHIRURGIE", "FROID", "CONG\u00c9LATION", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "LANCEUR D'ALERTE", "PROC\u00c8S", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "OP\u00c9RATION BANCAIRE", "SONDE SPATIALE", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["LAAKSONEN, HENRI", "CHABLE, CHARLOTTE", "LEUTHARD, DORIS", "CINA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-1414344", "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["LIEGE", "VILLARS-SUR-OLLON", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "CHINE", "PARIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "USA", "PARIS"], "visualCorporations": ["TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "VS / Tamoil: la question du d\u00e9mant\u00e8lement commence \u00e0 se poser", "L'exposition David Bowie devrait attirer beaucoup de monde \u00e0 Paris", "Le CHUV est particuli\u00e8rement \u00e0 la pointe en mati\u00e8re de cryoablation", "Salon de l'auto: les h\u00f4tesses et les h\u00f4tes du salon re\u00e7oivent une formation importante", "Chine:  une journaliste chinoise signe un documentaire choc sur la pollution", "Tennis / Coupe Davis: l'\u00e9quipe suisse jouera contre la Belgique", "UBS doit verser 30'000 euros de dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 son ex-employ\u00e9e St\u00e9phanie Gibaud", "La sonde Dawn voyage d'un ast\u00e9ro\u00efde \u00e0 l'autre depuis 8 ans", "VS / Tamoil: le Valais a trouv\u00e9 5 candidats pour racheter la raffinerie de Collombey", "Nouvo: les acc\u00e8s en ligne dans le domaine bancaire se sont multipli\u00e9s", "Norv\u00e8ge / Mondiaux juniors: Charlotte Chable peut pr\u00e9tendre \u00e0 une m\u00e9daille", "Salon de l'auto: Doris Leuthard a remplac\u00e9 la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9pollution pose des questions juridiques et financi\u00e8res.", "Elle se veut originale, \u00e0 la mesure de l'artiste, qui revendique l'individualisme absolu.", "Il s'agit d'une proc\u00e9dure qui utilise le froid pour d\u00e9truire les cellules canc\u00e9reuses.", "Au programme, on retrouve les connaissances techniques sur les v\u00e9hicules et les comportements \u00e0 adopter sur le stand.", "Le smog, l'usage incontr\u00f4l\u00e9 du charbon, la croissance anarchique sont la trame de ce film qui esp\u00e8re un sursaut des consciences.", "Il n'y aura ni Federer ni Wawrinka.", "Elle aurait refus\u00e9 de d\u00e9truire des fichiers de clients impliqu\u00e9s dans une affaire d'\u00e9vasion fiscale pr\u00e9sum\u00e9e.", "Ce voyage est rendu possible gr\u00e2ce \u00e0 un moteur ionique.", "Ces candidats ont sign\u00e9 une Convention de confidentialit\u00e9 pour avoir acc\u00e8s au dossier sur la raffinerie, mais ils n'y ont toujours pas acc\u00e8s.", "Mais ils ne vont pas sans risque, du fait des pirates d'Internet.", "Elle est la r\u00e9v\u00e9lation de la saison \u00e0 tout juste 20 ans.", "C'est une tradition qui a pris fin, mais le Salon de l'auto reste un rituel pour bien des Suisses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475929", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6475927", "ece-6475929"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TECTIVE"], "visualPersons": ["BONNANT, MARC"], "id": "asset-1410775", "durationSec": 3114, "mediaType": "video", "title": "D\u00e9tectives, des priv\u00e9s sans surveillance", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ALLAMAN", "CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9tectives, des priv\u00e9s sans surveillance", "Fini la \"brigade des cocus\", les conjoints infid\u00e8les ne sont plus les principaux clients des d\u00e9tectives. Assurances, r\u00e9gies, employeurs, avocats, multinationales  et organisations internationales font aujourd'hui appel \u00e0 des enqu\u00eateurs priv\u00e9s pour obtenir des renseignements sur des tiers. Les m\u00e9thodes d'investigation ont \u00e9galement \u00e9volu\u00e9. Probl\u00e8me: il n'existe en Suisse aucun cadre l\u00e9gal national r\u00e9gissant la profession, et la formation des jeunes est lacunaire. Le risque de d\u00e9rapage est s\u00e9rieux.", "D\u00e9tectives, des priv\u00e9s sans surveillance", "D\u00e9tectives, des priv\u00e9s sans surveillance", "D\u00e9tectives, des priv\u00e9s sans surveillance"], "alternativeTitle": ["Temps pr\u00e9sent", "D\u00e9tectives, des priv\u00e9s sans surveillance", "D\u00e9tectives, des priv\u00e9s sans surveillance", "Temps pr\u00e9sent", "D\u00e9tectives, des priv\u00e9s sans surveillance", "Temps pr\u00e9sent", "D\u00e9tectives, des priv\u00e9s sans surveillance", "Temps pr\u00e9sent", "D\u00e9tectives, des priv\u00e9s sans surveillance"], "imageURL": "//www.rts.ch/6537995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475938", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SELIGMANN, Varuna", "type": "Personne physique"}, {"name": "EBERLE, Colette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6475938", "ece-6494717", "ece-6473900", "ece-6473884"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "id": "asset-1405384", "durationSec": 12732, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse LNA 2014 - 2015 - Quart de finale Play-offs : CP Berne - Lausanne HC, match 3 ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "LAUSANNE HC", "CP BERNE", "LAUSANNE HC"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nBerne - Lausanne\nPlay off, 1/4 finale, match 3"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Berne - Lausanne, Play off, 1/4 finale, match 3"], "imageURL": "//www.rts.ch/6583924.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Duplex Berne", "name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Zurich", "name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "PERROTON, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6473911"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1389259", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 739", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs Jean-Philippe de Gen\u00e8ve", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475911", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6475911", "ece-6475909"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lire D\u00e9lire", "source": "gico", "id": "asset-1401907", "thematicGeographicals": ["SAVIESE"], "durationSec": 240, "mediaType": "video", "excerpt": "Clip de pr\u00e9sentation du livre \"L\u00e0 o\u00f9 naissent les nuages\" de l'\u00e9crivaine Annelise Heurtier, jou\u00e9 et mis en sc\u00e8ne par les \u00e9l\u00e8ves de la classe de Sylviane Blanc du Cycle d'Orientation de Savi\u00e8se.", "title": "LIRE DELIRE - LIVRE \"LA OU NAISSENT LES NUAGES\" PAR LE CO DE SAVIESE - 15-03-05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Clip 7 - Savi\u00e8se (VS)"], "alternativeTitle": ["Lire D\u00e9lire", "Clip 7 - Savi\u00e8se (VS)", "Clip Cycle d'orientation de Mor\u00e9chon - Savi\u00e8se - VS"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6549304", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "COCHARD-ROULIER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6549304"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1406618", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 239", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "5.03.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475945", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6475945"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 26 - S\u00e9rie 3 : Un peu de libert\u00e9... en captivit\u00e9 - Le secret de la baleine - Gibier avec ou sans plomb - 100 ans d'a\u00e9rodynamique automobile", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1386496", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 26", "Un peu de libert\u00e9... en captivit\u00e9 - Le secret de la baleine - Gibier avec ou sans plomb - 100 ans d'a\u00e9rodynamique automobile"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 26", "Emission 26"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6473928", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6473928"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-1414345", "durationSec": 1106, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["EPALINGES", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: le Conseil d'Etat a fait le point sur la raffinerie Tamoil, il y aurait 5 repreneurs potentiels", "Salon de l'auto: Fran\u00e7ois Egger s'entretient avec Fran\u00e7ois Launaz, pr\u00e9sident d'Auto-Suisse 4/4", "Couleurs locales", "Salon de l'auto: Fran\u00e7ois Egger s'entretient avec Fran\u00e7ois Launaz, pr\u00e9sident d'Auto-Suisse 3/4", "Salon de l'auto: le salon de l'auto accueille toujours des inconditionnels d'une marque bien pr\u00e9cise", "Salon de l'auto: Fran\u00e7ois Egger s'entretient avec Fran\u00e7ois Launaz, pr\u00e9sident d'Auto-Suisse 1/4", "Salon de l'auto: l'interview de Carlos Ghosn, patron du groupe automobile Renault-Nissan", "Salon de l'auto: les coups de coeur de cette \u00e9dition", "Couleurs locales", "Salon de l'auto: Fran\u00e7ois Egger s'entretient avec Fran\u00e7ois Launaz, pr\u00e9sident d'Auto-Suisse 2/4", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475923", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'attitude de la compagnie p\u00e9troli\u00e8re assombrit cependant le tableau.", "Certains acheteurs de voitures restent fid\u00e8les \u00e0 une m\u00eame marque durant plusieurs d\u00e9cennies.", "De la voiture qui change de couleur gr\u00e2ce \u00e0 un syst\u00e8me de LED au moteur \u00e0 hydrog\u00e8ne, le salon de l'auto permet de d\u00e9couvrir les nouveaut\u00e9s du domaine."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Palexpo", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6475923", "ece-6475921", "ece-6473894"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1404380", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "05.03.2015", "visualGeographicals": ["LUGANO", "ZURICH-VILLE", "ZOUG-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "HC BIENNE", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "CP BERNE", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey/ Playoffs (3e j.): Zoug perd contre Davos (3-4 ap)", "Hockey/ Playoffs (3e j.): Lugano l'emporte contre Gen\u00e8ve (2-0)", "Sport derni\u00e8re", "Volleyball/ LNA: le point sur les playoffs", "Hockey/ Playoffs (3e j.): Zurich \u00e9choue de justesse contre Bienne (2-3 tb)", "Sport derni\u00e8re", "Tennis: Severin L\u00fcthi se passe des services du Valaisan Yann Marti pour le match contre la Belgique", "Hockey/ Playoffs (3e j.): Lausanne r\u00e9ussit l'exploit de s'imposer \u00e0 Berne (2-1 tb)"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6473908", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6473908"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "CHALLENGE LEAGUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "DON D'ORGANE"], "visualPersons": ["KONATE, PAPE MOUSSA", "CINA, JEAN-MICHEL", "BERSET, ALAIN"], "id": "asset-1414346", "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["SION", "LAUSANNE", "SION", "COLLOMBEY-MURAZ", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC AARAU", "SERVETTE FC", "LAUSANNE-SPORTS", "TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-03-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Aucun organe ne doit \u00eatre pr\u00e9lev\u00e9 sans que la personne ait donn\u00e9 explicitement son aval", "Proc\u00e8s d'UBS: l'analyse de Michel Beuret \u00e0 Paris", "Le proc\u00e8s concernant les attentats de Boston d\u00e9bute", "Le 12h45", "Un accord sur le nucl\u00e9aire iranien est proche", "Minimag: Herv\u00e9 Aubert est fleuriste", "Tamoil: le Valais a trouv\u00e9 5 repreneurs potentiels", "Le 12h45", "Tamoil: le point avec Flore Dussey \u00e0 Sion", "Football: Sion est en demi-finale de la Coupe de Suisse et Servette remporte la victoire face \u00e0 Lausanne", "L'invit\u00e9 culturel: Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder vient de faire para\u00eetre son dernier livre, \"Oona et Salinger\"", "Salon de l'auto: les pr\u00e9cisions de Julien von Roten \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national refuse de changer le principe en vigueur, malgr\u00e9 le manque de dons.", "L'accus\u00e9, un jeune homme d'origine tch\u00e9tch\u00e8ne, risque la peine de mort.", "L'accord devrait  pr\u00e9voir des inspections intrusives dans les sites nucl\u00e9aires iraniens.", "A l'entendre, le fait d'\u00eatre un homme est plut\u00f4t un atout dans la profession.", "Mais au moment de faire le point ce matin, les autorit\u00e9s ont surtout d\u00e9nonc\u00e9 le manque de coop\u00e9ration de la part du propri\u00e9taire du site.", "Les S\u00e9dunois ont battu Aarau 2 - 1.", "Mais il n'est pas seulement \u00e9crivain, mais aussi r\u00e9alisateur, animateur, critique et directeur de publication de Lui."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475960", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6475960", "ece-6473934"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1397020", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole de Morges Ouest, des explications de la scientifique Elise Rapha\u00ebl et du sp\u00e9cialiste Didier Mueller ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre la cryptographie.", "title": "La Cryptographie", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-03-04T13:50:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "INFORMATIQUE"], "alternativeExcerpt": ["La Cryptographie", "Comment envoyer un message secret, cod\u00e9, que seul le destinataire pourra lire? Avec l'aide de la cryptographie! Chris d'ODK et Elise du MathScope vont nous expliquer que la cryptographie est partout, du simple message secret que tu passes \u00e0 ton voisin aux connexions internet, en passant par les tranferts bancaires; nous sommes entour\u00e9s de messages cod\u00e9s. Dans ce nouvel \u00e9pisode d'ODK, tu pourras toi aussi apprendre \u00e0 coder des messages secrets!", "La Cryptographie", "Comment envoyer un message secret, cod\u00e9, que seul le destinataire pourra lire? Avec l'aide de la cryptographie! Chris d'ODK et Elise du MathScope vont nous expliquer que la cryptographie est partout, du simple message secret que tu passes \u00e0 ton voisin aux connexions internet, en passant par les tranferts bancaires; nous sommes entour\u00e9s de messages cod\u00e9s. Dans ce nouvel \u00e9pisode d'ODK, tu pourras toi aussi apprendre \u00e0 coder des messages secrets!"], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "La Cryptographie", "L'oreille des Kids", "La Cryptographie", "La Cryptographie"], "imageURL": "//www.rts.ch/6591487.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6511404", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8588675", "ece-6511404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Russie. Le meurtre de l'opposant Boris Nemtsov et les d\u00e9mons russes : Interview d'Andre\u00ef Gratchev, ancien conseiller de Mikha\u00efl Gorbatchev", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7D64289-EE18-4027-B157-768112A0F1E3", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nemtsov, Boris"], "thematicThemes": ["assassinat politique"], "excerpt": "Pour Vladimir Poutine, le meurtre de l'opposant Boris Nemtsov a une connotation politique. Et le Pr\u00e9sident russe veut que son pays se d\u00e9barrasse de ce genre de trag\u00e9dies; il l'a dit tout \u00e0 l'heure. Les services de s\u00e9curit\u00e9, eux, ont affirm\u00e9 qu'il avaient identifi\u00e9 plusieurs suspects. L'enqu\u00eate semble avancer mais le politologue Andre\u00ef Gratchev, ancien conseiller de Mikha\u00efl Gorbatchev, auteur de \"Le pass\u00e9 de la Russie est impr\u00e9visible\", reste tr\u00e8s prudent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller de Mikha\u00efl Gorbatchev", "name": "Gratchev, Andre\u00ef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaire sur les sept derni\u00e8res paroles du Christ en croix, par Pierre-Andr\u00e9 Sch\u00fctz, pasteur (3/7) : Le silence \u00e9tait pesant au pied de la croix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-91E88B3A-E7F4-47D1-B78B-B6DBF048BF80", "durationSec": 104, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "pasteur", "name": "Sch\u00fctz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pour Doris Leuthard la mise en oeuvre de l'initiative voulue par le Conseil national ne respecte pas suffisamment la volont\u00e9 populaire : 1. Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DETEC. - 2. Interview Thomas Hunter, conseiller national UDC schaffousois. - 3. Commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-30B55C42-955E-426A-B905-C166A01F2760", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 421, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9sidence secondaire", "initiative populaire", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Doris Leuthard s\u2019attend d\u2019ailleurs \u00e0 une nouvelle s\u00e9rie de recours devant les tribunaux  si la loi n\u2019est pas modifi\u00e9e par le Conseil des Etats. La question des agrandissements de logement existants pose probl\u00e8me. Alors certes, le r\u00e9f\u00e9rendum contre cette loi sur les r\u00e9sidences secondaire devrait \u00eatre \u00e9vit\u00e9 gr\u00e2ce au compromis trouv\u00e9 en d\u00e9but de semaine entre Vera Weber, le PLR et l\u2019UDC. Mais cela ne convainc pas totalement Doris Leuthard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC schaffousois", "name": "Hunter, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale: cheffe du DETEC", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Mattern, \u00e9crivain : A propos de son ouvrge \"Septembre\" (Ed. Gallimard, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-4610D663-5337-47A3-829C-A43792A8F75B", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Allemagne", "Palestine"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Septembre noir"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1970", "litt\u00e9rature", "prise d'otage", "jeux olympiques", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le 5 septembre 1972, lors des Jeux Olympiques de Munich, un commando terroriste prenait en otage la d\u00e9l\u00e9gation isra\u00e9lienne et assassinait onze athl\u00e8tes et entra\u00eeneurs. Jean Mattern m\u00eale le drame collectif \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement intime qui va bouleverser la vie du narrateur, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la BBC. Ce devait \u00eatre les \u00ab Jeux joyeux \u00bb, slogan officiel de l\u2019Allemagne qui voulait \u00e0 Munich tourner la page des JO de Berlin organis\u00e9s en 1936 sous l\u2019id\u00e9ologie nazie. Des terroristes palestiniens en d\u00e9cid\u00e8rent autrement, mettant fin, sur le tarmac de l\u2019a\u00e9roport, \u00e0 la vie de onze membres de la d\u00e9l\u00e9gation isra\u00e9lienne et d\u2019un policier. A l\u2019\u00e9poque, Jean Mattern avait sept ans et  vivait en Allemagne avec ses parents. Quarante-trois ans plus tard, c\u2019est en romancier qu\u2019il revient sur ce drame qui avait secou\u00e9 l\u2019opinion publique et marqu\u00e9 son enfance. Jean Mattern s\u2019est plong\u00e9 dans les archives et a voulu tout savoir de ces Jeux avant de se mettre \u00e0 l\u2019\u00e9criture. Tout est exact : les noms, les situations, les chronos, la vie du village olympique, la meute des journalistes, la foule avide d\u2019images fortes, le sang. C\u2019est alors que s\u2019introduit la fiction par le biais d\u2019une rencontre passionnelle entre le narrateur et un autre journaliste qui couvre les JO pour un magazine communautaire juif. Septembre 1972 restera \u00ab Septembre noir \u00bb dans la m\u00e9moire collective. Dans celle du narrateur elle demeurera tout simplement \u00ab Septembre \u00bb, moment de la r\u00e9v\u00e9lation du d\u00e9sir et de la perte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mattern, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arnaudon, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mattern, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaire sur les sept derni\u00e8res paroles du Christ en croix, par Pierre-Andr\u00e9 Sch\u00fctz, pasteur (1/7) : Ils le crucifi\u00e8rent l\u00e0, et deux autres avec lui", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AEFAF8FA-89C1-415E-97DD-B195B83DB4C5", "durationSec": 76, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "pasteur", "name": "Sch\u00fctz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaire sur les sept derni\u00e8res paroles du Christ en croix, par Pierre-Andr\u00e9 Sch\u00fctz, pasteur (2/7) : Souviens-toi de moi, Seigneur, quand tu seras dans ton royaume", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9B670ED1-6FCC-4799-8B5D-BB972BB0B47A", "durationSec": 90, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "pasteur", "name": "Sch\u00fctz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une plan\u00e8te surveill\u00e9e (3/5) : Cette agence n'existe pas", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-30FE2408-0E3C-4B73-B2B7-C6D102E8C426", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 4467, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication", "espionnage", "surveillance \u00e9lectronique"], "excerpt": "1998: la guerre froide est termin\u00e9e. Un camp s'est \u00e9croul\u00e9. Du c\u00f4t\u00e9 de celui qui reste et triomphe, il ne saurait y avoir de plus belle victoire apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle de conflit. Et pourtant tout se passe comme si la m\u00e9fiance restait la plus forte. Ou l'int\u00e9r\u00eat. Certaines structures et certaines alliances demeurent, regroupant certains pays: l'OTAN, les Nations Unies pour la partie visible. Mais il y a une autre partie moins apparente, mise en place au lendemain de la guerre mais oubli\u00e9e depuis: le r\u00e9seau anglo-saxon Echelon, un r\u00e9seau qui entourait les pays de l'Est et l'ex-URSS, et reconverti depuis l'espionnage militaire vers l'espionnage industriel. Pour traquer les t\u00e9l\u00e9communications dans le monde entier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kaori Ito, chor\u00e9graphe, \u00e0 l'occasion de la cr\u00e9ation de son spectacle \"Sixi\u00e8me corps\", \u00e0 l'affiche du programme 2015 du Ballet Junior de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BEED50A-C3B5-4BC8-BFE4-96E7F8440F66", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Japon"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ito, Kaori"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Ito, Kaori", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaire sur les sept derni\u00e8res paroles du Christ en croix, par Pierre-Andr\u00e9 Sch\u00fctz, pasteur (7/7): Le rideau du temple se d\u00e9chira en deux morceaux", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A2557AEE-6473-4077-8EB7-889E8D467BC7", "durationSec": 86, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "pasteur", "name": "Sch\u00fctz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaire sur les sept derni\u00e8res paroles du Christ en croix, par Pierre-Andr\u00e9 Sch\u00fctz, pasteur (6/7): Quand J\u00e9sus eu pris le vinaigre, il dit: \"Tout est accompli\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-29FC3340-696C-4888-A8DB-D4F02CA26089", "durationSec": 55, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "pasteur", "name": "Sch\u00fctz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "[son corrompu] Les D\u00e9crochages 04.03.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-47F332B7-153E-43F6-B83D-CE88903BC1F3", "durationSec": 113, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-03-04T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-03-04T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6551963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6551963", "ece-6551959"]}, {"source": "siranau", "title": "Commentaire sur les sept derni\u00e8res paroles du Christ en croix, par Pierre-Andr\u00e9 Sch\u00fctz, pasteur (5/7) : Sachant que d\u00e9sormais tout \u00e9tait achev\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-529BD4FE-5C91-4A1B-B478-F75749A769CE", "durationSec": 81, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "pasteur", "name": "Sch\u00fctz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Regards sur l'islam militant en Europe (3/5) : Le salafisme europ\u00e9en ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B371B6E-D44F-4D9A-91D3-A3D3E3D2C214", "durationSec": 1777, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8res musulmans (FM)"], "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances", "int\u00e9grisme"], "excerpt": "Leurs r\u00e8gles sont strictes, leurs fatwas (d\u00e9cr\u00e8ts religieux) nombreuses, leur code \u00e9thique inflexible et leurs pr\u00e9tentions universelles. Ce courant de l\u2019islam, qui inqui\u00e8te l\u2019Europe, s\u00e9duit de nombreux jeunes. Un tiers de ses membres sont des convertis et ses strat\u00e9gies de r\u00e9islamisation sont efficaces. Comment consid\u00e9rer cette \u00e9volution ? Quelle grille de lecture permet-elle de saisir, dans les grandes lignes, son \u00e9volution et ses tensions avec d\u2019autres pans de l\u2019islam europ\u00e9en ? Quels sont ses liens avec l\u2019Arabie Saoudite ? Le sociologue Samir Amghar, sp\u00e9cialiste de l\u2019islam militant, docteur de l\u2019Ecole des hautes \u00e9tudes de sciences sociales (EHESS) de Paris et chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Chicoutimi nous propose d\u2019entrer dans la complexit\u00e9 de ce courant rigoriste et percutant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Amghar, Samir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Nouvelle tendance dans la prise en charge des seniors \u00e0 l'h\u00f4pital. Comment mieux prendre en charge les patients \u00e2g\u00e9s hospitalis\u00e9s en soins aigus? Reportage \u00e0 l'H\u00f4pital de Morges, en compagnie de Nicole Doser, responsable du SAS, et Ya\u00eblle Rhyner, infirmi\u00e8re clinicienne", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AD5D72EA-857E-4899-82E2-9879B782E69B", "thematicGeographicals": ["Morges", "Vaud"], "durationSec": 1203, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hospitalisation", "personne \u00e2g\u00e9e", "patient"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Service de soins aigus, H\u00f4pital de Morges", "name": "Doser, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re clinicienne", "name": "Rhyner, Ya\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaire sur les sept derni\u00e8res paroles du Christ en croix, par Pierre-Andr\u00e9 Sch\u00fctz, pasteur (4/7) : De la sixi\u00e8me \u00e0 la neuvi\u00e8me heure, il y eu des t\u00e9n\u00e8bres sur toute la terre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-89BB869F-E472-480D-8A71-7B6BA65730E1", "durationSec": 78, "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "pasteur", "name": "Sch\u00fctz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1389257", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 738", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs Edmond, de Fribourg", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475974", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6475974", "ece-6475972"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2014 - 2015 - Quart de finale : FC Sion - FC Aarau", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1415679", "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HENCHOZ, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TABLETTE NUM\u00c9RIQUE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "CUISINIER", "APPRENTI", "BICYCLETTE"], "id": "asset-1414015", "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["SION", "OBERLAND BERNOIS", "CHERNEX", "INTERLAKEN", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "NE: Pierre-Andr\u00e9 Monnard ne s'est pas pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la s\u00e9ance du l\u00e9gislatif", "Couleurs locales", "Les spectateurs du FC Sion peuvent suivre les matchs avec un nouveau proc\u00e9d\u00e9 d'imageries", "JU: la rel\u00e8ve des m\u00e9tiers de bouche s'est affront\u00e9e \u00e0 Del\u00e9mont", "Couleurs locales", "Des ing\u00e9nieurs ont trouv\u00e9 la solution pour relier en train Montreux et Interlaken sans changement", "GE: les vols de v\u00e9los sont un v\u00e9ritable cauchemar", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6475994", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La s\u00e9ance s'est rapidement transform\u00e9e en r\u00e9quisitoire contre le conseiller communal, mais aussi contre tout le gouvernement.", "Munis de leurs tablettes, les fans peuvent revoir, en images et depuis les gradins, les buts et les plus belles actions.", "Les apprentis p\u00e2tissiers, boulangers et cuisiniers de 2\u00e8me et 3\u00e8me ann\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 mis sur le grill par des professionnels de la gastronomie.", "D\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 2018, on circulera non-stop de la Riviera au bord du lac de Thoune.", "Pr\u00e8s de 3'000 deux roues disparaissent chaque ann\u00e9e dans le canton."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Del\u00e9mont", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6475994", "ece-6473948", "ece-6475992"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1406617", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 238", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-03-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "4.03.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6476016", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6476016"]}]}}