{"response": {"numFound": 15205, "start": 6200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Second tour en Valais pour les Etats: d\u00e9bat entre les trois candidats", "id": "sound-0AD15067-DD48-42DE-AFCD-C09976F3C3DB", "durationSec": 937, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Alani Grichting, PLR valaisan;; Jean-Ren\u00e9 Fournier, Conseiller aux Etats PDC Valaisan;Beat Rieder, PDC VS\r\nSecond tour en Valais pour les Etats: d\u00e9bat entre les trois candidatsVirgule identif\r\nMAG\r\n((*** C'est une premi\u00e8re depuis 2003: le Valais doit passer par un second tour pour le conseil des \u00c9tats. \r\nLe 1er novembre prochain, 3 candidats s'affrontent pour 2 si\u00e8ges. \r\nLe lib\u00e9ral-radical Pierre-Alain Grichting part \u00e0 l'assaut de la citadelle PDC que veulent d\u00e9fendre Jean-Ren\u00e9 Fournier et Beat Rieder, arriv\u00e9s en t\u00eate lors du 1er tour. \r\nLe PDC d\u00e9tient les 2 si\u00e8ges valaisans des Etats depuis 1848. Quelles sont les chances que \u00e7a change? Et qu'est-ce qui diff\u00e9rencie les 3 candidats?\r\nD\u00e9bat ce soir entre les 3 candidats \r\n1. Second tour, une premi\u00e8re depuis 12 ans. Le PDC d\u00e9tient les 2 si\u00e8ges des Etats depuis toujours. \r\nquelles chances que \u00e7a change?\r\n- taux abstention \u00e0 gauche et udc = la cl\u00e9 \r\n2. Programme: qu'est-ce qui diff\u00e9rencie les 3 candidats\r\n- programme: pour beaucoup d'\u00e9lecteurs minoritaires, c'est blanc bonnet, bonnet blanc entre vous 3. Qu'est-ce qui vous diff\u00e9rencie?\r\n3. 9 d\u00e9cembre \r\n- CF: si EWS se repr\u00e9sente, allez-vous la soutenir?\r\nl'UDC doit-elle avoir un second si\u00e8ge? (Grichting: je pourrais voter Freysinger) \r\nopportunit\u00e9 pour le centre de garder 2 si\u00e8ges? \r\n4. 9 f\u00e9vrier\r\n- 9 f\u00e9vrier: un des dossiers cl\u00e9 qui va arriver tr\u00e8s vite... \r\nGrichting pour application stricte, qui doit primer sur bilat\u00e9rales\r\nRieder \u00e0 l'oppos\u00e9, mais pour d\u00e9nonciation Schengen et r\u00e9introduction contr\u00f4les aux fronti\u00e8res\r\n5. Il reste une dizaine de jours jusqu'\u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ance. campagne personnelle: combien allez-vous mettre pour d\u00e9fendre vos chances? \r\nJean-Ren\u00e9 Fournier, PDC, conseiller aux \u00e9tats sortant, 1ier du 1ier tour. \r\n- Valais a toujours eu 2 pdc aux \u00e9tats... Or PDC = 40% des suffrages. Sur-repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Berne? \r\n(aussi gagn\u00e9 un si\u00e8ge au National)\r\n- \u00e9conomie: Grichting se profile beaucoup sur ces questions. Vous \u00eates vice-pr\u00e9sident de l'USAM... Renforcer l'aile \u00e9conomique, \u00e7a vous aiderait?\r\nune concurrence? \r\nBeat Rieder, PDC, arriv\u00e9 2i\u00e8me au premier tour \r\n- l'une des cl\u00e9s pour ce scrutin, c'est capacit\u00e9 faire le plein de votes dans sa propre famille. Vous \u00eates 10% en-dessous du potentiel pdc. \r\n- selon vos profils smartvote, vous \u00eates tr\u00e8s proche de Pierre-Alain Grichting. Qu'est-ce qui vous diff\u00e9rencie? \r\n(fiscalit\u00e9: pour baisse imp\u00f4ts Grichting, contre Rieder. Retraite \u00e0 67 ans pour Grichting, non pour Rieder, transparence financement partis oui pour Grichting, non pour Rieder\r\nPierre-Alain Grichting, candidat PLR, 4\u00e8me du 1er tour\r\n- le PLR n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9crocher un 2\u00e8me si\u00e8ge au national. Pourquoi devrait-il obtenir un si\u00e8ge aux \u00c9tats? \r\n- votre score personnel: 2 fois moins de voix que Beat Rieder en haut-valais. Le PLR y a perdu des plumes. Vous visez 12 mille voix de plus. O\u00f9 allez-vous les chercher? \r\n- capter le vote des minoritaires. Or tout le monde, \u00e0 part PS du haut valais, laisse libert\u00e9 de vote. Mal parti \r\n- vote contre le PDC, plut\u00f4t que pour vous. \r\n*** Et Forum organisera bien s\u00fbr des d\u00e9bats dans les autres cantons romands qui conna\u00eetront un second tour. Vaud, Gen\u00e8ve et fribourg ))", "alternativeExcerpt": ["C'est une premi\u00e8re depuis 2003: le Valais doit passer par un second tour pour le conseil des \u00c9tats. Le 1er novembre prochain, 3 candidats s'affronteront pour 2 si\u00e8ges: le lib\u00e9ral-radical Pierre-Alain Grichting part \u00e0 l'assaut de la citadelle PDC que veulent d\u00e9fendre Jean-Ren\u00e9 Fournier et Beat Rieder, arriv\u00e9s en t\u00eate lors du premier tour. D\u00e9bat entre les trois candidats."], "alternativeTitle": ["Second tour en Valais pour les Etats: d\u00e9bat entre les trois candidats / FOR_2015-10-23T18:12:00_developpement-7", "Forum du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172556"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec C\u00e9line Frisch, claveciniste, \u00e0 l'occasion de sa pr\u00e9sence avec son ensemble, Caf\u00e9 Zimmermann, dans le cadre du 18e Festival Bach de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3F74527-95C3-4ECC-8016-C19D3BA7E7A6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2920, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Caf\u00e9 Zimmermann", "Frisch, C\u00e9line"], "thematicThemes": ["musique baroque", "clavecin", "instrumentiste"], "alternativeExcerpt": ["La claveciniste fran\u00e7aise C\u00e9line Frisch et son ensemble Caf\u00e9 Zimmermann se produisent vendredi 6 novembre 2015 \u00e0 l\u02b9Eglise Saint-Fran\u00e7ois dans le cadre du 18e Festival Bach de Lausanne, qui se d\u00e9roule du 25 octobre au 28 novembre.\n\nC\u00e9line Frisch est l\u02b9invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["C\u00e9line Frisch, claveciniste / VER_2015-10-23T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, chef d'orchestre", "name": "Frisch, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153559"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester rencontre Georgy, \u00e9leveur de dindons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAE02AFA-A4B1-4F9F-B4D2-5C11AA49AAA0", "durationSec": 121, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-23T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-23T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153277", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153277", "ece-7153273"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les Syriens, les Afghans sont la deuxi\u00e8me nationalit\u00e9 de migrants en Europe. Ils sont pr\u00e8s de 100'000 \u00e0 avoir fait le voyage depuis le d\u00e9but de 2015 pour fuir la guerre ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DDFF963-021E-40E5-9EBD-A2C9580DC9B4", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "migration de population", "immigration clandestine"], "excerpt": "Les Afghans fuient la guerre entre l'arm\u00e9e et les talibans. Au d\u00e9part de Kaboul, le voyage vers l'Allemagne, la France ou la Suisse est une tr\u00e8s longue odyss\u00e9e qui commence par un ticket de bus \u00e0 13 francs.", "alternativeExcerpt": ["L'Europe, confront\u00e9e \u00e0 sa plus grave crise migratoire depuis la Seconde Guerre mondiale, n\u2019accueille pas que des Syriens. Les Afghans sont la deuxi\u00e8me nationalit\u00e9 \u00e0 rejoindre le vieux continent. Ils sont pr\u00e8s de 100'000 \u00e0 avoir fait le voyage depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e pour fuir la guerre entre l'arm\u00e9e et les talibans. Au d\u00e9part de Kaboul, le voyage vers l'Allemagne, la France ou la Suisse est une tr\u00e8s longue odyss\u00e9e qui commence par un ticket de bus \u00e0 13 francs."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s les Syriens, les Afghans sont la deuxi\u00e8me nationalit\u00e9 de migrants en Europe / JDM_2015-10-23T07:26:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes Afghans pr\u00eats au voyage pour l'Europe ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "agent de voyage \u00e0 Kaboul, vendeur de visa pour la France et la Grande-Bretagne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "vendeur de ticket pour l'Europe depuis Kabul", "name": "Ullah, Mohammad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Correspondant RTS Kaboul", "name": "Derville, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172602"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : La nymphomanie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC78A4A1-6376-4E14-83FD-B1655B2B443C", "durationSec": 158, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La nymphomanie", "La nymphomanie / NMT_2015-10-23T07:21:05_le-courrier-des-lecteurs", "La nymphomanie / NMT_2015-10-23T07:21:05_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153316", "ece-7153299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: pr\u00e9paration de gnocchi de ch\u00e2taignes", "id": "sound-438B364B-96DB-411A-83F0-B35E6E19D694", "durationSec": 543, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "recette culinaire"], "excerpt": "Que pr\u00e9parer pour accompagner vos plats de chasse? Antoine Droux vous propose ce matin une troisi\u00e8me recette consacr\u00e9e aux garnitures de gibier. Une recette qui pourrait aussi, pourquoi pas, ravir les v\u00e9g\u00e9tariens \u00e0 l'aff\u00fbt de nouvelles saveurs.\r\nUne fois n'est pas coutume, c'est un apprenti qui se met aux fourneaux. Il s'appelle Jonathan Puccio. Il est en troisi\u00e8me ann\u00e9e au CPLN, le Centre Professionnel du Littoral Neuch\u00e2telois.", "alternativeExcerpt": ["Que pr\u00e9parer pour accompagner vos plats de chasse? Antoine Droux vous propose ce matin une troisi\u00e8me recette consacr\u00e9e aux garnitures de gibier. Une recette qui pourrait aussi, pourquoi pas, ravir les v\u00e9g\u00e9tariens \u00e0 l\u2019aff\u00fbt de nouvelles saveurs. Une fois n\u2019est pas coutume, c\u2019est un apprenti qui se met aux fourneaux. Il s\u2019appelle Jonathan Puccio. Il est en troisi\u00e8me ann\u00e9e au CPLN, le Centre Professionnel du Littoral Neuch\u00e2telois."], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: pr\u00e9paration de gnocchi de ch\u00e2taignes / OEP_2015-10-23T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153570"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "De retour de l'op\u00e9ration \"Exils\", le journaliste Nicolae Schiau livre ses impressions ", "id": "sound-95D951FB-5D78-4B46-A731-15E172C08426", "durationSec": 407, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De retour de l'op\u00e9ration \"Exils\", le journaliste Nicolae Schiau livre ses impressions1) le retour de Schiau EXILS\r\net bienvenue \u00e0 vous Nicolae Schiau...\r\nVous \u00eates un de nos reporters....vous rentrez tout juste d'un p\u00e9riple de 3 semaines sur la route des migrants. vous avez suivi un groupe de 6 jeunes syriens, depuis la fronti\u00e8re turco-syrienne, jusqu'\u00e0 Nordhorn, au nord ouest de l'Allemagne, puis Calais en france ou vous etiez encore mercredi matin avec le jeune Nayef qui essaie toujours de passer en Angleterre...\r\nalors...apr\u00e8s ce long periple \u00e9prouvant...beaucoup de choses \u00e0 dire, des \u00e9motions....et un premier constat... ce voyage est au final bien plus dur psychologiquement que physiquement pr les migrants...\r\n(( \r\n(pas d'infos, attente constante, fatigue nerveuse. on se sait jamais...bcp d'h\u00e9sitation. pas de but....)\r\nun manque cruel d'information tout au long du trajet....l'impression qu ces gens sont ballot\u00e9s comme des sacs de marchandise..voir parfois comme du b\u00e9tail...\r\n(sc\u00e8nes d'un autre \u00e2ge, wagons qui rentrent ds un camp pr embarquer les migrants, des humanitaires qui jettent de la nourriture)\r\nd'ailleurs, est-ce que vous avez crois\u00e9e beaucoup d'humanitaires sur le parcours?\r\nquel climat au cours de p\u00e9riple...est-ce que les migrants ont connu des sc\u00e8nes de violences, de mauvais traitement, de vols......ente eux, avec la police ou la population?\r\nSON\r\nun parcours de 6 mille km, 12 pays qui peut se faire relativement rapidement et pour moins de 200 euros...\r\net vous n'avez rencontr\u00e9 quasi aucun controle de passeport sur tout le trajet...Il est donc possible de ne jamais s'enregister apr\u00e8s Ath\u00e8nes jusqu'en Allemagne...\r\nvous avez senti la tension, voir la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 des forces de l'ordre au cours du parcours....c'est seulement \u00e0 la toute fin du voyage, qu'il y'a eu un accueil tr\u00e8s chaleureux (nordhorn).contraste saisissant\r\n(impression g\u00e9n\u00e9rale...desorganisaiton? coordinaiton pays europ?)\r\n(jamais ces jeunes eu envie de faire demi tour?)\r\n(nayef veut a tout prix aller en angleterre...pourquoi. comment se sont ils forg\u00e9s une opinion des pays de destination?) ))\r\nmerci Nicolae Schiau...et donc votre reportage \"15 minutes\" est \u00e0 \u00e9couter demain \u00e0 12h40 sur la premi\u00e8re....et bien sur ensuite sur internet. D'ailleurs, sur ww.exils.ch, on peut se rendre compte de ce qu'est la jungle de Calais....\r\n.....\r\nune pr\u00e9sentation donc in\u00e9dite sur exil(aupluriels).ch\r\net puis bien sur aussi, on pourra continuer \u00e0 avoir des nouvelles de ces jeunes migrants sur votre compte twitter @nicolaeschiau.\r\nmerci et bonne journ\u00e9e \u00e0 vous", "alternativeExcerpt": ["Nicolae Schiau, journaliste \u00e0 la RTS, rentre tout juste d'un p\u00e9riple de 3 semaines sur la route des migrants. Il a suivi un groupe de 6 jeunes syriens, depuis la fronti\u00e8re turco-syrienne, jusqu'\u00e0 Nordhorn, au nord-ouest de l'Allemagne, puis \u00e0 Calais en France. Apr\u00e8s ce long p\u00e9riple \u00e9prouvant, ponctu\u00e9 d'\u00e9motions fortes, Nicolae Schiau a constat\u00e9 que ce voyage est au final bien plus dur psychologiquement que physiquement pour les migrants."], "alternativeTitle": ["De retour de l'op\u00e9ration \"Exils\", le journaliste Nicolae Schiau livre ses impressions  / TUM_2015-10-23T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Faut-il craindre les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques? (5/5)", "id": "sound-0553DFC8-D5F4-4F86-80F1-179D58E57BEE", "durationSec": 1565, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Etienne, Cendrier\r\nDe plus en plus d'objets connect\u00e9s s'immiscent dans notre quotidien. Selon l'Idate, un cabinet sp\u00e9cialis\u00e9 dans les nouvelles technologies, 15 milliards d'objets de ce type seraient en circulation au niveau plan\u00e9taire et les chiffres pour 2020 varient entre 30 et 212 milliards! Avec la multiplication de ces objets fonctionnant tous avec du Bluetooth, du Wi-Fi ou encore de la 3G, 4G et bient\u00f4t 5G, les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques sont partout. Faut-il s'en r\u00e9jouir ou s'en inqui\u00e9ter?\r\n\r\n* * Cinq reportages de Christophe CanutR\u00e9alisation\u00a0: Jean-Daniel MottetProduction\u00a0: V\u00e9ronique Mart\u00a0Quand la justice s'en m\u00ealeC'est une premi\u00e8re dans l'Hexagone et sans \u00e9quivalent \u00e0 ce jour en Suisse: la justice vient de reconna\u00eetre l'existence d'un handicap grave d\u00fb \u00e0 l'hypersensibilit\u00e9 aux ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques. \u00c9tienne Cendrier de l'association Robin des toits milite pour la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire dans les technologies sans fil et se r\u00e9jouit d'une telle d\u00e9cision.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 23.10.2015", "Faut-il craindre les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques? (5/5) / VAC_2015-10-23T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 23.10.2015", "Faut-il craindre les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques? (5/5) / VAC_2015-10-23T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Quand la justice s\u2019en m\u00eale.\nC\u2019est une premi\u00e8re dans l\u2019Hexagone et sans \u00e9quivalent \u00e0 ce jour en Suisse: la justice vient de reconna\u00eetre l\u2019existence d\u2019un handicap grave d\u00fb \u00e0 l\u2019hypersensibilit\u00e9 aux ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques. \u00c9tienne Cendrier de l\u2019association Robin des toits milite pour la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire dans les technologies sans fil et se r\u00e9jouit d\u2019une telle d\u00e9cision.", "Quand la justice s\u2019en m\u00eale.\nC\u2019est une premi\u00e8re dans l\u2019Hexagone et sans \u00e9quivalent \u00e0 ce jour en Suisse: la justice vient de reconna\u00eetre l\u2019existence d\u2019un handicap grave d\u00fb \u00e0 l\u2019hypersensibilit\u00e9 aux ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques. \u00c9tienne Cendrier de l\u2019association Robin des toits milite pour la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire dans les technologies sans fil et se r\u00e9jouit d\u2019une telle d\u00e9cision."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant de l'association Robin des toits pour la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire dans les technologies sans fil", "name": "Cendrier, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153548", "ece-7153547"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Michel Pastoureau: \"Le Roi tu\u00e9 par un cochon\" (Ed. du Seuil, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF61C158-014B-4A4E-9300-17B40850E6E1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "porc", "monarchie"], "excerpt": "En 1131, la mort du jeune roi Philippe changea le cours de l'histoire et des couleurs de France. Dans un r\u00e9cit passionnant et rebondissant, Michel Pastoureau \u00e9voque un \u00e9v\u00e9nement inf\u00e2mant aux cons\u00e9quences multiples.\r\nLe 23 octobre 1131, dans un faubourg de Paris, un cochon vagabond se jette sous les sabots d'un cheval et fait chuter le jeune roi Philippe, 15 ans, qui d\u00e9c\u00e8de peu apr\u00e8s. Un drame pour les parents, une souillure pour toute la dynastie cap\u00e9tienne qu'il s'agit d'oublier le plus rapidement possible. Car cette mort abjecte - le cochon est une b\u00eate impure -  appara\u00eet aux yeux des contemporains comme une punition divine ou un message du Diable.\r\nSon fr\u00e8re cadet Louis sera sacr\u00e9 et couronn\u00e9 roi dans les jours qui suivent par le pape en personne. Mais la souillure ne pourra \u00eatre effac\u00e9e que par l'adoption progressive de deux embl\u00e8mes purificateurs emprunt\u00e9s \u00e0 la Vierge: la fleur de lys et la couleur bleue qui deviendront les armoiries du roi de France. Le bleu qui aujourd'hui encore symbolise la France, du drapeau aux stades de foot.", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 23.10.2015", "Le grand entretien du 23.10.2015", "Michel Pastoureau: \"Le Roi tu\u00e9 par un cochon\" / LGE_2015-10-23T09:06:45_le-grand-entretien", "Michel Pastoureau: \"Le Roi tu\u00e9 par un cochon\" / LGE_2015-10-23T09:06:45_le-grand-entretien"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201305.image", "alternativeExcerpt": ["En 1131, la mort du jeune roi Philippe changea le cours de l\u2019histoire et des couleurs de France.\n\nDans un r\u00e9cit passionnant et rebondissant, Michel Pastoureau \u00e9voque un \u00e9v\u00e9nement inf\u00e2mant aux cons\u00e9quences multiples.\n\nLe 23 octobre 1131, dans un faubourg de Paris, un cochon vagabond se jette sous les sabots d\u2019un cheval et fait chuter le jeune roi Philippe, 15 ans, qui d\u00e9c\u00e8de peu apr\u00e8s. Un drame pour les parents, une souillure pour toute la dynastie cap\u00e9tienne qu\u2019il s\u2019agit d\u2019oublier le plus rapidement possible. Car cette mort abjecte \u2013 le cochon est une b\u00eate impure -  appara\u00eet aux yeux des contemporains comme une punition divine ou un message du Diable.\n\nSon fr\u00e8re cadet Louis sera sacr\u00e9 et couronn\u00e9 roi dans les jours qui suivent par le pape en personne. Mais la souillure ne pourra \u00eatre effac\u00e9e que par l\u2019adoption progressive de deux embl\u00e8mes purificateurs emprunt\u00e9s \u00e0 la Vierge: la fleur de lys et la couleur bleue qui deviendront les armoiries du roi de France. Le bleu qui aujourd\u2019hui encore symbolise la France, du drapeau aux stades de foot.\n\nA lire:\n\n\"Le Roi tu\u00e9 par un cochon\", Michel Pastoureau, Seuil, 2015", "En 1131, la mort du jeune roi Philippe changea le cours de l\u2019histoire et des couleurs de France.\n\nDans un r\u00e9cit passionnant et rebondissant, Michel Pastoureau \u00e9voque un \u00e9v\u00e9nement inf\u00e2mant aux cons\u00e9quences multiples.\n\nLe 23 octobre 1131, dans un faubourg de Paris, un cochon vagabond se jette sous les sabots d\u2019un cheval et fait chuter le jeune roi Philippe, 15 ans, qui d\u00e9c\u00e8de peu apr\u00e8s. Un drame pour les parents, une souillure pour toute la dynastie cap\u00e9tienne qu\u2019il s\u2019agit d\u2019oublier le plus rapidement possible. Car cette mort abjecte \u2013 le cochon est une b\u00eate impure -  appara\u00eet aux yeux des contemporains comme une punition divine ou un message du Diable.\n\nSon fr\u00e8re cadet Louis sera sacr\u00e9 et couronn\u00e9 roi dans les jours qui suivent par le pape en personne. Mais la souillure ne pourra \u00eatre effac\u00e9e que par l\u2019adoption progressive de deux embl\u00e8mes purificateurs emprunt\u00e9s \u00e0 la Vierge: la fleur de lys et la couleur bleue qui deviendront les armoiries du roi de France. Le bleu qui aujourd\u2019hui encore symbolise la France, du drapeau aux stades de foot.\n\nA lire:\n\n\"Le Roi tu\u00e9 par un cochon\", Michel Pastoureau, Seuil, 2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153153", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Pastoureau, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153153", "ece-7153152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La face cach\u00e9e des m\u00e9dicaments du quotidien", "id": "sound-326E39F3-19D6-4817-BAAB-17C8E9A133EE", "durationSec": 536, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aspirine", "pharmacologie", "m\u00e9dicament"], "excerpt": "Nos m\u00e9dicaments de base ont parfois des propri\u00e9t\u00e9s inattendues. Par exemple des pastilles pour la gorge \u00e0 base... d'antibiotiques!\r\nSophie Proust zoome sur 2 stars de nos armoires \u00e0 pharmacie: les pastilles pour la gorge et l'aspirine. Avec Jules Desmeules, responsable du service de pharmacologie et toxicologie des HUG et Robert Golaz, pharmacien.", "alternativeExcerpt": ["Nos m\u00e9dicaments de base ont parfois des propri\u00e9t\u00e9s inattendues. Par exemple des pastilles pour la gorge \u00e0 base... d'antibiotiques! Sophie Proust zoome sur 2 stars de nos armoires \u00e0 pharmacie: les pastilles pour la gorge et l\u2019aspirine. Avec Jules Desmeules, responsable du service de pharmacologie et toxicologie des HUG et Robert Golaz, pharmacien."], "alternativeTitle": ["La face cach\u00e9e des m\u00e9dicaments du quotidien / OEP_2015-10-23T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pharmacologue,m\u00e9decin adjoint agr\u00e9g\u00e9 au service de pharmacologie et toxicologie cliniques des HUG", "name": "Desmeules, Jules", "type": "Participant"}, {"role": ",Pharmacien", "name": "Golaz, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Perdus dans l'Espace.  Reportage \u00e0 l'Espace Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-52C7DDE6-2C66-44CC-84D5-1CD8E8BC0290", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1687, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boisson", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "pauvret\u00e9", "politique sociale", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "* * Non, ce titre ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Philippe qui se serait \u00e9gar\u00e9 dans une Renault trop grande pour lui, mais bien \u00e0 l'Espace Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel.\r\nC'est l\u00e0 que nous parlerons de ch\u00f4mage, de zone, de pr\u00e9carit\u00e9 et de vieillesse. Attendez, restez, ne partez pas, car nous le ferons avec le sourire et de franches parties de rigolade, parce que c'est \u00e7a aussi Bille en T\u00eate !\r\nL'Espace des Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, c'est un endroit o\u00f9 chacun peut trouver une \u00e9coute, un moment \u00e0 partager, des conseils, un abri, une protection quand la vie part en nouille. C'est ainsi que tout au long de la semaine, nous allons d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s qui y travaillent, sous la houlette de notre guide, l'assistant social Alexandre Bena.\r\nMais c'est aussi un endroit o\u00f9 l'on peut manger \u00e9quilibr\u00e9 et pas cher, gr\u00e2ce, parait-il, \u00e0 un cuisinier magicien. A v\u00e9rifier le samedi 24 octobre puisque ce centre socio-culturel ouvre ce jour-l\u00e0 ses portes au public.\r\nHistoire de terminer en fanfare, nous \u00e9voquons aussi des histoires de verres qui tournent plus ou moins bien, avec le recueil de textes \" Imbibez-vous \" r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 plusieurs mains par des personnalit\u00e9s neuch\u00e2teloises connues pour leur amour de l'eau ferrugineuse, l'ancien enseignant et directeur d'\u00e9cole au Locle, Michel Schaffter et l'ex-correspondant parlementaire \u00e0 Berne pour la presse locale, Francois Nussbaum.\r\nEn r\u00e9sum\u00e9, une semaine bas\u00e9e sur les coups de pouce et de coude !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 23.10.2015", "Perdus dans l\u02b9Espace ! (5/5) / BIL_2015-10-23T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 23.10.2015", "Perdus dans l\u02b9Espace ! (5/5) / BIL_2015-10-23T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Non, ce titre ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Philippe qui se serait \u00e9gar\u00e9 dans une Renault trop grande pour lui, mais bien \u00e0 l\u02b9Espace Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel.\nC\u02b9est l\u00e0 que nous parlerons de ch\u00f4mage, de zone, de pr\u00e9carit\u00e9 et de vieillesse. Attendez, restez, ne partez pas, car nous le ferons avec le sourire et de franches parties de rigolade, parce que c\u02b9est \u00e7a aussi Bille en T\u00eate !\nL\u02b9Espace des Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, c\u02b9est un endroit o\u00f9 chacun peut trouver une \u00e9coute, un moment \u00e0 partager, des conseils, un abri, une protection quand la vie part en nouille. C\u02b9est ainsi que tout au long de la semaine, nous allons d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s qui y travaillent, sous la houlette de notre guide, l\u02b9assistant social Alexandre Bena.\nMais c\u02b9est aussi un endroit o\u00f9 l\u02b9on peut manger \u00e9quilibr\u00e9 et pas cher, gr\u00e2ce, parait-il, \u00e0 un cuisinier magicien. A v\u00e9rifier le samedi 24 octobre puisque ce centre socio-culturel ouvre ce jour-l\u00e0 ses portes au public.\nHistoire de terminer en fanfare, nous \u00e9voquons aussi des histoires de verres qui tournent plus ou moins bien, avec le recueil de textes \" Imbibez-vous \" r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 plusieurs mains par des personnalit\u00e9s neuch\u00e2teloises connues pour leur amour de l\u02b9eau ferrugineuse, l\u02b9ancien enseignant et directeur d\u02b9\u00e9cole au Locle, Michel Schaffter et l\u02b9ex-correspondant parlementaire \u00e0 Berne pour la presse locale, Francois Nussbaum.\nEn r\u00e9sum\u00e9, une semaine bas\u00e9e sur les coups de pouce et de coude !", "Non, ce titre ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Philippe qui se serait \u00e9gar\u00e9 dans une Renault trop grande pour lui, mais bien \u00e0 l\u02b9Espace Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel.\nC\u02b9est l\u00e0 que nous parlerons de ch\u00f4mage, de zone, de pr\u00e9carit\u00e9 et de vieillesse. Attendez, restez, ne partez pas, car nous le ferons avec le sourire et de franches parties de rigolade, parce que c\u02b9est \u00e7a aussi Bille en T\u00eate !\nL\u02b9Espace des Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, c\u02b9est un endroit o\u00f9 chacun peut trouver une \u00e9coute, un moment \u00e0 partager, des conseils, un abri, une protection quand la vie part en nouille. C\u02b9est ainsi que tout au long de la semaine, nous allons d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s qui y travaillent, sous la houlette de notre guide, l\u02b9assistant social Alexandre Bena.\nMais c\u02b9est aussi un endroit o\u00f9 l\u02b9on peut manger \u00e9quilibr\u00e9 et pas cher, gr\u00e2ce, parait-il, \u00e0 un cuisinier magicien. A v\u00e9rifier le samedi 24 octobre puisque ce centre socio-culturel ouvre ce jour-l\u00e0 ses portes au public.\nHistoire de terminer en fanfare, nous \u00e9voquons aussi des histoires de verres qui tournent plus ou moins bien, avec le recueil de textes \" Imbibez-vous \" r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 plusieurs mains par des personnalit\u00e9s neuch\u00e2teloises connues pour leur amour de l\u02b9eau ferrugineuse, l\u02b9ancien enseignant et directeur d\u02b9\u00e9cole au Locle, Michel Schaffter et l\u02b9ex-correspondant parlementaire \u00e0 Berne pour la presse locale, Francois Nussbaum.\nEn r\u00e9sum\u00e9, une semaine bas\u00e9e sur les coups de pouce et de coude !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153539", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseigant \u00e0 la retraite, co-auteur de \"Imbibez-vous\"", "name": "Schaffter, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, co-auteur de \"Imbibez-vous\"", "name": "Nussbaum, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153539", "ece-7153538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la FIFA candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence", "id": "sound-5E9B6AED-AE3C-4403-A200-1DCFBB8CCD30", "durationSec": 339, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "J\u00e9r\u00f4me Champagne, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la FIFA, est le quatri\u00e8me candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA. Le Fran\u00e7ais affirme disposer des cinq lettres de parrainage n\u00e9cessaires. Son interview.\r\n\r\n* * L'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la FIFA candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence 12h30 FIFA champagne \r\nJ\u00e9r\u00f4me Champagne, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la Fifa, est le quatri\u00e8me candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA. Le fran\u00e7ais affirme disposer des cinq lettres de parrainage  \u00e9cessaires.\r\nBonjour J\u00e9r\u00f4me Champagne... \r\n*** On parle d\u00e9sormais beaucoup de transparence, vous avez les 5 lettres... quelles f\u00e9d\u00e9rations vous soutiennent? \r\n*** Michel Platini est en mauvaise posture ... est-ce que vous \u00eates le candidat de l'UEFA vu que l'UEFA  peut difficilement tabler \u00e0 coup s\u00fbr sur Platini ?\r\n***Qu'est ce qui en fin de compte vous \u00e0 pousser \u00e0 faire acte de candidature? \r\n*** Vous \u00eates un homme du syst\u00e8me, vous avez \u00e9t\u00e9 proche de Sepp Blatter et Michel Platini, vous allez forc\u00e9ment \u00eatre attaqu\u00e9 l\u00e0 dessus?\r\n*** Nous sommes  \u00e0 trois jours de la date limite des candidatures, \u00e0 quoi peut-on s'attendre ce week-end... comme des candidatures de derni\u00e8res minutes notamment c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en ... ?\r\n*** \"Nous devons sauver la Fifa et son r\u00f4le de gouvernance\", ce sont vos propos vous dites vouloir sauver l'organisation de l'effondrement face au scandale de corruption. Vous \u00eates conscient que la t\u00e2che sera complexe et que le poste sera tr\u00e8s expos\u00e9 aux critiques ?\r\n***Imaginons que vous d\u00e9crochiez le poste, vous changez quoi en priorit\u00e9 ?\r\nmerci J\u00e9r\u00f4me Champagne d'avoir accept\u00e9 l'invitation d'Herv\u00e9 Borsier bonne journ\u00e9e... \r\n38''", "alternativeExcerpt": ["J\u00e9r\u00f4me Champagne, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la FIFA, est le quatri\u00e8me candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA. Le Fran\u00e7ais affirme disposer des cinq lettres de parrainage n\u00e9cessaires. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la FIFA candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence / 12H30_2015-10-23T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dirigeant de 1999 \u00e0 2010 ", "name": "Champagne, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Caisses maladie: jusqu'\u00e0 34 jours d'attente pour obtenir le remboursement d'une facture", "id": "sound-3F8E16E7-FE6D-46D3-8D78-1A7CC65EA5C9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 375, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie"], "excerpt": "Il n'existe pas de d\u00e9lai obligatoire pour rembourser les factures m\u00e9dicales. En moyenne suisse, les caisses maladie agissent dans un d\u00e9lai de 10 jours, selon une \u00e9valuation de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP). Avec un d\u00e9lai d'attente de 34 jours, et m\u00eame de 37 jours pour les factures de plus de CHF 1000.-, Assura s'est fait remettre \u00e0 l'ordre par l'OFSP. Interpel\u00e9e par Yves-Alain Cornu, la caisse assure avoir d\u00e9j\u00e0 pris les mesures n\u00e9cessaires pour atteindre une moyenne de 25 jours d'attente, qu'elle estime raisonnable en raison de l'importance qu'elle donne au travail de v\u00e9rification des factures.\r\n--- plus value ---\r\n\u00a0D\u00e9lais de remboursement des caisses maladieCreate bar charts", "alternativeExcerpt": ["Il n'existe pas de d\u00e9lai obligatoire pour rembourser les factures m\u00e9dicales. En moyenne suisse, les caisses maladie agissent dans un d\u00e9lai de 10 jours, selon une \u00e9valuation de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP). Avec un d\u00e9lai d'attente de 34 jours, et m\u00eame de 37 jours pour les factures de plus de CHF 1000.-, Assura s'est fait remettre \u00e0 l'ordre par l'OFSP. Interpel\u00e9e par Yves-Alain Cornu, la caisse assure avoir d\u00e9j\u00e0 pris les mesures n\u00e9cessaires pour atteindre une moyenne de 25 jours d\u2019attente, qu\u2019elle estime raisonnable en raison de l\u2019importance qu\u2019elle donne au travail de v\u00e9rification des factures."], "alternativeTitle": ["Caisses maladie: jusqu'\u00e0 34 jours d'attente pour obtenir le remboursement d'une facture / OEP_2015-10-23T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153576"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : La gale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4BC4A03D-ABA8-466D-93A4-045D399FCD54", "durationSec": 193, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La gale", "La gale / NMT_2015-10-23T07:40:00_pige", "La gale / NMT_2015-10-23T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153310", "ece-7153294"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Splotch!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45DF3CC0-B972-4F16-A8C4-04BE0BE1BAF5", "durationSec": 141, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pataugeoire de la bande-dessin\u00e9e a sorti son 6\u00e8me num\u00e9ro fin septembre. Le but de Splotch!, c'est de combler un vide en offrant une plateforme aux dessinateurs romande. Pour mieux se faire conna\u00eetre, Splotch part \u00e0 la rencontre de ses lecteurs - et futurs lecteurs - du 26 au 30 octobre \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["La pataugeoire de la bande-dessin\u00e9e a sorti son 6 num\u00e9ro fin septembre.\n\nLe but de Splotch! est de combler un vide en offrant une plateforme aux dessinateurs romands. Pour mieux se faire conna\u00eetre, \"Splotch\" part \u00e0 la rencontre de ses lecteurs - et futurs lecteurs - du 26 au 30 octobre \u00e0 Lausanne.", "La pataugeoire de la bande-dessin\u00e9e a sorti son 6 num\u00e9ro fin septembre.\n\nLe but de Splotch! est de combler un vide en offrant une plateforme aux dessinateurs romands. Pour mieux se faire conna\u00eetre, \"Splotch\" part \u00e0 la rencontre de ses lecteurs - et futurs lecteurs - du 26 au 30 octobre \u00e0 Lausanne.", "La pataugeoire de la bande-dessin\u00e9e a sorti son 6 num\u00e9ro fin septembre.\n\nLe but de Splotch! est de combler un vide en offrant une plateforme aux dessinateurs romands. Pour mieux se faire conna\u00eetre, \"Splotch\" part \u00e0 la rencontre de ses lecteurs - et futurs lecteurs - du 26 au 30 octobre \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Splotch!", "Splotch! / NMT_2015-10-23T08:25:41_dans-la-peau-d-anne", "Splotch! / NMT_2015-10-23T08:25:41_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153309", "ece-7153292"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Roger K\u00f6ppel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C564D7D3-9438-4E95-B019-04E79C42F965", "durationSec": 177, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Roger K\u00f6ppel", "Roger K\u00f6ppel / NMT_2015-10-23T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Roger K\u00f6ppel / NMT_2015-10-23T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153305", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153305", "ece-7153289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Election f\u00e9d\u00e9rales 2015. Micha\u00ebl Buffat, UDC vaudois, est \u00e9lu conseiller national ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AB131A0-4CDC-4018-A7C5-CD7BC27B1A91", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "UDC Vaud", "BUffat, Micha\u00ebl"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "l\u00e9gislatif national", "fonction politique", "conseiller national"], "excerpt": "Forum s'int\u00e9resse \u00e0 quelques nouveaux visages du Parlement suisse. Michel Buffat chef de groupe UDC au Grand Conseil vaudois et pr\u00e9sident de la Commission des finances (Cofin) du parlement vaudois a su se profiler sur des questions \u00e9conomiques sans renier les discours tranch\u00e9s de l'UDC sur la migration et l'aide sociale, en accord avec la ligne nationale bloch\u00e9rienne. ", "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9but de la semaine, Forum s'int\u00e9resse \u00e0 quelques nouveaux visages du Parlement suisse. Ce vendredi soir, le Vaudois Micha\u00ebl Buffat (UDC)."], "alternativeTitle": ["De nouveaux visages \u00e0 Berne: Micha\u00ebl Buffat (VD)  / FOR_2015-10-23T18:08:00_developpement-5", "Forum du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC ", "name": "BUffat, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Initiative pour la transparence dans l'industrie extrative (ITIE) a tenu sa conf\u00e9rence \u00e0 Berne : Interview d'Ali Idrissa, membre du conseil d'administration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DAAE078-4CC1-435F-BD50-063A85E32BDA", "thematicGeographicals": ["Niger"], "durationSec": 186, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sp\u00e9culation", "r\u00e9union internationale", "mati\u00e8re premi\u00e8re"], "excerpt": "Trop souvent les mati\u00e8res premi\u00e8res ne profitent pas directement aux populations des pays concern\u00e9s, en raison d'un manque de transparence qui favorise la corruption. Lanc\u00e9e il y a une dizaine d'ann\u00e9es, l'\"Initiative pour la transparence dans l'industrie extractive\" (ITIE) veut changer la donne en instaurant une norme dans le secteur. 48 pays y ont d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9r\u00e9. ", "alternativeExcerpt": ["Trop souvent les mati\u00e8res premi\u00e8res ne profitent pas directement aux populations des pays concern\u00e9s, en raison d\u2019un manque de transparence qui favorise la corruption. Lanc\u00e9e il y a une dizaine d\u2019ann\u00e9es, l'\"Initiative pour la transparence dans l\u2019industrie extractive\" (ITIE) veut changer la donne en instaurant une norme dans le secteur. 48 pays y ont d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9r\u00e9. Interview d'Ali Idrissa, membre du conseil d\u2019administration."], "alternativeTitle": ["Transparence dans l\u2019industrie extractive / TUM_2015-10-23T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du conseil d'administration de l'Initiative pour la transparence dans l'industrie extractive", "name": "Idrissa, Ali", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9forme chez les Verts apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale", "id": "sound-6B1C9050-A160-4A6C-AA74-ADC027C4EFD4", "durationSec": 117, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Verts veulent se r\u00e9former apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale du week-end dernier. Cette formation politique a en effet perdu 5 si\u00e8ges sur les 15 qu'elles avaient jusqu'ici. Les Verts vont de d\u00e9faite en d\u00e9faite depuis des ann\u00e9es. Sa direction a d\u00e9cid\u00e9 de mieux centraliser la planification du parti.\r\n\r\n* * R\u00e9forme chez les Verts apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale 12h30 R\u00e9glement de compte chez les Verts \r\nLes Verts veulent se r\u00e9former apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale du week-end dernier. Cette formation politique a, en effet, perdu 5 si\u00e8ges sur les 15 qu'elles avaient jusqu'ici. Les Verts vont de d\u00e9faite en d\u00e9faite depuis des ann\u00e9es. Sa direction a d\u00e9cid\u00e9 de mieux centraliser la planification du parti. Maurice Doucas...\r\nLa co-pr\u00e9sidente des Verts Regula Rytz fait une analyse sans concession de la situation... Une analyse... qui sent... aussi... le r\u00e8glement de compte. Elle estime en effet que de nombreuses erreurs ont \u00e9t\u00e9 commises, notamment par des membres \u00e9minents du parti... Elle pense en particuler \u00e0 l'ancien pr\u00e9sident, le Genevois Ueli Leuenberger ou au Zurichois Daniel Vischer qui sont rest\u00e9s trop longtemps, selon elle, aggrip\u00e9s \u00e0 leurs si\u00e8ges. Ils n'ont pas c\u00e9d\u00e9s leur place durant la l\u00e9gislatures pour que de jeunes pousses puissent faire un toir de chauffe au Conseil national. \r\nEt quand ils l'ont fait, c'\u00e9tait trop tard. Elle pense en particulier au Bernois Alec von Graffenrien. qui n'a c\u00e9d\u00e9 son fauteuil qu'en juin dernier et la personne qui lui a succ\u00e9d\u00e9 n'a quand m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu... R\u00e9gula Rytz estime en effet que si on avait mieux coordonn\u00e9 les d\u00e9parts, on aurait pu sauver les meubles...\r\nLa co-pr\u00e9sidente des Verts veut justement changer les statuts pour mieux centraliser la strat\u00e9gie du partie...\r\nLes Verts en en effet une tradition f\u00e9d\u00e9raliste tr\u00e8s frote... Les sections cantonales ont une grande libert\u00e9, tellement grande que cela peut \u00eatre dans certains cas un obstacle... Regula Rytz pr\u00e9conise donc une centralisation pour avoir des sections qui travaillent dans la m\u00eame direction... notamment en terme de planification de son personnel politique... Pour cela.... une r\u00e9vision des statuts sera n\u00e9cessaire... Mais... elle se d\u00e9fend de vouloir \u00eatre aussi rigide qu'\u00e0 l'UDC...", "alternativeExcerpt": ["Les Verts veulent se r\u00e9former apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale du week-end dernier. Cette formation politique a en effet perdu 5 si\u00e8ges sur les 15 qu'elles avaient jusqu'ici. Les Verts vont de d\u00e9faite en d\u00e9faite depuis des ann\u00e9es. Sa direction a d\u00e9cid\u00e9 de mieux centraliser la planification du parti."], "alternativeTitle": ["R\u00e9forme chez les Verts apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale  / 12H30_2015-10-23T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant + Nouvelles ", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172573"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Sils-Kaboul", "id": "sound-0E0279F4-6929-4EED-AD1E-ADE320DE447B", "durationSec": 398, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le tr\u00e8s beau \"Annemarie Schwarzenbach ou le mal du pays\" en 1997, Anne Bisang revient \u00e0 la voyageuse helv\u00e9tique et m\u00e9lancolique en l'associant \u00e0 la plus joyeuse et tonique Ella Maillart dans \"Sils-Kaboul\". Un p\u00e9riple \u00e0 deux jusqu'en Afghanistan o\u00f9 le voyage est aussi int\u00e9rieur. \r\nA voir au TPR, \u00e0 La Chaux-de-Fonds, jusqu'au 25 octobre 2015, puis \u00e0 Nuithonie, \u00e0 Fribourg du 21 au 24 janvier 2016, et au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel du 24 au 27 f\u00e9vrier 2016.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le tr\u00e8s beau \"Annemarie Schwarzenbach ou le mal du pays\" en 1997, Anne Bisang revient \u00e0 la voyageuse helv\u00e9tique et m\u00e9lancolique en l'associant \u00e0 la plus joyeuse et tonique Ella Maillart dans \"Sils-Kaboul\". Un p\u00e9riple \u00e0 deux jusqu'en Afghanistan o\u00f9 le voyage est aussi int\u00e9rieur. \n\nA voir au TPR, \u00e0 La Chaux-de-Fonds, jusqu'au 25 octobre 2015, puis \u00e0 Nuithonie, \u00e0 Fribourg du 21 au 24 janvier 2016, et au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel du 24 au 27 f\u00e9vrier 2016."], "alternativeTitle": ["Sils-Kaboul / MAT_2015-10-23T07:27:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153127"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les socialistes appellent \u00e0 renverser le gouvernement au Portugal", "id": "sound-A51DF703-E5A8-4F88-94CC-C3D5978C8555", "durationSec": 73, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quinze jours apr\u00e8s les \u00e9lections, le Premier ministre sortant du Portugal, Pedro Passos Coelho, a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 jeudi soir de former un nouveau gouvernement de droite. Mais la situation politique du pays est loin d'\u00eatre r\u00e9solue, car les socialistes ont appel\u00e9, dans la foul\u00e9e, \u00e0 renverser le gouvernement, et ils pourraient bien r\u00e9ussir.\r\n\r\n* * Les socialistes appellent \u00e0 renverser le gouvernement au Portugal 12h30 Portugal guerre gauche - droite\r\n15 jours apres les \u00e9lections, le 1er ministre sortant du Portugal, Pedro Passos Coelho a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 hier soir de former un nouveau gouvernement de droite. Mais la situation politique du pays est loin d'\u00eatre r\u00e9solue car les socialistes ont appel\u00e9, dans la foul\u00e9e, \u00e0 renverser le gouvernement. Et ils pourraient bien r\u00e9ussir. Lisbonne, Olivier Bonamici", "alternativeExcerpt": ["Quinze jours apr\u00e8s les \u00e9lections, le Premier ministre sortant du Portugal, Pedro Passos Coelho, a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 jeudi soir de former un nouveau gouvernement de droite. Mais la situation politique du pays est loin d'\u00eatre r\u00e9solue, car les socialistes ont appel\u00e9, dans la foul\u00e9e, \u00e0 renverser le gouvernement, et ils pourraient bien r\u00e9ussir."], "alternativeTitle": ["Les socialistes appellent \u00e0 renverser le gouvernement au Portugal / 12H30_2015-10-23T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172576"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi 23.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-345A3ECF-0C14-4438-99D7-76E716E02FF6", "durationSec": 200, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le chantage du vendredi", "Le chantage du vendredi / OTWO_2015-10-23T09:30:00_le-chantage-du-vendredi", "Le chantage du vendredi / OTWO_2015-10-23T09:30:00_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153252", "ece-7153246"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand le climat fait les hommes (5/5): rencontre avec Emmanuel Garnier", "id": "sound-9402EDA6-C820-43EE-8D07-5D55A04F9199", "durationSec": 2731, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "climatologie"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Garnier, Emmanuel\r\nChaque jour de la semaine du 19 au 23 octobre 2015, Silvio Dolzan vous propose une s\u00e9rie sur le climat. \"Quand le climat fait les hommes\" se penche sur l'influence des changements climatiques sur la vie des humains d'hier, d'aujourd'hui et de demain. Ce dernier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie vous propose de rencontrer Emmanuel Garnier, historien du climat et directeur de recherche au CNRS, auteur ou coauteur de plusieurs ouvrages et publications sur le climat et sur les risques li\u00e9s aux modifications de ce climat ou aux catastrophes climatiques.\r\n\r\nChaque jour de la semaine du 19 au 23 octobre 2015, Silvio Dolzan vous propose une s\u00e9rie sur le climat. \"Quand le climat fait les hommes\" se penche sur l'influence des changements climatiques sur la vie des humains d'hier, d'aujourd'hui et de demain.\r\nCe dernier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie vous propose de rencontrer Emmanuel Garnier, historien du climat et directeur de recherche au CNRS, auteur ou coauteur de plusieurs ouvrages et publications sur le climat et sur les risques li\u00e9s aux modifications de ce climat ou aux catastrophes climatiques. \r\nEmmanuel Garnier est quadrag\u00e9naire et p\u00e8re de famille. Il a enseign\u00e9 l'histoire, \u00e0 diff\u00e9rents niveaux, avant de se sp\u00e9cialiser sur le climat et de s'orienter plut\u00f4t vers la recherche et l'expertise.\r\nUne expertise qu'il a notamment exerc\u00e9e, ou qu'il exerce encore, pour ne prendre que deux exemples, pour le minist\u00e8re fran\u00e7ais de l'\u00e9cologie ou pour la r\u00e9gion Aquitaine.\r\nCette expertise, il l'a \u00e9galement partag\u00e9e avec les \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 de Cambridge ou de celle de Gen\u00e8ve, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 professeur invit\u00e9, en 2014. Un livre devrait bient\u00f4t para\u00eetre \u00e0 la suite de son s\u00e9jour en terres genevoises.\r\nAu rayon livre, il faut en citer un, paru chez Plon en 2010: \"Les d\u00e9rangements du temps, 500 ans de chaud et de froid en Europe\". Un ouvrage qui nous montre que les fluctuations climatiques ont \u00e9t\u00e9 nombreuses, mais surtout qui d\u00e9crypte les r\u00e9actions des Europ\u00e9ens \u00e0 ces fluctuations. L'occasion de d\u00e9couvrir que les r\u00e9actions de nos anc\u00eatres \u00e9taient parfois beaucoup plus modernes qu'on le croit.\r\nPour r\u00e9sumer: Emmanuel Garnier est en quelque sorte un historien qui garde un oil sur le pass\u00e9 pour mieux pr\u00e9parer l'avenir.", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour de la semaine du 19 au 23 octobre 2015, Silvio Dolzan vous propose une s\u00e9rie sur le climat. \"Quand le climat fait les hommes\" se penche sur l'influence des changements climatiques sur la vie des humains d'hier, d'aujourd'hui et de demain. Ce dernier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie vous propose de rencontrer Emmanuel Garnier, historien du climat et directeur de recherche au CNRS, auteur ou coauteur de plusieurs ouvrages et publications sur le climat et sur les risques li\u00e9s aux modifications de ce climat ou aux catastrophes climatiques."], "alternativeTitle": ["Quand le climat fait les hommes (5/5): rencontre avec Emmanuel Garnier / CQFD_2015-10-23T10:04:15_l-invite", "CQFD du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153588", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Manu Moser \u00e9voque Rue libre, une r\u00e9flexion sur les arts de rue", "id": "sound-D2E73407-EE70-4714-B07F-BBD6B82619F6", "durationSec": 386, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Manu Moser \u00e9voque Rue libre, une r\u00e9flexion sur les arts de rue 12h30 Manu Moser\r\nBonjour Manu Moser, programmateur du festival La Plage des 6 pompes. et pr\u00e9sident de la FARS, F\u00e9d\u00e9ration des arts de rue... on vous re\u00e7oit pour parler de Rue libre mais vous venez d'entendre le projet de sacrifier le bibliobus \u00e0 Neuch\u00e2tel... \r\n****Cet \u00e9t\u00e9 nous vous avions re\u00e7u et nous avions \u00e9voqu\u00e9 le fait que l'\u00e9dition 2015 de La plage des 6 pompes avait failli ne pas voir le jour...en cause : les soucis financiers de la ville de la Chaux-de-fonds... la culture est-elle syst\u00e9matiquement en ligne de mire quand il faut faire des \u00e9conomies ? \r\n***Vous avez pulv\u00e9ris\u00e9 des records cet \u00e9t\u00e9... comment s'annonce l'avenir de l'\u00e9v\u00e9nement ? \r\nRue libre donc... R\u00e9flexion de fonds sur les arts de rue et performance artistique, \u00e7a se passe demain lors du colloque Rue libre 2015. Il se tient \u00e0 Neuch\u00e2tel dans le cadre de la journ\u00e9e Internationale des Arts de la rue. \r\n***Manu Moser, Artistes et autorit\u00e9s seront pr\u00e9sents pour d\u00e9battre des sp\u00e9cificit\u00e9 de la profession...d\u00e9battre du fond, c'est vaste de quoi allez-vous - souhaitez vous discuter face au canton, \u00e0 la ville et aux institutions culturelles ?\r\n***On \u00e9voque souvent la pr\u00e9carisation de ce m\u00e9tier...on sait qu'en France l'art de rue s'est institutionnalis\u00e9...peut-on plus s\u00e9curiser la profession ? si oui comment ?  \r\n***Elle est probablement plus complexe.... comment peut \u00e9voluer la subvention aux arts de la rue ? \r\n***Croyez-vous au fait qu'artistes et autorit\u00e9s peuvent tomber d'accord sur un langage commun pour d\u00e9fendre les arts de rue ?\r\n***Art de rue versus th\u00e9\u00e2tre institutionnel ou dit classique: l'un a \u00e0 apprendre de l'autre ? donnant - donnant ? \r\n***Que peuvent alors apprendre les arts de rue au th\u00e9\u00e2tre instituionnel ? et vice-versa ?\r\n***Comment les arts de rue cr\u00e9ent de la coh\u00e9sion sociale ? \r\n***La FARS descend dans la bas comme on dit, elle quitte La Chaux-de-fonds et s'installe \u00e0 Neuch\u00e2tel...le soutien financier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisif vis - \u00e0 vis de La Chaux-de-fonds ?\r\n***Avec en ligne de mire un implantation \u00e0 Berne... c'est clairement de la strat\u00e9gie politique pour d\u00e9fendre la profession ? \r\nMerci Manu Moser, Rue libre 2015, le colloque c'est demain  \u00e0 Neuch\u00e2tel discussions mais aussi performances artistiques. \r\n15 MINUTES\r\ndemain \u00e0 l'enseigne du 15 minutes: les trois semaines de notre op\u00e9ration Exils...Nicolae schiau a suivi des migrants sur la route de l'exil entre la Turquie et la jungle de Calais en France \r\nreportage de Nicolae schiau et Cyril Delemer demain \u00e0 12h40 sur La premi\u00e8re", "alternativeExcerpt": ["Manu Moser, programmateur du festival La Plage des 6 pompes et pr\u00e9sident de la FARS, F\u00e9d\u00e9ration des arts de rue, pr\u00e9sente le colloque Rue libre 2015, qui aura lieu samedi \u00e0 Neuch\u00e2tel dans le cadre de la journ\u00e9e Internationale des Arts de la rue. Artistes et autorit\u00e9s seront pr\u00e9sents pour d\u00e9battre des sp\u00e9cificit\u00e9s de la profession.", "Manu Moser, programmateur du festival La Plage des 6 pompes et pr\u00e9sident de la FARS, F\u00e9d\u00e9ration des arts de rue, pr\u00e9sente le colloque Rue libre 2015, qui aura lieu samedi \u00e0 Neuch\u00e2tel dans le cadre de la journ\u00e9e Internationale des Arts de la rue. Artistes et autorit\u00e9s seront pr\u00e9sents pour d\u00e9battre des sp\u00e9cificit\u00e9s de la profession.", "Manu Moser, programmateur du festival La Plage des 6 pompes et pr\u00e9sident de la FARS, F\u00e9d\u00e9ration des arts de rue, pr\u00e9sente le colloque Rue libre 2015, qui aura lieu samedi \u00e0 Neuch\u00e2tel dans le cadre de la journ\u00e9e Internationale des Arts de la rue. Artistes et autorit\u00e9s seront pr\u00e9sents pour d\u00e9battre des sp\u00e9cificit\u00e9s de la profession."], "alternativeTitle": ["Manu Moser \u00e9voque Rue libre, une r\u00e9flexion sur les arts de rue", "Manu Moser \u00e9voque Rue libre, une r\u00e9flexion sur les arts de rue / 12H30_2015-10-23T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Manu Moser \u00e9voque Rue libre, une r\u00e9flexion sur les arts de rue / 12H30_2015-10-23T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172583", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur/com\u00e9dien", "name": "Moser, Manu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172583", "ece-7172569"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Philippe Kaenel - Gustave Roud \"La plume et le regard\"", "id": "sound-E1A8D3F8-7EAA-4CB1-A894-6F8A4C284284", "durationSec": 690, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gustave Roud. La plume et le regard\r\nSous la direction de Daniel Maggetti et Philippe Kaenel, parution fin octobre 2015 aux \u00e9ditions Infolio.\r\nGustave Roud (1897-1976) n'est pas seulement l'auteur d'une oeuvre po\u00e9tique parmi les plus importantes de Suisse romande. Pendant plus d'un demi-si\u00e8cle, l'\u00e9crivain de Carrouge a \u00e9t\u00e9 un acteur culturel majeur : proche de C. F. Ramuz, collaborateur de toutes les revues romandes qui ont fait date, li\u00e9 \u00e0 la Guilde du livre, dont le directeur, Albert Mermoud, lui confie des mandats de diverse nature. Il a correspondu avec une multitude d'auteurs, son activit\u00e9 litt\u00e9raire d\u00e9borde le cadre de la prose po\u00e9tique et de la note de journal : traducteur des Romantiques allemands, il est aussi un critique litt\u00e9raire \u00e9cout\u00e9, aussi bien qu'un critique d'art.  Quant \u00e0 la photographie, c'est un art qu'il a pratiqu\u00e9 quasi en professionnel tout au long de sa vie. Ne peut-on pas voir en lui le premier grand \u00e9crivain-photographe du XXe si\u00e8cle ? Rencontre avec Philippe Kaenel, professeur d'histoire de l'art \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-directeur de l'ouvrage.", "alternativeExcerpt": ["Proche de C. F. Ramuz, collaborateur de toutes les revues romandes qui ont fait date, li\u00e9 \u00e0 la Guilde du livre, Gustave Roud (1897-1976) a correspondu avec une multitude d\u2019auteurs, son activit\u00e9 litt\u00e9raire d\u00e9borde le cadre de la prose po\u00e9tique et de la note de journal. Quant \u00e0 la photographie, c\u2019est un art qu\u2019il a pratiqu\u00e9 quasi en professionnel tout au long de sa vie. \n\nRencontre avec Philippe Kaenel, professeur d\u2019histoire de l\u2019art \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne et co-directeur de l\u2019ouvrage."], "alternativeTitle": ["Philippe Kaenel - Gustave Roud \"La plume et le regard\" / MAT_2015-10-23T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art,Professeur", "name": "Kaenel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153131"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Quelque chose d'assez sulfureux pour figurer dans Playboy (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BC93F9A-652A-4693-B0DC-6B79DCF04434", "durationSec": 270, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quelque chose d'assez sulfureux pour figurer dans Playboy (5/5)", "Quelque chose d'assez sulfureux pour figurer dans Playboy (5/5) / NMT_2015-10-23T07:15:00_avis-de-recherche", "Quelque chose d'assez sulfureux pour figurer dans Playboy (5/5) / NMT_2015-10-23T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153320", "ece-7153304"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Faudra-t-il payer pour \u00e9liminer la neige \u00e0 la Chaux-de-Fonds?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12551F1A-D305-4B55-BD83-252BCCE784C0", "durationSec": 199, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Timothy Chapatte, habitant de la Chaux-de-Fonds, nous explique son opposition au projet des autorit\u00e9s de sa ville de taxer l'\u00e9limination de la neige.", "alternativeExcerpt": ["Timothy Chapatte, habitant de la Chaux-de-Fonds, nous explique son opposition au projet des autorit\u00e9s de sa ville de taxer l\u2019\u00e9limination de la neige.", "Timothy Chapatte, habitant de la Chaux-de-Fonds, nous explique son opposition au projet des autorit\u00e9s de sa ville de taxer l\u2019\u00e9limination de la neige.", "Timothy Chapatte, habitant de la Chaux-de-Fonds, nous explique son opposition au projet des autorit\u00e9s de sa ville de taxer l\u2019\u00e9limination de la neige."], "alternativeTitle": ["Faudra-t-il payer pour \u00e9liminer la neige \u00e0 la Chaux-de-Fonds?", "Faudra-t-il payer pour \u00e9liminer la neige \u00e0 la Chaux-de-Fonds? / NMT_2015-10-23T08:10:00_26-minutes-plus-tot", "Faudra-t-il payer pour \u00e9liminer la neige \u00e0 la Chaux-de-Fonds? / NMT_2015-10-23T08:10:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153314", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153314", "ece-7153297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tessin n'est pas victime de la libre circulation, assurent les autorit\u00e9s", "id": "sound-F495E172-5D78-4434-BB81-3C1C91D011AE", "durationSec": 514, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tessin n'est pas victime de la libre circulation, assurent les autorit\u00e9sINTRO \r\nOn le croyait victime des effets n\u00e9gatifs de la libre-circulation. Il n'en est rien. \r\nLe Tessin, malgr\u00e9 la force du franc et la crise \u00e9conomique qui gangr\u00e8ne toujours l'Italie, se porte bien. \r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e9lait ce matin le D\u00e9partement cantonal de l'\u00e9conomie.\r\nUne bonne nouvelle, alors qu'une pol\u00e9mique fait rage au sud des Alpes, suite \u00e0 la publication d'une \u00e9tude sur l'impact des frontaliers sur le march\u00e9 du travail tessinois, Nicole della Pietra\r\nCANEVAS\r\nL\u00e9g\u00e8re augmentation des exportations et un taux de ch\u00f4mage et de productivit\u00e9 qui rejoignent progressivement la moyenne nationale. Pas si mal, par les temps qui courent, et alors que l'on croyait le Tessin parent pauvre de l'\u00e9conomie helv\u00e9tique. \r\nMais au sud des Alpes, l'\u00e9chiquier politique se d\u00e9cha\u00eene depuis mardi, depuis que le quotidien La Regione r\u00e9v\u00e9lait les grandes lignes d'un rapport de l'Institut de recherches \u00e9conomiques de l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne, command\u00e9 par le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie, le Seco et le Grand Conseil, dans le but de comprendre les effets du d\u00e9ferlement de frontaliers italiens  - ils sont plus de 60'000 - sur le canton. \r\nRelance Chrystel: En bref, que dit le rapport et quelles sont ces r\u00e9actions ?\r\n1 - Il n'y a pas de remplacement syst\u00e9matique de la main d'oeuvre locale tessinoise par des frontaliers et 2 - pas, ou peu, de dumping salarial.\r\nDeux \u00e9lus, le nouveau conseiller national UDC Marco Chiesa et un Vert, ont co-sign\u00e9 un interpellation avant m\u00eame de conna\u00eetre le contenu dudit rapport (!) pour demander des comptes au gouvernement. Dans son blog, le Vert a trait\u00e9 le directeur des recherches, de \u00abSuisse allemand paternaliste, avec l'arrogance d'un bailli en visite sur ses terres\u00bb; peu apr\u00e8s, un d\u00e9put\u00e9 PDC a demand\u00e9 que le directeur de l'Institut universitaire paye l'\u00e9tude de sa poche, et un \u00e9dile de la Lega, exigeait m\u00eame que l'Institut en question soit tout bonnement ferm\u00e9 avec effet imm\u00e9diat. Un climat et une agressivit\u00e9 verbale inimaginables ailleurs, o\u00f9 les travaux de recherches sont g\u00e9n\u00e9ralement admis, et non vilipend\u00e9s de la sorte.  \r\nRelance Chrystel: Comment expliquer ce d\u00e9bordement ?\r\nLe frontalier est le cheval de bataille, LA b\u00eate noire et \u00e0 la fois une sorte de vache sacr\u00e9e, politiquement s'entend, pour un nombre grandissant de partis. Et remettre en question l'id\u00e9e que la pr\u00e9sence de cette main d'oeuvre italienne met en difficult\u00e9 les travailleurs tessinois, a quelque chose d'inacceptable, tant le consensus politique et syndical, autour de la sous-ench\u00e8re salariale est admis. D'ailleurs chaque Tessinois vous dira qu'il a un parent, un ami qui a perdu son emploi pour \u00eatre remplac\u00e9 par un ou deux frontalier/s, ou qu'il connait quelqu'un, jeune ou vieux, qui ne parvient tout simplement pas \u00e0 d\u00e9crocher un emploi, aussi modeste soit-il. Bref, un rapport qui touche ouvertement le nerf le plus sensible au sud des Alpes. FIN", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9partement tessinois de l'Economie a annonc\u00e9 ce vendredi que, malgr\u00e9 la force du franc et la crise \u00e9conomique qui gangr\u00e8ne toujours l\u2019Italie, le canton se porte bien. C'est une bonne nouvelle, alors qu\u2019une pol\u00e9mique fait rage suite \u00e0 la publication d\u2019une \u00e9tude sur l\u2019impact des frontaliers sur le march\u00e9 du travail tessinois.  L'interview de Pierre Rusconi, conseiller national UDC tessinois."], "alternativeTitle": ["Le Tessin n'est pas victime de la libre circulation, assurent les autorit\u00e9s / FOR_2015-10-23T18:06:00_developpement-4", "Forum du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Apprendre en bougeant. En quoi le mouvement peut-il favoriser l'apprentissage, la concentration ou la cr\u00e9ativit\u00e9? Est-ce qu'on devrait encourager les enfants \u00e0 bouger \u00e0 l'\u00e9cole? Le point avec Oph\u00e9lia Jeanneret, collaboratrice scientifique au centre national de sport de Macolin et auteure d'une th\u00e8se sur l'activit\u00e9 physique dans le cadre scolaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B03EF854-1AA7-4FF0-AA67-3C57B098626D", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "sport", "sport gymnique (loisir)", "\u00e9colier"], "alternativeTitle": ["Tribu du 23.10.2015", "Apprendre en bougeant / TRI_2015-10-23T11:04:15_tribu", "Tribu du 23.10.2015", "Apprendre en bougeant / TRI_2015-10-23T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Quand on pense \u00e0 l\u02b9\u00e9cole, on voit imm\u00e9diatement des \u00e9l\u00e8ves assis derri\u00e8re des petits bureaux, mais il existe d\u02b9autres mani\u00e8res d\u02b9apprendre. Alors en quoi le mouvement peut-il favoriser l\u02b9apprentissage? Est-ce qu\u02b9on devrait encourager les enfants \u00e0 bouger \u00e0 l\u02b9\u00e9cole? \n\nNous accueillons Oph\u00e9lia Jeanneret, collaboratrice scientifique au centre national de sport de Macolin et auteure d\u02b9une th\u00e8se sur l\u02b9activit\u00e9 physique dans le cadre scolaire.", "Quand on pense \u00e0 l\u02b9\u00e9cole, on voit imm\u00e9diatement des \u00e9l\u00e8ves assis derri\u00e8re des petits bureaux, mais il existe d\u02b9autres mani\u00e8res d\u02b9apprendre. Alors en quoi le mouvement peut-il favoriser l\u02b9apprentissage? Est-ce qu\u02b9on devrait encourager les enfants \u00e0 bouger \u00e0 l\u02b9\u00e9cole? \n\nNous accueillons Oph\u00e9lia Jeanneret, collaboratrice scientifique au centre national de sport de Macolin et auteure d\u02b9une th\u00e8se sur l\u02b9activit\u00e9 physique dans le cadre scolaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice scientifique, Centre national de sport de Macolin", "name": "Jeanneret, Oph\u00e9lia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153542", "ece-7153541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Fabrice Gaudiano: FIFA-VW, m\u00eame combat", "id": "sound-652AA168-B600-469F-8E01-08E3DF4D832D", "durationSec": 84, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GAUDIANO\r\nFabrice Gaudiano: FIFA-VW, m\u00eame combat(FIFA, VW MEME COMBAT) 6h51 Signature\r\n\"FIFA-VW, m\u00eame combat\". Commentaire sign\u00e9 Fabrice Gaudiano.\r\n  SON\r\n((Toutes aussi affligeantes soient-elles, les r\u00e9ponses \u00ab anti-crise \u00bb de la FIFA et de Volkswagen sont embl\u00e9matiques. Leurs gesticulations d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es sont r\u00e9v\u00e9latrices d'une m\u00eame strat\u00e9gie de l'autruche : elles illustrent une m\u00eame vision d'avenir, en marche arri\u00e8re et tourn\u00e9e vers le pass\u00e9. \r\nDepuis l'\u00e9clatement des deux scandales, les deux institutions se d\u00e9battent en st\u00e9r\u00e9o avec la m\u00eame tactique path\u00e9tique : chez VW, on d\u00e9poussi\u00e8re un comit\u00e9 de direction, alors qu'\u00e0 la FIFA, on ressort une commission d'\u00e9thique du placard \u00e0 balais. Ensuite, on sacrifie quelques fusibles m\u00e9diatiques et on fait amende honorable, histoire d'\u00e9vacuer les pressions et enfumer les opinions. Et si tout va bien, la lassitude et l'oubli feront le reste.\r\nEn fait, pour la FIFA et Volkswagen, l'objectif de ces grandes manouvres est le m\u00eame : il faut sauver la structure \u00e0 tout prix, pour prot\u00e9ger la famille ou le clan. Car pour garder le pouvoir, les parrains doivent perp\u00e9trer les traditions archa\u00efques et \u00e9radiquer toute r\u00e9forme. Quitte \u00e0 maintenir artificiellement l'organisation fig\u00e9e, afin de pr\u00e9server les acquis.\r\nEn r\u00e9sum\u00e9, c'est \u00ab FIFA et VW, m\u00eame combat \u00bb.\r\nOn coupe quelques t\u00eates, mais \u00e0 la fin, on perp\u00e9tue la lign\u00e9e et l'h\u00e9ritage, tant philosophique que p\u00e9cuniaire. On prend donc d'autres pions, mais ce sont les m\u00eames, qui ont \u00e9t\u00e9 forg\u00e9s dans les m\u00eames moules,  pour sauvegarder le bon-vieux-m\u00eame Syst\u00e8me.\r\nLe pire, c'est que cela a fonctionn\u00e9 jusqu'ici. et que cela risque de fonctionner encore.))\r\nC'\u00e9tait le commentaire de Fabrice Gaudiano... auquel vous pouvez r\u00e9agir sur facebook, signature, rtsinfo.", "alternativeExcerpt": ["Toutes aussi affligeantes soient-elles, les r\u00e9ponses \"anti-crise\" de la FIFA et de Volkswagen sont embl\u00e9matiques. Leurs gesticulations d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es sont r\u00e9v\u00e9latrices d\u2019une m\u00eame strat\u00e9gie de l\u2019autruche: elles illustrent une m\u00eame vision d\u2019avenir, en marche arri\u00e8re et tourn\u00e9e vers le pass\u00e9.", "Toutes aussi affligeantes soient-elles, les r\u00e9ponses \"anti-crise\" de la FIFA et de Volkswagen sont embl\u00e9matiques. Leurs gesticulations d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es sont r\u00e9v\u00e9latrices d\u2019une m\u00eame strat\u00e9gie de l\u2019autruche: elles illustrent une m\u00eame vision d\u2019avenir, en marche arri\u00e8re et tourn\u00e9e vers le pass\u00e9.", "Toutes aussi affligeantes soient-elles, les r\u00e9ponses \"anti-crise\" de la FIFA et de Volkswagen sont embl\u00e9matiques. Leurs gesticulations d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es sont r\u00e9v\u00e9latrices d\u2019une m\u00eame strat\u00e9gie de l\u2019autruche: elles illustrent une m\u00eame vision d\u2019avenir, en marche arri\u00e8re et tourn\u00e9e vers le pass\u00e9."], "alternativeTitle": ["Fabrice Gaudiano: FIFA-VW, m\u00eame combat", "Fabrice Gaudiano: FIFA-VW, m\u00eame combat / JDM_2015-10-23T06:51:00_signature", "Fabrice Gaudiano: FIFA-VW, m\u00eame combat / JDM_2015-10-23T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "variantIds": ["ece-7172628", "ece-7172610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Coupe du Monde de rugby: recrudescence des blessures et violence des contacts", "id": "sound-DBCDEB1C-C580-4CBE-B213-21D4AA7DFE11", "durationSec": 251, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thibault Giroud pr\u00e9parateur physique \u00e0 Biarritz;Pierre Ballester, journaliste, auteur de \"Rugby \u00e0 charge\"\r\nCoupe du Monde de rugby: recrudescence des blessures et violence des contacts(JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN RUGBY) 6h36 Sports matin\r\nJINGLE SPORTS MATIN\r\nSports Matin... On va parler de rugby ce matin, avec vous Herv\u00e9 Borsier, bonjour... \r\n- Bonjour Mehmet \r\n- La premi\u00e8re demi-finale de la Coupe du monde, Afrique du Sud - Nouvelle-Z\u00e9lande, aura lieu aujourd'hui d\u00e8s 17h... Un mondial  domin\u00e9 par les \u00e9quipes de l'h\u00e9misph\u00e8re sud, mais aussi par la recrudescence des blessures et  la violence des contacts... \r\nR\u00e9put\u00e9 pour son Fair-Play et sa troisi\u00e8me mi-temps, le rugby montre aussi pendant cette Coupe du monde un autre visage, plus violent  Pour illustrer mon propos, une  image qui  a fait le tour du monde. A la 38e minute du quart de finale Nouvelle-Z\u00e9lande /France samedi dernier \u00e0 Cardiff,le All Blaks  Julian Savea  re\u00e7oit le ballon, et  en allant inscrire un essai, il catapult\u00e9 comme dans un jeu de quilles deux joueurs fran\u00e7ais, Ou encore le violent coup de poing ass\u00e8n\u00e9 par l'irlandais Obrien au fran\u00e7asi Pascal Pap\u00e9   \r\n- Oui, bon... en m\u00eame temps, le Rugby est un sport de contact !\r\nOui mais avec peu de protections, seulement pour les oreilles et les dents selon l'institut fran\u00e7ais du sport ,78 blessures pour 1 000 heures de jeu se produisent au rugby,   \u00c0 titre de comparaison, en football ce chiffre est de 16,9/1 000 et au hockey sur glace de 78,4/1 000.\r\n- Il faut dire qu'en rugby, il y a des phases de jeu particuli\u00e8rement sensibles !...\r\nCelles des rucks , c'est dire celle ou les joueurs attaquent avec le ballon face \u00e0 des autres qui tentent de les arr\u00eater, de les plaquer au sol, Thibault Giroud pr\u00e9parateur physique \u00e0 Biarritz \r\n Mag:Thibault Giroud \r\n- Comment expliquer l'augmentation des blessures et des chocs plus virils ?\r\nLes joueurs de rugby ont pris du muscle, 13 kG en 24 ans, c'est \u00e9norme\u00a0!  Autre exemple  Ma'a Nonu. le centre all black affiche 108 kg sur la balance, soit un poids sup\u00e9rieur \u00e0 celui de tous les avants n\u00e9o-z\u00e9landais champions du monde en 1987...\r\nPlus lourd, plus rapides et donc lors des chocs des blessures plus graves qui interviennent pendant les phases de placage .La plus redout\u00e9e c'est le traumatisme cr\u00e2nien l\u00e9ger ou commotion c\u00e9r\u00e9brale.  \r\n- Et quand on \u00e9voque la prise de poids, on ne peut s'emp\u00eacher de penser aussi au dopage...\r\nAvec la professionnalisation du rugby, le nombre de match a augment\u00e9, des joueurs de l'h\u00e9misph\u00e8re sud sont venus renforcer les clubs europ\u00e9ens, le niveau a progresser et la tentation aussi. Le journaliste Pierre Ballester qui avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'affaire Lance Armstrong , \u00e0 \u00e9cris Rugby \u00e0 charge qui d\u00e9nonce le dopage dans le rugby .\r\n Mag\u00a0: Pierre Ballester \r\n- Comment enrayer cette spirale ?\r\nR\u00e9duire le nombre de match, le poids des rugbymen, on privil\u00e9giant l'explosivit\u00e9, et en adaptant les r\u00e8gles  dans les zones de contact pour \u00e9viter les chocs violents.\r\nJe vous remercie Herv\u00e9 Borsier.\r\nVIRGULE DE SORTIE", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re demi-finale de la Coupe du Monde de rugby opposera ce vendredi l'Afrique du Sud \u00e0 la Nouvelle-Z\u00e9lande. Un mondial domin\u00e9 par les \u00e9quipes de l\u2019h\u00e9misph\u00e8re sud, mais aussi par la recrudescence des blessures et la violence des contacts.", "La premi\u00e8re demi-finale de la Coupe du Monde de rugby opposera ce vendredi l'Afrique du Sud \u00e0 la Nouvelle-Z\u00e9lande. Un mondial domin\u00e9 par les \u00e9quipes de l\u2019h\u00e9misph\u00e8re sud, mais aussi par la recrudescence des blessures et la violence des contacts.", "La premi\u00e8re demi-finale de la Coupe du Monde de rugby opposera ce vendredi l'Afrique du Sud \u00e0 la Nouvelle-Z\u00e9lande. Un mondial domin\u00e9 par les \u00e9quipes de l\u2019h\u00e9misph\u00e8re sud, mais aussi par la recrudescence des blessures et la violence des contacts."], "alternativeTitle": ["Coupe du Monde de rugby: recrudescence des blessures et violence des contacts", "Coupe du Monde de rugby: recrudescence des blessures et violence des contacts  / JDM_2015-10-23T06:36:00_sport-matin", "Coupe du Monde de rugby: recrudescence des blessures et violence des contacts  / JDM_2015-10-23T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172621", "ece-7172601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'emplacement des centres f\u00e9d\u00e9raux romands pour requ\u00e9rants se pr\u00e9cise", "id": "sound-72EEF26D-8A6E-4249-AC36-13B6A14E67D2", "durationSec": 169, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'emplacement des centres f\u00e9d\u00e9raux romands pour requ\u00e9rants se pr\u00e9cise****Neuch\u00e2tel pour le futur grand centre de traitement des proc\u00e9dures d'asile; Vaud, Fribourg et Gen\u00e8ve pour les centres de d\u00e9parts... \r\nc'est selon l'enqu\u00eate de notre r\u00e9daction, le sc\u00e9nario choisi par la Conf\u00e9d\u00e9ration pour l'emplacement de ces centres f\u00e9d\u00e9raux en Suisse romande, centres au coeur de la r\u00e9forme de l'asile de Simonetta Sommaragua accept\u00e9e par le Parlement. \r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale veut acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures. \r\nMarc Menichini, le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations a pr\u00e9sent\u00e9 son dispositif  \u00e0 quelques cantons romands au d\u00e9but de ce mois. \r\nCa fait plusieurs mois qu'ils attendent une d\u00e9cision du Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations, le SEM... qui a rencontr\u00e9 au d\u00e9but du mois, les autorit\u00e9s vaudoises, neuchateloises et fribourgeoises. S\u00e9ance durant laquelle, selon plusieurs sources, le directeur du SEM lui meme Mario Gattiker leur a dit que le centre de proc\u00e9dure pour les nouveaux arrivants se situera \u00e0 Neuch\u00e2tel; plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur la commune de Boudry...\r\n****L\u00e0 o\u00f9 se trouve d\u00e9j\u00e0 un centre f\u00e9d\u00e9ral pour l'h\u00e9bergment de requ\u00e9rants... \r\nExact \u00e0 Perreux. Ce centre d'une capacit\u00e9 de 250 places... devrait passer \u00e0 450 voire 500 lits. C'est l\u00e0, sur un site unique, qu'une demande d'asile ordinaire devra \u00eatre trait\u00e9e en moins de 140 jours... selon la r\u00e9forme voulue par Simonetta Sommaruga. \r\nQuant aux 3 centres de d\u00e9parts... en vue du renvoi des requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s... ils se trouveront \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 Fribourg sur la commune de Chevrilles et enfin \u00e0 Vallorbe dans le canton de Vaud. \r\n****Un dispositif confirm\u00e9 par les cantons concern\u00e9s?\r\nNon pas officiellement. Selon eux les discussions se poursuivent.... mais selon nos informations... ils attendent la semaine prochaine pour arr\u00eater une position commune suite \u00e0 cette d\u00e9cision du SEM... plut\u00f4t dur \u00e0 avaler surtout pour les cantons de Fribourg et Vaud... En voyant la fronde populaire contre la nouvelle affectation du centre de la Guglera \u00e0 Chevrilles, Fribourg voulait le centre de proc\u00e9dure... et ses - entre guillements - bons migrants. Sans succ\u00e8s. Echec aussi pour les Vaudois. Ils avaient pourtant milit\u00e9, avec l'accord des autres cantons romands, pour \u00e9tablir ce tr\u00e8s convoit\u00e9 centre de proc\u00e9dure sur 2 sites: Vallorbe et Perreux. Aujourd'hui plusieurs sources affirment que le SEM n'a pas retenu cette option.    \r\n****un plan dur \u00e0 avaler surtout pour les cantons de Fribourg et Vaud... \r\nEn voyant la fronde populaire contre la nouvelle affectation du centre de la Guglera \u00e0 Chevrilles, Fribourg voulait le centre de proc\u00e9dure... et ses - entre guillements - bons migrants. Sans succ\u00e8s. Echec aussi pour les Vaudois. Ils avaient pourtant milit\u00e9, avec l'accord des autres cantons romands, pour \u00e9tablir ce tr\u00e8s convoit\u00e9 centre de proc\u00e9dure sur 2 sites: Vallorbe et Perreux. \r\n****Du coup marc c'est plut\u00f4t surprenant de la part du SEM de mettre un centre de d\u00e9part dans le canton de Vaud - lanterne rouge des renvois\r\nClairement. Les Vaudois ont souvent \u00e9t\u00e9 tanc\u00e9 pour leur lenteur...une lenteur que la Conf\u00e9d\u00e9ration pourra gr\u00e2ce \u00e0 une modification l\u00e9gislative... dor\u00e9navant sanctionner en retenant certaines subventions. Et puis il y a aussi une question de financement... le concept multisite aurait co\u00fbt\u00e9 bien trop cher... combien exactement? Le SEM est convoqu\u00e9 la semaine prochaine pour rencontrer les cantons romands... leur donner des chiffres... et tenter de les convaincre du bien fond\u00e9 de sa d\u00e9cision.", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration a choisi l'emplacement des futurs centres f\u00e9d\u00e9raux romands pour requ\u00e9rants, a appris la RTS. Neuch\u00e2tel abritera le centre d'enregistrement; Vaud, Gen\u00e8ve et Fribourg ceux de renvoi."], "alternativeTitle": ["L'emplacement des centres f\u00e9d\u00e9raux romands pour requ\u00e9rants d\u00e9cid\u00e9  / FOR_2015-10-23T18:00:00_developpement-1", "Forum du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172565"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le d\u00e9mon Viradha (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E3E08DA7-2088-4E3F-9C06-0CFD8F640FD5", "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9mon Viradha (2/2)", "Le d\u00e9mon Viradha (2/2) / OTWO_2015-10-23T10:50:00_la-grosse-mytho", "Le d\u00e9mon Viradha (2/2) / OTWO_2015-10-23T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153253", "ece-7153247"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Julien Bouissoux: Nouvelles (5/5) : Le tour du propri\u00e9taire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-75E9833B-51B8-4E50-A7E4-0D7B591D1079", "durationSec": 1757, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Julien Bouissoux, \u00e9crivain et sc\u00e9nariste franco-suisse, a publi\u00e9 plusieurs ouvrages, romans et r\u00e9cits, et on lui doit aussi des sc\u00e9narios originaux et d'adaptations pour le cin\u00e9ma.Les r\u00e9cits de la semaine sont tir\u00e9s de son recueil \"Une autre vie parfaite\" paru aux \u00e9ditions L'\u00c2ge d'Homme.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 23.10.2015", "Imaginaire du 23.10.2015", "Julien Bouissoux: Nouvelles (5/5) / IMA_2015-10-23T16:00:45_imaginaire", "Julien Bouissoux: Nouvelles (5/5) / IMA_2015-10-23T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"Le tour du propri\u00e9taire\"", "\"Le tour du propri\u00e9taire\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153087", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arnaudon, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouissoux, Julien", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153087", "ece-7153086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-5A19BFC3-02C5-48DD-9D48-0EADDA0ECD2A", "durationSec": 975, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hillyry Clinton, ancienne secr\u00e9taire d'\u00e9tat et candidate d\u00e9mocrate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux USA;Marcovitch;Pierre-Yves Grivel , pr\u00e9sident du PLR bernois;Andreas Auer, chancelier du canton de Berne;L\u00e9o Lacroix, d\u00e9fenseur du FC Sion; / reprise TV\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/COMMISSION ENQU\u00caTE MAILS CLINTON) Onze heures. ONZE heures d'audition face au Congr\u00e8s am\u00e9ricain\u00a0: l'\u00e9preuve franchie hier par l'ancienne Secr\u00e9taire d'Etat Hillary Clinton. La commission d'enqu\u00eate sur l'attentat de Benghazi a donn\u00e9 lieu \u00e0 un feu de questions de la part des parlementaires r\u00e9publicains, et aux protestations des \u00e9lus d\u00e9mocrates qui d\u00e9noncent un harc\u00e8lement \u00e0 vis\u00e9e politique. \r\nGrande favorite d\u00e9mocrate pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Hillary Clinton s'en est sortie, Philippe Revaz, avec les honneurs.\r\n(11/ISRAEL VIOLENCES NETANYAHOU PAPIER) ***L'actuel secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, John Kerry, \u00e9tait lui \u00e0 Berlin, hier, o\u00f9 il a appel\u00e9 Isra\u00e9liens et Palestiniens \u00e0 \"s'\u00e9carter du pr\u00e9cipice\".\r\nC'\u00e9tait apr\u00e8s une rencontre avec le premier ministre isra\u00e9lien, Binyamin Netanyahu, et avant celles, aujourd'hui, avec le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas et le roi Abdallah de Jordanie. \r\nBinyamin Netanyahu qui semble d\u00e9pass\u00e9 par la vague de violences qui secoue Isra\u00ebl, alors qu'il s'est toujours pos\u00e9, pourtant, en garant de la s\u00e9curit\u00e9 des Isra\u00e9liens. \r\nAude Marcovitch\r\nEt aujourd'hui, les musulmans ont appel\u00e9 \u00e0 manifester apr\u00e8s la grande pri\u00e8re, dans les Territoires et en Tunisie. \r\nLe Quartette pour le proche-orient - Russie, Etats-Unis, Union europ\u00e9enne et ONU - se r\u00e9unit, lui, cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Vienne.\r\n(D1/TOUR A BE, UN DEMI-MILLION DE FRANCS AUX CITOYENS) ***En suisse maintenant...\r\nIl y aura un second tour pour la course au conseil des Etats dans le canton de Berne: le candidat arriv\u00e9 10\u00e8me refuse de se retirer.\r\nBruno Moser, \"hors-parti\", compte 40 fois moins de voix que les deux premiers, Werner Luginn-b\u00fchl et Hans St\u00f6ckli, qui sont assur\u00e9s de remporter le scrutin.\r\nMais l'acharnement du troisi\u00e8me homme impose donc un second tour sans enjeux, \u00e0 la charge des collectivit\u00e9s publiques. \r\nCe qui fait grincer de nombreuses dents, Alain Arnaud. \r\nEt au chapitre des des seconds tours...\r\nOn rappellera \u00e0 Fribourg l'entr\u00e9e dans la course du conseiller national UDC Jean-Fran\u00e7ois Rime, face au socialiste Christian Levrat et au PDC Beat Von Lanthen.\r\n(01/GEOGRAPHIE DU VOTE PAPIER) La droite en p\u00e9riph\u00e9rie, la gauche au centre-ville.\r\nUn clivage politique encore accentu\u00e9 par les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du week-end dernier. \r\nPietro Bugnon, la progression de l'UDC dans les communes p\u00e9riurbaines est forte, notamment en Suisse al\u00e9manique...\r\n(02/POMMES EXPO MILAN PAPIER) ***Et l'on reparle des pesticides dans les pommes...\r\nDans sa campagne contre les r\u00e9sidus de ces produits dans les fruits,  Greenpeace ne laisse d\u00e9cid\u00e9ment rien passer. \r\nL'ONG est all\u00e9e jusqu'\u00e0 \"espionner\" le pavillon de la Suisse \u00e0 l'exposition universelle de Milan, o\u00f9 l'on distribue notamment des pommes s\u00e8ch\u00e9es. \r\nEt, Ludovic Rocchi, selon un rapport que vous avez pu vous procurrer, ces pommes ne semblent pas innocentes...\r\nLudovic Rocchi que l'on retrouve apr\u00e8s ce journal, pour tirer un bilan g\u00e9n\u00e9ral de cette Exposition universelle de Milan, \u00e0 une semaine de sa fermeture...\r\n(D6/ACCORD UE-KOSOVO) Rapprochement \u00e0 l'ordre du jour entre le Kosovo et l'Union europ\u00e9enne. \r\nOn l'a appris hier, Romain Clivaz l'ancienne province serbe va signer son premier accord d'importance avec l'Union...\r\n(13/FRANCE 2 MARINE LE PEN PAPIER) ***En France, l'\u00e9pilogue de la pol\u00e9mique qui occupe le monde politico-m\u00e9diatique depuis des jours...\r\nL'\u00e9mission \u00ab des paroles et des actes \u00bb sur France 2, qui devait avoir lieu hier soir, avec Marine Le Pen en invit\u00e9e fil-rouge, \u00e0 quelques semaines des \u00e9lections r\u00e9gionales, a \u00e9t\u00e9 finalement annul\u00e9e par la direction de la cha\u00eene. \r\nLe r\u00e9cit d'Ariane Hasler.\r\n(21/FOOT SION-BORDEAUX ITW LEO LACROIX) Football... en Europa League, hier soir...\r\nUne bonne cuv\u00e9e pour le FC Sion \u00e0 Bordeaux - elle est tr\u00e8s facile...\r\n1 \u00e0 0\r\nLes Valaisans qui sont en t\u00eate de leur groupe avec quatre points d'avance sur Liverpool qui a fait match \u00e0 domicileface  au Rubin Kazan 1 \u00e0 1.  \r\nC'est le d\u00e9fenseur L\u00e9o Lacroix qui a marqu\u00e9 le but de la victoire, pour Sion... mais \u00e0 l'issue de la partie, il ne tirait pas la couverture \u00e0 lui :\r\nEt selon le quotidien l'Equipe et l'agence france presse, le pr\u00e9sident du club valaisan, Christian Constantin aurait tenu des propos racistes \u00e0 l'encontre de l'internatinal tunisien de Bordaux, Wahbi Kaz-ri, expuls\u00e9 hier soir \u00e0 la 87\u00e8me minute, en raison d'un d\u00e9but de bagarre. Ces deux sources citent des t\u00e9moins de la sc\u00e8ne. Questionn\u00e9 par \"L'Equipe\" un officiel de l'UEFA n'a pas souhait\u00e9 confirmer.\r\nWahbi Kaz-ri a aussi eu un accrochage avec l'entraineur du FC Sion Didier THolot, qui a lui aussi \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 en tribune pour la fin du match.\r\nSion recevra Bordeaux le 5 novembre \u00e0 Tourbillon. Une victoire le qualifierait pour les seizi\u00e8mes de finale.  \r\nB\u00e2le en revanche a but la tasse au Stade St-Jacques, s'incliant 2 \u00e0 1 contre Belenn-ennses.\r\n*\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-23T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-23T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172617", "ece-7172598"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-116ED0A9-01C8-492C-B62E-0B2355376F1C", "durationSec": 495, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le ch\u00f4meur face \u00e0 son conseiller ORP, la pr\u00e9sence de plomb dans la chasse, la formation des pompiers volontaires ou encore la vie en camping \u00e0 l'ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le ch\u00f4meur face \u00e0 son conseiller ORP, la pr\u00e9sence de plomb dans la chasse, la formation des pompiers volontaires ou encore la vie en camping \u00e0 l'ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2015-10-23T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153574"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Des \u00e9glises allemandes s'\u00e9l\u00e8vent en rempart contre le racisme", "id": "sound-68D2D76D-5AC9-4A8B-ACD4-23D93A41D409", "durationSec": 106, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des \u00e9glises allemandes s'\u00e9l\u00e8vent en rempart contre le racisme(EGLISES ALLEMANDES CONTRE LE RACISME) 6h27 Chronique de RTSreligion\r\nLa chronique de RTSreligion, avec vous Gabrielle Desarzens... bonjour...\r\nOn se rend ce matin en Allemagne, pays qui conna\u00eet une vague d'immigration sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis la Seconde Guerre mondiale... et o\u00f9 l'Eglise protestante de Rh\u00e9nanie s'oppose \u00e0 toute \u00ab \u00e9vang\u00e9lisation cibl\u00e9e des musulmans \u00bb. Une fa\u00e7on de r\u00e9agir au racisme ambiant, Gabrielle. \r\nOui, dans une r\u00e9cente prise de position, cette deuxi\u00e8me plus grande Eglise d'Allemagne suit un appel lanc\u00e9 par son association faiti\u00e8re pour que personne ne soit \u00ab forc\u00e9 \u00bb ou \u00ab dup\u00e9 \u00bb par l'\u00e9vang\u00e9lisation.\r\nCes prises de parole s'inscrivent dans une r\u00e9flexion amorc\u00e9e suite \u00e0 l'attaque des tours new-yorkaises du11 septembre 2001... et elles veulent profiler les Eglises de fa\u00e7on claire dans le d\u00e9bat socioreligieux. La faiti\u00e8re protestante a en ce sens et r\u00e9cemment plusieurs fois d\u00e9nonc\u00e9 le mouvement Pegida. Elle refuse de parler \u00ab d'islamisation \u00bb de la soci\u00e9t\u00e9 allemande.  \r\n- Quel est le climat religieux actuellement en Allemagne ?\r\nL'Allemagne conna\u00eet une augmentation du nombre de Musulmans dont de nombreux Turcs d'origine. Selon Anne Durrer, porte-parole de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse, c'est devenu tr\u00e8s visible. \r\nCette visibilit\u00e9 occasionne actuellement un nouveau pic de violences contre les foyers de demandeurs d'asile. C'est ce que rapportait hier la police f\u00e9d\u00e9rale allemande. alors que le pays reste secou\u00e9 par l'accueil de milliers de migrants.\r\n- Que veulent communiquer les Eglises officielles ?\r\nA leurs yeux, la religion en soi n'est pas un crit\u00e8re d'accueil. Un certain nombre de citoyens allemands d\u00e9sirent en effet accueillir aujourd'hui des chr\u00e9tiens avant tout. Les Eglises ne partagent pas cette id\u00e9e. Elles estiment que c'est un dialogue et une d\u00e9couverte de l'autre qu'il faut entreprendre en priorit\u00e9. \r\n- Et qu'est-ce qu'elles font concr\u00e8tement en ce sens ?\r\nPour Anne Durrer et comme en Suisse, les catholiques et protestants d'Allemagne ont des services d'aum\u00f4nerie aupr\u00e8s des migrants, quelle que soit leur religion ; soit un travail d'\u00e9coute et d'aide \u00e0 l'int\u00e9gration. \r\nEt dans ce travail, ils sont relay\u00e9s par les paroisses pour qui l'accompagnement - comme des cours de langues par exemple - n'est pas li\u00e9 \u00e0 un objectif de conversion.\r\nMerci Gabrielle Desarzens.", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne, l\u2019Eglise protestante de Rh\u00e9nanie se dit oppos\u00e9e \u00e0 toute \"\u00e9vang\u00e9lisation cibl\u00e9e des musulmans\". Une fa\u00e7on de r\u00e9agir au racisme ambiant.", "En Allemagne, l\u2019Eglise protestante de Rh\u00e9nanie se dit oppos\u00e9e \u00e0 toute \"\u00e9vang\u00e9lisation cibl\u00e9e des musulmans\". Une fa\u00e7on de r\u00e9agir au racisme ambiant.", "En Allemagne, l\u2019Eglise protestante de Rh\u00e9nanie se dit oppos\u00e9e \u00e0 toute \"\u00e9vang\u00e9lisation cibl\u00e9e des musulmans\". Une fa\u00e7on de r\u00e9agir au racisme ambiant."], "alternativeTitle": ["Des \u00e9glises allemandes s\u2019\u00e9l\u00e8vent en rempart contre le racisme", "Des \u00e9glises allemandes s\u2019\u00e9l\u00e8vent en rempart contre le racisme / JDM_2015-10-23T06:27:00_rtsreligion", "Des \u00e9glises allemandes s\u2019\u00e9l\u00e8vent en rempart contre le racisme / JDM_2015-10-23T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172620", "ece-7172600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Best of (5/5)", "id": "sound-C3203810-2B6C-4511-973C-2C6CEE989770", "durationSec": 3553, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 12:06:07-12:06:19 / * \"Les Dicodeurs\" vous offrent une s\u00e9lection des meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 23.10.2015", "Best of / DIC_2015-10-23T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 23.10.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-10-23T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2015-10-23T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["\"Les Dicodeurs\" vous offrent une s\u00e9lection des meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "\"Les Dicodeurs\" vous offrent une s\u00e9lection des meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153551", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153551", "ece-7153550"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 23.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C910884F-80ED-4757-BF39-2C818C30DCEF", "durationSec": 300, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-23T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-23T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153307", "ece-7153290"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Fushia a une application qui d\u00e9code le langage f\u00e9minin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF0882F3-1536-415E-9C4E-2DDDFE086D57", "durationSec": 213, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chazoom 2", "Chazoom 2 / OTWO_2015-10-23T09:15:00_tartare", "Chazoom 2 / OTWO_2015-10-23T09:15:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153254", "ece-7153248"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La famille dans tous ses \u00e9tats (5/5) : Une famille recompos\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4D76E63-D3E2-4890-8A8B-A9DCFCADA3C0", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 1753, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "famille", "synode", "pape", "catholicisme"], "excerpt": "Depuis deux ans, la famille est observ\u00e9e par l'Eglise catholique. Au terme de ce synode voulu par le pape Fran\u00e7ois, les questions pos\u00e9es vont peut-\u00eatre trouver des r\u00e9ponses. Elles sont nombreuses (le sens du mariage, l'accueil des personnes homosexuelles, la contraception, le r\u00f4le de la femme) et les attentes grandes envers l'Eglise catholique. Avec Anne Soupa, bibliste et pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence catholique des baptis\u00e9s francophones. Elle a publi\u00e9 \"Fran\u00e7ois, la divine surprise\" aux Editions M\u00e9diaspaul.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 23.10.2015", "La famille dans tous ses \u00e9tats (5/5) / AVE_2015-10-23T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 23.10.2015", "La famille dans tous ses \u00e9tats (5/5) / AVE_2015-10-23T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Une famille recompos\u00e9e.\nDepuis deux ans, la famille est observ\u00e9e par l\u2019Eglise catholique. Au terme de ce synode voulu par le pape Fran\u00e7ois, les questions pos\u00e9es vont peut-\u00eatre trouver des r\u00e9ponses. Elles sont nombreuses (le sens du mariage, l\u2019accueil des personnes homosexuelles, la contraception, le r\u00f4le de la femme) et les attentes grandes envers l\u2019Eglise catholique.\nAvec Anne Soupa, bibliste et pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence catholique des baptis\u00e9s francophones. Elle a publi\u00e9 \"Fran\u00e7ois, la divine surprise\" aux Editions M\u00e9diaspaul.", "Une famille recompos\u00e9e.\nDepuis deux ans, la famille est observ\u00e9e par l\u2019Eglise catholique. Au terme de ce synode voulu par le pape Fran\u00e7ois, les questions pos\u00e9es vont peut-\u00eatre trouver des r\u00e9ponses. Elles sont nombreuses (le sens du mariage, l\u2019accueil des personnes homosexuelles, la contraception, le r\u00f4le de la femme) et les attentes grandes envers l\u2019Eglise catholique.\nAvec Anne Soupa, bibliste et pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence catholique des baptis\u00e9s francophones. Elle a publi\u00e9 \"Fran\u00e7ois, la divine surprise\" aux Editions M\u00e9diaspaul."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bibliste, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence catholique des baptis\u00e9s", "name": "Soupa, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Journaliste", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153123", "ece-7153122"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Vernissage du quatri\u00e8me album d'Eric Constantin", "id": "sound-1F4FF800-9A42-4D57-A49C-53AC4C6BAFDF", "durationSec": 3413, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au Bilboquet, d\u00e9but octobre 2015, Eric Constantin, artiste valaisan d\u00e9sormais install\u00e9 \u00e0 Fribourg, a pr\u00e9sent\u00e9 sur sc\u00e8ne son quatri\u00e8me album: \"Tour de man\u00e8ge\". Un vernissage pratiquement \u00e0 domicile pour de nouveaux titres qui ont trait \u00e0 l'enfance. Bien entour\u00e9 sur sc\u00e8ne , l'artiste a offert un spectacle sensible et rythm\u00e9.\r\nReflets sonores \u00e0 suivre sur Option Musique le vendredi 23 octobre 2015 \u00e0 20h.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 23.10.2015", "Vernissage du quatri\u00e8me album d'Eric Constantin / LSC_2015-10-23T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 23.10.2015", "Vernissage du quatri\u00e8me album d'Eric Constantin / LSC_2015-10-23T20:03:00_label-scene"], "alternativeExcerpt": ["Au Bilboquet, d\u00e9but octobre 2015, Eric Constantin, artiste valaisan d\u00e9sormais install\u00e9 \u00e0 Fribourg, a pr\u00e9sent\u00e9 sur sc\u00e8ne son quatri\u00e8me album: \"Tour de man\u00e8ge\". Un vernissage pratiquement \u00e0 domicile pour de nouveaux titres qui ont trait \u00e0 l'enfance. Bien entour\u00e9 sur sc\u00e8ne , l'artiste a offert un spectacle sensible et rythm\u00e9.\n\nReflets sonores \u00e0 suivre sur Option Musique le vendredi 23 octobre 2015 \u00e0 20h.", "Au Bilboquet, d\u00e9but octobre 2015, Eric Constantin, artiste valaisan d\u00e9sormais install\u00e9 \u00e0 Fribourg, a pr\u00e9sent\u00e9 sur sc\u00e8ne son quatri\u00e8me album: \"Tour de man\u00e8ge\". Un vernissage pratiquement \u00e0 domicile pour de nouveaux titres qui ont trait \u00e0 l'enfance. Bien entour\u00e9 sur sc\u00e8ne , l'artiste a offert un spectacle sensible et rythm\u00e9.\n\nReflets sonores \u00e0 suivre sur Option Musique le vendredi 23 octobre 2015 \u00e0 20h."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153361", "ece-7153360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'accident de car en France est le plus meurtrier depuis 33 ans", "id": "sound-E4E6E8C4-EA67-4BB2-9CAE-54D220A425F4", "durationSec": 158, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'accident de car en France est le plus meurtrier depuis 33 ans18h France accident mortel car camion\r\n*** En France\r\nOn revient sur cet accident de ce matin en Gironde, l'accident de car le plus meurtrier en France depuis 33 ans. \r\nUn car transportant des retrait\u00e9s qui partaient en excursion en entr\u00e9 en collusion avec un camion dans un virage. Le car s'est enflamm\u00e9 sit\u00f4t apr\u00e8s l'impact\r\n43 personnes ont trouv\u00e9 la mort dans les flammes. \r\nParmi les victimes, le fils de trois ans du chauffeur du camion, il se trouvait \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s dans la cabine. Il y a 8 rescap\u00e9s dont le chauffeur du car, mais 4 sont gri\u00e8vement bless\u00e9s. \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris est ce que ce soir on est sait plus sur les circonstances de cet accident ? \r\nLe sc\u00e9nario se pr\u00e9cise un peu ce soir.on a donc une route tr\u00e8s sinueuse en for\u00eat, un camion dans un sens un car dans l'autre.le camion est apparemment un peu d\u00e9port\u00e9 sur la gauche, voir arr\u00eat\u00e9 et le car ne parvient pas \u00e0 l'\u00e9viter. .c'est le choc et tout de suite apr\u00e8s les flammes.le chauffeur du car qui a surv\u00e9cu, a expliqu\u00e9 avoir compris qu'il y aurait un impact et juste avant celui-ci il a actionn\u00e9 l'ouverture des portes avant la collision, 7 personnes ont pu \u00e9chapper aux flammes avec lui.il semble aussi qu'un conducteur qui suivait le car les ait aid\u00e9s en cassant des vitres..\r\nMais de nombreuses questions subsistent .la route \u00e9tait-elle glissante, il semble qu'il y a avait de la ros\u00e9e \u00e0 cette heure-l\u00e0, mais aussi pourquoi le car a t'il  pris feu aussi vite ? un incendie soudain et rapide,  inhabituel a confirm\u00e9 toute \u00e0 l'heure le patron des gendarmes de gironde.\r\nRELANCE : Ariane l'enqu\u00eate sera tr\u00e8s longue.\r\nOui plusieurs semaines en tous cas, c'est ce m\u00eame patron des gendarmes qui l'a expliqu\u00e9 toute \u00e0 l'heure.  parce que la carcasse du bus est totalement carbonis\u00e9e.ce qui va rendre les investigations difficiles.. \r\n200 gendarmes et 60 pompiers sont sur place et leur priorit\u00e9 pour l'instant c'est d'identifier les victimes pour rendre les corps aux familles, dont certaines sont d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9e sur place.. Un travail lui aussi compliqu\u00e9 par l'\u00e9tat de la sc\u00e8ne de l'accident avec des corps toujours pris au pi\u00e8ge des d\u00e9bris. selon le patron des gendarmes, l'identification des victimes pourrait prendre jusqu'\u00e0  trois jours.\r\nRELANCE : et un d\u00e9but de pol\u00e9mique d\u00e9j\u00e0 autour de cet accident.\r\nCe matin d\u00e9j\u00e0 certains habitants d\u00e9non\u00e7aient un virage particuli\u00e8rement dangereux.et c'est surtout Noel Mam\u00e8re, le d\u00e9put\u00e9 de Gironde qui lanc\u00e9 la pol\u00e9mique sur la loli Macon, une loi qui lib\u00e9ralisre le secteur des autocar tout en n'investissant pas pour am\u00e9liorer l'att des routes..auucn dpite que cette question reveindra dans le d\u00e9bat public, mais pourle coup Noel Mam\u00e8re a commis un contre temps politique et ^sets fait", "alternativeExcerpt": ["L'accident de car qui s'est produit ce vendredi en Gironde, dans le sud-ouest de la France, est le plus meurtrier en France depuis 33 ans. Le poids-lourd transportant des retrait\u00e9s qui partaient en excursion est entr\u00e9 en collision avec un camion dans un virage. 43 personnes ont trouv\u00e9 la mort dans les flammes."], "alternativeTitle": ["L'accident de car en France est le plus meurtrier depuis 33 ans / FOR_2015-10-23T18:04:00_developpement-3", "Forum du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Asthme et nanoparticules", "id": "sound-D7401C0E-34FF-4B72-A468-565679520D58", "durationSec": 329, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "nanoparticule", "pollution automobile", "asthme"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barazonne-Argiroffo, Constance\r\nHuma Khamis r\u00e9v\u00e8le les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude sur les enfants asthmatiques. Les chercheurs de l'Universit\u00e9 de Paris-Sarclay ont trouv\u00e9 des nanotubes de carbone dans les cellules des poumons d'enfants asthmatiques vivant dans la r\u00e9gion parisienne. Les nanotubes de carbone sont des particules tr\u00e8s fines provenant probablement de gaz d'\u00e9chappement des v\u00e9hicules. Le commentaire de Constance Barazonne-Argiroffo, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et responsable de l'unit\u00e9 de pneumologie p\u00e9diatrique des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis r\u00e9v\u00e8le les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude sur les enfants asthmatiques. Les chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 de Paris-Sarclay ont trouv\u00e9 des nanotubes de carbone dans les cellules des poumons d\u2019enfants asthmatiques vivant dans la r\u00e9gion de parisienne. Les nanotubes de carbone sont des particules tr\u00e8s fines provenant probablement de gaz d\u2019\u00e9chappement des v\u00e9hicules. Le commentaire de Constance Barazonne-Argiroffo, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et responsable de l\u2019unit\u00e9 de pneumologie p\u00e9diatrique des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)."], "alternativeTitle": ["Asthme et nanoparticules / CQFD_2015-10-23T10:04:15_actu", "CQFD du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153588", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ederswiler est le seul village germanophone du canton du Jura. Situ\u00e9e \u00e0 deux pas de l'ancienne fronti\u00e8re bernoise du Laufonnais, la commune s'est progressivement adapt\u00e9e \u00e0 la situation atypique n\u00e9e de la question jurassienne dans les ann\u00e9es 1970", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A03F9DF6-6554-429D-B9C7-293AAE60E03A", "thematicGeographicals": ["Ederswiler", "Jura (canton)"], "durationSec": 382, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "bilinguisme", "question jurassienne"], "excerpt": "Lors de la cr\u00e9ation du canton du Jura, les autorit\u00e9s communales ont bien tent\u00e9 de retourner dans le canton de Berne, elles auraient pu se rattacher au Laufonnais. Mais l'histoire a voulu que cet ancien district jurassien rejoigne B\u00e2le-Campagne en 1994, coupant ainsi tout espoir aux partisans de l'ancien canton. D\u00e9sormais es relations se sont plut\u00f4t normalis\u00e9es, la grande majorit\u00e9 des habitants d'Ederswiler parlent aussi le fran\u00e7ais ou du moins le comprennent.", "alternativeExcerpt": ["InterCit\u00e9s se rend ce vendredi matin du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Ederswiler, le seul village germanophone du canton du Jura. La population jurassienne renouvelle en ce moment ses autorit\u00e9s cantonales et qu\u2019elle r\u00e9fl\u00e9chit aux moyens d\u2019\u2019accueillir prochainement la ville de Moutier. Situ\u00e9e \u00e0 deux pas de l\u2019ancienne fronti\u00e8re bernoise du Laufonnais, la commune d\u2019Ederswiler s\u2019est progressivement adapt\u00e9e \u00e0 la situation atypique n\u00e9e de la question jurassienne dans les ann\u00e9es 70.", "InterCit\u00e9s se rend ce vendredi matin du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Ederswiler, le seul village germanophone du canton du Jura. La population jurassienne renouvelle en ce moment ses autorit\u00e9s cantonales tout en r\u00e9fl\u00e9chissant aux moyens d\u2019\u2019accueillir prochainement la ville de Moutier. Situ\u00e9e \u00e0 deux pas de l\u2019ancienne fronti\u00e8re bernoise du Laufonnais, la commune d\u2019Ederswiler s\u2019est progressivement adapt\u00e9e \u00e0 la situation atypique n\u00e9e de la question jurassienne dans les ann\u00e9es 70.", "InterCit\u00e9s se rend ce vendredi matin du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Ederswiler, le seul village germanophone du canton du Jura. La population jurassienne renouvelle en ce moment ses autorit\u00e9s cantonales tout en r\u00e9fl\u00e9chissant aux moyens d\u2019\u2019accueillir prochainement la ville de Moutier. Situ\u00e9e \u00e0 deux pas de l\u2019ancienne fronti\u00e8re bernoise du Laufonnais, la commune d\u2019Ederswiler s\u2019est progressivement adapt\u00e9e \u00e0 la situation atypique n\u00e9e de la question jurassienne dans les ann\u00e9es 70."], "alternativeTitle": ["Ederswiler, un village qui se \"jurassise\"", "Ederswiler, un village qui se \"jurassise\" / JDM_2015-10-23T06:18:00_intercites", "Ederswiler, un village qui se \"jurassise\" / JDM_2015-10-23T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du cercle scolaire qui englobe Ederswiler", "name": "Luthi, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassienne de la formation, de la culture et des sports", "name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "maire d\u2019Ederswiler", "name": "Girodat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Del\u00e9mont ", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172619", "ece-7172599"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Garder la monnaie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-78FFD45F-208E-4BEA-97AE-F7592F46DC7C", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Garder la monnaie", "Garder la monnaie / OTWO_2015-10-23T09:50:00_hotline", "Garder la monnaie / OTWO_2015-10-23T09:50:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153250", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153250", "ece-7153244"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "La soprano Virginia Zeani (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1C42F4F4-3B7B-4B09-98DD-F5F64D0BC0E6", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 6959, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zeani, Virginia"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Dans l'imm\u00e9diate apr\u00e8s-guerre, elle a \u00e9t\u00e9 l'une des grandes voix de soprano lyrique mais aussi une interpr\u00e8te chevronn\u00e9e dans un r\u00e9pertoire extr\u00eamement vaste. N\u00e9e en Transylvanie roumaine le 21 octobre 1925, elle fait ses \u00e9tudes universitaires et musicales \u00e0 Bucarest o\u00f9 elle rencontre un professeur de chant russe, Lidia Lipkovska. Elle se rend ensuite aupr\u00e8s du grand t\u00e9nor Aureliano Pertile qui la fait d\u00e9buter \u00e0 Bologne dans \"La Traviata\" en septembre 1948: elle y trouve le r\u00f4le de sa vie, Violetta, qu'elle chantera plus de 800 fois au cours de sa carri\u00e8re. Elle aborde ensuite le Bellini des \"Puritains\" \u00e0 Florence, de \"La Somnambule\" \u00e0 Catania. Mais c'est sa Violetta qui la fait afficher au Stoll Theatre de Londres en mai 1953, \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome en octobre 1954. Aux Thermes de Caracalla, \u00e0 Z\u00fcrich, \u00e0 Turin, elle s'impose avec \"Lucia di Lammermoor\". Le 10 d\u00e9cembre 1956, elle finit par d\u00e9buter \u00e0 la Scala de Milan avec Cleopatra dans le \"Giulio Cesare\" de Haendel, avant d'assurer la cr\u00e9ation mondiale de \"Dialogues des Carm\u00e9lites\" en campant Blanche de la Force. Puis sa Violetta la fait para\u00eetre \u00e0 Lisbonne, \u00e0 Paris, \u00e0 Vienne, \u00e0 Mexico, au Covent Garden de Londres, au Liceu de Barcelone. A Livourne, \u00e0 Naples, elle se tourne vers le v\u00e9risme en chantant \"Il Piccolo Marat\" de Mascagni, alors qu'elle ose affronter le Rossini dramatique en exhumant \"Otello\" \u00e0 Rome, \"Zelmira\" \u00e0 Naples.", "alternativeTitle": ["Vocalises du 23.10.2015", "Vocalises du 23.10.2015", "La soprano Virginia Zeani (1/2) / VOC_2015-10-23T14:04:15_vocalises", "La soprano Virginia Zeani (1/2) / VOC_2015-10-23T14:04:15_vocalises"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423801.image", "alternativeExcerpt": ["Dans l'imm\u00e9diate apr\u00e8s-guerre, elle a \u00e9t\u00e9 l'une des grandes voix de soprano lyrique mais aussi une interpr\u00e8te chevronn\u00e9e dans un r\u00e9pertoire extr\u00eamement vaste. N\u00e9e en Transylvanie roumaine le 21 octobre 1925, elle fait ses \u00e9tudes universitaires et musicales \u00e0 Bucarest o\u00f9 elle rencontre un professeur de chant russe, Lidia Lipkovska. \n\nElle se rend ensuite aupr\u00e8s du grand t\u00e9nor Aureliano Pertile qui la fait d\u00e9buter \u00e0 Bologne dans \"La Traviata\" en septembre 1948: elle y trouve le r\u00f4le de sa vie, Violetta, qu'elle chantera plus de 800 fois au cours de sa carri\u00e8re. Elle aborde ensuite le Bellini des \"Puritains\" \u00e0 Florence, de \"La Somnambule\" \u00e0 Catania. Mais c'est sa Violetta qui la fait afficher au Stoll Theatre de Londres en mai 1953, \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome en octobre 1954. Aux Thermes de Caracalla, \u00e0 Z\u00fcrich, \u00e0 Turin, elle s'impose avec \"Lucia di Lammermoor\". \n\nLe 10 d\u00e9cembre 1956, elle finit par d\u00e9buter \u00e0 la Scala de Milan avec Cleopatra dans le \"Giulio Cesare\" de Haendel, avant d'assurer la cr\u00e9ation mondiale de \"Dialogues des Carm\u00e9lites\" en campant Blanche de la Force. Puis sa Violetta la fait para\u00eetre \u00e0 Lisbonne, \u00e0 Paris, \u00e0 Vienne, \u00e0 Mexico, au Covent Garden de Londres, au Liceu de Barcelone. \n\nA Livourne, \u00e0 Naples, elle se tourne vers le v\u00e9risme en chantant \"Il Piccolo Marat\" de Mascagni, alors qu'elle ose affronter le Rossini dramatique en exhumant \"Otello\" \u00e0 Rome, \"Zelmira\" \u00e0 Naples.", "Dans l'imm\u00e9diate apr\u00e8s-guerre, elle a \u00e9t\u00e9 l'une des grandes voix de soprano lyrique mais aussi une interpr\u00e8te chevronn\u00e9e dans un r\u00e9pertoire extr\u00eamement vaste. N\u00e9e en Transylvanie roumaine le 21 octobre 1925, elle fait ses \u00e9tudes universitaires et musicales \u00e0 Bucarest o\u00f9 elle rencontre un professeur de chant russe, Lidia Lipkovska. \n\nElle se rend ensuite aupr\u00e8s du grand t\u00e9nor Aureliano Pertile qui la fait d\u00e9buter \u00e0 Bologne dans \"La Traviata\" en septembre 1948: elle y trouve le r\u00f4le de sa vie, Violetta, qu'elle chantera plus de 800 fois au cours de sa carri\u00e8re. Elle aborde ensuite le Bellini des \"Puritains\" \u00e0 Florence, de \"La Somnambule\" \u00e0 Catania. Mais c'est sa Violetta qui la fait afficher au Stoll Theatre de Londres en mai 1953, \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome en octobre 1954. Aux Thermes de Caracalla, \u00e0 Z\u00fcrich, \u00e0 Turin, elle s'impose avec \"Lucia di Lammermoor\". \n\nLe 10 d\u00e9cembre 1956, elle finit par d\u00e9buter \u00e0 la Scala de Milan avec Cleopatra dans le \"Giulio Cesare\" de Haendel, avant d'assurer la cr\u00e9ation mondiale de \"Dialogues des Carm\u00e9lites\" en campant Blanche de la Force. Puis sa Violetta la fait para\u00eetre \u00e0 Lisbonne, \u00e0 Paris, \u00e0 Vienne, \u00e0 Mexico, au Covent Garden de Londres, au Liceu de Barcelone. \n\nA Livourne, \u00e0 Naples, elle se tourne vers le v\u00e9risme en chantant \"Il Piccolo Marat\" de Mascagni, alors qu'elle ose affronter le Rossini dramatique en exhumant \"Otello\" \u00e0 Rome, \"Zelmira\" \u00e0 Naples."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153093", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153093", "ece-7153092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : Marathon", "id": "sound-FB617F70-D216-4327-9339-F67DD3F241D5", "durationSec": 102, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marathon(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(Marathon)  \r\nPr\u00e8s de 15 mille coureurs participent ce week-end au  Marathon de Lausanne qui est class\u00e9 parmi les 20 plus beaux Marathons du Monde. Votre mot du jour, Georges Pop, c'est Marathon .\r\nEt certains d'entre vous doivent se dire : \u00e7a y est ! On va encore nous ressasser cette vieille histoire de messager parti de Marathon pour porter \u00e0 Ath\u00e8nes la nouvelle de la victoire des Grecs contre les Perses ; et qui, \u00e9puis\u00e9, aurait rendu l'\u00e2me en annon\u00e7ant la bonne nouvelle. H\u00e9 bien pas du tout ! Et pour une raison tr\u00e8s simple : ce messager n'a jamais exist\u00e9 ! C'est une l\u00e9gende invent\u00e9e d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque antique et qui s'est incrust\u00e9e pendant plus de 2 mille ans . Une l\u00e9gende tellement romanesque que lorsqu'on en a parl\u00e9 au Baron Pierre de Coubertin, l'inventeur des Jeux olympiques modernes qui vivait \u00e0 Lausanne, futur si\u00e8ge du CIO, eh bien il a d\u00e9cid\u00e9 d'introduire cette fameuse course \u00e0 pied sur une distance de 42 kilom\u00e8tres et des poussi\u00e8res, la distance suppos\u00e9e entre le champ de bataille et la cit\u00e9 d'Ath\u00e8nes.  Marathon est m\u00eame pass\u00e9 dans le langage courant, par exemple en politique pour \u00e9voquer  de laborieuses n\u00e9gociations. Mais revenons au messager . Les sources les plus fiables de l'\u00e9poque nous apprennent qu'un messager a bel et bien exist\u00e9. Mais il n'est jamais all\u00e9 \u00e0 Ath\u00e8nes. Non ! Il a couru sur 200 Km - et il n'est pas mort - pour demander l'aide Sparte avant la bataille ;  Sparte dont les soldats sont arriv\u00e9s trop tard. Et ce qui d\u00e9molit d\u00e9finitivement la th\u00e8se du mythique coureur de Marathon, c'est que tout de suite apr\u00e8s la bataille, c'est  toute l'arm\u00e9e Ath\u00e9nienne, avec armes et bagage et \u00e0 marche forc\u00e9e qui est retourn\u00e9 pr\u00e9cipitamment \u00e0 Ath\u00e8nes qui restait sous la menace de  la flotte Perse. C'est un fait historique acquis.. Le fameux Marathon n'a donc pas \u00e9t\u00e9 le fait d'un seul homme qui a couru, mais de toute une arm\u00e9e qui a march\u00e9. Une course qui ne fut pas un exploit individuel, mais bien un exploit collectif, n'en d\u00e9plaise \u00e0 la presse people de l'\u00e9poque...", "alternativeExcerpt": ["Ce vendredi matin, on s'arr\u00eate sur le mot \"marathon\" alors que pr\u00e8s de 15'000 coureurs participent ce week-end au  Marathon de Lausanne qui est class\u00e9 parmi les 20 plus beaux marathons du monde.", "Ce vendredi matin, on s'arr\u00eate sur le mot \"marathon\" alors que pr\u00e8s de 15'000 coureurs participent ce week-end au  Marathon de Lausanne qui est class\u00e9 parmi les 20 plus beaux marathons du monde.", "Ce vendredi matin, on s'arr\u00eate sur le mot \"marathon\" alors que pr\u00e8s de 15'000 coureurs participent ce week-end au  Marathon de Lausanne qui est class\u00e9 parmi les 20 plus beaux marathons du monde."], "alternativeTitle": ["Marathon", "Marathon / JDM_2015-10-23T07:15:00_le-mot-du-jour", "Marathon / JDM_2015-10-23T07:15:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172631", "ece-7172612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-B5AE2237-E779-4A29-B223-F2441A0F1ECD", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour la traditionnelle vente du \"Kit de survie\" organis\u00e9e pour la 12\u00e8me fois \u00e0 Lausanne et dans le canton de Vaud par cette fondation qui oeuvre depuis plus de 23 ans en faveur des exclus et des plus d\u00e9munis.\r\n--- plus value ---\r\nDepuis de longues ann\u00e9es, la Fondation M\u00e8re Sofia agit en faveur des personnes qui sont, dans leur individualit\u00e9 et leur vie, atteintes par un contexte social dont elles ont \u00e9t\u00e9 exclues et ce, quels que soient leur origine, leur ethnie, leur statut, leur religion, ou leurs ressources. Elle ouvre concr\u00e8tement contre les effets pervers que des principes comme la comp\u00e9titivit\u00e9, la rivalit\u00e9, la r\u00e9ussite et le profit font peser sur l'individu et contre toute forme de jugement et d'exclusion. Dans leurs activit\u00e9s de tous les jours, les entit\u00e9s de la Fondation M\u00e8re Sofia d\u00e9sormais au nombre de trois (Macadam Services, La Soupe Populaire et L'Echelle) donnent \u00e0 manger, offrent un peu de chaleur humaine, aident \u00e0 sortir de la spirale de l'endettement, procurent un toit de secours et permettent aux ch\u00f4meurs en fin de droit ainsi qu'aux autres personnes marginalis\u00e9es de retrouver un peu de dignit\u00e9.Afin de faire comprendre la r\u00e9alit\u00e9 des plus d\u00e9munis et r\u00e9colter des fonds qui, en compl\u00e9ment des subventions publiques, sont indispensables \u00e0 ses nombreuses actions de soutien en faveur de ceux qui dorment dehors, ne mangent pas \u00e0 leur faim et n'ont personne pour les soutenir, la Fondation M\u00e8re Sofia organise diverses manifestations durant l'ann\u00e9e comme des expositions, des concerts, ainsi que d'autres op\u00e9rations sp\u00e9ciales, comme la course aux sponsors et la d\u00e9sormais traditionnelle vente du Kit de survie. Vendu au prix de CHF 5.- dans la r\u00e9gion lausannoise et le canton de Vaud, cette action originale est organis\u00e9e pour la 12\u00e8me fois et consiste en un sachet contenant de quoi concocter une bonne soupe (une carotte, un oignon, un poireau, une pomme de terre et un carr\u00e9 de bouillon). Cette vente permet \u00e9galement d'interpeller la population sur le fait que l'hiver et le froid approchent \u00e0 grands pas et qu'un bol de soupe est pour certains l'unique repas de la journ\u00e9e.Les b\u00e9n\u00e9fices de cette vente sont chaque ann\u00e9e allou\u00e9s aux divers projets de la Fondation qui vise \u00e0 poursuivre sa lutte contre la mis\u00e8re et l'exclusion sociale via ses diverses entit\u00e9s. Et plus encore pour la Soupe Populaire, dont la fr\u00e9quentation, avec plus de 200 repas servis chaque soir en 2015, \u00e0 savoir 73'000 sur l'ann\u00e9e, n'aura jamais \u00e9t\u00e9 aussi importante! Par cons\u00e9quent, pour le bon d\u00e9roulement de la prochaine vente du Kit de survie le 7 novembre prochain, les responsables de la Fondation M\u00e8re Sofia recherchent:Des vendeurs b\u00e9n\u00e9voles pour participer \u00e0 la vente du \u00abKit de survie\u00bb\u00a0 qui aura lieu le samedi 7 novembre 2015 de 8h \u00e0 18h \u00e0 Lausanne, Prilly, Romanel, Allaman, Morges, Vevey et Yverdon (tranches de min.3h)", "alternativeExcerpt": ["Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour la traditionnelle vente du \"Kit de survie\" organis\u00e9e pour la 12\u00e8me fois \u00e0 Lausanne et dans le canton de Vaud par cette fondation qui oeuvre depuis plus de 23 ans en faveur des exclus et des plus d\u00e9munis.", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour la traditionnelle vente du \"Kit de survie\" organis\u00e9e pour la 12\u00e8me fois \u00e0 Lausanne et dans le canton de Vaud par cette fondation qui oeuvre depuis plus de 23 ans en faveur des exclus et des plus d\u00e9munis.", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour la traditionnelle vente du \"Kit de survie\" organis\u00e9e pour la 12\u00e8me fois \u00e0 Lausanne et dans le canton de Vaud par cette fondation qui oeuvre depuis plus de 23 ans en faveur des exclus et des plus d\u00e9munis."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 23.10.2015", "Chacun pour tous du 23.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-23T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-23T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153602", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153602", "ece-7153601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi et Simon Corthay", "id": "sound-EF9E0DEF-0195-45CE-B250-F299E9CE36F8", "durationSec": 416, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi et Simon Corthay(Presse al\u00e9manique et romande) Revue de presse\r\n*** La revue de presse avec Sandra Viscardi et Simon Corthay... ....et pour commencer un temple pour la litt\u00e9rature romande qui ouvrira en d\u00e9cembre...\u00e0 Lausanne...\r\nSVIS Prenez une librairie chr\u00e9tienne au sommet des escaliers du March\u00e9 qui ferme et 6 \u00e9diteurs qui s'allient pour la racheter....log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne, ils promettent de la d\u00e9dier \u00e0 la litt\u00e9rature romande....nous annonce 24H. L'id\u00e9e est celle d'Andonia Dimitri-jevic, la directrice de l'\u00e2ge d'homme...elle a propos\u00e9 \u00e0 ses coll\u00e8gues de s'occuper ensemble de cet espace qui va enfin donner de la visibilit\u00e9 \u00e0 une litt\u00e9rature romande en mal d'image. L'id\u00e9e s\u00e9duit B\u00e9n\u00e9dicte, la dessinatrice du quotidien craind tout de m\u00eame que cette nouvelle boutique ne soit qu'une ode \u00e0 l'auteur romand qui cartone...Jo\u00ebl Dicker...dont les livres sont les seuls en vitrine de sa version de la nouvelle officine qui ouvrira en d\u00e9cembre.\r\nJoel Dicker qui cartone...Ast\u00e9rix aussi...le dernier opus est sorti hier...le Papyrus de C\u00e9sar...un v\u00e9ritable rouleau compresseur selon Philippe Muri dans LA TRIBUNE DE GENEVE, une op\u00e9ration commerciale milim\u00e9tr\u00e9e, orchestr\u00e9e comme celle d'un blockbuster au cin\u00e9ma!\r\nSCOR ... et les derni\u00e8res aventures du Gaulois ont les honneurs de la Neue Zuercher Zeitung. Ast\u00e9rix rime avec Wikileaks, tant le journal s'est r\u00e9gal\u00e9 de ces allusions \u00e0 des oiseaux gazouilleurs et autres lanceurs d'alertes, ces clins d'oeil qui font le succ\u00e8s de la s\u00e9rie. La Nzz se demande d'ailleurs tr\u00e8s s\u00e9rieusement s'il ne s'agit pas du meilleur album depuis des d\u00e9cennies...\r\n*** D'Ast\u00e9rix le Gaulois \u00e0 Toni le Saint-Gallois...\r\nSCOR Toni Brunner sourit largement ce matin aux lecteurs du Blick: Hopp Toni, s'\u00e9crie le quotidien qui s'attarde sur le poulain de Christoph Blocher au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le pr\u00e9sident de l'UDC a beau nier \u00eatre candidat au gouvernement, le Blick n'y croit pas. C'est qu'il y a un pr\u00e9c\u00e9dent: Ueli Maurer, \u00e0 l'\u00e9poqu, avait aussi dit qu'ils n'\u00e9tait pas \u00e0 disposition de son parti pour briguer un fauteuil de ministre. Ueli Maurer qui \u00e9tait, \u00e0 l'\u00e9poque, tiens... pr\u00e9sident de l'UDC. Le Blick conclut en une phrase: celui qui dit non pense oui...\r\nAh ces \u00e9lections: elles n'en finissent pas de faire couler des flots d'encre. Et elles vont rendre aussi cette l\u00e9gislature inconfortable: pronostic de Christian Levrat dans le Bund et le Tages Anzeiger. Dans le viseur des socialistes, le PLR, qui doit se battre sur deux fronts - contre la gauche et contre l'UDC. Pour Christian Levrat, les lib\u00e9raux radicaux doivent faire leur choix une fois pour toutes: ou bien faire de la politique constructive (avec les troupes du centre et de la gauche) - ou se lancer dans quatre ans de blocage...\r\n*** Un autre homme aux pouvoirs presque magiques en bonne place encore ce matin...\r\nSVIS Eric Abidal....footballeur fran\u00e7ais, ex du Bar\u00e7a, greff\u00e9 du fois avant de revenir au meilleur niveau de jeu puis de prendre sa retraite. L'homme fait aujourd'hui campagne pour les greffes d'organes...il \u00e9tait hier \u00e0 la Maladi\u00e8re, \u00e0 Neuch\u00e2tel... pour entra\u00eener les jeunes du Xamax. L'EXPRESS l'a rencontr\u00e9...LE MATIN aussi mais \u00e0 Lausanne o\u00f9 l'ancien footballeur a visit\u00e9 des jeunes greff\u00e9s au CHUV....\"Le cancer ne m'a rien pris. Gr\u00e2ce \u00e0lui je suis devenu plus g\u00e9n\u00e9reux...\"parole \u00e9 m\u00e9diter ce matin...d'un homme qui s'est battu comme un beau diable pour retrouver une forme olympique!\r\n*** Et il y a parfois des outils th\u00e9rapeutiques originaux.... \r\nSVIS Les playmobil...ces petits personnages en plastic de votre enfance....Fabienne Cotting en a fait des instruments pour ces patients....LE MATIN raconte que cette th\u00e9rapeute fribourgeoise organise des sortes de jeux de r\u00f4le avec ces jouets...des jeux qui permettent \u00e0 ses patients de se mettre eux-m\u00eames en sc\u00e8ne pour aborder et r\u00e9veiller des souvenirs souvent douloureux. La m\u00e9thode a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e en Allemagne; cette fribourgeoise l'a import\u00e9e en Suisse. Ce qui lui vaudra de figurer dans un livre consacr\u00e9 \u00e0 l'histoire de la marque mythique....qui para\u00eetra d\u00e9but novembre!\r\n*** Economies scolaires et bancaires...\r\nSCOR Et dans le domaine de la finance, zoom sur Londres dans la NZZ, o\u00f9 les banques proc\u00e8dent actuellement \u00e0 de massives suppressions d'emploi. Exemple avec le Credit suisse, qui annonce se s\u00e9parer d'un tiers de ses 6600 employ\u00e9s. En cause, entre autres, des co\u00fbts de loyers et de salaires qui incitent les g\u00e9ants de la finance \u00e0 quitter par unit\u00e9s enti\u00e8res  les bords de la Tamise. L'\u00e9tranger - ou la campagne anglaise...\r\nDans la rubrique serrage de ceinture toujours, voici le plus gros paquet d'\u00e9conomies de l'histoire du canton de Lucerne. La Neue Luzerner Zeitung bien s\u00fbr, mais aussi le Tages Anzeiger pr\u00e9sentent la note: 110 millions d'\u00e9conomies par ann\u00e9e jusqu'en 2019. La formation est touch\u00e9e de plein fouet: vacances forc\u00e9es pour r\u00e9duire le salaire des enseignants, et des \u00e9colages qui prennent l'ascenseur. De 465 \u00e0 765 francs par an pour un Gymnasien... \r\n*** Du c\u00f4t\u00e9 de Zurich, l'ouverture d'une classe...\r\nSCOR Quatorze \u00e9l\u00e8ves... Ils viennent d'Erytr\u00e9e, d'Afghanistan et de Syrie. Et \u00e7a se passe bien: il y a sudffisamment d'enseignants tent\u00e9s par l'exp\u00e9rience et les camarades d'\u00e9cole se disent assez fiers d'accueillir les nouveaux, m\u00eame si les contacts se limitent pour l'instant \u00e0 des saluts amicaux et \u00e0 beaucoup d'observation, pour l'instant... \r\nSVIS Quand ils se mettent \u00e0 parler, il y a des facilit\u00e9s, comme ce recours \u00e0 des mots arabes. Le vocabulaire de nos jeunes est pass\u00e9 sous la loupe de LA LIBERTE ce matin....\"j'ai le seum, c'est trop la h\u00e8bs ici\"...pourrait on entendre devant une \u00e9cole...entendez par la j'ai la haine c'est la gal\u00e8re ici...l'\u00e9dition 2015 du petit dictionnaire de nos ados est directement inspir\u00e9 de l'arabe...le seum...un d\u00e9riv\u00e9 du mot arabe S\u00e8mm, le venin...devenu la haine dans le jargon de nos jeunes....la h\u00e8bs en droite ligne de x\u00e8bs, la prison en arabe...et dans le voc d'aujourd'hui...c'est la gal\u00e8re.....des expressions arabes aujourd'hui devenues des codes, des signes d'appartenance \u00e0 un groupe.\r\nEux ils appartiennent \u00e0 la m\u00eame famille...mais ce soir, ils seront chacun dans leur propre camp...le derby l\u00e9manique de ligue A de hockey entre Servette et le Lausanne HC, sera aussi le derby des Antonietti, d\u00e9taille LE MATIN...avec Benjamen, attaquant au LHC et Eliot, d\u00e9fenseur \u00e0 Gen\u00e8ve Servette. Et au milieu, pour arbitrer la rencontre, papa Christian!  Quand on vous disait que le hockey, c'\u00e9tait une hsitoire de passion de famille! Et que fait la maman? elle panse les plaies et les bosses de chacun et r\u00e9conforte l<es perdants!\r\n*** Se promener sur un c\u00e2ble \u00e0 417 m\u00e8tres au-dessus de Manhattan...\r\nSCOR Deux images dans le Bund: en une, la photo du funambule fran\u00e7ais Philippe Petit s'appr\u00eatant \u00e0 se lancer sur le cable tendu entre les Twin Towers, dans la brume matinale de ce 7 ao\u00fbt 1974. L'autre image est tir\u00e9e du film de Robert Zemeckis, The Walk, la promenade, qui vient de sortir en Suisse al\u00e9manique. Pr\u00e9sentation enthousiaste dans le quotidien bernois et le Tages Anzeiger. C'est la chronique d'une volont\u00e9 et d'un exploit, explique le correspondant des journaux \u00e0 New-York, mais c'est aussi celle d'une \u00e9poque d'avant le traumatisme du 11 septembre, celle o\u00f9   on pouvait imaginer la fragilit\u00e9 du funambule, mais jamais celle des tours jumelles...", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi et Simon Corthay", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi et Simon Corthay / JDM_2015-10-23T06:44:00_revue-de-presse", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi et Simon Corthay / JDM_2015-10-23T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172624", "ece-7172605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'ONU s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer son 70e anniversaire en grande pompe", "id": "sound-F1F2B80D-7B3C-43E6-BAEE-F2A48ABD95C6", "durationSec": 303, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric Ramel, sp\u00e9cialiste des institutions internationales \u00e0 Sciences-po Paris\r\nL'ONU s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer son 70e anniversaire en grande pompe3) ONU 70 ans ITW Ramel\r\nC'est demain l'anniversaire de...l'ONU ! 70 ans pour l'organisation des Nations unies.... ce \"machin\", comme disait le G\u00e9n\u00e9ral de gaulle dans les ann\u00e9es 60... \r\nUn anniversaire en grande pompe...avec des portes ouvertes notamment \u00e0 Gen\u00e8ve...mais surtout l'occasion  de se demander si cette immense insitution, regroupant 193 pays, est encore en phase avec le monde d'aujourd'hui? \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Ramel est sp\u00e9cialiste des institutions internationales \u00e0 Sciences-po Paris..Je lui ai demand\u00e9 s'il n'etait aps temps de reformer cette grande machine. Fr\u00e9d\u00e9ric Ramel.\r\n  (( TUM ven 23 oct RAMEL ONU 4'30''))\r\nC'etait donc Fr\u00e9d\u00e9ric Ramel, professeur \u00e0 Sciences-po Paris.", "alternativeExcerpt": ["Samedi marquera le 70e anniversaire de l'Organisation des Nations Unies (ONU). Un anniversaire en grande pompe, avec des portes ouvertes notamment \u00e0 Gen\u00e8ve. L'occasion de se demander si cette immense institution regroupant 193 pays est encore en phase avec le monde d'aujourd'hui. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Ramel, professeur de sciences politiques \u00e0 Sciences-Po Paris."], "alternativeTitle": ["L'ONU s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer son 70e anniversaire en grande pompe / TUM_2015-10-23T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Hallogouine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9FAE40EE-A19E-4A39-AA3E-F2DA1DEE858C", "durationSec": 185, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-23T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-23T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153255", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153255", "ece-7153249"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Zurich Assurances", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D890187-1D43-4675-9020-FF38A8377D61", "durationSec": 34, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2015-10-23T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2015-10-23T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153315", "ece-7153298"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (5/5) : Vivant parmi les vivants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2073B05E-2387-45B3-B7DA-E0F675EF1E33", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Par l'origine paysanne de sa m\u00e8re, une relation douloureuse et m\u00e9diocre, Cherpillod a commenc\u00e9 par d\u00e9tester la campagne et les paysans. Puis, en fin de parcours, il s'est install\u00e9 dans la Vall\u00e9e de Joux, ravi de pouvoir p\u00eacher et champignonner, humble vivant au milieu d'autres vivants, h\u00e9rons, salamandre et poissons.", "alternativeExcerpt": ["Vivant parmi les vivants.\nPar l\u2019origine paysanne de sa m\u00e8re, une relation douloureuse et m\u00e9diocre, Cherpillod a commenc\u00e9 par d\u00e9tester la campagne et les paysans. Puis, en fin de parcours, il s\u2019est install\u00e9 dans la Vall\u00e9e de Joux, ravi de pouvoir p\u00eacher et champignonner, humble vivant au milieu d\u2019autres vivants, h\u00e9rons, salamandre et poissons.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Vivant parmi les vivants.\nPar l\u2019origine paysanne de sa m\u00e8re, une relation douloureuse et m\u00e9diocre, Cherpillod a commenc\u00e9 par d\u00e9tester la campagne et les paysans. Puis, en fin de parcours, il s\u2019est install\u00e9 dans la Vall\u00e9e de Joux, ravi de pouvoir p\u00eacher et champignonner, humble vivant au milieu d\u2019autres vivants, h\u00e9rons, salamandre et poissons.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Vivant parmi les vivants.\nPar l\u2019origine paysanne de sa m\u00e8re, une relation douloureuse et m\u00e9diocre, Cherpillod a commenc\u00e9 par d\u00e9tester la campagne et les paysans. Puis, en fin de parcours, il s\u2019est install\u00e9 dans la Vall\u00e9e de Joux, ravi de pouvoir p\u00eacher et champignonner, humble vivant au milieu d\u2019autres vivants, h\u00e9rons, salamandre et poissons.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (5/5)", "Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (5/5) / MAT_2015-10-23T07:50:00_helvetica", "Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (5/5) / MAT_2015-10-23T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153132", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153132", "ece-7153125"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : Cut Scenes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1896CCA8-9921-4631-9E98-F0ECD795C2A1", "durationSec": 279, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mark Hagan-Guirey est un designer anglais qui ma\u00eetrise plut\u00f4t bien l'art du Karigami, une technique japonaise de papier d\u00e9coup\u00e9. Dans sa s\u00e9rie baptis\u00e9e \"Cut Scences\", il a recr\u00e9\u00e9 quelques sc\u00e8nes majeures issues des trois premiers films de Star Wars.\r\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.", "alternativeExcerpt": ["Mark Hagan-Guirey est un designer anglais qui ma\u00eetrise plut\u00f4t bien l\u2019art du Karigami, une technique japonaise de papier d\u00e9coup\u00e9. Dans sa s\u00e9rie baptis\u00e9e \"Cut Scences\", il a recr\u00e9\u00e9 quelques sc\u00e8nes majeures issues des trois premiers films de Star Wars.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.", "Mark Hagan-Guirey est un designer anglais qui ma\u00eetrise plut\u00f4t bien l\u2019art du Karigami, une technique japonaise de papier d\u00e9coup\u00e9. Dans sa s\u00e9rie baptis\u00e9e \"Cut Scences\", il a recr\u00e9\u00e9 quelques sc\u00e8nes majeures issues des trois premiers films de Star Wars.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.", "Mark Hagan-Guirey est un designer anglais qui ma\u00eetrise plut\u00f4t bien l\u2019art du Karigami, une technique japonaise de papier d\u00e9coup\u00e9. Dans sa s\u00e9rie baptis\u00e9e \"Cut Scences\", il a recr\u00e9\u00e9 quelques sc\u00e8nes majeures issues des trois premiers films de Star Wars.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015."], "alternativeTitle": ["Cut Scenes", "Cut Scenes / HAP_2015-10-23T18:50:00_happy-tardy", "Cut Scenes / HAP_2015-10-23T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153264", "ece-7153258"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 23.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2F71F58-AA3B-4BC1-8BF5-E2D7F434FE84", "durationSec": 200, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2015-10-23T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2015-10-23T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153238", "ece-7153229"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "\"Purcell seul \u00e9gala Blow\" (5/5) : 1694-1695", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FC3977A4-F4F0-4D4A-9A8A-AB801CDDC41C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Purcell, Henry", "Blow, John"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "17e si\u00e8cle"], "excerpt": "Rares sont les amiti\u00e9s f\u00e9condes entre deux compositeurs. L'amiti\u00e9 entre Henry Purcell et John Blow dut \u00eatre exceptionnelle, si l'on en juge par l'\u00e9change constant d'id\u00e9es musicales qu'op\u00e9r\u00e8rent les deux hommes pendant plus de vingt ans dans un esprit d'\u00e9mulation, et non de concurrence acharn\u00e9e. Si l'on conna\u00eet aujourd'hui un peu mieux la musique et la personnalit\u00e9 d'Henry Purcell, John Blow est demeur\u00e9 dans l'ombre de son illustre \u00e9l\u00e8ve. Magnifique organiste, membre \u00e9minent de la musique royale, excellent p\u00e9dagogue, grand compositeur, John Blow a form\u00e9 et soutenu Purcell, de dix ans son cadet, et l'ouvre du dernier se comprend mieux \u00e0 l'aune de celle du premier. D\u00e9couvrons donc qui \u00e9tait l'Amphion Anglais, et sa formidable contribution \u00e0 l'ouvre de l'Orph\u00e9e Britannique, dans un contexte musical et politique rude mais stimulant. 5/5 : Disparition de Purcell. Amphion pleure Orph\u00e9e. Correspondance depuis l'Enfer! Rivalit\u00e9 posthume, r\u00e9habilitation de John Blow.\r\nEn nouvelle diffusion du 19 au 23 janvier 2015.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 23.10.2015", "\"Purcell seul \u00e9gala Blow\" (5/5) / DAE_2015-10-23T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 23.10.2015", "\"Purcell seul \u00e9gala Blow\" (5/5) / DAE_2015-10-23T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Rares sont les amiti\u00e9s f\u00e9condes entre deux compositeurs. L\u2019amiti\u00e9 entre Henry Purcell et John Blow dut \u00eatre exceptionnelle, si l\u2019on en juge par l\u2019\u00e9change constant d\u2019id\u00e9es musicales qu\u2019op\u00e9r\u00e8rent les deux hommes pendant plus de vingt ans dans un esprit d\u2019\u00e9mulation, et non de concurrence acharn\u00e9e. Si l\u2019on conna\u00eet aujourd\u2019hui un peu mieux la musique et la personnalit\u00e9 d\u2019Henry Purcell, John Blow est demeur\u00e9 dans l\u2019ombre de son illustre \u00e9l\u00e8ve. Magnifique organiste, membre \u00e9minent de la musique royale, excellent p\u00e9dagogue, grand compositeur, John Blow a form\u00e9 et soutenu Purcell, de dix ans son cadet, et l\u2019\u0153uvre du dernier se comprend mieux \u00e0 l\u2019aune de celle du premier. D\u00e9couvrons donc qui \u00e9tait l\u2019Amphion Anglais, et sa formidable contribution \u00e0 l\u2019\u0153uvre de l\u2019Orph\u00e9e Britannique, dans un contexte musical et politique rude mais stimulant.\n\nAujourd'hui: 1694-1695\nDisparition de Purcell. Amphion pleure Orph\u00e9e. Correspondance depuis l\u2019Enfer! Rivalit\u00e9 posthume, r\u00e9habilitation de John Blow.\n\nUne s\u00e9rie de Claude Hermann r\u00e9alis\u00e9e par Christophe Esseiva\n\nEn nouvelle diffusion du 19 au 23 janvier 2015.", "Rares sont les amiti\u00e9s f\u00e9condes entre deux compositeurs. L\u2019amiti\u00e9 entre Henry Purcell et John Blow dut \u00eatre exceptionnelle, si l\u2019on en juge par l\u2019\u00e9change constant d\u2019id\u00e9es musicales qu\u2019op\u00e9r\u00e8rent les deux hommes pendant plus de vingt ans dans un esprit d\u2019\u00e9mulation, et non de concurrence acharn\u00e9e. Si l\u2019on conna\u00eet aujourd\u2019hui un peu mieux la musique et la personnalit\u00e9 d\u2019Henry Purcell, John Blow est demeur\u00e9 dans l\u2019ombre de son illustre \u00e9l\u00e8ve. Magnifique organiste, membre \u00e9minent de la musique royale, excellent p\u00e9dagogue, grand compositeur, John Blow a form\u00e9 et soutenu Purcell, de dix ans son cadet, et l\u2019\u0153uvre du dernier se comprend mieux \u00e0 l\u2019aune de celle du premier. D\u00e9couvrons donc qui \u00e9tait l\u2019Amphion Anglais, et sa formidable contribution \u00e0 l\u2019\u0153uvre de l\u2019Orph\u00e9e Britannique, dans un contexte musical et politique rude mais stimulant.\n\nAujourd'hui: 1694-1695\nDisparition de Purcell. Amphion pleure Orph\u00e9e. Correspondance depuis l\u2019Enfer! Rivalit\u00e9 posthume, r\u00e9habilitation de John Blow.\n\nUne s\u00e9rie de Claude Hermann r\u00e9alis\u00e9e par Christophe Esseiva\n\nEn nouvelle diffusion du 19 au 23 janvier 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivaine, conf\u00e9renci\u00e8re, femme de radio", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153159", "ece-7153158"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9nocide arm\u00e9nien (5/5)", "id": "sound-0B18CD73-CADC-49D6-811D-EEFFCA201CCE", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 20:28:55-20:29:24 / * Aujourd'hui, rencontre avec Nicolas Jallot, r\u00e9alisateur du documentaire \" G\u00e9nocide arm\u00e9nien : le spectre de 1915 \" que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux.\r\n\" G\u00e9nocide arm\u00e9nien : le spectre de 1915 \"\r\n1915 : l'Empire ottoman est plong\u00e9 dans la Grande Guerre. Elle entra\u00eenera sa chute. Dans ce contexte historique si particulier, l'extermination de la population arm\u00e9nienne sur le territoire turc est planifi\u00e9e et ex\u00e9cut\u00e9e par le parti dirigeant l'Empire ottoman de l'\u00e9poque. Entre avril 1915 et juillet 1916, plus d'un million de personnes seront d\u00e9port\u00e9es et massacr\u00e9es. C'est le premier g\u00e9nocide d'un si\u00e8cle qui n'en sera pas avare.\r\nPour lever le voile sur cette sanglante page d'histoire \u00e0 l'occasion de son centenaire, le film met en lumi\u00e8re les voix qui s'\u00e9l\u00e8vent aujourd'hui au sein de la soci\u00e9t\u00e9 turque. Deux personnages embl\u00e9matiques - que tout s\u00e9pare - racontent : l'un est Turc, l'autre Arm\u00e9nienne de Turquie. L'un est petit-fils de bourreau, l'autre petite-fille de victime. Mais tous deux s'unissent pour dire l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de la v\u00e9rit\u00e9.\r\nA travers eux, ce film m\u00eale la \" grande \" et la \" petite \" histoire, entre chronique familiale et destin national, Histoire et m\u00e9moire, pr\u00e9sent et pass\u00e9. Ils reviennent sur ce qui s'est produit en Turquie et en Arm\u00e9nie en 1915, et nous d\u00e9voilent ce qui s'y passe aujourd'hui. Hasan Cemal et Fetiye Cetin racontent ainsi le combat qu'ils m\u00e8nent pour la reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien, sur un territoire toujours fortement impr\u00e9gn\u00e9 par le pass\u00e9. Ils se battent pour transformer en profondeur une citoyennet\u00e9 turque encore identitaire, nationaliste et religieuse, afin de la rendre plus r\u00e9publicaine et d\u00e9mocrate.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 23.10.2015", "Histoire vivante du 23.10.2015", "Le g\u00e9nocide arm\u00e9nien (5/5) / HV_2015-10-23T20:03:45_histoire-vivante", "Le g\u00e9nocide arm\u00e9nien (5/5) / HV_2015-10-23T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Nicolas Jallot.\nRencontre avec Nicolas Jallot, r\u00e9alisateur du documentaire \"G\u00e9nocide arm\u00e9nien: le spectre de 1915\" que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir 25 octobre 2015 sur RTS Deux.\nLe film\n1915: l'Empire ottoman est plong\u00e9 dans la Grande Guerre. Elle entra\u00eenera sa chute. Dans ce contexte historique si particulier, l'extermination de la population arm\u00e9nienne sur le territoire turc est planifi\u00e9e et ex\u00e9cut\u00e9e par le parti dirigeant l'Empire ottoman de l'\u00e9poque. \nEntre avril 1915 et juillet 1916, plus d'un million de personnes sont d\u00e9port\u00e9es et massacr\u00e9es. C'est le premier g\u00e9nocide d'un si\u00e8cle qui n'en sera pas avare.\nPour lever le voile sur cette sanglante page d'histoire \u00e0 l'occasion de son centenaire, le film met en lumi\u00e8re les voix qui s'\u00e9l\u00e8vent aujourd'hui au sein de la soci\u00e9t\u00e9 turque. Deux personnages embl\u00e9matiques - que tout s\u00e9pare - racontent: l'un est Turc, l'autre Arm\u00e9nienne de Turquie. L'un est petit-fils de bourreau, l'autre petite-fille de victime. Mais tous deux s'unissent pour dire l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de la v\u00e9rit\u00e9.\nA travers eux, ce film m\u00eale la \"grande\" et la \"petite\" histoire, entre chronique familiale et destin national, Histoire et m\u00e9moire, pr\u00e9sent et pass\u00e9. Ils reviennent sur ce qui s'est produit en Turquie et en Arm\u00e9nie en 1915, et nous d\u00e9voilent ce qui s'y passe aujourd'hui. \nHasan Cemal et Fetiye Cetin racontent ainsi le combat qu'ils m\u00e8nent pour la reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien, sur un territoire toujours fortement impr\u00e9gn\u00e9 par le pass\u00e9. Ils se battent pour transformer en profondeur une citoyennet\u00e9 turque encore identitaire, nationaliste et religieuse, afin de la rendre plus r\u00e9publicaine et d\u00e9mocrate.", "Entretien avec Nicolas Jallot.\nRencontre avec Nicolas Jallot, r\u00e9alisateur du documentaire \"G\u00e9nocide arm\u00e9nien: le spectre de 1915\" que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir 25 octobre 2015 sur RTS Deux.\nLe film\n1915: l'Empire ottoman est plong\u00e9 dans la Grande Guerre. Elle entra\u00eenera sa chute. Dans ce contexte historique si particulier, l'extermination de la population arm\u00e9nienne sur le territoire turc est planifi\u00e9e et ex\u00e9cut\u00e9e par le parti dirigeant l'Empire ottoman de l'\u00e9poque. \nEntre avril 1915 et juillet 1916, plus d'un million de personnes sont d\u00e9port\u00e9es et massacr\u00e9es. C'est le premier g\u00e9nocide d'un si\u00e8cle qui n'en sera pas avare.\nPour lever le voile sur cette sanglante page d'histoire \u00e0 l'occasion de son centenaire, le film met en lumi\u00e8re les voix qui s'\u00e9l\u00e8vent aujourd'hui au sein de la soci\u00e9t\u00e9 turque. Deux personnages embl\u00e9matiques - que tout s\u00e9pare - racontent: l'un est Turc, l'autre Arm\u00e9nienne de Turquie. L'un est petit-fils de bourreau, l'autre petite-fille de victime. Mais tous deux s'unissent pour dire l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de la v\u00e9rit\u00e9.\nA travers eux, ce film m\u00eale la \"grande\" et la \"petite\" histoire, entre chronique familiale et destin national, Histoire et m\u00e9moire, pr\u00e9sent et pass\u00e9. Ils reviennent sur ce qui s'est produit en Turquie et en Arm\u00e9nie en 1915, et nous d\u00e9voilent ce qui s'y passe aujourd'hui. \nHasan Cemal et Fetiye Cetin racontent ainsi le combat qu'ils m\u00e8nent pour la reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien, sur un territoire toujours fortement impr\u00e9gn\u00e9 par le pass\u00e9. Ils se battent pour transformer en profondeur une citoyennet\u00e9 turque encore identitaire, nationaliste et religieuse, afin de la rendre plus r\u00e9publicaine et d\u00e9mocrate."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153512", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153512", "ece-7153511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso 23.10.2015", "id": "sound-597BBD76-F34B-4D69-B99C-D90746DD0394", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Performance musicale du chanteur Thomas Fersen au piano.\r\n- La chronique Musiques venues d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 23.10.2015", "Paradiso du 23.10.2015", "Paradiso / RAP_2015-10-23T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2015-10-23T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Performance musicale du chanteur Thomas Fersen au piano.\n\n- La chronique Musiques venues d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler.", "Au programme:\n\n- Performance musicale du chanteur Thomas Fersen au piano.\n\n- La chronique Musiques venues d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153593", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153593", "ece-7153592"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Premier bilan positif pour le pavillon suisse \u00e0 l'Exposition universelle de Milan 2015", "id": "sound-8B1EBB45-45B0-4291-9C9C-CD5A92B26194", "durationSec": 312, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Bideau, directeur de Pr\u00e9sence Suisse\r\nPremier bilan positif pour le pavillon suisse \u00e0 l'Exposition universelle de Milan 20157h22 Expo universelle\r\nClap de fin pour Milano 2015...\r\nL'expo universelle conna\u00eet une affluence record avant sa fermeture la semaine prochaine (le 31 octobre)...\r\nMais au-del\u00e0 de la mauvaise humeur que suscitent les files d'attente interminables de cette fin d'expo, on va s'interroger sur le succ\u00e8s de cet exercice...\r\nLudovic Rocchi, bonjour...\r\nVous \u00eates all\u00e9 sur place ... On avait pr\u00e9dit le pire pour cette expo universelle... Peut-on dire que la Suisse, au moins, tire son \u00e9pingle du jeu ?\r\nLes indices de fr\u00e9quentation et de satisfaction sont positifs. Le pavillon suisse est m\u00eame souvent cit\u00e9 comme un des rares bons \u00e9l\u00e8ves, car il traite le th\u00e8me - comment nourrir la plan\u00e8te? Il y a ces quatre fameuses tours du pavillon suisse. Remplies de pommes s\u00e9ch\u00e9es, de sel, de caf\u00e9 et de verres d'eau, elles se sont vid\u00e9es pendant les six mois qu'aura dur\u00e9 Milano 2015.\r\n- Ce concept un peu moralisateur de tours qui se vident a donc \u00e9t\u00e9 compris?\r\nC'est en tout cas ce qu'affirme le gardien du concept, Nicolas Bideau, directeur de Pr\u00e9sence Suisse. Il a d\u00fb corriger le tir, laisser un peu moins de place au sponsoring de Nestl\u00e9. Il avoue aussi qu'il a fallu beaucoup expliquer aux visiteurs ce que voulait montrer la Suisse... Mais, allons voir sur place...\r\n  ((SON MILANO 1/2 ))\r\n- Voil\u00e0 donc pour Milano 2015... Villes, cantons et Conf\u00e9d\u00e9ration auront d\u00e9pens\u00e9 environ 15 millions de francs pour cet \u00e9v\u00e8nement. Mais, Ludovic Rocchi, il faut d\u00e9j\u00e0 se pr\u00e9parer pour la prochaine expo universelle...\r\nLe budget sera plus modeste - 5 millions  - mais oui, la prochaine expo, c'est presque demain, en  juin 2017, \u00e0 Astana au Kazakhstan. La participation de la Suisse est moins \u00e9vidente. On sait que le lobbysme du r\u00e9gime autoritaire kazakh a fait de gros remous \u00e0 Berne, que d'anciens oligarques s'affrontent chez nous \u00e0 coup de plaintes p\u00e9nales...Mais pour le directeur de Pr\u00e9sence Suisse Nicolas Bideau, pas question de renoncer \u00e0 se rendre \u00e0 Astana 2017:\r\n  ((SON MILANO 2/2)) \r\nC'\u00e9tait donc votre reportage \u00e0 Milan, Ludovic Rocchi, o\u00f9, on l'a entendu, le Kazakhstan fait d\u00e9j\u00e0 sa pub pour la prochaine expo universelle.", "alternativeExcerpt": ["L'Exposition universelle de Milan 2015 conna\u00eet une affluence record avant sa fermeture la semaine prochaine, le 31 octobre. Que faut-il retenir de cet immense \u00e9v\u00e9nement, dont on avait pr\u00e9lit le pire \u00e0 son ouverture, le 1er mai dernier? Ludovic Rocchi en dresse un premier bilan."], "alternativeTitle": ["Premier bilan positif pour le pavillon suisse \u00e0 l'Exposition universelle de Milan 2015 / JDM_2015-10-23T07:26:30_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Michel Jarre, musicien fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier disque \"Electronica 1 - The Time Machine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-245F27C1-82F4-43EC-9CEB-CFE380AD89B8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 404, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jarre, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "alternativeExcerpt": ["Benjamin Luis a rencontr\u00e9 Jean-Michel Jarre \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de son dernier opus \"Electronica 1 - The Time Machine\", enti\u00e8rement consacr\u00e9 aux collaborations. \n\nL\u02b9album r\u00e9v\u00e8le seize diff\u00e9rentes contributions dont M83, Tangerine Dream ou encore Gesaffelstein."], "alternativeTitle": ["Musique: Jean-Michel Jarre, l'interview / VER_2015-10-23T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jarre, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique: les nouveaut\u00e9s du disque. \"Electronica 1 - The Time Machine\" de Jean-Michel Jarre, \"Angels & Ghosts\" de Dave Gahan & Soulsavers et \"Stylus\" de William Sheller. Avec Nicolas Julliard, Pauline Seiterl\u00e9 et Roderic Mounir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E53517D-33B6-4D94-9971-D634679D0BB2", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1363, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gahan, Dave", "Sheller, William", "Jarre, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "pop", "chanson fran\u00e7aise"], "alternativeExcerpt": ["Trois albums selectionn\u00e9s par nos chroniqueurs pour ce d\u00e9bat musique:\n\"Electronica 1 \u2013 The Time Machine\" de Jean-Michel Jarre, \"Angels & Ghosts\" de Dave Gahan & Soulsavers et \"Stylus\" de William Sheller.\n\nAvec Nicolas Julliard, Pauline Seiterl\u00e9 et Roderic Mounir"], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique / VER_2015-10-23T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste musical", "name": "Mounir, Roderic", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-3C335FF4-86C9-41A4-B6C1-B993B647C5F8", "durationSec": 561, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Bodenmann, responsable de l'unit\u00e9 de soins aux migrants;Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du conseil d'Etat vaudois;D\u00e9rens\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D2/VD RENFORCE SON DISPOSITIF SANITAIRE POUR LES MIGRANTS) Le canton de Vaud va acc\u00e9l\u00e9rer la prise en charge m\u00e9dicale des requ\u00e9rants d'asile. Selon nos informations, le dispositif sanitaire pour les migrants est d\u00e9pass\u00e9 depuis cet \u00e9t\u00e9 par la hausse des demandeurs d'asile. Les bilans de sant\u00e9, qui permettent  de d\u00e9tecter par exemple des maladies infectieuses comme la tuberculose se font toujours plus tard... Le canton de Vaud a donc d\u00e9cid\u00e9 d'agir. Marc Menichini.\r\n(PAPIER FC SION INSULTES) La victoire hier du FC Sion face \u00e0 Bordeaux 1 \u00e0 0 en Europa league a \u00e9t\u00e9 entach\u00e9e par des propos racistes visant un joueur tunisien de Bordeaux. Et c'est le pr\u00e9sident du club valaisan Christian Constantin qui aurait tenu ces propos selon plusieurs t\u00e9moins qui ont assist\u00e9 \u00e0 la sc\u00e8ne Herv\u00e9 Borsier.\r\nApr\u00e8s avoir p\u00e9t\u00e9 les plombs suite \u00e0 son expulsion en fin de match en raison d'une semelle sur Carlitos, et d\u00e9clench\u00e9 un d\u00e9but de bagarre, Khazri aurait selon plusiers t\u00e9moin  \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie par le pr\u00e9sident de Sion en rejoignant son vestiaire dans les couloirs du stade.Christian Constantin  aurait prof\u00e9r\u00e9 des propos racistes \u00e0 l'encontre de l'international tunisien.Des faits relat\u00e9 par nos confr\u00e8res de l'AFP et dans son article ce matin un journaliste du quotidien sportif  l'Equipe.L'arbitre de la partie \u00e0 d\u00e9clar\u00e9 qu'il n'y avait rien de v\u00e9ritablement s\u00e9rieux et Christian Constantin joint tout \u00e0 l'heure par sms ne confirment pas,d\u00e9calarant qu'il y avait toutes les tv dans ce couloir et quelles auraient \u00e9t\u00e9 temoins de ces propos...\r\n(09/VD IDEES VAUDOISES POUR JSA ITW MAILLARD) Comment \u00e9viter que des jeunes soient enti\u00e8rement \u00e0 la charge des pouvoirs publics? Et bien le canton de vaud a son id\u00e9e. Il propose de changer le code civil pour que les parents soient oblig\u00e9s d'entretenir leur enfant apr\u00e8s ses 18 ans m\u00eame s'il n'est pas en formation. L'id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e hier au conseiller f\u00e9d\u00e9ral  Johann Schneider Ammann en marge de sa visite dans le canton. Il a aussi \u00e9t\u00e9 question de la r\u00e9-insertion des jeunes dans le monde du travail. Les pr\u00e9cisions de Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du conseil d'Etat vaudois.\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini.\r\n(Br\u00e8ve Hillary) Audition marathon pour Hillary Clinton. L'ancienne cheffe de la diplomatie am\u00e9ricaine a pass\u00e9 11 heures \u00e0 r\u00e9pondre aux question des r\u00e9publicains sur l'affaire Benghazi. 11heures pour expliquer  \u00e0 la commission d'enqu\u00eate les d\u00e9cisions qu'elle a prise lors des attaques contre la mission diplomatique de 2012 en Lybie. Les r\u00e9publicains ont accus\u00e9 Hilarry Clinton de n\u00e9gligence et de manipulation politique dans ce dossier. La candidate aux primaires d\u00e9mocrates ne s'est pas d\u00e9mont\u00e9e et a redit assumer ses responsabilit\u00e9s, tout en admettant que la s\u00e9curit\u00e9 n'\u00e9tait pas au niveau. Apr\u00e8s ce d\u00e9bat, les d\u00e9mocrates n'ont pas manqu\u00e9 de d\u00e9noncer un acharnement politique contre Hillary Clinton\r\n(15/ACCORD UE-KOSOVO REACTION SERBIE PAPIER) C'est un petit pas symbolique pour le Kosovo et pour Bruxelles : le petit pays devrait signer mardi prochain son Accord de stabilisation et d'association avec l'Union europ\u00e9enne, un tout premier pas dans le long parcours du combattant de l'int\u00e9gration \u00e0 l'Europe. Une annonce qui ne r\u00e9jouit pas la Serbie. \r\nA Belgrade une correspondance de Jean-Arnaud D\u00e9rinse\r\n(12/PORTUGAL GOUVERNEMENT PAPIER) Au Portugal, 15 jours apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a finalement pris sa d\u00e9cision: c'est le leader de la droite, l'actuel 1er ministre Pedro Passos Coelho, qui est charg\u00e9 de former un gouvernement pour les 4 ans \u00e0 venir.\r\nMais cette d\u00e9cision est loin de faire l'unanimit\u00e9... et la gauche n'a pas encore perdu l'espoir de prendre le pouvoir. \r\nA Lisbonne... notre correspondant... Olivier Bonamici\r\n(16/FRANCE MEDIATOR PAPIER) Huit ans apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation de l'immense scandale sanitaire du Mediator, le tribunal de Nanterre a reconnu hier pour la premi\u00e8re fois la responsabilit\u00e9 civile des laboratoires Servier. Utilis\u00e9 par 5 millions de personnes en France comme coupe faim, le Mediator avait \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 du march\u00e9 en 2009. Des \u00e9tudes estiment qu'il pourrait \u00e0 terme \u00eatre responsable de la mort de pr\u00e8s de 2000 patients suite \u00e0 des l\u00e9sions des vulves cardiaques. De Paris les pr\u00e9cisions d'Ariane Hasler.\r\n(Br\u00e8ve facebook) Du nouveau pour les utilisateurs de Facebook. Le r\u00e9seau social a annonc\u00e9 hier qu'il avait am\u00e9lior\u00e9 son moteur de recherche interne. Concr\u00e8tement, l'utilisateur ne verra plus seulement appara\u00eetre dans ses r\u00e9sultats de recherche des commentaires ou des liens publi\u00e9s par ses amis, mais aussi des contenus publics mis en ligne par des personnes qui ne font pas partie de ses contacts\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-23T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-23T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172615", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172615", "ece-7172597"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me tour aux Etats: pas de cadeaux entre UDC et PLR", "id": "sound-5430BF42-6969-4E3C-A9BA-D292FA4CCA14", "durationSec": 278, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deuxi\u00e8me tour aux Etats: pas de cadeaux entre UDC et PLR*** Il y a de l'eau dans le gaz entre le PLR et l'UDC. \r\nLes deux partis de droite se sont retrouv\u00e9s ensemble dans le camp des vainqueurs dimanche soir.\r\nMais leur apparente bonne entente n'aura pas surv\u00e9cu \u00e0 la nuit de f\u00eate. \r\nDepuis lundi, PLR et UDC ne se font aucun cadeaux. Ni dans la presse, ni dans les courses au conseil des Etats puisque les deux partis ne se soutiennent pas r\u00e9ciproquement. St\u00e9phane Deleury. \r\nPapier : \r\nGainsbourg ne renierait pas ce  \"Je t'aime moi non plus\" entre les alli\u00e9s de la droite \u00e9conomique et de la droite conservatrices. A Part \u00e0 Obwald, c'est chacun pour soi. Pire, les candidats PLR et UDC s'affrontent directement dans 4 cantons sur les 11 qui doivent encore \u00e9lire tout ou partie de leur repr\u00e9sentants au conseil des Etats. C'est le cas \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 Lucerne. Mais aussi en Argovie ou on assiste carr\u00e9ment \u00e0 un duel au sommet : Philipp M\u00fcller, le pr\u00e9sident du PLR affronte l'un des favoris UDC pour le Conseil f\u00e9dr\u00e9ral j'ai nomm\u00e9, HansJ\u00f6rg Knecht. L'affiche est aussi all\u00e9chante \u00e0 Zurich ou le PLR Ruedi Noser tente d'\u00e9liminer Hans Ueli Vogt... qui n'est autre que le p\u00e8re de l'initative pour la primaut\u00e9 du droit suisse. \r\n*** Pourtant le pr\u00e9sident de l'UDC Toni Brunner avait propos\u00e9 une paix des braves entre ces quatre candidats de premier plan. Ca a capot\u00e9 ?\r\nCompl\u00e9tement. L'UDC aurait retir\u00e9 son candidat \u00e0 Zurich pour autant que le PLR retire Philippe M\u00fcller en Argovie. Inacceptable pour le pr\u00e9sident du PLR.. Une proposition qui montre que l'UDC prend le PLR pour un Junior Partner... et qu'elle n'a aucune limite dans l'arrogance selon un membre de la direction du parti. \r\n***Pourtant les deux partis ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 s'allier pour avoir une majorit\u00e9 sur des dossiers cl\u00e9s \u00e0 venir \r\nC'est vrai... a commencer par la r\u00e9forme des retraites ou UDC et PLR ont les m\u00eames positions. Mais attention ce n'est par parce que les deux partis ont des int\u00e9r\u00eats communs sur les dossiers, qu'il vont se faire des cadeaux en campagne. Le PLR doit marquer sa diff\u00e9rence, \u00e9viter d'appraitre comme la remorque de l'UDC. Et \u00e0 l'inverse, l'UDC n'est pas forc\u00e9ment un alli\u00e9 fiable pour le PLR... on se souvient il y a 4 ans que l'UDC avait attaqu\u00e9 directement un des si\u00e8ges PLR au conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n***Ce sc\u00e9nario pourrait-il se reproduire le 9 d\u00e9cembre prochain ?\r\nC'est une criante \u00e0 l'\u00e9tat major de l'UDC. Si Evelyn Widmer Schlumpf devait \u00eatre r\u00e9\u00e9lue, il se pourrait que l'UDC s'attaque \u00e0 nouveau \u00e0 un des PLR et notamment \u00e0 Johann Schneider Ammann, comme en 2011. Un On aurait alors un conseil f\u00e9d\u00e9ral avec deux UDC, deux \u00e9lus du centre et \r\nIl n'ont sans doute pas oubli\u00e9 que l'UDC avait attaqu\u00e9... \r\nChristian Levrat en appelle \u00e0 la responsabilit\u00e9 du PLR. \r\nJunior Partner... demander au pr\u00e9sident du parti Philippe M\u00fcller. \r\nVAUD.", "alternativeExcerpt": ["L'UDC et le PLR se sont retrouv\u00e9s ensemble dans le camp des vainqueurs dimanche dernier lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Pourtant, depuis lundi, ils ne se font aucun cadeau. Les deux partis ne se soutiennent pas r\u00e9ciproquement ni dans la presse, ni dans la course au Conseil des Etats."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me tour aux Etats: pas de cadeaux entre UDC et PLR / FOR_2015-10-23T18:10:00_developpement-6", "Forum du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172557"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Paon ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A80C6EF-DD68-4F19-A671-D10BBBBF455C", "durationSec": 3408, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paon"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "Paon, c'est avant tout deux voix accrocheuses, celles de Ben et d'Aur\u00e9lio, accompagn\u00e9s de Jerm \u00e0 la basse et de L\u00e9o \u00e0 la batterie. Le groupe belge sort en 2013 un premier E.P intitul\u00e9 \"Shine Over Me\", qui cartonne d\u00e8s sa sortie. Paon, qui se produit ce vendredi 23 octobre au Croc' The Rock Festival s'arr\u00eate quelques instants dans nos studios pour une interview.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 23.10.2015", "pl3in le poste du 23.10.2015", "Paon - Dave Gahan & Soulsavers / PLP_2015-10-23T19:00:00_plein-le-poste", "Paon - Dave Gahan & Soulsavers / PLP_2015-10-23T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153280", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Paon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153280", "ece-7153279"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : \"La cavale du Dr Destouches\", par Malavoy et Brizzi (Futuropolis)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-78948DD0-80EE-4B3A-BE12-D525E2C9A0BA", "durationSec": 188, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'invraisemblable cavale de Celine \u00e0 la fin de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, d'un chateau \u00e0 l'autre, en compagnie de son chat Bebert et de son \u00e9pouse Lucette.", "alternativeExcerpt": ["L'invraisemblable cavale de Celine \u00e0 la fin de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, d'un chateau \u00e0 l'autre, en compagnie de son chat Bebert et de son \u00e9pouse Lucette.", "L'invraisemblable cavale de Celine \u00e0 la fin de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, d'un chateau \u00e0 l'autre, en compagnie de son chat Bebert et de son \u00e9pouse Lucette.", "L'invraisemblable cavale de Celine \u00e0 la fin de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, d'un chateau \u00e0 l'autre, en compagnie de son chat Bebert et de son \u00e9pouse Lucette."], "alternativeTitle": ["\"La cavale du Dr Destouches\", par Malavoy et Brizzi (Futuropolis)", "\"La cavale du Dr Destouches\", par Malavoy et Brizzi (Futuropolis) / SUPER_2015-10-23T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "\"La cavale du Dr Destouches\", par Malavoy et Brizzi (Futuropolis) / SUPER_2015-10-23T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153236", "ece-7153228"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : Chro Binary", "id": "sound-2DE994D9-8B69-4B91-B6C5-D541D0AB4B6E", "durationSec": 31, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et pour notre clip de la semaine, on s'int\u00e9resse \u00e0 la vid\u00e9o du simple \"G.O.D\" du groupe Binary, ce quatuor londonien qui, en 2011, commence \u00e0 se faire un nom dans les milieux autoris\u00e9s et donc sur la toile avec la sortie du simple \"Turquoise\".\r\nTom Bunker, pour r\u00e9aliser le clip de \"G.O.D\", s'est associ\u00e9 \u00e0 un sp\u00e9cialiste de l'animation bas\u00e9 \u00e0 Londres qui travaille avec le collectif Tthis Is It.\r\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.\r\n--- plus value ---\r\nBINARY - G.O.D. (OFFICIAL VIDEO) from Nicos Livesey on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["Et pour notre clip de la semaine, on s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la vid\u00e9o du simple \"G.O.D\" du groupe Binary, ce quatuor londonien qui, en 2011, commence \u00e0 se faire un nom dans les milieux autoris\u00e9s et donc sur la toile avec la sortie du simple \"Turquoise\".\n\nTom Bunker, pour r\u00e9aliser le clip de \"G.O.D\", s\u2019est associ\u00e9 \u00e0 un sp\u00e9cialiste de l\u2019animation bas\u00e9 \u00e0 Londres qui travaille avec le collectif Tthis Is It.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.", "Et pour notre clip de la semaine, on s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la vid\u00e9o du simple \"G.O.D\" du groupe Binary, ce quatuor londonien qui, en 2011, commence \u00e0 se faire un nom dans les milieux autoris\u00e9s et donc sur la toile avec la sortie du simple \"Turquoise\".\n\nTom Bunker, pour r\u00e9aliser le clip de \"G.O.D\", s\u2019est associ\u00e9 \u00e0 un sp\u00e9cialiste de l\u2019animation bas\u00e9 \u00e0 Londres qui travaille avec le collectif Tthis Is It.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.", "Et pour notre clip de la semaine, on s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la vid\u00e9o du simple \"G.O.D\" du groupe Binary, ce quatuor londonien qui, en 2011, commence \u00e0 se faire un nom dans les milieux autoris\u00e9s et donc sur la toile avec la sortie du simple \"Turquoise\".\n\nTom Bunker, pour r\u00e9aliser le clip de \"G.O.D\", s\u2019est associ\u00e9 \u00e0 un sp\u00e9cialiste de l\u2019animation bas\u00e9 \u00e0 Londres qui travaille avec le collectif Tthis Is It.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015."], "alternativeTitle": ["Chro Binary", "Chro Binary / HAP_2015-10-23T18:40:00_happy-clips", "Chro Binary / HAP_2015-10-23T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153266", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153266", "ece-7153261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 favorites les plus c\u00e9l\u00e8bres", "id": "sound-BC1E7F4F-AD88-40D2-BD99-CE68BAAE33C5", "durationSec": 1565, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 23.10.2015", "Les 5 favorites les plus c\u00e9l\u00e8bres / PEN_2015-10-23T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 23.10.2015", "Les 5 favorites les plus c\u00e9l\u00e8bres / PEN_2015-10-23T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"vide": [{"name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153596", "ece-7153595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de P\u00e8re Alex : Bruno Gaccio, humoriste, sc\u00e9nariste et producteur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais, passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A617D24C-19F1-4550-A02C-CE8C0E4005B4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaccio, Bruno"], "alternativeExcerpt": ["L'humoriste, sc\u00e9nariste, producteur de t\u00e9l\u00e9vision et p\u00e9nitent Bruno Gaccio passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Bruno Gaccio / VER_2015-10-23T17:01:45_sequence-4", "Vertigo du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, sc\u00e9nariste, producteur de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Gaccio, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Accueil d'une cinquantaine de migrants dans la vall\u00e9e de la Maggia au Tessin", "id": "sound-EB35E5F7-0D70-4EBE-99FB-F9E66C912ACB", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La haute vall\u00e9e de la Maggia au Tessin est devenue une terre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile. Les propri\u00e9taires de plusieurs structures vides pendant l'entre-saison ont ouvert leurs portes \u00e0 une cinquantaine de migrants. Une d\u00e9marche g\u00e9n\u00e9reuse, mais aussi int\u00e9ress\u00e9e.\r\n\r\n* * Accueil d'une cinquantaine de migrants dans la vall\u00e9e de la Maggia au Tessin 12h30 Migrants Tessin \r\nAu Tessin, la haute vall\u00e9e de la Maggia, est devenue une terre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile. Les propri\u00e9taires de plusieurs structures vides pendant l'entre-saison, ouvrent leurs portes \u00e0 une cinquantaine de migrants. Une d\u00e9marche g\u00e9n\u00e9reuse mais aussi int\u00e9ress\u00e9e Nicole della Pietra ?\u00a0\r\nIl y a un peu plus de deux semaines, une vingtaine de requ\u00e9rants d'asile \u00e9rythr\u00e9ens et tib\u00e9tains, notamment, en majorit\u00e9 des femmes, ont pris leurs quartiers dans l'auberge de jeunesse de Bosco Gurin. Il faut savoir que Bosco Gurin \u00e0 1504 m\u00e8tres d'altitude, n'est pas seulement une station de ski, c'est aussi l'un des endroits les plus pittoresques du Tessin, habit\u00e9 par une petite cinquantaine de personnes.\u00a0On apprenait hier qu'une fondation, propri\u00e9taire d'une maison de vacances, dans le village voisin de Cerentino, va aussi accueillir une cinquantaine de migrants pour une dur\u00e9e de 5 mois.\u00a0\r\nPourtant, le gouvernement tessinois \u00e9voquait il y a peu la possibilit\u00e9 de fermer temporairement les fronti\u00e8res au sud, pour bloquer l'arriv\u00e9e de requ\u00e9rants d'asile...\r\nest-ce \u00e0 dire qu'on est plus solidaire dans les fonds de vall\u00e9e ?\r\nLes propri\u00e9taires des deux \u00e9tablissements \u00e9voqu\u00e9s, le clament haut et fort.\u00a0Pour l'auberge de jeunesse de Bosco Gurin, et ses 180 lits, une b\u00e2tisse qu'il faut chauffer et qui demande du personnel, ce ne sont pas une vingtaine de personnes \u00e0 80.- par jour, trois repas inclus, qui permettent de s'enrichir, s'\u00e9nerve le propri\u00e9taire, attaqu\u00e9 par un d\u00e9put\u00e9 de la Lega.\u00a0Quant \u00e0 la maison de vacances de Cerentino, le directeur de la fondation parle lui aussi de solidarit\u00e9, mais, il avoue honn\u00eatement y trouver son compte, et une mani\u00e8re d'am\u00e9liorer l'\u00e9quilibre financier de la fondation, dont le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment restaur\u00e9e \u00e0 grands frais, puisque quelque 600'000 francs vont rentrer dans la caisse de l'institution.\r\nEt quelles r\u00e9actions du c\u00f4t\u00e9 de la population?\r\nNicolePass\u00e9 le premier moment de m\u00e9fiance, ou d'inqui\u00e9tude, il est question de, je cite, \u00abliens d'amiti\u00e9\u00bb que les gens de la vall\u00e9e auraient tiss\u00e9 avec les migrants. Ce qui tendrait \u00e0 renverser la th\u00e9orie des partis, Lega en t\u00eate, pour qui, l'accueil de migrants dans ces zones froides et recul\u00e9es, permettraient de rendre la Suisse moins attractive. FIN", "alternativeExcerpt": ["La haute vall\u00e9e de la Maggia au Tessin est devenue une terre d\u2019accueil pour requ\u00e9rants d\u2019asile. Les propri\u00e9taires de plusieurs structures vides pendant l\u2019entre-saison ont ouvert leurs portes \u00e0 une cinquantaine de migrants. Une d\u00e9marche g\u00e9n\u00e9reuse, mais aussi int\u00e9ress\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Accueil d'une cinquantaine de migrants dans la vall\u00e9e de la Maggia au Tessin / 12H30_2015-10-23T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Tessin ", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172568"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re neige : la neige dans la litt\u00e9rature", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5393FF80-2FF8-430F-8F9D-7C6C9F876DA3", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hiver", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Alors que les premiers flocons saupoudrent les sommets, Cortex se prend un bon coup de froid et se met en boule (de neige). De Kawabata \u00e0 Rick Bass, c'est une avalanche de mots pour ne jamais oublier qu'il n'y a rien de mieux que de lire un bon bouquin on the rocks au coin du feu. \r\nPhoto : RICK BASS L\u00e0 o\u00f9 se trouvait la mer (Christian Bourgois)\r\n//PLAYLIST LITTERAIRE/\r\nERIC VUILLARD Tristesse de la terre (Actes Sud)\r\nKAWABATA Pays de neige (Albin Michel)\r\nRICK BASS L\u00e0 o\u00f9 se trouvait la mer (Christian Bourgois)\r\nVICTOR HUGO Les Orientales (Gallimard)\r\nMALCOLM LOWRY Le voyage infini (Buchet Chastel)\r\nJACK LONDON   Construire un feu  (Libretto)", "alternativeTitle": ["Cortex du 23.10.2015", "Premi\u00e8re neige / CTX_2015-10-23T11:00:00_cortex", "Cortex du 23.10.2015", "Premi\u00e8re neige / CTX_2015-10-23T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Alors que les premiers flocons saupoudrent les sommets, \"Cortex\" se prend un bon coup de froid et se met en boule (de neige).\n\nDe Kawabata \u00e0 Rick Bass, c\u02b9est une avalanche de mots pour ne jamais oublier qu\u02b9il n\u02b9y a rien de mieux que de lire un bon bouquin \"on the rocks\" au coin du feu.", "Alors que les premiers flocons saupoudrent les sommets, \"Cortex\" se prend un bon coup de froid et se met en boule (de neige).\n\nDe Kawabata \u00e0 Rick Bass, c\u02b9est une avalanche de mots pour ne jamais oublier qu\u02b9il n\u02b9y a rien de mieux que de lire un bon bouquin \"on the rocks\" au coin du feu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153211", "ece-7153210"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous des adolescents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CA67536-F827-41E4-8821-F3DC55B9B46B", "durationSec": 144, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous des adolescents", "M\u00e9fiez-vous des adolescents / NMT_2015-10-23T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous des adolescents / NMT_2015-10-23T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153311", "ece-7153295"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Deformations", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A3127CC-5B23-4C8A-B526-41B1256B9F25", "durationSec": 162, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lee Grigs est bien le plus beau d'entre nous et on vous le prouve dans \"Happy Culture\". Cet artiste sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D ma\u00eetrise du bout des doigts le logiciel de mod\u00e9lisation 3D Maya. \r\nOn le retrouve aujourd'hui dans les coulisses du projet \"Destructions\". Le principe est simple: se taper une bonne crise de rire en se payant la tronche des autres. En clair, notre artiste madril\u00e8ne du jour r\u00e9alise des figures humano\u00efdes et qu'on croiserait plut\u00f4t dans les films de science fiction.\r\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.", "alternativeExcerpt": ["Lee Grigs est bien le plus beau d'entre nous et on vous le prouve dans \"Happy Culture\". Cet artiste sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D ma\u00eetrise du bout des doigts le logiciel de mod\u00e9lisation 3D Maya. \n\nOn le retrouve aujourd'hui dans les coulisses du projet \"Destructions\". Le principe est simple: se taper une bonne crise de rire en se payant la tronche des autres. En clair, notre artiste madril\u00e8ne du jour r\u00e9alise des figures humano\u00efdes et qu'on croiserait plut\u00f4t dans les films de science fiction.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.", "Lee Grigs est bien le plus beau d'entre nous et on vous le prouve dans \"Happy Culture\". Cet artiste sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D ma\u00eetrise du bout des doigts le logiciel de mod\u00e9lisation 3D Maya. \n\nOn le retrouve aujourd'hui dans les coulisses du projet \"Destructions\". Le principe est simple: se taper une bonne crise de rire en se payant la tronche des autres. En clair, notre artiste madril\u00e8ne du jour r\u00e9alise des figures humano\u00efdes et qu'on croiserait plut\u00f4t dans les films de science fiction.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.", "Lee Grigs est bien le plus beau d'entre nous et on vous le prouve dans \"Happy Culture\". Cet artiste sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D ma\u00eetrise du bout des doigts le logiciel de mod\u00e9lisation 3D Maya. \n\nOn le retrouve aujourd'hui dans les coulisses du projet \"Destructions\". Le principe est simple: se taper une bonne crise de rire en se payant la tronche des autres. En clair, notre artiste madril\u00e8ne du jour r\u00e9alise des figures humano\u00efdes et qu'on croiserait plut\u00f4t dans les films de science fiction.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015."], "alternativeTitle": ["Deformations", "Deformations / HAP_2015-10-23T18:10:00_happy-pics", "Deformations / HAP_2015-10-23T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153265", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153265", "ece-7153259"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de l'\u00e9dition du Festival Onze Plus 2015 en compagnie de son directeur, Serge Wintsch.", "genres": ["Animation"], "id": "sound-93BDCEB7-DF7A-414B-BA11-41FFCD33F3F1", "durationSec": 4661, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz"], "excerpt": "Le programme du Festival sera pass\u00e9 sous la loupe, avec un ou deux \"flash-backs\" sur des archives magnifiques, dont le Nonette de Joe Lovano, lequel revient au Festival cette ann\u00e9e en compagnie de John Scofield.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 23.10.2015", "JazzZ du 23.10.2015", "Pr\u00e9sentation de l'\u00e9dition du Festival Onze Plus 2015 en compagnie de son directeur, Serge Wintsch. / JAZ_2015-10-23T22:42:45_jazzz", "Pr\u00e9sentation de l'\u00e9dition du Festival Onze Plus 2015 en compagnie de son directeur, Serge Wintsch. / JAZ_2015-10-23T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "alternativeExcerpt": ["Le programme du Festival sera pass\u00e9 sous la loupe, avec un ou deux \"flash-backs\" sur des archives magnifiques, dont le Nonette de Joe Lovano, lequel revient au Festival cette ann\u00e9e en compagnie de John Scofield.", "Le programme du Festival sera pass\u00e9 sous la loupe, avec un ou deux \"flash-backs\" sur des archives magnifiques, dont le Nonette de Joe Lovano, lequel revient au Festival cette ann\u00e9e en compagnie de John Scofield."], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival Onze Plus", "name": "Wintsch, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153090", "ece-7153089"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Ench\u00e8res record, chair d'histoires (5/5)", "id": "sound-492D023E-3755-455F-843D-4247940FE356", "durationSec": 326, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 11 mai 2015 \u00e0 New York, la maison de vente aux ench\u00e8res Christies \u00e9tablissait une vente record, historique. En une semaine, Christies a vendu pour 1,67 milliard de dollars d'ouvres. Au fil de la semaine, Florence Grivel se penche sur 5 ouvres phares de la vente, car sous les sous, il  y a des histoires en tout genre, des p\u00e9pites in\u00e9dites inestimables.\r\nEpisode 5 : Andy Warhol, \"Silver Liz\".\r\n\"Warhol Unlimited\" \u00e0 voir absolument au Mus\u00e9e d'art moderne de la ville de Paris jusqu'au 7 f\u00e9vrier 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le 11 mai 2015 \u00e0 New York, la maison de vente aux ench\u00e8res Christies \u00e9tablissait une vente record, historique. En une semaine, Christies a vendu pour 1,67 milliard de dollars d'\u0153uvres. Au fil de la semaine, Florence Grivel se penche sur 5 \u0153uvres phares de la vente, car sous les sous, il  y a des histoires en tout genre, des p\u00e9pites in\u00e9dites inestimables.\n\nEpisode 5 : Andy Warhol, \"Silver Liz\".\n\n\"Warhol Unlimited\" \u00e0 voir absolument au Mus\u00e9e d\u2019art moderne de la ville de Paris jusqu\u2019au 7 f\u00e9vrier 2016."], "alternativeTitle": ["Ench\u00e8res record, chair d\u2019histoires (5/5) / MAT_2015-10-23T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La vision de la famille divise au Vatican", "id": "sound-8E2557E2-9CF8-43E9-A8EF-4F656F745D9F", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La vision de la famille divise au Vatican12h30 Bilan synode des familles \r\nD\u00e9bats houleux entre \u00e9v\u00eaques et rumeurs de maladie, le Synode sur la famille s'ach\u00e8vera demain au Vatican dans un climat de tension, apr\u00e8s trois semaines de discussions sur un sujet qui divise profond\u00e9ment l'Eglise catholique\u00a0: la famille. \r\nBonjour Jean Baptiste Venditti, vous \u00eates notre correspondant au Vatican.\r\nBeaucoup se posent la question des conclusions de ce synode notamment pour les familles catholiques de divorc\u00e9s puis remari\u00e9es civilement. Sur quel point le Vatican, peut-il faire certaines concessions, certaines avanc\u00e9es ? \r\n\u00a0JBV/ Le synode touche \u00e0 sa fin, c'est vrai, mais on ne connaitra les d\u00e9cisions finales que dans plusieurs mois lorsque le pape publiera ses conclusions. Mais ces trois semaines de d\u00e9bat ont \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9es sur des sujets qui divisent. Si l'on prend la question de la communion pour les divorc\u00e9s remari\u00e9s, sujet qui a de fait occup\u00e9 une grande partie des d\u00e9bats, on se rend compte des divergences qui existent entre diff\u00e9rents clans. D'un c\u00f4t\u00e9 les conservateurs qui s'opposent \u00e0 toute r\u00e9vision de la doctrine et de l'autre les progressistes plus possibilistes. Mais ce n'est pas tout. Pour de nombreux \u00e9v\u00eaques, cette question est un probl\u00e8me essentiellement occidental, les africains par exemple, ont d'autres priorit\u00e9s\u00a0: la polygamie, la sant\u00e9, ou encore l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation. De son c\u00f4t\u00e9, le Pape souhaite qu'une porte reste ouverte, et l'Eglise Catholique pourrait alors s'acheminer progressivement vers ce que font d\u00e9j\u00e0 les orthodoxes\u00a0: un parcours p\u00e9nitentiel des divorc\u00e9s qui les ram\u00e8nerait vers la pleine communion, mais au cas par cas\u00a0; chaque dossier pourrait \u00eatre analys\u00e9 par un \u00e9v\u00eaque.\r\nJean Baptiste, ce synode on le comprend dans vos propos risque quand m\u00eame de faire des d\u00e9\u00e7us dans les deux camps, progressistes et conservateurs. A cela s'ajoute la rumeur sur une \u00e9ventuelle tumeur au cerveau du pape Fran\u00e7ois. Tout cela affaiblit-il le souverain pontife\u00a0?\r\n\u00a0Il est impossible aujourd'hui de discerner le vrai du faux. Le Vatican d\u00e9ment formellement les affirmations publi\u00e9es dans les journaux, et n'\u00e9carte pas la th\u00e8se du complot.Une tumeur au cerveau, cela n'a rien \u00e0 voir avec une jambe cass\u00e9e. Ca sous-entend clairement que le pape pourrait ne plus avoir toute sa t\u00eate. C'est en cela que le Vatican n'exclue pas un complot\u00a0: d\u00e9stabiliser le Pape par le raccourci m\u00e9dical permettrait de mettre en doute son autorit\u00e9. Mais encore une fois, on a vu dans un pass\u00e9 encore r\u00e9cent d'autres attaques contre l'Eglise, dont certaines se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9es mensong\u00e8res, voire manipul\u00e9es. il est certain que l'activit\u00e9 du pape Fran\u00e7ois sera observ\u00e9e de pr\u00e8s dans les prochaines semaines.\r\nJean-Baptiste Venditti en direct du Vatican.", "alternativeExcerpt": ["Entre d\u00e9bats houleux et rumeurs de maladie, le synode sur la famille s\u2019ach\u00e8vera samedi au Vatican dans un climat de tension, apr\u00e8s trois semaines de discussions sur un sujet qui divise profond\u00e9ment l\u2019Eglise catholique: la famille."], "alternativeTitle": ["La vision de la famille divise au Vatican / 12H30_2015-10-23T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Putzolu, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172570"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Les Verts veulent se r\u00e9former apr\u00e8s leur d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale o\u00f9 ils ont perdu cinq des quinze si\u00e8ges d\u00e9tenus aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-956F6AB9-ECCF-4777-80CD-51275DD59031", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Les Verts", "Leuenberger, Ueli", "Rytz, Regula"], "thematicThemes": ["fonction politique", "parti politique", "conseiller national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Regula Rytz, co-pr\u00e9sidente des Verts, estime dans la Basler Zeitung que de nombreuses erreurs ont \u00e9t\u00e9 commises notamment par des membres \u00e9minents du partis. Elle pense en particulier \u00e0 l'ancien pr\u00e9sident Ueli Leuenberger ou au Zurichois Daniel Vischer. Tous deux sont rest\u00e9s trop longtemps agripp\u00e9s \u00e0 leurs si\u00e8ges, selon elle. Ils n'ont pas c\u00e9d\u00e9 leur place durant la l\u00e9gislature pour que de jeunes pousses puissent faire un tour de chauffe au Conseil national.", "alternativeExcerpt": ["La copr\u00e9sidente des Verts, Regula Rytz, fait une analyse sans concession de la d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale du 18 octobre.  Elle estime que de nombreuses erreurs ont \u00e9t\u00e9 commises notamment par des membres \u00e9minents du parti. Parmi ces personnes, elle cite nomm\u00e9ment l'ancien pr\u00e9sident des Verts, le Genevois Ueli Leuenberger, sa r\u00e9action."], "alternativeTitle": ["R\u00e8glements de compte chez les Verts apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale / FOR_2015-10-23T18:02:00_developpement-2", "Forum du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-pr\u00e9sident des Verts suisse ", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172562"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : The Alchemist's Letter", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-44AA780F-8D20-4AEE-B34A-40815CB71417", "durationSec": 188, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.\r\n--- plus value ---\r\nThe Alchemist#039;s Letter from Carlos Stevens on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["Nouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.", "Nouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015.", "Nouvelle diffusion de la chronique du 15 mai 2015."], "alternativeTitle": ["The Alchemist's Letter", "The Alchemist's Letter / HAP_2015-10-23T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "The Alchemist's Letter / HAP_2015-10-23T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153262", "ece-7153257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Au moins 42 morts dans l'accident le plus meurtrier en France depuis 1982", "id": "sound-ED5112CD-6022-41A6-A215-0F97370076AF", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident fran\u00e7ais\r\nUne collision sur une route secondaire entre un autocar et un poids lourd a fait 42 morts et 8 bless\u00e9s, dont 4 graves, vendredi \u00e0 Puisseguin, pr\u00e8s de Libourne en Gironde, dans le sud-ouest de la France. Le chauffeur du camion est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 alors que le chauffeur du bus a pu en r\u00e9chapper. Le car transportait des retrait\u00e9s qui partaient en excursion.\r\n\r\n* * Au moins 42 morts dans l'accident le plus meurtrier en France depuis 1982 12h30 Accident de car en France\r\nC'est l'accident de car le plus meurtrier en France depuis 33 ans. T\u00f4t ce matin, 42 personnes ont trouv\u00e9 la mort dans la collision entre un car et un camion pr\u00e8s de Libourne en Gironde. 8 personnes sont \u00e9galement bless\u00e9es, dont 4 gri\u00e8vement. Le chauffeur du camion est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, le chauffeur du bus lui a pu en r\u00e9chapper. Le car transportait des retrait\u00e9s qui partaient en excursion. Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris, que sait-on de cet accident \u00e0 l'heure actuelle\u00a0? \r\nLes deux v\u00e9hicules sont rentr\u00e9s en collision sur une route d\u00e9partementales tr\u00e8s sinueuses dans un virage particuli\u00e8rement sec.pour une raison encore inexpliqu\u00e9e, le camion \u00e9tait d\u00e9port\u00e9 sur la gauche de son trajet et le car qui arrivait en sens inverse n'a pas pu l'\u00e9viter. si le bilan est aussi lourd c'est parce que le choc a \u00e9t\u00e9 d'une telle violence que le car a aussit\u00f4t pris feu.. les victimes se sont donc retrouv\u00e9s prises au pi\u00e8ge dans le v\u00e9hicule enflamm\u00e9..juste avant l'impact le chauffeur du bus a eu le reflexe d'actionner l'ouverture les portes.8 personnes ont pu s'\u00e9chapper mais vous l'avez 4 dit sont dans un \u00e9tat grave.de gros moyens sont \u00e9videmment d\u00e9ploy\u00e9s sur les lieux avec pompiers et police, la route d\u00e9partementale est coup\u00e9e dans les deux sens, une cellule de crise a \u00e9t\u00e9 mise en place dans la commune le plus proche Puisseguin ainsi qu'un num\u00e9ro vert pour les familles des victimes.\r\nFran\u00e7ois Hollande s'est exprim\u00e9 toute \u00e0 l'heure suite \u00e0 cet accident depuis la Gr\u00e8ce o\u00f9 il est en voyage d'Etat.\u00e9coutez.\r\nSon '34\r\nAriane, mobilisation du gouvernement, le premier ministre et le ministre de l'int\u00e9rieur sont arriv\u00e9s sur place \r\nOui blbalabla\r\nEnqueteurs uex aussi sont arriv\u00e9s su plce, travail d'ifentification, travail enquete classique pour tenter de compredre ce qui s'est pass\u00e9..le t\u00e9moiganage du cgauffeur de bius\r\nAriane Hasler \u00e0 paris", "alternativeExcerpt": ["Une collision sur une route secondaire entre un autocar et un poids lourd a fait 42 morts et 8 bless\u00e9s, dont 4 graves, vendredi \u00e0 Puisseguin, pr\u00e8s de Libourne en Gironde, dans le sud-ouest de la France. Le chauffeur du camion est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 alors que le chauffeur du bus a pu en r\u00e9chapper. Le car transportait des retrait\u00e9s qui partaient en excursion."], "alternativeTitle": ["Au moins 42 morts dans l'accident le plus meurtrier en France depuis 1982 / 12H30_2015-10-23T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Tisseron, psychanalyste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai \"Le Jour o\u00f9 mon robot m'aimera\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88FC16CD-2E58-459F-988E-680C88F4D763", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "robot", "psychologie appliqu\u00e9e", "intelligence artificielle"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 23.10.2015", "\u00ab Certains robots fonctionnent d\u00e9j\u00e0 avec des neurones \u00bb\n / ENSD_2015-10-23T14:04:00_Asset00_15:55:27", "Entre nous soit dit du 23.10.2015", "Serge Tisseron, quand mon robot m'aimera / ENSD_2015-10-23T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Serge Tisseron, quand mon robot m'aimera / ENSD_2015-10-23T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Dans son ouvrage \"Quand mon robot m\u2019aimera\", Serge Tisseron \u00e9voque une proximit\u00e9 dans un temps relativement court entre l\u2019homme et la machine. Il d\u00e9peint la cr\u00e9ation d\u2019un vivant non sensible: les plantes et les robots.", "Ils sont d\u00e9j\u00e0 parmi nous et nous ne les voyons pas. Ce sont tous nos objets connect\u00e9s qui d\u00e9tectent nos r\u00e9actions, s'adaptent \u00e0 nous, et parfois m\u00eame orientent nos choix \u00e0 notre insu. \n\nTr\u00e8s bient\u00f4t, certains d'entre eux auront une apparence humaine, d\u00e9chiffreront nos \u00e9motions, nous parleront, et pourront m\u00eame nous manifester de l'affection, voire de l'amour.", "Ils sont d\u00e9j\u00e0 parmi nous et nous ne les voyons pas. Ce sont tous nos objets connect\u00e9s qui d\u00e9tectent nos r\u00e9actions, s'adaptent \u00e0 nous, et parfois m\u00eame orientent nos choix \u00e0 notre insu. \n\nTr\u00e8s bient\u00f4t, certains d'entre eux auront une apparence humaine, d\u00e9chiffreront nos \u00e9motions, nous parleront, et pourront m\u00eame nous manifester de l'affection, voire de l'amour."], "imageURL": "//www.rts.ch/7196835.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153515", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et psychanalyste", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153515", "ece-7153514"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Le BlackBerry Priv", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30DAF8BB-00E0-4CD2-B4BC-81B146C1D509", "durationSec": 146, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un smartphone qui fait rimer s\u00e9curit\u00e9 avec Android.", "alternativeExcerpt": ["Un smartphone qui fait rimer s\u00e9curit\u00e9 avec Android.", "Un smartphone qui fait rimer s\u00e9curit\u00e9 avec Android.", "Un smartphone qui fait rimer s\u00e9curit\u00e9 avec Android."], "alternativeTitle": ["Le BlackBerry Priv", "Le BlackBerry Priv / NMT_2015-10-23T08:35:00_clic", "Le BlackBerry Priv / NMT_2015-10-23T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153317", "ece-7153300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve pourrait interdire l'utilisation de mo\u00fbt \u00e0 ses vignerons", "id": "sound-3C5FDF62-1B48-42E8-B8C2-7F26117BAE42", "durationSec": 409, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthey-Junod Desaules, Christine;Pierre Thomas, journaliste ind\u00e9pendant et sp\u00e9cialiste du vin\r\nGen\u00e8ve pourrait interdire l'utilisation de mo\u00fbt \u00e0 ses vignerons*** Et on termine ce Forum avec ce d\u00e9bat qui fait rage dans le monde viti-vinicole genevois.\r\nFaut-il sucrer le vin pour l'adapter aux go\u00fbts du consommateur\u00a0? \r\nPlusieurs technique permettent de le faire, comme la chaptalisation qui intervient avant la fermentation ou l'\u00e9dulcoration qui se fait avant la mise en bouteille, par l'ajout de mout concentr\u00e9.\r\nC'est cette technique qui fait parler d'elle actuellement \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nLe canton va-t-il imiter celui de Vaud, du Valais et tout r\u00e9cemment de Fribourg qui ont d\u00e9cid\u00e9 d'interdire l'\u00e9dulcoration de leur vin AOC\u00a0? \r\nCar la conf\u00e9d\u00e9ration a suivi l'autorisation donn\u00e9e par l'Union Europ\u00e9enne mais laisse tout de m\u00eame les cantons \u00e9dicter eux-m\u00eame les normes de leurs AOC.\r\nNous avons interrog\u00e9 tout \u00e0 l'heure Pierre Thomas, journaliste ind\u00e9pendant et sp\u00e9cialiste du Vin\r\nMAG\r\nanimateur du site internet Thomavino.ch \r\nPour en parler on accueille Pierre Thomas, journaliste ind\u00e9pendant et sp\u00e9cialiste du vin.\r\nBonjour\u00a0!\r\n-\tTout d'abord quel est le v\u00e9ritable effet de l'\u00e9dulcoration\u00a0? C'est une condition pour r\u00e9pondre de mani\u00e8re plus large aux envies des consommateurs\u00a0? \u00e0 un vin \u00e9dulcor\u00e9 se vend-il vraiment mieux\u00a0?\r\n-\tC'est un cr\u00e8ve-cour pour certains viticulteur de d\u00e9naturer leurs vin. l'ajout de sucre dans le vin c'est un compromis \u00e0 trouver entre le savoir-faire et la commercialisation\u00a0?\r\n-\tL'Union europ\u00e9enne permet ce proc\u00e9d\u00e9, en \u00e9tant interdit dans certains canton le vin suisse perd-il beaucoup? On ne joue pas dans la m\u00eame cour\u00a0?\r\n-\tLa Conf\u00e9d\u00e9ration laisse les cantons \u00e9dicter les normes plus ou moins s\u00e9v\u00e8re pour leurs AOC. c'est se perdre selon vous\u00a0? Il faudrait une seule en m\u00eame r\u00e8gle\u00a0pour tout le pays?", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9dulcoration est une technique qui permet de sucrer le vin afin de l'adapter aux go\u00fbts du consommateur par l\u2019ajout de mo\u00fbt concentr\u00e9. Mais elle est interdite dans les cantons de Vaud, du Valais et de Fribourg pour les vins AOC. Le canton de Gen\u00e8ve pourrait imiter ses voisins. Interview de Pierre Thomas, journaliste ind\u00e9pendant et sp\u00e9cialiste du vin."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve pourrait interdire l'utilisation de mo\u00fbt \u00e0 ses vignerons / FOR_2015-10-23T18:14:00_developpement-8", "Forum du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Thomas, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172559"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Zone critique litt\u00e9rature", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7082D92C-D554-4FE9-AF7F-85EC2D768057", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Au sommaire : Richard Ford : En toute franchise, Editions de l'Olivier. H\u00e9di Kaddour : Les Pr\u00e9pond\u00e9rants, Editions Gallimard. David Grossman : Un Cheval entre dans un bar, Editions du Seuil. Arthur Br\u00fcgger : L'Oil de l'Espadon, Editions Zo\u00e9.\r\nLes coups de coeur des critiques : Elisabeth Vust : Monica Sabolo : Crans-Montana, Editions Latt\u00e8s. Genevi\u00e8ve Bridel : V\u00e9ronique Marti et Etienne Dubuis : La Russie par la route, de Moscou \u00e0 Vladivostok, Editions Slatkine. Eleonore Sulser : Mathias Enard : Boussole, Editions Actes Sud", "alternativeTitle": ["Zone critique du 23.10.2015", "Zone critique litt\u00e9rature / ZONE_2015-10-23T11:04:15_zone-critique", "Zone critique du 23.10.2015", "Zone critique litt\u00e9rature / ZONE_2015-10-23T11:04:15_zone-critique"], "alternativeExcerpt": ["par Anik Schuin", "par Anik Schuin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153143", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4878981.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste viceversalitterature.ch", "name": "Vust, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153143", "ece-7153142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Maggi, le migrant perp\u00e9tuel", "id": "sound-19FED2A7-A0B4-419B-A301-8B31FF3EAADB", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Maggi, le migrant perp\u00e9tuel( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(MAGGI, LE MIGRANT PERPETUEL) 7h26 Le go\u00fbt des autres\r\nJINGLE LE GOUT DES AUTRES\r\nLe go\u00fbt des autres, avec vous, Pierre-Etienne Joye...\r\nLes flux migratoires ne cessent d'interpeller les politiques europ\u00e9ennes... La question est \u00e9galement d'actualit\u00e9 en Suisse, apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales qui ne sont pas termin\u00e9es pour tout le monde...\r\nL'occasion de revenir sur ces migrations qui ont parfois boulevers\u00e9 le paysage \u00e9conomique et alimentaire de la Suisse... Exemple : Julius Maggi.\r\nMaggi. Du nom du c\u00e9l\u00e8bre bouillon Kub Maggi, aussi celui de la petite bouteille brune, aussi populaire que le c\u00e9novis... Elle remplie de jus de suissitude. Tellement c\u00e9l\u00e8bre qu'une herbe au go\u00fbt semblable , la liv\u00e8che, a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 herbes \u00e0 Maggi. Pourtant, dans le maggi, il n'y a pas de liv\u00e8che.. Nos sauces \u00e0 salade, elles contiennent souvent du maggi... \r\n- Maggi, maggi, un nom italien, c'est \u00e7a que vous voulez nous dire en somme?\r\nJulius Maggi, fils d'immigr\u00e9 italien, exactement... Tout commence en pleine r\u00e9volution industrtiellle vers la fin du 19\u00e8 si\u00e8cle... Les paysans deviennent ouvriers, les femmes quittent la ferme pour l'usine. Elles cuisinent moins. Les carences alimentaires, la malnutrition frappent les foyers les plus modestes. Meunier de formation, Julius Maggi met alors au point une farine de l\u00e9gumineuse... il transforme ces l\u00e9gumes secs en poudre compacte. Des machines \u00e0 moudre et \u00e0 griller rendent ces aliments tr\u00e8s digestes et surtout r\u00e9hydratables tr\u00e8s rapidement... Les produits instantann\u00e9s sont n\u00e9s. Sous forme de soupe d'abord. Puis de condiment, d'exhausteur de go\u00fbt, plus que \u00e7a, un exhausteur de go\u00fbt avec un go\u00fbt bien \u00e0 lui. Du go\u00fbt au carr\u00e9 en somme...\r\n- Oui le cube maggi, bouillon KUB on l'aura compris... et le fils de l'immigr\u00e9 maggi va donc faire fortune...\r\nEn installant des succursales \u00e0 Vienne, Berlin, Paris... Une nouvelle migration qui n'a rien \u00e0 voir avec une n\u00e9cessit\u00e9 de survie, bien entendu, mais d'expansion. A Paris, Julius Maggi devient Jules Maggi. Il meurt en 1912. 35 ans plus tard, la socit\u00e9t\u00e9 maggi est reprise par... Nestl\u00e9. Heinrich Nestl\u00e9, devenu Henri Nestl\u00e9.. Autre exemple de migration. Nestl\u00e9 et la marque Maggi va tr\u00e8s vite lancer un aurtree produit pour concurrencer un autrre produit phare qui tr\u00f4ne sur les tables des restaurants suisse aux c\u00f4t\u00e9 du sel et du poivre: le fondor... le fondor qui n'est autre qu'une imitation de l'aromat... Aromat, c'est Knorr... produit suisse, dont l'inventeur est ...\r\n- Carl Heinrich Knorr!\r\nUn allemand... le petit bonhomme Kn\u00f6rli, qui a accompagn\u00e9 tous les foyers suisse doit bien le savoir aussi...mais lui, il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u... par un tessinois.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, on vous retrouve lundi Pierre-Etienne Joye...", "alternativeExcerpt": ["Les flux migratoires ne cessent d'interpeller les politiques europ\u00e9ennes. La question revient aussi sans cesse sur le tapis, apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales qui ne sont pas termin\u00e9es pour tout le monde. Les migrations ont parfois boulevers\u00e9 le paysage \u00e9conomique et alimentaire de la Suisse. Le cas de Julius Maggi.", "Les flux migratoires ne cessent d'interpeller les politiques europ\u00e9ennes. La question revient aussi sans cesse sur le tapis, apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales qui ne sont pas termin\u00e9es pour tout le monde. Les migrations ont parfois boulevers\u00e9 le paysage \u00e9conomique et alimentaire de la Suisse. Le cas de Julius Maggi.", "Les flux migratoires ne cessent d'interpeller les politiques europ\u00e9ennes. La question revient aussi sans cesse sur le tapis, apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales qui ne sont pas termin\u00e9es pour tout le monde. Les migrations ont parfois boulevers\u00e9 le paysage \u00e9conomique et alimentaire de la Suisse. Le cas de Julius Maggi."], "alternativeTitle": ["Maggi, le migrant perp\u00e9tuel", "Maggi, le migrant perp\u00e9tuel / JDM_2015-10-23T07:27:00_le-gout-des-autres", "Maggi, le migrant perp\u00e9tuel / JDM_2015-10-23T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172625", "ece-7172606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-A5C9987D-B978-4A92-8CC5-8DD4A538E9F3", "durationSec": 495, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le ch\u00f4meur face \u00e0 son conseiller ORP, la pr\u00e9sence de plomb dans la chasse, la formation des pompiers volontaires ou encore la vie en camping \u00e0 l'ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le ch\u00f4meur face \u00e0 son conseiller ORP, la pr\u00e9sence de plomb dans la chasse, la formation des pompiers volontaires ou encore la vie en camping \u00e0 l'ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2015-10-23T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7153574"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Neuch\u00e2telois se mobilisent pour sauver leur bibliobus", "id": "sound-786887AA-1236-40FA-937A-97676FE00FC3", "durationSec": 149, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Ribaux, Conseiller d'Etat lib\u00e9ral-radical neuch\u00e2telois, en charge de la culture\r\nLes Neuch\u00e2telois se mobilisent pour sauver leur bibliobus12h30 Bibliobus papier + itw \r\nLes Neuch\u00e2telois se mobilisent pour sauver leur bibliobus. Une p\u00e9tition forte de plus de 20.000 signatures a \u00e9t\u00e9 remise aujourd'hui au Secr\u00e9tariat du Grand Conseil. Objectif: revenir sur la d\u00e9cision du canton de supprimer la subvention annuelle qui \u00e9tait allou\u00e9e \u00e0 l'association. Une coupe de 480.000 francs souhait\u00e9e par le gouvernement au nom des \u00e9conomies. Mais une coupe qui pourrait signifier la mort d'une bonne partie de la lecture publique dans la r\u00e9gion, Coraline Pauchard. \r\n\"Vous pensez que la lecture co\u00fbte cher? Essayez l'ignorance!\" C'est avec ce slogan que les p\u00e9titionnaires sont arriv\u00e9s au Ch\u00e2teau de Neuch\u00e2tel. Car l'avenir du bibliobus est en danger selon son association. Apr\u00e8s plus de 40 ans de service, cette biblioth\u00e8que sur roues ne recevra plus la subvention annuelle du canton...et ce d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine. 480'000 francs qui passent \u00e0 la trappe au nom des \u00e9conomies, soit pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des recettes du bibliobus et de ses 7 biblioth\u00e8ques fixes. \r\nAvertie de cette d\u00e9cision en juin dernier, l'association a lanc\u00e9 une p\u00e9tition pour que les d\u00e9put\u00e9s au Grand Conseil, qui devront se prononcer sur la question en d\u00e9cembre, refusent la proposition du gouvernement. Et le texte a fait du bruit. Plus de 20'000 personnes ont d\u00e9pos\u00e9 leur paraphe pour que le bibliobus continue de sillonner les r\u00e9gions les plus isol\u00e9es du canton. 20'000 signatures r\u00e9unies en un gros livre et remis aujourd'hui entre les mains du canton. \r\nEt Coraline vous avez interrog\u00e9 ce matin le ministre neuch\u00e2telois de la culture, Alain Ribaux... Il estime que c'est aux communes de passer \u00e0 la caisse, \u00e9coutez...", "alternativeExcerpt": ["Une p\u00e9tition forte de plus de 20'000 signatures a \u00e9t\u00e9 remise ce vendredi au secr\u00e9tariat du Grand Conseil neuch\u00e2telois pour sauver le bibliobus. Le canton avait pris la d\u00e9cision de supprimer la subvention annuelle de 480'000 francs qui \u00e9tait allou\u00e9e \u00e0 l'association au nom des \u00e9conomies. Mais cette coupe pourrait signifier la mort d'une bonne partie de la lecture publique dans la r\u00e9gion."], "alternativeTitle": ["Les Neuch\u00e2telois se mobilisent pour sauver leur bibliobus / 12H30_2015-10-23T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 23.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7172582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7172580"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le Pen en d\u00e9dicace", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-38FE56F0-29C6-4392-8341-7F990070805C", "durationSec": 143, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Pen en d\u00e9dicace", "Le Pen en d\u00e9dicace / SUPER_2015-10-23T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le Pen en d\u00e9dicace / SUPER_2015-10-23T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153240", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153240", "ece-7153231"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Tip Top Chef", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8C05DEE7-77B9-4C3C-A3AE-7B8A8FA8F9D4", "durationSec": 107, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-23T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-23T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153275", "ece-7153272"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : Ctrl + clic", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-52936E42-D84E-4199-BF3E-DB0F58F4C271", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Les raccourcis claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2015-10-23T17:20:00_les-raccourcis-claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2015-10-23T17:20:00_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153241", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153241", "ece-7153233"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "George Orwell ou l'\u00e9criture politique (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5FBEFA86-F0DB-4FC8-8BD1-833F1C8D8CCC", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1804, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orwell, George"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "guerre d'Espagne", "histoire"], "excerpt": "Chaque fois qu'on relit 1984, on en est frapp\u00e9 : il avait tout pr\u00e9vu. Orwell  ne voulait pas qu'on \u00e9crive sa biographie. Pourtant c'est bien la vie qu'il mena qui le conduisit \u00e0 \u00e9crire son grand livre pr\u00e9monitoire. Deux livres ont suffi \u00e0 sa gloire, \"La Ferme des animaux\" et \"1984\". C'est du moins \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce que le public francophone sait de lui. Une fable animali\u00e8re contre tous les totalitarismes (mais \u00e0 vrai dire surtout antistalinienne) et un \"roman sur l'avenir\" (l'expression est de lui). Ecrivain politique. Ainsi ignore-t-on \u00e0 peu pr\u00e8s ses d\u00e9licieuses chroniques au fil de la plume (les \"\u00c0 ma guise\", parus dans l'hebdomadaire \"Tribune\" entre 1943 et 1947), de m\u00eame que ses enqu\u00eates sociologiques (\"Dans la d\u00e8che \u00e0 Londres et Paris\" ou \"Le Quai de Wigan\"). Plut\u00f4t que d'\u00e9criture sociologique, c'est d'ailleurs d'\u00e9criture \"politique\" qu'il faudrait parler. Lui-m\u00eame disait que chaque fois qu'il s'\u00e9tait \u00e9cart\u00e9 de l'\u00e9criture politique, il s'\u00e9tait laiss\u00e9 all\u00e9 \u00e0 faire \"du style\" et \u00e0 laisser ses textes s'encombrer de fioritures inutiles. Son parcours de vie est d'ailleurs int\u00e9ressant. On voit tout ce dont Orwell s'est constitu\u00e9, tout ce qui l'a conduit \u00e0 \"1984\", ce livre proph\u00e9tique devenu l'un des classiques du vingti\u00e8me si\u00e8cle, que la maladie l'emp\u00eacha de mener \u00e0 son ach\u00e8vement et qu'il estimait \"passablement rat\u00e9\". Curieux de tout. Eric Blair (son vrai nom) \u00e9tait n\u00e9 aux Indes d'un p\u00e8re fonctionnaire colonial. Ce n'est qu'en b\u00e9n\u00e9ficiant de bourses qu'il put entrer dans un pensionnat qui le mena, toujours boursier, \u00e0 Eton. Et c'est ainsi que tr\u00e8s t\u00f4t il exp\u00e9rimenta le syst\u00e8me de classes de l'Angleterre edwardienne (pour laquelle il ressentira pourtant de la nostalgie, sa vie durant). Il fut d'ailleurs un \u00e9l\u00e8ve m\u00e9diocre. Autodidacte par nature, ce sont ses lectures personnelles qui ouvrirent son horizon. Au reste, il \u00e9tait et resterait un esprit curieux de tout. Ne sachant trop que faire ensuite, il s'engagea dans la police birmane et retrouva sa terre natale. Il n'y connut pas la vie h\u00e9ro\u00efque \u00e0 la Kipling, mais le terne, brutal, sordide quotidien du colonialisme. Autre exp\u00e9rience utile. \u00c0 nouveau le sentiment d'\u00eatre une personne d\u00e9plac\u00e9e. \"Cinq ann\u00e9es d'ennui sous les clairons\", dira-t-il. La vraie vie. De retour en Angleterre, il annonce \u00e0 ses parents stup\u00e9faits qu'il entend devenir \u00e9crivain. Rien ne l'avait laiss\u00e9 pr\u00e9voir. Il avait lui-m\u00eame conscience de n'avoir aucun don particulier pour cela. Au demeurant, \u00e9crire, mais sur quoi? Lui pour qui Le Peuple d'en-bas de Jack London avait \u00e9t\u00e9 une lecture fondatrice (de m\u00eame que le \"Gulliver\" de Swift, il plongea alors dans les bas-fonds de Londres, du moins dans les quartiers ouvriers de l'East End. Puis il poursuivit \u00e0 Paris cette exp\u00e9rience de la mis\u00e8re et du vagabondage. Plus tard, un \u00e9diteur allait lui commander un long reportage sur les ch\u00f4meurs du nord de l'Angleterre (\"La Quai de Wigan\"). Il s'immergerait alors parmi les mineurs et le \"lumpenprol\u00e9tariat\" de ces zones sinistr\u00e9es. Les yeux dessill\u00e9s. Orwell est un homme qui met du temps \u00e0 devenir lui-m\u00eame. Et sa pens\u00e9e politique ne se constitue pas en un jour. Toutefois dans les ann\u00e9es trente, il travaille dans une librairie d'Hampstead dont les propri\u00e9taires sont des militants de l'\"Independant\" Labour Party. C'est ainsi qu'il va lui-m\u00eame s'approcher de ce parti qui se situe \u00e0 la gauche de la gauche, proche des milieux pacifistes et d\u00e9j\u00e0 antistalinien. En 1936, Orwell ach\u00e8vera sa longue formation en s'engageant en Espagne aux c\u00f4t\u00e9s du P.O.U.M. (\"Partido Obrero de Unificaci\u00f3n Marxista\") et se retrouvera alors compagnon de tranch\u00e9e des anarcho-syndicalistes. Il assistera \u00e0 Barcelone \u00e0 la liquidation des anarchistes et des socialistes r\u00e9volutionnaires par les communistes d'ob\u00e9dience stalinienne. Et il racontera dans \"Hommage \u00e0 la Catalogne\" comment ses yeux se dessill\u00e8rent. \u00c0 marche forc\u00e9e. Bless\u00e9 \u00e0 Barcelone (et les poumons d\u00e9labr\u00e9s), il ne fut pas mobilis\u00e9 pendant la Seconde Guerre. Il se consacra alors au journalisme et \u00e0 l'\u00e9criture de ses deux grands livres. Il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e8s les ann\u00e9es trente de ceux qui avaient observ\u00e9 les similitudes de m\u00e9thode (et peut-\u00eatre de nature) entre fascisme et communisme. L'id\u00e9e \u00e9tait encore sacril\u00e8ge (d'ailleurs corrobor\u00e9e par le pacte germano-sovi\u00e9tique).Il allait la mettre en sc\u00e8ne avec un humour swiftien dans sa fable zoologico-politique et sous une forme tragique et pr\u00e9monitoire dans 1984.Une maison au bout de la route sur une \u00eele \u00e9cossaise. Tragique, la fin de sa courte vie (47 ans) le fut. Par quelle folie inconsciente, Orwell, tuberculeux s'installa-t-il dans l'\u00eele de Jura, au large de l'Ecosse, endroit certes superbe mais d\u00e9pourvu de tout, pour y \u00e9crire son grand livre, on peine \u00e0 le comprendre. La maladie en tout cas ne lui laissa plus de r\u00e9pit et il s'\u00e9puisa \u00e0 cr\u00e9er l'enfer moderne de Big Brother. Les deux ou trois mois qu'il passa \u00e0 dactylographier lui-m\u00eame son livre, assis sur une mauvaise chaise, lui furent fatals. L'homme Orwell, plut\u00f4t secret, cultivant sa part de myst\u00e8re, est des plus attachant. \u00c0 maints \u00e9gards, son destin fait songer \u00e0 celui d'Albert Camus. Pauvret\u00e9, probit\u00e9, ind\u00e9pendance d'esprit. George Orwell y ajoute un c\u00f4t\u00e9 lunaire, un peu hirsute, et une l\u00e9g\u00e8re touche d'extravagance tr\u00e8s britannique. \u00c0 lire : Bernard Crick: \"George Orwell\". Flammarion, 2008St\u00e9phane Malt\u00e8re: \"George Orwell\". Folio biographies, 2015Simon Leys: \"Orwell ou l'horreur de la politique\". Champs Flammarion, 2014.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 23.10.2015", "L'humeur vagabonde du 23.10.2015", "George Orwell ou l\u02b9\u00e9criture politique (5/5) / HUM_2015-10-23T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "George Orwell ou l\u02b9\u00e9criture politique (5/5) / HUM_2015-10-23T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Chaque fois qu\u02b9on relit 1984, on en est frapp\u00e9 : il avait tout pr\u00e9vu. Orwell  ne voulait pas qu\u02b9on \u00e9crive sa biographie. Pourtant c\u02b9est bien la vie qu\u02b9il mena qui le conduisit \u00e0 \u00e9crire son grand livre pr\u00e9monitoire.", "Chaque fois qu\u02b9on relit 1984, on en est frapp\u00e9 : il avait tout pr\u00e9vu. Orwell  ne voulait pas qu\u02b9on \u00e9crive sa biographie. Pourtant c\u02b9est bien la vie qu\u02b9il mena qui le conduisit \u00e0 \u00e9crire son grand livre pr\u00e9monitoire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153150", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153150", "ece-7153149"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COLL\u00c9GIEN", "COLL\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["BULLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1466885", "durationSec": 1101, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS: chaque parti \u00e9chafaude sa strat\u00e9gie pour le second tour au Conseil des Etats", "BE: la population s\u2019est mobilis\u00e9e pour sauver la station de ski de Tramelan", "FR: la com\u00e9die musicale \u00ab Un Helv\u00e8te au pays des mille collines \u00bb aura lieu \u00e0 La Tour-de-Tr\u00eame", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "FR: une quinzaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves de Bulles se rappelle l\u2019attentat terroriste d\u2019Ottawa", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["En Valais, les citoyens auront le choix entre les PDC Jean-Ren\u00e9 Fournier et Beat Rieder ou le candidat PLR Pierre-Alain Grichting.", "Les deux communes sur lesquelles se trouve le t\u00e9l\u00e9ski qui \u00e9tait hors d\u2019\u00e9tat ont vers\u00e9 chacune 100'000 pour sauver l\u2019installation et assurer la saison 2015-2016.", "Cette com\u00e9die musicale a \u00e9t\u00e9 mont\u00e9e par des jeunes de 7 \u00e0 30 ans ayant vivant en Suisse et d\u2019origine rwandaise. Ils ont mont\u00e9 ce spectacle pour faire connaitre leur culture.", "Les \u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge Sud de Bulle visitaient le Parlement d\u2019Ottawa au Canada lorsqu\u2019un tireur tue un soldat avant d\u2019\u00eatre abattu par la police. Les \u00e9tudiants s\u2019\u00e9taient r\u00e9fugi\u00e9s dans une chapelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067655", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7067655", "ece-7067035", "ece-7067653"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1454102", "durationSec": 821, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo du 23 octobre 2015", "\u00abDU NEUF EN BREF\u00bb", "Metal syrien en exil", "\u00abC\u2019\u00e9tait mieux demain \u00bb, le fax", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067065", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un couple de jeunes syriens issus de la sc\u00e8ne musicale \u00ab metal \u00bb de Homs raconte la route de l'exil jusqu'en Europe. Un voyage \"trash\" qui les a transform\u00e9 et qu'ils ont film\u00e9 avec leur smartphone."], "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7087102", "ece-7067065", "ece-7086964"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1453446", "durationSec": 2303, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "AMBRI"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "HC LUGANO", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "alternativeExcerpt": ["Avec un grand format de hockey  Lausanne - Ge/Servette", "Avec un grand format de hockey  Lausanne - Ge/Servette"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7103897", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7103897"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Mon toit, mon territoire", "visualGeographicals": ["LYON", "RHONE-ALPES"], "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1453107", "durationSec": 3672, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Danse avec les pierres", "Bienvenue en R\u00e9publique!", "Danse avec les pierres - Bienvenue en R\u00e9publique!", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles"], "imageURL": "//www.rts.ch/7171701.image", "alternativeExcerpt": ["Flavia et Thierry travaillent tous deux sur les toits en pierres. Elle vient du Tessin et lui de Fribourg. Leurs chemins se croisent, un peu par hasard, il y a une quinzaine d'ann\u00e9e en Valais. Ensemble ils apprennent, sur le tas et sur les toits, le m\u00e9tier de couvreur de toits en pierres. Il y a huit ans, ils quittent la plaine du Rh\u00f4ne pour s'installer \u00e0 Mase, petit village du Val d'H\u00e9rens, o\u00f9 ils trouvent un \u00e9quilibre entre vie professionnelle, sociale et personnelle.", "A quoi mesure-t-on la grandeur d'un pays? L'histoire que voici vous en laissera seul juge. A peine plus grand que le Liechtenstein, \u00e0 peine moins peupl\u00e9 que le Locle, le Val Saugeais rassemble 9000 \u00e2mes sur 11 communes bord\u00e9es par deux imposants pays. Le climat y est rude, et les paysages cisel\u00e9s le long du Doubs. Vous allez entrez sur une terre o\u00f9 le sens du partage est presque aussi fort que celui de l'humour. Bienvenue en R\u00e9publique du Saugeais!", "Certains ont fait des toits leur territoire, comme Flavia et Thierry dont les chemins se sont crois\u00e9s un peu par hasard et qui exercent le m\u00eame m\u00e9tier, celui de couvreur de toits en pierres. D'autres ont choisi de faire d'un bout de territoire une v\u00e9ritable r\u00e9publique, une micro-nation comme il en existe 400 de par le monde. Bienvenue en R\u00e9publique du Saugeais! Quant aux pr\u00e9sentations, elles se d\u00e9clinent cette semaine \u00e0 v\u00e9lo, au fil du Rh\u00f4ne, entre Jons et Lyon.", "Certains ont fait des toits leur territoire, comme Flavia et Thierry dont les chemins se sont crois\u00e9s un peu par hasard et qui exercent le m\u00eame m\u00e9tier, celui de couvreur de toits en pierres. D'autres ont choisi de faire d'un bout de territoire une v\u00e9ritable r\u00e9publique, une micro-nation comme il en existe 400 de par le monde. Bienvenue en R\u00e9publique du Saugeais ! Quant aux pr\u00e9sentations, elles se d\u00e9clinent cette semaine \u00e0 v\u00e9lo, au fil du Rh\u00f4ne, entre Jons et Lyon.", "Certains ont fait des toits leur territoire, comme Flavia et Thierry dont les chemins se sont crois\u00e9s un peu par hasard et qui exercent le m\u00eame m\u00e9tier, celui de couvreur de toits en pierres. D'autres ont choisi de faire d'un bout de territoire une v\u00e9ritable r\u00e9publique, une micro-nation comme il en existe 400 de par le monde. Bienvenue en R\u00e9publique du Saugeais ! Quant aux pr\u00e9sentations, elles se d\u00e9clinent cette semaine \u00e0 v\u00e9lo, au fil du Rh\u00f4ne, entre Jons et Lyon.", "Certains ont fait des toits leur territoire, comme Flavia et Thierry dont les chemins se sont crois\u00e9s un peu par hasard et qui exercent le m\u00eame m\u00e9tier, celui de couvreur de toits en pierres. D'autres ont choisi de faire d'un bout de territoire une v\u00e9ritable r\u00e9publique, une micro-nation comme il en existe 400 de par le monde. Bienvenue en R\u00e9publique du Saugeais ! Quant aux pr\u00e9sentations, elles se d\u00e9clinent cette semaine \u00e0 v\u00e9lo, au fil du Rh\u00f4ne, entre Jons et Lyon.", "Certains ont fait des toits leur territoire, comme Flavia et Thierry dont les chemins se sont crois\u00e9s un peu par hasard et qui exercent le m\u00eame m\u00e9tier, celui de couvreur de toits en pierres. D'autres ont choisi de faire d'un bout de territoire une v\u00e9ritable r\u00e9publique, une micro-nation comme il en existe 400 de par le monde. Bienvenue en R\u00e9publique du Saugeais ! Quant aux pr\u00e9sentations, elles se d\u00e9clinent cette semaine \u00e0 v\u00e9lo, au fil du Rh\u00f4ne, entre Jons et Lyon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067663", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7067663", "ece-7067041", "ece-7086979", "ece-7087312"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1457649", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 360", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "23.10.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067670", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7067670"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "PRISON", "D\u00c9TENU", "H\u00c9RALDIQUE", "ARMOIRIE", "ARCHIVES"], "id": "asset-1466886", "durationSec": 1857, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "PAYS-BAS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "GIRONDINS DE BORDEAUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "France / Accident meurtrier en Gironde: les pr\u00e9cisions de Serge Guynier \u00e0 Puisseguin", "Geopolitis: le vote hispanique aura une importance capitale lors des pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines", "France: une collision entre un car et un camion a fait 42 morts et quatre bless\u00e9s en Gironde", "Football / Europa League: le FC Sion remporte la victoire face \u00e0 Bordeaux", "Geopolitis: Xavier Collin \u00e9voquera l\u2019importance du vote hispanique lors des pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines (1/2)", "Etats-Unis: Hillary Clinton sort indemne de son audition sur l\u2019affaire Benzhagi", "Le rendez-vous de la presse: Fran\u00e7ois Schaller et Thibaut Schaller s\u2019interrogent sur les qualit\u00e9s d\u2019un futur candidat UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "VS: le fossile de l\u2019arbre le plus vieux de Suisse sera expos\u00e9 au Mus\u00e9e de la nature \u00e0 Sion", "Minimag / GE: les Archives cantonales permettent de d\u00e9couvrir les armoiries de sa famille", "Geopolitis: Xavier Collin \u00e9voquera l\u2019importance du vote hispanique lors des pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines (2/2)", "La Suisse n\u2019enverra pas ses prisonniers \u00e0 l\u2019\u00e9tranger", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067688", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude pr\u00e9cise sur les naissances aux \u00c9tats-Unis d\u00e9montre l\u2019importance du vote de cette population.", "L\u2019accident est le plus meurtrier sur les routes fran\u00e7aises depuis 1982.", "L\u2019\u00e9quipe est rentr\u00e9e de Bordeaux avec un nouveau succ\u00e8s dans ses bagages.", "Donald Trump est en t\u00eate des sondages, mais Hillary Clinton remonte la pente.", "L'ex-chef de la diplomatie am\u00e9ricaine a d\u00e9fendu ses d\u00e9cisions sur les attaques contre la mission diplomatique de Benghazi en Libye en 2012.", "Fran\u00e7ois Shaller est le r\u00e9dacteur en chef de l\u2019AGEFI et Thibault Shaller est journaliste \u00e0 Berne pour la RTS.", "L\u2019arbre, vieux de 300 millions d\u2019ann\u00e9es, a \u00e9t\u00e9 prot\u00e9g\u00e9 de l\u2019air et de la pourriture sans doute pi\u00e9g\u00e9 par la crue d\u2019une rivi\u00e8re.", "En effet, de nombreuses familles suisses poss\u00e8dent des armoiries, mais ne le savent pas, des recherches m\u00e9thodes aux archives permettent de les retrouver.", "Donald Trump est en t\u00eate des sondages, mais Hillary Clinton remonte la pente.", "L\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice refuse de faire purger des peines \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me de la surpopulation carc\u00e9rale en Suisse romande."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7067071", "ece-7067688"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["REQU\u00c9RANT D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ADN", "VIOL", "SITE INTERNET", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "RACISME", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "VIGNE", "SALLE DE CONCERT"], "visualPersons": ["BAGNOUD, BRUNO"], "id": "asset-1466884", "durationSec": 1879, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["GENEVE", "EMMEN", "LUCERNE-VILLE", "ALLEMAGNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SION", "VALAIS", "MOUTIER", "VAUD", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["AIR-GLACIERS", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "70e anniversaire des Nations Unies: entretien avec Michael  M\u00f8ller", "VS: la question de la succession de Bruno Bagnoud \u00e0 la t\u00eate d\u2019Air Glaciers reste sans r\u00e9ponse", "LU: l\u2019ADN de 372 hommes sera test\u00e9 pour retrouver le violeur d\u2019une femme de 26 ans", "Augmentation des refus des demandes d\u2019asile d\u2019\u00c9rythr\u00e9ens: les pr\u00e9cisions de Pierre-Olivier Volet \u00e0 Berne", "La Suisse refuse de plus en plus de demandes d'asile de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens", "France: 43 personnes sont mortes dans un accident entre un car et un camion en Gironde", "Crise des migrants / Allemagne: une famille irakienne s'estime chanceuse d'\u00eatre \u00e0 Cologne", "FR: le l\u00e9gendaire club Fri-Son s\u2019oppose \u00e0 un projet de construction de logements \u00e9tudiants", "Le r\u00e9chauffement climatique a des effets positifs sur les vignes suisses", "Allemagne: le journal allemand Bild d\u00e9nonce les commentaires haineux post\u00e9s sur son site", "Augmentation des refus des demandes d\u2019asile d\u2019\u00c9rythr\u00e9ens: le point avec Val\u00e9rie Dupont \u00e0 Rome", "La comm\u00e9moration des 70 ans de l\u2019ONU est l\u2019occasion de faire un bilan des activit\u00e9s de l'organisation", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067647", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L\u2019homme dirige la compagnie depuis un demi-si\u00e8cle.", "La jeune femme est devenue t\u00e9trapl\u00e9gique apr\u00e8s l\u2019agression \u00e0 Emmen. Ce type de recherche \u00e0 tr\u00e8s large \u00e9chelle est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des cas exceptionnels.", "Cela signifie le renvoi en Italie pour ces centaines de migrants, car, selon les accords de Dublin, c\u2019est le premier pays d\u2019entr\u00e9e en Europe qui doit se charger de la demande d\u2019asile.", "Des pol\u00e9miques s'allument d\u00e9j\u00e0 sur les dangers li\u00e9s au transport par autocar et \u00e0 la circulation de camions sur certaines routes.", "Malgr\u00e9 les conditions difficiles de leur p\u00e9riple, les migrants ont toujours l\u2019espoir d\u2019une vie meilleure.", "Il craint que la nouvelle zone d\u2019habitat ne le contraigne \u00e0 fermer ses portes.", "Depuis une vingtaine d'ann\u00e9es, on r\u00e9colte des raisins de plus en plus m\u00fbrs, de plus en plus t\u00f4t, et on plante des vignes dans des r\u00e9gions improbables.", "Le journal demande \u00e0 la justice de prendre le relais. La pratique ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9. La d\u00e9cision lance le d\u00e9bat sur la question des commentaires sur les r\u00e9seaux sociaux.", "Son action pour le maintien de la paix a permis de r\u00e9duire la mortalit\u00e9 lors de la premi\u00e8re d\u00e9cennie du 21e si\u00e8cle, mais elle se retrouve confront\u00e9e \u00e0 de nouveaux d\u00e9fis tels que la menace de Daesh."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7067647", "ece-7067645"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1437134", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1178, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 860", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["Derni\u00e8re \u00e9mission de T\u00e9l\u00e9 la Question."], "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une s\u00e9lection de tr\u00e8s haut niveau, ce sont finalement Hugo Delafontaine et Michel Combe qui se retrouvent en finale de ce tournoi des champions. ", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Ca y est, T\u00e9l\u00e9 la question c'est termin\u00e9. Philippe Robin vient de pr\u00e9senter la derni\u00e8re \u00e9mission et invite tous les candidats sur le plateau.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Hugo vs Michel", "C'est fini!", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7109679.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067679", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7067679", "ece-7173720"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 23.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F8C116CC-558D-48A0-9629-914D049AC249", "durationSec": 195, "publicationDate": "2015-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-10-23T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-10-23T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153239", "ece-7153230"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "id": "asset-1454204", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 204, "mediaType": "video", "excerpt": "La directrice de Firstmed Maddalena di Meo explique \u00e0 des enfants comment pr\u00e9venir les accidents domestiques.", "title": "Pr\u00e9venir les accidents domestiques", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-10-22T10:15:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "PR\u00c9VENTION DES ACCIDENTS DOMESTIQUES"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9venir les accidents domestiques", "Attention aux casseroles, aux sachets que les enfants pourraient se mettre sur la t\u00eate, aux prises \u00e9lectriques! La cuisine, la salle de bain et tout ce que contient la maison pr\u00e9sentent des risques d'accidents domestiques. Les conna\u00eetre c'est donner \u00e0 tout le monde la possibilit\u00e9 d'\u00e9viter le pire.", "Attention aux casseroles, aux sachets que les enfants pourraient se mettre sur la t\u00eate, aux prises \u00e9lectriques! La cuisine, la salle de bain et tout ce que contient la maison pr\u00e9sentent des risques d'accidents domestiques. Les conna\u00eetre c'est donner \u00e0 tout le monde la possibilit\u00e9 d'\u00e9viter le pire."], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "Pr\u00e9venir les accidents domestiques", "Pr\u00e9venir les accidents domestiques", "Les Petites Bulles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067135", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SANDRINE COMMENT PREMIERS AGES PROD", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7067135", "ece-8165727"]}]}}