{"response": {"numFound": 15205, "start": 11300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC appelle \u00e0 un redimensionnement de l'aide sociale en Suisse : 1. D\u00e9bat entre C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC genevoise et Michel Cornut, chef du service social de la Ville de Lausanne. \u2013 2. Commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB6630A3-F759-4CD1-8182-A0224997636D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 709, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "aide de l'Etat"], "excerpt": "L'UDC demande un redimensionnement de l'aide sociale en Suisse et plus d'autonomie communale en la mati\u00e8re. Le parti attaque de front les normes de la Conf\u00e9rence suisse des institutions d'action sociale (CSIAS) et d\u00e9nonce une \"industrie du social\" en Suisse, aliment\u00e9e par l'immigration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale UDC genevoise ", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service social de la Ville de Lausanne", "name": "Cornut, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mario Del Curto, photographe, co-curateur de l'exposition de la Collection de l'Art brut \u00e0 Lausanne consacr\u00e9e \u00e0 Guy Brunet, cin\u00e9aste amateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01A99750-DE36-44B1-9BCF-0623EBA0BEE9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France", "Lausanne"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunet, Guy", "Collection de l'Art brut (Lausanne)", "del Curto, Mario"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art brut", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "del Curto, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Semaine explosive dans la zone euro, avec le d\u00e9faut de paiement de la Gr\u00e8ce qui pourrait devenir r\u00e9alit\u00e9 : Interview d\u2019Yves Bertoncini, directeur de l'Institut Jacques Delors", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C762AE26-32DB-41EE-A6CA-0651C781113F", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1411, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Junker, Jean-Claude", "Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["relations internationales", "dette publique", "dette ext\u00e9rieure", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Le sc\u00e9nario d\u2019une sortie grecque de l\u2019union mon\u00e9taire est d\u00e9sormais dans tous les esprits. Pour tenter d'\u00e9viter cette issue, Jean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 appeler les Grecs \u00e0 un vote pro-europ\u00e9en lors du r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 venir. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut Jacques Delors", "name": "Bertoncini, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le jeu de la RTS, Tabula Rasa, pratiqu\u00e9 par les \u00e9coliers : 1. Interview de Nicolas Schiau, collaborateur RTS, chef du projet avec interviews de jeune d\u00e9put\u00e9s jurassien", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CA836A65-9C32-459C-89E5-751A281ECAAF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jura (canton)", "Del\u00e9mont"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Tabula Rasa"], "thematicThemes": ["jeunesse", "comportement", "jeu", "radio", "fonction politique"], "excerpt": "En trois semaines, Tabula Rasa a franchi le cap des 30'000 parties pour 20'000 joueurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e PDC au Parlement jurassien", "name": "Courtet-Willemin, Ma\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Parlement jurassien ", "name": "Dobler, Lo\u00efc", "type": "Participant"}, {"role": "jeune UDC", "name": "Lobsiger, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et la vie va", "source": "siranau", "title": "Le jour o\u00f9 j'ai pens\u00e9 que j'allais mourir. T\u00e9moignages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE8C3619-774D-4D59-9583-696471707824", "durationSec": 2706, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sert", "cancer", "mort (philosophie)", "peur", "avalanche"], "excerpt": "Duola Fro, un jeune S\u00e9n\u00e9galais install\u00e9 en Suisse, raconte son long calvaire \u00e0 travers le d\u00e9sert libyen puis sa travers\u00e9e vers les \u00eeles Canaries.\r\nAlice Fabre \u00e9voque, lors d'une des nombreuses op\u00e9rations qu'elle a subie pour traiter son cancer de la m\u00e2choire, le moment o\u00f9 elle a senti son corps se vider de sa vie.\r\nPhilippe Theytaz a \u00e9t\u00e9 pris en 2014 dans une avalanche qui l'a emport\u00e9 dans une chute de plusieurs dizaines de m\u00e8tres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "S\u00e9n\u00e9galais immigr\u00e9 en Suisse", "name": "Fro, Doula", "type": "Participant"}, {"role": "victime d'une avalanche", "name": "Theytaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "patiente atteinte d'un cancer", "name": "Fabre, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Iran. 1. Derni\u00e8re ligne droite pour les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire iranien : Correspondance de Lucien Giordani. \u2013 2. En Iran, les sanctions \u00e9conomiques \u00e9tranglent l\u2019\u00e9conomie du pays : Reportage \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran avec interview de Reza, 44 ans, marchand de tapis ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AEEE6D3-1AE7-47A0-B80A-6EF6A5F1E21E", "thematicGeographicals": ["Iran", "T\u00e9h\u00e9ran"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exportation", "guerre \u00e9conomique", "n\u00e9gociation", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "relations internationales"], "excerpt": "1. C\u2019est la derni\u00e8re ligne droite pour les n\u00e9gociations sur le dossier du nucl\u00e9aire iranien \u00e0 Vienne, en Autriche.  Le ministre iranien des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran est arriv\u00e9 \u00e0 Vienne avec des instructions tr\u00e8s pr\u00e9cises. \u2013 2. Les sanctions \u00e9conomiques \u00e9tranglent l\u2019\u00e9conomie de l'Iran. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vendeurs de rue \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Reza, marchand de tapis \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS T\u00e9h\u00e9ran ", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Vienne ", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bons baisers de...", "source": "siranau", "title": "Bons baisers de Bastia (2/5): souvenirs d'un enfant pauvre. Reportage dans les vieux quartiers de la ville corse en compagnie de Jacques Thiers, \u00e9crivain", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0B45E2B6-3886-402E-B660-225AC878DC1F", "thematicGeographicals": ["Corse", "Bastia", "France"], "durationSec": 2877, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "ann\u00e9es 1960", "ville", "quartier pauvre"], "excerpt": "A mesure que nous marchons dans les vieux quartiers de Bastia, l\u2019\u00e9crivain Jacques Thiers tente de chasser les souvenirs, mais c\u2019est impossible! Quand il \u00e9tait gamin, dans les ann\u00e9es soixante, la rue \u00e9tait un terrain de jeu dangereux, hant\u00e9 par les bandes d\u2019enfants rivales. Dans les cours d\u2019immeubles parfum\u00e9es au poisson mort, se jouaient des sc\u00e8nes d\u2019une cruelle th\u00e9\u00e2tralit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain corse", "name": "Thiers, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Vamos \u00e0 la plagiat. Autour de la chanson \"Didi\" de Khaled", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6B33F681-5B0D-4C87-9306-F04AEA1C45F8", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 3349, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khaled", "Cheb Rabah"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson", "plagiat"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sauve qui peut! Manuel de survie pour apprendre \u00e0 faire face \u00e0 toutes les situations critiques:  comment se d\u00e9faire d'un ligotage avec les conseils de Daniel Juillerat, magicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B47D8CF6-4549-43F7-BDB8-E48EF2D672D8", "durationSec": 285, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aventurier", "sauvetage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "magicien", "name": "Juillerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Platon redonne le go\u00fbt de la V\u00e9rit\u00e9. Avec l'\u00e9clairage de Magdalene Beaver, 24 ans, \u00e9tudiante en philosophie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F743975E-F85A-4B24-8EFE-FAF0D956DA9A", "durationSec": 1596, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plato"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante en philosophie", "name": "Beaver, Magdalene", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Auteur"}, {"name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialis\u00e9e en psychologie et philosophie", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise de la dette grecque. 1. Le point sur la situation \u00e0 Bruxelles : Correspondance de Romain Clivaz. \u2013 2. Les manifestants grecs esp\u00e8rent un accord de derni\u00e8re minute avec l'Union europ\u00e9enne : Correspondance d\u2019Estelle Braconnier. \u2013 3. Analyses et r\u00e9actions : Interviews de Gabriel Colletis, conseiller \u00e9conomique de Yannis Dragasakis, vice-Premier ministre du gouvernement Tsipras et de Fran\u00e7ois Savary, responsable des investissements \u00e0 la banque Reyl et Compagnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F99105E2-99D3-4958-8003-4CD77BF3B058", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1103, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["dette ext\u00e9rieure", "crise \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier", "aide de l'Etat", "crise financi\u00e8re", "relations internationales"], "excerpt": "1. La Gr\u00e8ce n'a pas honor\u00e9 mardi soir le remboursement de 1,5 milliard d'euros dus au Fonds mon\u00e9taire international. Elle est devenue le premier pays industrialis\u00e9 \u00e0 faire d\u00e9faut vis-\u00e0-vis de l'institution. \u2013 2. De l'annonce d'une main tendue de derni\u00e8re minute de l'Union europ\u00e9enne (UE), au d\u00e9part d'Alexis Tsipras pour Bruxelles, tout le monde retient son souffle \u00e0 Ath\u00e8nes, surtout les partisans du oui au r\u00e9f\u00e9rendum pr\u00e9vu le 5 juillet 2015 qui manifestent devant le Parlement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " responsable des investissements \u00e0 la banque Reyl et Compagnie", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller \u00e9conomique de Yannis Dragasakis, vice-Premier ministre du gouvernement Tsipras ", "name": "Colletis, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Ath\u00e8nes", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9f\u00e9rendum grec du 5 juillet 2015 sur les mesures d\u2019aust\u00e9rit\u00e9. 1. Le premier ministre Alexis Tsipras n\u2019appliquera pas la decision du peuple grec s\u2019il vote oui : Correspondance d\u2019Estelle Braconnier avec les interviews de Nicolas et Jason, manifestants grecs. \u2013 2. L\u2019intervention de deux dirigeants europ\u00e9ens dans la campagne r\u00e9f\u00e9rendaire : Commentaire de Romain Clivaz. \u2013 3. L'incertitude dans le dossier grec a fait plonger les bourses de la zone euro : Commentaire de Francesca Argiroffo", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A8729448-ACE3-4B54-9E24-FADF80C94E6A", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9f\u00e9rendum", "crise \u00e9conomique", "dette ext\u00e9rieure"], "excerpt": "1. Alexis Tsipras, premier ministre grec, a expliqu\u00e9 que voter \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum sur la proposition des cr\u00e9anciers, ne signifiait pas sortir de la zone euro, mais prolonger les n\u00e9gociations. - 2. Jean-Claude Juncker pr\u00e9sidents de la commission europ\u00e9enne, et Martin Schulz, pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en, se font une place dans la campagne du r\u00e9f\u00e9rendum grec. - 3. Quelle que soit l'issue de la crise grecque, les cr\u00e9anciers y laisseront des plumes ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Nicolas et Jason, manifestants grecs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Ath\u00e8nes", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles ", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "LOCOMOTIVE", "CHEMIN DE FER PRIV\u00c9"], "visualPersons": ["VIOLIER, BENO\u00ceT"], "id": "asset-1442554", "durationSec": 1160, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au Mont-Tendre, Cossonay, Daillens et Echallens pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en voiture \u00e9lectrique.", "visualGeographicals": ["ECHALLENS", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VD: Entretien avec Beno\u00eet Violier, chef de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VD: la ligne de train LEB est victime de son succ\u00e8s", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VD: Daillens a su traiter les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'accident chimique du 25 avril 2015", "VD: les moulins de Cossonay produisent des centaines de farines diff\u00e9rentes", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["C'est au Mont-Tendre que le cuisinier d\u00e9voile ses connaissances sur la nature.", "La fr\u00e9quentation de cette ligne a fortement augment\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es, si bien que la situation \u00e9tait devenue difficile \u00e0 g\u00e9rer.", "Sylvain Rodriguez, directeur de l'environnement industriel, urbain et rural explique les mesures qui ont \u00e9t\u00e9 prises.", "Actifs 24h heures sur 24, des tonnes de bl\u00e9 sortent chaque jour de cette immense usine alimentaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794507", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794505", "ece-6794507", "ece-6798225"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CANICULE", "CANICULE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MESURE DU TEMPS", "INSTRUMENT DE MESURE DU TEMPS", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "VOL \u00c0 LA TIRE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9CHARGEMENT", "INDUSTRIE MUSICALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["WILLIAMS, PHARRELL"], "id": "asset-1441171", "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CAROUGE", "LAUSANNE", "BERNEX", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["APPLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["tentative d'interview d'Andr\u00e9 Borschberg en duplex depuis l'avion solaire Solar Impulse en vol au-dessus du Pacifique. Darius Rochebin renonce \u00e0 cause d'un \u00e9cho qui rend l'\u00e9change inaudible."], "alternativeTitle": ["19h30", "Gr\u00e8ce / Nouvelle proposition de la Gr\u00e8ce: l\u2019analyse d\u2019Isabelle Ory \u00e0 Bruxelles", "Les horloges atomiques \u00e9gr\u00e8neront une seconde de plus pour rattraper le temps astronomique", "Gr\u00e8ce / Dette: les PME grecques subissent de plein fouet la crise que vit le pays", "Canicule: les autorit\u00e9s et les services sociaux s\u2019organisent pour prot\u00e9ger les personnes \u00e2g\u00e9es de la chaleur", "La chaleur caniculaire qui s\u2019est install\u00e9e est plaisante pour les uns, p\u00e9nible pour les autres", "Gr\u00e8ce / Dette: l\u2019Eurogroupe se r\u00e9unit pour discuter de la nouvelle proposition de la Gr\u00e8ce", "Pic estival des vols de t\u00e9l\u00e9phone portable: les explications de Julie Evard (2/2)", "Canicule: les pr\u00e9cisions de Jacques-Andr\u00e9 Romand", "Pic estival des vols de t\u00e9l\u00e9phone portable: les explications de Julie Evard (1/2)", "Apple prend Pharrell Williams comme t\u00eate d\u2019affiche pour limiter la concurrence autour de sa plateforme musicale", "Gr\u00e8ce: la dette grecque repr\u00e9sente 175% du PIB, il s\u2019agit du record europ\u00e9en", "La p\u00e9riode estivale est aussi la p\u00e9riode qui recense le plus de vol de t\u00e9l\u00e9phones portables", "Une initiative parlementaire pour limiter le gaspillage alimentaire a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par le Conseil National", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794503", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Mais cette seconde en plus est remise en question, car elle est mal dig\u00e9r\u00e9e par les syst\u00e8mes informatiques.", "Les banques sont ferm\u00e9es, et les transactions financi\u00e8res sont strictement limit\u00e9es. Les PME esp\u00e8rent encore que le r\u00e9f\u00e9rendum changera les choses.", "En effet les personnes \u00e2g\u00e9es souffrent plus facilement des risques dus \u00e0 la chaleur. Ils avaient d'ailleurs \u00e9t\u00e9 les premi\u00e8res victimes de la canicule de 2003.", "Les bords du lac sont pris d\u2019assaut, mais ceux qui travaillent en plein air ne sont pas du m\u00eame avis que les vacanciers.", "Il s\u2019agit de la proposition de la derni\u00e8re chance pour la Gr\u00e8ce. Alexis Tsipras propose un nouveau plan de r\u00e9\u00e9chelonnement.", "En effet la concurrence est rude dans ce domaine, Spotify et Deezer ont connu un succ\u00e8s fulgurant.", "La moyenne de la zone euro se situe \u00e0 92%. Les organismes qui poss\u00e8dent cette dette s\u2019inqui\u00e8tent de plus en plus du remboursement de celle-ci.", "Ce genre de vol se produit en pleine rue ou \u00e0 la faveur des foules, lors des festivals d\u2019\u00e9t\u00e9 par exemple.", "Une nouvelle loi pourrait aider \u00e0 valoriser ces d\u00e9chets alimentaires."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794503", "ece-6794501"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "INDUSTRIE DES MACHINES", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "POLICE", "\u00c9COLIER", "\u00c9L\u00c8VE"], "id": "asset-1441172", "durationSec": 972, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "BERLIN", "CREMINES", "MOUTIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Tennis / Wimbledon: Dimitri Zavialoff, l\u2019entra\u00eeneur de Timea Bacsinszky, est sans doute pour beaucoup dans la victoire de la Vaudoise", "Tennis / Wimbledon: Wawrinka a remport\u00e9 la victoire en trois set face au Portugais Joao Sousa", "Gr\u00e8ce / Dette: les touristes se montrent cr\u00e9atifs pour pallier le manque de liquidit\u00e9", "Charles Pasqua, l\u2019ex-ministre fran\u00e7ais de l\u2019Int\u00e9rieur et figure du Gaullisme, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 88ans", "Canicule: les pr\u00e9cisions de Pierre Eckert", "12h45", "Les consommateurs allemands s\u2019inqui\u00e8tent du projet de cr\u00e9er une zone de libre-\u00e9change entre l\u2019Europe et les \u00c9tats-Unis", "12h45", "BE: la police cantonale bernoise pr\u00e9sente toutes les facettes de leur m\u00e9tier aux \u00e9coliers de Moutier", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La victoire de Wawrinka porte elle aussi l\u2019empreinte de coach alsacien, qui a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 l\u2019entra\u00eeneur du Vaudois.", "Il affrontera le Dominicain Victor Estrella Burgos au prochain tour.", "En effet, dans cette situation de crise, les banques ont d\u00e9cid\u00e9 de fermer et de limiter les retraits au bancomat pour \u00e9viter la banqueroute.", "Le Corse est \u00e9galement un politicien sulfureux qui a, plus d\u2019une fois, eu affaire \u00e0 la justice.", "En effet, depuis deux ans l\u2019Europe et les \u00c9tats-Unis n\u00e9gocient autour du TTIP, mais pour les Allemands, le rouleau compresseur am\u00e9ricain est une menace pour le consommateur europ\u00e9en.", "Pour la police bernoise, c\u2019est l\u2019occasion de montrer son travail et peut-\u00eatre de susciter des vocations."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794537", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794537", "ece-6798261"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME DE MASSE", "H\u00d4TEL", "TOURISME DE MASSE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "RECETTE CULINAIRE", "L\u00c9GUME", "RESTAURANT", "CULTURE"], "id": "asset-1434793", "durationSec": 1491, "mediaType": "video", "title": "ABE d'\u00e9t\u00e9 : La Cr\u00e8te et le panais", "visualGeographicals": ["CR\u00c8TE", "CR\u00c8TE", "LAUSANNE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2015-06-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, premi\u00e8re \u00e9mission d'A Bon Entendeur enregistr\u00e9e et diffus\u00e9e depuis le nouveau studio image magazine (STIM)."], "alternativeExcerpt": ["Tourisme et terroir\nABE ETE Cr\u00eate - Le panais", "Tourisme et terroir au menu de nos ABE de l'\u00e9t\u00e9. Une plong\u00e9e dans les eaux parfois troubles de l'industrie des vacances. D\u00e9but mardi avec la Gr\u00e8ce, pays en crise qui doit, en plus, limer ses prix \u00e0 cause des forfaits \u00abtout compris\u00bb. On d\u00e9couvrira en plus des produits du terroir, parfois \u00e9tonnants : en premier, le PANAIS, un l\u00e9gume ancien, \u00e0 nouveau \u00e0 la mode.", "Tourisme et terroir\nABE ETE Cr\u00eate - Le panais", "Entretien avec Fran\u00e7oise Weilhammer, journaliste \u00e0 ABE.", "Tourisme et terroir au menu de nos A Bon Entendeur de l\u2019\u00e9t\u00e9 cette ann\u00e9e. Une plong\u00e9e dans les eaux parfois troubles de l\u2019industrie des vacances. On commence mardi avec la Gr\u00e8ce, un pays en crise qui doit, en plus, limer ses prix \u00e0 cause des forfaits \"tout compris\". Et puis, chaque semaine, on vous fera d\u00e9couvrir des produits du terroir, parfois \u00e9tonnants : en tout premier, le panais, un l\u00e9gume quasi-oubli\u00e9 mais \u00e0 nouveau tr\u00e8s \u00e0 la mode. Avec ABE, l\u2019\u00e9t\u00e9, votre TV est loin d\u2019\u00eatre en vacances.", "Tourisme et terroir au menu de nos ABE de l'\u00e9t\u00e9. Une plong\u00e9e dans les eaux parfois troubles de l'industrie des vacances. D\u00e9but mardi avec la Gr\u00e8ce, pays en crise qui doit, en plus, limer ses prix \u00e0 cause des forfaits \u00abtout compris\u00bb. On d\u00e9couvrira en plus des produits du terroir, parfois \u00e9tonnants : en premier, le PANAIS, un l\u00e9gume ancien, \u00e0 nouveau \u00e0 la mode.", "Le panais, une racine rustique que l'on trouvait sur toutes les tables \u00e0 l'\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale, est tomb\u00e9e en d\u00e9su\u00e9tude  au fil des si\u00e8cles. On lui pr\u00e9f\u00e9ra la carotte et la pomme de terre. Mais ce l\u00e9gume de garde, consid\u00e9r\u00e9 par beaucoup comme p\u00e2teux et doucereux, vit aujourd'hui une seconde jeunesse. De nombreux chefs le proposent sur leur carte.", "Avec les forfaits '\"all inclusive\", les touristes n'ont plus besoin de se soucier de leur budget. Une fois arriv\u00e9e \u00e0 destination, tout est pris en charge. Plus besoin de mettre la main au porte-monnaie.  Mais ce syst\u00e8me a un co\u00fbt. L'industrie du tourisme tire les prix vers le bas. Au final, ce sont les populations locales qui en p\u00e2tissent\u2026 L'exemple en Cr\u00e8te, qui n'est pas \u00e9pargn\u00e9e.", "Tourisme et terroir\nABE ETE Tourisme tout compris en Cr\u00e8te / Le panais un produit du terroir discret", "Tourisme et terroir au menu de nos ABE de l'\u00e9t\u00e9. Une plong\u00e9e dans les eaux parfois troubles de l'industrie des vacances. D\u00e9but mardi avec la Gr\u00e8ce, pays en crise qui doit, en plus, limer ses prix \u00e0 cause des forfaits \u00abtout compris\u00bb. On d\u00e9couvrira en plus des produits du terroir, parfois \u00e9tonnants : en premier, le PANAIS, un l\u00e9gume ancien, \u00e0 nouveau \u00e0 la mode.", "Tourisme et terroir\nTourisme tout compris en Cr\u00e8te / Le panais un produit du terroir discret", "Tourisme et terroir au menu de nos ABE de l'\u00e9t\u00e9. Une plong\u00e9e dans les eaux parfois troubles de l'industrie des vacances. D\u00e9but mardi avec la Gr\u00e8ce, pays en crise qui doit, en plus, limer ses prix \u00e0 cause des forfaits \u00abtout compris\u00bb. On d\u00e9couvrira en plus des produits du terroir, parfois \u00e9tonnants : en premier, le PANAIS, un l\u00e9gume ancien, \u00e0 nouveau \u00e0 la mode."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Tourisme et terroir", "A bon entendeur", "Le tourisme \"all inclusive\" dans la ligne de mire des gouvernements", "ABE d'\u00e9t\u00e9: La Cr\u00e8te et le panais", "Tourisme et terroir", "Terroir: le panais genevois", "Tourisme: \"all inclusive\", qui en assume les co\u00fbts?", "A bon entendeur", "Tourisme et terroir", "A bon entendeur", "Tourisme et terroir"], "imageURL": "//www.rts.ch/6880220.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794511", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6798227", "ece-6794511", "ece-6798213", "ece-6798150"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "539 Il fait chaud sous le soleil : Les pindouins de Madagascar, Dragons. L'\u00e9cole des petits vampires, Lilo & Stitch", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1439189", "durationSec": 92, "publicationDate": "2015-06-29T08:44:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["539 Il fait chaud sous le soleil : Les pindouins de Madagascar, Dragons. L'\u00e9cole des petits vampires, Lilo & Stitc", "539 Il fait chaud sous le soleil : Les pindouins de Madagascar, Dragons. L'\u00e9cole des petits vampires, Lilo & Stitc", "539 Il fait chaud sous le soleil : Les pindouins de Madagascar, Dragons. L'\u00e9cole des petits vampires, Lilo & Stitc", "539 Il fait chaud sous le soleil : Les pindouins de Madagascar, Dragons. L'\u00e9cole des petits vampires, Lilo & Stitc"], "alternativeTitle": ["Lancement jeunesse", "Lancement jeunesse", "Lancement jeunesse", "Lancement jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6898444", "ece-6898447", "ece-6898445", "ece-6898446"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "540 Les petits aussi ont leur place au soleil !Docteur La Peluche, Shaun le mouton, La ruche", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1439191", "durationSec": 96, "publicationDate": "2015-06-29T06:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["540 Les petits aussi ont leur place au soleil !Docteur La Peluche, Shaun le mouton, La ruche", "540 Les petits aussi ont leur place au soleil !Docteur La Peluche, Shaun le mouton, La ruche", "540 Les petits aussi ont leur place au soleil !Docteur La Peluche, Shaun le mouton, La ruche", "540 Les petits aussi ont leur place au soleil !Docteur La Peluche, Shaun le mouton, La ruche"], "alternativeTitle": ["Lancement jeunesse", "Lancement jeunesse", "Lancement jeunesse", "Lancement jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6898442", "ece-6898439", "ece-6898441", "ece-6898440"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Maison transform\u00e9e en centrale \u00e9lectrique. Au lieu d'augmenter la production \u00e9lectrique, les r\u00e9seaux intelligents devraient permettre de lib\u00e9rer du courant aux heures de forte consommation, en diminuant la consommation des m\u00e9nages en temps r\u00e9el. Pour ce faire, Swisscom Energy Solutions a d\u00e9velopp\u00e9 Tiko, un syst\u00e8me qui g\u00e8re les chauffages et pompes \u00e0 chaleurs \u00e9lectriques de pr\u00e8s de 5000 habitations en Suisse. Mais quels avantages pour les participants? Enqu\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C9989F9-F681-4D3E-8082-32DC8A1374A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 619, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "compteur intelligent", "chauffage"], "excerpt": "(Le pr\u00e9sent reportage ne mentionne pas que cette technologie suppose:\r\n1. Une antenne et un \u00e9ventuel r\u00e9p\u00e9titeur \u00e9mettent en permanence, jour et nuit, 24h sur 24h. Une source importante de pollution dans les fr\u00e9quences micro-ondes, gamme d'ondes class\u00e9es potentiellement canc\u00e9rig\u00e8nes par l'OMS\r\n2. Tous les appareils \u00e9lectriques concern\u00e9s doivent \u00eatre en permance enclench\u00e9s et ont leur propre dispositif d'antennes communicantes via le r\u00e9seau \u00e9lecrique. La consommation \u00e9lectrique augmente\r\n3. Le r\u00e9seau \u00e9lectrique est pollu\u00e9 par l'ajoutr de radiofr\u00e9quences qui sont conduites \u00e0 2% et rayonnent \u00e0 98%: tous les appareils branch\u00e9s sur le r\u00e9seau ainsi que les c\u00e2bles et les prises se comportent comme des antennes et rayonnent dans tout l'immeuble ou la maison concern\u00e9e. Les c'ables ne sont pas blind\u00e9s et gare aux appareils qui ne sont pas reli\u00e9s \u00e0 la terre!\r\n4. L'Allemagne et l'Autriche ont rendu des conclusions d\u00e9favorables sur cette technologie qui rapporte aux op\u00e9rateurs, aux fabricants des modules et antennes, mais pas au consommateur\r\n5. Typiquemennt, le syst\u00e8me pourrait ais\u00e9ment communiquer via Internet et une liaison c\u00e2bl\u00e9e, mais Swisscom pr\u00e9f\u00e8re vendre ce service via le r\u00e9seau gagnant sur les antennes et r\u00e9p\u00e9teurs vendus et sur la location et le trafic wireless sur le r\u00e9seau 3 ou 4G)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Swisscom Energy", "name": "Gastaldo, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Tous les ans, je voudrais que \u00e7a recommence. Autour de la chanson \"Les Jolies colonies de vacances\" (1966) de Pierre Perret", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7ECAC655-0560-4E75-8488-C237438BD6EF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio et T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise, Paris", "Perret, Pierre"], "thematicThemes": ["chanson", "colonie de vacances", "chanson fran\u00e7aise", "censure", "chanson d'auteur", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "A propos notamment de la censure inefficace qu'a voulu imposer l'ORTF \u00e0 Pierre Perret contre son premier tube", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les retrait\u00e9s grecs ne toucheront pas leur versement mensuel : Reportage \u00e0 Ath\u00e8nes avec les interviews de retrait\u00e9s grecs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8E9382C-09BB-41E6-8FB9-58197189684D", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (pension)", "dette publique", "banque", "dette ext\u00e9rieure", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Les rideaux de fer des banques ne se sont pas lev\u00e9s \u00e0 Ath\u00e8nes. Et cette situation devrait durer jusqu'au 6 juillet 2015, lendemain du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'acceptation ou non des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9es par les cr\u00e9anciers europ\u00e9ens. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9s grecs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Ath\u00e8nes", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bons baisers de...", "source": "siranau", "title": "Bons baisers de Bastia (1/5): le bateau dans les maisons", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8BD2E0E8-AEC0-4DF2-A937-1C86378AF52E", "thematicGeographicals": ["France", "Bastia", "Corse"], "durationSec": 3059, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "ville", "port", "football (loisir)"], "excerpt": "Le voyage commence \u00e0 bord du ferry de Nice \u00e0 Bastia. On dit des bateaux qui accostent \u00e0 Bastia qu\u2019ils entrent dans les maisons, tant le port dialogue avec la ville. D\u00e9barquement sur l\u2019immense Place St-Nicolas, ferveur des petits footballeurs. Puis t\u00e9moignages autour de la lutte pour l\u2019ind\u00e9pendance de la Corse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain corse", "name": "Rogliano, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9lu corse, Ind\u00e9pendantiste", "name": "Talamoni, Jean-Guy", "type": "Participant"}, {"role": "opposant au projet du nouveau port de Bastia", "name": "Simoni, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "guide corse", "name": "Rogliano, Lesia", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Gattaceca, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Coaching orthographique. Les pi\u00e8ges de la langue fran\u00e7aise sous la loupe! Avec Bernard Fripiat, com\u00e9dien, auteur belge amoureux de la langue fran\u00e7aise et coach d'orthographe (1/18): les accords du participe pass\u00e9 avec les terminaisons en \u00e9, er et i", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87632C43-43CF-4D1B-A039-AA3C10CB14CC", "durationSec": 247, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grammaire", "langue fran\u00e7aise", "orthographe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, auteur belge", "name": "Fripiat, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tunisie. Le pays ne sait comment enrayer la fuite des touristes devant la menace d\u2019attentats islamistes et la question de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure se pose : Reportage \u00e0 Sousse avec les interviews d\u2019Amoudah Belhaoua\r\n, membre de la F\u00e9d\u00e9ration des Agences de voyage, de Salwa Gadri, commissaire au tourisme de Sousse et de Wali Nalouti, journaliste au quotidien La Presse de Tunisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-303BA740-30AC-4B51-96B1-C5799D8A1E92", "thematicGeographicals": ["Sousse", "Tunisie"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "attentat", "terrorisme", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "excerpt": "En Tunisie des professionnels du tourisme r\u00e9clament plus de policiers dans les rues, et plus de pouvoir aux services de renseignement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la F\u00e9d\u00e9ration tunisienne des agences de voyages", "name": "Belhaoua, Amoudah", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire au tourisme de Sousse ", "name": "Gadri, Salwa", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au quotidien La Presse de Tunisie", "name": "Nalouti, Walid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Sousse", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Histoire d'\u00e9pices (1/8): le piment. Reportage \u00e0 Cugy (VD) aupr\u00e8s de Claude Jab\u00e8s, cultivateur de piments", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEC26E6D-77D5-4A0C-BFA3-258414C3768A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Cugy (VD)"], "durationSec": 704, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pice", "piment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cultivateur", "name": "Jab\u00e8s, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et la vie va", "source": "siranau", "title": "Un instant de passion pure. T\u00e9moignages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A8B0A41-B98B-4D71-9285-214A6254B32A", "durationSec": 2748, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schevchenko, Oxana", "Prokofiev, Sergey", "Gill, Dean"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "interpr\u00e9tation musicale", "couple (relation)", "instrumentiste", "piano", "math\u00e9matique", "tornade"], "excerpt": "Dean Gill, chasseur de tornades, raconte sa plus belle rencontre aux Etats-Unis.\r\nOxana Schevchenko, jeune pianiste virtuose, se rappelle le moment magique qu?elle a v\u00e9cu en interpr\u00e9tant la Sonate no 2 de Prokofiev.\r\nR\u00e9my, 7 ans et demi, nous parle de sa passion pour les maths !\r\nAnne \u00e9voque le jour o\u00f9 elle a demand\u00e9 \u00e0 son amant d?\u00eatre le p\u00e8re de ses enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste virtuose", "name": "Schevchenko, Oxana", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur de tornades", "name": "Gill, Dean", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Eclats de M\u00e9diterran\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Au coeur de la M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e0 Lampedusa. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C5FDF39-E035-440D-B606-8AC13100F528", "thematicGeographicals": ["Italie", "Lampedusa (Ile de)", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 1922, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bienfaisance", "immigration", "mer", "aide humanitaire", "immigrant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Lampedusa", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions contrast\u00e9es \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran autour des discussions sur le nucl\u00e9aire : Reportage \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran avec les interviews de deux femmes iraniennes, l\u2019une conservatrice religieuse et l\u2019autre progressiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDD98C9F-1A4E-4BAE-B283-E5FD767F79EE", "thematicGeographicals": ["Iran", "T\u00e9h\u00e9ran"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "relations internationales", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Alors que les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire iranien pourraient se prolonger au-del\u00e0 de la date-butoir du 30 juin 2015, la population iranienne suit avec int\u00e9r\u00eat un processus qui s\u2019av\u00e9rerait historique pour le pays: \u00e9nergie nucl\u00e9aire, lev\u00e9e des sanctions, mais aussi normalisation des relations avec l\u2019Occident. Une perspective diff\u00e9remment accueillie selon qu\u2019on soutienne le camp conservateur ou r\u00e9formateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fathim\u00e9, conservatrice religieuse ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Nedja, jeune femme progressiste", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "H\u00e9raclite aide \u00e0 se conna\u00eetre soi-m\u00eame. Avec l'\u00e9clairage de Jamil Alioui, 28 ans, \u00e9tudiant en philosophie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C417C5F-714C-4B34-A94D-425643769B96", "durationSec": 1639, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e9raclite"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en philosophie", "name": "Alioui, Jamil", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Auteur"}, {"name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialis\u00e9e en psychologie et philosophie", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Sonar (extrait). - 2. Les Grecs philosophes face \u00e0 la crise qui secoue leur pays : Reportage \u00e0 Ath\u00e8nes avec les interviews d\u2019Apostolakis Fokis, citoyen grec sans emploi, de Savroula Alexiaki, enseignante grecque et de Stavroula Pateraka, professeur de philosophie grecque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06E0B655-EBEF-4C59-9210-50A4F60C25C5", "thematicGeographicals": ["Ath\u00e8nes", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "r\u00e9seau social", "victime", "dette publique", "attentat", "crise \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier", "aide de l'Etat", "crise financi\u00e8re", "dette ext\u00e9rieure"], "excerpt": "Les ministres des Finances de l'Eurogroupe refusent de prolonger le programme de renflouement en faveur de la Gr\u00e8ce. Nous sommes \u00e0 la veille d'un d\u00e9faut de paiement potentiel. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie grecque", "name": "Pateraka, Stavroula", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen grec sans emploi", "name": "Fokis, Apostolakis", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante grecque ", "name": "Alexiaki, Savroula", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Ath\u00e8nes", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des croisades \u00e0 l\u2019islamisme. Orient-Occident, regards crois\u00e9s (21/25) : Isra\u00ebl, nouveaux crois\u00e9s ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-938F07FF-6BF5-4A1B-9A74-7B1AA93980E6", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 1681, "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e8lerinage", "conflit arm\u00e9", "christianisme", "juda\u00efsme", "islam", "religion et croyances", "20e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "Jadis peu peupl\u00e9e, J\u00e9rusalem devient au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle une m\u00e9tropole \u00e0 l\u2019expansion rapide. Le mouvement sioniste joue un r\u00f4le d\u00e9terminant, mais la progression des p\u00e8lerinages est \u00e9galement en cause. L\u2019ann\u00e9e 1948 constitue un tournant majeur : au lendemain de la cr\u00e9ation de l\u2019Etat d\u2019Isra\u00ebl, la ville bascule dans le conflit et constitue d\u00e9sormais un enjeu g\u00e9ostrat\u00e9gique. Comment ce n\u0153ud gordien s\u2019est-il form\u00e9 ? Comment cette \u00e9volution a-t-elle \u00e9t\u00e9 lue au Moyen-Orient ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Est / Marne-la-Vall\u00e9e, chercheur associ\u00e9 au Centre de recherche fran\u00e7ais \u00e0 J\u00e9rusalem (CRFJ), sp\u00e9cialiste de l'histoire de J\u00e9rusalem 19e-21e si\u00e8cles", "name": "Lemire, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et historien, Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem, directeur du Centre international de recherche sur l'antis\u00e9mitisme", "name": "Epstein, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, anthropologue", "name": "Benani, Ahmed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "id": "asset-1429491", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu anim\u00e9 par Enzo Lo Blue qui, accompagn\u00e9 de la banqui\u00e8re Vanessa Guagliani D'Aguanno,  propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans les rues de r\u00e9pondre \u00e0 10 questions de culture g\u00e9n\u00e9rale en 10 minutes, afin de gagner 1000 francs cash : la Maladi\u00e8re Centre \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "title": "No 197 - La Maladi\u00e8re Centre - Neuch\u00e2tel 2", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Cash", "A la Maladi\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash"], "imageURL": "//www.rts.ch/3408278.image", "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1'000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine rendez-vous \u00e0 Maladi\u00e8re Centre  \u00e0 Neuch\u00e2tel. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 la Maladi\u00e8re Centre  \u00e0 Neuch\u00e2tel. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 la Maladi\u00e8re Centre  \u00e0 Neuch\u00e2tel. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 la Maladi\u00e8re Centre  \u00e0 Neuch\u00e2tel. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 la Maladi\u00e8re Centre  \u00e0 Neuch\u00e2tel. Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794077", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GUAGLIANI D'AGUANNO, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794077", "ece-6798265", "ece-6798085", "ece-6797857"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINOIRE", "PISCINE", "COMPLEXE SPORTIF"], "id": "asset-1440944", "durationSec": 860, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "D\u00e9part de la chanceli\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration: le point avec Pierre Nebel depuis Berne", "VD: le futur centre sportif de Malley est pr\u00e9sent\u00e9", "Gr\u00e8ce / Bourse: la situation critique grecque entra\u00eene la hausse du franc suisse", "Solar Impulse s'est enfin envol\u00e9 pour rejoindre Hawa\u00ef", "Gr\u00e8ce / Dette: Alexis Tsipras a annonc\u00e9 une s\u00e9rie de mesures drastiques", "Hongrie: le flux croissant des migrants en provenance de Syrie inqui\u00e8tent les autorit\u00e9s", "12h45", "12h45", "NE / Stages en Chine: les pr\u00e9cisions de Laurent Feuz, Chef formations postobligatoires et de l'orientation", "BE: Hanspeter Th\u00fcr livre le bilan des 14 ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794113", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le nouveaux complexe comportera une piscine olympique, trois patinoires et des espaces pour l'escrime et le tennis de table.", "La BNS a d\u00fb intervenir d\u00e8s l'ouverture des march\u00e9s pour freiner la hausse de la monnaie suisse.", "L\u2019avion solaire a d\u00fb attendre durant un moisd'avoir une m\u00e9t\u00e9o propice pour entamer cinq jours de vol.", "\u00c0 la veille de la date buttoir, le peuple grec vit dans l\u2019incertitude la plus compl\u00e8te.", "Un mur de 175 kilom\u00e8tres de long est en construction pour tenter de stopper les migrants \u00e0 la fronti\u00e8re.", "Les demandes d'acc\u00e8s \u00e0 des documents \u00e9manant de l'administration ont augment\u00e9 de 20% en 2014."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794113", "ece-6797881"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXI", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE", "NOCTURNE", "ISLAM"], "visualPersons": ["JORDAN, THOMAS"], "id": "asset-1440945", "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["ATHENES", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NAGOYA", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Gr\u00e8ce: les banques ont ferm\u00e9 et les retraits sont limit\u00e9s jusqu\u2019au r\u00e9f\u00e9rendum", "FR: l'UDC veut obtenir l'interdiction du Centre Islam et Soci\u00e9t\u00e9", "Gr\u00e8ce / R\u00e9f\u00e9rendum: les explications de Charles Wyplosz, Professeur d\u2019\u00e9conomie IHEID", "Gr\u00e8ce / Bourse: les march\u00e9s financiers t\u00e9moignent de l\u2019affaiblissement de l\u2019euro", "Gr\u00e8ce: Jean-Claude Juncker d\u00e9sapprouve s\u00e9v\u00e8rement le gouvernement Tsipras", "Les guides suisses originaux rencontrent un franc succ\u00e8s aupr\u00e8s des touristes", "Tennis / Wimbledon: Federer b\u00e9n\u00e9ficie d'une grande popularit\u00e9 aupr\u00e8s des Anglais", "GE: la tension entre les taxis classiques et UBer est de plus en plus forte", "Gr\u00e8ce / Bourse: le point avec Ron Hochuli", "GE: le mus\u00e9e Rath pr\u00e9sente l'histoire du panorama avec \"J'aime les panoramas\"", "Solar Impulse s\u2019est \u00e9lanc\u00e9 dans l\u2019\u00e9tape la plus p\u00e9rilleuse de son p\u00e9riple", "Gr\u00e8ce / R\u00e9f\u00e9rendum: les pr\u00e9cisions d\u2019Alexia Kefalas, depuis Ath\u00e8nes", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le sort du pays d\u00e9pendra du vote populaire et de l'ampleur du d\u00e9faut de paiement.", "Ses partisans soulignent la n\u00e9cessit\u00e9 de mieux faire conna\u00eetre l'Islam.", "La valeur du franc suisse a augment\u00e9 \u00e0 tel point que la Banque Nationale a d\u00fb intervenir.", "Il consid\u00e8re que les Grecs se condamneraient s\u2019ils disaient non \u00e0 l\u2019Europe.", "Le pr\u00e9cieux patrimoine suisse est expos\u00e9 en mettant en avant des tr\u00e9sors peu connus.", "Certains fans vouent un culte au joueur suisse qui repr\u00e9sente, \u00e0 leurs yeux, le parfait gentleman.", "\u00c0 Gen\u00e8ve, les taxis ont men\u00e9 une action pour d\u00e9noncer cette concurrence qu\u2019ils jugent d\u00e9loyale.", "Cette exposition fait le tour de la question du point de vue artistique.", "Le d\u00e9collage a \u00e9t\u00e9 discret pour \u00e9viter les espoirs d\u00e9\u00e7us des pr\u00e9c\u00e9dentes tentatives."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794063", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Ath\u00e8nes", "name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794063", "ece-6794061"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "VILLE"], "id": "asset-1442553", "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Avenches, Yvonand et \u00e0 Balaigues, pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en voiture \u00e9lectrique.", "visualGeographicals": ["AVENCHES", "YVONAND", "BALLAIGUES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-06-29T00:00:00Z", "backgrounds": ["Tania Chytil lance l'\u00e9mission sur un cheval."], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VD: toujours plus de frontaliers dans la vall\u00e9e de Joux", "Entretien avec Marc Atallah, directeur de la Maison d'Ailleurs, \u00e0 Yverdon-les-Bains", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: Avenches f\u00eate ses 2000 ans d'Histoire", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Dominique Legros explique l\u2019importance de la migration dans cette r\u00e9gion dont la prosp\u00e9rit\u00e9 d\u00e9pend essentiellement de l'horlogerie.", "Ce passionn\u00e9 de science-fiction d\u00e9crit son amour pour ce genre litt\u00e9raire tout en d\u00e9voilant son parcours professionnel.", "Helv\u00e8tes, Romains, Germains, puis Chr\u00e9tiens ont jadis occup\u00e9 la r\u00e9gion ; aujourd\u2019hui la ville est en plein d\u00e9veloppement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794067", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794067", "ece-6794065", "ece-6798275"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Agora, de la d\u00e9mocratie aux march\u00e9s", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1415404", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2015-06-28T20:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Fabriquer des enfants dans des \u00e9prouvettes. Entre la loi pour tous et les d\u00e9sirs de chacun, comment inventer de nouvelles r\u00e8gles? : Interview de Fran\u00e7ois Ansermet, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A081CE2E-3F2D-4334-911C-A446B5A71211", "durationSec": 908, "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "famille", "f\u00e9condation artificielle"], "excerpt": "Un p\u00e8re, une m\u00e8re et un enfant. La normalit\u00e9? La question se pose quand la photo de famille s'agrandit avec les techniques de procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9es. La science brouille nos rep\u00e8res symboliques, concr\u00e9tise des fantasmes, bouleverse la filiation et l'ordre des g\u00e9n\u00e9rations. Les d\u00e9bats \u00e9thiques, citoyens, politiques sont intenses et marqu\u00e9s du sceau de la peur qui nous sid\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, professeur de p\u00e9dopsychiatrie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et membre du Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique en France", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "A la qu\u00eate d'un nouvel hymne national : le projet CHymne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32B58A23-FEB8-483D-9961-A1CC0F4B0907", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3454, "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hymne national", "histoire"], "excerpt": "[Cette a un caract\u00e8re d'actualit\u00e9, puisqu'on parle de la qu\u00eate d'un hymne national nouveau ou renouvel\u00e9, surtout en seconde partie avec le Pr\u00e9sident de la SSUP, Jean-Daniel Gerber. L'entretien avec Alex Marshall conserve un aspect plus intemporel.]. A. Marshall: le sens d'un hymne national de nos jours - Les origines de God Save the King/Queen - Choix des politiques ou du peuple? - un hymne=reflet d'une nation? - Le cas des pays pluriculturels comme l'Afrique du Sud ou la Suisse - J.D. Gerber: origine de ce projet  - Trouver un texte intemporel et f\u00e9d\u00e9rateur - Un projet tr\u00e8s ambitieux et d\u00e9licat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un ouvrage en anglais consacr\u00e9 aux hymnes nationaux", "name": "Marshall, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique", "name": "Gerber, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Banque centrale europ\u00e9enne maintient les lignes de liquidit\u00e9 d'urgence \u00e0 la Gr\u00e8ce alors que la question de la sortie de la Gr\u00e8ce de la zone euro reste d\u2019actualit\u00e9 : 1. Commentaire de Romain Clivaz. \u2013 2. Interview de Charles Wyplosz, \u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et de d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve. \u2013 3. Correspondance d'Ang\u00e9lique Kourounis.-  4. D\u00e9bat entre Philippe Lamberts, copr\u00e9sident du groupe des Verts europ\u00e9ens, et Ingeborg Gr\u00e4ssle, eurod\u00e9put\u00e9e CDU allemande", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-89FC6A24-853B-4282-848C-C2FFF64C07BD", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1031, "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsipras, Alexis"], "thematicThemes": ["crise financi\u00e8re", "dette publique", "dette ext\u00e9rieure", "aide de l'Etat", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "La Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) a annonc\u00e9 qu'elle maintenait les pr\u00eats d'urgence aux banques grecques, laissant ainsi la porte ouverte \u00e0 une solution politique de derni\u00e8re minute. Sauf volte-face de derni\u00e8re minute, les Grecs se prononceront le 5 juillet prochain sur les propositions des cr\u00e9anciers internationaux. Ath\u00e8nes n'exclut pas d'instaurer un contr\u00f4le des capitaux et la fermeture des banques \u00e9viter une h\u00e9morragie de liquidit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9e CDU allemande", "name": "Gr\u00e4ssle, Ingeborg", "type": "Participant"}, {"role": "copr\u00e9sident du groupe des Verts europ\u00e9ens", "name": "Lamberts, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et de d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et de d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Wyplosz, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Short Stories 6 : MOUV 1/2, l'entrainement", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-008A0A86-B443-4712-8597-8B02A6170D0E", "durationSec": 931, "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Immersion dans le monde de l'entra\u00eenement de la danse : de l'en-dehors soign\u00e9 \u00e0 la barre, en passant par la concentration sur le centre du cops pour aboutir \u00e0 \"l'intelligence du corps\". Le tout au plus pr\u00e8s du souffle, pas, sauts et cris des danseurs. Avec : Isabelle Toutain et ses \u00e9l\u00e8ves de 1er cycle \u00e0 l'Ecole Nationale Sup\u00e9rieure de Danse de Marseille (ENSDM), Federico Filippi, pianiste accompagnateur \u00e0 l'ENSDM, Silvia Siriczman, danseuse contemporaine et Victor Callens, danseur au Ballet National de Marseille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de danse", "name": "Toutain, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste accompagnateur \u00e0 l'ENSDM", "name": "Filippi, Federico", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse", "name": "Siriczman, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "danseur", "name": "Callens, Victor", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Collin, David", "type": "Auteur"}, {"name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Jorand, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Faccini-Segal, folksong, voyages et po\u00e9sie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-910716FB-656C-426A-82CA-DDC3FFD4F1A5", "durationSec": 5406, "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "jazz"], "excerpt": "Diffusion du concert et de l'interview crois\u00e9e enregistr\u00e9s le 18 avril 2015 dans le cadre du Cully Jazz (concert au Temple de Cully). Extrait de la pr\u00e9sentation Songs of Time Lost, CD en duo de Piers Faccini et Vincent S\u00e9gal, sur le site du label No Format: \"Il en va des belles musiques comme des grandes amiti\u00e9s: elles s'inscrivent dans la dur\u00e9e avec une fra\u00eecheur que rien ne peut alt\u00e9rer, coulent de source sans jamais cesser de se r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer en profondeur. Reprendre le fil d'une conversation avec un ami de longue date, c'est comme r\u00e9\u00e9couter ou r\u00e9interpr\u00e9ter une m\u00e9lodie aim\u00e9e depuis toujours; on a beau conna\u00eetre l'un et l'autre par coeur, voir clair dans leur jeu: avec eux, rien ne se fige en routine, tout semble toujours neuf, recompos\u00e9\u2026\" Les deux comp\u00e8res dialoguent depuis 1989. Sur sc\u00e8ne, ils font preuve d'une entente parfaite et d'une compl\u00e9mentarit\u00e9 rare. L'un violoncelliste virtuose et arrangeur de g\u00e9nie, l'autre chanteur multiculturel dot\u00e9 d'un talent de conteur \u00e9blouissant, Vincent Segal et Piers Faccini vivent leur musique d'une mani\u00e8re inspir\u00e9e et ludique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste, chanteur", "name": "Faccini, Piers", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Segal, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sur mesure", "source": "gico", "title": "Pr\u00e9sentation pour B\u00e9jart Ballet Lausanne : La IX\u00e8me Symphonie de Beethoven", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-1439626", "durationSec": 45, "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["MIGRATION INTERNATIONALE", "SI\u00c8GE SOCIAL", "ENTREPRISE"], "visualPersons": ["KOEPPEL, ROGER", "KOEPPEL, ROGER"], "id": "asset-1440729", "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VALLORBE", "LAUSANNE", "CRISSIER", "LULLY (VD)", "BERNE-VILLE", "MORGES", "VAUD", "BRUXELLES", "MONTHEY", "MORGES", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "KUESNACHT"], "visualCorporations": ["MONSANTO", "MONSANTO", "UDC", "UDC"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- L'urgence face aux r\u00e9fugi\u00e9s\n- Mariage de raison\n- L'homme qui monte", "Alors que les autorit\u00e9s peinent \u00e0 faire face \u00e0 l\u2019afflux de r\u00e9fugi\u00e9s, nous avons suivi le parcours de migrants dans le canton de Vaud. Monsanto veut racheter le suisse Syngenta et devenir ainsi num\u00e9ro un, des semences au traitements. Mais cette perspective inqui\u00e8te car l\u2019histoire du groupe am\u00e9ricain est travers\u00e9e de scandales. Roger K\u00f6ppel, le patron de la \u00ab Weltwoche \u00bb, va tenter en octobre une entr\u00e9e au Palais f\u00e9d\u00e9ral sous la banni\u00e8re UDC. Mais qui est cet intellectuel provocateur que certains voient d\u00e9j\u00e0 comme le successeur de Christoph Blocher ?", "Monsanto veut racheter le suisse Syngenta et devenir ainsi num\u00e9ro un, des semences au traitements. Mais cette perspective inqui\u00e8te car l\u2019histoire du groupe am\u00e9ricain est travers\u00e9e de scandales. Un reportage de Bernard Heimo", "Roger K\u00f6ppel, le patron de la \u00ab Weltwoche \u00bb, va tenter en octobre une entr\u00e9e au Palais f\u00e9d\u00e9ral sous la banni\u00e8re UDC. Mais qui est cet intellectuel provocateur que certains voient d\u00e9j\u00e0 comme le successeur de Christoph Blocher ? Son portrait sign\u00e9 Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "Petit condens\u00e9 d\u2019informations surprenantes d\u00e9cortiqu\u00e9es par Marion Faliu", "Alors que les autorit\u00e9s peinent \u00e0 faire face \u00e0 l\u2019afflux de r\u00e9fugi\u00e9s, nous avons suivi le parcours de migrants dans le canton de Vaud. Un reportage sign\u00e9 Anastase Liaros", "Retour sur le premier festival de plein air, celui de Sapinhaut en Valais avec Pierre Bavaud", "- L'urgence face aux r\u00e9fugi\u00e9s\n- Mariage de raison\n- L'homme qui monte", "- L'urgence face aux r\u00e9fugi\u00e9s\n- Mariage de raison\n- L'homme qui monte", "- L'urgence face aux r\u00e9fugi\u00e9s\n- Mariage de raison\n- L'homme qui monte"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Parcours de migrants / L\u2019inqui\u00e9tude autour de Monsanto / L\u2019UDC qui monte", "L\u2019inqui\u00e9tude autour de Monsanto", "L\u2019UDC qui monte", "Mise au point", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Parcours de migrants", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "imageURL": "//www.rts.ch/6822288.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794161", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794161", "ece-6797877", "ece-6797908", "ece-6797905"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1437651", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1467, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec la joueuse de tennis suisse Timea Bacsinszky qui \u00e9voque sa carri\u00e8re sportive et sa d\u00e9pression et sa prise en charge. Elle parle \u00e9galement de la difficile relation avec son p\u00e8re et de son \u00e9quipe qui l'entoure.", "title": "Timea Bacsinszky", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nTimea Bacsinszky", "Darius Rochebin re\u00e7oit Timea Bacsinszky, joueuse de tennis suisse professionelle et r\u00e9cente demi-finaliste de Roland-Garros. \ufeffLa championne de tennis suisse \u00e9voque la fulgurante acc\u00e9l\u00e9ration de sa carri\u00e8re. Elle revient aussi sur ses accidents de parcours, en particulier la d\u00e9pression qu\u2019elle a r\u00e9ussi \u00e0 surmonter. ", "L'interview de Darius Rochebin\nTimea Bacsinszky"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Timea Bacsinszky", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794180", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794180", "ece-6797913"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COLZA", "OGM", "PORT", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "TIR (LOISIR)", "TIR (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-1440685", "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SOUSSE", "BALE-VILLE", "TAHITI", "RAROGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "VS: Rarogne accueille la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale du tir, une f\u00eate tr\u00e8s populaire en Suisse", "Tunisie / Attentat de Sousse: le point avec Malika Nedir \u00e0 Sousse", "Disparition du navigateur suisse Laurent Bourgnon: les explications d\u2019Arnaud B\u00e9dat \u00e0 Tahiti", "Gr\u00e8ce / R\u00e9f\u00e9rendum: Alexis Tsipras d\u00e9fie Bruxelles avec sa demande de r\u00e9f\u00e9rendum, le pays retient son souffle", "Alexis Tsipras a certes un sourire publicitaire, mais il est intraitable quant \u00e0 ses positions politiques", "Gr\u00e8ce / Dette: les pr\u00e9cisions d\u2019Alexia Kefalas \u00e0 Ath\u00e8nes", "B\u00e2le lutte contre la diss\u00e9mination de graines de plantes OGM qui sont transport\u00e9es \u00e0 travers la Suisse", "Tennis / Wimbledon: la Suisse aura rarement \u00e9t\u00e9 aussi fortement repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019ouverture de ce tournoi", "Gr\u00e8ce / Alexis Tsipras, l\u2019homme de fer: l\u2019analyse de St\u00e9phane Garelli", "Tunisie / Attentat de Sousse: la Tunisie se mobilise contre le terrorisme", "#Tasvulactu  / NE: les \u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge des Sablons commentent les diff\u00e9rences cantonales en mati\u00e8re de vacances scolaires", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La f\u00eate rassemble des dizaines de milliers de tireurs venus de toute la Suisse.", "Le \u00abGrexit\u00bb semble se rapprocher avec son lot d\u2019inqui\u00e9tude. L\u2019opinion publique grecque est partag\u00e9e entre le sentiment d'une strat\u00e9gie risqu\u00e9e et un sursaut de dignit\u00e9.", "Alexis Tsipras est parfois provocateur, notamment lorsqu\u2019il fr\u00e9quente Vladimir Poutine \u00e0 la barbe des Europ\u00e9ens, mais il suscite aussi l\u2019enthousiasme.", "En effet, en Suisse, la culture d\u2019OGM est interdite jusqu\u2019en 2017, mais certaines graines s\u2019\u00e9chappent des containers de marchandise dans lesquelles elles sont transport\u00e9es.", "Federer, Wawrinka, Bacsinszky et Bencic sont en effet bien plac\u00e9s et visiblement en forme.", "Les autorit\u00e9s renforcent la s\u00e9curit\u00e9 sur les sites touristiques et la population manifeste dans la rue.", "Ils d\u00e9battent \u00e9galement \u00e0 propos des \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques de la NSA."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794149", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Sousse en Tunisie", "name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Ath\u00e8nes", "name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794149", "ece-6794147"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES"], "visualPersons": ["BACH, THOMAS"], "id": "asset-1440684", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Dette grecque / vers le \u00abGrexit\u00bb: l\u2019analyse de Dusan Sidjanski", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Nouvo", "Dette grecque: le sc\u00e9nario du \u00abGrexit\u00bb, une sortie de la Gr\u00e8ce de la zone euro, semble se rapprocher", "La revue de presse dominicale", "12h45", "Le film \u00abSeconde m\u00e8re\u00bb nous montre les clivages sociaux profonds au Br\u00e9sil", "F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de tir: les commentaires de Simon Pittet \u00e0 Vi\u00e8ge", "Tunisie: des manifestations ont eu lieu pour condamner l\u2019attentat qui a pris place \u00e0 Sousse", "Le CIO a pr\u00e9vu deux jours de festivit\u00e9s pour comm\u00e9morer les 100 ans de son installation \u00e0 Lausanne", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794184", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le \u00abGrexit\u00bb aura des cons\u00e9quences pour la Gr\u00e8ce et pour l\u2019Europe.", "Anna Muylaert r\u00e9alise ainsi un film engag\u00e9 qui raconte les relations entre les classes sociales.", "La Tunisie, d\u00e9j\u00e0 \u00e9branl\u00e9e par les attaques du Bardo examine un moyen de s\u00e9curiser les sites touristiques et les plages, qui sont actuellement vides.", "Au programme, il y a la d\u00e9couverte des sports comme le golf ou le curling, mais aussi la lutte ainsi que des visites des b\u00e2timents."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Rarogne", "name": "PITTET, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794184", "ece-6797931"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "BILLARD", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "DRESSAGE \u00c9QUESTRE", "PORTRAIT", "TOURNOI (TENNIS)", "DAMES", "WTA"], "visualPersons": ["BENCIC, BELINDA"], "id": "asset-1428024", "durationSec": 1963, "mediaType": "video", "title": "28.06.2015", "visualGeographicals": ["VANCOUVER", "EDMONTON", "OTTAWA", "MONTREAL", "CONTHEY", "SIGNY-AVENEX", "ANGLETERRE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sussex Angleterre, la joueuse de tennis suisse Belinda Bencic a remport\u00e9 son 1er tournoi de tennis WTA en gagnant \u00e0 Eastbourne face \u00e0 la joueuse polonaise Agnieszka Radwanska"], "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "VD: une manche du championnat suisse d'attelage s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Signy", "Tennis / Wimbledon: Wawrinka affiche de nouvelles ambitions", "Basketball: l'\u00e9quipe suisse a fini deuxi\u00e8me au tournoi de Pully", "Tennis / Wimbledon: Timea Bacsinszky aborde le tournoi avec confiance", "Tennis / WTA Eastbourne: Belinda Bencic remporte son premier tournoi", "Formule E: S\u00e9bastien Buemi manque de peu le titre de champion du monde", "Tennis / Wimbledon: les impressions de Roger Federer avant le tournoi", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Mondial dames: Ga\u00eblle Thalmann, gardienne de l'\u00e9quipe de Suisse, se confie", "Voile: Laurent Bourgnon est toujours port\u00e9 disparu", "Billard am\u00e9ricain: ce sport exige une pr\u00e9paration mentale intense", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Les cadors de la discipline \u00e9taient tous pr\u00eats pour l'\u00e9preuve \u00e0 quatre chevaux.", "La r\u00e9cente victoire du Vaudois le motive tout particuli\u00e8rement.", "Ce sport suisse vit une r\u00e9forme, car elle ne compte d\u00e9sormais plus qu'une instance dirigeante.", "Un de ses principaux atouts est qu'elle sait tr\u00e8s bien s'adapter aux diff\u00e9rentes adversaires.", "La St-Galloise devient la 22\u00e8me joueuse mondiale gr\u00e2ce \u00e0 cette victoire.", "Le Vaudois a termin\u00e9 cinqui\u00e8me lors de la deuxi\u00e8me \u00e9preuve.", "Cette exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s enrichissante pour cette jeune sportive.", "Retour en images sur ce navigateur d'exception.", "Le billard peine cependant \u00e0 \u00eatre reconnu comme un sport \u00e0 part enti\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794140", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794140", "ece-6794137", "ece-6797910"]}, {"program": "Travelling", "source": "gico", "title": "Intro Le milliardaire", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1428633", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "excerpt": "Catherine Fattebert pr\u00e9sente le film \"Le milliardaire\" de Georges Cukor, sorti en 1960. Le film est connu pour l'histoire d'amour que vont vivre les deux acteurs: Yves Montand et Marylin Monroe, sur le tournage du film.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE SUISSE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "FATTEBERT, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Station ornithologique de Sempach 2015", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1410403", "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Station ornithologique de Sempach", "La Station ornithologique suisse \u00e0 Sempach (LU) est un institut priv\u00e9 de recherche qui \u00e9tudie les migrations des oiseaux et qui, avec l'aide d'un millier de collaborateurs b\u00e9n\u00e9voles, surveille les populations et l'habitat de l'avifaune en Suisse. La Fondation se penche aussi sur les causes du d\u00e9clin de certaines esp\u00e8ces d'oiseaux et explore les moyens de leur venir en aide.", "La Station ornithologique suisse \u00e0 Sempach (LU) est un institut priv\u00e9 de recherche qui \u00e9tudie les migrations des oiseaux et qui, avec l'aide d'un millier de collaborateurs b\u00e9n\u00e9voles, surveille les populations et l'habitat de l'avifaune en Suisse. La Fondation se penche aussi sur les causes du d\u00e9clin de certaines esp\u00e8ces d'oiseaux et explore les moyens de leur venir en aide.", "Station ornithologique de Sempach", "La Station ornithologique suisse \u00e0 Sempach (LU) est un institut priv\u00e9 de recherche qui \u00e9tudie les migrations des oiseaux et qui, avec l'aide d'un millier de collaborateurs b\u00e9n\u00e9voles, surveille les populations et l'habitat de l'avifaune en Suisse. La Fondation se penche aussi sur les causes du d\u00e9clin de certaines esp\u00e8ces d'oiseaux et explore les moyens de leur venir en aide.", "Station ornithologique de Sempach", "La Station ornithologique suisse \u00e0 Sempach (LU) est un institut priv\u00e9 de recherche qui \u00e9tudie les migrations des oiseaux et qui, avec l'aide d'un millier de collaborateurs b\u00e9n\u00e9voles, surveille les populations et l'habitat de l'avifaune en Suisse. La Fondation se penche aussi sur les causes du d\u00e9clin de certaines esp\u00e8ces d'oiseaux et explore les moyens de leur venir en aide.", "Station ornithologique de Sempach", "La Station ornithologique suisse \u00e0 Sempach (LU) est un institut priv\u00e9 de recherche qui \u00e9tudie les migrations des oiseaux et qui, avec l'aide d'un millier de collaborateurs b\u00e9n\u00e9voles, surveille les populations et l'habitat de l'avifaune en Suisse. La Fondation se penche aussi sur les causes du d\u00e9clin de certaines esp\u00e8ces d'oiseaux et explore les moyens de leur venir en aide."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Station ornithologique de Sempach", "Station ornithologique de Sempach", "Ensemble", "Station ornithologique de Sempach", "Ensemble", "Station ornithologique de Sempach", "Ensemble", "Station ornithologique de Sempach"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794186", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794186", "ece-6794098", "ece-6797926", "ece-6797915"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Wild Americas", "source": "gico", "title": "For\u00eats 4/4", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1419622", "durationSec": 2698, "publicationDate": "2015-06-27T14:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "NOEL, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "538  rtskids.ch, web : Loulou de Montmartrte", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1439183", "durationSec": 81, "publicationDate": "2015-06-27T07:49:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["538  rtskids.ch, web : Loulou de Montmartrte", "538  rtskids.ch, web : Loulou de Montmartrte", "538  rtskids.ch, web : Loulou de Montmartrte", "538  rtskids.ch, web : Loulou de Montmartrte", "538  rtskids.ch, web : Loulou de Montmartrte"], "alternativeTitle": ["Lancement jeunesse", "Lancement jeunesse", "Lancement jeunesse", "Lancement jeunesse", "Lancement jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6898486", "ece-6898450", "ece-6898443", "ece-6898452", "ece-6898449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Trains de nuit en voie de disparition : Reportage dans le train de nuit Zurich-Hambourg ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-716191DC-754D-4EFD-8E6E-174C386D37EF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Zurich (ville)", "Allemagne", "Hambourg", "Suisse"], "durationSec": 926, "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport de voyageurs", "transport ferroviaire", "transport collectif"], "excerpt": "Les trains de nuit disparaissent petit \u00e0 petit dans toute l'Europe. Ils ne sont pas assez rentables, disent les compagnies ferroviaires. C'est pourtant un moyen de transport mythique auxquels les voyageurs restent malgr\u00e9 tout attach\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Deutsche Bahn, groupe ferroviaire allemand", "name": "Meyer-Lovis, Egbert", "type": "Participant"}, {"role": "co-secr\u00e9taire d'Actif-trafiC, association en faveur d\u2019une mobilit\u00e9 douce", "name": "Maltitz, Andr\u00e9a von", "type": "Participant"}, {"role": "accompagnateur de trains dans la Deutsche Bahn", "name": "Leu, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "passagers du train de nuit Zurich-Hambourg ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 Deutsche Bahn et syndicaliste", "name": "Holstein, Joachim", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tunis entend renforcer les mesures s\u00e9curitaires dans les cit\u00e9s baln\u00e9aires : 1. Correspondance d\u2019Alain Franco avec l\u2019interview d\u2019Ali qui travaille dans un h\u00f4tel de Sousse. \u2013 2. Interviews de Sarah Ben Hamadi, blogueuse tunisienne, membre du Think Tank tunisien Le Labo d\u00e9mocratique, active au sein de l'association Le Pacte tunisien. \u2013 3. Interview d\u2019Asiem El Difraoui, politologue \u00e0 Science Po \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCEF685C-6787-4CAE-A7CB-17AD9B945485", "thematicGeographicals": ["Sousse", "Tunisie"], "durationSec": 661, "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "attentat", "terrorisme", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "excerpt": "Au lendemain de l\u2019attaque d\u2019un h\u00f4tel touristique \u00e0 Sousse, la Tunisie continue d\u2019identifier les morts. La majorit\u00e9 des 38 touristes d\u00e9c\u00e9d\u00e9s sont britanniques, indique le gouvernement de Tunis, qui a par ailleurs annonc\u00e9 un important renforcement des mesures s\u00e9curitaires dans les cit\u00e9s baln\u00e9aires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ali, employ\u00e9 dans un H\u00f4tel \u00e0 Sousse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "politologue \u00e0 Science Po \u00e0 Paris", "name": "El Difraoui, Asiem", "type": "Participant"}, {"role": " membre du Think Tank tunisien Le Labo d\u00e9mocratique, active au sein de l'association Le Pacte tunisien", "name": "Ben Hamadi, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Sousse", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial  RTS Sousse", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La crise de la dette grecque n'en finit plus d'embarrasser l'Eurogroupe : 1. Correspondance de Romain Clivaz. \u2013 2. Correspondance d\u2019Ang\u00e9lique Kourounis. \u2013 3. Interview de Michel Vakaloulis, politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4ADA6F0A-4B56-4396-A286-F5BCC32E8676", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 638, "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "aide de l'Etat", "dette ext\u00e9rieure", "crise financi\u00e8re", "dette publique", "financement"], "excerpt": "L'Eurogroupe a refus\u00e9  l'extension du programme d'aide financi\u00e8re \u00e0 la Gr\u00e8ce. Les ministres des Finances europ\u00e9ens consid\u00e8rent que le r\u00e9f\u00e9rendum grec \"ferme la porte \u00e0 la poursuite des discussions\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8", "name": "Vakaloulis, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant  RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Michel Galabru, de la finesse de Moli\u00e8re \u00e0 l\u2019humour populaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E15FFDF2-D33D-42EC-9188-F1314AE6293E", "durationSec": 5413, "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galabru, Michel"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "La carri\u00e8re cin\u00e9matographique du natif de Safi au Maroc en 1922 est pour le moins contrast\u00e9e, entre r\u00f4les poignants et silhouettes insignifiantes. Il est l'invit\u00e9 de la derni\u00e8re Archive in\u00e9dite de Serge Moisson. Au th\u00e9\u00e2tre, d\u00e8s 1950, Galabru a servi Moli\u00e8re chez lui, \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, puis a enseign\u00e9 l\u2019art dramatique en multipliant les initiatives culturelles \u00e0 Paris ou dans le Sud, sa terre d\u2019adoption. Son accent m\u00e9ridional lui vient du Maroc o\u00f9 son p\u00e8re ing\u00e9nieur construisait le port de Safi sous le Protectorat puis son enfance et adolescence en Languedoc-Roussillon. Mais qu\u2019on ne s\u2019y trompe pas : sa bonhomie cache des fulgurances et une malice parfois inqui\u00e9tantes qu\u2019il a su mettre au service de grands personnages. Massif, roublard, Michel Galabru n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 interpr\u00e9ter des r\u00f4les comiques dans plusieurs dizaines de films dont la plupart, il faut le dire, ne passeront pas \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9. Cette multiplication de soi participe beaucoup du cachet alimentaire alors qu\u2019il a appris son m\u00e9tier au sein du Fran\u00e7ais, la maison la plus exigeante qui soit. En compagnie des grands noms du th\u00e9\u00e2tre des ann\u00e9es 1950, Marie Bell, Louis Seignier\u2026 il s\u2019est pli\u00e9 \u00e0 une discipline sur fond de tensions parfois p\u00e9nibles, la troupe se d\u00e9chirant en clans hostiles. Certains soci\u00e9taires y faisaient m\u00eame r\u00e9gner une sorte de terreur \u00ab entre Louis XIV et Staline \u00bb. En 1977, Michel Galabru remportait un C\u00e9sar du meilleur acteur pour son interpr\u00e9tation magistrale du d\u00e9traqu\u00e9 sexuel dans Le Juge et l\u2019assassin de Tavernier qui r\u00e9v\u00e9la aussi dans toute son ampleur Philippe Noiret. Au bord de la folie, ce personnage de tueur en s\u00e9rie dans la France m\u00e9ridionale du 19e si\u00e8cle, fascinait par sa faconde, ses ruses et sa fausse impression d\u2019innocence. Dans Section sp\u00e9ciale de Costa-Gavras, il intensifiait sa dimension dramatique dans laquelle il excelle. Sa noirceur et son cynisme \u00e9clateront encore dans Uranus de Berri, le r\u00f4le du \u00ab parfait salaud \u00bb qui parvient \u00e0 confondre tout le monde par son d\u00e9sespoir et sa vision de l\u2019humanit\u00e9. Mais quel contraste avec L\u2019\u00c9t\u00e9 meurtrier de Jean Becker o\u00f9, avec obstination, un p\u00e8re assassinait clandestinement les violeurs de sa femme dans le pass\u00e9, en vengeur fou de justice. Comme tant de coll\u00e8gues de sa g\u00e9n\u00e9ration, Michel Galabru s\u2019est totalement impliqu\u00e9 dans l\u2019art dramatique. \u00ab Au th\u00e9\u00e2tre, j\u2019ai de la pr\u00e9tention \u00bb. Sans compter, il a mis en sc\u00e8ne, jou\u00e9 dans quantit\u00e9 de com\u00e9dies, parrain\u00e9 de nouvelles salles en province et enseign\u00e9 l\u2019art sc\u00e9nique. Pas question pour lui de se retirer et on peut encore l\u2019applaudir sur sc\u00e8ne au sein de son propre th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Paris. En 1999, il acceptait de feuilleter pour Serge Moisson son Album de tournage au Th\u00e9\u00e2tre Comedia \u00e0 Paris depuis ses d\u00e9buts au cin\u00e9ma en 1952 dans Ma femme, ma vache et moi de Jean Devaivre, un petit film pour ne pas dire un navet. Mais contrairement \u00e0 son ami et exact contemporain Pierre Trabaud qui brilla dans Le D\u00e9froqu\u00e9 de L\u00e9o Joannon en 1962 puis refusa par la suite tous les sc\u00e9narios qu\u2019il jugeait mineurs au risque de\u2026 dispara\u00eetre, Galabru s\u2019est \u00e9parpill\u00e9 pour notre plaisir. Il a su malgr\u00e9 tout marquer chacune de ses apparitions \u00e0 l'\u00e9cran. Serge Moisson tire sa r\u00e9v\u00e9rence avec ce dernier portrait. Au moment de quitter les ondes d\u2019Espace 2 qu\u2019il a beaucoup anim\u00e9es dans Samedi-Musique, Avant-Sc\u00e8ne et A l\u2019Op\u00e9ra, apr\u00e8s plusieurs rendez-vous sur La Premi\u00e8re, ce com\u00e9dien de formation, \u00e9galement t\u00e9nor, tourne sans regrets les pages de son propre livre d\u2019or o\u00f9 tant de noms de la sc\u00e8ne, de la danse, du th\u00e9\u00e2tre, de la litt\u00e9rature, de la musique et du cin\u00e9ma ont appos\u00e9 leur paraphe. Comme on le dit en radio, Serge fut en effet\u2026 une signature. Merci \u00e0 lui de nous avoir offert tant de tr\u00e9sors personnels depuis l\u2019automne 2009 dans son Archive in\u00e9dite !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RTS)", "name": "Galabru, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Raph\u00e4l Enthoven, philosophe", "id": "sound-F3BAD8C8-4D22-4B0C-8973-9A9E06A0B063", "thematicGeographicals": ["Coppet"], "durationSec": 3338, "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00ebl, Germaine de", "Enthoven, Rapha\u00ebl", "Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "Soyons clair, Rapha\u00ebl Enthoven n'est pas un homme qui parle normalement. Il ne respire pas mais il philosophe \u00e0 pleins poumons. Une \u00e9vidence - semble-il -, depuis le jour o\u00f9 son p\u00e8re lui avait dit : \"tu seras philosophe, mon fils \". Voulez-vous savoir pourquoi Jean-Jacques Rousseau est d\u00e9finitivement incontournable ? Dans quelles occasions le promeneur solitaire avait la pesanteur d'un albatros ? Pourquoi les lieux fantasm\u00e9s sont  forc\u00e9ment d\u00e9cevants ? Quel r\u00f4le notre soci\u00e9t\u00e9 donne  au philosophe de service ? (?\" Celui du balourd charg\u00e9 d'\u00e9lever le d\u00e9bat? \" dixit Rapha\u00ebl Enthoven?) Pourquoi politique et philosophie ne peuvent pas faire bon m\u00e9nage ? Mais encore seriez-vous tent\u00e9 de revivre la trag\u00e9die du Titanic dans toute son absurdit\u00e9 ? Ou vous plairait-il d'entendre un philosophe siffler une phrase de la Fantaisie en r\u00e9 mineur de Mozart ? Alors, \u00e9coutez Rapha\u00ebl Enthoven !  A la mi-juin, le philosophe et homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais \u00e9tait de passage au Ch\u00e2teau de Coppet ; le temps de r\u00e9veiller le fant\u00f4me de Jean-Jacques Rousseau? autour de Madame de Sta\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Enthoven, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Tunisie. Les touristes \u00e9trangers sont \u00e9vacu\u00e9s apr\u00e8s l'attaque contre un h\u00f4tel revendiqu\u00e9e par le groupe Etat islamique : Correspondance d\u2019Alain Franco. \u2013 2. France. R\u00e9union sp\u00e9ciale entre Fran\u00e7ois Hollande et ses ministres sur l'attentat en Is\u00e8re : Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric Says. \u2013 3. Fun\u00e9railles nationales au Kowe\u00eft suite \u00e0 l'attentat contre une mosqu\u00e9e chiite", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2AD53FC8-6BF7-4B0B-B747-F1E307C0B194", "thematicGeographicals": ["Sousse", "Paris", "Tunisie", "Is\u00e8re", "Koweit"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme", "victime"], "excerpt": "1. Des touristes \u00e9trangers \u00e9taient \u00e9vacu\u00e9s par milliers de Tunisie au lendemain d'un attentat revendiqu\u00e9 par le groupe djihadiste Etat islamique contre un h\u00f4tel qui a fait 38 morts et 39 bless\u00e9s. Seules dix victimes ont pour l'instant ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es. En Suisse, le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE) doit v\u00e9rifier si des ressortissants suisses font partie des victimes. \u2013 2. Une r\u00e9union restreinte a d\u00e9but\u00e9 \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e. Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, doit faire le point avec ses principaux ministres sur l'attentat contre une usine de gaz, pr\u00e8s de Lyon, o\u00f9 un corps d\u00e9capit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. \u2013 3. 27 personnes ont \u00e9t\u00e9  tu\u00e9es au Kowe\u00eft dans un attentat \u00e0 la bombe  contre une mosqu\u00e9e chiite. L'attaque a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e par le groupe djihadiste Etat islamique.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Sousse", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Science-Fiction et musique ", "id": "sound-9399C649-5AC8-4F48-9954-4F502EBB2878", "durationSec": 3568, "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "histoire", "science-fiction"], "excerpt": "Quel est le point commun entre David Bowie, Boris Vian et Frank Black des Pixies? Un amour inconditionnel de la Science-Fiction. Pour terminer la saison 2014-2015, \"Audioguide\" embarque dans une soucoupe volante et survole les grandes \u00e9tapes de la relation que la musique entretient avec la Science-Fiction, que ce soit la Space Age Pop des 50\u2019s, la d\u00e9shumanisation robotique de la techno de Detroit, ou l\u2019Afro Futurisme. Toute la semaine, \"Audioguide\" fait \u00e9cho \u00e0 l\u2019exposition Portrait-Robot de la Maison d\u2019Ailleurs d\u2019Yverdon. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter pr\u00e9conise la pr\u00e9vention sur le terrain dans la lutte contre le terrorisme : 1. Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE). \u2013 2. Commentaire de St\u00e9phane Deleury", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F081E84-252D-448F-96FE-1088A94DCCC4", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 458, "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "Burkhalter, Didier"], "thematicThemes": ["terrorisme", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "aide humanitaire", "fonction politique", "relations internationales"], "excerpt": "En marge de l\u2019assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR \u00e0 Amriswil, dans le canton de Thurgovie, Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE, a plaid\u00e9 pour la pr\u00e9vention sur le terrain pour lutter contre \"l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 internationale\". Il veut donner une perspective aux jeunes pour \u00e9viter qu\u2019ils ne se jettent dans les bras de l\u2019extr\u00e9misme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE) ", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Une climatologue sur le toit de l'Europe. En 2014, 3 scientifiques se lancent \u00e0 l'assaut du Mont-Blanc. Une ascension film\u00e9e par Vincent Perazio pour le documentaire \"Objectif Mont-Blanc\". Parmi ces scientifiques, se trouve Martine Rebetez. La climatologue vaudoise n'\u00e9tait pas retourn\u00e9e sur les pentes de la mythique montagne depuis la fin des ann\u00e9es 80. En 25 ans, le paysage a bien chang\u00e9. Interview", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3C436B50-BC87-4C26-8854-0121341EA3B1", "thematicGeographicals": ["Mont-Blanc", "Vaud", "France"], "durationSec": 776, "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rebetez, Martine"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "montagne", "climatologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "climatologue vaudoise", "name": "Rebetez, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "id": "asset-1429490", "thematicGeographicals": ["VULLIERENS"], "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu anim\u00e9 par Enzo Lo Blue qui, accompagn\u00e9 de la banqui\u00e8re Vanessa Guagliani D'Aguanno,  propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans les rues de r\u00e9pondre \u00e0 10 questions de culture g\u00e9n\u00e9rale en 10 minutes, afin de gagner 1000 francs cash : les jardins du ch\u00e2teau de Vullierens.", "title": "No 196 - Les Jardins du Ch\u00e2teau de Vullierens - 2", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash"], "imageURL": "//www.rts.ch/6896838.image", "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV aux Jardins du Ch\u00e2teau de Vullierens. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV aux Jardins du Ch\u00e2teau de Vullierens. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV aux Jardins du Ch\u00e2teau de Vullierens. Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794223", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GUAGLIANI D'AGUANNO, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794223", "ece-6797976"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-91963418-0A71-4E94-AD21-3F39F50089A0", "durationSec": 3428, "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quel est le point commun entre David Bowie, Boris Vian et Frank Black des Pixies? Un amour inconditionnel de la Science-Fiction. Pour terminer la saison 2014-2015, \"Audioguide\" embarque dans une soucoupe volante et survole les grandes \u00e9tapes de la relation que la musique entretient avec la Science-Fiction, que ce soit la Space Age Pop des 50's, la d\u00e9shumanisation robotique de la techno de Detroit, ou l'Afro Futurisme.\r\nToute la semaine, \"Audioguide\" fait \u00e9cho \u00e0 l'exposition Portrait-Robot de la Maison d'Ailleurs d'Yverdon. Branchez votre m\u00e9moire vive tous les matins d\u00e8s 8h45 dans \"Namast\u00e9\" et le samedi, entre 17h et 18h sur Couleur 3.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 27.06.2015", "Science-Fiction et musique / AUDIE_2015-06-27T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 27.06.2015", "Science-Fiction et musique / AUDIE_2015-06-27T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Quel est le point commun entre David Bowie, Boris Vian et Frank Black des Pixies? Un amour inconditionnel de la Science-Fiction. Pour terminer la saison 2014-2015, \"Audioguide\" embarque dans une soucoupe volante et survole les grandes \u00e9tapes de la relation que la musique entretient avec la Science-Fiction, que ce soit la Space Age Pop des 50\u2019s, la d\u00e9shumanisation robotique de la techno de Detroit, ou l\u2019Afro Futurisme.\n\nToute la semaine, \"Audioguide\" fait \u00e9cho \u00e0 l\u2019exposition Portrait-Robot de la Maison d\u2019Ailleurs d\u2019Yverdon. Branchez votre m\u00e9moire vive tous les matins d\u00e8s 8h45 dans \"Namast\u00e9\" et le samedi, entre 17h et 18h sur Couleur 3.", "Quel est le point commun entre David Bowie, Boris Vian et Frank Black des Pixies? Un amour inconditionnel de la Science-Fiction. Pour terminer la saison 2014-2015, \"Audioguide\" embarque dans une soucoupe volante et survole les grandes \u00e9tapes de la relation que la musique entretient avec la Science-Fiction, que ce soit la Space Age Pop des 50\u2019s, la d\u00e9shumanisation robotique de la techno de Detroit, ou l\u2019Afro Futurisme.\n\nToute la semaine, \"Audioguide\" fait \u00e9cho \u00e0 l\u2019exposition Portrait-Robot de la Maison d\u2019Ailleurs d\u2019Yverdon. Branchez votre m\u00e9moire vive tous les matins d\u00e8s 8h45 dans \"Namast\u00e9\" et le samedi, entre 17h et 18h sur Couleur 3."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6858049", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6858049", "ece-6858048"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT"], "visualPersons": ["HECHE, CLAUDE"], "id": "asset-1440564", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["FONTENAIS"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "Gr\u00e8ce / Dette: Alexis Tsipras appelle \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'aust\u00e9rit\u00e9", "Fusillade / Tunisie: le point de Malika Nedir depuis Sousse", "Gr\u00e8ce / R\u00e9f\u00e9rendum annonc\u00e9: les pr\u00e9cisions d\u2019Alexia Kefalas depuis Ath\u00e8nes", "Fusillade / Tunisie: les vacanciers s\u2019empressent de quitter le pays", "Attentat / Is\u00e8re: le voisinage du pr\u00e9sum\u00e9 tueur est sous le choc", "\u00c9tats-Unis: Barack Obama rend hommage aux victimes de la tuerie de Charleston", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794251", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce coup de th\u00e9\u00e2tre survient alors que l'Eurogroupe s\u2019appr\u00eate \u00e0 tenir une r\u00e9union de la derni\u00e8re chance.", "Parmi dix victimes formellement identifi\u00e9es se trouvent huit Britanniques, une Belge et un Allemand.", "La surprise est totale pour ces habitants qui d\u00e9crivent le suspect comme un homme discret et un p\u00e8re de famille ordinaire.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s\u2019est exprim\u00e9 lors de la c\u00e9r\u00e9monie qui a eu lieu en m\u00e9moire aux neuf personnes tu\u00e9es."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Ath\u00e8nes", "name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Par t\u00e9l\u00e9phone Sousse Tunisie", "name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794251"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "MOTO", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "MUELLER, PHILIPP"], "id": "asset-1440565", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["THURGOVIE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Gr\u00e8ce / R\u00e9f\u00e9rendum: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory depuis Bruxelles", "Fusillade / Tunisie: les touristes \u00e9trangers fuient le pays par milliers", "Tennis / WTA Eastbourne: Belinda Bencic a remport\u00e9 son premier titre sur le circuit professionnel", "GE: Daniel Grant est la star incontest\u00e9e du wake cable", "Gr\u00e8ce / R\u00e9f\u00e9rendum: le point avec Alexia Kefalas depuis Ath\u00e8nes", "Attentat / France: le tueur pr\u00e9sum\u00e9 \u00e9tait connu des services de renseignements", "Fusillade / Tunisie: la d\u00e9claration de Didier Burkhalter, Chef dpt f\u00e9d. des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "TG: le PLR a expos\u00e9 ses propositions en mati\u00e8re d'immigration post-9 f\u00e9vrier", "Fusillade / Tunisie: les explications de Malika Nedir depuis Sousse", "Gr\u00e8ce / Dette: Alexis Tsipras tente un coup de poker avec un r\u00e9f\u00e9rendum", "\u00c9tats-Unis: Barack Obama a rendu hommage au pasteur abattu lors de la tuerie de Charleston", "GE: les travailleurs r\u00e9clament une meilleure protection en cas de neige ou de verglas", "VS: des mesures sont prises pour sensibiliser les motards \u00e0 \u00eatre encore plus vigilants", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6794215", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En ouvrant le feu en pleine station baln\u00e9aire, le tueur a fait 38 morts et autant de bless\u00e9s.", "La St-Galloise a ainsi confirm\u00e9 son potentiel de mani\u00e8re \u00e9clatante, apr\u00e8s deux \u00e9checs en finale.", "\u00c0 17 ans, il est d\u00e9j\u00e0 riche et c\u00e9l\u00e8bre dans le milieu du wake cable, autrement dit du wakeboard en t\u00e9l\u00e9ski.", "L'homme aurait d\u00e9capit\u00e9 son propre patron, une pratique qui rappelle celle du groupe Etat islamique.", "Le Parti lib\u00e9ral-radical croit que des solutions pragmatiques existent pour sauver les bilat\u00e9rales, tout en limitant l'immigration.", "La rupture semble consomm\u00e9e entre Ath\u00e8nes et ses partenaires europ\u00e9ens.", "Le jour de cette c\u00e9r\u00e9monie \u00e9mouvante, la Cour Supr\u00eame a l\u00e9galis\u00e9 le mariage homosexuel.", "Un travailleur du secteur de la construction sur six aurait subi un accident li\u00e9 aux intemp\u00e9ries en 2014.", "Six motards ont trouv\u00e9 la mort sur les routes du canton depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Sousse", "name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Ath\u00e8nes", "name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6794215", "ece-6794213"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une usine de produits chimiques cibl\u00e9e par un attentat en France : 1. Correspondance d\u2019Ariane Hasler. -2. Interview d\u2019Erwann Binet, d\u00e9put\u00e9 socialiste de l\u2019Is\u00e8re \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D94A04B-9C97-41A4-B088-6E3A8CFD32ED", "thematicGeographicals": ["Is\u00e8re", "France"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "attentat", "terrorisme"], "excerpt": "Un attentat a fait au moins une victime et deux bless\u00e9s en France dans une usine de produits chimiques pr\u00e8s de Lyon. Un corps d\u00e9capit\u00e9 et un drapeau islamique ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s pr\u00e8s du site.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste de l\u2019Is\u00e8re \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale", "name": "Binet, Erwann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine valide le mariage homosexuel : Correspondance de Philippe Gassot et commentaire de Claude Smadja, pr\u00e9sident de de Smadja & Smadja, cabinet de conseil strat\u00e9gique aux entreprises", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6220FF05-D612-4695-9D4D-35C46BE8981E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "mariage homosexuel", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "La Cour supr\u00eame des Etats-Unis a valid\u00e9 le mariage homosexuel sur tout le territoire am\u00e9ricain. Les Etats sont d\u00e9sormais oblig\u00e9s de marier les couples de m\u00eame sexe qui le d\u00e9sirent. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de de Smadja &amp; Smadja, cabinet de conseil strat\u00e9gique aux entreprises", "name": "Smadja, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Etas-Unis", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chiasso, ville fronti\u00e8re, est devenu le symbole de la crise des migrants en Suisse. Emission sp\u00e9ciale 07h00- 08h00 : 1. Journal de 7h00. \u2013 2. D\u00e9bat avec Sergio Savoia, coordinateur des Verts au Tessin, Norman Gobbi, pr\u00e9sident du gouvernement tessinois (Lega) et Don Feliciani, cur\u00e9 \u00e0 Chiasso, surnomm\u00e9 le pr\u00eatre des migrants. \u2013 3. Journal de 7h30. \u2013 4. Poursuite du d\u00e9bat avec Sergio Savoia, coordinateur des Verts au Tessin, Norman Gobbi, pr\u00e9sident du gouvernement tessinois (Lega) et Don Feliciani, cur\u00e9 \u00e0 Chiasso, surnomm\u00e9 le pr\u00eatre des migrants", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D717ADBE-BDEC-4C73-8FD2-5E813564C0A3", "thematicGeographicals": ["Chiasso", "Union europ\u00e9enne", "Suisse", "Tessin", "Etats-Unis"], "durationSec": 3524, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgnon, Laurent", "HCR"], "thematicThemes": ["frontalier", "migration de population", "horlogerie", "mort (biologie)", "aide humanitaire", "r\u00e9fugi\u00e9", "sant\u00e9 publique", "libre circulation des personnes", "technologie de pointe", "crise \u00e9conomique", "disparition de personnes", "navigation maritime", "d\u00e9localisation"], "excerpt": "Une partie de la r\u00e9daction est en direct de la gare de Chiasso pour \u00e9voquer la situation particuli\u00e8re du Tessin. Chiasso, ville fronti\u00e8re, est devenu le symbole de la crise des migrants en Suisse. Comment le Tessin r\u00e9agit-il ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur des Verts au Tessin", "name": "Savoia, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne ", "name": "Junker, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du gouvernement tessinois (Lega) ", "name": "Gobbi, Norman", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du HCR", "name": "Spindler, William", "type": "Participant"}, {"role": "archipr\u00eatre de Chiasso", "name": "Don Feliciano", "type": "Participant"}, {"role": "responsable Suisse romande de  Swissmem", "name": "Cordonnier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident \u00ab systems \u00bb au Centre Suisse d'Electronique et de Microtechnique (CSEM)", "name": "Krauss, Jens", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9lu d\u00e9mocrate au conseil  r\u00e9gional de Lombardie", "name": "Gaffuri, Luca", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Rome", "name": "Josef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kohler, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des croisades \u00e0 l\u2019islamisme. Orient-Occident, regards crois\u00e9s (20/25) : Le printemps des nationalismes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AD2BA62-FBAF-4078-AA76-6FEF487D6643", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Pays arabes"], "durationSec": 1585, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "croisade", "islam", "20e si\u00e8cle", "nationalisme", "histoire", "christianisme"], "excerpt": "Le XXe si\u00e8cle est marqu\u00e9 par le d\u00e9ploiement des nationalismes en Orient. C\u2019est le cas en Turquie, o\u00f9 les dirigeants de la nouvelle R\u00e9publique se rabattent sur un nationalisme ethnique apr\u00e8s avoir jou\u00e9 la carte du panislamisme. Mais le nationalisme touche aussi le monde arabe et l\u2019id\u00e9e d\u2019une grande union du monde arabe \u2013 le panarabisme \u2013 prend de l\u2019ampleur. Deux Syriens, le grec-orthodoxe Michel Aflaq et le sunnite Salah al-Din al-Bittar, en sont les promoteurs les plus connus puisqu\u2019ils sont les fondateurs du parti Baas en 1947.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en \u00c9tudes arabes de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, o\u00f9 elle enseigne l'histoire des nationalismes au Proche-Orient arabe", "name": "Schlaepfer, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 Universit\u00e9 catholique de Milan, \" Histoire contemporaine et histoire de l'Europe orientale \", sp\u00e9cialiste de l'Empire ottoman au XIXe et XXe si\u00e8cle et des communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes d'Orient", "name": "Del Zanna, Giorgio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fin du sommet de l\u2019Union europ\u00e9enne sur la migration sans que des quotas de migrants soient impos\u00e9s aux Etats membres : Interview d'Emma Bonino, ancienne ministre italienne et ancienne commissaire europ\u00e9enne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F553921-711F-4A9A-B2CF-6FF446AB1B7C", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9fugi\u00e9", "migration de population"], "excerpt": "Le sommet de l'Union europ\u00e9enne (UE) sur la migration s'est termin\u00e9 de mani\u00e8re houleuse durant la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. Au final, pas de quotas de migrants impos\u00e9s. Les Etats membres en accueilleront plus, mais sur base volontaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne ministre italienne et ancienne commissaire europ\u00e9enne", "name": "Bonino, Emma", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Short Stories 5 : Le cri critique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A698D0C-3F1B-4502-9226-0AE23E57A39B", "durationSec": 898, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voix"], "excerpt": "Ecrit et r\u00e9alis\u00e9 par David Christoffel. Avec la participation des artistes invit\u00e9s par Fri-Art pour le projet Screamscape dans la semaine du 31 mai au 6 juin 2015. Dont l\u2019\u00e9quipe de Unperfect radio. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Jumeau-Lafond, Jean-David", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Capucine Keller, soprano fran\u00e7aise, de passage au 12e Festival Cully Classique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4CCB841-A18C-4BB9-ACC3-0B49AD7E8FD5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France", "Cully"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keller, Capucine"], "thematicThemes": ["cantatrice", "festival de musique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, soprano fran\u00e7aise", "name": "Keller, Capucine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une attaque d\u2019un djihadiste contre un site industriel pr\u00e8s de Lyon a fait un mort :1. Correspondance d\u2019Ariane Hasler avec un extrait de la d\u00e9claration de Fran\u00e7ois Hollande. \u2013 2. Correspondance de Jordan Davis. \u2013 3. Interviews Roland Jaccard, directeur de l'observatoire international du terrorisme et de Claude Smadja, pr\u00e9sident de de Smadja & Smadja, cabinet de conseil strat\u00e9gique aux entreprises. \u2013 4. Interview de Yassine S., compagne de l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l\u2019attentat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-423A9F82-2FCE-448A-9A6A-53FDE88A6A62", "thematicGeographicals": ["Is\u00e8re", "France"], "durationSec": 1609, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "islam"], "excerpt": "L'attaque a eu lieu \u00e0 Saint-Quentin-Fallavier en Is\u00e8re, pr\u00e8s de Lyon. Une entreprise de fournisseur de gaz et de produits chimiques \u00e0 usage industriel a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e. Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, une autre est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e. Il s'agit d'un homme dont le corps d\u00e9capit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sur le site.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de de Smadja &amp; Smadja, cabinet de conseil strat\u00e9gique aux entreprises", "name": "Smadja, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'observatoire international du terrorisme", "name": "Jaccard, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "Yassine S., compagne de l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l\u2019attentat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Europe 1", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Saint-Quentin-Fallavier (Is\u00e8re)", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "P\u00e9nurie de lait en poudre. Un incendie dans les usines de Milupa Suisse a entra\u00een\u00e9 une rupture de stock de l'Aptamil HA1 pour b\u00e9b\u00e9. Combien de temps va durer cette p\u00e9nurie? Quel lait choisir en attendant? Les conseils d'Olivier Duperrex, p\u00e9diatre du centre de r\u00e9f\u00e9rence pour les infirmi\u00e8res petite enfance du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-906D2D9A-E5CF-49E4-B739-F2A80481FF09", "thematicGeographicals": ["Domdidier", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 732, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milupa"], "thematicThemes": ["lait en poudre", "alimentation des enfants", "p\u00e9nurie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre", "name": "Duperrex, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio am\u00e9ricaine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-186AC0F3-5414-495D-A638-91CF1F224237", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-06-26T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-06-26T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6857949", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6857949", "ece-6857946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec St\u00e9phanie Lacour, professeur \u00e0 l'EPFL, titulaire de la chaire de technologie neuroprosth\u00e9tique de la Fondation Bertarelli, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9lectronique flexible, notamment de la peau \u00e9lectronique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D4A1948-3111-498C-A898-42AD8887AD85", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2773, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL", "Lacour, St\u00e9phanie"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "peau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Lacour, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester. Le b\u00e9n\u00e9volat au Pal\u00e9o", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-29EDF8ED-D137-4125-A2D9-80EAEEA2ADBB", "durationSec": 216, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-06-26T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-06-26T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6857951", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6857951", "ece-6857947"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Attentat meurtrier dans la station baln\u00e9aire tunisienne de Sousse : 1.Correspondance de Jihane Bergaoui. \u2013 2. Interview de Sofi\u00e8ne Fradi, directeur de l'Orient Palace. \u2013 3. Interviews de David Thomson, journaliste sp\u00e9cialiste de la Tunisie, de la Lybie et des groupes djihadistes et de Claude Smadja, pr\u00e9sident de de Smadja & Smadja, cabinet de conseil strat\u00e9gique aux entreprises. - 4. Interview d\u2019Haythem El Mekkim, alias Bylasko, bloggeur tunisien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BF00CC2-5869-40FD-AB7E-7E6A60921E2E", "thematicGeographicals": ["Sousse", "Tunisie"], "durationSec": 1428, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme"], "excerpt": "Apr\u00e8s  l\u2019attentat du mus\u00e9e du Bardo \u00e0 Tunis, c\u2019est la station baln\u00e9aire de Sousse, au sud de la capitale tunisienne, qui a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e. 28 personnes dont des touristes \u00e9trangers ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialiste de la Tunisie, de la Lybie et des groupes djihadistes", "name": "Thomson, David", "type": "Participant"}, {"role": "alias Bylasko, bloggeur tunisien", "name": "El Mekki, Haythem", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Smadja et Smadja, cabinet de conseil strat\u00e9gique aux entreprises", "name": "Smadja, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Tunis", "name": "Bergaoui, Jihane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Union Europ\u00e9enne est-elle un \u00e9chec et est-elle en voie de d\u00e9litement ? : Interview d'Yves Bertoncini, directeur de l\u2019Institut Jacques Delors", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4A195C2-884F-4E19-BA57-833B6C35DB8F", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["migration de population", "crise \u00e9conomique", "relations internationales"], "excerpt": "Les dirigeants de l\u2019Union europ\u00e9enne sont incapables de se mettre d\u2019accord sur l\u2019accueil de quelques dizaines de milliers de migrants et traverse plusieurs crises.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l\u2019Institut Jacques Delors", "name": "Bertoncini, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHARGE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "ASSAINISSEMENT", "PROFESSEUR UNIVERSITAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "CIRQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT"], "visualPersons": ["KNIE, FREDY (JUNIOR)"], "id": "asset-1440444", "durationSec": 1880, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["KOELLIKEN", "LAUSANNE", "VICQUES", "DELEMONT", "LAUSANNE", "DORIGNY"], "visualCorporations": ["KNIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Minimag: la section del\u00e9montaine du club alpin poss\u00e8de une cabane dans la vall\u00e9e de Binn", "Le cirque Knie a entam\u00e9 sa 97e tourn\u00e9e en Suisse romande", "Nouvelle rectrice UNIL: la r\u00e9action de Nouria Hernandez, future rectrice universit\u00e9 Lausanne, depuis Lausanne", "12h45", "AG: la d\u00e9charge de K\u00f6lliken est d\u00e9sormais d\u00e9barrass\u00e9e \u00e0 99,5% de ses d\u00e9chets", "Attentat \u00e0 Lyon 1 / 2: le point avec Madeleine Brot, cheffe rubrique inter.", "L'acteur Patrick Macnee est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "Migration: les pays de l\u2019UE vont devoir \u00e9noncer leurs engagements", "Le rendez-vous de presse: l'eurogroupe tentera encore de trouver un accord avec la Gr\u00e8ce", "Attentat \u00e0 Lyon: les explications de Michel Beuret, correspondant en France, depuis Paris", "Attentat \u00e0 Lyon 2 / 2: le point avec Madeleine Brot, cheffe rubrique inter.", "JU: l'eau du r\u00e9seau du village de Vicques est pollu\u00e9e", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La cabane est en r\u00e9alit\u00e9 un ancien poste de gardes-fronti\u00e8re, construit durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "Le nouveau spectacle fait la part belle aux chevaux et aux \u00e9l\u00e9phants qui ont fait la r\u00e9putation de la famille.", "Il aura fallu pr\u00e8s de 10 ans pour excaver gravats et d\u00e9chets de la plus grande d\u00e9charge de Suisse.", "Il incarnait le personnage de John Steed dans \"Chapeau melon et bottes de cuir\".", "Le principe d'une r\u00e9partition des demandeurs d'asile sur une base volontaire a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9.", "Myret Zaki, r\u00e9dactrice en chef de Bilan et Abraham Zysiadis, journaliste RTS rubrique internationale se penchent sur la situation grecque.", "Elle est impropre \u00e0 la consommation, en cause, un taux de pesticide trop \u00e9lev\u00e9 d\u00fb \u00e0 des traitements agricoles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6776100", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6777206", "ece-6776100"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1441217", "durationSec": 728, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Profession: Instagramer", "New York, l'autre capitale du high-tech", "Nouvo du 26 juin 2015", "Culture \"play\"", "DU NEUF EN BREF", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Courtis\u00e9s par les publicitaires, les internautes les plus suivis sur Instagram parviennent \u00e0 faire de leur passion une profession. Les grandes marques les recrutent pour faire la promotion de leurs produits sur le r\u00e9seau social.", "C\u2019est la nouvelle plaque tournante du high-tech. En cinq ans, plus d\u2019un millier de start-ups se sont cr\u00e9\u00e9es \u00e0 New York, aux Etats-Unis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6881282", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6881282"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "title": "BOUCHON 260615 AVANT MATCH HD", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1440881", "thematicGeographicals": ["VANCOUVER"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Parcours de l'\u00e9quipe suisse de football dames lors de la coupe du monde dames de la FIFA Canada 2015.", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football", "Sp\u00e9cial football f\u00e9minin"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6888278", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6888278"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "PORT", "BATEAU", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "MUS\u00c9E", "REQUIN", "BATEAU"], "id": "asset-1440445", "durationSec": 1210, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PAUDEX", "MARLY", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR / Rassemblement de fonctionnaires: les pr\u00e9cisions de Nicolas Beer depuis Fribourg", "VD: un requin blanc empaill\u00e9 est la star du mus\u00e9e zoologique de Lausanne depuis 60 ans", "FR: des centaines d'oratoires se cachent dans les for\u00eats", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: le Festival \"Week-end au bord de l'eau\" se d\u00e9roule \u00e0 Sierre", "VD: les tarifs des places de port de Paudex ont augment\u00e9", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6776067", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le mus\u00e9e souhaite redorer le blason de cet animal souvent mal jug\u00e9.", "Un oratoire est un lieu de culte informel entretenu avec passion par des paroissiens b\u00e9n\u00e9voles.", "Le festival comprend de la musique et des expositions d'art visuels.", "Les prix sont cinq fois plus \u00e9lev\u00e9 qu'\u00e0 Lutry, la commune voisine."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sierre", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6776067", "ece-6777177", "ece-6776065"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ATHL\u00c9TISME", "ATTENTAT", "TERRORISME", "VIGNE", "PESTICIDE", "MIGRATION DE POPULATION"], "visualPersons": ["MANCINI, PASCAL", "SEYDOUX-CHRISTE, ANNE", "KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-1440446", "durationSec": 1994, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SOUSSE", "CONCISE", "VILLENEUVE (VD)", "ZURICH-VILLE", "CHIASSO", "FONTENAIS"], "visualCorporations": ["BAYER", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Tunisie: un \u00e9tudiant a tu\u00e9 plus de 30 personnes sur une plage de Sousse", "Athletissima: Pascal Mancini, 26 ans, est le meilleur sprinter suisse", "Fusillade / Tunisie: les explications de Simone Chelbi, depuis Sousse, Tunisie", "Fusillade / Tunisie: les explications de Jihane Bergaoui, journaliste, depuis Sousse, Tunisie", "Journal de campagne: le PDC jurassien doit choisir sa liste pour le Conseil des Etats", "Attentat / Is\u00e8re: l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 aurait eu des contacts avec la mouvance salafiste", "Attentat / Is\u00e8re: l'\u00e9v\u00e9nement a provoqu\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions", "Fusillade / Tunisie: les pr\u00e9cisions de Gaspard K\u00fchn, Correspondant Royaume-Uni, depuis Londres", "Attentat / Is\u00e8re: les explications d\u2019Annabelle Durand, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale, depuis Is\u00e8re, France", "Fusillade / Tunisie: le point avec Hasni Abidi, Dir. Centre d\u2019\u00e9tudes arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "Les vignerons suisses s\u2019inqui\u00e8tent face \u00e0 la d\u00e9formation de la plupart des vignes", "Migrants: Chiasso re\u00e7oit \u00e9norm\u00e9ment de migrants souhaitant passer la fronti\u00e8re suisse", "Attentat / Is\u00e8re: Fran\u00e7ois Hollande a tout de suite r\u00e9agi", "Attentat / Is\u00e8re: le point d\u2019Hasni Abidi, Dir. Centre d\u2019\u00e9tudes arabe et m\u00e9d., sur la r\u00e9action de Fran\u00e7ois Hollande", "Tunisie: les affrontements sont r\u00e9guliers depuis le Printemps arabe", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les victimes sont des vacanciers des h\u00f4tels environnant.", "Malgr\u00e9 cela, il sait qu'il est encore loin des grands sprinteurs mondiaux.", "Anne Seydoux-Christe et Pierre Kohler seront pr\u00e9sents sur la liste.", "La victime est le chef de l\u2019entreprise et \u00e9galement celui de l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 qui travaillait pour l\u2019usine vis\u00e9e.", "Les habitants ne comprennent pas pourquoi choisir une r\u00e9gion si peu visible.", "Les feuilles sont d\u00e9form\u00e9es, la floraison est bloqu\u00e9e, emp\u00eachant le grain d'\u00eatre f\u00e9cond\u00e9.", "Une cellule extraordinaire a \u00e9t\u00e9 mise en place pour pr\u00e9venir les probl\u00e8mes logistiques ou sanitaires.", "Il est rentr\u00e9 de Bruxelles rapidement pour s\u2019exprimer face aux Fran\u00e7ais.", "Il r\u00e9agit \u00e9galement sur l'attentat qui a eu lieu au Koweit.", "Les attentats visent les symboles de l\u2019ouverture du pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6776071", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6776071", "ece-6776069"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "Magazine culturel itin\u00e9rant", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1425694", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2015-06-25T22:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nSur le bateau \"Gen\u00e8ve\", \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nMarc Atallah\nMai Thu Perret\nDenis Maillefer, accompagn\u00e9 des com\u00e9diennes du spectacle \"Lac\".", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nSur le bateau \"Gen\u00e8ve\", \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le metteur en sc\u00e8ne parle de son travail sur \"Le Lac\", une cr\u00e9ation de Pascal Rambert. Reportage en coulisses et sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre du Loup, o\u00f9 l\u2019on suit les com\u00e9diens fra\u00eechement dipl\u00f4m\u00e9s, en pr\u00e9paration avant la repr\u00e9sentation. Trois des com\u00e9diennes, Marie Fontannaz, Lola Giouze et Judith Goudal en parlent sur le plateau.", "Alors que la com\u00e9dienne Marie Fontannaz parle de son exp\u00e9rience \u00e9trange lors de sa visite de l'exposition \"Portrait-Robot\", la pluie s'abat sur le plateau...", "On d\u00e9couvre les \"gueules\" de demain, des jeunes com\u00e9diens sortant dipl\u00f4m\u00e9s de la Manufacture avec des contrats en poche et l'espoir \u00e0 l'\u00e2me. Avec l'intrigante Mai-Thu Perret, dont l'art exige diff\u00e9rentes cl\u00e9s. Et avec les robots humanis\u00e9s de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon. Alors pourquoi le cochon? Pour la formule, allez c'est la derni\u00e8re avant les vacances!", "La plasticienne Mai-Thu Perret nous parle de son travail et des oeuvres qu\u2019elle expose \u00e0 la Galerie Blondeau, ainsi qu\u2019\u00e0 Art en plein air.", "Quelques propositions estivales pour se mettre en condition pour les grandes chaleurs.", "Le directeur de la Maison d\u2019Ailleurs d\u00e9ambule dans la campagne et propose ses coups de c\u0153ur.", "Lola Giouze et Marie Fontannaz, jeunes com\u00e9diennes issues de la Manufacture, d\u00e9couvrent l\u2019exposition ludique \"Portrait-Robot\" \u00e0 la Maison d\u2019Ailleurs, \u00e0 voir jusqu\u2019en janvier 2016.", "Invit\u00e9s :\nMarc Atallah\nMai Thu Perret\nDenis Maillefer, accompagn\u00e9 des com\u00e9diennes du spectacle \"Lac\"."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Denis Maillefer parle de son travail avec les \u00e9l\u00e8ves-com\u00e9diens de la Manufacture", "Quand le plateau prend l'eau", "De l'art et du cochon", "Philippe Davet, co-directeur de la Galerie Blondeau \u00e0 Gen\u00e8ve, pr\u00e9sente l\u2019exposition \"Moon Palace\"", "L\u2019agenda de l\u2019\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par les deux journalistes Margaux Fritschy et Elsa Duperray", "Marc Atallah d\u00e9couvre l\u2019Art en plein Air \u00e0 M\u00f4tiers, une exposition \u00e0 voir jusqu\u2019en septembre", "Deux jeunes com\u00e9diennes face aux robots", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "imageURL": "//www.rts.ch/6890000.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6776158", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6777204", "ece-6776158"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "535 Film : Clochette et la pierre de lune", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1432745", "durationSec": 91, "publicationDate": "2015-06-25T06:44:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "C'est un combat de g\u00e9ants qui oppose Monsanto, soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les biotechnologies agricoles \u00e0 Syngenta soci\u00e9t\u00e9 suisse sp\u00e9cialis\u00e9e dans la chimie et l'agroalimentaire : 1. Commentaire d\u2019Olivier Schorderet. \u2013 2. Interview de Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Syngenta. \u2013 3. Commentaire de Chrystel Domenjoz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61DAAE79-1271-4C0F-86AF-9E5CA91FC81A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 861, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Syngenta", "Monsanto"], "thematicThemes": ["industrie chimique", "industrie alimentaire", "agriculture"], "excerpt": "En mettant la main sur le groupe Syngenta, Monsanto cr\u00e9erait un g\u00e9ant des semences et des produits de traitement des r\u00e9coltes. Pour Syngenta, la question du risque de blocage par les autorit\u00e9s de concurrence est  jug\u00e9e tr\u00e8s important. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration de Syngenta", "name": "Demar\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jazz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5941C9A3-9B15-47A1-A6AD-A1D11AE68C52", "durationSec": 125, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-06-25T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-06-25T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6874448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6874448", "ece-6874445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Gagnaire, cuisinier et homme d'affaires, membre de l'Acad\u00e9mie culinaire de France ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F7C28CF-D571-46D9-845E-04F1161D9673", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gagnaire, Pierre"], "thematicThemes": ["cuisine mol\u00e9culaire", "homme d'affaires", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Gagnaire, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Abonnement SwissPass: le test. Rempla\u00e7ant de l'abonnement g\u00e9n\u00e9ral et du demi-tarif, ce s\u00e9same \u00e9lectronique pourra \u00e9galement servir de laisser-passer pour les services de v\u00e9lo et d'autopartage, ainsi que dans les stations de ski. Reportage aupr\u00e8s d'un titulaire entre Fribourg et B\u00e2le et \u00e9clairage de Donatella Del Vecchio, porte-parole des CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BA820E2-65EB-4FDF-96D9-B473165B4731", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 826, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["titre de transport", "protection des donn\u00e9es", "transport de voyageurs", "transport ferroviaire"], "excerpt": "Parall\u00e8lement au fonctionnement de ce nouvel abonnement, plusieurs questions se posent: protection des donn\u00e9es, renouvellement tacite, et bien s\u00fbr le prix. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Del Vecchio, Donatella", "type": "Participant"}, {"role": "titulaire d'un SwissPass", "name": "Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Habits sexy \u00e0 huit ans? L'hyper sexualisation des jeunes enfants est une tendance qui a la vie dure. Une auditrice confie sa surprise \u00e0 la d\u00e9couverte de soutiens-gorge et brassi\u00e8res destin\u00e9s aux filles \u00e2g\u00e9es de 8 ans. Pourquoi de tels v\u00eatements \u00e0 cet \u00e2ge? D\u00e9cryptage de Nadia Ammar, sociologue sp\u00e9cialiste de la sexualit\u00e9, des couples et de la famille \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C8A8E11-DBA4-4C74-BA02-5F366AAC9B20", "durationSec": 409, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00eatement", "sexualit\u00e9", "enfant (\u00e2ge)", "mode vestimentaire", "mode sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Ammar, Nadia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le suicide des personnes \u00e2g\u00e9es toujours tabou dans le monde et en Suisse : Interview de Gabriela Stoppe, psychiatre sp\u00e9cialiste du suicide \u00e0 un \u00e2ge avanc\u00e9 et pr\u00e9sidente de l'association MentAge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-294BD286-AD4D-42F7-9905-DFFD0DC857A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 404, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide assist\u00e9", "suicide", "personne \u00e2g\u00e9e"], "excerpt": "Le suicide des jeunes est un scandale, mais celui des personnes \u00e2g\u00e9es est un tabou. Il est difficile d'accepter que le taux de suicide \u00e0 un \u00e2ge avanc\u00e9 soit tr\u00e8s important, notamment en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre sp\u00e9cialiste du suicide \u00e0 un \u00e2ge avanc\u00e9 et pr\u00e9sidente de l'association MentAge", "name": "Stoppe, Gabriela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Christophe Rufin, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Check-Point\" (Gallimard, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0919DB20-A50F-48DF-8880-CD4F1FA92E38", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rufin, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rufin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des croisades \u00e0 l\u2019islamisme. Orient-Occident, regards crois\u00e9s (19/25) : Le dernier des Califes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F2A4145-C33B-4322-ADDB-CE40B7E9E38C", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 1685, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croisade", "religion et croyances", "histoire", "20e si\u00e8cle", "islam", "christianisme"], "excerpt": "Le 3 mars 1924, les d\u00e9put\u00e9s turques d\u00e9posent le dernier calife ottoman, Abd\u00fclmecid II, et abolissent la fonction le califat. La disparition de ce titre religieux honorifique \u2013 port\u00e9 par les successeurs du Proph\u00e8te Mohammed - est alors une mani\u00e8re, pour la jeune R\u00e9publique turque, d\u2019affirmer sa la\u00efcit\u00e9 et ses intentions de modernisation du pays qui vient de na\u00eetre. Mais en abolissant le califat, la Turquie fait na\u00eetre une nostalgie au sein du monde musulman, celle d\u2019une unit\u00e9 perdue. Nostalgie dont le groupe Etat islamique s\u2019est empar\u00e9 en d\u00e9signant l\u2019un des siens comme calife le 29 juin 2014.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 Universit\u00e9 catholique de Milan, \" Histoire contemporaine et histoire de l'Europe orientale \", sp\u00e9cialiste de l'Empire ottoman au XIXe et XXe si\u00e8cle et des communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes d'Orient", "name": "Del Zanna, Giorgio", "type": "Participant"}, {"role": "docteure en \u00c9tudes arabes de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, o\u00f9 elle enseigne l'histoire des nationalismes au Proche-Orient arabe", "name": "Schaepfer, Aline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue et historien, Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth", "name": "Corm, Georges", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9passement de budget de pr\u00e8s de 24 millions de francs pour la construction d'un b\u00e2timent \u00e0 l'\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) : Commentaire de Ludovic Rocchi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E59A8078-019A-4CB0-B40D-FD8F63990E6F", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["expertise", "budget de l'Etat", "enqu\u00eate", "b\u00e2timent"], "excerpt": "La facture passe de 66,2 \u00e0 90 millions de francs pour le b\u00e2timent qui va abriter les salles de travaux pratiques. La direction a annonc\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate interne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Laurent Bourgnon, navigateur suisse, est port\u00e9 disparu apr\u00e8s une plong\u00e9e en mer : Interview d\u2019Yvan Bourgnon, son fr\u00e8re qui est pr\u00eat \u00e0 embarquer pour participer aux recherches", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C375D96C-687C-45B8-968C-410B8EF5A5BC", "thematicGeographicals": ["Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgnon, Laurent"], "thematicThemes": ["disparition de personnes", "accident de la navigation", "navigation"], "excerpt": "Les recherches continuent aux Tuamotu, dans l'archipel de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, pour retrouver Laurent Bourgnon. Le navigateur franco-suisse (49 ans) effectuait une croisi\u00e8re priv\u00e9e sur son voilier avec plusieurs passagers. Ils avaient choisi de plonger pr\u00e8s de Toau, un petit atoll proche de Fakarava, qui compte parmi les sites de plong\u00e9e les plus renomm\u00e9s au monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse, fr\u00e8re de Laurent Bourgnon", "name": "Bourgnon, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Gainsbourg [extrait d'archives]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00CAEB72-588E-494E-B2B4-0FF83D53F2A3", "durationSec": 111, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-06-25T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-06-25T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6874446", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6874446", "ece-6874443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tatyana Franck, directrice du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD67C22D-E9BA-477E-9D09-10992A57A1EB", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)", "Franck, Tatyana"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Franck, Tatyana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En France, les taxis fran\u00e7ais se liguent contre les taxi UberPop : Correspondance d\u2019Ariane Hasler et interview de Michel Gougeon, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Artisans du Taxi (FNAT) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6A4A7E4-69C4-468B-9AC9-E77BD6C53DD0", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uber (Taxis)"], "thematicThemes": ["concurrence d\u00e9loyale", "taxi"], "excerpt": "Des centaines de taxis ont converg\u00e9 vers les a\u00e9roports et les grands axes de Paris et d'autres grandes villes pour d\u00e9noncer la \"concurrence sauvage\" de l'application mobile UberPOP.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Artisans du Taxi (FNAT) ", "name": "Gougeon, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bagdad lance sa \"riposte culturelle\" aux saccages du groupe Etat islamique : 1. Reportage au Mus\u00e9e de Bagdad avec les interviews de Qais Hussein Rachid, directeur du mus\u00e9e de Bagdad et de Bouchra, sexag\u00e9naire de Bagdad. \u2013 2. Interviews de Patrick Maxime Michel, arch\u00e9ologue et de Marc Lebeau, arch\u00e9ologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-825EB5F8-0248-4B98-AA73-593D6C736E0F", "thematicGeographicals": ["Bagdad", "Syrie", "Irak"], "durationSec": 686, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "mus\u00e9e", "pillage"], "excerpt": "Alors que les djihadistes du groupe Etat islamique ont d\u00e9truit deux anciens mausol\u00e9es islamiques de Palmyre, en Syrie, le Mus\u00e9e de Bagdad, en Irak, a rouvert ses portes au public. Une sorte de \"riposte culturelle\" pour r\u00e9pondre au saccage du Mus\u00e9e de Mossoul. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bouchra en visite au mus\u00e9e de Bagdad", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du mus\u00e9e de Bagdad", "name": "Rachid, Qais Hussein", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Lebeau, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Michel, Patrick Maxime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Bagdad", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tout sur le don de sperme. Reportage sur le cheminement du sperme, depuis son pr\u00e9l\u00e8vement jusqu'\u00e0 son ins\u00e9mination, et zoom sur les motivations des donneurs et des receveurs. Avec Nicolas Vulliemoz, m\u00e9decin associ\u00e9 et responsable de l'Unit\u00e9 de m\u00e9decine de la reproduction du CHUV, et Marie-Pierre Primi, biologiste chef du Laboratoire d'andrologie et de biologie de la reproduction de ce m\u00eame \u00e9tablissement", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6034D677-FCF2-4513-8D4E-7B705800D97E", "durationSec": 1382, "publicationDate": "2015-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["don de sperme", "reproduction humaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Primi, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Farpour Lambert, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}]}}