{"response": {"numFound": 15205, "start": 10200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 25.08.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DAAC6CD6-E36D-4219-97E0-7D6FACD67ACF", "durationSec": 222, "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-08-25T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-08-25T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6994028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6994028", "ece-6994013"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Les optimistes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B2DEB1D5-6730-416A-B9AF-BB612380C4CF", "durationSec": 126, "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les optimistes", "Les optimistes / NMT_2015-08-25T06:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Les optimistes / NMT_2015-08-25T06:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6994033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6994033", "ece-6994021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment l'Etat peut assurer la s\u00e9curit\u00e9 dans les transports publics : Interview de Christophe Naudin, criminologue, sp\u00e9cialiste de la s\u00fbret\u00e9 a\u00e9rienne et de la criminalit\u00e9 identitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-800A59EE-31D2-4AC9-A5F8-65E84BA847DE", "durationSec": 415, "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des transports", "transport public urbain", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "attentat", "terrorisme"], "excerpt": "Apr\u00e8s l'attaque dans le train Thalys entre Amsterdam et Paris , le gouvernement fran\u00e7ais propose une s\u00e9rie de mesures pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9 dans les trains comme les contr\u00f4les al\u00e9atoires. Des mesures contest\u00e9es par certains sp\u00e9cialistes. Ne faut-il pas revoir nos attentes vis-\u00e0-vis de la s\u00e9curit\u00e9 ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "criminologue, sp\u00e9cialiste de la s\u00fbret\u00e9 a\u00e9rienne et de la criminalit\u00e9 identitaire", "name": "Naudin, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Contre-pied", "source": "gico", "title": "Avec quel conseiller f\u00e9d\u00e9ral partez-vous faire un safari en Tanzanie?", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1444619", "durationSec": 100, "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plus de 70 personnalit\u00e9s suisses r\u00e9pondent \u00e0 des questions surprenantes et vari\u00e9es dans cette s\u00e9rie de Contre-pied r\u00e9alis\u00e9e pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Avec quel conseiller f\u00e9d\u00e9ral partez-vous faire un safari en Tanzanie?", "alternativeExcerpt": ["Avec quel conseiller f\u00e9d\u00e9ral partez-vous faire un safari en Tanzanie?", "Episode 2/15 (saison 2). Divers artistes et politiciens ont vite fait leur choix. Oskar Freysinger est pr\u00eat \u00e0 s\u2019engueuler avec Eveline Widmer-Schlumpf en Afrique. Et vous?", "Avec quel conseiller f\u00e9d\u00e9ral partez-vous faire un safari en Tanzanie?", "Avec quel conseiller f\u00e9d\u00e9ral partez-vous faire un safari en Tanzanie?"], "alternativeTitle": ["Contre-pied", "Avec quel conseiller f\u00e9d\u00e9ral partez-vous faire un safari en Tanzanie?", "Avec quel conseiller f\u00e9d\u00e9ral partez-vous faire un safari en Tanzanie?", "Contre-pied", "Contre-pied"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7032025", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LAPAIRE, Michael", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7032025", "ece-7031741", "ece-6941030"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "MAZOUT", "CAMION-CITERNE", "CITERNE", "ASSISTANCE SOCIALE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "AGRICULTEUR", "POMME DE TERRE", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "GROUPE DE PRESSION"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-1453145", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["TEL AVIV", "CAROUGE", "VAUD", "LAUSANNE", "CHAVANNES-DE-BOGIS", "SION", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "MACCABI TEL AVIV FC", "CARITAS", "GOOGLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Aide sociale: le pourcentage de b\u00e9n\u00e9ficiaires est toujours plus grand dans la dur\u00e9e", "Fodmap est un nouveau mot pour d\u00e9signer les principaux perturbateurs de la digestion", "\"Dheepan\", palme d\u2019or du dernier Festival de Cannes, sort prochainement dans les salles", "Prix du mazout en baisse: les explications de Pascal Jeannerat", "Elections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines: la candidature d\u2019Hillary Clinton semble compromise", "La promotion \u00e9conomique de Suisse occidentale est en difficult\u00e9", "Nouvo: l'empire Google contre-attaque face \u00e0 ceux qui voudraient borner son influence", "Attaque du Thalys: la justice fran\u00e7aise a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une s\u00e9rie d\u2019informations sur le parcours de l\u2019assaillant", "Une baisse du prix du mazout survient alors qu\u2019une initiative a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e pour son interdiction", "Football: la qualification du FC B\u00e2le pour la Ligue des champions est un enjeu sportif et financier", "Hillary Clinton en baisse selon les sondages pour les pr\u00e9sidentielles: les observations de Pierre Gobet, \u00e0 Madison", "La r\u00e9colte de pommes de terre s\u2019annonce mauvaise \u00e0 cause de la s\u00e9cheresse et la chaleur", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les b\u00e9n\u00e9ficiaires restent d\u00e9pendants toujours plus longtemps, notamment pour des probl\u00e8mes de toxicomanie, de maladie psychique ou de d\u00e9pression.", "Il vient d\u2019entrer dans notre vocabulaire et d\u00e9signe certains hydrates de carbone, pr\u00e9sents par exemple dans les produits laitiers.", "Son r\u00e9cit met en sc\u00e8ne trois migrants tamouls qui tentent de s'int\u00e9grer en France. Un film qui fait \u00e9videmment \u00e9cho \u00e0 l'actualit\u00e9.", "La possible entr\u00e9e en lice de Joe Biden vient s\u2019ajouter \u00e0 la controverse sur ses emails. Hillary Clinton est en baisse selon les sondages.", "L\u2019ancien directeur pointe les faiblesses de l\u2019organisation, dans un contexte qui devient plus difficile, avec le franc fort notamment.", "La commission europ\u00e9enne la soup\u00e7onne d'entrave \u00e0 la concurrence. Mais Google a des moyens pour se faire entendre.", "La s\u0153ur du suspect aurait manifest\u00e9 sur Facebook des opinions hostiles \u00e0 Charlie Hebdo.", "L\u2019initiative a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par une quarantaine de professeurs. Mais le consommateur \u00e9coute la voix du portemonnaie.", "L\u2019\u00e9quipe fait face \u00e0 Maccabi Tel-Aviv. La t\u00e2che est difficile apr\u00e8s le match nul 2 \u00e0 2 au Parc St-Jacques.", "Les cons\u00e9quences seront pires que lors de la canicule de 2003, mais la situation ne devrait pas pour autant avoir un effet majeur sur les prix."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941017", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941017", "ece-6941019"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des Champions UEFA - Maccabi Tel-Aviv FC  - FC B\u00e2le - Barrages retour", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1454653", "durationSec": 12425, "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "La t\u00eate dans les histoires", "source": "gico", "id": "asset-1423296", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Montoie de l'Etablissement primaire de Flor\u00e9al pr\u00e9sentent le livre \"Le bon Docteur Poutingue\" d'Olivier Douzou et Jos\u00e9 Parrondo.", "title": "Le bon Docteur Poutingue d'Olivier Douzou et Jos\u00e9 Parrondo", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le bon Docteur Poutingue d'Olivier Douzou & Jos\u00e9 Parrondo", "Branle-bas de combat chez les poux: depuis que le docteur Poutingue soigne ses patients avec sa poutingue magique, des cheveux apparaissent sur la t\u00eate de ces derniers.", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es."], "alternativeTitle": ["La t\u00eate dans les histoires", "\"Le bon Docteur Poutingue\" d'Olivier Douzou & Jos\u00e9 Parrondo", "Le bon Docteur Poutingue d'Olivier Douzou & Jos\u00e9 Parrondo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941796", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941796"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SAISIE", "COCA\u00cfNE", "ASSISTANCE SOCIALE", "FOULARD ISLAMIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SKI NAUTIQUE (LOISIR)"], "id": "asset-1453144", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "THOUNE", "ST-GALL", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "VD: un important trafic de stup\u00e9fiants a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9", "Minimag: deux vaudois inventent un t\u00e9l\u00e9ski nautique portable", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Corinna Weiss pr\u00e9sente la nouvelle exposition du QG de la Chaux-de-Fonds", "VD: deux fr\u00e8res architectes ont construit un lotissement de maisons Zen \u00e0 Saint-Oyens", "12h45", "Sierra Leone: la fin d\u2019Ebola est proche apr\u00e8s la gu\u00e9rison de la derni\u00e8re patiente connue", "Serbie: des m\u00e9decins ont mont\u00e9 une petite unit\u00e9 m\u00e9dicale pour porter assistance aux nombreux migrants", "A dire vrai: Martine Meldem affirme que les voitures consomment deux fois moins d\u2019\u00e9nergie qu\u2019il y a 10 ans", "Aide sociale: Oscar Tosato, conseiller municipal en charge de la coh\u00e9sion sociale \u00e0 Lausanne, nous partage son avis sur la r\u00e9int\u00e9gration dans la vie active des b\u00e9n\u00e9ficiaires", "BE: une \u00e9l\u00e8ve voil\u00e9e a \u00e9t\u00e9 exclue de sa classe dans une \u00e9cole de Thoune", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Des centaines de kilos de coca\u00efne \u00e9taient achemin\u00e9s en camping-car depuis la hollande.", "Ils ont r\u00e9ussi \u00e0 compacter le moteur et les c\u00e2bles de l'engin dans un cube m\u00e9tallique de 40 kilos. En dix minutes, le tour est jou\u00e9.", "Elle en est la directrice et la co-fondatrice. L\u2019exposition est intitul\u00e9e \"Haut les masques\".", "Ils font appel au Feng shui et \u00e0 la g\u00e9obiologie \u2013 un moyen d\u2019\u00eatre proche de la nature et de vivre en harmonie avec les \u00e9nergies qui nous entourent.", "Il faut encore 42 jours pour que le pays soit d\u00e9clar\u00e9 exempt du virus. En attendant, cela fait 15 jours qu\u2019il n\u2019y a plus de nouveaux cas d\u00e9clar\u00e9s.", "C\u2019est dans la ville de Presevo qu\u2019ils viennent en aide aux migrants toujours plus nombreux, dont l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 est souvent pr\u00e9occupant.", "Est-ce que les propos de la d\u00e9put\u00e9e vaudoise des Verts Lib\u00e9raux sont justes? Analyse avec Emmanuelle Jaquet.", "Les autorit\u00e9s ont cependant d\u00fb intervenir sur leur d\u00e9cision. La question du foulard islamique en classe est donc \u00e0 nouveau d\u00e9battue en Suisse al\u00e9manique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941051", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}, {"role": "Chronique A dire vrai", "name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941051"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "id": "asset-1442340", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1057, "mediaType": "video", "excerpt": "Linda Bourget et Pierre-Olivier Volet d\u00e9battent en direct avec leurs invit\u00e9s du programme politique du parti Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique (PBD) pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18.10.2015.  Les 2 invit\u00e9s, les candidats Thierry Vidonne et Christine Bussat, r\u00e9pondent aussi aux questions du public post\u00e9es sur Internet ou les r\u00e9seaux sociaux.", "title": "Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique (PBD)", "genres": ["Elections ou votations"], "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PBD"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "LANGAGE POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique", "Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique", "Thierry Vidonne et Christine Bussat."], "alternativeTitle": ["Face aux Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique", "Face aux Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Face aux Partis: Parti bourgeois d\u00e9mocratique", "Le Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique r\u00e9pond aux questions du public", "Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique: fiche signal\u00e9tique", "Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique", "Les ambitions du Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique", "\"L\u2019abstentionniste\" et le Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique", "Les id\u00e9es du Parti Bourgeois-D\u00e9mocratique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941027", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6942107", "ece-6941027"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1424850", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 817", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Olivier vs Jean-Yves, de Sion (VS)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes", "Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941041", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941041", "ece-6941043"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1432905", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 317", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "25.08.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941032", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941032"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "INTERNET", "MUSIQUE", "INTERNET", "MUSIQUE", "INTERNET", "DISQUE VINYLE"], "id": "asset-1440364", "durationSec": 2483, "mediaType": "video", "title": "STREAMING: TOUTE LA MUSIQUE DU MONDE, MAIS \u00c0 QUEL PRIX ?", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "PARIS", "MORGES", "GENEVE", "GENEVE", "MORGES", "PLATEAU"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Streaming: toute la musique du monde, mais \u00e0 quel prix ?", "Alors que la musique se d\u00e9mat\u00e9rialise et que la majorit\u00e9 des consommateurs renoncent aux supports CD et aux fichiers sauvegard\u00e9s sur leur disque dur, certains font un bond dans le pass\u00e9. La vente de vinyle conna\u00eet une augmentation spectaculaire, mais la part de march\u00e9 de ce support reste toutefois confidentielle. Un retour rendu possible gr\u00e2ce aux anciens, qui ont pr\u00e9serv\u00e9 ce savoir-faire et relanc\u00e9 leurs presses.", "Avec nos amis de l\u2019\u00e9mission suisse-allemande Kassensturz, nous avons mandat\u00e9 un c\u00e9l\u00e8bre laboratoire d\u2019acoustique allemand pour comparer les qualit\u00e9s sonores de divers services de streaming disponibles en Suisse. Un test r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l\u2019aveugle par deux experts sur quatre morceaux de diff\u00e9rents types de musique: classique, jazz, rock et \u00e9lectro.", "Entretien avec Vincent Mury, directeur de l'Age du soft.", "Entretien avec Benjamin Petrover, journaliste et \u00e9crivain.", "Entretien avec Mathias Coinchon, chef de projet \u00e0 l'UER.", "Entretien avec Benjamin Petrover, journaliste et auteur de \"On a tu\u00e9 mon disque\".", "Les explications de Jean-Daniel Noir, ing\u00e9nieur du son", "Entretien avec Vincent Mury, directeur de l'Age du soft.", "Nouvelle formule, ABE change de disque et vous met au diapason de la musique en r\u00e9seau. Le streaming, un acc\u00e8s \u00e0 un choix quasi illimit\u00e9 de musique gr\u00e2ce \u00e0 internet. Comment \u00e7a marche? ABE fait le point sur la compression de la musique et d\u00e9crypte les offres de ces sites qui promettent d'\u00e9couter presque gratuitement de la musique.", "A plusieurs reprises, des t\u00e9l\u00e9spectateurs-trices ont signal\u00e9 \u00e0 ABE un type de vente forc\u00e9e d'un nouveau genre: \u00e0 votre domicile ou dans votre entreprise peuvent arriver des cartouches d'encre pour imprimantes qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 command\u00e9es. Et au prix fort, en plus! Comment se sortir de cet imbroglio? Le t\u00e9moignage d'un architecte d\u00e9montre que ce n'est pas si simple.", "La musique n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi accessible. Avec le streaming, on peut \u00e9couter ses morceaux pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de mani\u00e8re nomade, quand on veut et o\u00f9 l'on veut. Seule condition: avoir une connexion internet. Car on ne stocke plus ses fichiers physiquement. Et sur la toile, les fournisseurs de musique ne manquent pas. A quoi ressemble ce march\u00e9?", "Nouvelle formule, ABE change de disque et vous met au diapason de la musique en r\u00e9seau. Le streaming, un acc\u00e8s \u00e0 un choix quasi illimit\u00e9 de musique gr\u00e2ce \u00e0 internet. Comment \u00e7a marche? ABE fait le point sur la compression de la musique et d\u00e9crypte les offres de ces sites qui promettent d'\u00e9couter presque gratuitement de la musique.", "Entretien avec Benjamin Petrover, journaliste et \u00e9crivain.", "Les fichiers de musique sont g\u00e9n\u00e9ralement compress\u00e9s pour prendre moins de place sur nos appareils d'\u00e9coute mais aussi pour faciliter leur transfert via Internet. Pour ce faire, on utilise des codecs qui vont s\u00e9lectionner des informations jug\u00e9es inutiles et les effacer, au risque de modifier le morceau original. Ces compressions sont-elles perceptibles \u00e0 l'oreille par le consommateur lambda?", "Entretien avec Benjamin Petrover, journaliste et auteur de \"On a tu\u00e9 mon disque\".", "Streaming: toute la musique du monde, mais \u00e0 quel prix ?", "Nouvelle formule, ABE change de disque et vous met au diapason de la musique en r\u00e9seau. Le streaming, un acc\u00e8s \u00e0 un choix quasi illimit\u00e9 de musique gr\u00e2ce \u00e0 internet. Comment \u00e7a marche? ABE fait le point sur la compression de la musique et d\u00e9crypte les offres de ces sites qui promettent d'\u00e9couter presque gratuitement de la musique.", "Streaming: toute la musique du monde, mais \u00e0 quel prix ?", "Nouvelle formule, ABE change de disque et vous met au diapason de la musique en r\u00e9seau. Le streaming, un acc\u00e8s \u00e0 un choix quasi illimit\u00e9 de musique gr\u00e2ce \u00e0 internet. Comment \u00e7a marche? ABE fait le point sur la compression de la musique et d\u00e9crypte les offres de ces sites qui promettent d'\u00e9couter presque gratuitement de la musique.", "Streaming: toute la musique du monde, mais \u00e0 quel prix ?", "Nouvelle formule, ABE change de disque et vous met au diapason de la musique en r\u00e9seau. Le streaming, un acc\u00e8s \u00e0 un choix quasi illimit\u00e9 de musique gr\u00e2ce \u00e0 internet. Comment \u00e7a marche? ABE fait le point sur la compression de la musique et d\u00e9crypte les offres de ces sites qui promettent d'\u00e9couter presque gratuitement de la musique."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Le vinyle revient \u00e0 la mode", "La qualit\u00e9 sonore de services de streaming: le test", "Comment bien d\u00e9buter avec sa base iTunes", "Le streaming est-il un danger pour la cr\u00e9ation musicale?", "La diff\u00e9rence entre fid\u00e9lit\u00e9 au son original et bon son. La coloration du son pour se personnaliser. Les codecs de demain.", "Le streaming, un danger pour le march\u00e9 de la musique?", "La qualit\u00e9 n'est pas un effet de mode / Des fichiers diff\u00e9renci\u00e9s", "Bien organiser sa biblioth\u00e8que musicale", "Streaming: toute la musique du monde, mais \u00e0 quel prix?", "Notre rubrique: vente forc\u00e9e de cartouches d'encre", "Le streaming, le monde de la musique sans support", "Streaming: toute la musique du monde, mais \u00e0 quel prix ?", "Le streaming est-il un danger pour la cr\u00e9ation musicale?", "Une musique num\u00e9rique de mauvaise qualit\u00e9?", "Comment les artistes sont-ils r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s sur ce march\u00e9 de la musique?", "A bon entendeur", "Streaming: toute la musique du monde, mais \u00e0 quel prix ?", "A bon entendeur", "Streaming: toute la musique du monde, mais \u00e0 quel prix ?", "A bon entendeur", "Streaming: toute la musique du monde, mais \u00e0 quel prix ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6961600.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941545", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941545", "ece-6942123", "ece-6942115", "ece-6942051"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Adrian Lopez Crego", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1121C27A-58B3-4BE7-B4CE-5A4544F39E29", "durationSec": 211, "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste espagnol Adrian Lopez Crego m\u00e9lange les graffs et les GIFs.\r\nDepuis juillet 2014, il rassemble sur son Tumblr de magnifiques photos de fresques urbaines r\u00e9alis\u00e9es par des artistes de la rue et anim\u00e9es par ses soins.\r\n--- plus value ---\r\nTout en rendant hommage \u00e0 ces inconnus qui colorent et animent les murs gris des cit\u00e9s, Adrian Lopez Crego s'approprie ses cr\u00e9ations visuelles pour les animer dans de petites sayn\u00e8tes souvent humoristiques et d\u00e9cal\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["L'artiste espagnol Adrian Lopez Crego m\u00e9lange les graffs et les GIFs.\n\nDepuis juillet 2014, il rassemble sur son Tumblr de magnifiques photos de fresques urbaines r\u00e9alis\u00e9es par des artistes de la rue et anim\u00e9es par ses soins.", "L'artiste espagnol Adrian Lopez Crego m\u00e9lange les graffs et les GIFs.\n\nDepuis juillet 2014, il rassemble sur son Tumblr de magnifiques photos de fresques urbaines r\u00e9alis\u00e9es par des artistes de la rue et anim\u00e9es par ses soins.", "L'artiste espagnol Adrian Lopez Crego m\u00e9lange les graffs et les GIFs.\n\nDepuis juillet 2014, il rassemble sur son Tumblr de magnifiques photos de fresques urbaines r\u00e9alis\u00e9es par des artistes de la rue et anim\u00e9es par ses soins."], "alternativeTitle": ["Adrian Lopez Crego", "Adrian Lopez Crego  / HAP_2015-08-25T18:40:00_happy-pics", "Adrian Lopez Crego  / HAP_2015-08-25T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6993974", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6993974", "ece-6993969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Delphine de Vigan, \u00e9crivaine, \u00e0 propos de son roman \"D'apr\u00e8s une histoire vraie\" (Ed. Latt\u00e8s) [Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0317E65C-ABB0-44DF-8759-7D92C556C908", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1008, "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vigan, Delphine de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "Vigan, Delphine de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Show me a Hero", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-26A8C712-FBC3-467D-B394-01EA16EB6FE2", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Show me a Hero\", mini-s\u00e9rie propos\u00e9e par HBO et cr\u00e9\u00e9e par David Simon (\"The Wire\"), d\u00e9nonce la s\u00e9gr\u00e9gation raciale de l'Am\u00e9rique des ann\u00e9es 80 (et d'aujourd'hui) en six \u00e9pisodes.", "alternativeExcerpt": ["\"Show me a Hero\", mini-s\u00e9rie propos\u00e9e par HBO et cr\u00e9\u00e9e par David Simon (\"The Wire\"), d\u00e9nonce la s\u00e9gr\u00e9gation raciale de l\u2019Am\u00e9rique des ann\u00e9es 80 (et d\u2019aujourd\u2019hui) en six \u00e9pisodes.", "\"Show me a Hero\", mini-s\u00e9rie propos\u00e9e par HBO et cr\u00e9\u00e9e par David Simon (\"The Wire\"), d\u00e9nonce la s\u00e9gr\u00e9gation raciale de l\u2019Am\u00e9rique des ann\u00e9es 80 (et d\u2019aujourd\u2019hui) en six \u00e9pisodes.", "\"Show me a Hero\", mini-s\u00e9rie propos\u00e9e par HBO et cr\u00e9\u00e9e par David Simon (\"The Wire\"), d\u00e9nonce la s\u00e9gr\u00e9gation raciale de l\u2019Am\u00e9rique des ann\u00e9es 80 (et d\u2019aujourd\u2019hui) en six \u00e9pisodes."], "alternativeTitle": ["Show me a Hero", "Show me a Hero / SUPER_2015-08-25T16:20:00_la-loi-des-series", "Show me a Hero / SUPER_2015-08-25T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6994047", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6994047", "ece-6994039"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1442338", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur la cr\u00e9dibilit\u00e9 des politiciens en Suisse apr\u00e8s les d\u00e9rapages et les scandales politiques et notamment celui de la pr\u00e9sidente de l'UDC vaudoise Fabienne Despot et de son parti.", "title": "Nos politiciens, encore \u00e0 la hauteur ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-08-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FONCTION POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Nos politiciens, encore \u00e0 la hauteur ?", "Ils seront des milliers cet automne \u00e0 briguer un si\u00e8ge au parlement f\u00e9d\u00e9ral. Mais sonts-ils encore \u00e0 la hauteur, nos politiciens ? Dans le canton de Vaud, l'UDC se d\u00e9chire comme jamais lavant son linge sale en public. D'autres se l\u00e2chent sur les r\u00e9seaux sociaux. Et certains n'h\u00e9sitent plus \u00e0 traiter leur ennemi de noms d'oiseaux. Tous les coups sont-ils permis en politique ? Les politiciens ont-ils encore le sens de l'Etat ou bien sont-ils uniquement motiv\u00e9s par leur ego personnel ? Ne manquez ce mardi la rentr\u00e9e d'Infrarouge.", "Ils seront des milliers cet automne \u00e0 briguer un si\u00e8ge au parlement f\u00e9d\u00e9ral. Mais sonts-ils encore \u00e0 la hauteur, nos politiciens ? Dans le canton de Vaud, l'UDC se d\u00e9chire comme jamais lavant son linge sale en public. D'autres se l\u00e2chent sur les r\u00e9seaux sociaux. Et certains n'h\u00e9sitent plus \u00e0 traiter leur ennemi de noms d'oiseaux. Tous les coups sont-ils permis en politique ? Les politiciens ont-ils encore le sens de l'Etat ou bien sont-ils uniquement motiv\u00e9s par leur ego personnel ?  Ne manquez ce mardi la rentr\u00e9e d'Infrarouge.", "Nos politiciens, encore \u00e0 la hauteur?", "Nos politiciens, encore \u00e0 la hauteur ?", "Ils seront des milliers cet automne \u00e0 briguer un si\u00e8ge au parlement f\u00e9d\u00e9ral. Mais sonts-ils encore \u00e0 la hauteur, nos politiciens ? Dans le canton de Vaud, l'UDC se d\u00e9chire comme jamais lavant son linge sale en public. D'autres se l\u00e2chent sur les r\u00e9seaux sociaux. Et certains n'h\u00e9sitent plus \u00e0 traiter leur ennemi de noms d'oiseaux. Tous les coups sont-ils permis en politique ? Les politiciens ont-ils encore le sens de l'Etat ou bien sont-ils uniquement motiv\u00e9s par leur ego personnel ?  Ne manquez ce mardi la rentr\u00e9e d'Infrarouge.", "Nos politiciens, encore \u00e0 la hauteur ?", "Ils seront des milliers cet automne \u00e0 briguer un si\u00e8ge au parlement f\u00e9d\u00e9ral. Mais sonts-ils encore \u00e0 la hauteur, nos politiciens ? Dans le canton de Vaud, l'UDC se d\u00e9chire comme jamais lavant son linge sale en public. D'autres se l\u00e2chent sur les r\u00e9seaux sociaux. Et certains n'h\u00e9sitent plus \u00e0 traiter leur ennemi de noms d'oiseaux. Tous les coups sont-ils permis en politique ? Les politiciens ont-ils encore le sens de l'Etat ou bien sont-ils uniquement motiv\u00e9s par leur ego personnel ?  Ne manquez ce mardi la rentr\u00e9e d'Infrarouge."], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Nos politiciens, encore \u00e0 la hauteur ?", "Retour sur la crise de l'UDC vaudoise", "Nos politiciens, encore \u00e0 la hauteur ?", "La version courte", "Infrarouge", "Nos politiciens, encore \u00e0 la hauteur ?", "Infrarouge", "Nos politiciens, encore \u00e0 la hauteur ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6735219.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941552", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941552", "ece-6942117", "ece-6941996"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Soeurs jumelles", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1389556", "durationSec": 3548, "publicationDate": "2015-08-24T21:35:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Sur le chemin de l'\u00e9cole", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1430494", "durationSec": 4440, "publicationDate": "2015-08-24T20:40:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview d'Am\u00e9lie Nothomb, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 24e roman, \u00abLe Crime du comte Neville\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5B094F2-292E-4A03-ACA1-7640ED12C4E1", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1203, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nothomb, Am\u00e9lie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Nothomb, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Eug\u00e8ne, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le livre des d\u00e9buts\" (Ed. de l'\u00c2ge d'Homme, 2015)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A9DDCDAE-44B2-467D-92C2-77EB53844841", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3333, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Premier livre de la rentr\u00e9e, celui d'un \u00e9crivain roman prolixe : Eug\u00e8ne. Un d\u00e9but de roman donne le ton. Mais que donne une collection de d\u00e9buts ? Plus aventureux qu'un roman, plus audacieux que des nouvelles, Eug\u00e8ne nous propose des d\u00e9buts de roman. Exercice de style, ou plus que cela, l'\u0153uvre se fait participative et jubilatoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : \"L'amour est dans le spray\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B61B4FBB-FD71-4374-80FC-3A8C5FCB0C69", "durationSec": 62, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2015-08-24T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 24.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992008"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Emport\u00e9 par la foule 24.08.2015", "id": "sound-C799FCD8-7F1C-4A06-B9EB-4908A90117F9", "durationSec": 347, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Seiterle, Pauline;Chauvet, David\r\nConcert en 2013 \u00e0 Del\u00e9mont.", "alternativeTitle": ["Emport\u00e9 par la foule", "Emport\u00e9 par la foule / 09-12_2015-08-24T10:30:00_emporte-par-la-foule", "Emport\u00e9 par la foule / 09-12_2015-08-24T10:30:00_emporte-par-la-foule"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224098.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992051", "ece-6992047"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 24.08.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82F10360-F625-4B81-9E5D-360ED0D9755C", "durationSec": 236, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-08-24T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-08-24T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6991997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6991997", "ece-6991984"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Les optimistes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-73596F98-6FD0-4296-A022-8495C9088FF9", "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les optimistes", "Les optimistes / NMT_2015-08-24T06:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Les optimistes / NMT_2015-08-24T06:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6991992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6991992", "ece-6991978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Etienne Daho", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AC08C6F4-DF42-478A-997B-95298CAAAEC1", "durationSec": 137, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Etienne Daho", "Etienne Daho / SUPER_2015-08-24T17:10:43_le-supplement-du-nourjal", "Etienne Daho / SUPER_2015-08-24T17:10:43_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992014", "ece-6992007"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : JVAL Openair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-500BDA9A-9F20-410F-A927-AC67D8608DCC", "durationSec": 155, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le JVAL Openair Festival, c'est pour la 11\u00e8me fois \u00e0 Begnins, du 27 au 29 ao\u00fbt.", "alternativeTitle": ["JVAL Openair", "JVAL Openair / NMT_2015-08-24T08:05:00_go", "JVAL Openair / NMT_2015-08-24T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992003", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992003", "ece-6991990"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Une semence itin\u00e9rante", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-06A8DDE1-CED0-4AD7-A637-5CB85681FC6F", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Une semence itin\u00e9rante", "Une semence itin\u00e9rante / OTWO_2015-08-24T10:50:00_la-grosse-mytho", "Une semence itin\u00e9rante / OTWO_2015-08-24T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992028", "ece-6992022"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Alzheimer", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7AD9478B-B55C-470F-A004-A53A90EB4051", "durationSec": 111, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Alzheimer", "Alzheimer / OTWO_2015-08-24T11:31:54_hotline", "Alzheimer / OTWO_2015-08-24T11:31:54_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7013810", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7013810", "ece-7013807"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 24.08.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E816D942-D30C-4E36-9AA6-B40BB4EA2C80", "durationSec": 159, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-08-24T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 24.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Images sur Internet: attention aux poursuites! T\u00e9l\u00e9charger une image libre de droit et se retrouver avec une facture adress\u00e9e par un catalogue d'images am\u00e9ricain, c'est la m\u00e9saventure d'un libraire genevois. Quels sont ses recours? Quelles sont les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre lorsqu'on t\u00e9l\u00e9charge et utilise une image trouv\u00e9e sur internet? Les conseils de Sylvain M\u00e9tille, avocat sp\u00e9cialiste des questions de protection des donn\u00e9es, technologies et droit p\u00e9nal informatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49C88D7B-25D6-4BA8-8EA7-18633EBEFCD6", "durationSec": 721, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["image", "Internet", "protection des donn\u00e9es", "photographie", "droit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du site EthACK", "name": "Jeanneret, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "avocat sp\u00e9cialiste des questions de protection des donn\u00e9es", "name": "M\u00e9tille, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Eldorado", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77344868-9457-40B1-8086-1C0547299889", "durationSec": 184, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Eldorado", "Eldorado / NMT_2015-08-24T07:40:00_pige", "Eldorado / NMT_2015-08-24T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992002", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992002", "ece-6991989"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] : 24 ao\u00fbt 2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCA1092C-2BB5-4E1B-879F-C46C3AFBCB68", "durationSec": 183, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["24 ao\u00fbt 2015", "24 ao\u00fbt 2015 / SUPER_2015-08-24T17:21:00_le-choix-dans-la-date", "24 ao\u00fbt 2015 / SUPER_2015-08-24T17:21:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7013817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7013817", "ece-7013816"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : Bande Originale de Nos Vacances", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C7B7030D-4DCE-47E5-8684-C4BB4CD390AC", "durationSec": 704, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande Originale de Nos Vacances", "Bande Originale de Nos Vacances / OTWO_2015-08-24T09:30:00_bande-originale", "Bande Originale de Nos Vacances / OTWO_2015-08-24T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992027", "ece-6992021"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La rubrique sexo de l'\u00e9t\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B72658C-7ACA-46B3-9A9A-696CDDE6CE76", "durationSec": 191, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-08-24T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-08-24T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7013811", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7013811", "ece-7013808"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. D\u00e9bat en direct en direct de l'Ecole professionnelle artisanale de Del\u00e9mont avec cinq candidats aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales autour du th\u00e8me des retraites.", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-F7DA6B96-AD26-4789-8B36-C6C516D4F193", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1846, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "l\u00e9gislatif national", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Premier des sept d\u00e9bats th\u00e9matiques pr\u00e9vus par l'\u00e9mission Forum en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre 2015.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re national vaudoise PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC ", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien socialiste", "name": "Fridez, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "candidat au Conseil national genevois Ensemble \u00e0 gauche", "name": "Batou, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats jurasienne PDC", "name": "Seydoux-Christe, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 24.08.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E616682-C92D-425A-870A-6FAFE27D48F2", "durationSec": 57, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-08-24T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-08-24T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992001", "ece-6991988"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Stage gratos de jeune", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D9970FC-E958-4EC6-8ED2-A9F94DF6334E", "durationSec": 131, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Stage gratos de jeune", "Stage gratos de jeune / NMT_2015-08-24T08:16:57_minute", "Stage gratos de jeune / NMT_2015-08-24T08:16:57_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992004", "ece-6991991"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ce qu'il faut savoir au moment d'adopter un chien. La Loi f\u00e9d\u00e9rale impose 4 heures de cours th\u00e9orique et 4 heures de cours pratique pour conna\u00eetre son animal et mieux assumer cette responsabilit\u00e9. Quelles sont les autres obligations envers le chien? Combien co\u00fbte un animal par ann\u00e9e? Comment choisir la race qui nous convient? Les r\u00e9ponses de Jean Gonus, \u00e9ducateur canin, Georges Delessert, moniteur canin et pr\u00e9sident de l'Union canine suisse, Christine Jaquier, monitrice canine et juge de concours, et Nora Fl\u00fckiger, juriste au Tier im Recht ( droits des animaux) \u00e0 Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBC37326-64E2-4231-8575-8696940C5855", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1332, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chien", "dressage", "r\u00e9glementation", "animal de compagnie", "chien dangereux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moniteur canin", "name": "Delessert, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur canin", "name": "Gonus, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "monitrice canine", "name": "Jaquier, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "juriste, Tier im Recht", "name": "Fl\u00fckiger, Nora", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Junior Tshaka: \"Love\"", "id": "sound-EE469013-C822-4FA1-9C9B-F817750542E6", "durationSec": 326, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un titre enregistr\u00e9 en d\u00e9cembre 2011 au Caveau du coeur d'or \u00e0 Chexbres.", "alternativeExcerpt": ["Un titre enregistr\u00e9 en d\u00e9cembre 2011 au Caveau du coeur d'or \u00e0 Chexbres.", "Un titre enregistr\u00e9 en d\u00e9cembre 2011 au Caveau du coeur d'or \u00e0 Chexbres.", "Un titre enregistr\u00e9 en d\u00e9cembre 2011 au Caveau du coeur d'or \u00e0 Chexbres."], "alternativeTitle": ["Junior Tshaka: \"Love\"", "Junior Tshaka: \"Love\" / 09-12_2015-08-24T11:30:00_label-scene-suisse", "Junior Tshaka: \"Love\" / 09-12_2015-08-24T11:30:00_label-scene-suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992054", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6885899.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992054", "ece-6992050"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Piratage: le cas d'Ashley Madison", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88105593-27C9-4C56-AEF9-F3EDD9F61629", "durationSec": 194, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le site de rencontre \"Ashley Madison\" a \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9 le 15 juillet dernier par des personnes dont le but \u00e9tait de le faire fermer. Jugeant l'activit\u00e9 du site immorale et d\u00e9cadente, ils ont fini par publier les donn\u00e9es personnelles de 32 millions d'utilisateurs le 18 ao\u00fbt 2015.", "alternativeExcerpt": ["Le site de rencontre \"Ashley Madison\" a \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9 le 15 juillet dernier par des personnes dont le but \u00e9tait de le faire fermer. Jugeant l\u2019activit\u00e9 du site immorale et d\u00e9cadente, ils ont fini par publier les donn\u00e9es personnelles de 32 millions d\u2019utilisateurs le 18 ao\u00fbt 2015.", "Le site de rencontre \"Ashley Madison\" a \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9 le 15 juillet dernier par des personnes dont le but \u00e9tait de le faire fermer. Jugeant l\u2019activit\u00e9 du site immorale et d\u00e9cadente, ils ont fini par publier les donn\u00e9es personnelles de 32 millions d\u2019utilisateurs le 18 ao\u00fbt 2015.", "Le site de rencontre \"Ashley Madison\" a \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9 le 15 juillet dernier par des personnes dont le but \u00e9tait de le faire fermer. Jugeant l\u2019activit\u00e9 du site immorale et d\u00e9cadente, ils ont fini par publier les donn\u00e9es personnelles de 32 millions d\u2019utilisateurs le 18 ao\u00fbt 2015."], "alternativeTitle": ["Piratage: le cas d'Ashley Madison", "Piratage: le cas d'Ashley Madison  / NMT_2015-08-24T08:35:00_clic", "Piratage: le cas d'Ashley Madison  / NMT_2015-08-24T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6991998", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6991998", "ece-6991985"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : For Noise 2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7A4572B5-070A-426C-93C2-F45B2796096F", "durationSec": 150, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vendredi 21 ao\u00fbt 2015, \u00e7a groovait au For Noise Festival gr\u00e2ce \u00e0 l'excellente performance de Jungle.", "alternativeExcerpt": ["Vendredi 21 ao\u00fbt 2015, \u00e7a groovait au For Noise Festival gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019excellente perfomance de Jungle.", "Vendredi 21 ao\u00fbt 2015, \u00e7a groovait au For Noise Festival gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019excellente perfomance de Jungle.", "Vendredi 21 ao\u00fbt 2015, \u00e7a groovait au For Noise Festival gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019excellente perfomance de Jungle."], "alternativeTitle": ["For Noise 2015", "For Noise 2015 / NMT_2015-08-24T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "For Noise 2015 / NMT_2015-08-24T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6991995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6991995", "ece-6991980"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Derib, dessinateur vaudois de bande dessin\u00e9e, p\u00e8re de Yakari, \u00e0 propos de son album \"Le Galop du silence\" (Dargaud), qui a pour h\u00e9ro\u00efne Manon, un personnage inspir\u00e9 d'Anina Mariani, une apprentie v\u00e9t\u00e9rinaire qui a particip\u00e9 au r\u00e9cent March\u00e9-Concours de Saignel\u00e9gier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFA7C873-1C92-4846-949F-F24385A06EDD", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Vaud", "Saignel\u00e9gier"], "durationSec": 3324, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Derib", "Mariani, Anina"], "thematicThemes": ["cheval", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Derib", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'afterboum sur OK FM. La rentr\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3ACD7897-513D-4D01-BF89-F317B6D08C66", "durationSec": 195, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-08-24T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-08-24T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992038", "ece-6992035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marie P\u00e9rier, photographe fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la parution du livre publi\u00e9 par Reporters sans fronti\u00e8res,  \"100 photos de Jean-Marie P\u00e9rier pour la libert\u00e9 de la presse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C8DD336-9230-4429-BD3C-EC78E696C0B6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3371, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reporters sans fronti\u00e8res", "P\u00e9rier, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["libert\u00e9 de la presse", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "P\u00e9rier, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le Dico-Tour (1/5): en compagnie du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, sur la Place f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne", "id": "sound-04C83889-9FD0-44DA-97F7-CD64494FADE6", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3603, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berset, Alain"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 24.08.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-08-24T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Le Dico-Tour (1/5) / DIC_2015-08-24T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 24.08.2015", "Le Dico-Tour (1/5) / DIC_2015-08-24T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Afin de f\u00eater dignement leurs 20 ans, du 24 au 28 ao\u00fbt 2015, l\u2019\u00e9quipe des Dicodeurs fait escale chaque jour dans une ville diff\u00e9rente avec une \u00e9mission en direct, en public et avec un invit\u00e9 en lien avec la ville.\n\nAujourd'hui: Alain Berset sur la Place F\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne.", "Afin de f\u00eater dignement leurs 20 ans, du 24 au 28 ao\u00fbt 2015, l\u2019\u00e9quipe des Dicodeurs fait escale chaque jour dans une ville diff\u00e9rente avec une \u00e9mission en direct, en public et avec un invit\u00e9 en lien avec la ville.\n\nAujourd'hui: Alain Berset sur la Place F\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6984612", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6984612", "ece-6984610"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Val\u00e9rie a manqu\u00e9 \u00e0 Victor", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A3E7201-6537-41A2-8A64-BD53CFAC7EF3", "durationSec": 193, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-08-24T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-08-24T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992024", "ece-6992017"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview t\u00e9l\u00e9phonique de John Lydon et d\u00e9couverte du nouvel album des Foals", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-6F3AD8C8-1BB9-485B-B766-BAEBCDE285AE", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["punk"], "excerpt": "\"Pl3in le poste\" recommence en beaut\u00e9 puisque Benjamin passe un coup de fil \u00e0 John Lydon, leader des Public Image Limited (PiL), ex chanteur des Sex Pistols. Il pr\u00e9sente le nouvel album du groupe intitul\u00e9 \"What The World Needs Now\". Toute la semaine, on d\u00e9couvre \u00e9galement \"What Went Down\", dernier n\u00e9 des Foals.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 24.08.2015", "John Lydon en interview / PLP_2015-08-24T19:00:00_Asset00_04:21:37", "Foals - John Lydon / PLP_2015-08-24T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 24.08.2015", "Plein Sud / PLP_2015-08-24T19:20:00_plein-sud", "Foals - John Lydon / PLP_2015-08-24T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la sortie du prochain album des Public Image Limited (PiL), \"What The World Needs Now\", pr\u00e9vue pour le 4 septembre prochain, Benjamin passe un coup de fil \u00e0 John Lydon, fondateur du groupe et ex chanteur des Sex Pistols. Vous en voulez encore? Sachez que l'artiste britannique et sa bande seront en concert aux Docks de Lausanne le 9 octobre 2015.", "\"Pl3in le poste\" recommence en beaut\u00e9 puisque Benjamin passe un coup de fil \u00e0 John Lydon, leader des Public Image Limited (PiL), ex chanteur des Sex Pistols. Il pr\u00e9sente le nouvel album du groupe intitul\u00e9 \"What The World Needs Now\". Toute la semaine, on d\u00e9couvre \u00e9galement \"What Went Down\", dernier n\u00e9 des Foals.", "\"Pl3in le poste\" recommence en beaut\u00e9 puisque Benjamin passe un coup de fil \u00e0 John Lydon, leader des Public Image Limited (PiL), ex chanteur des Sex Pistols. Il pr\u00e9sente le nouvel album du groupe intitul\u00e9 \"What The World Needs Now\". Toute la semaine, on d\u00e9couvre \u00e9galement \"What Went Down\", dernier n\u00e9 des Foals."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6991956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Leader du groupe de musique Public Image Limited", "name": "Lydon, John", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6991956", "ece-6991954"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Ben (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DC1DD07-B9AE-4462-A797-9C11353F03F2", "durationSec": 125, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, on recherche Benjamin Vautier, alias Ben, auteur du fameux \"La Suisse n'existe pas\" en 1992.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, on recherche Benjamin Vautier, alias Ben, auteur du fameux \"La Suisse n'existe pas\" en 1992.", "Cette semaine, on recherche Benjamin Vautier, alias Ben, auteur du fameux \"La Suisse n'existe pas\" en 1992.", "Cette semaine, on recherche Benjamin Vautier, alias Ben, auteur du fameux \"La Suisse n'existe pas\" en 1992."], "alternativeTitle": ["Ben (1/5)", "Ben (1/5) / NMT_2015-08-24T07:15:00_avis-de-recherche", "Ben (1/5) / NMT_2015-08-24T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7013756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7013756", "ece-7013754"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins, la rentr\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0A82E00-F4E0-4E22-A9C6-E5215BA16200", "durationSec": 187, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-08-24T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-08-24T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992039", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992039", "ece-6992036"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Bernard II aime les cro\u00fbtes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FA183AC-36F8-48B7-BB92-EFB3BE2A93AF", "durationSec": 170, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2015-08-24T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2015-08-24T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992026", "ece-6992020"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Avoir chaud en \u00e9t\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D07157C-3899-41FC-B172-81C5807C6521", "durationSec": 143, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avoir chaud en \u00e9t\u00e9", "Avoir chaud en \u00e9t\u00e9 / NMT_2015-08-24T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs", "Avoir chaud en \u00e9t\u00e9 / NMT_2015-08-24T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6991996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6991996", "ece-6991981"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 24.08.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9F5DDB9A-80CA-4460-ADA2-97812F5A7FE5", "durationSec": 80, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2015-08-24T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 24.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6992013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6992006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La centrale nucl\u00e9aire de Betznau est au coeur des pr\u00e9occupations des Verts suisses : Interview de Yannick Buttet, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA4E7C75-84EC-4262-B8FF-857C8B212F43", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires"], "excerpt": "La centrale nucl\u00e9aire de Betznau est la plus ancienne en service au monde. Les Verts veulent mettre la pression sur Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie, de la formation et de la recherche (DEFR) et sur l 'Inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire (IFSN) pour qu'ils ferment la centrale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Suisse dans la Premi\u00e8re guerre (1/5) : Entretien avec Alain Clavien, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7158DA92-2E24-490A-8270-80A513782C8C", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wille, Ulrich"], "thematicThemes": ["vie politique", "espionnage", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "Un tra\u00eetre \u00e0 la patrie: de la guerre et de ses effets collat\u00e9raux, un foss\u00e9 en crise. Eclairage sur la Suisse pendant la Premi\u00e8re guerre mondiale au travers d'une s\u00e9rie d'entretiens r\u00e9alis\u00e9s autour d'un colloque scientifique qui s'est tenu les 10, 11 et 12 Septembre 2014 au Ch\u00e2teau de Penthes pr\u00e8s de Gen\u00e8ve. En lien avec le film docu-fiction TV de Hansj\u00fcrg Zumstein \"Un tra\u00eetre \u00e0 la patrie\": \"Lors de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, deux officiers de l'\u00e9tat-major suisse ont secr\u00e8tement transmis \u00e0 l'arm\u00e9e allemande des d\u00e9p\u00eaches diplomatiques russes d\u00e9crypt\u00e9es par le service des renseignements. Cette trahison, baptis\u00e9e \"l'affaire des colonels\", fut d\u00e9couverte par l'homme charg\u00e9 de d\u00e9coder ces d\u00e9p\u00eaches, le Lausannois Andr\u00e9 Langie. Un docu-fiction haletant.\" (1/5) Rencontre avec Alain Clavien, pour d\u00e9crypter cette affaire d'espionnage militaire connue sous le nom d'Affaire des colonels, qui va quelque peu d\u00e9t\u00e9riorer les relations entre Suisse romande et Suisse al\u00e9manique. Elle va impliquer le g\u00e9n\u00e9ral suisse-allemand Ulrich Wille. Et red\u00e9finir les relations entre pouvoir civil et pouvoir militaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Contre-pied", "source": "gico", "title": "Quel accent romand savez-vous imiter?", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1444521", "durationSec": 109, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plus de 70 personnalit\u00e9s suisses r\u00e9pondent \u00e0 des questions surprenantes et vari\u00e9es dans cette s\u00e9rie de Contre-pied r\u00e9alis\u00e9e pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Quel accent romand savez-vous imiter?", "alternativeExcerpt": ["Quel accent romand savez-vous imiter?", "Episode 1/15 (saison 2). Essayez d\u2019imiter l\u2019accent genevois, vaudois, valaisan ou neuch\u00e2telois! Un exercice d\u00e9licat tent\u00e9 notamment par Pierrick Destraz, Eric Stauffer, Ludovic Magnin et Brigitte Rosset.", "Pr\u00e8s de 70 interviews de personnalit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9es en dix jours dans toute la Suisse. La 2e saison de la s\u00e9rie fait la part belle \u00e0 la vie politique et culturelle helv\u00e9tique.", "Pr\u00e8s de 70 interviews de personnalit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9es en dix jours dans toute la Suisse. La 2e saison de la s\u00e9rie fait la part belle \u00e0 la vie politique et culturelle helv\u00e9tique.", "Quel accent romand savez-vous imiter?", "Quel accent romand savez-vous imiter?"], "alternativeTitle": ["Contre-pied", "Quel accent romand savez-vous imiter?", "Quel accent romand savez-vous imiter?", "Le \u00abmaking of\u00bb de Contre-pied", "Le making of de Contre-pied", "Le \u00abmaking of\u00bb de Contre-pied", "Contre-pied", "Contre-pied"], "imageURL": "//www.rts.ch/6979899.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7031980", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPAIRE, Michael", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7031980", "ece-7095776", "ece-6941114", "ece-7031743"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "id": "asset-1442339", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1102, "mediaType": "video", "excerpt": "Linda Bourget et Pierre-Olivier Volet d\u00e9battent en direct avec leurs invit\u00e9s du programme politique du parti Vert'lib\u00e9ral Suisse (Vert'lib\u00e9raux) pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18.10.2015. Les 2 invit\u00e9s, les candidats Martine Meldem, candidate PCS vaudoise au Conseil national  et Laurent Seydoux, vice-pr\u00e9sident des Vert'lib\u00e9raux suisses , r\u00e9pondent aussi aux questions du public post\u00e9es sur Internet ou les r\u00e9seaux sociaux.", "title": "Vert'lib\u00e9raux", "genres": ["Elections ou votations"], "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PARTI VERT'LIB\u00c9RAL", "VERT'LIB\u00c9RAUX"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "\u00c9COLOGIE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "\u00c9NERGIE"], "alternativeExcerpt": ["Vert' lib\u00e9raux", "Vert' lib\u00e9raux"], "alternativeTitle": ["Face aux Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Face aux partis: les Vert'lib\u00e9raux Martine Meldem et Laurent Seydoux", "\"L\u2019abstentionniste\" et les Vert\u2019lib\u00e9raux", "Le PVL r\u00e9pond aux questions du public", "Les ambitions des Vert\u2019lib\u00e9raux", "Vert' lib\u00e9raux", "Les Vert\u2019lib\u00e9raux: fiche signal\u00e9tique", "Les id\u00e9es des Verts\u2019lib\u00e9raux", "Face aux Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Vert' lib\u00e9raux"], "imageURL": "//www.rts.ch/7014010.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941116", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941116", "ece-6941783"]}, {"program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "title": "Championnats du monde de P\u00e9kin - 3e journ\u00e9e - session du matin", "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "id": "asset-1454277", "durationSec": 9600, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Session du matin de la 3e journ\u00e9e des championnats du monde d'athl\u00e9tisme comprenant les \u00e9preuves suivantes :\n\n- qualifications du saut \u00e0 la perche dames\n- qualifications du lancer du disque dames\n- s\u00e9ries du 3000m steeple chase dames\n- s\u00e9ries du saut en longueur messieurs.\n- s\u00e9ries du 400 m\u00e8tres dames\n- s\u00e9ries du lancer du disque dames", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1424848", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 816", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Olivier vs. Fran\u00e7ois, de Fribourg", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941079", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes", "Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941079", "ece-6941077"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "INCENDIE", "CANYONING", "HYDROSPEED", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "ZEP"], "id": "asset-1452939", "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["CINCINNATI", "CAROUGE", "SINGINE", "MARECOTTES, LES", "VALAIS", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "L'invit\u00e9 culturel: l'auteur de bandes dessin\u00e9es Zep \u00e9voque le nouveau Titeuf", "Face aux Partis: pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission par Pierre-Olivier Volet", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Les \u00e9l\u00e8ves genevois et vaudois ont fait leur rentr\u00e9e", "Fusillade/ Thalys: le terroriste pr\u00e9sum\u00e9 conteste les all\u00e9gations des enqu\u00eateurs", "Tennis: Roger Federer a remport\u00e9 pour la 7\u00e8me fois le Masters de Cincinnati", "Des milliers de migrants ont pass\u00e9 la fronti\u00e8re entre la Mac\u00e9doine et la Serbie ce week-end", "FR: la police tente de rassurer la population apr\u00e8s de nombreux incendies suspects en Singine", "VS/ Le Minimag: le canyoning est une discipline sportive r\u00e9serv\u00e9e aux moins frileux", "Baisse des loyers pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale \u00e0 Bienne (BE): r\u00e9action du directeur du service de l'action sociale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941129", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cet album s'intitule Bienvenue en adolescence. Titeuf a grandi.", "Les \u00e9l\u00e8ves fribourgeois ne reprendront que jeudi.", "Il semble pourtant \u00eatre fich\u00e9 pour son profil d'islamiste radical.", "Il a battu le num\u00e9ro 1 mondial Novak Djokovic et s'empare au passage de la 2\u00e8me place.", "Ce sont surtout des Syriens. La plupart d'entre eux souhaitent rejoindre le nord de l'Europe.", "Les coupables de ces incendies n'ont pas, pour l'heure, \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s.", "L'activit\u00e9 est actuellement en plein essor."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941129"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "La t\u00eate dans les histoires", "source": "gico", "id": "asset-1423293", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Montoie de l'Etablissement primaire de Flor\u00e9al pr\u00e9sentent le livre \"Dada\" de Gemano Zullo et Albertine.", "title": "Dada de Gemano Zullo et Albertine", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Dada de Germano Zullo & Albertine", "Roger Canasson et Dada sont des champions de saut d\u2019obstacles. Ils sont presque invincibles, car ils forment une paire parfaite. ", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es."], "alternativeTitle": ["La t\u00eate dans les histoires", "\"Dada\" de Germano Zullo & Albertine", "Dada de Germano Zullo & Albertine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941844", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941844"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "STATION DE SKI"], "visualGeographicals": ["JUNGFRAU", "GRINDELWALD", "LEYSIN", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1452173", "durationSec": 1724, "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Dossier : bilan tourisme\n- Notre invit\u00e9 : Philippe Vignon, directeur Gen\u00e8ve Tourisme\n- S\u00e9quence didactique\n- Salaire de rien\n- Cartes de cr\u00e9dit", "Le bilan de la saison touristique. Mal not\u00e9s sur les sites internet, les h\u00f4teliers romands sont-ils plus nuls que les Suisses al\u00e9maniques ? Vous rentrez de vacances, vous avez fait chauffer la carte de cr\u00e9dit... alors vous avez \u00e9t\u00e9 tax\u00e9s deux fois! En Suisse, les commissions pr\u00e9lev\u00e9es par les cartes de cr\u00e9dit provoquent la col\u00e8re des commer\u00e7ants.", "Vous rentrez de vacances, vous avez fait chauffer la carte de cr\u00e9dit... alors vous avez \u00e9t\u00e9 tax\u00e9s deux fois! En Suisse, les commissions pr\u00e9lev\u00e9es par les cartes de cr\u00e9dit provoquent la col\u00e8re des commer\u00e7ants.", "Le bilan de la saison touristique. Mal not\u00e9s sur les sites internet, les h\u00f4teliers romands sont-ils plus nuls que les Suisses al\u00e9maniques ?", "- Dossier : bilan tourisme\n- Notre invit\u00e9 : Philippe Vignon, directeur Gen\u00e8ve Tourisme\n- S\u00e9quence didactique\n- Salaire de rien\n- Cartes de cr\u00e9dit", "- Dossier : bilan tourisme\n- Notre invit\u00e9 : Philippe Vignon, directeur Gen\u00e8ve Tourisme\n- S\u00e9quence didactique\n- Salaire de rien\n- Cartes de cr\u00e9dit", "- Dossier : bilan tourisme\n- Notre invit\u00e9 : Philippe Vignon, directeur Gen\u00e8ve Tourisme\n- S\u00e9quence didactique\n- Salaire de rien\n- Cartes de cr\u00e9dit"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Bilan tourisme / Cartes de cr\u00e9dit", "Salaire de rien: investir.ch", "Cartes de cr\u00e9dit", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Dossier : bilan tourisme", "Notre invit\u00e9 : Philippe Vignon, directeur Gen\u00e8ve Tourisme", "S\u00e9quence didactique: les bourses en baisse", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7007239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941105", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ENDERLIN, Serge", "type": "Personne physique"}, {"role": "Stand-up didactique", "name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941105", "ece-6941800", "ece-6941792", "ece-6942056"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1432893", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 316", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "24.08.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941112", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941112"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRATION CLANDESTINE", "MAT\u00c9RIEL DIDACTIQUE", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "PUBLICIT\u00c9", "LOGO", "COULEUR", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "visualPersons": ["DERDER, FATHI", "FELLER, OLIVIER"], "id": "asset-1452940", "durationSec": 1876, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["HONGRIE", "SERBIE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GOTHARD", "SUISSE", "PALMYRE", "SUISSE", "CHARDONNE"], "visualCorporations": ["SWISS", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Le temple de Baalshamin \u00e0 Palmyre aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit par les islamistes de Daesh", "La fondation \"Swiss Aviation\"  tire un bilan positif de son action et annonce sa disparition", "Roger Federer reste \u00e0 34 ans une ic\u00f4ne du sport mondial", "Crise des migrants: les gouvernements europ\u00e9ens oscillent entre compassion et rigueur", "Angela Merkel souhaite freiner et organiser l'arriv\u00e9e des migrants", "Chute des Bourses: l'interview de Fabrizio Quirighetti, gestionnaire de fonds d'investissement (Banque Syz)", "Le co\u00fbt de la rentr\u00e9e scolaire varie d'un canton \u00e0 l'autre", "Le vert est la couleur \u00e0 la mode pour les grandes marques", "Championnats du monde d'athl\u00e9tisme: le point sur les r\u00e9sultats les plus marquants de la journ\u00e9e", "Crise des migrants: le point avec Anne Maillet depuis R\u00f6szke (Hongrie)", "La construction du tunnel ferroviaire du Gothard sera achev\u00e9e dans 9 mois", "Le journal de campagne: Alain Rebetez scrute le d\u00e9but d'une campagne \u00e9lectorale chez les PLR vaudois", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Un ex-directeur du site arch\u00e9ologique a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9.", "\"Swiss Aviation\" \u00e9tait charg\u00e9e de veiller \u00e0 ce que les int\u00e9r\u00eats suisses fussent respect\u00e9s par le g\u00e9ant Lufthansa.", "Le B\u00e2lois vient de remporter pour la 7\u00e8me fois le Masters de Cincinnati face \u00e0 Novak Djokovic.", "Plusieurs annonces ont notamment \u00e9t\u00e9 d\u00e9menties dans les faits.", "Merkel et Hollande veulent une r\u00e9ponse unifi\u00e9e de l'Europe sur les questions de migration.", "Les Bourses asiatiques, notamment celle de Shangha\u00ef, ont entra\u00een\u00e9 vers le bas les march\u00e9s europ\u00e9ens.", "La facture peut ainsi \u00eatre douloureuse pour les parents dans certains cantons.", "Il \u00e9tait pourtant synonyme de malchance, mais la vague \u00e9cologique a chang\u00e9 la donne.", "La route des migrants passe par la Gr\u00e8ce puis la Serbie. Mais la Hongrie a \u00e9rig\u00e9 un mur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941093", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941093", "ece-6941091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le franc fort est absent de la campagne \u00e9lectorale 2015 malgr\u00e9 le risque de r\u00e9cession : Interview de Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national neuch\u00e2telois socialiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA54A6E9-AB49-4F18-B7F7-C974448D6D28", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SECO"], "thematicThemes": ["r\u00e9cession", "\u00e9conomie", "franc suisse", "taux de change"], "excerpt": "Le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie (SECO) doit annoncer ses pr\u00e9visions de croissance au deuxi\u00e8me trimestre 2015. Tout indique que techniquement la Suisse entrera en r\u00e9cession.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste ", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9fis auxquels sont confront\u00e9es les villes suisses (5/5) : Interview de Marianne Huguenin, syndique de la ville de Renens (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7C8C9C1-C291-409F-A7E8-77168F3FF72C", "thematicGeographicals": ["Renens", "Suisse"], "durationSec": 756, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "ville"], "excerpt": "On entend souvent les villes de Suisse se plaindre d\u2019\u00eatre les oubli\u00e9es de la politique, de ne pas compter malgr\u00e9 leur poids d\u00e9mographique. Nous avons choisi de donner la parole aux maires, syndics et pr\u00e9sidents de cinq d\u2019entre elles : Vernier (GE), Sion (VS), La Chaux-de-Fonds (NE), Renens (VD) et Bienne (BE). Le d\u00e9fi des villes vous fait d\u00e9couvrir les enjeux de ces villes romandes de taille moyenne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de Renens", "name": "Huguenin, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Tribune Internationale des compositeurs 2015", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-18F27785-4E93-43DC-9FB7-52D0096ACCA0", "thematicGeographicals": ["Estonie"], "durationSec": 6997, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribune internationale des compositeurs (TIC)", "UNESCO"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "excerpt": "La TIC se tenait \u00e0 Tallinn du 12 au 15 mai 2015. Vingt-neuf d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s apportent chacun 30 minutes de musique contemporaine produite par leur radio. A la suite d'une session d'\u00e9coute de trois jours, deux \u0153uvres sont s\u00e9lectionn\u00e9es et seront diffus\u00e9es dans toutes les radios pr\u00e9sentes. Neuf sont vivement conseill\u00e9es \u00e0 la diffusion.\r\nAnya L\u00e9veill\u00e9, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e pour la RTS cette ann\u00e9e, propose un test \u00e0 l'aveugle au compositeur Dragos Tara et au sp\u00e9cialiste de musique contemporaine Jean Nicole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien collaborateur/trice RTS, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Tara, Dragos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "T!lt", "source": "siranau", "title": "1. Le MUDA, premier mus\u00e9e de l'art digital europ\u00e9en. Rencontre avec Caroline Hirt, co-fondatrice avec Christian Etter du MUDA. - 2. K-Soul: peinture 3.0. Rencontre avec l'artiste vaudois. - 3. Lynoe: \u00e9changes cr\u00e9atifs. Zoom sur une plateforme sociale et collaborative destin\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation de projets artistiques autour de la vid\u00e9o. ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AD95159E-9198-4068-9965-9D77A2AF080E", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MUDA", "K-Soul"], "thematicThemes": ["art num\u00e9rique", "art digital", "art plastique", "art vid\u00e9o"], "excerpt": "Le MUDA: Le premier mus\u00e9e de l\u2019art digital europ\u00e9en\r\nRencontre avec Caroline Hirt, co-fondatrice avec Christian Etter du MUDA, le tout premier mus\u00e9e de l\u2019art digital europ\u00e9en.\r\nPour r\u00e9aliser ce projet entre cr\u00e9ativit\u00e9 et algorithme, entre \u00e9motion et haute technologie, Caroline et Christian ont sollicit\u00e9 les internautes du site de financement participatif Kickstarter. \r\nK-Soul: Peinture 3.0\r\n\"T!lt\" vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir la peinture du 21e si\u00e8cle. L'artiste vaudois K-Soul est l'inventeur de la peinture en mouvement, ou peinture holocin\u00e9tique.\r\nUne fusion entre l'art, la science et les nouvelles technologies, qui permet de r\u00e9aliser les r\u00eaves des peintres expressionnistes du d\u00e9but du d\u00e9but du 20e: Int\u00e9grer le temps et le mouvement dans la peinture. \r\nLynoe: \u00c9changes Cr\u00e9atifs\r\n \r\n \"T!lt\" rencontre les cr\u00e9ateurs de Lynoe: une toute nouvelle plateforme sociale et collaborative destin\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation de projets artistiques autour de la vid\u00e9o.\r\nD\u00e9velopp\u00e9 en Suisse, ce nouveau service permet aux cr\u00e9ateurs de pr\u00e9senter leurs projets \u00e0 toute une communaut\u00e9 d\u2019int\u00e9ress\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste vaudois", "name": "K-Soul", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondatrice du MUDA", "name": "Hirt, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "artistes, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bohlen, Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": " \"A\" comme architecture, construire son int\u00e9rieur, manifeste pour une maison po\u00e9tique : Interview de Jorge Canete, architecte d'int\u00e9rieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5B4623D-1F88-4B4B-B783-638B7F97371F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Saint-Saphorin-sur-Morges", "Vaud"], "durationSec": 897, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Canete, Jorge"], "thematicThemes": ["architecture", "design", "architecture d'int\u00e9rieur"], "excerpt": "Jorge Canete, architecte d'int\u00e9rieur, a fait de son m\u00e9tier une vraie philosophie. Genevois aux origines andalouses et catalanes il a d\u2019abord exerc\u00e9 ses talents dans le monde des produits de luxe, Bulgari, Ungaro ou encore Mugler avant d\u2019orienter sa carri\u00e8re vers l\u2019architecture d\u2019int\u00e9rieur. Un dipl\u00f4me en Interior Design de la London Metropolitan University en poche, il collabore avec bureaux d\u2019architectes \u00e0 Rome et Gen\u00e8ve avant de cr\u00e9er, en 2005, son propre studio, Interior Design Philosophy. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte d'int\u00e9rieur, Interior Design Philosophy ", "name": "Canete, Jorge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "Retour sur images : d'Yves Jeannotat en 1965 \u00e0 Roger Federer en 2005", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1443346", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Retour sur images avec le coureur suisse Yves Jeannotat au marathon de Sierre 1965, le pilote automobile tessinois Clay Regazzoni lors du Grand Prix de Monza 1975, le skieur suisse Pirmin Zurbriggen lors des Championnats du monde de ski alpin 1985 \u00e0 Bormio, le cycliste suisse Tony Rominger lors du Tour de Romandie1995 et le joueur de tennis suisse Roger Federer \u00e0 l'US Open 2005.", "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport"], "imageURL": "//www.rts.ch/3837903.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUSSIEN, Raynald", "type": "Personne physique"}, {"name": "KLAAS, Matthias", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUEST, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941888", "ece-6941885"]}, {"program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "title": "Championnats du monde de P\u00e9kin - 2e journ\u00e9e - session du soir - 1/2", "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "id": "asset-1453965", "durationSec": 12900, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["P\u00e9kin Chine, victoire de l'athl\u00e8te jama\u00efcain Usain Bolt qui remporte la finale du 100 m\u00e8tres messieurs des championnats d'athl\u00e9tisme 2015"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "12h45", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "FESTIVAL", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1452745", "durationSec": 898, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "FR: le Festival l'Echo du Tunnel \u00e0 S\u00e2les a attir\u00e9 les foules", "12h45", "12h45", "Athl\u00e9tisme / Mondiaux de P\u00e9kin: les Suissesses ont fait un sans faute", "En Mac\u00e9doine, les autorit\u00e9s ont renonc\u00e9 au blocage", "Tennis / Tournoi Cincinnati: Federer s\u2019est facilement impos\u00e9 face \u00e0 Andy Murray", "En Isra\u00ebl, les anciens colons regrettent souvent Gaza", "La revue de presse dominicale"], "alternativeExcerpt": ["Ce festival met \u00e0 l\u2019honneur le cor des Alpes.", "Les trois Suissesses se sont qualifi\u00e9es, chez les hommes, le 100m promet de grandes images.", "En plus des trains, des bus ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00each\u00e9s et plus de 3\u2019500 migrants ont atteint la fronti\u00e8re Serbe.", "Gr\u00e2ce \u00e0 cette victoire, il jouera la finale face \u00e0 Novak Djokovic.", "Le territoire est d\u00e9sormais strictement interdit aux Isra\u00e9liens."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941214", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941214"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1453184", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1381, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le prince Albert II de Monaco qui \u00e9voque son engagement en faveur de l'environnement, son soutien au projet Solar Impulse et sa relation avec Bertrand Piccard. Il parle \u00e9galement de sa conscience \u00e9cologique et de sa volont\u00e9 de pr\u00e9server le monde pour l'avenir.", "title": "Albert de Monaco", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ALBERT II DE MONACO"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "MONARCHIE"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nAlbert de Monaco", "L'interview de Darius Rochebin\nAlbert de Monaco", "Darius Rochebin re\u00e7oit le Prince Albert de Monaco, engag\u00e9 dans l'environnement et l'\u00e9cologie.", "L'interview de Darius Rochebin\nAlbert de Monaco", "L'interview de Darius Rochebin\nAlbert de Monaco"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Albert de Monaco", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941208", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941877", "ece-6941208", "ece-6941855", "ece-6941818"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Un kilom\u00e8tre \u00e0 pied...", "source": "gico", "title": "Sentier (le) Saar-Hunsr\u00fcck 4/5", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1423781", "durationSec": 2580, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Helvetas 2015", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1443540", "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Helvetas", "Helvetas est le nom de l'Association suisse pour la coop\u00e9ration internationale. Fond\u00e9e en 1955, l'organisation a fusionn\u00e9 en avril dernier avec Intercooperation pour former Helvetas Swiss Intercooperation. C'est sous cette nouvelle appellation, qu'elle entend poursuivre son engagement en faveur des populations d\u00e9favoris\u00e9es.", "Helvetas", "Helvetas est le nom de l'Association suisse pour la coop\u00e9ration internationale. Fond\u00e9e en 1955, l'organisation a fusionn\u00e9 en avril dernier avec Intercooperation pour former Helvetas Swiss Intercooperation. C'est sous cette nouvelle appellation, qu'elle entend poursuivre son engagement en faveur des populations d\u00e9favoris\u00e9es.", "Helvetas", "Helvetas est le nom de l'Association suisse pour la coop\u00e9ration internationale. Fond\u00e9e en 1955, l'organisation a fusionn\u00e9 en avril dernier avec Intercooperation pour former Helvetas Swiss Intercooperation. C'est sous cette nouvelle appellation, qu'elle entend poursuivre son engagement en faveur des populations d\u00e9favoris\u00e9es.", "Helvetas est le nom de l'Association suisse pour la coop\u00e9ration internationale. Fond\u00e9e en 1955, l'organisation a fusionn\u00e9 en avril dernier avec Intercooperation pour former Helvetas Swiss Intercooperation. C'est sous cette nouvelle appellation, qu'elle entend poursuivre son engagement en faveur des populations d\u00e9favoris\u00e9es.", "Helvetas", "Helvetas est le nom de l'Association suisse pour la coop\u00e9ration internationale. Fond\u00e9e en 1955, l'organisation a fusionn\u00e9 en avril dernier avec Intercooperation pour former Helvetas Swiss Intercooperation. C'est sous cette nouvelle appellation, qu'elle entend poursuivre son engagement en faveur des populations d\u00e9favoris\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Helvetas", "Ensemble", "Helvetas", "Ensemble", "Helvetas", "Helvetas", "Ensemble", "Helvetas"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941135", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941133", "ece-6941867", "ece-6941135", "ece-6941857"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ITALIENS", "RECHERCHE D'EMPLOI", "IMMIGR\u00c9", "ITALIENS", "RECHERCHE D'EMPLOI", "IMMIGR\u00c9", "\u00c9PICERIE", "VACCINATION"], "id": "asset-1452868", "durationSec": 2090, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d'\u00e9t\u00e9 d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Martigny dans le canton du Valais.", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "TESSIN", "GENEVE", "GUINEE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Je suis rital et je reviens\n- J'ai test\u00e9 le vaccin contre Ebola\n- J'en sais rien", "Le vaccin a pu \u00eatre test\u00e9 \u00e0 grande \u00e9chelle, sur des milliers de personnes en Afrique. L\u2019heure est au bilan pour les chercheurs et notre journaliste-cobaye va enfin savoir s\u2019il avait re\u00e7u un vrai vaccin ou le placebo.", "Avec la crise dans leur pays, les italiens sont de plus en plus nombreux \u00e0 suivre l\u2019exemple de leurs a\u00efeux et \u00e0 s\u2019installer en Suisse. Comme \u00e0 l\u2019\u00e9poque cela suscite aussi des crispations, nous avons suivi plusieurs de ces italiens qui viennent tenter de se b\u00e2tir une nouvelle vie chez nous. Avec l\u2019explosion de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie d\u2019Ebola l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, une course contre la montre a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e pour tenter de trouver un vaccin. Il a notamment \u00e9t\u00e9 test\u00e9 sur de nombreux romands, dont un journaliste de MAP qui s\u2019est film\u00e9 durant tout le processus. Le vaccin a pu \u00eatre test\u00e9 \u00e0 grande \u00e9chelle, sur des milliers de personnes en Afrique. L\u2019heure est au bilan pour les chercheurs et notre journaliste-cobaye va enfin savoir s\u2019il avait re\u00e7u un vrai vaccin ou le placebo.", "Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre interrog\u00e9 durant tout l\u2019\u00e9t\u00e9 sur le pourquoi des vacances, l\u2019humoriste Fr\u00e9deric Recrosio se demande \u00e0 quoi bon retourner au boulot. C\u2019est sa chronique \u00ab J\u2019en sais rien \u00bb.", "Avec la crise dans leur pays, les italiens sont de plus en plus nombreux \u00e0 suivre l\u2019exemple de leurs a\u00efeux et \u00e0 s\u2019installer en Suisse. Comme \u00e0 l\u2019\u00e9poque cela suscite aussi des crispations, nous avons suivi plusieurs de ces italiens qui viennent tenter de se b\u00e2tir une nouvelle vie chez nous.", "A cause de la crise, de plus en plus d'italiens suivent l\u2019exemple de leurs a\u00efeux et s\u2019installent en Suisse. Comme Fabbrizio Aiello, dont le p\u00e8re avait immigr\u00e9 en Suisse en 1958, avant de repartir en Sicile quelques ann\u00e9es plus tard avec toute la famille. Fabrizio, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, tente \u00e0 son tour de se b\u00e2tir une vie meilleure en Suisse. T\u00e9moignage.", "Avec l\u2019explosion de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie d\u2019Ebola l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, une course contre la montre a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e pour tenter de trouver un vaccin. Il a notamment \u00e9t\u00e9 test\u00e9 sur de nombreux romands, dont un journaliste de MAP qui s\u2019est film\u00e9 durant tout le processus.", "- Je suis rital et je reviens\n- J'ai test\u00e9 le vaccin contre Ebola\n- J'en sais rien", "- Je suis rital et je reviens\n- J'ai test\u00e9 le vaccin contre Ebola\n- J'en sais rien", "- Je suis rital et je reviens\n- J'ai test\u00e9 le vaccin contre Ebola\n- J'en sais rien"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Ebola\u2026six mois plus tard", "Le retour de l\u2019immigration italienne / J\u2019ai test\u00e9 le vaccin contre Ebola / Ebola\u2026six mois plus tard", "J\u2019en sais rien", "Le retour de l\u2019immigration italienne", "Immigration italienne, le grand retour", "Mise au point", "J\u2019ai test\u00e9 le vaccin contre Ebola", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "imageURL": "//www.rts.ch/6953734.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941188", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941188", "ece-6941859", "ece-6941840", "ece-6941781"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHARGE", "CR\u00c8ME GLAC\u00c9E"], "id": "asset-1452744", "durationSec": 1598, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["ZOUG", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "NYON", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "L\u2019\u00e9mission \"Face aux Partis\" donnera des informations avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "Les accords bilat\u00e9raux restent un dossier sensible", "La situation des migrants en Serbie devient pr\u00e9occupante", "Jukebox: \"D\u00e9jeuner en paix\" chant\u00e9e par Stephan Eicher est une allusion \u00e0 la guerre du Golf", "Situation migrants: le point avec Pierre Kremer, porte-parole F\u00e9d\u00e9ration internationale des soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge", "Accords bilat\u00e9raux: les pr\u00e9cisions d\u2019Alain Rebetez, depuis Berne", "Les glaciers suisses font preuves de plus en plus d\u2019originalit\u00e9", "Les migrants arrivent en masse en Serbie", "Les centres commerciaux seront peut-\u00eatre tous dot\u00e9 d\u2019une d\u00e9chetterie", "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Chaque soir, deux candidats aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales pr\u00e9senteront leur programme.", "On a appris que l\u2019initiative RASA a recueilli 100'000 signatures et que les conseillers f\u00e9d\u00e9raux souhaitent reporter la question.", "Les structures humanitaires mises en place ne sont pas suffisantes.", "Ecrite par Philippe Djian, cette chanson a marqu\u00e9 le d\u00e9but de la carri\u00e8re de son chanteur.", "Pour se d\u00e9marquer, il faut faire preuve de cr\u00e9ativit\u00e9 dans les go\u00fbts propos\u00e9s.", "En deux jours, 6\u2019000 migrants ont travers\u00e9 la Mac\u00e9doine afin d\u2019atteindre la Hongrie en passant par la Serbie.", "C\u2019est l\u2019id\u00e9e des Verts, d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9e en Suisse allemande."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941172", "isOnline": true, "contributors": {"Correspondant": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941172", "ece-6941170"]}, {"program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "title": "Championnats du monde de P\u00e9kin - 2e journ\u00e9e - session du matin", "visualThemes": ["MARCHE (ATHL\u00c9TISME)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualGeographicals": ["PEKIN"], "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "id": "asset-1453918", "durationSec": 16800, "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Anno 1914", "source": "gico", "id": "asset-1373847", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2712, "mediaType": "video", "excerpt": "Cette s\u00e9rie documentaire en 3 \u00e9pisodes retrace la vie quotidienne en Suisse d'une famille d'industriels et d'une famille de la classe ouvri\u00e8re \u00e0 l'\u00e9poque de la Premi\u00e8re guerre mondiale. Cette immersion dans le pass\u00e9 est d\u00e9crypt\u00e9e par trois historiens romands, Fran\u00e7ois Walter, Anne-Fran\u00e7oise Praz et Laurent Tissot.", "title": "La Suisse dans l'Histoire 3/3", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Monteur": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SSR SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}, {"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "ZIEGLER, RETO", "HOARAU, GUILLAUME"], "id": "asset-1427835", "durationSec": 8306, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au stade de Tourbillon \u00e0 Sion, pour le match de football entre le FC Sion et Young Boys lors de la 6e journ\u00e9e de championnat suisse de football Super League.", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC Sion - Young Boys ENOUTRAGE", "visualGeographicals": ["SION", "PLATEAU", "THOUNE", "SION", "SION"], "visualCorporations": ["FC THOUNE", "FC VADUZ"], "genres": ["Valeurs multiples"], "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nSion - Young Boys\n6e journ\u00e9e", "Football - Super League", "Football - Super League", "Football - Super League", "Football - Super League", "Football - Super League", "En direct de Sion."], "alternativeTitle": ["Football", "FC Sion - Young Boys (0-1): immense bourde \u00e0 la relance de Vanins qui permet \u00e0 Kubo d'ouvrir le score pour YB", "FC Sion - Young Boys (1-3): Superbe talonnade de Kubo pour Sulejmani qui fusille Vanins \u00e0 bout portant", "FC Sion - Young Boys (1-2): servi par Sulejmani, Gonzalez croise bien sa frappe et redonne l'avantage \u00e0 YB", "FC Sion - Young Boys (1-1): Sion \u00e9galise sur corner juste apr\u00e8s la pause par Konate", "FC Sion - Young Boys (1-3): interview de Guillaume Hoarau apr\u00e8s la rencontre", "Football, Championnat de Suisse, Sion - Young Boys, 6e journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/7008014.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941882", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Sion", "name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau Sion", "name": "CHALLANDES, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "IOAN, Diana", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941882"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE BELGIQUE AUTOMOBILE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SAUT \u00c0 SKI", "SPORT HANDICAP", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "SAUT D'OBSTACLES", "HORNUSS", "LUTTE SUISSE", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "GROSJEAN, ROMAIN", "ROSBERG, NICO", "VETTEL, SEBASTIAN", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-1429586", "durationSec": 3214, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BELGIQUE", "SION", "ST-GALL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "EINSIEDELN", "LOS ANGELES", "VALAIS", "AIX-LA-CHAPELLE", "TRAMELAN", "BERNE", "LYSS", "VAUD"], "visualCorporations": ["FC SION", "YOUNG BOYS", "FC ST-GALL", "GRASSHOPPER", "FC BIENNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FCS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-08-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Hippisme / Championnats d'Europe: les Suisses n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 monter sur le podium", "Saut \u00e0 ski: Simon Ammann se lance dans une nouvelle saison", "L'histoire de... / Basketball: l'\u00e9quipe d'Aigues-Vertes a v\u00e9cu une exp\u00e9rience incroyable", "Tennis / Finale de l'ATP Cincinnati: les pr\u00e9cisions de Pierre-Alain Dupuis", "Le Mag: le hornuss est un sport typiquement suisse", "Sport dimanche", "Football / Challenge League (6\u00e8me j.):Neuch\u00e2tel Xamax - FC Bienne (1 - 4) + r\u00e9action de Roberto Cattilaz, entra\u00eeneur de NE Xamax", "Sport dimanche", "F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte: le point avec Isabelle Emmenegger, Directrice de la F\u00eate f\u00e9d. de lutte 2015 (2 / 2)", "F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte: le point avec Isabelle Emmenegger, Directrice de la F\u00eate f\u00e9d. de lutte 2015 (1 / 2)", "Lutte: Steve Duplan et Benjamin Gapany r\u00eavent de devenir des lutteurs professionnels", "D\u00e9faite du FC Sion face aux Young Boys: l'interview de Didier Tholot, entra\u00eeneur du FC Sion", "Mondiaux / Athl\u00e9tisme: r\u00e9sum\u00e9 des courses de la journ\u00e9e", "Football / Super League (6\u00e8me j.): FC Thoune - FC Vaduz (1 - 0) + r\u00e9sultats et classement", "Football / Super League (6\u00e8me j.): Saint-Gall - Grasshopper (0 - 2)", "Football / Super League (6\u00e8me j.): FC Sion - Young Boys (1 - 3)", "VTT / Grand Raid: Lukas B\u00fccheli est le grand vainqueur", "F1 / GP de Belgique: Lewis Hamilton s'est impos\u00e9", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Le cavalier Romain Duguet a fini onzi\u00e8me.", "Le quadruple champion olympique consid\u00e8re qu'il a encore trop de potentiel pour arr\u00eater.", "Ces sportifs vivant avec une d\u00e9ficience intellectuelle faisaient partie de la d\u00e9l\u00e9gation suisse des Summer Games.", "Cette discipline peu connue du grand public compte environ six mille joueurs.", "R\u00e9sultats et classement", "Ces jeunes sportifs mettent toutes les chances de leur c\u00f4t\u00e9 pour y parvenir.", "Le Grison a battu, en passant, le record du parcours.", "Romain Gorsjean, de son c\u00f4t\u00e9, a \u00e9galement brill\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941167", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941167", "ece-6941164", "ece-6941852"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les supersens des animaux", "source": "gico", "title": "L'odorat", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1434336", "durationSec": 3026, "publicationDate": "2015-08-22T13:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "St\u00e9phane Lathion, historien, sp\u00e9cialiste de l'Islam en Suisse, ne s'exprimera plus au nom du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse (GRIS) : Interview d'Israh Beghriche, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ED2C7BC-8AEC-4862-AFA1-B7BE70CBF32A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2015-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GRIS (Groupe de recherche sur l'islam en Suisse)", "Lathion, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances"], "excerpt": "St\u00e9phane Lathion devait chercher \u00e0 d\u00e9dramatiser le d\u00e9bat et favoriser le dialogue interculturel. Il n'y croit plus, il se retire et ne s'exprimera plus au nom du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse (GRIS). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse", "name": "Beghriche, Israh", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Le faucon p\u00e8lerin. Rencontre avec Vincent Chabloz, cin\u00e9aste documentariste, \u00e0 propos de son film \"Sentinelle: le destin du faucon p\u00e8lerin\", une somme de plus de 3000 heures de tournage consacr\u00e9 \u00e0 ce rapace victime dans les ann\u00e9es 1960 du DDT", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-395D014E-4E28-4269-A9F8-B062268B83FB", "durationSec": 793, "publicationDate": "2015-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabloz, Vincent"], "thematicThemes": ["film documentaire", "pesticide", "rapace", "faucon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Chabloz, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "T\u00eates de s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "Le fonctionnement en saisons des s\u00e9ries TV. Reportage lors du Festival de T\u00e9l\u00e9vision de Monte-Carlo", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-E75022B0-C6E4-4646-9B71-19B4FE697228", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1756, "publicationDate": "2015-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Est-ce qu'il y aura une saison 2 ? Est-ce qu'un nouveau personnage va appara\u00eetre ou un autre dispara\u00eetre lors de la prochaine saison ? Qui en d\u00e9cide ? Les fans d'une s\u00e9ries peuvent-ils faire pencher la balance ? Tous les amateurs de s\u00e9ries savent qu'il existe des saisons, mais comment \u00e7a marche vraiment en coulisses?  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9diens, producteurs de s\u00e9ries TV", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, Le Matin", "name": "Fl\u00fcckiger, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "L'agriculture climato intelligente: un nouveau paradigme? Le point avec Patrick Caron, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la recherche et \u00e0 la strat\u00e9gie du CIRAD", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FC75B0D1-BD92-4227-92B9-9C65233FFD8C", "durationSec": 1387, "publicationDate": "2015-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "r\u00e9chauffement climatique", "agriculture", "politique agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la recherche et \u00e0 la strat\u00e9gie du CIRAD", "name": "Caron, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-1443743", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 5700, "mediaType": "video", "excerpt": "Alain Morisod pr\u00e9sente depuis le Jardin botanique de Gen\u00e8ve un best of de ses voyages pour Les Estivales et de chansons extraites d'\u00e9missions Les coups de coeur d'Alain Morisod.", "title": "Les coups de coeur des estivales", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RTS"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2015-08-22T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Les Coups de coeur des Estivales", "Depuis le Jardin botanique de Gen\u00e8ve, retour sur les meilleurs moments des \u00e9missions estivales. Du Qu\u00e9bec \u00e0 la Tunisie et de la Gr\u00e8ce aux Etats-Unis, Alain vous propose de d\u00e9couvrir ses Coups de coeur des \"Estivales\".", "C'est sous ce titre rafra\u00eechissant qu'Alain Morisod nous convie \u00e0 six cartes postales musicales envoy\u00e9es de Tunisie, de Naples, du Valais ou d'autres escales tr\u00e8s estivales..."], "alternativeTitle": ["Les Estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "Les Estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "Les Coups de coeur des Estivales"], "imageURL": "//www.rts.ch/7012778.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941267", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "EBENER, Lorena", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941267"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ANIMAL DE LABORATOIRE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "REPRISE \u00c9CONOMIQUE", "INFORMATIQUE", "LAIT EN POUDRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BRUNNER, TONI", "MUELLER, PHILIPP"], "id": "asset-1452604", "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["GRISONS", "LUCERNE", "GENEVE", "ILLE-ET-VILAINE", "PARIS", "FINISTERE"], "visualCorporations": ["UDC", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Mac\u00e9doine: des groupes de migrants ont pu passer la fronti\u00e8re", "Athl\u00e9tisme / Chine: les championnats du monde d\u00e9butent sur une surprise", "France: des secteurs de l\u2019\u00e9conomie connaissent de bons r\u00e9sultats", "Pr\u00e9paration des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: le PLR r\u00e9ussit une mobilisation sans pr\u00e9c\u00e9dent", "Pr\u00e9paration des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: l'UDC s'est r\u00e9uni pour un discours rassembleur", "Fusillade / Thalys: des passagers ont ma\u00eetris\u00e9 l'assaillant du train", "Fusillade / Thalys: l\u2019identit\u00e9 du tireur pr\u00e9sum\u00e9 doit encore \u00eatre confirm\u00e9e", "Fusillade / Thalys: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret depuis Paris", "Cyclisme / Tour d'Espagne: le Valaisan Simon Pellaud sera au d\u00e9part", "VS: l'Open Air Gampel attire de plus en plus d'adeptes", "19h30", "19h30", "Antisp\u00e9cisme: des militants se battent pour l'arr\u00eat des exp\u00e9rimentations animales", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["D\u2019autres Syriens ont fui \u00e0 travers champs pour passer les barrages de la police mac\u00e9donienne.", "L'\u00c9rythr\u00e9en Ghirmay Ghebreslassie est devenu le plus jeune champion du monde de l'histoire du marathon.", "Faurecia, un \u00e9quipementier automobile, a affich\u00e9 un chiffre d\u2019affaires de 19 milliards en 2014.", "Plus de 1500 lib\u00e9raux-radicaux se sont rendus \u00e0 Sursee pour un rassemblement.", "Des critiques se font pourtant entendre \u00e0 l'interne \u00e0 cause de la campagne focalis\u00e9e sur l'asile.", "Leur bravoure a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e de Washington \u00e0 Paris.", "La piste de l'islamisme radical \u00e9tant privil\u00e9gi\u00e9e, le parquet antiterroriste fran\u00e7ais est charg\u00e9 de l'enqu\u00eate.", "Engag\u00e9 il y a moins d'une ann\u00e9e par l'\u00e9quipe IAM, il vit sa premi\u00e8re saison en tant que professionnel.", "Pourtant, les Romands le boudent, car ils ne repr\u00e9sentent que 10 \u00e015% des festivaliers.", "Plus de 600'000 animaux ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s \u00e0 des fins scientifiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941253", "isOnline": true, "contributors": {"Correspondant": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941253", "ece-6941251"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "BICYCLETTE"], "id": "asset-1452605", "durationSec": 904, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "GE: le vol de v\u00e9los est en constante augmentation", "12h45", "12h45", "GR / R\u00e9union de l\u2019UDC: le point avec No\u00e9mie Guignard", "GE: le tournoi international de golf met en lumi\u00e8re des jeunes talents", "Mac\u00e9doine: les autorit\u00e9s ont laiss\u00e9 passer des migrants au compte-gouttes", "Athl\u00e9tisme: Ghirmay Ghebreslassie remporte le marathon de P\u00e9kin", "Fusillade / TGV Amsterdam-Paris: de courageux passagers ont \u00e9vit\u00e9 un carnage", "LU / Rassemblement du PLR: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Des moyens existent pour \u00e9viter ou pallier \u00e0 ce genre de probl\u00e8me.", "Alexis Valenzuela, un Suisse de 13 ans, joue au golf depuis sa plus tendre enfance et affiche une ambition \u00e9norme.", "Il s'agit en majorit\u00e9 de Syriens qui continuent d'arriver d'heure en heure.", "A 19 ans seulement, l'\u00c9rythr\u00e9en signe un v\u00e9ritable exploit et apporte le premier titre mondial \u00e0 son pays.", "L\u2019homme, lourdement arm\u00e9, avait \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9 par des militaires am\u00e9ricains qui l'avaient entendu recharger son arme."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941292", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941292"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TOURNOI (TENNIS)", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SOMMER, YANN", "XHAKA, GRANIT", "FAVRE, LUCIEN", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY"], "id": "asset-1438714", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LUGANO", "ZURICH-VILLE", "MOENCHENGLADBACH", "CINCINNATI", "AIX-LA-CHAPELLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC LUGANO", "FC ZURICH", "FC LUCERNE", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-08-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Football / Bundesliga: les Suisses ont la cote au Borussia M\u00f6nchengladbach", "Hippisme: l'attelage pourrait devenir une discipline olympique", "Sport derni\u00e8re", "Football / Super League (6\u00e8me j.): FC Lucerne \u2013 FC Zurich (5 \u2013 2) + r\u00e9sultats et classement", "Cyclisme / Vuelta: Simon Pellaud va disputer son premier grand tour", "Football / Super League (6\u00e8me j.): FC Lugano \u2013 FC B\u00e2le (1 \u2013 3)", "F1 / GP de Belgique: Hamilton partira en pole position", "Tennis / ATP Cincinnati: Federer acc\u00e8de \u00e0 la finale", "Hippisme / Championnats d'Europe: les \u00e9preuves d'attelage demandent d'agir avec minutie", "Athl\u00e9tisme / Championnats du monde: r\u00e9sultats des courses de la journ\u00e9e", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "alternativeExcerpt": ["L'entra\u00eeneur Lucien Favre est ravi des membres helv\u00e9tiques pr\u00e9sents dans son \u00e9quipe.", "Un vent nouveau souffle sur la discipline avec l'\u00e9mergence de deux meneurs romands.", "Le Valaisan entame sa premi\u00e8re saison en tant que professionnel.", "L\u2019Am\u00e9ricain a devanc\u00e9 Rosberg et Bottas.", "Le B\u00e2lois s\u2019est impos\u00e9 face \u00e0 Andy Murray (6-5 ; 7-6)", "Au classement par \u00e9quipe, la Suisse a fini cinqui\u00e8me."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6941921", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6941921", "ece-6941242", "ece-6941239", "ece-6941924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les paysans de Vinci (5/5) : L\u2019h\u00e9licopt\u00e8re de Monsieur Xie BaoGang", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE611769-31A3-4013-8DC1-6EAA77CB5DE5", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)", "paysan", "h\u00e9licopt\u00e8re"], "excerpt": "On les appelle en Chine \"Les paysans de Vinci\". Rencontre avec des paysans chinois. Des bricoleurs, des inventeurs issus des campagnes. Des fermiers qui se sont lanc\u00e9s dans le projet de construire des objets insolites. Rencontre avec l\u2019h\u00e9licopt\u00e8re de Monsieur Xie BaoGang.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Monsieur Xie, paysan qui a construit un h\u00e9licopt\u00e8re", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS P\u00e9kin", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Fusillade dans un TGV Thalys : Interview de Pierre-Henri Brandet, porte-parole du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-317B4CF2-1A8A-4D81-BBB2-A5EBBCB4DE32", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme", "train"], "excerpt": "Un homme arm\u00e9 d'une kalashnikov a ouvert le feu dans un train qui reliait Amsterdam \u00e0 Paris. Le  Minist\u00e8re fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur fait \u00e9tat de plusieurs bless\u00e9s. Il indique que le tireur a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9 par deux passagers am\u00e9ricains puis interpell\u00e9 \u00e0 sa descente du train, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9rout\u00e9 vers Arras.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "porte-parole du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur fran\u00e7ais", "name": "Brandet, PIerre-Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bardage : Interview d'Olivier Gillet, arboriste-grimpeur et-\u00e9lagueur, co-fondateur  d'Arbor\u00e9al, entreprise pour l'alternatives \u00e0 l'abattage des arbres ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0B2C267-F1E3-4B51-9920-1C43937A7509", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 323, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taille des v\u00e9g\u00e9taux", "\u00e9cologie"], "excerpt": "\"Le climat et moi\", s\u00e9rie coproduite avec les radios francophones publiques, pr\u00e9sente des portraits de gens ordinaires qui s'impliquent pour l'environnement. Olivier Gillet est arboriste-grimpeur, un m\u00e9tier qu'il exerce avec une philosophie particuli\u00e8re. Ses objectifs: trouver, avec ses coll\u00e8gues de l'entreprise Arbor\u00e9al, des alternatives \u00e0 l'abattage des arbres et les tailler de la fa\u00e7on la moins traumatisante possible.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arboriste-grimpeur et-\u00e9lagueur, co-fondateur d'Arbor\u00e9al", "name": "Gillet, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice de RTBF", "name": "Schaal, Barbara", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Eclats de M\u00e9diterran\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La mer qui ressemble \u00e0 la vie. Rencontre avec Vassilis Alexakis, \u00e9crivain d'origine grecque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB17C472-0123-47EF-8683-1B01D1922CE1", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1952, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alexakis, Vassilis"], "thematicThemes": ["mer", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal arbitral du sport (TAS) accepte l'hyperandrog\u00e9nie : Interview d'Ana\u00efs Bohuon, socio-historienne sp\u00e9cialis\u00e9e dans la probl\u00e9matique du genre dans le sport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A37BC79C-5BAE-4D51-838D-C9B809E4CB81", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Inde"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chand, Dutee"], "thematicThemes": ["sport (comp\u00e9tition)", "hormone", "dopage sportif", "jurisprudence"], "excerpt": "Le Tribunal arbitral du sport a autoris\u00e9 le retour \u00e0 la comp\u00e9tition de Dutee Chand, athl\u00e8te indienne . Cette sprinteuse de 19 ans \u00e9tait suspendue depuis pr\u00e8s d'un an car elle produit naturellement un taux \u00e9lev\u00e9 de testost\u00e9rone. Une particularit\u00e9 appel\u00e9e hyperandrog\u00e9nie f\u00e9minine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "socio-historienne sp\u00e9cialis\u00e9e dans la probl\u00e9matique du genre dans le sport", "name": "Bohuon, Ana\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vie priv\u00e9e divulgu\u00e9e sur Internet, que faire? L'\u00e9clairage de Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en protection des donn\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C1902DA-E9E6-412B-9BE8-D383174D78BB", "durationSec": 713, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de la personnalit\u00e9", "protection des donn\u00e9es", "Internet"], "excerpt": "Ils s\u2019\u00e9taient inscrits sur le site de rencontres extraconjugales Ashley Madison dans le but de tenter une nouvelle aventure. Leur aventure a pris une dr\u00f4le de tournure lorsque leur nom s\u2019est retrouv\u00e9 sur l\u2019immense place publique qu\u2019est internet. Au-del\u00e0 de l\u2019aspect moral de cette histoire, Fr\u00e9d\u00e9rique Volery vous propose de voir ce que peut entreprendre le citoyen lambda lorsque son identit\u00e9 et sa vie priv\u00e9e sont divulgu\u00e9es \u00e0 son insu sur internet. Intervenants: Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en protection des donn\u00e9es. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste", "name": "Charlet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gilbert Greub, m\u00e9decin infectiologue, sp\u00e9cialiste des bact\u00e9ries pathog\u00e8nes, directeur de l'Institut de microbiologie du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-799DDDFF-8BAD-4DEB-9006-6AB58D4DA2C1", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2893, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greub, Gilbert", "CHUV", "Universit\u00e9 de Lausanne"], "thematicThemes": ["bact\u00e9rie", "recherche m\u00e9dicale", "m\u00e9decin", "microbiologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin infectiologue", "name": "Greub, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faire conna\u00eetre l'Islam en Suisse : Interview de St\u00e9phane Lathion, historien, chercheur au Groupe de recherch\u00e9 sur l'islam en Suisse GRIS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-651D11D4-7F22-4363-8185-7302D8E1B2F7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 785, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GRIS (Groupe de recherche sur l'islam en Suisse)"], "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances"], "excerpt": "Le Groupe de recherche sur l'Islam en Suisse (GRIS) avait pour r\u00f4le principal de dire: les musulmans de Suisse et d'Europe ne sont pas ceux qu'on trouve ailleurs, ils n'ont rien \u00e0 voir avec les extr\u00e9mistes qu'on trouve dans le monde musulman. St\u00e9phane Lathion  constate l'\u00e9chec des tentatives de d\u00e9dramatisation. A preuve, en Suisse, l'initiative sur les minarets, l'interdiction de la burqa au Tessin. L'islam est instrumentalis\u00e9 par l'UDC. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, chercheur au Groupe de recherch\u00e9 sur l'islam en Suisse GRIS", "name": "Lathion, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Made in... couvents et monast\u00e8res romands (8/8): chez les soeurs de l'Abbaye de la Fille-Dieu \u00e0 Romont et chez les soeurs de l'Abbaye de la Maigrauge \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-065C7438-60CC-4358-9FF2-199BBB14CAF1", "thematicGeographicals": ["Romont", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 953, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monast\u00e8re", "couvent", "produit alimentaire", "ordre religieux", "religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuses, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Ang\u00e9lique Ionatos, chanteuse, guitariste et compositrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A025BC8-6A6A-41BE-B692-F75B0F33A5D1", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ionatos, Ang\u00e9lique"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chanson"], "excerpt": "Chanteuse, guitariste et compositrice, Ang\u00e9lique Ionatos est n\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes et a pass\u00e9 son adolescence en Belgique o\u00f9 s\u2019\u00e9tait install\u00e9e sa famille en 1969, deux ans apr\u00e8s le coup d\u2019Etat des colonels. A la rentr\u00e9e de septembre, Ang\u00e9lique Ionatos sort un nouvel album, \u00ab Reste la lumi\u00e8re \u00bb, sur des textes de po\u00e8tes grecs (Dimitri Mortayas, Kostas Karyotakis,Yannis Ritsos, Kostis Palamas) sans oublier Ang\u00e9lique Ionatos elle-m\u00eame et Odysseas Elytis dont elle a traduit, en version bilingue, une anthologie vagabonde parue sous le titre \u00ab Le soleil sait \u00bb. Dans l\u2019entretien qu\u2019elle a accord\u00e9 \u00e0 Patrick Ferla, Ang\u00e9lique Ionatos vous invite, en avant-premi\u00e8re, \u00e0 la d\u00e9couverte de ses nouvelles chansons. Un disque grave et lumineux, le chant d\u2019une Gr\u00e8ce sous pression.  \u00ab Reste la lumi\u00e8re \u00bb est le 20e album d\u2019Ang\u00e9lique Ionatos. \u00ab Et si l\u2019arbre br\u00fble reste la cendre et la lumi\u00e8re, (\u2026) Et si nous sommes rest\u00e9s nus et entour\u00e9s de loups notre d\u00e9cision de nous battre reste intacte. \u00bb (Dimitri Mortayas).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, guitariste et compositrice", "name": "Ionatos, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Gr\u00e8ce, le  premier ministre Alexis Tsipras a donn\u00e9 sa d\u00e9mission : Extrait de la d\u00e9claration d\u2019Alexis Tsipras, premier ministre grec et interview de Georges Prevelakis, urbaniste et g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5893274-9F5B-4246-963C-CC24384C87BF", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2015-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsipras, Alexis"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me \u00e9conomique", "mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "d\u00e9mission", "premier ministre"], "excerpt": "Alexis Tsipras d\u00e9missionne et annonce des \u00e9lections anticip\u00e9s pour le 20 septembre 2015. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " urbaniste et g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne", "name": "Pr\u00e9v\u00e9lakis, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre grec", "name": "Tsipras, Alexis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}]}}