{"response": {"numFound": 15205, "start": 2900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 27.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A35494C-CC00-482E-B41C-8543B3B3F0E8", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-11-27T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-11-27T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7249376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7249376", "ece-7249369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de l'avocat d'Herv\u00e9 Falciani, Marc Henzelin", "id": "sound-1372085A-B39C-42BF-BF56-8D40F75ECE2C", "durationSec": 344, "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'avocat Marc Henzelin s'exprime sur la condamnation de son client pour espionnage \u00e9conomique.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019avocat Marc Henzelin s\u2019exprime sur la condamnation de son client pour espionnage \u00e9conomique."], "alternativeTitle": ["R\u00e9action de l\u2019avocat d\u2019Herv\u00e9 Falciani, Marc Henzelin / FOR_2015-11-27T18:02:00_developpement-2", "Forum du 27.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7269625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7269617"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : Good news (pour changer)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5FED183-E87F-4B5B-915B-9E13F96B2970", "durationSec": 217, "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Good news (pour changer)", "Good news (pour changer) / OTWO_2015-11-27T09:29:44_le-chantage-du-vendredi", "Good news (pour changer) / OTWO_2015-11-27T09:29:44_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7249400", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7249400", "ece-7249394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Russie et le labo Suisse (5/5)", "id": "sound-2F40CCE6-9EBC-489D-A422-7D00B9B6B719", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Aujourd'hui, rencontre avec Marie-Laurence Rinc\u00e9, r\u00e9alisatrice de : \" Staline-Trotski, le tsar et le proph\u00e8te \", un documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux\r\nLe fils de savetier g\u00e9orgien face au juif cosmopolite, le rustre taciturne contre l'intellectuel bavard, le calculateur m\u00e9thodique face \u00e0 l'homme enthousiaste, l'organisateur patient contre le flamboyant, le nationaliste rationnel face au th\u00e9oricien mondialiste... Beaucoup d'intellectuels ont de la v\u00e9n\u00e9ration pour Trotski. Il serait un pur champion des prol\u00e9taires, le proph\u00e8te de l'\u00e9galit\u00e9 universelle, des conseils d'usines, de la terre \u00e0 ceux qui la cultivent.\r\nStaline, au contraire, serait le m\u00e9chant, le nouveau tsar, claquemur\u00e9 dans le Kremlin avec une nouvelle classe de privil\u00e9gi\u00e9s, la nomenklatura, une poign\u00e9e de bureaucrates qui monopolisaient les datchas, les magasins d'\u00c9tat et les gardes du corps. Trotski aurait lutt\u00e9 contre le fascisme et Staline pactis\u00e9 avec Hitler. Et le m\u00e9chant Staline aurait tu\u00e9 le bon Trotski. Sans doute oublient-ils que Trotski est l'inventeur des camps de concentration ?\r\nEn r\u00e9alit\u00e9, sous l'apparence d'une lutte id\u00e9ologique, les deux rivaux n'ont recul\u00e9 devant rien pour asseoir leur soif de dictature absolue. L'un, au regard tranchant comme une lame d'acier, mais trop s\u00fbr de lui. L'autre, au sourire myst\u00e9rieux, implacable, aux yeux de chat virant parfois au jaune.\r\nDes yeux qui hypnotisent et laissent entrevoir d'\u00e9tranges profondeurs de calcul. Le corbeau et le renard. Mais ce n'est pas d'une fable dont il s'agit. C'est d'un drame en cinq actes.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 27.11.2015", "Histoire vivante du 27.11.2015", "La Russie et le labo Suisse (5/5) / HV_2015-11-27T20:03:45_histoire-vivante", "La Russie et le labo Suisse (5/5) / HV_2015-11-27T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Marie-Laurence Rinc\u00e9, r\u00e9alisatrice de: \" Staline-Trotski, le tsar et le proph\u00e8te \", un documentaire que vous pouvez d\u00e9couvrir dimanche 29 novembre 2015 sur RTS Deux.", "Rencontre avec Marie-Laurence Rinc\u00e9, r\u00e9alisatrice de: \" Staline-Trotski, le tsar et le proph\u00e8te \", un documentaire que vous pouvez d\u00e9couvrir dimanche 29 novembre 2015 sur RTS Deux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7249723", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7249723", "ece-7249722"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des centaines de Hongrois s'engagent et viennent en aide aux r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-CC7F2713-E335-4A1B-B3A3-81EACD78CECF", "durationSec": 113, "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des centaines de Hongrois ne sont pas d'accord avec leur Premier ministre Viktor Orban qui a d\u00e9clar\u00e9 apr\u00e8s les attentats de Paris que \"tous les terroristes sont des migrants\". Une partie de la population hongroise, solidaire avec les r\u00e9fugi\u00e9s, s'engage donc b\u00e9n\u00e9volement et leur apporte son aide.", "alternativeExcerpt": ["Des centaines de Hongrois ne sont pas d\u2019accord avec leur Premier ministre Viktor Orban qui a d\u00e9clar\u00e9 apr\u00e8s les attentats de Paris que \"tous les terroristes sont des migrants\". Une partie de la population hongroise, solidaire avec les r\u00e9fugi\u00e9s, s\u2019engage donc b\u00e9n\u00e9volement et leur apporte son aide."], "alternativeTitle": ["Des centaines de Hongrois s\u2019engagent et viennent en aide aux r\u00e9fugi\u00e9s / 12H30_2015-11-27T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 27.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7269608", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7269600"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "VOYAGE"], "id": "asset-1465003", "durationSec": 5410, "mediaType": "video", "title": "Claude Marthaler, embrasser la terre", "visualGeographicals": ["ANIERES"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Reportage: Claude Marthaler, embrasser la terre", "Claude Marthaler, embrasser la terre", "Passe-moi les jumelles", "Interview: Claude Marthaler et Alexandre Lachavanne", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles"], "imageURL": "//www.rts.ch/7222045.image", "alternativeExcerpt": ["Le p\u00e9riple \u00e0 v\u00e9lo au Tadjikistan de Claude Marthaler, accompagn\u00e9 du r\u00e9alisateur Alexandre Lachavanne. Une cinquantaine de kilos \u00e0 trimballer avec parfois des coups de p\u00e9dale \u00e0 4000 m\u00e8tres d'altitude.", "Pour sa derni\u00e8re \u00e9mission de la saison, PAJU vous propose un fascinant voyage en Asie Centrale aux c\u00f4t\u00e9s de Claude Marthaler, centaure mi-m\u00e9tallique, mi-humain qui a pass\u00e9 presque 16 ans sur un v\u00e9lo, dont sept d'affil\u00e9e pour faire le tour du monde! \"Mon carburant principal, ce sont les gens! \", affirme ce cyclonaute humaniste qui nous entra\u00eene dans un p\u00e9riple fait de sueur et de bonheur.", "L'\u00e9quipe de paju a choisi Chevrens, un joli coin de la campagne genevoise pour conclure cette saison. Ce cadre bucolique permet d'accueillir une \u00e9mission sp\u00e9ciale avec un plateau o\u00f9 nous retrouvons Claude Marthaler et Alexandre Lachavanne qui a embo\u00eet\u00e9 le pas - ou plut\u00f4t la roue !\nPour sa derni\u00e8re \u00e9mission de la saison, PAJU vous propose un fascinant voyage en Asie Centrale aux c\u00f4t\u00e9s de Claude Marthaler, centaure mi-m\u00e9tallique, mi-humain qui a pass\u00e9 presque 16 ans sur un v\u00e9lo. Dont 7 d'affil\u00e9e pour faire le tour du monde ! \u00ab Mon carburant principal, ce sont les gens ! \u00bb affirme ce cyclonaute humaniste qui nous entra\u00eene dans un p\u00e9riple fait de sueur et de bonheur. \n\nInterview de Claude Marthaler et Alexandre Lachavanne sur leur \u00e9pop\u00e9e en Asie centrale.", "Dans le cadre bucolique de Chevrens (GE), Claude Marthaler et Alexandre Lachavanne racontent leur voyage \u00e0 v\u00e9lo en Asie Centrale. Merci d'avance", "L'\u00e9quipe de paju a choisi Chevrens, un joli coin de la campagne genevoise pour conclure cette saison. Ce cadre bucolique permet d'accueillir une \u00e9mission sp\u00e9ciale avec un plateau o\u00f9 nous retrouvons Claude Marthaler et Alexandre Lachavanne qui a embo\u00eet\u00e9 le pas - ou plut\u00f4t la roue !\nPour sa derni\u00e8re \u00e9mission de la saison, PAJU vous propose un fascinant voyage en Asie Centrale aux c\u00f4t\u00e9s de Claude Marthaler, centaure mi-m\u00e9tallique, mi-humain qui a pass\u00e9 presque 16 ans sur un v\u00e9lo. Dont 7 d'affil\u00e9e pour faire le tour du monde ! \u00ab Mon carburant principal, ce sont les gens ! \u00bb affirme ce cyclonaute humaniste qui nous entra\u00eene dans un p\u00e9riple fait de sueur et de bonheur. \n\nInterview de Claude Marthaler et Alexandre Lachavanne sur leur \u00e9pop\u00e9e en Asie centrale.", "L'\u00e9quipe de paju a choisi Chevrens, un joli coin de la campagne genevoise pour conclure cette saison. Ce cadre bucolique permet d'accueillir une \u00e9mission sp\u00e9ciale avec un plateau o\u00f9 nous retrouvons Claude Marthaler et Alexandre Lachavanne qui a embo\u00eet\u00e9 le pas - ou plut\u00f4t la roue !\nPour sa derni\u00e8re \u00e9mission de la saison, PAJU vous propose un fascinant voyage en Asie Centrale aux c\u00f4t\u00e9s de Claude Marthaler, centaure mi-m\u00e9tallique, mi-humain qui a pass\u00e9 presque 16 ans sur un v\u00e9lo. Dont 7 d'affil\u00e9e pour faire le tour du monde ! \u00ab Mon carburant principal, ce sont les gens ! \u00bb affirme ce cyclonaute humaniste qui nous entra\u00eene dans un p\u00e9riple fait de sueur et de bonheur. \n\nInterview de Claude Marthaler et Alexandre Lachavanne sur leur \u00e9pop\u00e9e en Asie centrale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7167438", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "SAUVIN, Rebecca", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7167438", "ece-7186141", "ece-7185970", "ece-7164892"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La grande lessive", "source": "gico", "id": "asset-1470785", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Maurine Mercier re\u00e7oit l'aventurier Claude Marthaler et le pianiste L\u00e9o Tardin, membre du groupe Grand Pianoramax.", "title": "Invit\u00e9 surprise - Claude Marthaler", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "VOYAGE", "BICYCLETTE", "ROSE"], "alternativeExcerpt": ["Invit\u00e9 surprise", "La rose est la fleur la plus transform\u00e9e de toutes\u2026 Depuis des centaines d\u2019ann\u00e9es, l\u2019homme en a cr\u00e9\u00e9 de nouvelles vari\u00e9t\u00e9s. L\u2019histoire de cette fleur symbolique nous est cont\u00e9e par Pierre-Yves Bovigny, charg\u00e9 d\u2019enseignement \u00e0 l\u2019H\u00e9pia.", "Claude Marthaler est un passionn\u00e9. Il a r\u00e9alis\u00e9 le tour du monde sur son v\u00e9lo. Un p\u00e9riple qui s'est \u00e9tendu sur 7 ann\u00e9es. Son seul carburant... l'envie de faire de nouvelles rencontres.", "Philippe Nanzer se rend au Mus\u00e9e du fer et du chemin de fer de Vallorbe. Il ne revient pas les mains vides de son p\u00e9riple. Il a forg\u00e9 un clou, une activit\u00e9 propos\u00e9e au public.", "Le talk-show rafraichissant et informatif qui aborde les pr\u00e9occupations quotidiennes des Romands !", "Invit\u00e9 surprise", "Le talk-show rafraichissant et informatif qui aborde les pr\u00e9occupations quotidiennes des Romands !"], "alternativeTitle": ["La grande lessive", "C\u2019est la rose\u2026", "L'invit\u00e9 surprise de Maurine Mercier: Claude Marthaler", "Le travail de la forge", "Invit\u00e9 surprise", "La grande lessive", "Invit\u00e9 surprise"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7167443", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MERCIER, Maurine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAILLARD, Claire", "type": "Personne physique"}, {"name": "NANZER, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7167443", "ece-7185984"]}, {"program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1454141", "durationSec": 540, "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "ENSOLEILL\u00c9"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1475762", "durationSec": 1810, "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Minimag / FR: les politiciens ont parfois des r\u00f4les peu enviables", "Football / Europa League: Sion n\u2019a pas obtenu sa qualification face \u00e0 Robin Kazan", "Budget de La Chaux-de-Fonds: les pr\u00e9cisions de Julien Guillaume \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "Neuf domaines skiables ont ouvert partiellement gr\u00e2ce \u00e0 d\u2019abondantes chutes de neige", "VD: la banane, la biblioth\u00e8que de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne vont s\u2019agrandir", "Laurent Fabius envisage une collaboration avec Bachar El Assad pour lutter contre Daesh", "C\u00e9r\u00e9monie en hommage aux victimes des attentats de Paris: le point avec Michel Beuret \u00e0 Paris", "Le rendez-vous de la presse: J\u00e9rome Gachet et Kessava Packiry \u00e9voquent la manifestation paysanne qui a lieu \u00e0 Berne", "Norv\u00e8ge / Crise des migrants: la Norv\u00e8ge demande aux voyageurs de se munir de leurs passeports", "Manifestation paysanne / BE: l\u2019analyse d\u2019Emmanuelle Jaquet \u00e0 Berne", "Curling: l\u2019\u00e9quipe de Suisse affrontera la Finlande en demi-finale", "Une c\u00e9r\u00e9monie a eu lieu en hommage aux victimes des attentats de Paris", "BE: plusieurs milliers de paysans ont manifest\u00e9 contre le plan d\u2019\u00e9conomie de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Football / Europa League: le FC B\u00e2le s\u2019est qualifi\u00e9 face \u00e0 la Fiorentina", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Notamment \u00e0 Fribourg o\u00f9 les pr\u00e9fets jouent souvent le r\u00f4le de supergendarmes, un r\u00f4le pas toujours facile \u00e0 assumer.", "Malgr\u00e9 cette d\u00e9faite, les S\u00e9dunois ont encore une chance de sa qualifier pour les 16es de finale.", "Trois de ces stations accueillent d\u00e9j\u00e0 des skieurs. Pour les professionnels, c\u2019est l\u2019effervescence pour cr\u00e9er et r\u00e9partir la neige.", "Le canton a pr\u00e9sent\u00e9 le laur\u00e9at du concours d'architecture, il s'agit du bureau lausannois FHV. L\u2019ouverture est pr\u00e9vue pour 2019.", "Fran\u00e7ois Hollande avait pourtant refus\u00e9 cette collaboration lors de sa rencontre avec Vladimir Poutine.", "J\u00e9r\u00f4me Gachet est le r\u00e9dacteur en chef de La Gruy\u00e8re, Kessava Packiry est responsable du premier cahier \u00e0 La Libert\u00e9.", "Apr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 voyager sans passeport, les Norv\u00e9giens doivent s\u2019habituer \u00e0 se munir de leurs papiers s\u2019ils veulent traverser la fronti\u00e8re.", "Les Helv\u00e8tes ont connu un tour pr\u00e9liminaire ponctu\u00e9 de hautes et de bas, mais ils esp\u00e8rent une m\u00e9daille.", "Fran\u00e7ois Hollande, dans un discours \u00e0 la fois compatissant et d\u00e9termin\u00e9 a promis de d\u00e9truire les fanatiques de Daesh.", "Des paysans venus de toute la Suisse ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de Berne.", "L\u2019\u00e9quipe sera donc en 16es de finales."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7167464", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex La Chaux-de-Fonds", "name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7164934", "ece-7167464"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9FICIT", "BUDGET DE L'ETAT", "SECOURISME", "CHIEN D'AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1475763", "durationSec": 1064, "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: un film raconte le p\u00e9riple de huit alpinistes neuch\u00e2telois dans l\u2019Himalaya", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VD / VS: la neige a donn\u00e9 le sourire \u00e0 plusieurs stations romandes", "NE: les finances de La Chaux-de-Fonds sont dans le rouge", "FR: l\u2019Espace Gruy\u00e8re \u00e0 Bulle est le gagnant des Happy Awards organis\u00e9s par le canton de Fribourg", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les huit alpinistes du Club Alpin sont partis \u00e0 la d\u00e9couverte de la vall\u00e9e de Darlang Nullah, une r\u00e9gion dangereuse et longtemps ferm\u00e9e aux \u00e9trangers.", "Certaines de ses stations ont profit\u00e9 de ces chutes de neige pour ouvrir une partie de leur domaine skiable.", "Moins d\u2019un an apr\u00e8s l'affaire Monnard et la d\u00e9couverte d'un trou de 12 millions de francs dans les comptes, la ville neuch\u00e2teloise a d\u00e9sormais 17 millions de d\u00e9ficits.", "Un concours qui r\u00e9compense l'entreprise o\u00f9 r\u00e8gne la meilleure ambiance de travail."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7167422", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Leysin", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7167422", "ece-7167420", "ece-7164884"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1464903", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 385", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "27.11.2015", "La roue de la chance"], "imageURL": "//www.rts.ch/7258810.image", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7167451", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7167451"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CURLING", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAYSAN", "CLOCHE", "COMM\u00c9MORATION", "DISCOURS", "CHEF D'ETAT", "PORTRAIT", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "C\u00d4TE"], "visualPersons": ["HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-1475764", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DANEMARK", "BERNE-VILLE", "PARIS", "SUISSE", "FLORIDE", "MIAMI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Candidature UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: entretien avec Norman Gobbi (2/2)", "JU: Gabriel Domin\u00e9, un producteur de lait jurassien n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 manifester", "Le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral a condamn\u00e9 Herv\u00e9 Falciani \u00e0 cinq ans de prison", "Curling / Championnats d\u2019Europe: l\u2019\u00e9quipe de Suisse a nettement battu la Finlande en demi-finale", "Candidature UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: entretien avec Norman Gobbi (1/2)", "Le collectif \u00abSur un malentendu\u00bb interpr\u00e8te la pi\u00e8ce \u00abTristesse animal noir\u00bb", "Attentats de Paris: le personnel soignant a d\u00fb pratiquer une m\u00e9decine de guerre", "Climat 2015 / Les \u00c9tats unis, r\u00e9ticents \u00e0 agir: le point avec Pierre Gobet \u00e0 Washington", "Climat 2015: les \u00c9tats-Unis sont r\u00e9ticents \u00e0 prendre des mesures contre le r\u00e9chauffement climatique", "BE: des milliers de paysans ont manifest\u00e9 contre les mesures d\u2019\u00e9conomies d\u00e9cid\u00e9es par la Conf\u00e9d\u00e9ration", "La France s\u2019est recueillie, dans la Cour des Invalides, en m\u00e9moire des victimes des attentats de Paris", "L\u2019\u00e9lection du Tessinois Norman Gobbi comblerait 16 ans d\u2019absence du Tessin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7167426", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Gabriel Domin\u00e9 a fait ses calculs. Si la Conf\u00e9d\u00e9ration coupe 800 millions dans la politique agricole 2018-2021, il perdra 7000 francs par an.", "L\u2019ancien informaticien d\u2019HSBC a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d\u2019espionnage informatique. Il avait soustrait des donn\u00e9es de milliers de clients pour les remettre aux autorit\u00e9s fiscales fran\u00e7aises.", "Ils se qualifient donc en finale.", "Tous les membres de ce collectif sont tous d'anciens \u00e9tudiants de la Haute \u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre de Suisse romande, la Manufacture.", "Les blessures \u00e9taient tr\u00e8s caract\u00e9ristiques et n\u00e9cessitaient des gestes particuliers.", "Ils subissent cependant les effets des changements climatiques, mais ne sont pas pr\u00eats \u00e0 risquer de d\u00e9truire leur \u00e9conomie en prenant des mesures contre les gaz \u00e0 effets de serre.", "Ils \u00e9taient 10.000 agriculteurs devant le Palais F\u00e9d\u00e9ral.", "Le point d\u2019orgue de cette c\u00e9r\u00e9monie d\u2019hommage aux victimes a \u00e9t\u00e9 le discours de Fran\u00e7ois Hollande.", "Le Tessinois de 38 ans est entr\u00e9 en politique \u00e0 22 ans et est conseiller national depuis cinq ans."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7167426", "ece-7167424"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1474458", "thematicGeographicals": ["CAMEROUN"], "durationSec": 193, "mediaType": "video", "excerpt": "Victoria Christensen Lopez est coordinatrice de terrain pour le compte de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res (MSF) \u00e0 Batouri dans l'est du Cameroun. Elle est la responsable des op\u00e9rations dans cette zone d'intervention. Dans cette r\u00e9gion, MSF g\u00e8re notamment un centre nutritionnel pour enfants ainsi qu'une \u00e9quipe de sensibilisation destin\u00e9e aux m\u00e8res afin de les former aux mesures d'hygi\u00e8ne et \u00e0 la conception de repas \u00e9quilibr\u00e9s.", "title": "La minute humanitaire : Coordinatrice de terrain (Cameroun)", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MSF"], "thematicThemes": ["AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "T\u00c9MOIGNAGE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Coordinatrice de terrain (Cameroun)", "Victoria Christensen Lopez : Partout o\u00f9 on travaille, il faut qu'on ait un niveau d'acceptance pour notre s\u00e9curit\u00e9, pour le bon d\u00e9roulement de nos projets. Et ici \u00e0 Batouri, on a eu des rumeurs comme quoi on \u00e9tait trafiquants d'armes, espions, tout \u00e7a.", "Victoria Christensen Lopez : Partout o\u00f9 on travaille, il faut qu'on ait un niveau d'acceptance pour notre s\u00e9curit\u00e9, pour le bon d\u00e9roulement de nos projets. Et ici \u00e0 Batouri, on a eu des rumeurs comme quoi on \u00e9tait trafiquants d'armes, espions, tout \u00e7a.", "La minute humanitaire\nCoordinatrice de terrain (Cameroun)", "Victoria Christensen Lopez : Partout o\u00f9 on travaille, il faut qu'on ait un niveau d'acceptance pour notre s\u00e9curit\u00e9, pour le bon d\u00e9roulement de nos projets. Et ici \u00e0 Batouri, on a eu des rumeurs comme quoi on \u00e9tait trafiquants d'armes, espions, tout \u00e7a."], "alternativeTitle": ["La minute humanitaire : Coordinatrice de terrain (Cameroun)", "La minute humanitaire : Coordinatrice de terrain (Cameroun)", "La minute humanitaire", "Le court du jour", "La minute humanitaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/7283515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7167448", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "DEV.TV", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7167448", "ece-7164902"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["GUT, LARA", "VONN, LINDSEY", "SHIFFRIN, MIKAELA"], "id": "asset-1461378", "durationSec": 603, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ASPEN", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "LAUSANNE HC", "ZURICH SC", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (25e j.): Zurich - Lausanne (2-0)", "Curling / Championnats d'Europe: la Suisse est en finale", "Ski de fond / Ruka: le r\u00e9sum\u00e9 de ce d\u00e9but de saison", "Hockey / LNA (25e j.): Lugano - Zoug (1-2)", "Hockey / LNA (25e j.): Berne - Langnau (5-6 tb)", "Ski alpin / Aspen: Lara Gut remporte le g\u00e9ant", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7164908", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Hockey / LNA (25e j.): Lugano - Zoug (1-2)", "Avec un grand format de Zurich Lions - Lausanne.", "Avec un grand format de Zurich Lions - Lausanne"], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7164908", "ece-7185988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La France pourrait s'associer avec les troupes du r\u00e9gime syrien contre l'EI", "id": "sound-F62A6E6A-9279-4824-9982-9CCC91C9D6F6", "durationSec": 145, "publicationDate": "2015-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2015;Agn\u00e8s Levallois, politologue \u00e0 Sciences Po Paris\r\nLa France pourrait s'associer avec les troupes du r\u00e9gime syrien contre l'EIEt peu avant la c\u00e9r\u00e9monie aux Invalides.. le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Laurent Fabius a pr\u00e9cis\u00e9 l'action de la FRance en Syrie pour lutter contre le groupe terrosriste \u00e9tat islamique.. \r\nLa france qui serait pr\u00eate selon lui.. \u00e0 s'associer avec le stroupes du r\u00e9gime syrien.. dans ce combat... \r\nEst ce ce un virage de la part de la France ?\r\nR\u00e9ponse de Agn\u00e8s Levallois.. politologue \u00e0 Sciences po Paris.. \r\n  MAG 2'01\r\nAgn\u00e8s Levallois interrogle par Jordan Davis..", "alternativeExcerpt": ["Peu avant la c\u00e9r\u00e9monie aux Invalides, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Laurent Fabius a pr\u00e9cis\u00e9 l'action de la France en Syrie pour lutter contre le groupe terroriste Etat islamique. Paris serait pr\u00eat, selon lui, \u00e0 s'associer avec les troupes du r\u00e9gime syrien dans ce combat. Est-ce un virage de la part de la France? Interview d'Agn\u00e8s Levallois, politologue \u00e0 Sciences Po Paris."], "alternativeTitle": ["La France pourrait s'associer avec les troupes du r\u00e9gime syrien contre l'EI / 12H30_2015-11-27T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 27.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7269608", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Levallois, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7269594"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "title": "Les familles de percussions, les m\u00e9taux", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1454223", "durationSec": 178, "publicationDate": "2015-11-26T10:24:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les familles de percussions, les m\u00e9taux", "C\u2019est au centre international de percussions Eklekto que Nicolas Curti, fondateur de Percuvision Gen\u00e8ve fait d\u00e9couvrir le vaste monde des percussions aux enfants.\nDans cette Petite Bulle, Nicolas nous emm\u00e8ne en voyage dans le monde des m\u00e9taux."], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "Les familles de percussions, les m\u00e9taux", "Les familles de percussions, les m\u00e9taux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7268954", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7268954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Victoire d'\u00e9tape pour deux victimes de l'amiante en Suisse", "id": "sound-6C911C6D-711E-417B-961E-3446E3D033FA", "durationSec": 201, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthey-Junod Desaules, Christine\r\nVictoire d'\u00e9tape pour deux victimes de l'amiante en SuisseC'est un vrai tournant pour les victimes de l'amiante en Suisse. Suite \u00e0 un jugement de la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a annul\u00e9 la prescription dans une affaire pr\u00e9c\u00e9dente. C'est une victoire pour les deux filles d'une victime, et pour de nombreuses personnes, par ricochet... Le d\u00e9lai de prescription fix\u00e9 \u00e0 10 ans en Suisse ne pourra donc plus \u00eatre \u00e9voqu\u00e9 . Les juges de Mont-repos ouvrent ainsi la voie \u00e0 une \u00e9ventuelle indemnisation.\r\nBonsoir Anne Mahrer,\r\nVous \u00eates conseill\u00e8re nationale verte genevoise - encore pour quelques jours... Vous-m\u00eame avez \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par les cons\u00e9quences de l'amiante... \r\n- Le TF ouvre la voie \u00e0 de nombreux d\u00e9p\u00f4ts de plainte, selon vous? La prescription ne peut plus \u00eatre invoqu\u00e9e... \r\n- Pas besoin de nouvelles loi... du coup... \r\n- Cette d\u00e9cision va mettre la pression sur le l\u00e9gislateur? (le Conseil des Etats discute du sujet lors de la prochaine session)\r\n- Se pose \u00e0 nouveau la question de l'indemnisation, puisque les plaignantes demandent des dommages et int\u00e9r\u00eats. Qui doit payer?\r\n- (Aux entreprises de payer dit Mahrer) Et si elles n'existent plus, si elles ont fait faillite? \r\n- Une table ronde est en place - \u00e7a suffit?\r\n- Est-cE qu'il faut-il revenir avec l'id\u00e9e d'un fonds d'indemnisation? (et remettre sur la table la motion qui avait \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e il y a quelques mois) \r\n- Initiative populaire?", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral annule la prescription dans les affaires d'amiante \u00e9voqu\u00e9e dans une d\u00e9cision pr\u00e9c\u00e9dente, \u00e0 la suite d'un jugement de la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme. Le d\u00e9lai de prescription fix\u00e9 \u00e0 10 ans en Suisse ne pourra donc plus \u00eatre \u00e9voqu\u00e9. Les juges de Mont-Repos ouvrent ainsi la voie \u00e0 une \u00e9ventuelle indemnisation. Interview d'Anne Mahrer, ancienne conseill\u00e8re nationale verte genevoise."], "alternativeTitle": ["Victoire d'\u00e9tape pour deux victimes de l'amiante en Suisse / FOR_2015-11-26T18:06:00_developpement-4", "Forum du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266651", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN Verte GE", "name": "Mahrer, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266645"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Norman Foster et l'EPFL s'associent pour cr\u00e9er le premier \"droneport\" de l'histoire", "id": "sound-27991014-EEBB-482F-8385-762B1FD680C5", "durationSec": 384, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["drone civil"], "excerpt": "L'architecte Norman Foster s'est associ\u00e9 \u00e0 l'EPFL pour construire les premiers \"droneports\" de l'histoire. Ils verront le jour en Afrique, d\u00e8s 2016, dans le cadre d'un projet qui pourrait repr\u00e9senter une petite r\u00e9volution dans l'histoire du transport a\u00e9rien: la mise en place de la toute premi\u00e8re route commerciale de transport a\u00e9rien par drones. Interview de Cyril Veillon, directeur d'Archizoom, mus\u00e9e d'architecture install\u00e9 sur le campus de l'EPFL. En nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18 septembre 2015.", "alternativeExcerpt": ["L'architecte Norman Foster s'est associ\u00e9 \u00e0 l'EPFL pour construire les premiers \"droneports\" de l'histoire. Ils verront le jour en Afrique, d\u00e8s 2016, dans le cadre d'un projet qui pourrait repr\u00e9senter une petite r\u00e9volution dans l'histoire du transport a\u00e9rien: la mise en place de la toute premi\u00e8re route commerciale de transport a\u00e9rien par drones. Interview de Cyril Veillon, directeur d\u2019Archizoom, mus\u00e9e d\u2019architecture install\u00e9 sur le campus de l\u2019EPFL. En nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18 septembre 2015."], "alternativeTitle": ["Norman Foster et l'EPFL s'associent pour cr\u00e9er le premier \"droneport\" de l'histoire / TUM_2015-11-26T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "variantIds": ["ece-7266603"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Islands\" de Reinhard Krug", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34891AC3-BDBC-4B10-AB4B-46B707840332", "durationSec": 121, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment faire pour concilier solitude et proximit\u00e9, votre envie de voyager et celle de rester dans son petit nid douillet? Invitez-vous donc sur les villes-\u00eeles de l'artiste allemand Reinhard Krug. \r\nGr\u00e2ce \u00e0 quelques heures pass\u00e9es sur un logiciel de photomontage, ce dernier a pu imaginer et donner vie au projet \"Islands\". Cette s\u00e9rie de photos met en sc\u00e8ne les centres-villes de Londres, Berlin, Hong Kong ou encore New York en flottement dans les airs sur un bout de rocher.\r\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 juin 2014.\r\n--- plus value ---\r\nLe projet de notre directeur artistique dans la publicit\u00e9 invite \u00e0 la r\u00eaverie. Toute forme de pollution a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e, les couleurs sont pastels, l'ensemble respire la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, ce qui va \u00e0 l'encontre de la r\u00e9alit\u00e9. Tout comme cette sensation d'isolement ou encore de petitesse qui rappelle les plan\u00e8tes \u00e9voqu\u00e9es dans le petit prince de St Exup\u00e9ry.Reinhard Krug explique sur son site qu'il est amateur des grandes cit\u00e9s, qu'elles sont fascinantes parce qu'elles ont leur propre monde et leurs propres codes.", "alternativeExcerpt": ["Comment faire pour concilier solitude et proximit\u00e9, votre envie de voyager et celle de rester dans son petit nid douillet? Invitez-vous donc sur les villes-\u00eeles de l'artiste allemand Reinhard Krug. \n\nGr\u00e2ce \u00e0 quelques heures pass\u00e9es sur un logiciel de photomontage, ce dernier a pu imaginer et donner vie au projet \"Islands\". Cette s\u00e9rie de photos met en sc\u00e8ne les centres-villes de Londres, Berlin, Hong Kong ou encore New York en flottement dans les airs sur un bout de rocher.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 juin 2014.", "Comment faire pour concilier solitude et proximit\u00e9, votre envie de voyager et celle de rester dans son petit nid douillet? Invitez-vous donc sur les villes-\u00eeles de l'artiste allemand Reinhard Krug. \n\nGr\u00e2ce \u00e0 quelques heures pass\u00e9es sur un logiciel de photomontage, ce dernier a pu imaginer et donner vie au projet \"Islands\". Cette s\u00e9rie de photos met en sc\u00e8ne les centres-villes de Londres, Berlin, Hong Kong ou encore New York en flottement dans les airs sur un bout de rocher.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 juin 2014.", "Comment faire pour concilier solitude et proximit\u00e9, votre envie de voyager et celle de rester dans son petit nid douillet? Invitez-vous donc sur les villes-\u00eeles de l'artiste allemand Reinhard Krug. \n\nGr\u00e2ce \u00e0 quelques heures pass\u00e9es sur un logiciel de photomontage, ce dernier a pu imaginer et donner vie au projet \"Islands\". Cette s\u00e9rie de photos met en sc\u00e8ne les centres-villes de Londres, Berlin, Hong Kong ou encore New York en flottement dans les airs sur un bout de rocher.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 juin 2014."], "alternativeTitle": ["\"Islands\" de Reinhard Krug", "\"Islands\" de Reinhard Krug / HAP_2015-11-26T18:40:00_happy-pics", "\"Islands\" de Reinhard Krug / HAP_2015-11-26T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246545", "ece-7246539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-ECAF78DA-1897-4B52-AEB5-3A84EDAE2B0A", "durationSec": 351, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux(6h45 Revue de Presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nDes repr\u00e9sentants des musulmans de suisse se positionnent dans la presse aujourd'hui...\r\nDans le Tagesanzeiger ce matin, des musulmans critiquent la ville de Withertur L'experte musulmane Sa\u00efda Keller messahli estime que les autorit\u00e9s ne veulent pas reconna\u00eftre qu'elles ont un probl\u00e8me avec les islamistes. Tandis que le pr\u00e9sident de la Mosqu\u00e9e de Withertur r\u00e9pond aux attaques qui fusent depuis une semaine contre ce lieu de pri\u00e8re: Je n'ai rien \u00e0 cacher, je suis transparent d\u00e9clare-t-il. Non l'imamm accus\u00e9 de fondamentalisme dans les m\u00e9dias, Abu Mohammed,  n'a rien \u00e0 voir avec l'Etat islamique. Il est pr\u00e9dicateur depuis 20 ans en Suisse. \" Nous ne sommmes pas aveugles \u00e0 ce point\" d\u00e9clare le pr\u00e9sident de la mosqu\u00e9e. Mais selon lui, il ne faut pas interdire aux jeunes qui se radicalisent la fr\u00e9quentation de la mosqu\u00e9e: il vaut mieux maintenir le dialogue avec eux pour les emp\u00eacher de partir en Syrie. Quant \u00e0 savoir par quels moyens ils se radicalisent, c'est le travail de la police, elle devrait \u00eatre plus active. \r\nLa Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve, aussi dans la presse ce matin. Avec l'interview dans la Tribune de Gen\u00e8ve de l'ancien porte-parole du lieu de culte du Petit-Saconnex. Et il a bien chang\u00e9, dit la Tribune. Il participe au projet fran\u00e7ais de pr\u00e9vention de la radicalisation. Sur la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve, il trouve inadmisible certains propos qui y sont tenus: le gel dans les cheveux, ou \u00e9outer de la musique sont des p\u00e9ch\u00e9s. C'est un islam du moyen-\u00e2ge, et il faut enseigner aux enfants des valeurs de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle.\r\nLes musulmans de gen\u00e8ve doivent s'affranchir de l'influence de l'Arabie Saoudite, qui financ\u00e9 la Mosqu\u00e9e.  \r\n***Et on continue de penser \u00e0 des mesures contre le terrorisme\r\n\"Penser\", en effet, et rien de plus... Dans le quotidien jurassien et le Courrier, ce matin, les pressions des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne pour que leurs \u00e9lus votent un registre des passagers a\u00e9riens, pour \"renforcer ses d\u00e9fenses\". Mais certains redoutent des atteintes aux libert\u00e9s fondamentales. Les contr\u00f4les ont d\u00e9ja commenc\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse.\r\nArm\u00e9e et terreur, dans son \u00e9dito de la semaine, la Weltwoche s'inqui\u00e8te de la faiblesse de l'arm\u00e9e suisse: Depuis des ann\u00e9es, on parle de cyberguerre, des menaces extra-terrestes aux yeux de l'hebdomadaire al\u00e9manique. A coups de restrictions budg\u00e9taires, les forces arm\u00e9es ne sont plus que l'ombre d'elles m\u00eames, m\u00eame les partis bourgeois sont sur le point d'accepter un concept de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 bas prix. ET pourtant le terrorisme montre que les vertus de l'arm\u00e9e de l'\u00e9poque sont toujours d'actualit\u00e9: mobilisation rapide, effectifs importants, pour contr\u00f4ler et surveiller les infrastructures sensibles. Pour la Wetwoche, l'ancienne arm\u00e9e suisse reste donc un mod\u00e8le \u00e0 bien des \u00e9gards.\r\n***Les futurs arrangements entre l'Union europe\u00e9nne et la Turquie concernent aussi la Suisse\r\nL'Europe veut que la Turquie surveille mieux se sfronti\u00e8res pour freiner le flot migratoire.  En \u00e9change, rappelle ce matin la Baslerzeitung, le pr\u00e9sident turc redjep Erogan pourrait obtenir la fin du visa obligatoire pour les ressortissants turcs en voyage dans l'Espace Schengen.  80 millions de citoyens turcs pourraient en b\u00e9n\u00e9ficier. Et par ricochets, la Suisse aussi devrait accorder cette concession: \u00e0 bern, les \u00e9lus sp\u00e9cialistes des affaires \u00e9trang\u00e8res sont divis\u00e9s sur la question. A gauche, on estime que si la Turquie prend ses reponsabilit\u00e9s avec  les migrants sur le plan humanitaire, c'est une situation win-win pour la Suisse. Tandis que l'UDC est par principe contre les facilitations de voyage. Affaire \u00e0 suivre comme on dit.\r\nLa Turquie, pi\u00e8ce centrale dans la lutte contre l'Etat islamique. On se questionne pas mal dans la presse ce matin sur ses motivations. Dans l'Express, l'Impartial et le Nouvelliste, l'explication de la position turque, propos\u00e9e par le professeur \u00e0 Science Po Grenoble Jean Marcou: c'est la peur des Kurdes qui guide Ankara. \r\nDans 24 heures et la Tribune de Gen\u00e8ve, on retrouve Jean Marcou, et la probl\u00e9matique Kurde. Et un autre chercheur, bas\u00e9 lui \u00e0 Washington Fabrice Balanche, et autre priorit\u00e9 qui s'ajoute: avoir la t\u00eate de Bachar al Assad\r\nCe coup de griffe dans la Weltwoche contre le premier parlementaire qui vit \u00e0 l'\u00e9tranger: le plus cher des \u00e9lus, titre le journal. Il s'agit bien s\u00fbr de  Tim Gudlimann, le nouveau conseiller national socialiste, ce suisse de l'\u00e9tranger qui vit \u00e0 Berlin. Les compagnies a\u00e9riennes se r\u00e9jouissent, ironise le journal, tandis que les contribuables vont d\u00e9bourser.Pour quatre sessions par ann\u00e9e \u00e0 Bern, Tim Guldimann devra prendre 24 fois l'avion. Ce qui repr\u00e9sente 25'000 francs de frais de transports.\r\n***Thomas Aeschi, candidat UDC au conseil f\u00e9d\u00e9ral pour l'\u00e9lection du 9 d\u00e9cembre, Thomas Aeschi est \u00e0 toutes les sauces, ce matin dans la pressse romande...\r\nL'Hebdo, qui sort aujourd'hui, Le Temps, la Tribune de Gen\u00e8ve, 24 heures... hier, souvenez-vous, c'\u00e9tait la Libert\u00e9...\r\nToujours le paradoxe du personnage, \u00e0 la fois ouvert, agr\u00e9able et terriblement dogmatique sur la finance, laissant peu de place, dit-on \u00e0 \"l'exp\u00e9rience de la vie\". Fus\u00e9e ou m\u00e9t\u00e9ore, interroge Le Temps. Il sera bien plus utile au conseil f\u00e9d\u00e9ral, que ses deux colistiers, estime pour sa pat l'Hebdo. M\u00eame si le soup\u00e7on pl\u00e2ne, avertissent la Tribune et 24 heures, sur une accointance trop serr\u00e9e avec Christoph Blocher. \r\nAutre candidat UDc au conseil f\u00e9d\u00e9ral, autre tonalit\u00e9 dans la NZZ. Non je ne suis pas un candidat alibi, d\u00e9clare le tessinois Norman Gobi, tout sourire et mains sagement crois\u00e9es. Comme le Tessin n'est pas un canton alibi, d'ailleurs. Si il est \u00e9lu, Norman Gobi aimerait reprendre le d\u00e9partement de justice et police. Il se justrifie aussi sur ses positions jug\u00e9es bien \u00e0 gauche pour quelqu'un qui pr\u00e9tend repr\u00e9senter l'UDC: il est favorables \u00e0 des mesures d'accompagnement, nil s'est aussi exprim\u00e9 pour une caisse maladie unique. Selon lui, il s'agit surtout de laisser les cantons mettre en place des solutions adapt\u00e9es \u00e0 leur r\u00e9gion.\r\nAutre portrait, autre homme, autre charisme... Roger Federer: ses contrats, ses revenus, sa fortune. L'hebdo nous dit tout, cette semaine. Ses 5 sources de revenus principales lui ont rapport\u00e9 67 millions en 2014. Une fortune de 400 millions investie dans l'immobilier. Et l'Hebdo de projeter combien il devrait gagner apr\u00e8s le Tennis: 50 millions par an. \r\n***Gros plan aussi ce matin sur les mesures d'\u00e9conomies dans les \u00e9coles de Suisse, Esther...\r\nLe tagesanzeiger d\u00e9voile les chiffres de la f\u00e9d\u00e9ration des enseignants de Suisse: durant les trois prochaines ann\u00e9es, les coupes des cantons al\u00e9maniques dans la formation atteindront un demi milliard de francs. Jusqu'ici, ces \u00e9conomies touchaient surtout les salaires des instituteurs et institutrices, les retraites et la formation continue. D\u00e9sormais, l'enseignement est lui aussi directement touch\u00e9. Les mesures sp\u00e9ciales pour \u00e9coliers en difficult\u00e9, les cours donn\u00e9s \u00e0 des demi classes, l'enseignement de la musique. Le Tagesanzeiger pr\u00e9sente ce matin une cartographie de ces mesures en Suisse al\u00e9lmanique, qui pr\u00e9occupent autant les parents que les enseignants.\r\nDans le canton de Neuch\u00e2tel, un groupe qui se pr\u00e9sente comme a-politique s'appr\u00eate \u00e0 lancer une initiative pour d\u00e9fiscaliser les primes maladies. Les d\u00e9ductions n'ont pas suivi la courbe de la hausse des primes. le comit\u00e9 n'a pas calcul\u00e9 combien cette d\u00e9-fiscalisation co\u00fbterait au canton. Il est certain que le service des contributions sortira sa calculette...\r\nSuicides de paysans Blick Esther\r\n***A l'ouverture de la saison touristique d'hiver... Air b'n'b s'installe en Valais, Val\u00e9rie Droux...\r\nS'installe, fait son lit, et connait une croissances foudroyante, \u00e9crit le Nouvelliste ce matin: + 106% en an, \u00e7a repr\u00e9sente plus de 8000 lits \u00e0 louer dans le canton. Air b'n'b s'est un 1/4 des lits h\u00f4teliers en Valais. Et la majorit\u00e9 des loueurs sont des particuliers. \r\nAir b'n'b, une \"d\u00e9-s\u00e9-conomie\", d\u00e9nonce le directeur de l'association h\u00f4teli\u00e8re du Valais.\r\nDans le m\u00eame temps, 24 heures avertit ce matin: m\u00e9fiance, les arnaques aux appartements \u00e0 louers en montagne sont \u00e0 la hause.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-11-26T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-11-26T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266680", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266680", "ece-7266662"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Guitare et peinture cubiste", "id": "sound-AC4949A2-9DF5-4B2E-AA0A-32862FFCC99D", "durationSec": 1208, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les jeudis de la guitare proposent le samedi 28 novembre 2015 \u00e0 16h00 une conf\u00e9rence-concert dont le th\u00e8me de cette ann\u00e9e est : \" la pr\u00e9sence de la guitare dans la peinture cubiste ; une crois\u00e9e de regards entre deux disciplines artistiques. \". \r\nEn \u00e9cho aux propos de la musicologue Ruth Piquer, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Madrid, le duo Col Legno qui r\u00e9unit Olivier Richard, professeur au Conservatoire Populaire de Musique Danse et Th\u00e9atre de Gen\u00e8ve et Mathias Trottmann, enseignant au Conservatoire de Berne, interpr\u00e8tent des ouvres d\u00e9terminantes de cette p\u00e9riode. Olivier Richard et Mathias Trottmann jouent en direct dans Magma et r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Les jeudis de la guitare proposent le samedi 28 novembre 2015 \u00e0 16h00 une conf\u00e9rence-concert dont le th\u00e8me est \"La pr\u00e9sence de la guitare dans la peinture cubiste; une crois\u00e9e de regards entre deux disciplines artistiques\". En \u00e9cho aux propos de la musicologue Ruth Piquer, professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Madrid, le duo Col Legno interpr\u00e8te des \u0153uvres d\u00e9terminantes de cette p\u00e9riode. \n\nOlivier Richard et Mathias Trottmann, du duo Col Legno, jouent en direct dans \"Magma\" et r\u00e9pondent aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Guitare et peinture cubiste / MAG_2015-11-26T12:06:45_invite-1", "Magma du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Ushua\u00efa, le port", "id": "sound-4A794C3C-F547-4BA8-8EA8-30697C8D05ED", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Ushuaia"], "durationSec": 3371, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["port", "ville"], "excerpt": "Ushua\u00efa, la ville du bout du monde, fait partie de ces cit\u00e9s aseptis\u00e9es, envahies de touristes, de boutiques de souvenirs, o\u00f9 le mythe est mis \u00e0 rude \u00e9preuve... \r\nOn s'attend \u00e0 l'aventure, et on peut facilement revenir d\u00e9\u00e7us si l'on s'\u00e9loigne des chemins battus. Il y a pourtant des d\u00e9couvertes \u00e0 faire.\r\n--- plus value ---\r\nAu yacht-club d'Ushua\u00efa, l'esprit d'aventure souffle encore. Au milieu des voiliers venus de l'Atlantique est du Pacifique, Fr\u00e9d\u00e9ric Faux a rencontr\u00e9 une femme exceptionnelle, Roxana, la mama des voiliers...\u00a0Un reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Faux r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 26.11.2015", "Ushua\u00efa, le port / DET_2015-11-26T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 26.11.2015", "Ushua\u00efa, le port / DET_2015-11-26T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Ushua\u00efa, la ville du bout du monde, fait partie de ces cit\u00e9s aseptis\u00e9es, envahies de touristes, de boutiques de souvenirs, o\u00f9 le mythe est mis \u00e0 rude \u00e9preuve... \n\nOn s'attend \u00e0 l'aventure, et on peut facilement revenir d\u00e9\u00e7us si l'on s'\u00e9loigne des chemins battus. Il y a pourtant des d\u00e9couvertes \u00e0 faire.", "Ushua\u00efa, la ville du bout du monde, fait partie de ces cit\u00e9s aseptis\u00e9es, envahies de touristes, de boutiques de souvenirs, o\u00f9 le mythe est mis \u00e0 rude \u00e9preuve... \n\nOn s'attend \u00e0 l'aventure, et on peut facilement revenir d\u00e9\u00e7us si l'on s'\u00e9loigne des chemins battus. Il y a pourtant des d\u00e9couvertes \u00e0 faire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246764", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste,Reporter", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246764", "ece-7246763"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Les premiers quartettes de John Abercrombie chez ECM enfin r\u00e9\u00e9dit\u00e9s et regroup\u00e9s !", "genres": ["Animation"], "id": "sound-40752908-048A-4D0A-B531-48EB6F44E1EE", "durationSec": 4649, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abercrombie, John"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Avec Richie Beirach, George Mraz et Peter Donald, ils ont repr\u00e9sent\u00e9 une solide fondation stylistique pour le guitariste. Avec ce coffret tout frais, la discographie de John Abercrombie est maintenant compl\u00e8tement r\u00e9\u00e9dit\u00e9e en disque compact. Une occasion r\u00eav\u00e9e pour nous replonger dans les ann\u00e9es o\u00f9 le jazz europ\u00e9en se forge avec. des musiciens am\u00e9ricains \u00e9galement, dans le berceau fertile du producteur Manfred Eicher qui n'a jamais failli en donnant sa chance \u00e0 un jeune artiste.John Abercrombie avec un groupe qui s'est forg\u00e9 sur les bancs d'\u00e9cole de la Berklee School of Music, une nouvelle esth\u00e9tique, une nouvelle libert\u00e9 d'improvisation. Et nous prendrons le temps de le retrouver avec son quartet r\u00e9cent avec piano, ou saxophone, plus pr\u00e8s de minuit. IM", "alternativeTitle": ["JazzZ du 26.11.2015", "JazzZ du 26.11.2015", "\"Les premiers quartettes de John Abercrombie chez ECM enfin r\u00e9\u00e9dit\u00e9s et regroup\u00e9s !\" / JAZ_2015-11-26T22:42:45_jazzz", "\"Les premiers quartettes de John Abercrombie chez ECM enfin r\u00e9\u00e9dit\u00e9s et regroup\u00e9s !\" / JAZ_2015-11-26T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "alternativeExcerpt": ["Avec Richie Beirach, George Mraz et Peter Donald, ils ont repr\u00e9sent\u00e9 une solide fondation stylistique pour le guitariste. Avec ce coffret tout frais, la discographie de John Abercrombie est maintenant compl\u00e8tement r\u00e9\u00e9dit\u00e9e en disque compact.", "Avec Richie Beirach, George Mraz et Peter Donald, ils ont repr\u00e9sent\u00e9 une solide fondation stylistique pour le guitariste. Avec ce coffret tout frais, la discographie de John Abercrombie est maintenant compl\u00e8tement r\u00e9\u00e9dit\u00e9e en disque compact."], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246402", "ece-7246401"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVII (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4FCA4EFC-95D8-4DC6-9200-4932C2EBA3DD", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! Les ann\u00e9es 1943-1944. La guerre toujours, et les gros probl\u00e8mes de Strauss avec les autorit\u00e9s nazies.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 26.11.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVII (4/5) / DAE_2015-11-26T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 26.11.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVII (4/5) / DAE_2015-11-26T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! \n\nLes ann\u00e9es 1943-1944. La guerre toujours, et les gros probl\u00e8mes de Strauss avec les autorit\u00e9s nazies.", "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! \n\nLes ann\u00e9es 1943-1944. La guerre toujours, et les gros probl\u00e8mes de Strauss avec les autorit\u00e9s nazies."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246426", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246426", "ece-7246425"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Superette Festival - Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42C26FB0-4270-45E1-90BA-35F7CA04ACA5", "durationSec": 198, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Xavi\u00e8re se r\u00e9veille pour nous parler d'un autre festival de musique \u00e9lectronique ce week-end: La Superette Festival. Cette fois, cela se passe \u00e0 Neuch\u00e2tel. Vos oreilles vont faire leur plein de groupes suisses et internationaux du 26 au 29 novembre 2015. Vos yeux ne seront pas en reste non plus gr\u00e2ce \u00e0 des installations graphiques et visuelles hors du commun. Pour votre cerveau, des workshops et conf\u00e9rences sont organis\u00e9s. Un festival bon pour le corps et l'esprit!", "alternativeExcerpt": ["Xavi\u00e8re se r\u00e9veille pour nous parler d'un autre festival de musique \u00e9lectronique ce week-end: La Superette Festival. Cette fois, cela se passe \u00e0 Neuch\u00e2tel. Vos oreilles vont faire leur plein de groupes suisses et internationaux du 26 au 29 novembre 2015. Vos yeux ne seront pas en reste non plus gr\u00e2ce \u00e0 des installations graphiques et visuelles hors du commun. Pour votre cerveau, des workshops et conf\u00e9rences sont organis\u00e9s. Un festival bon pour le corps et l'esprit!", "Xavi\u00e8re se r\u00e9veille pour nous parler d'un autre festival de musique \u00e9lectronique ce week-end: La Superette Festival. Cette fois, cela se passe \u00e0 Neuch\u00e2tel. Vos oreilles vont faire leur plein de groupes suisses et internationaux du 26 au 29 novembre 2015. Vos yeux ne seront pas en reste non plus gr\u00e2ce \u00e0 des installations graphiques et visuelles hors du commun. Pour votre cerveau, des workshops et conf\u00e9rences sont organis\u00e9s. Un festival bon pour le corps et l'esprit!", "Xavi\u00e8re se r\u00e9veille pour nous parler d'un autre festival de musique \u00e9lectronique ce week-end: La Superette Festival. Cette fois, cela se passe \u00e0 Neuch\u00e2tel. Vos oreilles vont faire leur plein de groupes suisses et internationaux du 26 au 29 novembre 2015. Vos yeux ne seront pas en reste non plus gr\u00e2ce \u00e0 des installations graphiques et visuelles hors du commun. Pour votre cerveau, des workshops et conf\u00e9rences sont organis\u00e9s. Un festival bon pour le corps et l'esprit!"], "alternativeTitle": ["Superette Festival - Neuch\u00e2tel", "Superette Festival - Neuch\u00e2tel / NMT_2015-11-26T08:18:18_go", "Superette Festival - Neuch\u00e2tel / NMT_2015-11-26T08:18:18_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246493", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246493", "ece-7246480"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 26.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-275C28BB-6A9C-48DC-9BE5-36C45BAC0A31", "durationSec": 61, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-11-26T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246531", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246527"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Trop d'antibiotiques tuent l'antibiotique (4/5)", "id": "sound-5D8F051E-2A9E-4C75-811F-37298BE53341", "durationSec": 1656, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mourir d'une pneumonie, de la tuberculose, d'une infection urinaire s\u00e9v\u00e8re: des sc\u00e9narii qui reviennent en force au 21\u00e8me si\u00e8cle apr\u00e8s avoir disparu au milieu du si\u00e8cle dernier. En cause, des antibiotiques inefficaces face aux bact\u00e9ries devenues multi-r\u00e9sistantes. Des millions de personnes sont menac\u00e9es dans le monde (25'000 morts par an rien qu'en Europe) et pourtant cette pand\u00e9mie silencieuse reste encore m\u00e9connue.La r\u00e9sistance des bact\u00e9ries, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel dans le monde du vivant, prend une ampleur in\u00e9dite avec la surutilisation des antibiotiques aussi bien en m\u00e9decine humaine qu'animale. Les experts redoutent une \u00e8re post-antibiotiques dans laquelle des infections banales pourront s'av\u00e9rer fatales et les op\u00e9rations hospitali\u00e8res comme les greffes ou les chimioth\u00e9rapies, par exemple, juste impossibles.\r\n--- plus value ---\r\nMais que font les industriels?Apr\u00e8s des ventes record d'antibiotiques pendant les trente glorieuses, l'industrie pharmaceutique a peu \u00e0 peu \u00e9puis\u00e9 la poule aux oufs d'or et abandonn\u00e9 la recherche dans ce domaine. Comment expliquer ce d\u00e9sint\u00e9r\u00eat? Par un prix de vente traditionnellement bas de ces m\u00e9dicaments, des bact\u00e9ries multi-r\u00e9sistantes et des recherches d\u00e9sormais complexes et co\u00fbteuses. R\u00e9sultat: aucune nouvelle classe d'antibiotique depuis les ann\u00e9es 80. Pourtant, de nouveaux venus se lancent dans le d\u00e9veloppement d'antibiotiques, soutenus par des initiatives publiques qui incitent \u00e0 la recherche. C'est le cas de Debiopharm en Suisse romande.\u00a0Reportage: C\u00e9cile GuerinR\u00e9alisation: Didier RossatProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 26.11.2015", "Trop d'antibiotiques tuent l'antibiotique (4/5) / VAC_2015-11-26T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 26.11.2015", "Trop d'antibiotiques tuent l'antibiotique (4/5) / VAC_2015-11-26T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Mais que font les industriels?\nApr\u00e8s des ventes record d\u2019antibiotiques pendant les trente glorieuses, l\u2019industrie pharmaceutique a peu \u00e0 peu \u00e9puis\u00e9 la poule aux \u0153ufs d\u2019or et abandonn\u00e9 la recherche dans ce domaine. Comment expliquer ce d\u00e9sint\u00e9r\u00eat? Par un prix de vente traditionnellement bas de ces m\u00e9dicaments, des bact\u00e9ries multi-r\u00e9sistantes et des recherches d\u00e9sormais complexes et co\u00fbteuses. R\u00e9sultat: aucune nouvelle classe d\u2019antibiotique depuis les ann\u00e9es 80. Pourtant, de nouveaux venus se lancent dans le d\u00e9veloppement d\u2019antibiotiques, soutenus par des initiatives publiques qui incitent \u00e0 la recherche. C\u2019est le cas de Debiopharm en Suisse romande.", "Mais que font les industriels?\nApr\u00e8s des ventes record d\u2019antibiotiques pendant les trente glorieuses, l\u2019industrie pharmaceutique a peu \u00e0 peu \u00e9puis\u00e9 la poule aux \u0153ufs d\u2019or et abandonn\u00e9 la recherche dans ce domaine. Comment expliquer ce d\u00e9sint\u00e9r\u00eat? Par un prix de vente traditionnellement bas de ces m\u00e9dicaments, des bact\u00e9ries multi-r\u00e9sistantes et des recherches d\u00e9sormais complexes et co\u00fbteuses. R\u00e9sultat: aucune nouvelle classe d\u2019antibiotique depuis les ann\u00e9es 80. Pourtant, de nouveaux venus se lancent dans le d\u00e9veloppement d\u2019antibiotiques, soutenus par des initiatives publiques qui incitent \u00e0 la recherche. C\u2019est le cas de Debiopharm en Suisse romande."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246786", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246786", "ece-7246785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Un collectif citoyen s'oppose \u00e0 l'interdiction du voile \u00e0 l'\u00e9cole en Valais", "id": "sound-9D508523-F41F-4838-A2A0-3B0110C2549E", "durationSec": 229, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2015;Myriam Darioli Bongi, enseignante en sciences des religions \u00e0 Sion\r\nUn collectif citoyen s'oppose \u00e0 l'interdiction du voile \u00e0 l'\u00e9cole en ValaisLe port du voile continue de faire d\u00e9bat en Suisse. Le Tessin vient d'approuver une loi interdisant de se couvrir le visage dans l'espace public, une initiative similaire devrait \u00eatre lanc\u00e9e sur le plan f\u00e9d\u00e9ral, et en Valais, l'UDC r\u00e9colte des signatures \"pour des t\u00eates nues dans les \u00e9coles\". En Valais justement, o\u00f9 des opposants \u00e0 cette initiative s'organisent. Marie Giovanola Bonjour.\r\nVous nous r\u00e9v\u00e9lez ce matin qu'un collectif a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en r\u00e9action au projet de l'UDC. Face \u00e0 la d\u00e9marche politique, il lance un appel citoyen. \r\nV.I.V.E...c'est le nom de ce collectif....pour Valaisans (et Valaisannes) contre l'interdiction du voile \u00e0 l'\u00e9cole. Un manifeste a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 et ceux qui le souhaitent peuvent le signer sur internet. Pour l'une de ses membres actives, Myriam Darioli Bongi, enseignante en sciences des religions \u00e0 Sion, il s'agit de faire entendre une autre voix.\r\n**************Et quelles sont ces valeurs que le collectif veut d\u00e9fendre ? \r\nJe vous propose Simon d'\u00e9couter la r\u00e9ponse de Myriam Darioli Bongi.\r\nPour le collectif, l'objectif est aussi de faire front contre l'islamophobie...un message qu'il n'est pas toujours facile de faire passer...la t\u00e2che s'annonce encore plus ardue compte tenu des r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements du 13 novembre \u00e0 Paris. Myriam Darioli Bongi\r\nL'initiative de L'UDC valaisanne a r\u00e9colt\u00e9 quelque 3200 signatures sur les 4000 dont elle a besoin d'ici f\u00e9vrier prochain. Le compte devrait y \u00eatre avant la fin de l'ann\u00e9e selon le co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 Jean-Luc Addor. A noter qu'en juin le Grand conseil a accept\u00e9 une proposition du PDC visant \u00e0 interdire le foulard \u00e0 l'\u00e9cole, mais uniquement dans certains cas jug\u00e9s probl\u00e9matiques. C'est-\u00e0-dire en cas de difficult\u00e9 d'int\u00e9gration ou d'utilisation \u00e0 des fins de pros\u00e9lytisme. \r\n*******************Et ailleurs en Suisse Marie...o\u00f9 en est le d\u00e9bat sur le port du voile?\r\nLa question a notamment fait d\u00e9bat dans plusieurs communes de Suisse orientale. En juillet 2013, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral s'est prononc\u00e9 en faveur de deux \u00e9coli\u00e8res albanaises \u00e0 B\u00fcrglen dans le canton de Thurgovie. Il a conclu qu'une base l\u00e9gale \u00e9tait n\u00e9cessaire pour une interdiction. Un simple r\u00e8glement scolaire ne suffit pas.\r\n********************et une loi, pour l'instant, seul le Tessin en a une?\r\nOui....le Parlement vient de l'approuver, c'\u00e9tait lundi. On parle ici de voile int\u00e9gral tels que le niqab ou la burqa et pas de foulard ou de couvre-chefs \u00e0 l'\u00e9cole comme en Valais. On l'a dit en pr\u00e9ambule, une d\u00e9marche similaire \u00e0 celle des Tessinois devrait \u00eatre lanc\u00e9e sur le plan national.", "alternativeExcerpt": ["En Valais, un collectif s'oppose \u00e0 l'initiative pour l'interdiction du port du voile \u00e0 l'\u00e9cole. Il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en r\u00e9action \u00e0 la r\u00e9colte de signatures lanc\u00e9e en f\u00e9vrier dernier par l'UDC cantonale \"pour des \u00e9l\u00e8ves t\u00eate nue dans les \u00e9coles\". Face \u00e0 la d\u00e9marche politique, celle-ci se veut citoyenne."], "alternativeTitle": ["Un collectif citoyen s'oppose \u00e0 l'interdiction du voile en Valais / JDM_2015-11-26T07:18:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266674", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Russie et le labo Suisse (4/5)", "id": "sound-00C3621B-FC96-4A4A-AFF0-727DF1741A49", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Aujourd'hui, rencontre avec Matthieu Gillabert historien de l'universit\u00e9 de Fribourg, chercheur \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique de l'Universit\u00e9 de Paris Ouest.  Un entretien sur la politique et la diplomatie culturelle Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger et autour de son ouvrage \" Dans les coulisses de la diplomatie culturelle suisse. Objectifs, r\u00e9seaux et r\u00e9alisations (1938-1984) \" paru aux \u00e9ditions Aphil. \r\nLien : <http://www.alphil.com/index.php/catalogue/dans-les-coulisses-de-la-diplomatie-culturelle-suisse.html>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 26.11.2015", "Histoire vivante du 26.11.2015", "La Russie et le labo Suisse (4/5) / HV_2015-11-26T20:03:45_histoire-vivante", "La Russie et le labo Suisse (4/5) / HV_2015-11-26T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Matthieu Gillabert, historien de l\u02b9universit\u00e9 de Fribourg, chercheur \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique de l\u02b9Universit\u00e9 de Paris Ouest.\u00a0 Un entretien sur la politique et la diplomatie culturelle suisse \u00e0 l\u02b9\u00e9tranger et autour de son ouvrage: \"Dans les coulisses de la diplomatie culturelle suisse. Objectifs, r\u00e9seaux et r\u00e9alisations (1938-1984)\" paru aux \u00e9ditions Aphil.", "Rencontre avec Matthieu Gillabert, historien de l\u02b9universit\u00e9 de Fribourg, chercheur \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique de l\u02b9Universit\u00e9 de Paris Ouest.\u00a0 Un entretien sur la politique et la diplomatie culturelle suisse \u00e0 l\u02b9\u00e9tranger et autour de son ouvrage: \"Dans les coulisses de la diplomatie culturelle suisse. Objectifs, r\u00e9seaux et r\u00e9alisations (1938-1984)\" paru aux \u00e9ditions Aphil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246792", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246792", "ece-7246791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature: le temps de lecture. Tout se mesure, m\u00eame un livre. En quelques clics, il est d\u00e9sormais possible d'\u00e9valuer sa vitesse de lecture et ainsi savoir pr\u00e9cis\u00e9ment combien de temps prendra la lecture du roman choisi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5E8F6D2-E8E4-48D0-9E81-B7780956AB19", "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mesure du temps", "lecture"], "excerpt": " Madame Bovary ? Avec une moyenne de 320 mots par minute, il vous faudra 4 heures et 31 minutes pour d\u00e9vorer ce classique sign\u00e9 Flaubert.\r\nEn lien :  www.howlongtoreadthis.com <http://www.howlongtoreadthis.com>", "alternativeExcerpt": ["Tout se mesure, m\u00eame un livre. En quelques clics, il est d\u00e9sormais possible d'\u00e9valuer sa vitesse de lecture et ainsi savoir pr\u00e9cis\u00e9ment combien de temps prendra la lecture du roman choisi. \"Madame Bovary\"? Avec une moyenne de 320 mots par minute, il vous faudra 4 heures et 31 minutes pour d\u00e9vorer ce classique sign\u00e9 Flaubert.\n\nUn sujet de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature: Le temps de lecture / VER_2015-11-26T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246840", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246837"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Un Songe enchanteur au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "id": "sound-C76E8942-C021-4A02-BC56-949E62822F26", "durationSec": 852, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Le Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9\" de Britten est \u00e0 l'affiche du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve jusqu'au 30 novembre 2015. La mise en sc\u00e8ne po\u00e9tique de Catharina Thalbach rel\u00e8ve avec une grande finesse la musique de Britten port\u00e9e par  l'Orchestre de la Suisse romande dirig\u00e9 par Steven Sloane. \r\nCritique par Anya Leveill\u00e9 et Paul-Andr\u00e9 Demierre.", "alternativeExcerpt": ["\"Le Songe d\u2019une nuit d\u2019\u00e9t\u00e9\" de Britten est \u00e0 l\u2019affiche du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve jusqu\u2019au 30 novembre 2015. La mise en sc\u00e8ne po\u00e9tique de Catharina Thalbach rel\u00e8ve avec une grande finesse la musique de Britten port\u00e9e par  l\u2019Orchestre de la Suisse romande dirig\u00e9 par Steven Sloane. \n\nCritique par Anya Leveill\u00e9 et Paul-Andr\u00e9 Demierre."], "alternativeTitle": ["Un Songe enchanteur au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve / MAG_2015-11-26T12:06:45_invite-2", "Magma du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246440"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous de la ponctualit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CA0C6917-8491-43D5-8412-950A491561B5", "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous de la ponctualit\u00e9", "M\u00e9fiez-vous de la ponctualit\u00e9 / NMT_2015-11-26T07:49:12_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous de la ponctualit\u00e9 / NMT_2015-11-26T07:49:12_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246495", "ece-7246487"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Amiante: quelles suites \u00e0 la d\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral?", "id": "sound-1591699C-0594-45EA-ACE8-954031EB9E4B", "durationSec": 164, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Iselin, Pierrette\r\nAmiante: quelles suites \u00e0 la d\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral? \r\nNous sommes en ligne avec Pierrette Iselin.. secr\u00e9taire du comit\u00e9 d'aide et d'orientation des victimes de l'amiante (bas\u00e9 \u00e0 Lausanne).. le Caova.. \r\n- Cette d\u00e9cision du TF c'est une d\u00e9cision tr\u00e8s importante... \r\nPas de d\u00e9cision d'indemnisation sur le fond...mais c'est pourtant une d\u00e9cision tr\u00e8s importante?\r\n(d\u00e9cision quasi historique que cette \u00e9vacuation de la prescription....succ\u00e8s pour les assoc)\r\n-cette d\u00e9cision sur ce cas argovien, jurisprudence pour tous les cas en Suisse? quelles perspectives elle ouvre? \r\n-Quelle est la prochaine \u00e9tape ?\r\n- le Conseil des Etats se penchera sur la question de l'amiante lors de la session qui s'ouvre lundi \u00e0 Berne. L'\u00e9bauche d'une solution politique permettant aux victimes de demander r\u00e9paration doit \u00eatre trouv\u00e9e.\r\nQu'en attendez-vous?\r\nfin 12h36 ou 12h37", "alternativeExcerpt": ["L'interview de Pierrette Iselin, secr\u00e9taire du Comit\u00e9 d'aide et d'orientation des victimes de l'amiante (CAOVA)."], "alternativeTitle": ["Amiante: quelles suites \u00e0 la d\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral? / 12H30_2015-11-26T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Bidegain, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, pour son film \"Les Cowboys\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82EA8BAC-4190-4D91-B782-9EB1FF616303", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 431, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bidegain, Thomas"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Premier long-m\u00e9trage de Thomas Bidegain, sc\u00e9nariste notamment de Jacques Audiard (\" Un proph\u00e8te \", \" Dheepan \"), \" Les cowboys \" d\u00e9bute en 1994. Alain, jou\u00e9 par Fran\u00e7ois Damiens, emm\u00e8ne sa famille pour assister \u00e0 un festival country en Rh\u00f4ne-Alpes. Kelly, sa fille de 16 ans, dispara\u00eet. Pendant plusieurs ann\u00e9es, le p\u00e8re va s'efforcer de la retrouver, au risque de perdre sa femme et son jeune fils. Le film \u00e9voque presque 20 ans de l'histoire d'une famille qui va se fracasser contre la grande histoire, le terrorisme et l'islam radical. Thomas Bidegain est au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Premier long-m\u00e9trage de Thomas Bidegain, sc\u00e9nariste notamment de Jacques Audiard (\"Un proph\u00e8te\", \"Dheepan\"), \"Les cowboys\" d\u00e9bute en 1994. Alain, jou\u00e9 par Fran\u00e7ois Damiens, emm\u00e8ne sa famille pour assister \u00e0 un festival country en Rh\u00f4ne-Alpes. Kelly, sa fille de 16 ans, dispara\u00eet. Le film \u00e9voque presque 20 ans de l\u02b9histoire d\u02b9une famille qui va se fracasser contre la grande histoire, le terrorisme et l\u02b9islam radical.\n\nThomas Bidegain est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Entretien avec Thomas Bidegain pour son film \"Les cowboys\" / VER_2015-11-26T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246840", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bidegain, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande poursuit son marathon diplomatique en Russie", "id": "sound-19E47C5B-57F2-4143-ABB7-A765F4D502C7", "durationSec": 156, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Hollande poursuit son marathon diplomatique en Russie \r\nFran\u00e7ois HOllande poursuit aujour'dhui son marathon diplomatique pour cr\u00e9er une grande coalition contre le groupe Etat islamqiue.. \r\nIl s'est entretenu toute la semaine aves les dirigeants des grandes capitales europ\u00e9ennes.. dont David Cameron.. Matteo Renzi.. ou encore Angela Merkel.. ET obtenu le soutien de Barak Obama.. \r\ncet apr\u00e8s c'est \u00e0 Moscou que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a rndez vous.. avcec Vladimir Poutine-- \r\nJean-Claude Galli .. on vous retrouve en direct de Paris.. \r\nque va exactemenmt chercher Fran\u00e7ois Hollande en Russie ?\r\nDIRECT\r\n** Apparemment ce rapprochement envisag\u00e9 avec la Russie divisent la classe politique en France?\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Hollande poursuit son marathon diplomatique pour cr\u00e9er une grande coalition contre le groupe Etat islamique. Il s'est entretenu toute la semaine avec des dirigeants, parmi lesquels Barack Obama, David Cameron, Matteo Renzi ou encore Angela Merkel. Ce jeudi, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a rendez-vous avec Vladimir Poutine \u00e0 Moscou apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 l'Italien Matteo Renzi \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande poursuit son marathon diplomatique en Russie / 12H30_2015-11-26T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir", "id": "sound-6E6F7720-7C64-42F1-B1AA-B16C76C10A67", "durationSec": 256, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, philosophe fran\u00e7ais\r\nLes r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir(MP3 FREDERIC LENOIR EP4) MP3 FREDERIC LENOIR\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Lenoir chantre de la joie est notre invit\u00e9 cette semaine dans MP3. Le philosophe fran\u00e7ais fils d'ancien ministre sous Giscard d'Estaing, est l'auteur du r\u00e9cent ouvrage intitul\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0la puissance de la joie\u00a0\u00bb. Dans ce livre, il \u00e9voque cette sagesse qui consiste \u00e0 vivre son existence intens\u00e9ment, en acceptant la souffrance qui peut en d\u00e9couler. Pour cela, il faut l\u00e2cher son ego et adopter un certain d\u00e9tachement. Plein de philosophie, bouddhiste notamment, Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir se livre dans MP3\r\nJEUDI\r\nJJ Goldman\u00a0: il suffira d'un signe\r\nL\u00e9onard Cohen\u00a0: Who by fire\r\nSupertramp: Child of vision", "alternativeExcerpt": ["\"Il suffira d\u2019un signe\", Jean-Luc Goldman  \"Who by fire\", L\u00e9onard Cohen \"Child of vision\", Supertramp", "\"Il suffira d\u2019un signe\", Jean-Luc Goldman  \"Who by fire\", L\u00e9onard Cohen \"Child of vision\", Supertramp", "\"Il suffira d\u2019un signe\", Jean-Luc Goldman  \"Who by fire\", L\u00e9onard Cohen \"Child of vision\", Supertramp"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir / JDM_2015-11-26T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir / JDM_2015-11-26T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266681", "ece-7266663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Se construire comme maman", "id": "sound-A429F65E-6B05-4525-9703-B19940E871A8", "durationSec": 409, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "m\u00e8re", "relation parent-enfant", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)"], "excerpt": "La naissance est un bouleversement pour tous les jeunes parents. \"Comment se r\u00e9v\u00e9ler et se construire comme m\u00e8re?\", c'est le titre d'un livre qui vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions M\u00e9decine et Hygi\u00e8ne. Son auteure, Chantal Razurel, sage-femme et professeur \u00e0 la Haute Ecole de Sant\u00e9 Gen\u00e8ve souligne la n\u00e9cessit\u00e9 absolue d'un entretien avant, mais aussi apr\u00e8s la naissance de l'enfant. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["La naissance est un bouleversement pour tous les jeunes parents. \"Comment se r\u00e9v\u00e9ler et se construire comme m\u00e8re?\", c\u2019est le titre d\u2019un livre qui vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions M\u00e9decine et Hygi\u00e8ne. Son auteure, Chantal Razurel, sage-femme et professeur \u00e0 la Haute Ecole de Sant\u00e9 Gen\u00e8ve souligne la n\u00e9cessit\u00e9 absolue d\u2019un entretien avant, mais aussi apr\u00e8s la naissance de l\u2019enfant. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Se construire comme maman / OEP_2015-11-26T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ecocook: la restauration a son label durabilit\u00e9", "id": "sound-CDC924DA-968A-4188-8FF0-A181E24B8819", "durationSec": 635, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restaurant", "d\u00e9veloppement durable", "restauration priv\u00e9e"], "excerpt": "Dans la restauration, il existe toutes sortes de distinctions et de labels. Il faudra d\u00e9sormais compter avec une nouvelle certification, le label \"Ecocook\", qui vise \u00e0 garantir, entre autres, une pratique durable. Selon la startup Biolia, ce label s'inscrit non seulement dans le d\u00e9veloppement durable, mais il permet \u00e9galement de r\u00e9duire les co\u00fbts de fonctionnement d'un restaurant. De plus, les consommateurs devraient aussi en profiter. Olivia Grebler, fondatrice de la startup Biolia qui est \u00e0 l'origine du label \"Ecocook\", r\u00e9pond \u00e0 Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz sur tout ce qu'implique cette nouvelle certification.", "alternativeExcerpt": ["Dans la restauration, il existe toutes sortes de distinctions et de labels. Il faudra d\u00e9sormais compter avec une nouvelle certification, le label \"Ecocook\", qui vise \u00e0 garantir, entre autres, une pratique durable. Selon la startup Biolia, ce label s'inscrit non seulement dans le d\u00e9veloppement durable, mais il permet \u00e9galement de r\u00e9duire les co\u00fbts de fonctionnement d\u2019un restaurant. De plus, les consommateurs devraient aussi en profiter. Olivia Grebler, fondatrice de la startup Biolia qui est \u00e0 l\u2019origine du label \"Ecocook\", r\u00e9pond \u00e0 Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz sur tout ce qu'implique cette nouvelle certification."], "alternativeTitle": ["Ecocook: la restauration a son label durabilit\u00e9 / OEP_2015-11-26T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246847"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Espace a\u00e9rien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97792533-A96E-434A-A154-1691EE31F931", "durationSec": 219, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Espace a\u00e9rien", "Espace a\u00e9rien  / NMT_2015-11-26T07:42:10_pige", "Espace a\u00e9rien  / NMT_2015-11-26T07:42:10_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246503", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246503", "ece-7246491"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 mots courants \u00e9crits le plus souvent faux", "id": "sound-646B74A2-B5AE-485E-AA13-17760582B9D8", "durationSec": 1607, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 26.11.2015", "Les 5 mots courants \u00e9crits le plus souvent faux / PEN_2015-11-26T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 26.11.2015", "Les 5 mots courants \u00e9crits le plus souvent faux / PEN_2015-11-26T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246814", "ece-7246813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une dizaine de banques \u00e0 nouveau dans le viseur de la justice am\u00e9ricaine", "id": "sound-EE259EBF-7CB0-4D17-8696-1A0B4353ABD3", "durationSec": 128, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Di Iullo-Bassin, Aline\r\nUne dizaine de banques \u00e0 nouveau dans le viseur de la justice am\u00e9ricaine \r\nApr\u00e8s le LIBOR, les devises et les m\u00e9taux pr\u00e9cieux ... Place aux Swaps!\r\nUne action collective a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e hier aux Etats-Unis contre UBS et Credit Suisse. Avec 8 autres grosses banques, les deux \u00e9tablissements suisses sont accus\u00e9s d'entente sur ces produits d\u00e9riv\u00e9s. Ils auraient verouill\u00e9 le march\u00e9 pour \u00e9viter l'arriv\u00e9e de nouveaux concurrents. Aline Bassin. \r\nC'est ce que leur reproche un fonds de pension am\u00e9ricain, \u00e0 l'origine de la plainte. Selon ce fonds, les 10 grosses banques et deux plate-formes de transactions financi\u00e8res auraient emp\u00each\u00e9 l'entr\u00e9e de nouveaux arrivants sur ce march\u00e9. Un march\u00e9 tr\u00e8s lucratif : pr\u00e8s de 330 mille milliards de francs au premier semestre de cette ann\u00e9e. Il faut dire que ce produit est tr\u00e8s pris\u00e9 par les acteurs \u00e9conomiques et financiers. Les swaps leur permettent de se pr\u00e9munir contre les fluctuations des taux d'int\u00e9r\u00eats. \r\nCette nouvelle action vient s'ajouter \u00e0 une longue s\u00e9rie de scandales bancaires de manipulations de march\u00e9s\r\nA commencer par le retentissant scandale du LIBO d\u00e9clench\u00e9 il y a 4 ans. Trois ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la crise financi\u00e8re, le monde stup\u00e9fait apprenait que plusieurs grandes banques avaient falsifi\u00e9 les donn\u00e9es transmises pour \u00e9valuer le taux de r\u00e9f\u00e9rence interbancaire, celuis qui sert \u00e0 d\u00e9terminer le financement de nombreux cr\u00e9dits. \r\nA tel point que ces nouvelles accusations ne surprennent plus personne. \r\nImpossible de joindre UBS et Credit Suisse ce matin. Mais Les deux grandes banques et leurs homologu\u00e9es Dernier \u00e9pilogue en date Outre-Atlantique, c'\u00e9tait en septembre. L'affaire concernait un autre produit d\u00e9riv\u00e9 : le CDS. 12 banques avaient accetp\u00e9 de d\u00e9bourser un milliard 800 millions de francs pour \u00e9viter un proc\u00e8s. Parmi elles, on retrouvait d\u00e9j\u00e0 Credit Suisse et UBS.", "alternativeExcerpt": ["Une action collective a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e mercredi aux Etats-Unis, notamment contre UBS et Credit Suisse. Avec huit autres grosses banques, les deux \u00e9tablissements suisses sont accus\u00e9s d'entente sur le march\u00e9 des \"swaps\". Ils auraient verrouill\u00e9 le march\u00e9 pour \u00e9viter l'arriv\u00e9e de nouveaux concurrents."], "alternativeTitle": ["Une dizaine de banques \u00e0 nouveau dans le viseur de la justice am\u00e9ricaine / 12H30_2015-11-26T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266627"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La lutte contre  la radicalisation des jeunes reste probl\u00e9matique", "id": "sound-4C737125-E0F9-40AD-882E-CBBF2979A39B", "durationSec": 634, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthey-Junod Desaules, Christine;Mabrouk Merrouch, responsable \u00e9ducatif au sein du programme \"Reset\", sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement des mineurs d\u00e9linquants ou en voie de marginalisation;CATINFO_NOV2015\r\nLa lutte contre  la radicalisation des jeunes reste probl\u00e9matiqueD\u00e9radicaliser les jeunes... une mission compliqu\u00e9e sur le terrain, surtout quand les moyens manquent. Mabrouk Merrouch est responsable \u00e9ducatif au sein du programme \"Reset\", sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement des mineurs d\u00e9linquants ou en voie de marginalisation... et actif notamment \u00e0 Gen\u00e8ve... Pour lui, les probl\u00e8mes de radicalisation religieuse dans les banlieues ne sont pas nouveaux... Les responsables politiques n'ont pas fait le n\u00e9cessaire...\r\nSON\r\nC'\u00e9tait l'\u00e9ducateur... Mabrouk Merrouch.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9radicaliser les jeunes demeure une mission compliqu\u00e9e sur le terrain, surtout quand les moyens manquent. Interviews de Khalid Koser, directeur du Fonds mondial pour la mobilisation et la r\u00e9silience communautaire bas\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, et Mabrouk Merrouch, responsable \u00e9ducatif au sein du programme \"Reset\", sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement des mineurs d\u00e9linquants ou en voie de marginalisation. "], "alternativeTitle": ["La lutte contre  la radicalisation des jeunes reste probl\u00e9matique / FOR_2015-11-26T18:02:00_developpement-2", "Forum du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266651", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Moscou pour mettre sur pied une coalition internationale contre l'EI", "id": "sound-47B6D4D9-D098-4AB9-88B8-C9472D5C3C3A", "durationSec": 440, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthey-Junod Desaules, Christine\r\nFran\u00e7ois Hollande \u00e0 Moscou pour mettre sur pied une coalition internationale contre l'EIVal\u00e9rie: Apr\u00e8s David Cameron, Barack Obama et Angela Merkel, Fran\u00e7ois Hollande poursuit son marathon diplomatique...\r\nThibaut: le pr\u00e9sident fran\u00e7ais rencontre Vladimir Poutine ce soir apr\u00e8s avoir vu l'italien Matteo Renzi.... le but \u00e9tant toujours de former une coalition internationale et \u00e9largie pour contrer le groupe terroriste EI.\r\nSauf que cette coalition est compliqu\u00e9e \u00e0 mettre sur pieds, surtout apr\u00e8s les destruction mardi d'un avion de chasse russe par la Turquie.\r\n--------------------------\r\nBonsoir Andrei Gratchev! \r\nAncien conseiller du pr\u00e9sident Mikha\u00efl Gorbatchev, politologue et sp\u00e9cialiste des relations internationales\r\ntourn\u00e9e diplo.... dans quel disposition se trouve Poutine vis-\u00e0-vis des pays occidentaux aujourd'hui et cette volont\u00e9 de coalition inter pour lutter contre EI?\r\nComment faire une v\u00e9ritable coalition face \u00e0 Daesh avec des pays comme les Etats-unis, la Russie, la France, l'Iran et la Turquie (qui vient d'abattre un avion de chasse russe).. des pays qui ont tous des agendas diff\u00e9rents en Syrie?\r\nDans ce contexte de vives tensions entre Mosco et Ankara, l'id\u00e9e d'une \"grande coalition unique\" contre l'Etat islamique semble dans l'impasse, notamment en raison des r\u00e9ticences am\u00e9ricaines.. quelles chances d'aboutir?\r\nposition russe depuis l'intensification de ses frappes contre Daesh... quelle interpr\u00e9tation? La Russie s'aligne sur l'Occident ou le contraire?\r\nPoutine est-il en position de force pour monnayer son appui dans la lutte contre Daesh contre un assouplissement de la position  occidentale dans le dossier Ukrainien.. notammment sur la question de la Crim\u00e9e? \r\nMoscou esp\u00e8re la lev\u00e9e d'une partie des sanctions occidentales prononc\u00e9es apr\u00e8s l'annexion de la Crim\u00e9e par Moscou... il pourrait l'obtenir?\r\nLe quotidien russe \"La Pravda\" proche du pouvoir \u00e9voquait en d\u00e9but de semaine la volont\u00e9 de Vladimir Poutine d'\u00e9tendes ses frappes a\u00e9riennes en Syrie \u00e0 l'Arabie S\u00e9oudite et au Qatar, qu'il qualifie de base arri\u00e8re de Daesh et de soutient financier au terrorisme islamiste. ..... Pure \u00e9lucubration journalistique ou cr\u00e9dible selon vous? \r\nEXTRO:\r\nVotre dernier livre paru : Le pass\u00e9 de la Russie est impr\u00e9visible... chez Alma Editeur en 2014", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande poursuit son marathon diplomatique et rencontre Vladimir Poutine ce jeudi soir dans l'optique de former une coalition internationale et \u00e9largie pour contrer le groupe terroriste Etat islamique. Interview d'Andrei Gratchev, ancien conseiller de Mikha\u00efl Gorbatchev, politologue, sp\u00e9cialiste des relations internationales. "], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Moscou pour mettre sur pied une coalition internationale contre l'EI / FOR_2015-11-26T18:00:00_developpement-1", "Forum du 26.11.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7287700.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266651", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politologue et sp\u00e9cialiste des relations internationales", "name": "Gratchev, Andre\u00ef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266648"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Broxodent. Publicit\u00e9 [archive]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA4B95A7-9DE8-4491-8AEA-032F227A88D3", "durationSec": 73, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-26T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-26T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246554", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246554", "ece-7246551"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Cinq si\u00e8cles de climat et de m\u00e9t\u00e9o. Tout savoir sur le climat et la m\u00e9t\u00e9o en Suisse depuis cinq si\u00e8cles, c'est l'ambition d'un vaste projet soutenu par l'Universit\u00e9 de Berne: Euro-Climhist. Les d\u00e9tails sur cette base de donn\u00e9es initi\u00e9e dans les ann\u00e9es 1970 avec Christian Pfister, historien du climat et des sciences de l'environnement, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'Universit\u00e9 de Berne", "id": "sound-9768C967-338D-4CAA-B66F-032FD1E2324D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 687, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "climatologie", "histoire"], "alternativeExcerpt": ["Tout savoir sur le climat et la m\u00e9t\u00e9o en Suisse depuis cinq si\u00e8cles, c\u2019est l\u2019ambition d\u2019un vaste projet soutenu par l\u2019Universit\u00e9 de Berne: Euro-Climhist. Les d\u00e9tails sur cette base de donn\u00e9es initi\u00e9e dans les ann\u00e9es 1970 avec Christian Pfister, historien du climat et des sciences de l\u2019environnement, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'Universit\u00e9 de Berne. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Lucile Solari."], "alternativeTitle": ["Cinq si\u00e8cles de climat et de m\u00e9t\u00e9o / CQFD_2015-11-26T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7246805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Belgique est-elle la plaque tournante du terrorisme islamique?", "id": "sound-E5157D7D-7E8A-4F3A-AAEB-049F4485BD3F", "durationSec": 491, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthey-Junod Desaules, Christine\r\nLa Belgique est-elle la plaque tournante du terrorisme islamique? \r\nOn va aborder pays touch\u00e9 de plein fouet par les r\u00e9pliques des attentats de Paris : la Belgique. Sa capitale est en \u00e9tat d'alerte.\r\nLa Belgique est \u00e9pingl\u00e9e par de nombreux m\u00e9dias internationaux. Elle serait la base arri\u00e8re du terrorisme islamique en Europe. Jusqu'ici, dans le pays, l'union sacr\u00e9e politique semble tenir, \u00e0 part quelques pique de-ci de-l\u00e0.\r\nL'Occasion pour nous de radiographier ce pays avec notre correspondant en Belgique tout d'abord... Romain Clivaz, bonsoir!\r\nVous revenez sur l'information du jour, la r\u00e9union du Conseil national de s\u00e9curit\u00e9.\r\nDIR\r\nBLA BLA BLA \r\n*** Romain au-del\u00e0 de l'actualit\u00e9 imm\u00e9diate, la Belgique, pays o\u00f9 les tensions communautaires se glissent dans de nombreux domaines, et bien cette Belgique s'est montr\u00e9e \u00e9tonnement unie dans ce climat de menaces terroristes.\r\nOui depuis le discours rassembleur du Premier ministre le le 19 novembre, la classes politique, ou plut\u00f4t les classes politiques, qu'elles soient wallones, flamande ou bruxelloises ont adh\u00e9r\u00e9 au discours rassembleur du Premier ministre Charles Michel.\r\nCe n'\u00e9tait pas acquis, avec un gouvernement de centre-droite qui ne comprend qu'un parti francophone, le Mouvement r\u00e9formateur, soit les lib\u00e9raux wallons--- et trois formations flamandes, avec en t\u00eate les nationalistes flamands de la NVA, les d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens et les lib\u00e9raux. \r\nLe ministres de l'int\u00e9rieur Jan Jambon, tr\u00e8s attaqu\u00e9 par l'opposition socialiste d\u00e8s son entr\u00e9e en fonction, notamment pour ses liens suppos\u00e9s avec l'exrt\u00eame droite,\r\nEt bien le nationaliste flamand a \r\n*** Il y a tout de m\u00eame eu quelques accrochages.\r\nOui quelques \u00e9chauffour\u00e9es dirons-nous, mais pas de d\u00e9clarations de guerre.\r\nJan Jambon a par exemple dit qu'il allait nettoyer le quartier de Molenbeek, une virulence verbale qui n'a pas plu.\r\nEt un d\u00e9put\u00e9 nationaliste flamand de Bruxelles s'en est pris \u00e0 la gestion socialiste des liens avec les communaut\u00e9s musulmanes dans la capitale. \r\nMais par de quoi faire voler en \u00e9clat l'union nationale.\r\n*** Peut-\u00eatre que les attaques du dehors ont resserr\u00e9 les rangs ? \r\nDifficile de dire si cela a resserr\u00e9 les liens, mais en tous les cas cela a irrit\u00e9.\r\nPetit exemple avec le titre d'une double page dans le quotidien Le Soir d'hier.\r\n\u00ab Ce n'est plus un pays : c'est un punching ball \u00bb \r\nIl est vrai que les critiques ont \u00e9t\u00e9 virulentes. Pas plus tard que mardi sur notre antenne des \u00e9ditorialistes du Monde fran\u00e7ais et la Libre Belgique en d\u00e9battaient sur cette antenne, dans Forum\r\nOn ne compte plus les commentaires s\u00e9v\u00e8res \u00e0 l'encontre de la Belgique,\r\nComme celui du site am\u00e9ricain Politico, qui \u00e9voque \u00ab Belgique : Un Eta rat\u00e9 \u00bb\r\nLe ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Reynders s'est m\u00eame lanc\u00e9 dans une op\u00e9ration reconqu\u00eate, multipliant les interviews dans des m\u00e9dias \u00e9trangers, se muant en correcteur d'image.\r\n*** Par contre si sur le fond le gouvernement a peu \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9, la mani\u00e8re de communique l'est.\r\nOui l'\u00e9quipe de Charles Michel se montre avare en explication---\r\nde m\u00eame le parquet f\u00e9d\u00e9ral, qui communique apr\u00e8s chaque op\u00e9ration, mais de mani\u00e8re tr\u00e8s br\u00e8ve, et sans jamais de mise en perspective.\r\nun contraste saisissant avec la m\u00e9thode fran\u00e7aise et la figure en passe de devenir culte du procureur Fran\u00e7ois Molins.une strat\u00e9gie belge jug\u00e9e anxiog\u00e8ne.\r\nAujourd'hui devant le parlement le premier ministre a d\u00e9fendu cette strat\u00e9gie prudente de communication,\r\npour Charles Michel que ce sont les terroristes qui jettent l'angoisse, pas la communication du gouvernement.", "alternativeExcerpt": ["La Belgique est touch\u00e9e de plein fouet par les r\u00e9pliques des attentats de Paris. Sa capitale Bruxelles est en \u00e9tat d\u2019alerte depuis samedi matin. La Belgique est \u00e9pingl\u00e9e par de nombreux m\u00e9dias internationaux. Elle serait la base arri\u00e8re du terrorisme islamique en Europe. Interview de G\u00e9rard Deprez, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en belge pour le Mouvement r\u00e9formateur."], "alternativeTitle": ["La Belgique est-elle la plaque tournante du terrorisme islamique? / FOR_2015-11-26T18:04:00_developpement-3", "Forum du 26.11.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7264888.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266651", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-DDF369A6-F82C-49D0-BCD5-04C8E71A3DC9", "durationSec": 598, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Revoin, Jean-Didier;Krause, Adrien;Julien Eggenberger, enseignant et d\u00e9put\u00e9 vaudois socialiste;lMarc Simeth, pdt du Cartel intersyndical;Walter Steinlin, pr\u00e9sident de la CTI;Xavier Studer, sp\u00e9cialiste des technologies et de la communication;Lucio Cocciantelli, du service de la communication de la Conf\u00e9d\u00e9ration\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 17 HOLLANDE EN RUSSIE) Leurs avions bombardent d\u00e9sormais les m\u00eames terrains ou presque en Syrie...Raqa...fief du groupe \u00e9tat islamique....Vladimir Poutine re\u00e7oit Fran\u00e7ois Hollande ce soir au Kremlin....but de leur rencontre....Jean-Didier Revoin....la grande coalition internationale pour combattre Daesh en Syrie et en Irak.\r\nHier Angela Merkel a promis un coup de pouce...Berlin enverra 650 soldats au Mali, relayer les soldats fran\u00e7ais....et la Grande Bretagne ouvre sa base a\u00e9rienne de Chypre aux rafales fran\u00e7ais qui bombardent Daesch en Syrie. Hier le parlement fran\u00e7ais a autoris\u00e9 la poursuite de ces op\u00e9rations a\u00e9riennes....\r\nLa Tunisie ferme sa fronti\u00e8re avec la Libye....apr\u00e8s l'attentat qui a fait 13 morts mardi...en plein Tunis...la capitale...la Libye et son ins\u00e9curit\u00e9, terreau fertil pour les djihadistes...c'est le groupe \u00e9tat islamique qui a revendiqu\u00e9 l'attaque contre la garde pr\u00e9sidentielle tunisienne.\r\n(8H(2) 10 INTERDICTION VOYAGES AU GYMNASE) Pas de voyages \u00e0 l'\u00e9tranger, l'an prochain...pour les \u00e9l\u00e8ves du gymnase vaudois Auguste Piccard \u00e0 Lausanne....d\u00e9cision du directeur apr\u00e8s les attentats de Paris...r\u00e9v\u00e9l\u00e9e hier soir par la RTS, la mesure divise...il y a ceux qui la trouvent normales et ceux qui parlent d'une annonce disproprotionn\u00e9e...c'est le cas de l'enseignant et d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois, Julien Eggenberger.\r\nDes propos recueillis par Adrien Krause.\r\nR\u00e9sistons ensemble....notre Dieu est un dieu de paix....l'appel du pape fran\u00e7ois ce matin au Kenya...premi\u00e8re \u00e9tape de son p\u00e9riple africain...le souverain pontif appelle \u00e0 un front commun entre musulmans, catholiques et protestants contre la radicalisaiton des jeunes qui deviennent extr\u00e9mistes pour commettre des attaques barbares.\r\n(patience) La reculade du Tessin...le canton renonce provisoirement \u00e0 exiger un extrait de casier judiciaire aux frontaliers italiens ou \u00e0 tous les Europ\u00e9ens candidats \u00e0 un permis B...la mesure appliqu\u00e9e depuis avril dernier avait f\u00e2ch\u00e9 l'Italie qui s'\u00e9tait plainte \u00e0 Berne....Georges Pop.\r\n((La mesure n'avait pas seulement f\u00e2ch\u00e9 l'Italie et irrit\u00e9 l'Union europ\u00e9enne. Elle avait aussi agac\u00e9 \u00e0 Berne le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations qui  avait qualifi\u00e9 la mesure d'ill\u00e9gale et exasp\u00e9r\u00e9 la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga qui, en d\u00e9placement au Tessin, avait \u00e9nergiquement demand\u00e9 le  respect des accords internationaux. Toutes ces critiques, tous ces acc\u00e8s d'humeur n'avaient pourtant absolument pas intimid\u00e9 le parlement tessinois qui, au mois de septembre, avait nettement approuv\u00e9 la mesure. Alors pourquoi ce soudain revirement ? Une des raisons possibles c'est que la mesure avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendue bec et ongles par Norman Gobbi. Norman Gobbi, le m\u00eame qui aujourd'hui figure sur le ticket UDC pour l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ; Norman Gobi qui a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 se montrer conciliant si il veut r\u00e9unir un maximum de voix autour de sa candidature. Mais de l\u00e0 \u00e0 dire que la mesure, suspendue provisoirement,  sera aussit\u00f4t r\u00e9introduite s'il n'est pas \u00e9lu, il y a pas que personne ne franchira aujourd'hui .))\r\nAlain Berset veut interdire aux retrait\u00e9s de retirer en une fois leur capital de pr\u00e9voyance vieillesse...le projet de nouvelle LPP mis hier en consultation pr\u00e9voit soit un retrait de la moiti\u00e9 du capital soit l'obligation de percevoir une rente...il deviendrait aussi impossible de retirer son 2\u00e8me pillier pour cr\u00e9er sa propre entreprise...par contre en retirer une partie pour devenir propri\u00e9taire serait toujours possible.\r\nDes retrait\u00e9s de plus en plus en situation pr\u00e9caire....une \u00e9tude de la haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de Berne montre que 12% des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'AVS re\u00e7oivent des prestations compl\u00e9mentaires pour assurer leur minimum vital...c'est surtout valable pour les jeunes retrait\u00e9s qui n'ont pas une LLP en b\u00e9ton....\r\n(8H(4) 12 GE GREVE) Ils n\u00e9gocient pourtant avec le gouvernement sur les mesures d'\u00e9conomies envisag\u00e9es...mais les fonctionnaires genevois feront \u00e0 nouveau gr\u00e8ve mardi prochain...un d\u00e9brayage largement vot\u00e9 hier soir en assembl\u00e9e du cartel intersyndical...et reconductible jour apr\u00e8s jour....Marc Simeth, pr\u00e9sident du cartel \r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar.\r\nSeuls les transports publics genevois ne feront pas gr\u00e8ve mardi....\r\n(8H(5) 02 INNOSUISSE) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut encourager la rel\u00e8ve dans l'innovation....avec des bourses pour les jeunes dipl\u00f4m\u00e9s des hautes \u00e9coles..des bourses vers\u00e9es par l'agence Innosuisse, que le gouvernement veut mettre sur pied d'ici 2018. Une structure qui remplacera l'actuelle commission pour la technologie et l'innovation. Walter Steinlin, pr\u00e9sident de celle-ci estime que ces bourses r\u00e9pondent \u00e0 une demande des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s.\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(8H(6) D7 PRISE UNIVERSELLE) Un chargeur unique pour tous les t\u00e9l\u00e9phones mobiles et tablettes sur le march\u00e9! C'est le voeux de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Berne qui veut mettre un terme au casse-t\u00eate endurr\u00e9 actuellement par les consommateurs, d'ici l'\u00e9t\u00e9 2017. Les arguments sont avant tout pratiques et \u00e9cologiques... mais la bataille n'est pas gagn\u00e9e d'avance. Sophie Iselin\r\nFoot....le PSG, l'Atletico Madrid, Benfica Lisbonne et la Juventus de Turin se qualifient pour les 8\u00e8me de finale de la ligue des champions...\r\nalors que Z\u00fcrich et Berne acc\u00e8dent aux demi-finales de la coupe de suisse de hockey-sur-glace.\r\nEt le FC Sion r\u00eave d'une place en 16\u00e8me de finale de la ligue europa de foot....il faut pour cela que les valaisans s'imposent ce soir \u00e0 Kazan en Russie...un match \u00e0 suivre sur RTS 2 et dans nos rendez-vous d'informations d\u00e8s 17H.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2015-11-26T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2015-11-26T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266686", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266686", "ece-7266667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Contes d'hier et d'aujourd'hui", "id": "sound-2A71B762-2DEF-4D18-9B7B-9BBAA6B0F404", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"L'esclave\", du livre \"L'amour foudre\", d'Henri Gougaud, ed. Seuil. \r\n\"Le monstre vert\", de G\u00e9rard De Nerval, n\u00e9 en 1808. Ce conte a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans diff\u00e9rentes revues entre 1849 et 1850, puis integr\u00e9 dans un recueil en 1852 \"Contes et fac\u00e9ties\". \r\nUn vieux conte sage chinois.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 26.11.2015", "Contes d'hier et d'aujourd'hui / REVE_2015-11-26T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 26.11.2015", "Contes d'hier et d'aujourd'hui / REVE_2015-11-26T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"L'esclave\", du livre \"L'amour foudre\", d'Henri Gougaud, ed. Seuil. \n\n\"Le monstre vert\", de G\u00e9rard De Nerval, n\u00e9 en 1808. Ce conte a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans diff\u00e9rentes revues entre 1849 et 1850, puis integr\u00e9 dans un recueil en 1852 \"Contes et fac\u00e9ties\". \n\nUn vieux conte sage chinois.", "\"L'esclave\", du livre \"L'amour foudre\", d'Henri Gougaud, ed. Seuil. \n\n\"Le monstre vert\", de G\u00e9rard De Nerval, n\u00e9 en 1808. Ce conte a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans diff\u00e9rentes revues entre 1849 et 1850, puis integr\u00e9 dans un recueil en 1852 \"Contes et fac\u00e9ties\". \n\nUn vieux conte sage chinois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246826", "ece-7246825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le captage et la conservation du CO2 au Canada pour nettoyer le charbon : Reportage \u00e0 Regina dans le Saskatchewan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-825C9B40-3B18-4D05-90E9-067DEDD7434B", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 442, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["charbon", "gaz d'\u00e9chappement"], "excerpt": "L'enjeu de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, c'est d'abord l'am\u00e9lioration de l'efficience \u00e9nerg\u00e9tique, mais aussi le d\u00e9veloppement d'\u00e9nergie durable et la plus propre possible. A une semaine de l'ouverture du sommet de Paris sur le changement climatique (COP21), les Radios francophones publiques croisent leurs regards sur les pistes suivies dans leur pays respectif en mati\u00e8re d'\u00e9nergie renouvelable. Apr\u00e8s le recours au vent et \u00e0 la force de l'eau, la s\u00e9rie des Radios francophones publiques se poursuit sur un tout autre terrain. Il n'est plus question ici d'\u00e9nergies renouvelables, mais de neutraliser les \u00e9missions de CO2 d'une \u00e9nergie fossile. Le Canada a en effet d\u00e9cid\u00e9 de miser sur le captage et la conservation du carbone pour en quelque sorte \"nettoyer\" le tr\u00e8s polluant charbon. Selon l'Agence internationale de l'\u00e9nergie, on ne compte aujourd'hui que 14 projets de captage et de stockage de CO2 dans le monde, car cette technologie reste co\u00fbteuse, complexe, risqu\u00e9e et controvers\u00e9e. L'une de ces installations se trouve \u00e0 R\u00e9gina, dans la Saskatchewan.", "alternativeExcerpt": ["L'enjeu de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, c'est d'abord l'am\u00e9lioration de l'efficience \u00e9nerg\u00e9tique, mais aussi le d\u00e9veloppement d'\u00e9nergie durable et la plus propre possible. A une semaine de l'ouverture du sommet de Paris sur le changement climatique (COP21), les Radios francophones publiques croisent leurs regards sur les pistes suivies dans leur pays respectif en mati\u00e8re d'\u00e9nergie renouvelable.  Apr\u00e8s le recours au vent et \u00e0 la force de l'eau, la s\u00e9rie des Radios francophones publiques se poursuit sur un tout autre terrain. Il n'est plus question l\u00e0 d'\u00e9nergie renouvelable, mais de neutraliser les \u00e9missions de CO2 d'une \u00e9nergie fossile. Le Canada a en effet d\u00e9cid\u00e9 de miser sur le captage et la conservation du carbone pour en quelque sorte \"nettoyer\" le tr\u00e8s polluant charbon. Selon l'Agence internationale de l'\u00e9nergie, on ne compte aujourd'hui que 14 projets de captage et de stockage de CO2 dans le monde, car cette technologie reste co\u00fbteuse, complexe, risqu\u00e9e et controvers\u00e9e. L'une de ces installations se trouve \u00e0 R\u00e9gina, dans la Saskatchewan.", "L'enjeu de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, c'est d'abord l'am\u00e9lioration de l'efficience \u00e9nerg\u00e9tique, mais aussi le d\u00e9veloppement d'\u00e9nergie durable et la plus propre possible. A une semaine de l'ouverture du sommet de Paris sur le changement climatique (COP21), les Radios francophones publiques croisent leurs regards sur les pistes suivies dans leur pays respectif en mati\u00e8re d'\u00e9nergie renouvelable.  Apr\u00e8s le recours au vent et \u00e0 la force de l'eau, la s\u00e9rie des Radios francophones publiques se poursuit sur un tout autre terrain. Il n'est plus question l\u00e0 d'\u00e9nergie renouvelable, mais de neutraliser les \u00e9missions de CO2 d'une \u00e9nergie fossile. Le Canada a en effet d\u00e9cid\u00e9 de miser sur le captage et la conservation du carbone pour en quelque sorte \"nettoyer\" le tr\u00e8s polluant charbon. Selon l'Agence internationale de l'\u00e9nergie, on ne compte aujourd'hui que 14 projets de captage et de stockage de CO2 dans le monde, car cette technologie reste co\u00fbteuse, complexe, risqu\u00e9e et controvers\u00e9e. L'une de ces installations se trouve \u00e0 R\u00e9gina, dans la Saskatchewan.", "L'enjeu de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, c'est d'abord l'am\u00e9lioration de l'efficience \u00e9nerg\u00e9tique, mais aussi le d\u00e9veloppement d'\u00e9nergie durable et la plus propre possible. A une semaine de l'ouverture du sommet de Paris sur le changement climatique (COP21), les Radios francophones publiques croisent leurs regards sur les pistes suivies dans leur pays respectif en mati\u00e8re d'\u00e9nergie renouvelable.  Apr\u00e8s le recours au vent et \u00e0 la force de l'eau, la s\u00e9rie des Radios francophones publiques se poursuit sur un tout autre terrain. Il n'est plus question l\u00e0 d'\u00e9nergie renouvelable, mais de neutraliser les \u00e9missions de CO2 d'une \u00e9nergie fossile. Le Canada a en effet d\u00e9cid\u00e9 de miser sur le captage et la conservation du carbone pour en quelque sorte \"nettoyer\" le tr\u00e8s polluant charbon. Selon l'Agence internationale de l'\u00e9nergie, on ne compte aujourd'hui que 14 projets de captage et de stockage de CO2 dans le monde, car cette technologie reste co\u00fbteuse, complexe, risqu\u00e9e et controvers\u00e9e. L'une de ces installations se trouve \u00e0 R\u00e9gina, dans la Saskatchewan."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9nergies renouvelables (4/4): le captage et la conservation du CO2 au Canada", "Les \u00e9nergies renouvelables (4/4): le captage et la conservation du CO2 au Canada / JDM_2015-11-26T06:18:00_intercites", "Les \u00e9nergies renouvelables (4/4): le captage et la conservation du CO2 au Canada / JDM_2015-11-26T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266690", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes travaillant dans le captage et la conservation du Co2", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio Canada", "name": "Charbonneau, Jacaudrey", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266690", "ece-7266672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "John Paul Jones, l'ancien bassiste de Led Zeppelin, est la t\u00eate d'affiche du festival Pr\u00e9sences Electroniques qui se d\u00e9roule du 26 au 28 novembre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve. Ce musicien issu d'un des groupes cultes du rock est un passionn\u00e9 de synth\u00e9tiseurs et de machines. Interview", "genres": ["Interview"], "id": "sound-500C9005-4915-4745-931F-AE74F940C016", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 500, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, John Paul"], "thematicThemes": ["synth\u00e9tiseur musical", "rock"], "alternativeExcerpt": ["John Paul Jones, l\u02b9ancien bassiste de Led Zeppelin, est la t\u00eate d\u02b9affiche du festival Pr\u00e9sences Electroniques qui se d\u00e9roule du 26 au 28 novembre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve. Ce musicien issu d\u02b9un des groupes cultes du rock est un passionn\u00e9 de synth\u00e9tiseurs et de machines. \n\nC\u02b9est ce qu\u02b9il confie \u00e0 Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Pr\u00e9sences Electroniques s\u02b9offre un Led Zeppelin / VER_2015-11-26T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246840", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, ex-bassiste de Led Zeppelin", "name": "Jones, John Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246836"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Jean Lorrain: Nouvelles (4/5) : Janine", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F657A85D-5385-4450-B0D3-CB240899A9AD", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean Lorrain est l'un des journalistes les plus en vogue de son temps. Il est aussi romancier, nouvelliste, dramaturge, mais c'est avant tout un extraordinaire t\u00e9moin de son temps; mieux qu'aucun autre il a su d\u00e9crire dans ses oeuvres les vices et les travers de la Belle \u00c9poque.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 26.11.2015", "Imaginaire du 26.11.2015", "Jean Lorrain: Nouvelles (4/5) / IMA_2015-11-26T16:00:45_imaginaire", "Jean Lorrain: Nouvelles (4/5) / IMA_2015-11-26T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"Janine\"", "\"Janine\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246396", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lorrain, Jean", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7246396", "ece-7246395"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Avoir un enfant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A3573FF-E862-4900-B559-C3F24C8ACBB7", "durationSec": 93, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avoir un enfant", "Avoir un enfant / OTWO_2015-11-26T11:33:17_hotline", "Avoir un enfant / OTWO_2015-11-26T11:33:17_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246518", "ece-7246510"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 26.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89020664-D692-4345-970C-C401993F2B90", "durationSec": 256, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-26T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-26T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246498", "ece-7246489"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Le never ending bind test", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53AEC622-1866-4360-A6FE-C4C2BF4454F9", "durationSec": 192, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-26T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-26T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246556", "ece-7246553"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Grand d\u00e9bat sur les enjeux climatiques de la COP 21, la grande conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique, qui s'ouvre \u00e0 Paris le 30 novembre 2015 ", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-0D7AEF9E-27E9-4231-893F-C840D085A997", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1142, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "climat", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "La COP 21 r\u00e9unira pour 15 jours \u00e0 Paris 195 Etats et l'Union europ\u00e9enne. Le Br\u00e9sil, la Russie, l'Inde, la Chine et l'Afrique du Sud (BRICS) arriveront-ils \u00e0 r\u00e9duire leur gaz \u00e0 effet de serre et financer de nouvelles politiques climatiques?", "alternativeExcerpt": ["La grande conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique, la COP 21, commence lundi \u00e0 Paris. Elle r\u00e9unira pour 15 jours 195 Etats et l'Union europ\u00e9enne. Br\u00e9sil, Russie, Inde, Chine et Afrique du Sud (BRICS) arriveront-ils \u00e0 r\u00e9duire leur gaz \u00e0 effet de serre et financer de nouvelles politiques climatiques?\n\nInterview de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard, suivie du d\u00e9bat entre Jean-Christophe Simon, \u00e9conomiste et chercheur \u00e0 l'Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement de Grenoble, expert en politiques climatiques des BRICS; Marc Hufty, professeur en \u00e9tude du d\u00e9veloppement \u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du Br\u00e9sil; et Maxime Combes, \u00e9conomiste, membre d'Attac France et auteur de \"Sortons de l'\u00e2ge des fossiles. Manifeste pour la transition\" (Seuil, 2015)."], "alternativeTitle": ["Grand d\u00e9bat sur les enjeux climatiques de la COP 21  / FOR_2015-11-26T18:08:00_developpement-5", "Forum du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266651", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DETEC", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9conomiste, membre d'Attac France et auteur de \"Sortons de l'\u00e2ge des fossiles. Manifeste pour la transition\" (Ed. Seuil 2015)", "name": "Combes, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en \u00e9tude du d\u00e9veloppement \u00e0 l'Institut des IHEID", "name": "Hufty, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et chercheur \u00e0 l'Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement de Grenoble, expert en politiques climatiques des BRICS", "name": "Simon, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266641"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-A04B3A50-37BA-4429-83BA-C88BC8E59753", "durationSec": 3416, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : S\u00e9bastien H\r\nJeudi 26 novembre 2015 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Marc Aymon, Grand Corps Malade, S\u00e9bastien H, Pierre Lapointe, La Grande Sophie,  Joey Robin Hach\u00e9 et Mazarin.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Marc Aymon pour un avant-go\u00fbt de ses spectacles de d\u00e9cembre, le jeudi 3 au Crochetan \u00e0 Monthey et le lendemain au th\u00e9\u00e2tre de Beausobre de Morges ; Grand Corps Malade et ses invit\u00e9s comme Charles Aznavour, Jeanne Cherhal ou Renaud, tous invit\u00e9s sur son album \" Il nous restera \u00e7a \" ; S\u00e9bastien H ou le plus anglophile des chanteurs romands, auteur d'un remarquable \" London city \" sur son CD \" Eponyme \" ; le Qu\u00e9b\u00e9cois Pierre Lapointe, toujours \u00e0 la recherche de reconnaissance en France, avec un \" Paris Tristesse \" qui lui a paradoxalement permis de remporter le prix de  \" l'artiste qu\u00e9b\u00e9cois s'\u00e9tant le plus illustr\u00e9 hors Qu\u00e9bec  \" en octobre au gala de l'Adisq, \u00e9quivalent canadien des Victoires de la musique ; de nouveaux titres de La Grande Sophie, de la nouvelle star du Nouveau-Brunswick Joey Robin Hach\u00e9 et de Mazarin, dernier projet de Pierre Le Feuvre, moiti\u00e9 du duo La Casa et compositeur de \" La ruelle des morts \" de Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine.", "alternativeTitle": ["Panorama du 26.11.2015", "Panorama du 26.11.2015", "Le magazine chanson / PAMA_2015-11-26T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2015-11-26T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 26 novembre 2015 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Marc Aymon, Grand Corps Malade, S\u00e9bastien H, Pierre Lapointe, La Grande Sophie,  Joey Robin Hach\u00e9 et Mazarin.", "Jeudi 26 novembre 2015 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Marc Aymon, Grand Corps Malade, S\u00e9bastien H, Pierre Lapointe, La Grande Sophie,  Joey Robin Hach\u00e9 et Mazarin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246608", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et musicien valaisan, ", "name": "Aymon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-interpr\u00e8te, slameur fran\u00e7ais, ", "name": "Grand Corps Malade", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246608", "ece-7246607"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Fous de couleur, la Suisse red\u00e9couverte par les autochromes (4/5) : A l' imitation des peintres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E38A7CCC-5760-43B0-8B10-6B3766C52D28", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "peinture", "histoire"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. La photographie en couleur a pouss\u00e9 les peintres dans leur dernier retranchement au tournant du 20e si\u00e8cle. Par effet de miroir, les photographes se sont saisis des th\u00e8mes \"pittoresques\", les fleurs, les natures mortes, les jardins et les paysages pour immortaliser un monde pourtant en pleine transformation.", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019 imitation des peintres.\nLa photographie en couleur a pouss\u00e9 les peintres dans leur dernier retranchement au tournant du 20e si\u00e8cle. Par effet de miroir, les photographes se sont saisis des th\u00e8mes \"pittoresques\", les fleurs, les natures mortes, les jardins et les paysages pour immortaliser un monde pourtant en pleine transformation.\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca.", "A l\u2019 imitation des peintres.\nLa photographie en couleur a pouss\u00e9 les peintres dans leur dernier retranchement au tournant du 20e si\u00e8cle. Par effet de miroir, les photographes se sont saisis des th\u00e8mes \"pittoresques\", les fleurs, les natures mortes, les jardins et les paysages pour immortaliser un monde pourtant en pleine transformation.\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca.", "A l\u2019 imitation des peintres.\nLa photographie en couleur a pouss\u00e9 les peintres dans leur dernier retranchement au tournant du 20e si\u00e8cle. Par effet de miroir, les photographes se sont saisis des th\u00e8mes \"pittoresques\", les fleurs, les natures mortes, les jardins et les paysages pour immortaliser un monde pourtant en pleine transformation.\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Fous de couleur, la Suisse red\u00e9couverte par les autochromes (4/5)", "Fous de couleur, la Suisse red\u00e9couverte par les autochromes (4/5) / MAT_2015-11-26T07:50:00_helvetica", "Fous de couleur, la Suisse red\u00e9couverte par les autochromes (4/5) / MAT_2015-11-26T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246436", "ece-7246433"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Groof Radio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9D1CC64E-D908-40C4-9BCE-5E662D61A53C", "durationSec": 219, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Groof Radio", "Groof Radio / SUPER_2015-11-26T17:09:24_le-supplement-du-nourjal", "Groof Radio / SUPER_2015-11-26T17:09:24_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246534", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246534", "ece-7246528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le CFCM propose une habilitation des imams en France", "id": "sound-E325BDB7-08FC-40B7-9678-5ED82EE80597", "durationSec": 126, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le CFCM propose une habilitation des imams en France(RTS RELIGION/CFCM PROPOSE UNE HABILITATION DES IMAMS 3/3) Le CFCM propose une habilitation des imams en France\r\n*** C'est la chronique de RTSreligion, avec vous Pierre-Yves Moret. Le Conseil fran\u00e7ais du culte musulman, le CFCM, a annonc\u00e9 mardi la cr\u00e9ation d'une \u00ab\u00a0habilitation\u00a0\u00bb des imams de France. Une mani\u00e8re de promouvoir un islam tol\u00e9rant et ouvert, suite aux attentats du 13 novembre\r\n((Annonc\u00e9e \u00e0 la suite d'une entrevue avec Bernard Cazeneuve, ministre de l'int\u00e9rieur, cette certification des imams veut attester les connaissances th\u00e9ologiques et l'adh\u00e9sion des imams aux valeurs r\u00e9publicaines. Pour le CFCM, cela met les mosqu\u00e9es devant leurs responsabilit\u00e9s. Mais pour certains observateurs, dont le sociologue Rapha\u00ebl Liogier, directeur de l'Observatoire du religieux d'Aix-en-Provence, que nous avons joint hier, cela ne sert \u00e0 rien.))\r\n*** Pourquoi ? C'est une mesure qui semble mieux que rien, non\u00a0?\r\n((Oui, pour certains, on sort de la rh\u00e9torique d'une communaut\u00e9 qui se dirait toujours montr\u00e9e du doigt. Mais pour Rapha\u00ebl Liogier, s'il s'agit de contenir les djihadistes, c'est une mesure inutile, car ceux-ci ne fr\u00e9quentent pas les mosqu\u00e9es. A ses yeux, le CFCM veut donner le sentiment qu'il agit, mais il reste handicap\u00e9 par\u00a0 son manque de cr\u00e9dibilit\u00e9 au sein m\u00eame de l'islam de France.))\r\n*** Une critique r\u00e9currente envers le Conseil fran\u00e7ais du culte musulman\r\n((Oui, et ce d\u00e8s sa fondation en 2003. Cette instance est cens\u00e9e repr\u00e9senter des composantes diverses qui ont du mal \u00e0 s'entendre et ne \u00ab\u00a0f\u00e9d\u00e8re\u00a0\u00bb que les deux tiers des lieux de culte musulman du pays. Pour Rapha\u00ebl Liogier, l'habilitation propos\u00e9e actuellement risque de rendre les labellis\u00e9s du CFCM suspects au sein m\u00eame de communaut\u00e9s musulmanes qui ne sont pas susceptibles de radicalisme. De plus, cela n'aura aucun effet sur les r\u00e9seaux et moyens de communication utilis\u00e9s par les \u00ab\u00a0pr\u00eacheurs de haine\u00a0\u00bb, comme certains les appellent\u00a0: Internet et les t\u00e9l\u00e9phones portables. . Au-del\u00e0 de cette annonce, il faut peut-\u00eatre rester attentif \u00e0 la rencontre, dimanche prochain, de toutes les f\u00e9d\u00e9rations et organismes de l'islam de France \u00e0 l'Institut du monde arabe de Paris. Comme le souligne Le Figaro, c'est la premi\u00e8re fois que l'islam de France parvient \u00e0 organiser de lui-m\u00eame une r\u00e9union de cette ampleur. Mardi dernier, Anouar Kbibech, pr\u00e9sident du CFCM, indiquait un autre objectif\u00a0: la mise en place d'un \u00ab\u00a0conseil religieux\u00a0\u00bb musulman fran\u00e7ais charg\u00e9 d'\u00e9laborer un discours capable de contrer l'argumentaire utilis\u00e9 par les organismes djihadises visant les jeunes.))", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil fran\u00e7ais du culte musulman (CFCM) a annonc\u00e9 mardi la cr\u00e9ation d\u2019une \"habilitation\" des imams de France. Il s'agit d'une mani\u00e8re de promouvoir un islam tol\u00e9rant et ouvert, suite aux attentats du 13 novembre.", "Le Conseil fran\u00e7ais du culte musulman (CFCM) a annonc\u00e9 mardi la cr\u00e9ation d\u2019une \"habilitation\" des imams de France. Il s'agit d'une mani\u00e8re de promouvoir un islam tol\u00e9rant et ouvert, suite aux attentats du 13 novembre.", "Le Conseil fran\u00e7ais du culte musulman (CFCM) a annonc\u00e9 mardi la cr\u00e9ation d\u2019une \"habilitation\" des imams de France. Il s'agit d'une mani\u00e8re de promouvoir un islam tol\u00e9rant et ouvert, suite aux attentats du 13 novembre."], "alternativeTitle": ["Le CFCM propose une habilitation des imams en France", "Le CFCM propose une habilitation des imams en France / JDM_2015-11-26T06:27:00_rtsreligion", "Le CFCM propose une habilitation des imams en France / JDM_2015-11-26T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266687", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266687", "ece-7266669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La COP21, un sommet pour l'environnement mais aussi pour la prosp\u00e9rit\u00e9", "id": "sound-8A6F35B2-97BC-443C-9D39-AF860FCA4F2F", "durationSec": 375, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ga\u00ebl Girod, chef \u00e9conomiste de l'agence fran\u00e7aise du d\u00e9veloppement, math\u00e9maticien et pr\u00eatre\r\nLa COP21, un sommet pour l'environnement mais aussi pour la prosp\u00e9rit\u00e9LANCEMENT 2 / Ga\u00ebl Giraud\r\n***La COP21 se tiendra bel et bien d\u00e8s lundi \u00e0 Paris, en pr\u00e9sence de 147 chefs d'Etat et de gouvernement. En tous les cas, ils sont attendus. Objectif: se mettre d'accord pour limiter l'action humaine sur le r\u00e9chauffement climatique. Et ce n'est pas seulement pour l'environnement, c'est aussi pour la prosp\u00e9rit\u00e9. Voil\u00e0 la position que d\u00e9fend Ga\u00ebl Giraud, chef \u00e9conomiste de l'agence fran\u00e7aise du d\u00e9veloppement, math\u00e9maticien et pr\u00eatre.\r\nAvant de parler de \u00e7a, nous lui avons demand\u00e9 si l'annulation de toutes les manifestations annexes \u00e0 la COP 21, pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, allait changer quelque chose \u00e0 l'issue du sommet:\r\n  DIGAS 5'40''", "alternativeExcerpt": ["La COP21 se tiendra bel et bien d\u00e8s lundi \u00e0 Paris en pr\u00e9sence de 147 chefs d\u2019Etat et de gouvernement. En tous les cas, ils sont attendus. L'objectif est de se mettre d\u2019accord pour limiter l\u2019action humaine sur le r\u00e9chauffement climatique. Ce n\u2019est pas seulement pour l\u2019environnement, c\u2019est aussi pour la prosp\u00e9rit\u00e9. Voil\u00e0 la position que d\u00e9fend Ga\u00ebl Giraud, chef \u00e9conomiste de l\u2019Agence fran\u00e7aise du d\u00e9veloppement, math\u00e9maticien et pr\u00eatre. L\u2019annulation de toutes les manifestations annexes \u00e0 la COP21, pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, va-t-elle changer quelque chose au succ\u00e8s du sommet? Son interview."], "alternativeTitle": ["La COP21, un sommet pour l'environnement, mais aussi pour la prosp\u00e9rit\u00e9 / TUM_2015-11-26T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge des attentats de Paris du 13 novembre 2015. Un islam des Lumi\u00e8res peut-il prendre forme dans des temps aussi troubl\u00e9s? : Interview de Malek Chebel, anthropologue des religions, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1D47B19-A447-4F90-8B32-73C219B40A5D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1019, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam"], "excerpt": "Depuis la mise en place de l'\u00e9tat d'urgence qui a suivi les attentats parisiens du 13 novembre, les forces de l'ordre fran\u00e7aises ont perquisitionn\u00e9 de nombreuses mosqu\u00e9es et salles de pri\u00e8re. Ce travail d\u00e9licat a donn\u00e9 lieu \u00e0 quelques d\u00e9rapages. Globalement, ces d\u00e9marches r\u00e9pondent \u00e0 un objectif de s\u00e9curit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, mais ne risquent-elles pas d'alimenter la stigmatisation de la communaut\u00e9 musulmane, de raviver les amalgames?   L'anthropologue des religions et philosophe alg\u00e9rien Malek Chebel plaide pour un islam des Lumi\u00e8res.", "alternativeExcerpt": ["Depuis la mise en place de l'\u00e9tat d'urgence qui a suivi les attentats parisiens du 13 novembre, les forces de l'ordre fran\u00e7aises ont perquisitionn\u00e9 de nombreuses mosqu\u00e9es et salles de pri\u00e8re. Ce travail d\u00e9licat a donn\u00e9 lieu \u00e0 quelques d\u00e9rapages. Globalement, ces d\u00e9marches r\u00e9pondent \u00e0 un objectif de s\u00e9curit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, mais ne risquent-elles pas d'alimenter la stigmatisation de la communaut\u00e9 musulmane, de raviver les amalgames?   L'anthropologue des religions et philosophe alg\u00e9rien Malek Chebel plaide pour un islam des Lumi\u00e8res.", "Depuis la mise en place de l'\u00e9tat d'urgence qui a suivi les attentats parisiens du 13 novembre, les forces de l'ordre fran\u00e7aises ont perquisitionn\u00e9 de nombreuses mosqu\u00e9es et salles de pri\u00e8re. Ce travail d\u00e9licat a donn\u00e9 lieu \u00e0 quelques d\u00e9rapages. Globalement, ces d\u00e9marches r\u00e9pondent \u00e0 un objectif de s\u00e9curit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, mais ne risquent-elles pas d'alimenter la stigmatisation de la communaut\u00e9 musulmane, de raviver les amalgames?   L'anthropologue des religions et philosophe alg\u00e9rien Malek Chebel plaide pour un islam des Lumi\u00e8res.", "Depuis la mise en place de l'\u00e9tat d'urgence qui a suivi les attentats parisiens du 13 novembre, les forces de l'ordre fran\u00e7aises ont perquisitionn\u00e9 de nombreuses mosqu\u00e9es et salles de pri\u00e8re. Ce travail d\u00e9licat a donn\u00e9 lieu \u00e0 quelques d\u00e9rapages. Globalement, ces d\u00e9marches r\u00e9pondent \u00e0 un objectif de s\u00e9curit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, mais ne risquent-elles pas d'alimenter la stigmatisation de la communaut\u00e9 musulmane, de raviver les amalgames?   L'anthropologue des religions et philosophe alg\u00e9rien Malek Chebel plaide pour un islam des Lumi\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Malek Chebel, anthropologue des religions, philosophe", "Malek Chebel, anthropologue des religions, philosophe / JDM_2015-11-26T07:37:00_l-invite-du-journal", "Malek Chebel, anthropologue des religions, philosophe / JDM_2015-11-26T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266682", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue des religions et philosophe alg\u00e9rien", "name": "Chebel, Malek", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266682", "ece-7266664"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Self-portraits with men\" de Dita Pepe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7CB021D5-5F85-402F-AD87-3C445522F5C2", "durationSec": 180, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines questions donnent le vertige: \u00eates-vous s\u00fbr d'avoir fait les bons choix dans votre vie? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 imagin\u00e9 que votre vie aurait pu \u00eatre diff\u00e9rente? La photographe tch\u00e8que Dita Pepe y pense tous les jours depuis 1999.\r\nDans \"Self-portraits with men\" Dita se met en sc\u00e8ne dans d'autres destins avec de parfaits inconnus, pour voir \u00e0 quoi ressemblerait sa vie dans d'autres villes, d'autres pays et d'autres cultures et avec d'autres personnes.\r\nEn nouvelle diffusion de la chornique du 9 septembre 2014.\r\n--- plus value ---\r\nEn regardant cette s\u00e9rie de photographies, on comprend que notre identit\u00e9 s'est fa\u00e7onn\u00e9e sous l'influence de diverses sources ext\u00e9rieures, qu'elles soient financi\u00e8res, religieuses ou culturelles et qu'il est difficile d'\u00e9chapper \u00e0 cet environnement qui fa\u00e7onne chaque jour un peu plus notre personnalit\u00e9.On d\u00e9couvre ainsi dans Self-portraits with men, une jeune femme aux multiples visages. Le temps d'une photographie, Dita s'imagine danseuse professionnelle avec un mari posant fi\u00e8rement devant un petit bolide jaune. Elle devient ensuite SDF habitant une vieille tente dans un terrain vague, son mari portant des v\u00eatements sales et trou\u00e9s et un chien sur les genoux. Sur un autre clich\u00e9, Dita devient m\u00e8re de famille. Dans cet album de famille, il y a aussi une vie d'\u00e9pouse d'homme riche, une vie de banlieusard, une vie BCBG, une vie dans le monde de la beaufitude, une autre dans une famille polygame et nombreuse.Entre travail fantasmagorique et documentaire sociologique, Self-portraits with men transpire un peu les clich\u00e9s st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9s, mais c'est surtout une rencontre avec l'autre, cet autre que l'on juge souvent trop facilement et qui pourtant aurait pu faire partie de notre famille comme le souligne si bien ce projet.", "alternativeExcerpt": ["Certaines questions donnent le vertige: \u00eates-vous s\u00fbr d'avoir fait les bons choix dans votre vie? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 imagin\u00e9 que votre vie aurait pu \u00eatre diff\u00e9rente? La photographe tch\u00e8que Dita Pepe y pense tous les jours depuis 1999.\n\nDans \"Self-portraits with men\" Dita se met en sc\u00e8ne dans d'autres destins avec de parfaits inconnus, pour voir \u00e0 quoi ressemblerait sa vie dans d'autres villes, d'autres pays et d'autres cultures et avec d'autres personnes.\n\nEn nouvelle diffusion de la chornique du 9 septembre 2014.", "Certaines questions donnent le vertige: \u00eates-vous s\u00fbr d'avoir fait les bons choix dans votre vie? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 imagin\u00e9 que votre vie aurait pu \u00eatre diff\u00e9rente? La photographe tch\u00e8que Dita Pepe y pense tous les jours depuis 1999.\n\nDans \"Self-portraits with men\" Dita se met en sc\u00e8ne dans d'autres destins avec de parfaits inconnus, pour voir \u00e0 quoi ressemblerait sa vie dans d'autres villes, d'autres pays et d'autres cultures et avec d'autres personnes.\n\nEn nouvelle diffusion de la chornique du 9 septembre 2014.", "Certaines questions donnent le vertige: \u00eates-vous s\u00fbr d'avoir fait les bons choix dans votre vie? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 imagin\u00e9 que votre vie aurait pu \u00eatre diff\u00e9rente? La photographe tch\u00e8que Dita Pepe y pense tous les jours depuis 1999.\n\nDans \"Self-portraits with men\" Dita se met en sc\u00e8ne dans d'autres destins avec de parfaits inconnus, pour voir \u00e0 quoi ressemblerait sa vie dans d'autres villes, d'autres pays et d'autres cultures et avec d'autres personnes.\n\nEn nouvelle diffusion de la chornique du 9 septembre 2014."], "alternativeTitle": ["\"Self-portraits with men\" de Dita Pepe", "\"Self-portraits with men\" de Dita Pepe / HAP_2015-11-26T18:10:00_happy-pics", "\"Self-portraits with men\" de Dita Pepe / HAP_2015-11-26T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246546", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246546", "ece-7246541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e9gende de Bardonnex", "source": "siranau", "title": "La L\u00e9gende de Bardonnex : Les trains", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B2086018-F271-49E3-9BC5-1907C7AD5CDB", "durationSec": 201, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les trains", "Les trains / NMT_2015-11-26T07:20:26_la-legende-de-bardonnex", "Les trains / NMT_2015-11-26T07:20:26_la-legende-de-bardonnex"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246502", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6881321.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246502", "ece-7246484"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Jacques Allaman: lorsque le logiciel allemand ne fonctionne plus", "id": "sound-2EF912E7-410A-4F34-A510-19C043A347FC", "durationSec": 106, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jacques Allaman: lorsque le logiciel allemand ne fonctionne plus(SIGNATURE/LORSQUE LE LOGICIEL ALLEMAND NE FONCTIONNE PLUS) Lorsque le logiciel allemand ne fonctionne plus\r\n((En Allemagne, les langues se d\u00e9lient. Le culte de l'autorit\u00e9 serait \u00e0 l'origine du scandale Volkswagen.\u00a0 A Wolfsburg, fief historique du constructeur, les ing\u00e9nieurs passent aux aveux. VW \u00e9tait dirig\u00e9 d'une mani\u00e8re quasi prussienne. Ce qui n'\u00e9tait pas autoris\u00e9 n'avait tout simplement\u00a0 pas le droit d'exister. Les ouvriers \u00e9tant dans l'impossibilit\u00e9 d'atteindre les objectifs fix\u00e9s par la direction, ils ont donc biais\u00e9. Autrefois symbole d'une industrie allemande efficace et organis\u00e9e de mani\u00e8re scientifique, VW voit aujourd'hui son image de marque ternie par la faute de la course au profit et du tripotage technologique \u00e9rig\u00e9s en syst\u00e8me. C'est peu dire que Volkswagen doit changer de logiciel.\r\nEt si Volkswagen \u00e9tait un extraordinaire r\u00e9v\u00e9lateur de la suffisance du grand patronat allemand bard\u00e9 de certitudes.\u00a0 Et plus encore, si VW\u00a0 renvoyait \u00e0 l'Allemagne d'Angela Merkel :\u00a0 au-dessus de tout soup\u00e7on, g\u00e9n\u00e9reuse avec les r\u00e9fugi\u00e9s syriens, intransigeante avec les petits retrait\u00e9s grecs, compatissante avec une France laiss\u00e9e pourtant bien seule sur le front de la lutte contre le terrorisme islamique.\r\nAu moment o\u00f9 l'Europe maastrichtienne menace d'exploser ou de se faire exploser, l'Allemagne doit changer de politique migratoire, mettre la monnaie unique au service de l'ensemble de l'Europe et non du seul capitalisme rh\u00e9nan\u00a0; enfin, l'Allemagne doit se ranger r\u00e9solument derri\u00e8re les arm\u00e9es fran\u00e7aises pour \u00e9radiquer Daech. Pour tout dire, l'Allemagne doit changer de logiciel.))", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne, les langues se d\u00e9lient. Le culte de l\u2019autorit\u00e9 serait \u00e0 l\u2019origine du scandale Volkswagen. A Wolfsburg, fief historique du constructeur, les ing\u00e9nieurs passent aux aveux. VW \u00e9tait dirig\u00e9 d'une mani\u00e8re quasi prussienne. Ce qui n\u2019\u00e9tait pas autoris\u00e9 n\u2019avait tout simplement pas le droit d\u2019exister. Les ouvriers \u00e9tant dans l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019atteindre les objectifs fix\u00e9s par la direction, ils ont donc biais\u00e9. Autrefois symbole d'une industrie allemande efficace et organis\u00e9e de mani\u00e8re scientifique, VW voit aujourd'hui son image de marque ternie par la faute de la course au profit et du tripotage technologique \u00e9rig\u00e9s en syst\u00e8me. C'est peu dire que Volkswagen doit changer de logiciel.", "En Allemagne, les langues se d\u00e9lient. Le culte de l\u2019autorit\u00e9 serait \u00e0 l\u2019origine du scandale Volkswagen. A Wolfsburg, fief historique du constructeur, les ing\u00e9nieurs passent aux aveux. VW \u00e9tait dirig\u00e9 d'une mani\u00e8re quasi prussienne. Ce qui n\u2019\u00e9tait pas autoris\u00e9 n\u2019avait tout simplement pas le droit d\u2019exister. Les ouvriers \u00e9tant dans l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019atteindre les objectifs fix\u00e9s par la direction, ils ont donc biais\u00e9. Autrefois symbole d'une industrie allemande efficace et organis\u00e9e de mani\u00e8re scientifique, VW voit aujourd'hui son image de marque ternie par la faute de la course au profit et du tripotage technologique \u00e9rig\u00e9s en syst\u00e8me. C'est peu dire que Volkswagen doit changer de logiciel.", "En Allemagne, les langues se d\u00e9lient. Le culte de l\u2019autorit\u00e9 serait \u00e0 l\u2019origine du scandale Volkswagen. A Wolfsburg, fief historique du constructeur, les ing\u00e9nieurs passent aux aveux. VW \u00e9tait dirig\u00e9 d'une mani\u00e8re quasi prussienne. Ce qui n\u2019\u00e9tait pas autoris\u00e9 n\u2019avait tout simplement pas le droit d\u2019exister. Les ouvriers \u00e9tant dans l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019atteindre les objectifs fix\u00e9s par la direction, ils ont donc biais\u00e9. Autrefois symbole d'une industrie allemande efficace et organis\u00e9e de mani\u00e8re scientifique, VW voit aujourd'hui son image de marque ternie par la faute de la course au profit et du tripotage technologique \u00e9rig\u00e9s en syst\u00e8me. C'est peu dire que Volkswagen doit changer de logiciel."], "alternativeTitle": ["Jacques Allaman: lorsque le logiciel allemand ne fonctionne plus", "Jacques Allaman: lorsque le logiciel allemand ne fonctionne plus / JDM_2015-11-26T06:51:00_signature", "Jacques Allaman: lorsque le logiciel allemand ne fonctionne plus / JDM_2015-11-26T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266689", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266689", "ece-7266671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martial Leiter, dessinateur et peintre vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43338E95-2AC6-44A3-883B-1430F33B619E", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2684, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leiter, Martial"], "thematicThemes": ["courant artistique (21e)", "dessin", "peinture", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "Dessinateur et peintre, Martial Leiter \u00e9labore depuis quarante ans une ouvre aux facettes multiples. Du dessin de presse au dessin de paysage, il d\u00e9ploie un ensemble de techniques et d'inspirations r\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois en un seul ouvrage, Les Ombres \u00e9blouissantes, aux \u00e9ditions Les Cahiers dessin\u00e9s.\r\nPar ailleurs son exposition Encres est \u00e0 voir jusqu'au 12 d\u00e9cembre \u00e0 l'Espace Richterbuxtorf \u00e0 Lausanne.\r\nMartial Leiter est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nLe livre :\r\nPour Martial Leiter, le noir de l'encre est la v\u00e9ritable couleur du monde. Chez lui, ce noir a engendr\u00e9 deux ouvres compl\u00e9mentaires, deux territoires graphiques. Dans le premier, celui du dessin de presse, le noir jubile, il attaque, il pulv\u00e9rise. \u00c0 travers un jaillissement d'all\u00e9gories, Leiter d\u00e9crit l'enfer \u00e9conomique en inventant un langage qui fustige la toute-puissance des march\u00e9s et des banques. Son humour est une v\u00e9ritable op\u00e9ration de sauvetage. Il fait danser les morts, d\u00e9ploie ses \u00e9pouvantails, soul\u00e8ve les d\u00e9combres. Sur le second territoire, toujours \u00e0 l'encre noire mais au pinceau, il nous invite \u00e0 une forme apais\u00e9e et contemplative. Il devient dessinateur d'oiseaux, d'insectes, de montagnes, et m\u00e9dite devant les paysages dont il cherche \u00e0 capter le souffle et les ombres \u00e9blouissantes. Secr\u00e8tement, ces deux ouvres sont sours jumelles. Pour les appr\u00e9hender, il fallait les joindre en un seul livre. Ainsi, au fil des pages, les passerelles, les \u00e9chos, les r\u00e9sonances se multiplient. Entre la douleur d'un monde priv\u00e9 de sens et la respiration paisible dans les hauteurs de vastes paysages de montagne, se r\u00e9v\u00e8le une aventure sans \u00e9gale dans l'art du dessin. (source : www.lescahiersdessines.fr <http://www.lescahiersdessines.fr> )", "alternativeExcerpt": ["Martial Leiter \u00e9labore depuis quarante ans une \u0153uvre aux facettes multiples. Du dessin de presse au dessin de paysage, il d\u00e9ploie un ensemble de techniques et d\u02b9inspirations r\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois en un seul ouvrage, \"Les Ombres \u00e9blouissantes\" aux \u00e9ditions Les Cahiers dessin\u00e9s. Par ailleurs son exposition \"Encres\" est \u00e0 voir jusqu\u02b9au 12 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 l\u02b9Espace Richterbuxtorf \u00e0 Lausanne.\n\nMartial Leiter est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Martial Leiter, dessinateur et peintre / VER_2015-11-26T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246840", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, peintre vaudois", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les attentats de Paris cr\u00e9ent le malaise dans le milieu du cin\u00e9ma", "id": "sound-F22480EC-1DA5-4236-B32F-1FC21DFE6297", "durationSec": 169, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les attentats de Paris cr\u00e9ent le malaise dans le milieu du cin\u00e9maLes attentats de Paris ont cr\u00e9\u00e9 un malaise dans les milieux du cinema... Au moment des attaques, plusieurs fictions consacr\u00e9es \u00e0 la radicalisation religieuse \u00e9taient sur le point de sortir en salle... \r\nla question s'est pos\u00e9e de savoir s'il fallait ou non repousser la date de sortie... Mais Renaud Malik, les attentats risquent aussi d'impacter les projets en cours...\r\n Vous avez pu vous entretenir avec une jeune r\u00e9alisatrice, qui ne cache pas une certaine inqui\u00e9tude... \r\n  MAG 2'24", "alternativeExcerpt": ["Au moment des attaques de Paris, plusieurs fictions consacr\u00e9es \u00e0 la radicalisation religieuse \u00e9taient sur le point de sortir en salle. La question s'est pos\u00e9e de savoir s'il fallait ou non repousser la date de sortie. Mais les attentats risquent aussi d'impacter les projets en cours."], "alternativeTitle": ["Les attentats de Paris cr\u00e9ent le malaise dans le milieu du cin\u00e9ma / 12H30_2015-11-26T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les enseignants genevois continuent le combat contre les \u00e9conomies", "id": "sound-499F47F5-2963-43A6-9344-1FC5561FC260", "durationSec": 79, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les enseignants genevois continuent le combat contre les \u00e9conomiesLes enseignants genevois ne comptent pas assouplir leur combat contre les mesures d'\u00e9conomies... M\u00eame si le dialogue avec le Conseil d'Etat s'est partiellement renou\u00e9 ces derniers jours, ils estiment n'avoir re\u00e7u aucune proposition justifiant de mettre un terme \u00e0 leurs actions. Leur dernier rendez-vous avec la cheffe du D\u00e9partement de l'instruction publique a m\u00eame plus renforc\u00e9 leurs craintes. Mathieu Cupelin.\r\nMAG 58''", "alternativeExcerpt": ["Les enseignants genevois ne comptent pas assouplir leur combat contre les mesures d'\u00e9conomie. M\u00eame si le dialogue avec le Conseil d'Etat s'est partiellement renou\u00e9 ces derniers jours, ils estiment n'avoir re\u00e7u aucune proposition justifiant de mettre un terme \u00e0 leurs actions."], "alternativeTitle": ["Les enseignants genevois continuent le combat contre les \u00e9conomies / 12H30_2015-11-26T12:41:00_developpement-12", "Le 12h30 du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266630"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Au-del\u00e0 des orni\u00e8res, Orsi\u00e8res ! (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1C6D2705-61BF-41D0-AE05-115F716E0893", "thematicGeographicals": ["Orsi\u00e8res", "Valais"], "durationSec": 1669, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Semaine de pure folie alpine avec un programme aussi charg\u00e9 que l'haleine de Philippe apr\u00e8s un cocktail de crevettes avari\u00e9es au ptit-d\u00e9j.\r\nCa embraie avec Jean-Maurice Joris, ancien chef du mythique Caf\u00e9 des Alpes qui nous d\u00e9voile son amour de la chasse et ses cauchemars en cuisine, dont un particuli\u00e8rement traumatisant avec Fr\u00e9dy Girardet.\r\nCa se poursuit avec l'auguste Pr\u00e9sident de Commune et ses incroyables anecdotes, Jean-Francois Theytaz qui ne se nomme pas Auguste, on l'aura compris.\r\nCa s'encha\u00eene furieusement \u00e0 la Boucherie BTB avec un d\u00e9bat plut\u00f4t saignant sur la qualit\u00e9 de la viande en Suisse et \u00e7a se termine au Mus\u00e9e du Moulin d'Issert en compagnie d'Alexandra Oppikoker, qui nous conte l'histoire ancestrale de ces lieux charg\u00e9s d'histoire.\r\nAutant que l'haleine de Duja apr\u00e8s une salade d'oignons \u00e0 l'ail et schabziger au ptit d\u00e9j.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 26.11.2015", "Au-del\u00e0 des orni\u00e8res, Orsi\u00e8res ! (4/5) / BIL_2015-11-26T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 26.11.2015", "Au-del\u00e0 des orni\u00e8res, Orsi\u00e8res ! (4/5) / BIL_2015-11-26T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Semaine de pure folie alpine avec un programme aussi charg\u00e9 que l\u02b9haleine de Philippe apr\u00e8s un cocktail de crevettes avari\u00e9es au ptit-d\u00e9j.\nCa embraie avec Jean-Maurice Joris, ancien chef du mythique Caf\u00e9 des Alpes qui nous d\u00e9voile son amour de la chasse et ses cauchemars en cuisine, dont un particuli\u00e8rement traumatisant avec Fr\u00e9dy Girardet.\nCa se poursuit avec l\u02b9auguste Pr\u00e9sident de Commune et ses incroyables anecdotes, Jean-Francois Theytaz qui ne se nomme pas Auguste, on l\u02b9aura compris.\nCa s\u02b9encha\u00eene furieusement \u00e0 la Boucherie BTB avec un d\u00e9bat plut\u00f4t saignant sur la qualit\u00e9 de la viande en Suisse et \u00e7a se termine au Mus\u00e9e du Moulin d\u02b9Issert en compagnie d\u02b9Alexandra Oppikoker, qui nous conte l\u02b9histoire ancestrale de ces lieux charg\u00e9s d\u02b9histoire.\nAutant que l\u02b9haleine de Duja apr\u00e8s une salade d\u02b9oignons \u00e0 l\u02b9ail et schabziger au ptit d\u00e9j.", "Semaine de pure folie alpine avec un programme aussi charg\u00e9 que l\u02b9haleine de Philippe apr\u00e8s un cocktail de crevettes avari\u00e9es au ptit-d\u00e9j.\nCa embraie avec Jean-Maurice Joris, ancien chef du mythique Caf\u00e9 des Alpes qui nous d\u00e9voile son amour de la chasse et ses cauchemars en cuisine, dont un particuli\u00e8rement traumatisant avec Fr\u00e9dy Girardet.\nCa se poursuit avec l\u02b9auguste Pr\u00e9sident de Commune et ses incroyables anecdotes, Jean-Francois Theytaz qui ne se nomme pas Auguste, on l\u02b9aura compris.\nCa s\u02b9encha\u00eene furieusement \u00e0 la Boucherie BTB avec un d\u00e9bat plut\u00f4t saignant sur la qualit\u00e9 de la viande en Suisse et \u00e7a se termine au Mus\u00e9e du Moulin d\u02b9Issert en compagnie d\u02b9Alexandra Oppikoker, qui nous conte l\u02b9histoire ancestrale de ces lieux charg\u00e9s d\u02b9histoire.\nAutant que l\u02b9haleine de Duja apr\u00e8s une salade d\u02b9oignons \u00e0 l\u02b9ail et schabziger au ptit d\u00e9j."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246761", "ece-7246760"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9forme de l'Islam (4/5) : La loi et la raison dans l'Islam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-327E3A45-B010-40FB-AC99-13BB075ABF45", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "th\u00e9ologie"], "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 26.11.2015", "La r\u00e9forme de l\u2019Islam (4/5) / AVE_2015-11-26T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 26.11.2015", "La r\u00e9forme de l\u2019Islam (4/5) / AVE_2015-11-26T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["La loi et la raison dans l\u2019Islam.\nAvec Mohammed Hocine Benkheira, directeur d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00e9cole pratique des hautes \u00e9tudes section sciences religieuses.", "La loi et la raison dans l\u2019Islam.\nAvec Mohammed Hocine Benkheira, directeur d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00e9cole pratique des hautes \u00e9tudes section sciences religieuses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " directeur d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00e9cole pratique des hautes \u00e9tudes section sciences religieuses", "name": "Benkheira, Mohammed Hocine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246423", "ece-7246422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : CoorpAcademy, la start-up d'enseignement \u00e0 distance", "id": "sound-B136D4A9-7BF3-41AF-A7B8-3DD50B8B452F", "durationSec": 288, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Marc Tassetto, ex-patron de Google France, cr\u00e9ateur de la start up CoorpAcademy\r\nCoorpAcademy, la start-up d'enseignement \u00e0 distance(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILES - TASSETTO 6/6) / NEO INDIC ***\r\nN\u00e9ophiles.... avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. ce matin, vous nous racontez la vie d'un ancien dirigeant de Google redevenu start-uper.\r\nJean-Marc Tassetto a pass\u00e9 une trentaine d'ann\u00e9es \u00e0 gravir les sommets de grandes multinationales: Google, Danone.... Mais il y a trois ans, il traverse l'Atlantique et c'est la r\u00e9v\u00e9lation.. \r\n  SON 1 \r\nIl se passe quelque chose...\r\nJean-Marc Tassetto  d\u00e9couvre les fameux MOOC.Alors, \u00e7a n'est pas une race d'animal \u00e0 barbiche, \u00e9videmment... MOOC, c'est l'accronyme anglais de Massive Open Online Courses... \r\nRELANCE : On va traduire : il s'agit de l'enseignement \u00e0 distance.. \r\nExactement. L'Universit\u00e9 de Stanford est pionni\u00e8re dans le domaine.. \r\nDe retour en France, Jean-Marc Tassetto parle de sa d\u00e9couverte avec le patron de Google Education pour l'Europe, Michel Besnard. Lui est bas\u00e9 \u00e0 Zurich, o\u00f9 Google, emploie un millier d'ing\u00e9nieurs... Voyant les \u00e9toiles dans les yeux Jean-Marc Tassetto, Michel Besnard lui conseille d'aller regarder du c\u00f4t\u00e9 de l'EPFL.. \r\n  SON 2 \r\nRELANCE : Attendez....Un million d'\u00e9tudiants en ligne pour l'EPFL, c'est bien \u00e7a? \r\nVous faites bien de relever ce d\u00e9tail, Simon... Car en fait, il s'agit d'un million d'inscripitons \u00e0 des cours en ligne... Ce qui n'est pas la m\u00eame chose... \r\nCela dit, l'EPFL, qui a franchi \u00e0 la rentr\u00e9e le cap des 10'000 \u00e9tudiants sur son campus, a bel et bien mis le turbo dans l'\u00e9ducation en ligne. \r\nJean-Marc Tassetto, notre patron de Google France, va quant \u00e0 lui faire une autre rencontre sur le campus. Le directeur du Centre pour l'\u00e9ducation \u00e0 l'\u00e8re digitale de l'EPFL. \r\n  SON 3\t\r\nEt voil\u00e0, c'est fait! Jean-Marc Tassetto est s\u00e9duit : il quitte Google France, emm\u00e9nage sur le Parc de l'innovation et cr\u00e9\u00e9 sa start-up CoorpAcademy..\r\n  SON 4\r\nTout se met en place tr\u00e8s rapidement pour Jean-Marc Tassetto... \r\nRELANCE: Et apparemment, les portes de l'EPFL s'ouvrent facilement...\r\nOui, en quelques heures il signe avec Patrick Aebischer et prend les cl\u00e9s de ses nouveaux locaux.. Comme nous le disions tout \u00e0 l'heure, il arrive aussi avec un bagage professionnel plut\u00f4t solide.. \r\n  SON 5 \r\nRELANCE: Un fruit d\u00e9licieux, mais cette fois plut\u00f4t facile \u00e0 croquer, quand m\u00eame, non?\r\nQuoi que, Jean-Marc Tassetto a quand m\u00eame d\u00fb parfois redescendre des hauteurs de ses pr\u00e9c\u00e9dentes fonctions... Il a aussi construit sa start-up avec un tournevis... \r\n  SON 6 \r\nRELANCE: Le retour \u00e0 la vie ordinaire.... Fr\u00e9d\u00e9ric, vous avez compt\u00e9 le nombre de tables qui se trouvaient dans les bureaux de CoorpAcademy?\r\nIl y en a trois, dans mon souvenir.... Mais il en manque certainement, car CoorpAcademy a doubl\u00e9 son chiffre d'affaires dans la premi\u00e8re ann\u00e9e, la start-up est rentable apr\u00e8s deux ans d'existence.... Elle compte comme gros clients par exemple Nestl\u00e9 et L'Or\u00e9al... CoorpAcadamy a r\u00e9cemment ouvert un bureau \u00e0 New York et emploie aujourd'hui plus d'une trentaine de personnes... \r\nA mon avis, Simon, Jean-Marc Tassetto ne monte plus toutes les tables lui-m\u00eame...", "alternativeExcerpt": ["Jean-Marc Tassetto a pass\u00e9 une trentaine d\u2019ann\u00e9es \u00e0 gravir les sommets de grandes multinationales telles que Google ou Danone. Mais il y a trois ans, il traverse l\u2019Atlantique et c\u2019est la r\u00e9v\u00e9lation. Il d\u00e9couvre les Massive open online courses (MOOC), c'est-\u00e0-dire l\u2019enseignement \u00e0 distance. Jean-Marc Tassetto est s\u00e9duit. Il quitte Google France, emm\u00e9nage sur le Parc de l\u2019innovation \u00e0 l'EPFL et cr\u00e9\u00e9 sa start-up: CoorpAcademy.", "Jean-Marc Tassetto a pass\u00e9 une trentaine d\u2019ann\u00e9es \u00e0 gravir les sommets de grandes multinationales telles que Google ou Danone. Mais il y a trois ans, il traverse l\u2019Atlantique et c\u2019est la r\u00e9v\u00e9lation. Il d\u00e9couvre les Massive open online courses (MOOC), c'est-\u00e0-dire l\u2019enseignement \u00e0 distance. Jean-Marc Tassetto est s\u00e9duit. Il quitte Google France, emm\u00e9nage sur le Parc de l\u2019innovation \u00e0 l'EPFL et cr\u00e9\u00e9 sa start-up: CoorpAcademy.", "Jean-Marc Tassetto a pass\u00e9 une trentaine d\u2019ann\u00e9es \u00e0 gravir les sommets de grandes multinationales telles que Google ou Danone. Mais il y a trois ans, il traverse l\u2019Atlantique et c\u2019est la r\u00e9v\u00e9lation. Il d\u00e9couvre les Massive open online courses (MOOC), c'est-\u00e0-dire l\u2019enseignement \u00e0 distance. Jean-Marc Tassetto est s\u00e9duit. Il quitte Google France, emm\u00e9nage sur le Parc de l\u2019innovation \u00e0 l'EPFL et cr\u00e9\u00e9 sa start-up: CoorpAcademy."], "alternativeTitle": ["CoorpAcademy, la start-up d'enseignement \u00e0 distance", "CoorpAcademy, la start-up d'enseignement \u00e0 distance / JDM_2015-11-26T06:40:00_neophiles", "CoorpAcademy, la start-up d'enseignement \u00e0 distance / JDM_2015-11-26T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266676", "ece-7266657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les salari\u00e9s dans la tourmente. Comment expliquer la mont\u00e9e du populisme de droite? On \u00e9voque g\u00e9n\u00e9ralement l'influence des partis et des leaders politiques ou les caract\u00e9ristiques des classes dites \" populaires \". Mais il y aurait d'autres influences, notamment celle des restructurations du monde du travail, facteur de d\u00e9stabilisation qui modifie le rapport des travailleurs au monde politique et social. Eclairage avec les sociologues Fabrice Plomb et Francesca Poglia Mileti de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04FA5D54-0C59-4674-B3A6-3ECEC96C805C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1593, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "ouvrier", "travailleur", "travail (activit\u00e9)", "salaire", "extr\u00eame droite"], "alternativeTitle": ["Tribu du 26.11.2015", "Les salari\u00e9s dans la tourmente / TRI_2015-11-26T11:04:15_tribu", "Tribu du 26.11.2015", "Les salari\u00e9s dans la tourmente / TRI_2015-11-26T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Comment expliquer la mont\u00e9e du populisme de droite? On \u00e9voque g\u00e9n\u00e9ralement l\u02b9influence des partis et des leaders politiques ou les caract\u00e9ristiques des classes dites \"populaires\". \n\nMais les sociologues Fabrice Plomb et Francesca Poglia Mileti de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg ont mis en \u00e9vidence d\u02b9autres influences, notamment celle des restructurations du monde du travail, facteur de d\u00e9stabilisation qui modifie le rapport des travailleurs au monde politique et social.", "Comment expliquer la mont\u00e9e du populisme de droite? On \u00e9voque g\u00e9n\u00e9ralement l\u02b9influence des partis et des leaders politiques ou les caract\u00e9ristiques des classes dites \"populaires\". \n\nMais les sociologues Fabrice Plomb et Francesca Poglia Mileti de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg ont mis en \u00e9vidence d\u02b9autres influences, notamment celle des restructurations du monde du travail, facteur de d\u00e9stabilisation qui modifie le rapport des travailleurs au monde politique et social."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Poglia Mileti, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Plomb, Fabrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246789", "ece-7246788"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 26.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B809F842-986D-4BE3-9480-0D4B9709B521", "durationSec": 59, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-26T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-26T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246494", "ece-7246486"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Uranus n'arrive pas \u00e0 ...", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A07F9569-84EA-43CE-9F20-09D6DCB04BC7", "durationSec": 178, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2015-11-26T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2015-11-26T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246519", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246519", "ece-7246511"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Eric Baratay, historien : A propos de son ouvrage \"Des b\u00eates et des dieux\" (Ed. du Cerf, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-238F2AC1-7722-4EF4-9CF2-0A1F70A5948C", "durationSec": 3210, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "animal", "religion et croyances"], "excerpt": "Comment l'animal est-il devenu la nouvelle ic\u00f4ne de nos soci\u00e9t\u00e9s postmodernes? Pourquoi a-t-il pris valeur de question politique? En quoi occupe-t-il une place de choix dans la r\u00e9cente profession de foi \u00e9cologique des grands chefs religieux, du pape Fran\u00e7ois \u00e0 l'imam Basher Masri, en passant par le patriarche Bartholom\u00e9e, le lama Mathieu Ricard ou le rabbin Cohn Sherbock? [Source: \u00e9ditions du Cerf]. Avec le Professeur d'histoire Eric Baratay, sp\u00e9cialiste des relations entre les hommes et les animaux.", "alternativeTitle": ["Babylone du 26.11.2015", "Babylone du 26.11.2015", "Des b\u00eates et des dieux / BAB_2015-11-26T09:06:45_babylone", "Des b\u00eates et des dieux / BAB_2015-11-26T09:06:45_babylone"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "alternativeExcerpt": ["Comment l'animal est-il devenu la nouvelle ic\u00f4ne de nos soci\u00e9t\u00e9s postmodernes? Pourquoi a-t-il pris valeur de question politique? \n\nEn quoi occupe-t-il une place de choix dans la r\u00e9cente profession de foi \u00e9cologique des grands chefs religieux, du pape Fran\u00e7ois \u00e0 l'imam Basher Masri, en passant par le patriarche Bartholom\u00e9e, le lama Mathieu Ricard ou le rabbin Cohn Sherbock? [Source: \u00e9ditions du Cerf]", "Comment l'animal est-il devenu la nouvelle ic\u00f4ne de nos soci\u00e9t\u00e9s postmodernes? Pourquoi a-t-il pris valeur de question politique? \n\nEn quoi occupe-t-il une place de choix dans la r\u00e9cente profession de foi \u00e9cologique des grands chefs religieux, du pape Fran\u00e7ois \u00e0 l'imam Basher Masri, en passant par le patriarche Bartholom\u00e9e, le lama Mathieu Ricard ou le rabbin Cohn Sherbock? [Source: \u00e9ditions du Cerf]"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246399", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine de l'Universit\u00e9 de Lyon, sp\u00e9cialiste du comportement animal et auteur de \"B\u00eates des tranch\u00e9es. Des v\u00e9cus oubli\u00e9s\"", "name": "Baratay, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246399", "ece-7246398"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 26.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-937373BC-6A69-4B79-A25E-A97EB521D292", "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2015-11-26T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246531", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246522"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-37BAF2F1-D76C-4495-9CFD-540997DA2D58", "durationSec": 130, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * R\u00e9sultats tr\u00e8s r\u00e9jouissants pour cette recherche de mat\u00e9riel pour cette structure genevoise qui, depuis 2004, est active sur le plan musical au S\u00e9n\u00e9gal en y organisant des concerts et des stages de perfectionnement pour les musiciens professionnels, ainsi que des ateliers d'initiation \u00e0 la musique pour les enfants d\u00e9favoris\u00e9s.\r\n--- plus value ---\r\nVous avez \u00e9t\u00e9 une trentaine \u00e0 nous contacter pour offrir votre soutien \u00e0 ce nouveau projet de l'ONG Afrorenn qui consiste \u00e0 cr\u00e9er et ouvrir une nouvelle \u00e9cole de musique \u00e0 Dakar en 2016. Gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs de Chacun Pour Tous en 2008, l'ONG Afrorenn avait d\u00e9j\u00e0 pu r\u00e9cup\u00e9rer du mat\u00e9riel musical et l'acheminer \u00e0 l'Empire des Enfants de Dakar, ce qui a permis la mise sur pied d'ateliers d'initiation \u00e0 la musique pour les enfants de la rue. En 2013, un stage de Musique Assist\u00e9e par Ordinateur, au cour de la production actuelle, a \u00e9t\u00e9 dispens\u00e9 afin d'apprendre aux \u00e9tudiants les bases de l'enregistrement, de l'editing et du mixage. En effet, dot\u00e9 d'un logiciel musical, un ordinateur devient aujourd'hui un v\u00e9ritable studio d'enregistrement et permet de r\u00e9aliser des projets de qualit\u00e9 professionnelle. Afrorenn d\u00e9sire d\u00e9sormais intensifier ses activit\u00e9s et ouvrir, d\u00e8s l'automne 2016, une v\u00e9ritable \u00e9cole de musique \u00e0 Dakar, l'objectif \u00e9tant de mieux former, quantitativement et qualitativement, des jeunes de tous \u00e2ges mais aussi et surtout les personnes des quartiers les plus d\u00e9favoris\u00e9s touch\u00e9es par le ch\u00f4mage end\u00e9mique. La banlieue dakaroise fait en effet face \u00e0 de multiples difficult\u00e9s sociales et est tr\u00e8s touch\u00e9e par le ph\u00e9nom\u00e8ne de l'\u00e9migration clandestine.Pour ce projet, il manque encore:Du mat\u00e9riel de sonorisation (enceintes de studio, casques de studio, amplis)des bassesquelques lutrins Un Imac r\u00e9centUn projecteur vid\u00e9o Une porte d'entr\u00e9e 90x210cm", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9sultats tr\u00e8s r\u00e9jouissants pour cette recherche de mat\u00e9riel pour cette structure genevoise qui, depuis 2004, est active sur le plan musical au S\u00e9n\u00e9gal en y organisant des concerts et des stages de perfectionnement pour les musiciens professionnels, ainsi que des ateliers d\u2019initiation \u00e0 la musique pour les enfants d\u00e9favoris\u00e9s", "R\u00e9sultats tr\u00e8s r\u00e9jouissants pour cette recherche de mat\u00e9riel pour cette structure genevoise qui, depuis 2004, est active sur le plan musical au S\u00e9n\u00e9gal en y organisant des concerts et des stages de perfectionnement pour les musiciens professionnels, ainsi que des ateliers d\u2019initiation \u00e0 la musique pour les enfants d\u00e9favoris\u00e9s", "R\u00e9sultats tr\u00e8s r\u00e9jouissants pour cette recherche de mat\u00e9riel pour cette structure genevoise qui, depuis 2004, est active sur le plan musical au S\u00e9n\u00e9gal en y organisant des concerts et des stages de perfectionnement pour les musiciens professionnels, ainsi que des ateliers d\u2019initiation \u00e0 la musique pour les enfants d\u00e9favoris\u00e9s"], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 26.11.2015", "Chacun pour tous du 26.11.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-11-26T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2015-11-26T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246795", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246795", "ece-7246794"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Damien Murith, enseignant et \u00e9crivain fribourgeois, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 2e roman, \"Les Milles veuves\" (Ed. L'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3A8C0FF-3C79-43F9-939F-54601DE31121", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3356, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Murith, Damien"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 26.11.2015", "Damien Murith, les veuves et la mer / ENSD_2015-11-26T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 26.11.2015", "Damien Murith, les veuves et la mer / ENSD_2015-11-26T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Damien Murith est n\u00e9 en 1970. Il vit dans le canton de Fribourg o\u00f9 il est enseignant. Son premier roman, \"La Lune assassin\u00e9e\", a re\u00e7u quatre prix litt\u00e9raires.\n\nSon deuxi\u00e8me roman, \"Les mille veuves\" publi\u00e9 \u00e0 l'\u00c2ge d'Homme, est le second volume d'une trilogie en cours d'\u00e9criture.", "Damien Murith est n\u00e9 en 1970. Il vit dans le canton de Fribourg o\u00f9 il est enseignant. Son premier roman, \"La Lune assassin\u00e9e\", a re\u00e7u quatre prix litt\u00e9raires.\n\nSon deuxi\u00e8me roman, \"Les mille veuves\" publi\u00e9 \u00e0 l'\u00c2ge d'Homme, est le second volume d'une trilogie en cours d'\u00e9criture."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246798", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Murith, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246798", "ece-7246797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Avec Stefan Hort, metteur en sc\u00e8ne, au restaurant Le Zefork \u00e0 Vevey (4/5)", "id": "sound-47A12345-054F-4DF2-9873-55EA7F355A56", "durationSec": 3527, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hort, Stefan"], "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont en compagnie du metteur en sc\u00e8ne Stefan Hort pour pr\u00e9senter le spectacle de La Paternelle, \"Le jardin des secrets\", qui se d\u00e9roule du 4 au 6 d\u00e9cembre 2015 au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant Le Zefork \u00e0 Vevey.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Pascal Vincent, Lucas Thorens, Vincent Kohler, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et St\u00e9phane Tornare (technique), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 26.11.2015", "Les Dicodeurs du 26.11.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-11-26T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Le jardin des secrets (4/5) / DIC_2015-11-26T11:30:45_les-dicodeurs", "Le jardin des secrets (4/5) / DIC_2015-11-26T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du metteur en sc\u00e8ne Stefan Hort pour pr\u00e9senter le spectacle de La Paternelle, \"Le jardin des secrets\", qui se d\u00e9roule du 4 au 6 d\u00e9cembre 2015 au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant Le Zefork \u00e0 Vevey.", "Les Dicodeurs sont en compagnie du metteur en sc\u00e8ne Stefan Hort pour pr\u00e9senter le spectacle de La Paternelle, \"Le jardin des secrets\", qui se d\u00e9roule du 4 au 6 d\u00e9cembre 2015 au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant Le Zefork \u00e0 Vevey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246783", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Hort, Stefan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246783", "ece-7246782"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "\"Swiss et World Press photo\", \u00e0 Prangins", "id": "sound-731125B7-C4C8-4887-80E5-529A3C9AE526", "durationSec": 328, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans ces 2 expositions de photo de presse, la Suisse et le monde se c\u00f4toient au Ch\u00e2teau de Prangins, Isabelle Carceles y est all\u00e9e faire un tour, en compagnie de la commissaire de l'exposition, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Pellet, et de la directrice du Ch\u00e2teau de Prangins, Nicole Minder.\r\nWorld Press Photo 15, jusqu'au 29.11.2015\r\nSwiss Press Photo 15, jusqu'au 31.01.2016", "alternativeExcerpt": ["Dans ces 2 expositions de photo de presse, la Suisse et le monde se c\u00f4toient au Ch\u00e2teau de Prangins, Isabelle Carceles y est all\u00e9e faire un tour, en compagnie de la commissaire de l\u2019exposition, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Pellet, et de la directrice du Ch\u00e2teau de Prangins, Nicole Minder.\n\nWorld Press Photo 15, jusqu\u2019au 29.11.2015\nSwiss Press Photo 15, jusqu\u2019au 31.01.2016"], "alternativeTitle": ["\"Swiss et World Press photo\", \u00e0 Prangins / MAT_2015-11-26T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246435", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pour le TF, la prescription dans les affaires d'amiante n'est plus absolue", "id": "sound-9D4621E7-FA8B-45C8-A54D-27F904B718A7", "durationSec": 78, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour le TF, la prescription dans les affaires d'amiante n'est plus absolue Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral donne raison aux filles d'une victime de l'amiante.... \r\nLes juges de MOn repos annulent la prescription de 10 ans.. \r\nIls acceptent leur demande de r\u00e9vision pour des pr\u00e9tentions \u00e0 des dommages et int\u00e9r\u00eats... et indemnit\u00e9s pour tort moral.. \r\nLe cas est renvoy\u00e9 au tribunal des prud'hommes.. \r\n Marie Giovanola\r\n  MAG 1'01\r\n((Ces filles, dont le p\u00e8re est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2005 des suites d'un cancer qui pourrait avoir \u00e9t\u00e9 caus\u00e9 par une exposition professionnelle \u00e0 l'amiante, pourront peut-\u00eatre recevoir une indemnisation. C'est leur p\u00e8re qui avait entam\u00e9 la proc\u00e9dure contre ses anciens employeurs. En 2009, la justice de Baden en Argovie, au motif de la prescription, avait d\u00e9bout\u00e9 ses filles qui avaient repris sa place dans le proc\u00e8s. Une d\u00e9cision qui avait \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e par la cour supr\u00eame du canton puis par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Mais en mars 2014, la cour de Strasbourg a estim\u00e9 que la Suisse avait viol\u00e9 le droit des personnes concern\u00e9es d'obtenir une d\u00e9cision judiciaire. La prescription est de 10 ans dans le droit helv\u00e9tique alors que les maladies li\u00e9es \u00e0 l'amiante peuvent se d\u00e9clarer plusieurs dizaines d'ann\u00e9es apr\u00e8s l'expostiion \u00e0 la fibre canc\u00e9rig\u00e8ne. Les juges de Mon-Repos ont donc annul\u00e9 leur pr\u00e9c\u00e9dente d\u00e9cision et renvoy\u00e9 le cas au Tribunal des prud'hommes de Baden qui devra se d\u00e9terminer sur le fond. Mais les associations de victimes saluent d'ores et d\u00e9j\u00e0 l'annulation de la prescription qui ouvre la voie \u00e0 des indemnisations pour de nombreux l\u00e9s\u00e9s.\r\nINVITE SLV", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s leur victoire \u00e0 Strasbourg, les deux filles d'une victime de l'amiante ont obtenu gain de cause devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Les juges de Mon Repos ont accept\u00e9 leur demande en r\u00e9vision."], "alternativeTitle": ["Pour le TF, la prescription dans les affaires d'amiante n'est plus absolue / 12H30_2015-11-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266621"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les cosm\u00e9tiques qui sentent la nourriture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E5E7D40F-51C3-4A58-906E-29C8EEF2DB29", "durationSec": 148, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-11-26T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-11-26T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246517", "ece-7246509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-F8B33BD7-68A2-41BF-B0D4-96ABFF474287", "durationSec": 910, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Jean-Claude Basset, ancien enseignant en islamologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne;Alain Berset, ministre de l'int\u00e9rieur;Doris Bianchi de l'Union syndicale suisse;Johann Schneider Ammann, ministre de l'Economie;Thomas Krommenacker, un des responsables de la strat\u00e9gie et du marketing chez Temenos\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(16/MULTI MERKEL-HOLLANDE PAPIER) Angela Merkel et Francois Hollande cot\u00e9 a cot\u00e9, silemcieux,  place de la r\u00e9publique pour d\u00e9poser une rose \r\nen hommage aux victimes des attentats de Paris...\r\nimage  de solidari\u00e9,  pr\u00e9ambule hier soir au  t\u00eate a t\u00eate ... entre le pdt drancais et la chanceli\u00e8re allemande...sur la lutte contte le groupe etat islamique\r\nAngela Merkal  a promis  une r\u00e9ponse rmilitaire rapide... pour sans entrer dans le d\u00e9tail \r\nJacques Allaman \r\nEt apr\u00e8s Angela Merkel, le marathn diplomiqtieu de  Francois Hollande se poursuit\r\nil recoit ce matin le pdt  du conseil italien Matteo Renzi\r\navant de s'envoler vers Moscou... ou il esp\u00e8re obtenir de Valdimir Poiutine un engagement plus fort pr lutter contre le grozupe ETAT ISLAMIQUE...\r\nEt en attendant plus de soutiens de l'\u00e9ztranger,\r\nla France va continuer et intensifier ses frappes en Syrie\r\nles d\u00e9put\u00e9s ont largement vot\u00e9  la poursuite des frappes ..515 voix pour ... 4  contre ..\r\n(D4/DIFFERENCES SALAFISME-DJIHADISME PAPIER INTEGRE) SMD : Et depuis ces attentats de Paris, les regards accusateurs se tournent vers le salafisme...\r\nle salafisme  d\u00e9sign\u00e9 comme un \"ennemi\"  par le pm manuel valls \r\n\"Le salafisme qui gangr\u00e9ne la soci\u00e9t\u00e9 comme un cancer\".\r\ndisait aussi  hier dans le 12h30... le consultant en pr\u00e9vention de la radicalisation  Mohammed Chirani\r\nles appels \u00e0 lutter contre ce courant de l'islam se multiplient. \r\nEt pourtant, Renaud Malik, il faut se m\u00e9fier des amalgames\r\nSMD : PROMO INVIT\u00e9 MALEK CHEBEL\r\n(D6/REFORME LPP PAPIER INTEGRE) Le 2\u00e8me pilier doit servir avant tout a financer la retraite\r\nle  conseil f\u00e9d\u00e9ral  rappelle le sens premier veut remettre de la LPP...\r\nil  a pr\u00e9sent\u00e9 hier sa r\u00e9forme\r\n retirer son capital sera plus difficile \r\nle projet pr\u00e9voit aussi de mieux r\u00e9partir les prestations compl\u00e9mentaires.\r\nD\u00e8s 30 mille francs de fortune, on n'y aura plus droit.\r\nbut affich\u00e9  :  mieux cibler l'aide \r\nAlexandra Richard\r\n(11/GE GREVE FONCTION PUBLIQUE RECONDUITE PAPIER) Les fonctionnaires genevois vont retoiurner dans la rue\r\nils ont vot\u00e9 hier soir en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale une nouvelle gr\u00e8ve pour mardi prochain, le 1er d\u00e9cembre...\r\ngr\u00e8ve qui sera reconductible... \r\nce qui f\u00e2che...  c'est toujours les mesures d'\u00e9conomies propos\u00e9es par le Conseil d'Etat ...\r\net les r\u00e9ductions d'effectifs pr\u00e9vues...\r\nTania Sazpinar\r\n(bv Tessin) Le tessin fait marche arri\u00e8re\r\nil renonce, provisoirement, a demander  le casier judiciaire des frontaliers et des demanandeurs depermis B\r\nla d\u00e9cision du gvt au printemps dernier avait provoqu\u00e9 la col\u00e8re de l'italie\r\nle sec d'Rtat t aux migrations (SEM) l' avait jug\u00e9 la mesure ill\u00e9gale.\r\nsimontta somamraguf^ga avait rappel\u00e9 le canton a l'ordre cet \u00e9t\u00e9...\r\nle pdt du conseil d'ERtat  l'udc Norman Gobbi, semble finalement  l'avoir entendu...\r\na 2 semaines de sa possible \u00e9lection comme nveau conseoiller f\u00e9d\u00e9ral...\r\n(01/INNOSUISSE ITV. JSA) SMD : Une agence pour l'innovation made in Suisse... \r\nInnosuisse....c'est son nom...devrait voir le jour en 2018. \r\nelle remplacera l 'actuelle commission pour la technologie et l'innovation, la CTI.\r\nle Conseil f\u00e9d\u00e9ral... veut en faire l'alter-ego du Fonds national suisse de la recherche ... \r\nmais le ministre de l'Economie Johann Schneider Amman... l' assure ... : il n'y aura pas de dpublon !\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon. \r\nEt le Parlement devra se prononcer sur la cr\u00e9ation de cette agence pour l'innovation...\r\n(D1/FINTECH ITV. THOMAS KROMMENACKER) Et cette agence pourrait bien se pencher sur les Fintech... \r\ncomprenmez \" les nvx mod\u00e8les de technologues financires et bancaires...\"\r\nelles sont en plein essor...  et pousse les banques \u00e0 se repositionner, \u00e0 se r\u00e9inventer...\r\nexplications de Thomas Krommenacker,  reponsable stra\u00e9gie chez TEMENOS, l'un des spc\u00e9ialistes des locgiciels bancaires \r\nThomas Krommenacker,  reposable stra\u00e9gie chez TEMENOS avec Sylvie Belzer\r\n(20/SUITE SCANDALE VW  PAPIER REP 22H30) Si vous avez une voituire VW truqu\u00e9e\r\nmieux vaut etre am\u00e9ricain qu'europ\u00e9en...\r\nle groupe de WOLFSBURG a annonc\u00e9 hier qu'il n'allaut pas indemnsiuer ses clients du vieux continent...\r\ncontraitement \u00e0 ceux qui vivent aux Etats-Unis\r\nBlandine Milcent\r\n(22/ATHLETISME NOUVELLE POLEMIQUE PAPIER) Il avait jusqu'ici le surnom de *chevalier blanc\" de l'atth\u00e9tisme\r\nSEBASTIAN COE,  le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration internationale n'est peut etre pas si blanc...\r\na en corire la BBC... il est soup\u00e7onn\u00e9 de conflit d'interet dans l'attribution des mondiaux 2021 a EUDGiNE, breceau de Nike aux Etats -Unis\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin\r\n(bv sports) En football\r\n4 nouvelles \u00e9quipes se sont qualifi\u00e9s pour les huiti\u00e8mes de finales de la Ligue des Champions.\r\nLe PSG, le Benfica Lisbonne, l'Atletico Madrid et la YOuventus de Turin.\r\net ce soir  Sion ...tentera de d\u00e9crocher sa place pour les 16\u00e8me de finale de l'EUROPA LEAGUE...\r\nIL FAUDRA battre les russes du Rubin  Kazane\r\nA suivre dans  nos rendez-vous d'informations et sur RTSdeux, d\u00e8s 17h.\r\n( \r\nHockey sur glace: Zurich et    Berne se sont qualifi\u00e9s pour les demi-finales de la Coupe de Suisse.\r\nZurich a battu Ambri 5 \u00e0 2, alors que Bernea eu besoin des tirs au but pour s'imposer \u00e0 Vi\u00e8ge, 3 \u00e0 2.)\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2015-11-26T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2015-11-26T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266673", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266673", "ece-7266655"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Elsa Dreisig, Prix 2016 du Prix Jeune Soliste des Radio Francophones Publiques", "id": "sound-F1D8D454-CDAA-446D-9352-535A90AB5143", "durationSec": 511, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La nouvelle laur\u00e9ate du Prix Jeune Soliste des Radios Francophones Publiques s'appelle Elsa Dreisig.\r\nSoprano, d\u00e9j\u00e0 laur\u00e9ate de l'important concours \"Neue Stimmen\" en Allemagne, cette nouvelle venue a impressionn\u00e9 dans un air de Bellini, parmi une s\u00e9lection de candidats dont le jury a relev\u00e9 l'excellence globale.", "alternativeExcerpt": ["La nouvelle laur\u00e9ate du Prix Jeune Soliste des Radios Francophones Publiques s\u2019appelle Elsa Dreisig.\n\nSoprano, d\u00e9j\u00e0 laur\u00e9ate de l\u2019important concours \"Neue Stimmen\" en Allemagne, cette nouvelle venue a impressionn\u00e9 dans un air de Bellini, parmi une s\u00e9lection de candidats dont le jury a relev\u00e9 l\u2019excellence globale."], "alternativeTitle": ["Elsa Dreisig, Prix 2016 du Prix Jeune Soliste des Radio Francophones Publiques / MAT_2015-11-26T07:06:45_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246435", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1.  Interview et showcase du musicien am\u00e9ricain Kelley Stoltz \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"In Triangle Time\". - 2. Rencontre avec le musicien suisse Christophe Fellay qui collabore avec un ensemble anglais pour un projet nomm\u00e9 \"In Petto\". - 3. Karine Vouillamoz pr\u00e9sente les nouvelles entr\u00e9es dans la programmation musicale de La Premi\u00e8re", "id": "sound-EAABBB97-EE39-40DA-94CE-F7CA40E3321F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Valais"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stoltz, Kelley", "Fellay, Christophe"], "alternativeTitle": ["Paradiso du 26.11.2015", "Paradiso / RAP_2015-11-26T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 26.11.2015", "Paradiso / RAP_2015-11-26T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Interview et showcase du musicien am\u00e9ricain Kelley Stoltz \u00e0 l'occasion de la sortie de son LP \"In triangle time\"\n- Rencontre avec le musicien suisse Christophe Fellay qui collabore avec un ensemble anglais pour un projet qui s'appelle In Petto. \n- Karine Vouillamoz pr\u00e9sente les nouvelles entr\u00e9es dans la programmation musicale de La Premi\u00e8re.", "Au programme:\n\n- Interview et showcase du musicien am\u00e9ricain Kelley Stoltz \u00e0 l'occasion de la sortie de son LP \"In triangle time\"\n- Rencontre avec le musicien suisse Christophe Fellay qui collabore avec un ensemble anglais pour un projet qui s'appelle In Petto. \n- Karine Vouillamoz pr\u00e9sente les nouvelles entr\u00e9es dans la programmation musicale de La Premi\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246811", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur am\u00e9ricain", "name": "Stoltz, Kelley", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Fellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246811", "ece-7246810"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : The Crew", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83192D3F-8C44-40D2-A468-F82FA302A45F", "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2015-11-26T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2015-11-26T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246496", "ece-7246481"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Bertholet \u00e0 propos du festival Face K", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5767BF98-2B75-4054-A619-DE35377480A1", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertholet, Vincent"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Depuis 2006, l'association Face Z continue de r\u00e9citer l'alphabet musical \u00e0 Gen\u00e8ve, chaque automne durant le premier week-end du mois de d\u00e9cembre. Concerts intimistes et acoustiques dans une veine n\u00e9o-folk lors des premi\u00e8res \u00e9ditions, la manifestation s'est ensuite ouverte \u00e0 d'autres styles, plus r\u00e9cemment les musiques populaires d'ailleurs et d'Afrique en particulier.Vincent Bertholet pr\u00e9sente la prochaine \u00e9dition du festival Kace K qui se tient dans diff\u00e9rents loeux de Gen\u00e8ve, du 3 au 6 d\u00e9cembre 2015.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 26.11.2015", "Le festival Face K - Adele / PLP_2015-11-26T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 26.11.2015", "Le festival Face K - Adele / PLP_2015-11-26T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/7286176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246562", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du festival Face K ", "name": "Bertholet, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246562", "ece-7246561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment la grande mobilit\u00e9 agit sur votre vie", "id": "sound-E64A180A-2AC4-4F4F-9100-F6C4FBF330A9", "durationSec": 1133, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilit\u00e9 professionnelle"], "excerpt": "Nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 mobile. Routes satur\u00e9es, trains bond\u00e9s, vies \u00e9clat\u00e9es, les grandes mobilit\u00e9s ont un impact significatif sur notre vie familiale, sociale et notre sant\u00e9. Le LaSUR (Laboratoire de Sociologie Urbaine de l'EPFL) publie une \u00e9tude qui d\u00e9cortique le ph\u00e9nom\u00e8ne. On en parle avec St\u00e9phanie Vincent-Geslin, Docteur en sociologie, associ\u00e9e au LaSUR, et post-doctorante \u00e0 l'Institut de G\u00e9ographie et Durabilit\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Un sujet d'Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 mobile. Routes satur\u00e9es, trains bond\u00e9s, vies \u00e9clat\u00e9es, les grandes mobilit\u00e9s ont un impact significatif sur notre vie familiale, sociale et notre sant\u00e9. Le LaSUR (Laboratoire de Sociologie Urbaine de l'EPFL) publie une \u00e9tude qui d\u00e9cortique le ph\u00e9nom\u00e8ne. On en parle avec St\u00e9phanie Vincent-Geslin, Docteur en sociologie, associ\u00e9e au LaSUR, et post-doctorante \u00e0 l\u2019Institut de G\u00e9ographie et Durabilit\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne. Un sujet d'Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Comment la grande mobilit\u00e9 agit sur votre vie / OEP_2015-11-26T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246846"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : R\u00e9forme du 2e pilier: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut serrer la vis", "id": "sound-D2A7DD05-A01A-43E5-8C2C-FC6626D8EEFF", "durationSec": 331, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9forme du 2e pilier: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut serrer la visR\u00e9forme du deuxi\u00e8me pilier..\r\nOlivier Ferrari, sp\u00e9cialiste de la finance, grand connaisseur du 2\u00e8me pilier - son portable - le ** 35.- en direct du studio de Lausanne...\r\n*** Toucher tout ou partie de son 2i\u00e8me pilier en capital au moment de la retraite pourrait bient\u00f4t ne plus \u00eatre possible. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut serrer la vis. Les ind\u00e9pendants ne pourraient plus non plus compter sur cet argent pour lancer leur entreprise. Le financement de l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 reste - lui - \u00e9pargn\u00e9, ainsi que lors d'un d\u00e9part \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nObjectif de la r\u00e9forme: que l'argent \u00e9pargn\u00e9 tout au long de sa carri\u00e8re professionnelle serve enti\u00e8rement \u00e0 la rente et que les retrait\u00e9s aient du coup moins besoin de l'aide des prestations compl\u00e9mentaires\r\nOlivier Ferrari, sp\u00e9cialiste de la finance et grand connaisseur du 2i\u00e8me pilier\r\n- \u00e9pargne forc\u00e9e tout au long de sa vie professionnelle, puis on ne peut pas en faire ce qu'on veut \u00e0 la retraite. Atteinte \u00e0 la libert\u00e9 des assur\u00e9s? Mise sous tutelle de l'Etat??  \r\n- le Conseil f\u00e9d\u00e9ral esp\u00e8re ainsi faire des \u00e9conomies pour les prestations compl\u00e9mentaires, le syst\u00e8me qui permet d'assurer le minimum vital au moment de la retraite. \r\nEst-ce qu'il y a vraiment un lien \u00e9tabli entre le retrait du capital LPP et le recours ensuite \u00e0 l'aide des prestations compl\u00e9mentaires? \r\n(beaucoup de cas o\u00f9 gens dilapident leur argent?)\r\n- Selon ce projet, il ne serait plus possible de recourir au capital du 2i\u00e8me pilier pour lancer sa propre entreprise. M\u00eame si ce n'est pas le cas de figure o\u00f9 il y a le plus de demandes de capital. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral met en avant le risque de faillite, et de se retrouver sans 2i\u00e8me pilier et sans entreprise. Est-ce que cela a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9? Vrai probl\u00e8me? \r\n- l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 est \u00e9pargn\u00e9 par cette r\u00e9forme. Le logement est consid\u00e9r\u00e9 comme un capital qui contribue \u00e0 la pr\u00e9voyance vieillesse. Mais il y a aussi beaucoup de personnes \u00e2g\u00e9es qui n'arrivent pas \u00e0 payer les charges fiscales de la propri\u00e9t\u00e9 et doivent augmenter leur dette hypoth\u00e9caire pour s'en sortir. Est-ce vraiment un si bon calcul?\r\n- en parall\u00e8le, la r\u00e9forme des retraites d'Alain Berset pr\u00e9voit de baisser le taux de conversion (le taux qui permet de traduire le capital en rente)... Donc les futurs retrait\u00e9s recevront moins de leur 2i\u00e8me pilier et ils n'auront peut-\u00eatre plus le choix de prendre le capital. Tout \u00e7a, qu'est-ce que \u00e7a signifie concr\u00e8tement pour le futur retrait\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["Toucher tout ou partie de son 2e pilier en capital au moment de la retraite pourrait bient\u00f4t ne plus \u00eatre possible. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut serrer la vis. Les ind\u00e9pendants ne pourraient plus non plus compter sur cet argent pour lancer leur entreprise. Le financement de l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 reste, lui, \u00e9pargn\u00e9, ainsi que lors d'un d\u00e9part \u00e0 l'\u00e9tranger. L'objectif de la r\u00e9forme est que l'argent \u00e9pargn\u00e9 tout au long de sa carri\u00e8re professionnelle serve enti\u00e8rement \u00e0 la rente et que les retrait\u00e9s aient du coup moins besoin de l'aide des prestations compl\u00e9mentaires.  Interview d'Olivier Ferrari, sp\u00e9cialiste de la finance et grand connaisseur du 2e pilier."], "alternativeTitle": ["R\u00e9forme du 2e pilier: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut serrer la vis / JDM_2015-11-26T07:22:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266674", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant caisses pension Vevey", "name": "Ferrari, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266658"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : Justino, une histoire \u00e9mouvante pour la Loterie de No\u00ebl en Espagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1AD3E05-1DD9-4194-B63A-FC75E1D2A615", "durationSec": 202, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "JUSTINO POUR LA LOTERIE ESPAGNOLE", "alternativeTitle": ["Justino, une histoire \u00e9mouvante pour la Loterie de No\u00ebl en Espagne", "Justino, une histoire \u00e9mouvante pour la Loterie de No\u00ebl en Espagne / HAP_2015-11-26T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "Justino, une histoire \u00e9mouvante pour la Loterie de No\u00ebl en Espagne / HAP_2015-11-26T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246542", "ece-7246537"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Concert de l'OCL \u00e0 la sall m\u00e9tropole : C\u00e9dric Pescia, pianiste et Joshua Weilerstein, chef d'orchestre", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FA8FB2EF-E862-4438-87C0-FD24A78CD7D9", "durationSec": 8955, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "[Production interr\u00e9gionale : RTS/Espace 2 - RSI/Rete Due - SRF 2 Kultur]", "alternativeTitle": ["Pavillon suisse du 26.11.2015", "L'OCL, Joshua Weilerstein et C\u00e9dric Pescia / PVS_2015-11-26T20:00:45_pavillon-suisse", "Pavillon suisse du 26.11.2015", "L'OCL, Joshua Weilerstein et C\u00e9dric Pescia / PVS_2015-11-26T20:00:45_pavillon-suisse"], "alternativeExcerpt": ["Pour le premier concert qu\u2019il dirige \u00e0 Lausanne en tant que directeur artistique de l\u2019Orchestre de Chambre de Lausanne, Joshua Weilerstein propose un subtil m\u00e9lange entre valeurs s\u00fbres du r\u00e9pertoire et d\u00e9couvertes. En soliste, le pianiste C\u00e9dric Pescia.\n\nConcert enregistr\u00e9 le 16 novembre 2015 \u00e0 la Salle M\u00e9tropole de Lausanne.", "Pour le premier concert qu\u2019il dirige \u00e0 Lausanne en tant que directeur artistique de l\u2019Orchestre de Chambre de Lausanne, Joshua Weilerstein propose un subtil m\u00e9lange entre valeurs s\u00fbres du r\u00e9pertoire et d\u00e9couvertes. En soliste, le pianiste C\u00e9dric Pescia.\n\nConcert enregistr\u00e9 le 16 novembre 2015 \u00e0 la Salle M\u00e9tropole de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423799.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Weilerstein, Joshua", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246452", "ece-7246451"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Eric Tappy in\u00e9dit (ou presque)", "id": "sound-C2C13E48-CB31-4712-8C17-E647E4A1BC51", "durationSec": 1034, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est l'une des plus grandes voix romandes de la seconde moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle. Applaudi du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve jusqu'au Festival de Salzbourg, Eric Tappy \u00e9tait un magnifique chanteur d'op\u00e9ra (notamment dans Mozart) et d'oratorio, mais il n'\u00e9tait de loin pas que cela. \r\nC'est ce que nous avons cherch\u00e9 \u00e0 montrer \u00e0 travers quatre archives rares, dont trois issues des caves de la RTS: \"Aupr\u00e8s de ma blonde\" avec Michel Perret en 1965, Higgins de \"My Fair Lady\" (en fran\u00e7ais!) en 1980 au Grand Th\u00e9\u00e2tre, l'air de la prison de \"L'Ormindo\" de Cavalli avec Jacques Pache et son Orchestre des Coll\u00e8ges et Gymnases lausannois en 1975 (enregistrement priv\u00e9), et l'un des \"Chants \u00e9cossais\" de Haydn avec Marianne Cl\u00e9ment (fl\u00fbte), Claude Burger (violoncelle) et Denyse Rich (piano) en 1969.\r\nChronique d'Antonin Scherrer.", "alternativeExcerpt": ["C'est l'une des plus grandes voix romandes de la seconde moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle. Applaudi du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve jusqu'au Festival de Salzbourg, Eric Tappy \u00e9tait un magnifique chanteur d'op\u00e9ra (notamment dans Mozart) et d'oratorio, mais il n'\u00e9tait de loin pas que cela. \n\nC'est ce que nous avons cherch\u00e9 \u00e0 montrer \u00e0 travers quatre archives rares, dont trois issues des caves de la RTS: \"Aupr\u00e8s de ma blonde\" avec Michel Perret en 1965, Higgins de \"My Fair Lady\" (en fran\u00e7ais!) en 1980 au Grand Th\u00e9\u00e2tre, l'air de la prison de \"L'Ormindo\" de Cavalli avec Jacques Pache et son Orchestre des Coll\u00e8ges et Gymnases lausannois en 1975 (enregistrement priv\u00e9), et l'un des \"Chants \u00e9cossais\" de Haydn avec Marianne Cl\u00e9ment (fl\u00fbte), Claude Burger (violoncelle) et Denyse Rich (piano) en 1969.\n\nChronique d'Antonin Scherrer."], "alternativeTitle": ["Eric Tappy in\u00e9dit (ou presque) / MAG_2015-11-26T12:06:45_chronique-1", "Magma du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246438"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : The Cornershop", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02C46D03-4626-4B95-8BFE-F09C459CCE00", "durationSec": 230, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lucy Sparrow a con\u00e7u un magasin dans lequel tous les produits sont en feutrine : de la banane au paquet de clopes en passant par les glaces et les magazines, tout a \u00e9t\u00e9 cousu \u00e0 la main. Une mani\u00e8re originale de faire revivre une vielle boutique de quartier \u00e0 Londres.", "alternativeExcerpt": ["Lucy Sparrow a con\u00e7u un magasin dans lequel tous les produits sont en feutrine. De la banane au paquet de clopes, en passant par les glaces et les magazines, tout a \u00e9t\u00e9 cousu \u00e0 la main. Une mani\u00e8re originale de faire revivre une vielle boutique de quartier \u00e0 Londres.", "Lucy Sparrow a con\u00e7u un magasin dans lequel tous les produits sont en feutrine. De la banane au paquet de clopes, en passant par les glaces et les magazines, tout a \u00e9t\u00e9 cousu \u00e0 la main. Une mani\u00e8re originale de faire revivre une vielle boutique de quartier \u00e0 Londres.", "Lucy Sparrow a con\u00e7u un magasin dans lequel tous les produits sont en feutrine. De la banane au paquet de clopes, en passant par les glaces et les magazines, tout a \u00e9t\u00e9 cousu \u00e0 la main. Une mani\u00e8re originale de faire revivre une vielle boutique de quartier \u00e0 Londres."], "alternativeTitle": ["The Cornershop", "The Cornershop / HAP_2015-11-26T18:50:00_happy-tardy", "The Cornershop / HAP_2015-11-26T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246544", "ece-7246538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Kazan, \u00e0 l'image du sport russe", "id": "sound-08BBBE5C-2F70-45DD-AC70-AC3BAE9B478D", "durationSec": 330, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Kazan, \u00e0 l'image du sport russe(JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN/ KAZAN L'IMAGE DU SPORT RUSSE) 26.11  Sport Matin Kazan, \u00e0 l'image du sport russe. Il faut m'appeller \u00e0 6h15 pour contr\u00f4ler la ligne. Et si \u00e7a marche pas, on fera sur le portable.\r\nTel fixe: +7 **0, chambre 1102, Grand h\u00f4tel Kazan.\r\nLe FC Sion peut assurer ce soir sa qualification pour les 16\u00e8mes de finale de l'EUROPA LEAGUE. L'\u00e9quipe valaisanne affronte le Rubin Kazan en Russie. Bernardin Allemann, bonjour. Vous \u00eates, allez osons-le dire!, dans la patrie du dopage...\r\nLa Russie, le sport russe,s ont devenus, depuis quelques semaines, synonymes de dopage. Avec la suspension de la F\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme, qui pour l'instant bloque l'acc\u00e8s des athl\u00e8tes du pays aux comp\u00e9titions internationales. Le sport russe est sous forte pression. Il est rattrap\u00e9 par les affaires de dopage, par le laisser-aller des autorit\u00e9s, quand ce n'est pas de la simple corruption et de l'organisation m\u00eame du dopage et de la tricherie. Le tout dans un contexte politique et diplomatique compliqu\u00e9, pour tout le monde, mais particuli\u00e8rement pour la Russie.\r\nUne ville comme Kazan, o\u00f9 vous vous trouvez, subit-elle les cons\u00e9quences de cette  mise sous pression?\r\nTotalement. Car Kazan fait partie de ces villes qui existent en grande partie gr\u00e2ce au sport. Kazan est une ville industrielle. le p\u00e9trole, le gaz, l'aviation avec les Tupolev. C'est une ville de culture entre Europe et Asie. Kazan, capitale de la r\u00e9publique russes du Tatarstan,est \u00e0 700 km \u00e0 l'est de Moscou. Carrefour des cultures \u00e9galement avec la pr\u00e9sence de beaucoup de musulmans \u00e0 Kazan, la 2\u00e8me plus grande mosqu\u00e9e d'Europe apr\u00e8s celle d'Istanbul. Le Transsib\u00e9rien passe par Kazan. Mais lorsqu'on parle de cette ville, c'est souvent dans le domaine sportif. \r\nOn se souvient des Mondiaux de natation de cet \u00e9t\u00e9...\r\nDernier \u00e9pisode de diff\u00e9rentes manifestations que Kazan essaie d'organiser pour se mettre en vlaeur.. Les universiades d'\u00e9t\u00e9, les JO universitaires en 2013, les Mondiaux d'escrime l'an dernier. Et donc cette ann\u00e9e, ceux de natation. Pas dans la Volga qui traverse la ville. A la Kazan Arena, l\u00e0 o\u00f9 Sion va jouer ce soir.\r\nSion va jouer dans une piscine?\r\nNon, c'est un stade football. Neuf. Qui servira \u00e0 la Coupe du monde en 2018. Dans lequel cet \u00e9t\u00e9 2 bassins de natation avaient \u00e9t\u00e9 install\u00e9s. On se donne les moyens \u00e0 Kazan. Par contre Kazan devait organiser les Modieux d'athl\u00e9tisme juniors. Mais cette comp\u00e9tition lui a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 en raison de ces affaires de dopage. C'est un coup dur. Kazan vit aussi par ces clubs, le Rubin en football, et le Ak Bar Kazan en hockey sur glace, qui joue d'ailleurs ce soir face au Spartak Moscou. Kazan est consid\u00e9r\u00e9 en Russie comme la capitale du sport. Car elle poss\u00e8de les infrastructures, et des clubs performant dans toutes ligues. Kazan est fi\u00e8re de son sport.\r\nMais rien de tel que des \u00e9v\u00e9nements internationaux pour son image. Et ca devient compliqu\u00e9.\r\nMais est-ce vraiment tout le sport russe qui est mis en accusation?\r\nOui forc\u00e9ment, car on sait que tout es assez centralis\u00e9, organis\u00e9. Donc, \u00e0 tort ou \u00e0 raison, l'ensemble du sport russe est d\u00e9sormais jug\u00e9 louche. Le sport russe qui a mis un peu de temps \u00e0 se r\u00e9organiser apr\u00e8s l'\u00e9clatement de l'URSS, le d\u00e9part des r\u00e9puliques satellites qui sont devenus des concurrents, le Kazakhstan, l'Ukraine, les pays Baltes, la Bi\u00e9lorussie. Il y a de l'argent quand il le faut, on l'a vu \u00e0 Sotchi, mais globalement, les infrastructures et les centres de formation ne sont pas \u00e0 la hauteur. Le sport russe s'est reconstruit, mais \u00e9galement sur des bases, l'AMA l'a bien expliqu\u00e9, malsaine. \r\nLa Russie, Poutine, comptent beaucoup sur le sport pour l'image du pays. Le football peut-il l'aider?\r\nLe foot russe souffre. Il y a de l'argent. Souvenez-vous d'Eto qui \u00e9tait le joueur de le mieux pay\u00e9 au monde. Quelques stars sont venus ou sont encore l\u00e0, mais \u00e0 part l'argent, le foot russe n'attire pas. il faut vouloir venir jouer dans un pays aussi grand, o\u00f9 le niveau n'est pas exceptionnel. L'\u00e9quipe nationale peine m\u00eame si elle s'est tout de m\u00eame qualifi\u00e9e pourl'EURO 2016. Le football russe est loin de ses heures de gloire. Avec des clubs quie ne brillent pas sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne. A part quelques rares exploits. Kazan, d'ailleurs avait gagn\u00e9 \u00e0 Barcelone en 2010.\r\nLe football russe souffre d'un d\u00e9ficit d'image, un peu comme le pays finalement...\r\n La g\u00e9opolitique fait en sorte, en tout cas en occident, que l'image de la Russie n'est pas extraordinaire. Entre sanctions europ\u00e9ennes li\u00e9es \u00e0 l'Ukraine, le soutien de Poutine \u00e0 Bachar Al-Assad en Syrie. Cela fait que le sport russe doit certainement se sentir un peu victime aussi de tout cela, une proie finalement facile.  Ce sentiment, encore une fois juste ou non, n'aidera pas le sport russe \u00e0 se d\u00e9velopper.\r\nComme quoi le sport subit le politique comme tous les autres domaines...\r\nDernier exemple, l'arbitre de ce soir. Halis Oekahya, un Turc. Les 6 arbitres sont Turcs. G\u00e9n\u00e9ralement, le football revendique son ind\u00e9pendance de la politique. Sera-ce encore le cas.\r\narbitre turc", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion peut assurer ce jeudi soir sa qualification pour les 16es de finale de l'Europa League. L'\u00e9quipe valaisanne affronte le Rubin Kazan en Russie, dans la \"patrie du dopage\".", "Le FC Sion peut assurer ce jeudi soir sa qualification pour les 16es de finale de l'Europa League. L'\u00e9quipe valaisanne affronte le Rubin Kazan en Russie, dans la \"patrie du dopage\".", "Le FC Sion peut assurer ce jeudi soir sa qualification pour les 16es de finale de l'Europa League. L'\u00e9quipe valaisanne affronte le Rubin Kazan en Russie, dans la \"patrie du dopage\"."], "alternativeTitle": ["Kazan, \u00e0 l'image du sport russe", "Kazan, \u00e0 l'image du sport russe / JDM_2015-11-26T06:36:00_sport-matin", "Kazan, \u00e0 l'image du sport russe / JDM_2015-11-26T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266688", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266688", "ece-7266670"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor vient habiter \u00e0 la radio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5495841-B01F-4BAA-AB2B-E3166ACFDA18", "durationSec": 281, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-11-26T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-11-26T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246520", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246520", "ece-7246512"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Les plaisirs de Versailles (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EABD129C-B3FE-4C5D-A99C-CC60FF086137", "thematicGeographicals": ["Versailles", "France"], "durationSec": 1801, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)", "Palais de Versailles"], "thematicThemes": ["palais (b\u00e2timent)", "histoire", "monarchie", "roi"], "excerpt": "Versailles na\u00eet de la f\u00eate. Du modeste rendez-vous de chasse de son p\u00e8re, Louis XIV fait un palais. Le point de d\u00e9part de cette folle entreprise ce sont les Plaisirs de l'Ile Enchant\u00e9e, f\u00e9erie baroque, partie de plaisir d'un jeune roi de vingt-six ans. P\u00e9renniser un moment de bonheur1664: Louis XIV se met en sc\u00e8ne, il danse, il monte un fier destrier empanach\u00e9, il joue les Roland, il se prend pour un personnage de l'Arioste. La f\u00eate parcourt le parc pendant ces trois jours ordonnanc\u00e9s par Moli\u00e8re et Lully. On va d'un d\u00e9cor \u00e0 l'autre. On est dans le provisoire, l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re, le fugace. \"Les jeux, les ris, la danse\", comme dirait La Fontaine. Trois fonctions. Vouloir Versailles, ce palais et ce parc, ce sera fixer l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re dans la pierre, et faire de ces terrains impossibles, inhospitaliers, mar\u00e9cageux, un lieu de perfection, inspir\u00e9 par le mythe d'Apollon. Est-ce le souvenir de cette f\u00e9erie originelle? La musique, la f\u00eate, l'op\u00e9ra, le spectacle seront constitutifs de l'essence m\u00eame du pouvoir versaillais: la Chapelle, l'Ecurie, la Chambre, trois organismes correspondant \u00e0 trois fonctions, culte, c\u00e9r\u00e9monial, divertissement. D\u00e8s les premiers temps, il y eut des chapelains pour l'un, des trompettes pour le second et les luths pour le troisi\u00e8me. F\u00eates intimes1715: mort de Louis XIV. La cour quitte Versailles. Quand elle y reviendra, avec Louis XV et Louis XVI, le ton sera tout autre. Concerts intimes de Marie Leczinska, petits spectacles de Mme de Pompadour dans les Petits Appartements, th\u00e9\u00e2tre priv\u00e9 de Marie-Antoinette, dans le parc de Trianon, ce n'est plus \u00e0 la Cour. La mise en sc\u00e8ne de la monarchie. Passionnant dialogue que celui des rois et des artistes dans cet endroit, depuis les musiques compos\u00e9es par Louis XIII (car ce roi aust\u00e8re se piquait d'\u00eatre musicien) jusqu'au n\u00e9oclassicisme de Gluck, mais non moins curieuse histoire que celle des lieux, des b\u00e2timents d\u00e9volus au spectacle, incommodes, exigus, provisoires jusqu'\u00e0 la naissance du grand op\u00e9ra de Ange-Jacques Gabriel, l'un des plus beaux th\u00e9\u00e2tres qui soient, mais arriv\u00e9 presque trop tard, \u00e0 la veille de la R\u00e9volution et qui ne servit que tr\u00e8s peu. A lire : Philippe Beaussant: \"Les Plaisirs de Versailles\". Fayard, 1996.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 26.11.2015", "Les plaisirs de Versailles (\u00e9pisode 4/5) / HUM_2015-11-26T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "L'humeur vagabonde du 26.11.2015", "Les plaisirs de Versailles (\u00e9pisode 4/5) / HUM_2015-11-26T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "alternativeExcerpt": ["Versailles na\u00eet de la f\u00eate. Du modeste rendez-vous de chasse de son p\u00e8re, Louis XIV fait un palais. Le point de d\u00e9part de cette folle entreprise ce sont les Plaisirs de l\u02b9Ile Enchant\u00e9e, f\u00e9erie baroque, partie de plaisir d\u02b9un jeune roi de vingt-six ans.", "Versailles na\u00eet de la f\u00eate. Du modeste rendez-vous de chasse de son p\u00e8re, Louis XIV fait un palais. Le point de d\u00e9part de cette folle entreprise ce sont les Plaisirs de l\u02b9Ile Enchant\u00e9e, f\u00e9erie baroque, partie de plaisir d\u02b9un jeune roi de vingt-six ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246420", "ece-7246419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Analyser l'islamisme pour mieux en d\u00e9jouer les pi\u00e8ges", "id": "sound-4C748937-9603-4C6C-B3E5-CD2A5DF8F6E8", "durationSec": 516, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ziauddin Sardar, Britannique d'origine pakistanaise, auteur de \"Histoire de la Mecque\" aux \u00e9ditions  Payot\r\nAnalyser l'islamisme pour mieux en d\u00e9jouer les pi\u00e8gesLANCEMENT 1 / Histoire de La Mecque\r\n***Comprendre les ressorts id\u00e9ologiques et politiques du fondamentalisme islamique, c'est un d\u00e9fi toujours plus pressant, \u00e0 l'heure o\u00f9 des groupes terroristes qui s'en r\u00e9clament frappent sur tous les continents. De nombreux intellectuels, y compris dans le monde musulman, se sont donn\u00e9s pour t\u00e2che d'analyser l'islamisme pour mieux en d\u00e9jouer les pi\u00e8ges. Parmi eux: le Britannique d'origine pakistanaise Ziauddin Sardar. Il vient de publier une \"histoire de la Mecque\" aux \u00e9ditions Payot. Il y retrace l'histoire religieuse et profane de la ville sainte de l'islam et en d\u00e9voile les paradoxes qui sont aussi, \u00e0 ses yeux, les paradoxes de l'islam.\r\nS\u00e9verine Ambrus a pu le joindre cette semaine. Elle lui a demand\u00e9 commen\u00e7ait \u00e7a se passait d'\u00e9tudier La Mecque...\r\n  DIGAS\r\n>>> VIRGULE", "alternativeExcerpt": ["Comprendre les ressorts id\u00e9ologiques et politiques du fondamentalisme islamique est un d\u00e9fi toujours plus pressant \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 des groupes terroristes qui s'en r\u00e9clament frappent sur tous les continents. De nombreux intellectuels, y compris dans le monde musulman, se sont donn\u00e9s pour t\u00e2che d'analyser l'islamisme pour mieux en d\u00e9jouer les pi\u00e8ges. Interview de Ziauddin Sardar, auteur de \"Histoire de La Mecque\" aux \u00e9ditions Payot."], "alternativeTitle": ["Analyser l'islamisme pour mieux en d\u00e9jouer les pi\u00e8ges / TUM_2015-11-26T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 26.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266602"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Les aventuriers\", Fran\u00e7ois de Roubaix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-931E6888-59C4-4F6F-84F4-B94AF504D588", "durationSec": 342, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roubaix, Fran\u00e7ois de"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-11-26T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-11-26T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246514", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246514", "ece-7246505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : \"Ovomaltine, du rem\u00e8de \u00e0 la tartine\"", "id": "sound-D4D6E1FF-F2B3-42EB-B3D5-CF41A49A6B2F", "durationSec": 126, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Spot pub TV\r\n\"Ovomaltine, du rem\u00e8de \u00e0 la tartine\"( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GOUT DES AUTRES/OVOMALTINE: DU REM\u00c8DE A LA TARTINE)  \r\n((***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye. Wander SA  l'a annonc\u00e9 il y a quelques jours: il joue la carte de la relocalisation. Bien que rachet\u00e9 par un groupe britannique il y a plus de 10 ans, le fabricant de la c\u00e9l\u00e8bre Ovomaltine renforce son site bernois pour produire sa p\u00e2te \u00e0 tartiner. L'ovomaltine, un produit qui a d'abord \u00e9t\u00e9... un m\u00e9dicament.\r\nUn rem\u00e8de d'apothicaire... Ily a 150 ans, le pharmacien bernois Georg Wander cherche le moyen pur lutter contre la malnutrition, tr\u00e8s r\u00e9pandue, surtout chez les enfants. Pour vaincre les carences alimentaires, il cherche un produit tonifiant. Ce sera le malt d'orge. Gagn\u00e9. Mais pas tout \u00e0 fait encore. Il faut du bon go\u00fbt, pour que ce soit agr\u00e9able \u00e0 avaler. C'est son fils Albert Wander qui trouve la parade. Il est aussi lui pharmacien et conna\u00eet la chimie. Il am\u00e9liore l'aliment fortifiant de son p\u00e8re avec d'autres produit \u00e9nerg\u00e9tiques. De oeufs et du lait. Et du cacao pur lui donner une saveur agr\u00e9able. L'ovomaltine est n\u00e9e...\r\n***De la poudre \u00e0 la cr\u00e8me \u00e0 tartiner en passant par les barres d'ovo, on conna\u00eet le succ\u00e8s...\r\n99 pour cent des Suisses connaissent  l'ovomaltine selon un sondage. Il fait dire que l'entreprise a toujours soign\u00e9 sa com. Wander a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 l'un des pionni\u00e8res \u00e0 diffuser des publicit\u00e9s \u00e0 la t\u00e9l\u00e9... et \u00e7a donnait \u00e7a..\r\nson\r\naujourd'hui les slogans sont archi connus en Suisse allemand ou en fran\u00e7ais de France avec des accents romands caricatur\u00e9s...\r\n***L'ovomaltine n'a pas tellement chang\u00e9 de strat\u00e9gie... on joue toujours la carte sant\u00e9...\r\net du sport, ce qui va de pair. De l'Ovo sport, tous les petits skieurs  en ont eu un jour dans la poche de leur veste aussi..De la force et de la sant\u00e9....et le r\u00f4le de ce capital sant\u00e9 au petit d\u00e9jeuner n'a pas non plus faiblit...mais voil\u00e0 autre chose, ily a un glissement du concept-sant\u00e9. Ovomaltine concurrence Nutella.  Les 2 pots tr\u00f4nent souvent sur la table. Et  ce n'est plus tellement de savoir si l'une marque est meilleure que l'autre, mais plut\u00f4t de se demander laquelle de ces p\u00e2tes contient le moins de graisses satur\u00e9es. Retour \u00e0 la case pharmacie.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain PIerre-Etienne Joye))", "alternativeExcerpt": ["Wander SA  l'a annonc\u00e9 il y a quelques jours: l\u2019entreprise joue la carte de la relocalisation. Bien que rachet\u00e9 par un groupe britannique il y a plus de 10 ans, le fabricant de la c\u00e9l\u00e8bre Ovomaltine renforce son site bernois pour produire sa p\u00e2te \u00e0 tartiner. Et l'Ovomaltine est un produit qui a d'abord \u00e9t\u00e9 un m\u00e9dicament.", "Wander SA  l'a annonc\u00e9 il y a quelques jours: l\u2019entreprise joue la carte de la relocalisation. Bien que rachet\u00e9 par un groupe britannique il y a plus de 10 ans, le fabricant de la c\u00e9l\u00e8bre Ovomaltine renforce son site bernois pour produire sa p\u00e2te \u00e0 tartiner. Et l'Ovomaltine est un produit qui a d'abord \u00e9t\u00e9 un m\u00e9dicament.", "Wander SA  l'a annonc\u00e9 il y a quelques jours: l\u2019entreprise joue la carte de la relocalisation. Bien que rachet\u00e9 par un groupe britannique il y a plus de 10 ans, le fabricant de la c\u00e9l\u00e8bre Ovomaltine renforce son site bernois pour produire sa p\u00e2te \u00e0 tartiner. Et l'Ovomaltine est un produit qui a d'abord \u00e9t\u00e9 un m\u00e9dicament."], "alternativeTitle": ["\"Ovomaltine, du rem\u00e8de \u00e0 la tartine\"", "\"Ovomaltine, du rem\u00e8de \u00e0 la tartine\" / JDM_2015-11-26T07:27:00_le-gout-des-autres", "\"Ovomaltine, du rem\u00e8de \u00e0 la tartine\" / JDM_2015-11-26T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266677", "ece-7266659"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 26.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F4576AA-BF3C-44BF-BB76-D86C1DD6CB24", "durationSec": 189, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-11-26T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-11-26T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7246533", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7246533", "ece-7246526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-A35F5488-7BAF-4166-A5C0-9C2F70CBC013", "durationSec": 892, "publicationDate": "2015-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Herrmann, directeur du Lyc\u00e9e Blaise Cendrars \u00e0 la Chaux de Fonds;Olivier Feller, Conseiller national lib\u00e9ral-radical vaudois;Andreas Schmid, directeur de eHealth;Steve Lewis, tenancier d'un caf\u00e9 de la ville;Didier Tholot, entra\u00eeneur\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/NE COUPES FORMATION PAPIER INTEGRE) Le canton de Neuch\u00e2tel s'appr\u00eate \u00e0 couper drastiquement dans son budget, pour stabiliser ses finances dans le rouge. Le gouvernement l'a annonc\u00e9 mardi: tous les d\u00e9partements devront faire un effort, pour \u00e9conomise au total 160 millions de francs. Le d\u00e9partement de l'\u00e9ducation et de la famille, n'y \u00e9chappe pas. Pourtant, en plus des gels des augmentations salariales, les \u00e9conomies dans la formation font particuli\u00e8rement mal, Anouk Henry... \r\nParmi les autres mesures \u00e9voqu\u00e9es pour assainir les comptes de l'Etat, une pause en mati\u00e8re de baisses d'imp\u00f4ts. Ils baisseront mais moins vite que pr\u00e9vu... Au programme aussi la r\u00e9forme du syst\u00e8me hospitalier qui doit permettre d'\u00e9conomiser 2 millions et demi par ann\u00e9e.\r\n(03/REFORME LPP ITV. FELLER REP 22H30) ***Retirer sa LPP pour cr\u00e9er une entreprise, cela ne sera peut \u00eatre bient\u00f4t plus possible... \r\nC'est trop risqu\u00e9, estime Alain Berset... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation hier une r\u00e9vision du r\u00e9gime des prestations compl\u00e9mentaires... Et pour le ministre des assurances sociales, l'avoir du deuxi\u00e8me pillier doit assurer la retraite et pas autre chose...\r\nAlain Berset a toutefois renonc\u00e9 \u00e0 introduire, l'interdiction du retrait du deuxi\u00e8me pillier pour l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9; au grand soulagement d'Olivier Feller.\r\nMais le Conseiller national PLR vaudois est plus critique quant \u00e0 la mesure concernant les ind\u00e9pendants...\r\nOlivier Feller avec Chrystel Domenjoz.\r\n(14/FRANCE DEBAT AN INTERVENTION SYRIE PAPIER) La promesse d'Angela Merkel \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande hier... S'engager vite, au c\u00f4t\u00e9s de la France dans la lutte contre l'Etat Islamique... M\u00eame si les mesures restent floues... L'Allemagne ne fait pas partie de la coalition engag\u00e9e en Syrie et en Irak... Berlin annonce vouloir envoyer 650 soldats suppl\u00e9mentaires au Mali pour soulager l'effort de guerre de la France... En Irak, l'Allemagne va aussi augmenter le nombre de ses militaires qui forment les peshmergas, ces combattants kurdes au nord de l'Irak... \r\n***Et sans surprise, les d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais ont vot\u00e9 hier le prolongement de l'intervention de l'arm\u00e9e fran\u00e7ause en Syrie... \r\nLe vote \u00e9tait pr\u00e9vu avant les attentats de Paris. Il permet au gouvernement de prolonger son action en Syrie et en Irak... Et il renforce la position de Fran\u00e7ois Hollande, au moment o\u00f9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais tente de b\u00e2tir une grande coalition internationale contre l'Etat Islamique... Jean Claude Galli... \r\nEt Fran\u00e7ois Hollande poursuit donc sa qu\u00eate d'une grande coalition... Apr\u00e8s Barack Obama et Angela Merkel, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais rencontre son homologue russe en fin de journ\u00e9e... Et la t\u00e2che de Fran\u00e7ois Hollande est compliqu\u00e9e par la destruction d'un chasseur russe par la Turquie... au motif que l'avion aurait viol\u00e9 son espace a\u00e9rien... Ce que Moscou d\u00e9ment... \r\nEt les pays europ\u00e9ens vont tous apporter un soutien militaire, direct ou indirect aux op\u00e9rations ext\u00e9rieures de la France, notamment en Syrie. Un soutien en vertu d'un article du trait\u00e9 de Lisbonne, en mati\u00e8re de lutte anti-terroriste...\r\n(05/MEDICAL ELECTRONIQUE ITV. SCHMID) Le dossier \u00e9lectronique du patient s\u00e9duit pour l'instant davantage en Suisse romande qu'en Suisse al\u00e9manique. \r\nConstat dress\u00e9 hier  \u00e0 Zurich par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique. A Gen\u00e8ve, par exemple, pr\u00e8s de 400 m\u00e9decins et 10 mille patients ont adopt\u00e9 ce syst\u00e8me appel\u00e9 \u00e0 se g\u00e9n\u00e9raliser. \r\nAndreas Schmid est le directeur de eHealth, cet organe de coordination entre les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nDes propos recueillis par Rouven Gueissaz.\r\n(06/FR ACCES A L'HOPITAL CANTON PAPIER) Et \u00e0 Fribourg, le Conseil d'Etat veut am\u00e9liorer l'acc\u00e8s de l'h\u00f4pital cantonal, depuis l'A12. \r\nLa jonction sud de l'autoroute doit donc \u00eatre remodel\u00e9e pour faire face au d\u00e9veloppement de ce secteur. \r\nLe gouvernement fribourgeois demande donc plus de 11 millions de francs aupr\u00e8s du parlement cantonal. Maurice Doucas...\r\n(19/SUSPENSION GREVE LUFTHANSA PAPIER) En Allemagne, gr\u00e8ve \u00e9vit\u00e9e \u00e0 la Lufthansa... \r\nLe syndicat du personnel navigant avait appel\u00e9 \u00e0 cesser le travail aujourd'hui et demain... Il a finalement annul\u00e9 hier son pr\u00e9avis de g\u00e8ve. \r\nIl invoque des progr\u00e8s dans les discussions avec la direction de la compagnie a\u00e9rienne. A Berlin, Blandine Milcent.\r\n(D3/CRICKHOWELL LANCE ASSAUT CONTRE EVASION FISCALE PAPIER INTEGRE) ***C'est l'histoire d'une poign\u00e9e de britanniques frondeurs, fa\u00e7on Robin des Bois...\r\nL'histoire de simples citoyens s'allient pour faire bouger les lignes... \r\nOn se rend aux Pays de Galles, en Angleterre, \u00e0 Crickhowell, une bourgade de 2500 habitants... C'est l\u00e0 qu'un groupe de commer\u00e7ants de la ville a d\u00e9cid\u00e9 d'imiter les montages fiscaux des multinationales pour mieux les d\u00e9noncer... A Londres, Catherine Illic...  \r\n\u00ad\r\n(D2/FOOTBALL ECHEANCES POUR FC SION) En football, quatre nouvelles \u00e9quipes se sont qualifi\u00e9s pour les huiti\u00e8mes de finales de la Ligue des Champions.\r\nLe PSG, le Benfica Lisbonne, l'Atletico Madrid et la Juventus de Turin.\r\nS\u00f4t\u00e9 Suisse, le FC Sion affronte ce soir Kazan en Russie. \r\nInvaincue dans sa phase de groupe de l'Europa League apr\u00e8s 4 journ\u00e9es, l'\u00e9quipe valaisanne peut se qualifier ce soir d\u00e9j\u00e0. \r\nEngag\u00e9s sur tous les fronts en cette fin d'ann\u00e9e, Didier Tholot et ses joueurs peuvent gagner gros, mais aussi perdre beaucoup, en trois semaines. \r\nBernardin Allemann est notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Kazan. \r\nRubin Kazan - FC Sion. Match \u00e0 suivre dans  nos rendez-vous d'informations et sur RTSdeux, d\u00e8s 17h.\r\nEt puis en hockey sur glace: Zurich et Berne se sont qualifi\u00e9s pour les demi-finales de la Coupe de Suisse.\r\nZurich a battu Ambri 5 \u00e0 2, alors que Berne a eu besoin des tirs au but pour s'imposer \u00e0 Vi\u00e8ge, 3 \u00e0 2.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Des averses encore ce matin, sous un ciel qui va rester le plus souvent nuageux... Cet apr\u00e8s midi les pluies vont s'arr\u00eater en plaine et sur le bassin l\u00e9manique, avec quelques \u00e9claircies possibles...Encore des pluies dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes... La limite pluie neige se situe ente 400 et 600 m\u00e8tres... Temp\u00e9ratures maximum 5 degr\u00e9s en plaine...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(infos) Perso de l'Etat vote la gr\u00e8ve \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9...pour le 1er d\u00e9cembre, reconductible de jour en jour.\r\n500 personnes \u00e0 l'assembl\u00e9e\r\nProtestent contre les mesures d'\u00e9conomie, r\u00e9duction masse salariale de 5% sur trois ans\r\nSelon le cartel intersyndical, le gouvernement impose unilat\u00e9ralement des solutions. \r\nAdministrations, HUG, HES.\r\nTpg PAS concern\u00e9s\r\nS\u00e9ance ce jeudi apr\u00e8s-midi avec le Conseil d'Etat.\r\nAlain Berset veut r\u00e9former les conditions de retrait du LPP... Le capital de pr\u00e9voyance vieillesse...\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation une r\u00e9vision du r\u00e9gime des prestations compl\u00e9mentaires... \r\nAvec ce projet d'Alain Berset, les retrait\u00e9s ne pourraient pas retirer le capital du deuxi\u00e8me pillier, ou bien seulement la moiti\u00e9, pas encore s\u00fbr... (touch\u00e9 sous forme de rente)\r\nInd\u00e9pendants ne pourront plus, trop gros risque de tout perdre en cas de faillite\r\nGens qui veulent acheter une maison devraient pouvoir continuer \u00e0 l'utiliser \u00e0 cet effet...\r\nprestations complementaires devraient baisser\r\nAllemagne. Angela envoie 650 soldats pour relayer la force frse au Mali...\r\nChasseurs fran\u00e7ais bas\u00e9s sur une base britannique... \r\nPlmt frs donne son feu vert, poursuite des frappes... \r\nTurquie assure qu'elle ne connaissait pas la nationalit\u00e9 de l'avion. \r\nMali hommage national, h\u00f4tel radisson, un millier de personnes\r\nTunisie ferme sa fronti\u00e8re avec la Lybie... \r\nRapport am\u00e9ricain sur le raid contre l'h\u00f4pital\r\nFran\u00e7ois au Kenya commence son voyage de cinq jours en Afrique...\r\nPaquet de clopes neutres \r\nPSG, Atlentica, Lisbone, Juve qualifi\u00e9s pour la ligue des champions\r\nZurich et Berne en demi finale de la coupe de Suisse de hockey sur glace...", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-11-26T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-11-26T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7266678", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7266678", "ece-7266660"]}]}}