{"response": {"numFound": 15205, "start": 4800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Moreillon aka DiabloX9, commentateur de jeux vid\u00e9o sur Youtube (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E3EEE1D-629F-4912-B531-45E287181066", "durationSec": 242, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite de l'interview avec Beno\u00eet Moreillon.", "alternativeExcerpt": ["Suite de l'interview avec Beno\u00eet Moreillon."], "alternativeTitle": ["DiabloX9 (2/2) / PB_2015-11-07T10:00:00_sequence-6", "Point Barre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les morningophiles", "id": "sound-8E52662E-5CF2-41C6-9BE3-32A4A7827851", "durationSec": 478, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Se lever t\u00f4t, vers 05h30 ou 06h00, non par obligation mais par plaisir, c'est ce que font les morningophiles.\r\nAdeptes de d\u00e9veloppement personnel, ils profitent des premi\u00e8res heures de la journ\u00e9e pour pratiquer le yoga, la m\u00e9ditation ou la visualisation positive avant d'entamer leur journ\u00e9e.\r\nComme Louis qui, trois fois par semaine, se rend au Ashtanga Yoga de Lausanne qui ouvre ses portes \u00e0 06h30\r\nPar Muriel M\u00e9rat", "alternativeExcerpt": ["Se lever t\u00f4t, vers 05h30 ou 06h00, non par obligation mais par plaisir, c'est ce que font les morningophiles. Adeptes de d\u00e9veloppement personnel, ils profitent des premi\u00e8res heures de la journ\u00e9e pour pratiquer le yoga, la m\u00e9ditation ou la visualisation positive avant d'entamer leur journ\u00e9e. Comme Louis qui, trois fois par semaine, se rend au Ashtanga Yoga de Lausanne qui ouvre ses portes \u00e0 06h30\n\nPar Muriel M\u00e9rat."], "alternativeTitle": ["Les morningophiles / 69S_2015-11-07T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le pi\u00e8ge des mots. Interview de Cyril Jost, journaliste, responsable \u00e9ditorial aux Editions Loisirs et P\u00e9dagogie, \u00e0 propos de son ouvrage \"Petit lexique des belles erreurs de la langue fran\u00e7aise (et de Suisse romande)\" (Ed. LEP)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41BC4E12-0496-4472-93E7-3683D000A6B9", "durationSec": 767, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "orthographe", "journalisme", "vocabulaire"], "alternativeExcerpt": ["Il \u00e9pingle avec humour les abus de langages et l'usage de formules hypertrophi\u00e9es des journalistes. Cyril Jost \u00e9dite un petit lexique de 300 barbarismes de la langue fran\u00e7aise. Cyril Jost, journaliste, plus connu sous le nom de Rajiv Patel, c\u00e9l\u00e8bre consultant \u00e9conomique indien de l'\u00e9mission humoristique \"26 minutes\".\n\nAvec Cyril Jost, journaliste et responsable \u00e9ditorial aux Editions Loisirs et P\u00e9dagogie."], "alternativeTitle": ["Le pi\u00e8ge des mots / MED_2015-11-07T09:15:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195962", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Protection des donn\u00e9es: le maillon faible est \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entreprise", "id": "sound-FAE97A90-7999-4E33-90F1-848AC10C74BB", "durationSec": 527, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Protection des donn\u00e9es: le maillon faible est \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entreprise\r\nLes petites et moyennes entreprises accumulent toujours plus de donn\u00e9es et peuvent devenir des cibles de choix pour les hackers. Il ne s'agit pas que des donn\u00e9es propres \u00e0 l'entreprise, mais \u00e9galement de celles qui concernent les collaborateurs, les partenaires commerciaux et les clients. Les menaces sont multiples, externes et internes. Comment les PME peuvent pr\u00e9server ces donn\u00e9es ? Eclairage avec Michel Jaccard, fondateur et avocat associ\u00e9 de iD est avocats  \r\nUn sujet de Philippe Girard et de Th\u00e9o Chavaillaz diffus\u00e9 le jeudi 05 novembre 2015 dans On en parle", "alternativeExcerpt": ["Les petites et moyennes entreprises accumulent toujours plus de donn\u00e9es et peuvent devenir des cibles de choix pour les hackers. Il ne s'agit pas que des donn\u00e9es propres \u00e0 l'entreprise, mais \u00e9galement de celles qui concernent les collaborateurs, les partenaires commerciaux et les clients. Les menaces sont multiples, externes et internes. Comment les PME peuvent pr\u00e9server ces donn\u00e9es? Eclairage avec Michel Jaccard, fondateur et avocat associ\u00e9 de iD est avocats  \n\nUn sujet de Philippe Girard et de Th\u00e9o Chavaillaz diffus\u00e9 le jeudi 5 novembre 2015 dans \"On en parle\"."], "alternativeTitle": ["Protection des donn\u00e9es: le maillon faible est \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entreprise / 69S_2015-11-07T06:00:00_reveil-curieux-1", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Journalisme immersif", "id": "sound-17A5B7A4-8713-4C42-BCFF-9AC180E0947B", "durationSec": 511, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jarry, Chlo\u00e9\r\n* * Journalisme immersif\r\nLa narration journalistique s'approprie la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle pour raconter le monde. Equip\u00e9 de lunettes virtuelles, l'usager assiste \u00e0 deux monologues de combattants irr\u00e9conciliables. Le projet intitul\u00e9 \" The Enemy \" est pr\u00e9sent\u00e9 au festival du film Tous Ecrans \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nAVEC \r\nChlo\u00e9 Jarry, productrice nouveaux m\u00e9dias chez Camera Lucida", "alternativeExcerpt": ["La narration journalistique s'approprie la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle pour raconter le monde. Equip\u00e9 de lunettes virtuelles, l'usager assiste \u00e0 deux monologues de combattants irr\u00e9conciliables. Le projet intitul\u00e9 \"The Enemy\" est pr\u00e9sent\u00e9 au festival du film Tous Ecrans \u00e0 Gen\u00e8ve.\n\nAvec Chlo\u00e9 Jarry, productrice nouveaux m\u00e9dias chez Camera Lucida."], "alternativeTitle": ["Journalisme immersif / 69S_2015-11-07T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7195978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9mission consacr\u00e9e au Salon International du Livre d'Alger ", "id": "sound-D00DDFAA-1291-4BF1-9542-57900945394C", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien, dans La Librairie du Tiers Monde <https://www.facebook.com/librairie-du-tiers-monde-217497044807/>, \u00e0 Alger, avec Ma\u00efssa Bey, sur la condition des femmes \u00e9crivains en Alg\u00e9rie et autour de son dernier roman \"Hizya\", publi\u00e9 aux Editions de l'Aube <http://editionsdelaube.fr/>\r\n \r\nHizya est une jeune femme comme les autres, tellement comme les autres?! Ce qui se confirme \u2013 si besoin en \u00e9tait \u2013 \u00e0 l\u2019\u00e9coute des confidences entendues dans le salon de \u00adcoiffure o\u00f9 elle a finalement trouv\u00e9 du travail, malgr\u00e9 son dipl\u00f4me d\u2019interpr\u00e8te de la fac d\u2019Alger. Toujours chez ses parents, sous l\u2019\u0153il attentif de ses fr\u00e8res, elle r\u00eave \u00e0 une vie de libert\u00e9 et \u00e0 un grand amour\u2026 comme au cin\u00e9ma?! C\u2019est cette r\u00e9alit\u00e9 qu\u2019Hizya nous r\u00e9v\u00e8le, la sienne, celle du quotidien de la soci\u00e9t\u00e9 alg\u00e9rienne, celle de la d\u00e9sesp\u00e9rance d\u2019une jeunesse qui suffoque dans un pays immobile. Elle nous raconte l\u2019\u00eatre femme aujourd\u2019hui et l\u00e0-bas, alors que sa vie d\u2019adulte se construit. \u00c0 travers de somptueuses fulgurances po\u00e9tiques, \u00adMa\u00efssa Bey se jette tout enti\u00e8re dans la bataille?: puissent toutes les \u00adHizya \u2013 d\u2019Alg\u00e9rie et du monde \u2013 s\u2019appuyer sur elle, sa force, sa libert\u00e9?!\r\nRencontre entre l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Mathias Enard, prix Goncourt 2015, pour \"La Boussole\", publi\u00e9 aux Editions Actes Sud <http://www.actes-sud.fr/intro> et l'\u00e9crivain alg\u00e9rien Jaoudet Gassouma, au SILA <http://www.sila-dz.com/>, autour de l'orientalisme et des regards crois\u00e9s sur l'Orient et l'Occident\r\n \r\nLa nuit descend sur Vienne et sur l\u2019appartement o\u00f9 Franz Ritter, musicologue \u00e9pris d\u2019Orient, cherche en vain le sommeil, d\u00e9rivant entre songes et souvenirs, m\u00e9lancolie et fi\u00e8vre, revisitant sa vie, ses emballements, ses rencontres et ses nombreux s\u00e9jours loin de l\u2019Autriche \u2013 Istanbul, Alep, Damas, Palmyre, T\u00e9h\u00e9ran\u2026 \u2013, mais aussi questionnant son amour impossible avec l\u2019id\u00e9ale et insaisissable Sarah, sp\u00e9cialiste de l\u2019attraction fatale de ce Grand Est sur les aventuriers, les savants, les artistes, les voyageurs occidentaux.\r\nAinsi se d\u00e9ploie un monde d\u2019explorateurs des arts et de leur histoire, orientalistes modernes anim\u00e9s d\u2019un d\u00e9sir pur de m\u00e9langes et de d\u00e9couvertes que l\u2019actualit\u00e9 contemporaine vient gifler. Et le tragique \u00e9cho de ce fi\u00e9vreux \u00e9lan bris\u00e9 r\u00e9sonne dans l\u2019\u00e2me bless\u00e9e des personnages comme il traverse le livre.\r\nRoman nocturne, enveloppant et musical, tout en \u00e9rudition g\u00e9n\u00e9reuse et humour doux-amer, Boussole est un voyage et une d\u00e9claration d\u2019admiration, une qu\u00eate de l\u2019autre en soi et une main tendue \u2013 comme un pont jet\u00e9 entre l\u2019Occident et l\u2019Orient, entre hier et demain, b\u00e2ti sur l\u2019inventaire amoureux de si\u00e8cles de fascination, d\u2019influences et de traces sensibles et tenaces, pour tenter d\u2019apaiser les feux du pr\u00e9sent.\r\n \r\nReportage au centre culturel La Baignoire <https://www.facebook.com/La-Baignoire-Experience-480174402147798/?ref=page_internal>, au centre d'Alger, avec l'\u00e9crivain Samir Toumi et les artistes alg\u00e9riens Maya Ben Chikh El Fegoun, Mourad Krinah, qui rendent hommage \u00e0 l'\u00e9crivain Mohammed Dib disparu en 2003\r\nL'\u00e9dition francophone en Alg\u00e9rie, avec l'\u00e9crivain Salim Bachi, l'\u00e9diteur Sofiane Hadjadj (co-fondateur des Editions Barzakh <http://www.editions-barzakh.com/>, l'\u00e9ditrice Samia Zennadi (co-fondatrice des Editions APIC <https://www.facebook.com/pages/Apic-%C3%A9ditions/1436412329912733?sk=photos_stream>), et le libraire alg\u00e9rois Azzedin Guerfi, de La Librairie Chihab International.", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 07.11.2015", "La librairie francophone / LLF_2015-11-07T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 07.11.2015", "La librairie francophone / LLF_2015-11-07T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195933", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "variantIds": ["ece-7195933", "ece-7195932"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Montres intelligentes: quand la Suisse se r\u00e9veille", "id": "sound-E2F87BF2-1ED2-47CD-813F-BA5EDB930277", "durationSec": 937, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Montres intelligentes: quand la Suisse se r\u00e9veilleC'est l'histoire de deux mondes que tout oppose : D'un c\u00f4t\u00e9, les g\u00e9ants technologiques, r\u00e9solument  tourn\u00e9s vers demain. \r\nEt de l'autre, les ma\u00eetres de l'horlogerie suisse, qui revendiquent leur tradition ancestrale. \r\nDeux mondes qui se disputent votre poignet. \r\nSix mois apr\u00e8s le lancement de l'Apple Watch, les projets de montre connect\u00e9e se multiplient en Suisse. \r\nReste \u00e0 savoir si notre industrie a les moyens de rivaliser avec la Silicon Valley et s'il n'est pas trop tard. \r\n\"Montres intelligentes : quand la Suisse se r\u00e9veille\". Ce magazine vous est propos\u00e9 par Aline Bassin. \r\n\"Montres intelligentes : quand la Suisse se r\u00e9veille\". Un magazine d'Aline Bassin, dans une r\u00e9alisation de Matthieu Balmer et Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd.   \r\nRediffusion \u00e0 22h40. Et \u00e0 \u00e9couter en tout temps, sur RTS.ch.", "alternativeExcerpt": ["C'est l'histoire de deux mondes que tout oppose: les g\u00e9ants de la Silicon Valley r\u00e9solument tourn\u00e9s vers demain et les ma\u00eetres de l'horlogerie suisse qui revendiquent leur tradition ancestrale. Mais ces deux mondes, depuis quelques mois,  convergent. Car aujourd'hui, les horlogers suisses se mettent \u00e0 l'heure de la connectivit\u00e9. Un reportage d'Aline Bassin, r\u00e9alis\u00e9 par Mathieu Ballmer.", "C'est l'histoire de deux mondes que tout oppose: les g\u00e9ants de la Silicon Valley r\u00e9solument tourn\u00e9s vers demain et les ma\u00eetres de l'horlogerie suisse qui revendiquent leur tradition ancestrale. Mais ces deux mondes, depuis quelques mois,  convergent. Car aujourd'hui, les horlogers suisses se mettent \u00e0 l'heure de la connectivit\u00e9. Un reportage d'Aline Bassin, r\u00e9alis\u00e9 par Mathieu Ballmer.", "C'est l'histoire de deux mondes que tout oppose: les g\u00e9ants de la Silicon Valley r\u00e9solument tourn\u00e9s vers demain et les ma\u00eetres de l'horlogerie suisse qui revendiquent leur tradition ancestrale. Mais ces deux mondes, depuis quelques mois,  convergent. Car aujourd'hui, les horlogers suisses se mettent \u00e0 l'heure de la connectivit\u00e9. Un reportage d'Aline Bassin, r\u00e9alis\u00e9 par Mathieu Ballmer."], "alternativeTitle": ["Montres intelligentes: quand la Suisse se r\u00e9veille", "Montres intelligentes: quand la Suisse se r\u00e9veille / 12H30_2015-11-07T12:40:00_quinze-minutes", "Montres intelligentes: quand la Suisse se r\u00e9veille / 12H30_2015-11-07T12:40:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214771", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214771", "ece-7214765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: les commotions c\u00e9r\u00e9brales", "id": "sound-3C96AC2C-EB3B-4C93-BDB3-A0C166AD3E7B", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Annoni, Jean-Marie;Colombo, Fran\u00e7oise\r\nC'est un fl\u00e9au dans le monde du hockey sur glace. De plus en plus de joueurs sont victimes de commotions c\u00e9r\u00e9brales.\r\nPourquoi autant d'accidents ? Quels sont les risques ? Comment les limiter ? Le Dr Vincent Chollet, m\u00e9decin du LHC, le professeur Jean-Marie Annoni, sp\u00e9cialiste en neurologie, Fran\u00e7oise Colombo, responsable de l'unit\u00e9 de neuropsychologie \u00e0 l'H\u00f4pital de Fribourg et Sandy Jeannin, ancien joueur de Ligue Nationale en d\u00e9battent aux c\u00f4t\u00e9s de Laurent Bastardoz et de St\u00e9phane Trisconi.\r\n\r\n* * C'est un fl\u00e9au dans le monde du hockey sur glace. De plus en plus de joueurs sont victimes de commotions c\u00e9r\u00e9brales.\r\nPourquoi autant d'accidents ? Quels sont les risques ? Comment les limiter ? Le Dr Vincent Chollet, m\u00e9decin du LHC, le professeur Jean-Marie Annoni, sp\u00e9cialiste en neurologie, Fran\u00e7oise Colombo, responsable de l'unit\u00e9 de neuropsychologie \u00e0 l'H\u00f4pital de Fribourg et Sandy Jeannin, ancien joueur de Ligue Nationale en d\u00e9battent aux c\u00f4t\u00e9s de Laurent Bastardoz et de St\u00e9phane Trisconi.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est un fl\u00e9au dans le monde du hockey sur glace. De plus en plus de joueurs sont victimes de commotions c\u00e9r\u00e9brales.\n\nPourquoi autant d'accidents ? Quels sont les risques ? Comment les limiter ? Le Dr Vincent Chollet, m\u00e9decin du LHC, le professeur Jean-Marie Annoni, sp\u00e9cialiste en neurologie, Fran\u00e7oise Colombo, responsable de l\u02b9unit\u00e9 de neuropsychologie \u00e0 l'H\u00f4pital de Fribourg et Sandy Jeannin, ancien joueur de Ligue Nationale en d\u00e9battent aux c\u00f4t\u00e9s de Laurent Bastardoz et de St\u00e9phane Trisconi."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: les commotions c\u00e9r\u00e9brales / SP_2015-11-07T19:03:45_sequence-6", "Sport-Premi\u00e8re du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7196004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste RTS TV,Journaliste ", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin du Lausanne Hockey Club,M\u00e9decin LHC", "name": "Chollet, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "joueur professionnel suisse de hockey sur glace,Ex-hockeyeur", "name": "Jeannin, Sandy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Pour l'amour d'un robot", "id": "sound-34D1F588-6DCA-481A-A86B-A0D0C5C6C23E", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "relation interpersonnelle", "robot", "robotique", "objet connect\u00e9"], "excerpt": "* Infotrafic: 13:50:35-13:50:51 / Infotrafic: 13:56:46-13:57:08 / * Depuis que nos smartphones sont arriv\u00e9s dans nos vies, nous avons chang\u00e9 d'\u00e9poque. L'air de rien, nous avons pris go\u00fbt \u00e0 ces objets connect\u00e9s devenus indispensables \u00e0 chaque moment de notre vie. \r\nPour Serge Tisseron ce ne sont que les pr\u00e9mices d'une r\u00e9volution robotique qui risque de changer la nature m\u00eame des rapports humains. Sommes-nous pr\u00eats \u00e0 nous lier \u00e0 ces futurs compagnons? Pour le psychiatre et psychanalyste, il est grand temps de se poser la question.\r\n--- plus value ---\r\nSerge Tisseron \u00a0est psychiatre, docteur en psychologie et psychanalyste, chercheur associ\u00e9 habilit\u00e9 \u00e0 diriger des recherches (HDR) au Centre de Recherche Psychanalyse M\u00e9decine et Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 Paris VII Denis Diderot. Il a fond\u00e9 l'Institut pour l'Etude des Relations Homme Robots pour r\u00e9fl\u00e9chir au devenir des relations avec la machine.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 07.11.2015", "Pour l'amour d'un robot / EGO_2015-11-07T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 07.11.2015", "Pour l'amour d'un robot / EGO_2015-11-07T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Depuis que nos smartphones sont arriv\u00e9s dans nos vies, nous avons chang\u00e9 d\u2019\u00e9poque. L\u2019air de rien, nous avons pris go\u00fbt \u00e0 ces objets connect\u00e9s devenus indispensables \u00e0 chaque moment de notre vie. \n\nPour Serge Tisseron ce ne sont que les pr\u00e9mices d\u2019une r\u00e9volution robotique qui risque de changer la nature m\u00eame des rapports humains. Sommes-nous pr\u00eats \u00e0 nous lier \u00e0 ces futurs compagnons? Pour le psychiatre et psychanalyste, il est grand temps de se poser la question.", "Depuis que nos smartphones sont arriv\u00e9s dans nos vies, nous avons chang\u00e9 d\u2019\u00e9poque. L\u2019air de rien, nous avons pris go\u00fbt \u00e0 ces objets connect\u00e9s devenus indispensables \u00e0 chaque moment de notre vie. \n\nPour Serge Tisseron ce ne sont que les pr\u00e9mices d\u2019une r\u00e9volution robotique qui risque de changer la nature m\u00eame des rapports humains. Sommes-nous pr\u00eats \u00e0 nous lier \u00e0 ces futurs compagnons? Pour le psychiatre et psychanalyste, il est grand temps de se poser la question."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et psychanalyste", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195939", "ece-7195938"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: les tripl\u00e9s du HC St-Imier", "id": "sound-9774B3AF-C5B9-4348-ADE0-1CD0B0E5F06C", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Scola, Fr\u00e9d\u00e9ric;Berdat, Jean-Fran\u00e7ois\r\nDes tripl\u00e9s qui jouent dans une m\u00eame \u00e9quipe est un ph\u00e9nom\u00e8ne rarissime. Le HC St-Imier, qui milite en 1\u00e8re ligue, a cette particularit\u00e9. Les fr\u00e8res Dylan, Lo\u00efc et Quentin P\u00e9caut \u00e9voluent dans la m\u00eame ligne. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Scola et Jean-Fran\u00e7ois Berdat sont all\u00e9s \u00e0 leur rencontre pour le \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 8 novembre 2015. Mise en bouche dans Sport Premi\u00e8re.\r\n\r\n* * Des tripl\u00e9s qui jouent dans une m\u00eame \u00e9quipe est un ph\u00e9nom\u00e8ne rarissime. Le HC St-Imier, qui milite en 1\u00e8re ligue, a cette particularit\u00e9. Les fr\u00e8res Dylan, Lo\u00efc et Quentin P\u00e9caut \u00e9voluent dans la m\u00eame ligne. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Scola et Jean-Fran\u00e7ois Berdat sont all\u00e9s \u00e0 leur rencontre pour le \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 8 novembre 2015. Mise en bouche dans Sport Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Des tripl\u00e9s qui jouent dans une m\u00eame \u00e9quipe est un ph\u00e9nom\u00e8ne rarissime. Le HC St-Imier, qui milite en 1\u00e8re ligue, a cette particularit\u00e9. Les fr\u00e8res Dylan, Lo\u00efc et Quentin P\u00e9caut \u00e9voluent dans la m\u00eame ligne. \n\nFr\u00e9d\u00e9ric Scola et Jean-Fran\u00e7ois Berdat sont all\u00e9s \u00e0 leur rencontre pour le \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 8 novembre 2015. Mise en bouche dans Sport Premi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: les tripl\u00e9s du HC St-Imier / SP_2015-11-07T19:03:45_sequence-7", "Sport-Premi\u00e8re du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7196004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7196000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "A S\u00e2les, en Gruy\u00e8re, \u00e0 l'occasion du 25e anniversaire de l'Association suisse de la musique populaire de Fribourg. Avec la participation du Kinderjodlerchor de B\u00e4rge zue Jaun, du Duo d'accord\u00e9on Fanny Pythoud et Charl\u00e8ne Lebois, de JEM-Grevire Quartet, du Purple Buebe Trio et de L\u00e9na et Vincent (yodel et accord\u00e9on)", "id": "sound-B517922D-E8E0-4238-8868-1D2DD13698CC", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "S\u00e2les (FR, Gruy\u00e8re)"], "durationSec": 5175, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle polyvalente de S\u00e2les, en Gruy\u00e8re, \u00e0 l'occasion du 25e anniversaire de l'Association suisse de la Musique Populaire de Fribourg.\r\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri - R\u00e9alisatrice: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n--", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 07.11.2015", "Le kiosque \u00e0 musiques du 07.11.2015", "\u00e0 S\u00e2les (FR) / KAM_2015-11-07T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "\u00e0 S\u00e2les (FR) / KAM_2015-11-07T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle polyvalente de S\u00e2les, en Gruy\u00e8re, \u00e0 l'occasion du 25e anniversaire de l'Association suisse de la Musique Populaire de Fribourg.\n\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri - R\u00e9alisatrice: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle polyvalente de S\u00e2les, en Gruy\u00e8re, \u00e0 l'occasion du 25e anniversaire de l'Association suisse de la Musique Populaire de Fribourg.\n\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri - R\u00e9alisatrice: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195957", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195957", "ece-7195956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les commotions en hockey sur glace soign\u00e9es \u00e0 Atlanta", "id": "sound-77D2E77B-FB82-4EBD-8BF6-1E7E4E4C8FC0", "durationSec": 294, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les commotions c\u00e9r\u00e9brales sont un fl\u00e9au dans le monde du hockey sur glace avec une augmentation de 100% en 15 ans et entre 7 et 9 commotions par clubs chaque saison en Suisse. Pour se faire soigner, de plus en plus de joueurs font le choix d'aller \u00e0 Atlanta qui est devenue la destination \u00e0 la mode.", "alternativeExcerpt": ["Les commotions c\u00e9r\u00e9brales sont un fl\u00e9au dans le monde du hockey sur glace avec une augmentation de 100% en 15 ans et entre 7 et 9 commotions par clubs chaque saison en Suisse. Pour se faire soigner, de plus en plus de joueurs font le choix d\u2019aller \u00e0 Atlanta qui est devenue la destination \u00e0 la mode."], "alternativeTitle": ["Les commotions en hockey sur glace soign\u00e9es \u00e0 Atlanta / FOR_2015-11-07T18:22:00_developpement-10", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7214777"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Digital Leaving Room", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E61DA2B4-44F6-4775-8792-1A49713362A2", "durationSec": 309, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On retourne en 1998 lors de la premi\u00e8re \"Digital Leaving Room Conference\" en Californie.\r\n\"Computer Chronical\" d\u00e9taille les innovations pr\u00e9sent\u00e9es lors de l'\u00e9v\u00e9nement. Bienvenue dans le futur!", "alternativeExcerpt": ["On retourne en 1998 lors de la premi\u00e8re \"Digital Leaving Room Conference\" en Californie.\n\n\"Computer Chronical\" d\u00e9taille les innovations pr\u00e9sent\u00e9es lors de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Bienvenue dans le futur!"], "alternativeTitle": ["Digital Leaving Room / PB_2015-11-07T10:00:00_sequence-2", "Point Barre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito - L'accueil n\u00e9cessaire des r\u00e9fugi\u00e9s n'est qu'un pis-aller", "id": "sound-AF5CB119-A108-43F6-B9D1-C93B13778B4E", "durationSec": 140, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'accueil n\u00e9cessaire des r\u00e9fugi\u00e9s n'est qu'un pis-aller\r\nLa crise migratoire place l'Europe dans une situation de plus en plus difficile. C'est en quelque sorte un \" stress test \" grandeur nature. Cet afflux massif de r\u00e9fugi\u00e9s met \u00e0 l'\u00e9preuve les institutions europ\u00e9ennes et les capacit\u00e9s de gestion des Etats qu'ils soient ou non membre de l'Union. Une crise qui \u00e9branle aussi bien des membres de l'UE, comme la Gr\u00e8ce, l'Italie ou l'Allemagne que des non-membres comme la Serbie ou la Mac\u00e9doine. Les routes des r\u00e9fugi\u00e9s se heurtent aux barri\u00e8res, mais finissent par les d\u00e9border. Les institutions ne sont pas faites pour g\u00e9rer un tel afflux. L'accord de Dublin n'a plus de sens face aux nombres d'arriv\u00e9es dans les pays aux fronti\u00e8res du continent. \r\nFace \u00e0 cela, les peuples r\u00e9agissent.  Une partie des populations avec un r\u00e9flexe de solidarit\u00e9 remarquable, une autre par la peur et le repli. Mais on le voit, la construction de murs et le r\u00e9tablissement de fronti\u00e8res ne font que d\u00e9tourner ou retarder l'avanc\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s. Il n'existe pas de solution s\u00e9curitaire face \u00e0 une telle vague de d\u00e9sesp\u00e9rances et de mis\u00e8re. Il va falloir trouver les moyens d'y faire face dans l'honneur. Seule une solidarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle continentale peut \u00e0 court terme trouver un pis-aller. \r\nOui un pis-aller, car l'origine de cette crise migratoire n'est pas ici. Et sa solution non plus. Et tant qu'une stabilisation des pays d'origine des r\u00e9fugi\u00e9s n'est pas trouv\u00e9e, les migrations ne diminueront pas. Ces centres de crise sont multiples. La Syrie bien s\u00fbr, mais aussi la Libye et l'Afghanistan, pour les principales tumeurs s\u00e9curitaires. Inutile de revenir sur les causes de l'effondrement de ces pays,  l'Occident y a sa part de responsabilit\u00e9. L'urgence est de trouver une solution pour retrouver une stabilit\u00e9, notamment en Syrie. Et l'intervention russe aura au moins eu le m\u00e9rite de faire bouger les lignes: peu importe le sort final de Bachar el-Assad, il faut aujourd'hui ouvrer avec les Russes et les puissances r\u00e9gionales, en respectant leurs int\u00e9r\u00eats dans la r\u00e9gion, pour mettre un terme \u00e0 la boucherie syrienne. Puis il faudra passer \u00e0 la Libye.\r\nC'est indispensable pour stopper l'h\u00e9morragie de population de toute cette r\u00e9gion et l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s vers l'Europe. Cela prendra encore du temps, beaucoup de temps. Trop sans doute. D'ici l\u00e0, il faut que les pays europ\u00e9ens tiennent le choc. Ce n'est pas gagn\u00e9 d'avance. \r\nPar Jean-Marc B\u00e9guin    \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Jean-Marc B\u00e9guin.\n  \nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito - L'accueil n\u00e9cessaire des r\u00e9fugi\u00e9s n'est qu'un pis-aller / 69S_2015-11-07T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le conseiller d'Etat de la Lega Norman Gobbi candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-DC9EB425-C7DC-4646-BA7F-B0D1FF003A25", "durationSec": 511, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Norman Gobbi, Conseiller d'Etat TI de la Lega, candidat au CF;C\u00e9line Amaudruz, pdte de  l'UDC genevoise\r\nLe conseiller d'Etat de la Lega Norman Gobbi candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral(SLV : Norman Gobbi) 18h Norman Gobbi candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nNorman Gobbi, bonsoir... Vous voil\u00e0 donc candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\n- Le Tessin se plaint de ne plus \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis plusieurs ann\u00e9es... Consid\u00e9rez-vous que vous \u00eates, avant tout, le candidat du sud des Alpes ?\r\n- Vous \u00eates membre de la Lega... Or si au Tessin, votre formation a le vent en poupe, elle n'est pas vue d'un bon oeil ailleurs... La Lega est per\u00e7ue comme un parti populiste aux accents vulgaires... Et pourtant il va falloir convaincre au-del\u00e0 de l'UDC et au-del\u00e0 des Alpes, c'est-\u00e0-dire des parlementaires de droite al\u00e9maniques et romands pour esp\u00e9rer si\u00e9ger au gouvernement... Comment comptez-vous vous y prendre pour les s\u00e9duire ?\r\n- Les autres partis insistent beaucoup sur le caract\u00e8re coll\u00e9gial du futur conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC... Quelle est votre conception de la coll\u00e9gialit\u00e9 ?\r\n- Par exemple... le peuple a vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 2014 pour limiter l'immigration mais pas pour abolir les accords bilat\u00e9raux... Etes-vous pr\u00eat \u00e0 soutenir ces accords ?\r\n(Dialogue Nicole Della Pietra) 18h Gobbi / Dialogue Della Pietra\r\nNicole Della Pietra, vous \u00eates notre correspondante au Tessin...\r\nLe Tessin qui ne cesse de d\u00e9noncer sa longue absence du Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nEst-ce le canton pourrait se mobiliser en faveur de Norman Gobbi ?\r\n(SLV : C\u00e9line Amaudruz) 18h Gobbi / SLV Amaudruz\r\nC\u00e9line Aumaudruz, bonsoir... Vous \u00eates pr\u00e9sidente de l'UDC genevoise et vous soutenez la candidature de Guy Parmelin...\r\nLe conseiller national UDC vaudois n'a d\u00e9j\u00e0 pas beaucoup de chance d'\u00eatre \u00e9lu en raison de la pr\u00e9sence de deux Romands au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... Avec une candidature tessinoise, \u00e7a semble cuit... A quoi bon rouler encore pour Guy Parmelin ?", "alternativeExcerpt": ["L'UDC tessinoise propose le conseiller d'Etat Norman Gobbi (Lega) comme candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le pr\u00e9sident du parti Gabriele Pinoja l'a d\u00e9clar\u00e9 vendredi sur les ondes de la radio RSI. Les interviews de Norman Gobbi et C\u00e9line Amaudruz, pr\u00e9sidente de l'UDC genevoise."], "alternativeTitle": ["Le conseiller d'Etat de la Lega Norman Gobbi candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral  / FOR_2015-11-07T18:00:00_developpement-1", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214774"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves Gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BAA66562-F823-48FF-94ED-C45B44C4A3D9", "durationSec": 228, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actu de la semaine, entre Activision qui s'ach\u00e8te pour 6 milliards de dollars de bonbons et Blizzard qui fait chauffer le web avec le premier trailer du film Warcraft.", "alternativeExcerpt": ["L'actu de la semaine, entre Activision qui s\u2019ach\u00e8te pour 6 milliards de dollars de bonbons et Blizzard qui fait chauffer le web avec le premier trailer du film Warcraft."], "alternativeTitle": ["Br\u00e8ves Gaming / PB_2015-11-07T10:00:00_sequence-10", "Point Barre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Des pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o plus pr\u00e9cises", "id": "sound-5DE461B3-340C-4ACF-AEBC-76A22EE031B6", "durationSec": 336, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Des pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o plus pr\u00e9cises\r\nLes pr\u00e9visionnistes m\u00e9t\u00e9orologues disposent de toute une batterie d'outils sophistiqu\u00e9s pour nous dire quel temps il va faire, mais il leur faut aussi conna\u00eetre la situation r\u00e9elle au sol \u00e0 un moment donn\u00e9. Et c'est particuli\u00e8rement vrai dans un pays \u00e0 la topographie aussi accident\u00e9e que la Suisse. C'est pourquoi M\u00e9t\u00e9osuisse vient de mettre en service SwissMetNet, un ensemble de stations au sol qui couvre le pays. Les explications d'Emmanuel Brocard, responsable projet SwissMetNet\r\nUn sujet diffus\u00e9 le mercredi 04 novembre dans CQFD", "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9visionnistes m\u00e9t\u00e9orologues disposent de toute une batterie d'outils sophistiqu\u00e9s pour nous dire quel temps il va faire, mais il leur faut aussi conna\u00eetre la situation r\u00e9elle au sol \u00e0 un moment donn\u00e9. Et c'est particuli\u00e8rement vrai dans un pays \u00e0 la topographie aussi accident\u00e9e que la Suisse. C'est pourquoi M\u00e9t\u00e9osuisse vient de mettre en service SwissMetNet, un ensemble de stations au sol qui couvre le pays. Les explications d'Emmanuel Brocard, responsable projet SwissMetNet.\n\nUn sujet diffus\u00e9 le mercredi 04 novembre dans \"CQFD\"."], "alternativeTitle": ["Des pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o plus pr\u00e9cises / 69S_2015-11-07T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195981"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crash a\u00e9rien dans le Sina\u00ef: les bo\u00eetes noires peuvent-elles confirmer un attentat?", "id": "sound-4A7222CD-29F6-4886-8FE2-7196F5F98350", "durationSec": 298, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Paul Troadec, ancien directeur du BEA, le bureau d'enqu\u00eates et d'analyses\r\nCrash a\u00e9rien dans le Sina\u00ef: les bo\u00eetes noires peuvent-elles confirmer un attentat?18h Crash a\u00e9rien : les bo\u00eetes noires peuvent-elles confirmer un attentat ?\r\nLes Egyptiens l'affirment: il n'y a \"pas encore de conclusions\" sur la cause du crash de l'avion russe qui a eu lieu il y a une semaine dans le Sina\u00ef. \r\nMais le chef \u00e9gyptien des enqu\u00eateurs admet qu'un bruit a bien \u00e9t\u00e9 d\u00e9cel\u00e9. Un bruit \u00e9mis en toute fin d'enregistrement des conversations, \u00e0 bord du cockpit.\r\nNous avons joint tout \u00e0 l'heure Jean-Paul Troadec, ancien directeur du BEA, le bureau d'enqu\u00eates et d'analyses.\r\nAvec cette premi\u00e8re question: pourquoi le d\u00e9cryptage des bo\u00eetes noires prend-il autant de temps?\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["Les Egyptiens affirment qu'il n'y a \"pas encore de conclusions\" sur la cause du crash de l'avion russe qui a eu lieu il y a une semaine dans le Sina\u00ef. Mais le chef \u00e9gyptien des enqu\u00eateurs admet qu'un bruit, \u00e9mis en toute fin d'enregistrement des conversations, \u00e0 bord du cockpit, a bien \u00e9t\u00e9 d\u00e9cel\u00e9. Interview de Jean-Paul Troadec, ancien directeur du Bureau d'enqu\u00eates et d'analyses (BEA)."], "alternativeTitle": ["Crash a\u00e9rien dans le Sina\u00ef: les bo\u00eetes noires peuvent-elles confirmer un attentat? / FOR_2015-11-07T18:11:00_developpement-5", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "11'000 observateurs d\u00e9ploy\u00e9s en Birmanie pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "id": "sound-CF847FD8-404B-4613-A2AD-5E5C206CDDA8", "durationSec": 110, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "11'000 observateurs d\u00e9ploy\u00e9s en Birmanie pour les \u00e9lections l\u00e9gislativesOn va rester en Asie.\r\nEn Birmanie, pour \u00eatre pr\u00e9cise.\r\nLa Birmanie, o\u00f9 11'000 observateurs seront d\u00e9ploy\u00e9s demain, pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives.\r\nAlors, le pr\u00e9c\u00e9dent scrutin, il y a cinq ans, avait \u00e9t\u00e9 entach\u00e9 de nombreux cas de fraudes.\r\nCette ann\u00e9e, le pouvoir a promis des \u00e9lections libres et ind\u00e9pendantes.\r\nMais sur le terrain, de nombreuses irr\u00e9gularit\u00e9s demeurent, notamment sur les listes \u00e9lectorales.\r\nOn retrouve R\u00e9my Favre \u00e0 Rangoon", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion des \u00e9lections l\u00e9gislatives, 11'000 observateurs seront d\u00e9ploy\u00e9s dimanche en Birmanie. Alors que le pr\u00e9c\u00e9dent scrutin, il y a cinq ans, avait \u00e9t\u00e9 entach\u00e9 de nombreux cas de fraudes, le pouvoir a promis des \u00e9lections libres et ind\u00e9pendantes cette ann\u00e9e. Mais sur le terrain, de nombreuses irr\u00e9gularit\u00e9s demeurent, notamment sur les listes \u00e9lectorales."], "alternativeTitle": ["11'000 observateurs d\u00e9ploy\u00e9s en Birmanie pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives / 12H30_2015-11-07T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre pr\u00e9sidents chinois et taiwanais apr\u00e8s 66 ans de divisions : Correspondance de S\u00e9bastien Ricci", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF21D092-58A8-448A-A871-618FCE62EB24", "thematicGeographicals": ["Chine", "Ta\u00efwan"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Apr\u00e8s 66 ans de divisions, les pr\u00e9sidents chinois et taiwanais se sont rencontr\u00e9s pour la toute premi\u00e8re fois, en marge d'un sommet \u00e0 Singapour.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 66 ans de divisions, les pr\u00e9sidents chinois et taiwanais se sont rencontr\u00e9s pour la toute premi\u00e8re fois ce samedi matin, en marge d\u2019un sommet \u00e0 Singapour."], "alternativeTitle": ["Rencontre entre pr\u00e9sidents chinois et taiwanais apr\u00e8s 66 ans de divisions / 12H30_2015-11-07T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS en Chine", "name": "Ricci, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214757"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Emmanuelle Devos, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DF6ECCA-3D3D-4277-AE39-AFDE59204511", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Evian", "Montreux", "Lac L\u00e9man"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Devos, Emmanuelle"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Depuis quelques semaines, Emmanuelle Devos navigue entre les deux rives du L\u00e9man. Entre Lausanne, Montreux et Evian pour les besoins de \u00ab Moka \u00bb, le long m\u00e9trage du r\u00e9alisateur Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud - adapt\u00e9 du roman \u00e0 succ\u00e8s de Tatiana de Rosnay -. La com\u00e9dienne y joue le r\u00f4le d'une m\u00e8re meurtrie, en chasse du chauffeur-chauffard de la voiture couleur moka qui a plong\u00e9  son fils dans le coma. Emmanuelle Devos  retraversera bient\u00f4t le lac direction le Th\u00e9\u00e2tre de Vevey, puis la salle Nuithonie de Fribourg, pour jouer Anna Petrovna, la veuve du \u00ab Platonov \u00bb de Tchekhov, dans une mise en sc\u00e8ne du Collectif des Poss\u00e9d\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Devos, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Martin B\u00e4umle remotive les Vert'lib\u00e9raux apr\u00e8s leur d\u00e9confiture", "id": "sound-7DEACCDD-8E72-4A7A-9E34-CA73A533E390", "durationSec": 315, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Martin B\u00e4umle remotive les Vert'lib\u00e9raux apr\u00e8s leur d\u00e9confiture18h Verts lib\u00e9raux : l'apr\u00e8s-\u00e9chec\r\n***Les vert'lib\u00e9raux suisses parviendront-ils \u00e0 se remotiver apr\u00e8s la d\u00e9confiture subie lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre dernier?... La question \u00e9tait dans l'air alors que se d\u00e9roulait cet apr\u00e8s-midi, \u00e0 Lausanne, l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de ce parti. Yves Terrani, vous y \u00e9tiez... Question ambiance, c'\u00e9tait comment?\r\nOn va dire qu'\u00e0 l'entr\u00e9e des 112 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, c'\u00e9tait plut\u00f4t la mine des lendemains d'hier... Visage ferm\u00e9s et pas vraiment l'envie de grimper de joie aux rideaux. Rideaux au demeurant \u00e9quip\u00e9s de noeuds et de ballons d'un magnifique vert clair. En fait on l'a senti tout de suite, ce que tout le monde voulait savoir, journalistes compris, c'\u00e9tait si le pr\u00e9sident Martin B\u00e4umle allait tirer les cons\u00e9quences de la d\u00e9b\u00e2cle de son parti aux f\u00e9d\u00e9rales et annoncer son d\u00e9part. Martin B\u00e4umle dont l'exercice solitaire du pouvoir est souvent mis en cause dans le recul des vert'lib\u00e9raux. Au point que sa chute \u00e9tait souvent \u00e9voqu\u00e9e ces derniers jours dans les m\u00e9dias comme dans les coulisses de son parti...\r\n- Et alors ?...\r\n... Eh bien le Zurichois a tr\u00e8s rapidement tu\u00e9 tout suspense, se montrant combatif pour relancer ses troupes, les appelant \u00e0 regarder plut\u00f4t vers le futur, ajoutant au demeurant qu'une d\u00e9mission n'est pas \u00e0 l'ordre du jour. \"Je reste pr\u00e9sident\", a-t-il dit. Applaudissement nourris. On referme le ban... Il faut peut-\u00eatre dire qu'un retrait de Martin B\u00e4umle aurait constitu\u00e9 mani\u00e8re d'aveu de faiblesse...\r\n- Alors, chez ces gens-l\u00e0, on fait comme s'il ne s'\u00e9tait rien pass\u00e9...\r\n... Quand m\u00eame pas jusque-l\u00e0, mais peut-\u00eatre un savant m\u00e9lange de m\u00e9thode cou\u00e9 et le d\u00e9ni. \"Nous ne devons pas regretter la situation d\u00e9favorable, a encore lanc\u00e9 Martin B\u00e4umle, mais voir plut\u00f4t le futur.\" En gros, on a pris une r\u00e2cl\u00e9e, mais tout n'est pas fichu...", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident des Vert'lib\u00e9raux Martin B\u00e4umle a relanc\u00e9 ses troupes samedi apr\u00e8s la d\u00e9confiture des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Il a appel\u00e9 \u00e0 \"regarder vers le futur\", vers les prochaines \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales. Interview d'Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale vert'lib\u00e9rale vaudoise."], "alternativeTitle": ["Martin B\u00e4umle remotive les Vert'lib\u00e9raux apr\u00e8s leur d\u00e9confiture / FOR_2015-11-07T18:05:00_developpement-3", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Athl\u00e9tisme: l'ancien pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration mis en cause dans une affaire de corruption", "id": "sound-6A648FF5-F08C-4EEE-8B9A-6DEF6DE3F890", "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis mercredi, le monde de l'athl\u00e9tisme est \u00e9branl\u00e9 par la mise en examen de quatre personnes par la justice fran\u00e7aise pour corruption, dont l'ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale, le S\u00e9n\u00e9galais Lamine Diack.", "alternativeExcerpt": ["Depuis mercredi, le monde de l'athl\u00e9tisme est \u00e9branl\u00e9 par la mise en examen de quatre personnes par la justice fran\u00e7aise pour corruption, dont l'ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale, le S\u00e9n\u00e9galais Lamine Diack."], "alternativeTitle": ["Athl\u00e9tisme: l'ancien pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration mis en cause dans une affaire de corruption / FOR_2015-11-07T18:20:00_developpement-9", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7214783"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA59489B-CE42-494A-B241-188E610D5709", "durationSec": 258, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2015-11-07T10:00:01_sequence-1", "Point Barre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195736"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Northern Soul", "id": "sound-844DEC14-3086-4D51-ABB9-18C3CB486FD1", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Audioguide\" fait face au Nord cette semaine pour remonter les traces de la Northern Soul, qui a agit\u00e9 le nord de l'Angleterre entre la fin des sixties et le tout d\u00e9but des ann\u00e9es 80. \r\nClubbing, polos Fred Perry, amph\u00e9tamines et beats speed\u00e9s vous aideront \u00e0 affronter les brumes automnales toute la semaine.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 07.11.2015", "Northern Soul / AUDIE_2015-11-07T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 07.11.2015", "Northern Soul / AUDIE_2015-11-07T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["\"Audioguide\" fait face au Nord cette semaine pour remonter les traces de la Northern Soul, qui a agit\u00e9 le nord de l'Angleterre entre la fin des sixties et le tout d\u00e9but des ann\u00e9es 80. \n\nClubbing, polos Fred Perry, amph\u00e9tamines et beats speed\u00e9s vous aideront \u00e0 affronter les brumes automnales toute la semaine.", "\"Audioguide\" fait face au Nord cette semaine pour remonter les traces de la Northern Soul, qui a agit\u00e9 le nord de l'Angleterre entre la fin des sixties et le tout d\u00e9but des ann\u00e9es 80. \n\nClubbing, polos Fred Perry, amph\u00e9tamines et beats speed\u00e9s vous aideront \u00e0 affronter les brumes automnales toute la semaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195724", "ece-7195723"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Bonjour le climat! Un scientifique du climat exprime son ras-le-bol des climatosceptiques improvis\u00e9s experts. Interview de Martin Beniston, climatologue, et Olivier Dessibourg, journaliste scientifique au journal Le Temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C4197DC-CDAD-4C12-AB7F-11C5DFFF4293", "durationSec": 1418, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "groupe de pression", "climatologie", "r\u00e9chauffement climatique"], "alternativeExcerpt": ["Un scientifique du climat exprime son ras-le-bol des climatosceptiques improvis\u00e9s experts. Martin Beniston demande publiquement du discernement aux m\u00e9dias. L'expert et un journaliste partagent leurs convictions climato-m\u00e9diatiques.\n\nAvec Martin Beniston, climatologue, expert international, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Olivier Dessibourg, journaliste scientifique au quotidien \"Le Temps\"."], "alternativeTitle": ["Bonjour le climat! / MED_2015-11-07T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195962", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Temps, pr\u00e9sident de l'Association Suisse de Journalisme Scientifique,Journaliste au Temps", "name": "Dessibourg, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "climatologue,climatologue professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195959"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il une prise de conscience spirituelle sur le climat?", "id": "sound-6BF9754D-218A-4E5C-9A51-3CED3BDE659A", "durationSec": 279, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Roch, ancien chef de l'OFE\r\nFaut-il une prise de conscience spirituelle sur le climat?18h Climat : faut-il une prise de conscience spirituelle ?\r\nUne marche pour le climat !...\r\nEn d\u00e9but de semaine, le Grand Conseil neuch\u00e2telois a soutenu \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 une r\u00e9solution destin\u00e9e \u00e0 soutenir la \u00ab Marche citoyenne pour le climat \u00bb...\r\nUne manifestation qui aura lieu le 29 novembre \u00e0 Neuch\u00e2tel, soit un jour avant la Conf\u00e9rence de Paris sur les changements climatiques...\r\nEt puis, dimanche dernier, des millions de citoyens \u00e0 travers le monde ont particip\u00e9 aux \u00ab 24 Heures de m\u00e9ditation pour la Terre \u00bb, une initiative \u00e0 la fois la\u00efque, multiconfessionnelle et multiculturelle.\r\n***\r\nPhilippe Roch, bonsoir. Vous \u00eates l'ancien chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement. \r\n- Alors, des marches, des moments de m\u00e9ditation pour la Terre, pour la plan\u00e8te. On a envie de dire : \u00e0 quoi bon ? \r\n-Economiser l'\u00e9nergie, faire attention \u00e0 son utilisation : ces r\u00e8gles  de bon sens ne suffisent pas ?\r\n-Pour vous, le changement- sous-entendu de nos mauvaises habitudes- viendra du spirituel, pas du mat\u00e9riel ? \r\n-Penser, m\u00e9diter, prier pour la Terre, c'est aussi accomplir un geste qui aura des implications r\u00e9elles ? \r\n.(prier, m\u00e9diter.ce sont des activit\u00e9s auxquelles vous vous astreignez personnellement ?).\r\n- Vous appelez \u00e0 un changement climatique \u00ab int\u00e9rieur \u00bb, si on ose dire ainsi ? \r\n-Dans le fond, c'est une fa\u00e7on d'affirmer que notre sort d'humain d\u00e9pend du grand UN, de cette immense plan\u00e8te qui nous entoure. Nous sommes interd\u00e9pendants, c'est \u00e7a ?", "alternativeExcerpt": ["En d\u00e9but de semaine, le Grand Conseil neuch\u00e2telois a soutenu \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 une r\u00e9solution destin\u00e9e \u00e0 soutenir la \"marche citoyenne pour le climat\". La manifestation aura lieu le 29 novembre \u00e0 Neuch\u00e2tel, soit un jour avant la Conf\u00e9rence de Paris sur les changements climatiques. Et puis, dimanche dernier, des millions de citoyens \u00e0 travers le monde ont particip\u00e9 aux \"24 heures de m\u00e9ditation pour la Terre\", une initiative \u00e0 la fois la\u00efque, multiconfessionnelle et multiculturelle. Interview de Philippe Roch, ancien chef de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement."], "alternativeTitle": ["Faut-il une prise de conscience spirituelle sur le climat? / FOR_2015-11-07T18:08:00_developpement-4", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre! L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.", "id": "sound-B48C8A9C-8BFD-4AE1-8F97-3E058A904207", "thematicGeographicals": ["Nantes", "France"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "a\u00e9roport", "contestation"], "excerpt": "Cette semaine: David Solon \u00e0 propos de la d\u00e9cision du gouvernement fran\u00e7ais de relancer le chantier de l'a\u00e9roport Notre-Dame-des-Landes, \u00e0 moins d'un mois de la Cop21. \r\nPr\u00e9vu au Nord-Ouest de Nantes sur une superficie de 1650 hectares de terres agricoles, de bois et de marais, l'a\u00e9roport de Notre-Dames-des-Landes suscite depuis l'origine du projet (en 1972) de vives contestations. Trop grand, trop cher, et surtout inutile et d\u00e9vastateur pour l'environnement disent ses d\u00e9tracteurs. \r\nEn d\u00e9pit de nombreux recours en justice, de violents affrontements sur le site du projet, et d'une opposition populaire de plus en plus grande, le gouvernement fran\u00e7ais vient de r\u00e9affirmer sa volont\u00e9 de lancer le chantier au plus vite.\r\nUne d\u00e9cision qui surprend \u00e0 moins d'un mois de la Conf\u00e9rence Internationale sur le Climat, la COP21, qui doit se tenir \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2015 et dont le gouvernement fran\u00e7ais, Fran\u00e7ois Hollande en t\u00eate, pr\u00e9tend faire une priorit\u00e9 absolue\r\n\r\nPr\u00e9vu au Nord-Ouest de Nantes sur une superficie de 1650 hectares de terres agricoles, de bois et de marais, l'a\u00e9roport de Notre-Dames-des-Landes suscite depuis l'origine du projet (en 1972) de vives contestations. Trop grand, trop cher, et surtout inutile et d\u00e9vastateur pour l'environnement disent ses d\u00e9tracteurs. En d\u00e9pit de nombreux recours en justice, de violents affrontements sur le site du projet, et d'une opposition populaire de plus en plus grande, le gouvernement fran\u00e7ais vient de r\u00e9affirmer sa volont\u00e9 de lancer le chantier au plus vite.Une d\u00e9cision qui surprend \u00e0 moins d'un mois de la Conf\u00e9rence Internationale sur le Climat, la COP21, qui doit se tenir \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2015 et dont le gouvernement fran\u00e7ais, Fran\u00e7ois Hollande en t\u00eate, pr\u00e9tend faire une priorit\u00e9 absolue.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\n\nCette semaine: David Solon \u00e0 propos de la d\u00e9cision du gouvernement fran\u00e7ais de relancer le chantier de l\u02b9a\u00e9roport Notre-Dame-des-Landes, \u00e0 moins d\u02b9un mois de la Cop21. \n\n\nPr\u00e9vu au Nord-Ouest de Nantes sur une superficie de 1650 hectares de terres agricoles, de bois et de marais, l\u02b9a\u00e9roport de Notre-Dames-des-Landes suscite depuis l\u02b9origine du projet (en 1972) de vives contestations. Trop grand, trop cher, et surtout inutile et d\u00e9vastateur pour l\u02b9environnement disent ses d\u00e9tracteurs. \nEn d\u00e9pit de nombreux recours en justice, de violents affrontements sur le site du projet, et d\u02b9une opposition populaire de plus en plus grande, le gouvernement fran\u00e7ais vient de r\u00e9affirmer sa volont\u00e9 de lancer le chantier au plus vite.\nUne d\u00e9cision qui surprend \u00e0 moins d\u02b9un mois de la Conf\u00e9rence Internationale sur le Climat, la COP21, qui doit se tenir \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2015 et dont le gouvernement fran\u00e7ais, Fran\u00e7ois Hollande en t\u00eate, pr\u00e9tend faire une priorit\u00e9 absolue"], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2015-11-07T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7196013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7196009"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football: Fabio Celestini et Michel Decastel pr\u00e9sentent LS - Xamax", "id": "sound-B9E8756E-1F2A-451F-93DB-0CE650F336CC", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Celestini, Fabio\r\nLe derby romand entre le Lausanne-Sport et Neuch\u00e2tel Xamax est au menu de la 15\u00e8me journ\u00e9e du championnat de Challenge League le lundi 9 novembre 2015.\r\nLes entra\u00eeneurs des deux clubs, Fabio Celestini et Michel Decastel, affichent leurs ambitions \u00e0 deux jours du match.\r\n\r\n* * Le derby romand entre le Lausanne-Sport et Neuch\u00e2tel Xamax est au menu de la 15\u00e8me journ\u00e9e du championnat de Challenge League le lundi 9 novembre 2015.\r\nLes entra\u00eeneurs des deux clubs, Fabio Celestini et Michel Decastel, affichent leurs ambitions \u00e0 deux jours du match.", "alternativeExcerpt": ["Le derby romand entre le Lausanne-Sport et Neuch\u00e2tel Xamax est au menu de la 15\u00e8me journ\u00e9e du championnat de Challenge League le lundi 9 novembre 2015.\n\nLes entra\u00eeneurs des deux clubs, Fabio Celestini et Michel Decastel, affichent leurs ambitions \u00e0 deux jours du match."], "alternativeTitle": ["Football: Fabio Celestini et Michel Decastel pr\u00e9sentent LS - Xamax / SP_2015-11-07T19:03:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7196004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de football,Entra\u00eeneur Xamax", "name": "Decastel, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Table ronde: les sports de neige", "id": "sound-164EC5C3-D1B5-4754-8BCE-0DE315EE506A", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pfefferl\u00e9, Pierre;Lorimier, Florian;Murisier, Justin\r\nInciter les jeunes \u00e0 pratiquer les sports de neige : c'est le credo de Tanja Frieden. La championne olympique de boardecross est la pr\u00e9sidente de l'Association initiative sport de neige Suisse. Pierre Pfefferl\u00e9, directeur du service des sports de l'Universit\u00e9 de Lausanne, en est le vice-pr\u00e9sident. Ils sont les invit\u00e9s de Sport Premi\u00e8re.\r\nA leurs c\u00f4t\u00e9s, le pr\u00e9parateur physique Florian Lorimier qui travaille avec de nombreux skieurs, dont le Valaisan Justin Murisier. Tous deux mettent en cause la politique de Swiss-ski en mati\u00e8re de pr\u00e9paration physique.\r\n\r\n* * Inciter les jeunes \u00e0 pratiquer les sports de neige : c'est le credo de Tanja Frieden. La championne olympique de boardecross est la pr\u00e9sidente de l'Association initiative sport de neige Suisse. Pierre Pfefferl\u00e9, directeur du service des sports de l'Universit\u00e9 de Lausanne, en est le vice-pr\u00e9sident. Ils sont les invit\u00e9s de Sport Premi\u00e8re.\r\nA leurs c\u00f4t\u00e9s, le pr\u00e9parateur physique Florian Lorimier qui travaille avec de nombreux skieurs, dont le Valaisan Justin Murisier. Tous deux mettent en cause la politique de Swiss-ski en mati\u00e8re de pr\u00e9paration physique.", "alternativeExcerpt": ["Inciter les jeunes \u00e0 pratiquer les sports de neige : c'est le credo de Tanja Frieden. La championne olympique de boardecross est la pr\u00e9sidente de l'Association initiative sport de neige Suisse. Pierre Pfefferl\u00e9, directeur du service des sports de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne, en est le vice-pr\u00e9sident. Ils sont les invit\u00e9s de Sport Premi\u00e8re.\n\nA leurs c\u00f4t\u00e9s, le pr\u00e9parateur physique Florian Lorimier qui travaille avec de nombreux skieurs, dont le Valaisan Justin Murisier. Tous deux mettent en cause la politique de Swiss-ski en mati\u00e8re de pr\u00e9paration physique."], "alternativeTitle": ["Table ronde: les sports de neige / SP_2015-11-07T19:03:45_sequence-5", "Sport-Premi\u00e8re du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7196004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "snowboardeuse suisse, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9preuve de cross,Pr\u00e9sidente Assoc. initiative sports de neige Suisse", "name": "Frieden, Tanja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UDC tessinoise propose Norman Gobbi, membre de la Lega, pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-3DE50EE2-3F1C-4853-A47F-658447DB79C4", "durationSec": 119, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC tessinoise propose Norman Gobbi, membre de la Lega, pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ralEt on va rester dans les \u00e9lections, mais cette fois-ci, nous allons nous int\u00e9resser \u00e0 la course au conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nAvec le Tessin, qui est en \u00e9bullition, on peut le dire.\r\nLe Tessin, o\u00f9 l'UDC a cr\u00e9\u00e9 la surprise. \r\nL'UDC tessinoise propose en effet le conseiller d'Etat Norman Gobbi comme candidat, pour remplacer Eveline Widmer Schlumpf. \r\nEt pourtant, pourtant, Nicole Della Pietra, Norman Gobbi appartient au mouvement de la Lega.\r\nEt quelles sont les premi\u00e8res r\u00e9actions au sud des Alpes ? \r\nNicole Della Pietra, notre correspondante au Tessin. Merci", "alternativeExcerpt": ["Dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, l'UDC tessinoise a cr\u00e9\u00e9 la surprise en proposant le conseiller d'Etat Norman Gobbi comme candidat pour remplacer Eveline Widmer-Schlumpf. Pourtant, Norman Gobbi appartient au mouvement de la Lega."], "alternativeTitle": ["L'UDC tessinoise propose Norman Gobbi, membre de la Lega, pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral / 12H30_2015-11-07T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214769"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Paysages sonores, l'identit\u00e9 d'une r\u00e9gion", "id": "sound-B5BBE2E4-666A-4696-8F02-146E26EE4CC7", "thematicGeographicals": ["Haut-Jura", "France"], "durationSec": 674, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["environnement sonore"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Reynet, Marie-Pierre;Prost, Gilles\r\nDepuis pr\u00e8s de 25 ans, le Parc R\u00e9gional Naturel du Haut-Jura m\u00e8ne des actions de valorisation de son territoire par le biais de ses paysages sonores.\r\nDe l'art campanaire \u00e0 l'inventaire des sites sonores, les protagonistes de cette d\u00e9marche d\u00e9fendent l'id\u00e9e que l'identit\u00e9 d'une r\u00e9gion s'exprime aussi \u00e0 travers sa sp\u00e9cificit\u00e9 acoustique et sonore\r\nC'est une \u00e9vidence, un territoire de for\u00eats, de p\u00e2turages et de villages ne \"sonne\" pas de la m\u00eame mani\u00e8re qu'une r\u00e9gion de vignobles ou qu'un territoire urbain.\r\nLes sons qui les parcourent, s'en \u00e9chappent en mille \u00e9chos, s'entrechoquent puis s'unissent en une m\u00eame partition, exprimant toutes les caract\u00e9ristiques culturelles et environnementales d'un lieu \u00e0 un moment donn\u00e9. Des coups de hache qui r\u00e9sonnent au loin, bient\u00f4t remplac\u00e9s par le concert des tron\u00e7onneuses?  C'est qu'ici il y a du bucheronnage. Le hurlement des chiens en automne? C'est qu'ici on chasse. Et quand les chiens pr\u00e9c\u00e8dent le crissement des lames du tra\u00eeneau, c'est qu'ici l'hiver est rude. Quoi d'autre? Le croule de la b\u00e9casse, des grenouilles rousses au loin, le vent dans les branches ou le ruisseau sous la glace. Voil\u00e0 un paysage sonore.\r\nLucile Solari re\u00e7oit Marie-Pierre Reynet et Gilles Prost, du Parc r\u00e9gional Naturel du Haut-Jura, pionnier dans cette d\u00e9marche de promotion sonore du territoire. En 25 ans, le Parc a en effet proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un inventaire de ses sites sonores, de l'art campanaire \u00e0 l'\u00e9valuation acoustique de ses salles de concert, en passant par les sites naturels. Des concerts et des cr\u00e9ations sont imagin\u00e9es dans ces sites en partenariat avec des festivals.\r\n--- plus value ---\r\nC'est une \u00e9vidence, un territoire de for\u00eats, de p\u00e2turages et de villages ne sonne pas de la m\u00eame mani\u00e8re qu'une r\u00e9gion de vignobles ou qu'un territoire urbain.Les sons qui les parcourent, s'en \u00e9chappent en mille \u00e9chos, s'entrechoquent puis s'unissent en une m\u00eame partition, exprimant toutes les caract\u00e9ristiques culturelles et environnementales d'un lieu \u00e0 un moment donn\u00e9. Des coups de hache qui r\u00e9sonnent au loin, bient\u00f4t remplac\u00e9s par le concert des tron\u00e7onneuses? \u00a0C'est qu'ici il y a du b\u00fbcheronnage. Le hurlement des chiens en automne? C'est qu'ici on chasse. Et quand les chiens pr\u00e9c\u00e8dent le crissement des lames du tra\u00eeneau, c'est qu'ici l'hiver est rude. Quoi d'autre? Le croule de la b\u00e9casse, des grenouilles rousses au loin, le vent dans les branches ou le ruisseau sous la glace. Voil\u00e0 un paysage sonore.Lucile Solari re\u00e7oit Marie-Pierre Reynet et Gilles Prost, du Parc r\u00e9gional Naturel du Haut-Jura, pionnier dans cette d\u00e9marche de promotion sonore du territoire. En 25 ans, le Parc a en effet proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un inventaire de ses sites sonores, de l'art campanaire \u00e0 l'\u00e9valuation acoustique de ses salles de concert, en passant par les sites naturels. Des concerts et des cr\u00e9ations sont imagin\u00e9es dans ces sites en partenariat avec des festivals.", "alternativeExcerpt": ["Depuis pr\u00e8s de 25 ans, le Parc R\u00e9gional Naturel du Haut-Jura m\u00e8ne des actions de valorisation de son territoire par le biais de ses paysages sonores.\n\nDe l\u02b9art campanaire \u00e0 l\u02b9inventaire des sites sonores, les protagonistes de cette d\u00e9marche d\u00e9fendent l\u02b9id\u00e9e que l\u02b9identit\u00e9 d\u02b9une r\u00e9gion s\u02b9exprime aussi \u00e0 travers sa sp\u00e9cificit\u00e9 acoustique et sonore\nC\u2019est une \u00e9vidence, un territoire de for\u00eats, de p\u00e2turages et de villages ne \"sonne\" pas de la m\u00eame mani\u00e8re qu\u2019une r\u00e9gion de vignobles ou qu\u2019un territoire urbain.\nLes sons qui les parcourent, s\u2019en \u00e9chappent en mille \u00e9chos, s\u2019entrechoquent puis s\u2019unissent en une m\u00eame partition, exprimant toutes les caract\u00e9ristiques culturelles et environnementales d\u2019un lieu \u00e0 un moment donn\u00e9. Des coups de hache qui r\u00e9sonnent au loin, bient\u00f4t remplac\u00e9s par le concert des tron\u00e7onneuses?  C\u2019est qu\u2019ici il y a du bucheronnage. Le hurlement des chiens en automne? C\u2019est qu\u2019ici on chasse. Et quand les chiens pr\u00e9c\u00e8dent le crissement des lames du tra\u00eeneau, c\u2019est qu\u2019ici l\u2019hiver est rude. Quoi d\u2019autre? Le croule de la b\u00e9casse, des grenouilles rousses au loin, le vent dans les branches ou le ruisseau sous la glace. Voil\u00e0 un paysage sonore.\nLucile Solari re\u00e7oit Marie-Pierre Reynet et Gilles Prost, du Parc r\u00e9gional Naturel du Haut-Jura, pionnier dans cette d\u00e9marche de promotion sonore du territoire. En 25 ans, le Parc a en effet proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un inventaire de ses sites sonores, de l\u2019art campanaire \u00e0 l\u2019\u00e9valuation acoustique de ses salles de concert, en passant par les sites naturels. Des concerts et des cr\u00e9ations sont imagin\u00e9es dans ces sites en partenariat avec des festivals."], "alternativeTitle": ["Paysages sonores, l\u2019identit\u00e9 d\u2019une r\u00e9gion / PDT_2015-11-07T10:03:45_sequence-3", "Prise de terre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7196013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7196010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Verts croient en leur avenir malgr\u00e9 leur d\u00e9faite \u00e9lectorale", "id": "sound-F4D7962F-2844-498D-8B9D-2CB11783EC44", "durationSec": 253, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Verts croient en leur avenir malgr\u00e9 leur d\u00e9faite \u00e9lectoraleNovak Djokovic m\u00e8ne contre Stan Wawrinka en demi-finale du tournoi de Paris Bercy. Le Serbe vient de remporter la premi\u00e8re manche 6-3.\r\nLe vainqueur affrontera en finale le Britannique Andy Murray, qui s'est qualifi\u00e9 cet apr\u00e8s-midi en battant l'Espagnol David Ferrer en deux sets 6-4, 6-3.\r\nStan Wavrinka contre Novak Djokovic, une rencontre \u00e0 suivre sur RTS 2. \r\nHockey sur glace: alors qu'elle menait 4-1, la Suisse a \u00e9t\u00e9 battue 5-4  par les Etats-Unis lors de la Deutschland Cup \u00e0 Augsbourg.  \r\n\"Je reste pr\u00e9sident et mon retrait n'est pas \u00e0 l'ordre du jour.\" D\u00e9claration cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Lausanne du pr\u00e9sident des Verts lib\u00e9raux. Martin B\u00e4umle s'est montr\u00e9 combatif devant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti: \"Apr\u00e8s les mauvais r\u00e9sultats des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, il faut maintenant regarder l'avenir\", a-t-il ajout\u00e9.\r\nQuant aux verts tout court, ils ne voteront pour aucun candidat UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le 9 d\u00e9cembre prochain. Engagement pris par le parti \u00e9cologiste \u00e0 l'occasion de son assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 B\u00fcmpliz, pr\u00e8s de Berne. Les deux co-pr\u00e9sidentes du parti d\u00e9clarent aussi qu'apr\u00e8s leur d\u00e9faite aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'octobre, les Verts vont davantage descendre dans la rue pour d\u00e9fendre leurs revendications. \r\nL'UDC tessinoise lance un membre de la Lega dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le parti annonce la candidature du Conseiller d'Etat Norman Gobbi pour succ\u00e9der \u00e0 Evelyne Widmer-Schlumpf. \r\nLes enqu\u00eateurs \u00e9gyptiens qui analysent les bo\u00eetes noires de l'Airbus russe qui s'est \u00e9cras\u00e9 il y a une semaine dans le Sina\u00ef font \u00e9tat d'un bruit enregistr\u00e9 juste avant la dislocation de l'appareil. Mais ils n'en tirent officiellement aucune conclusion. \r\nEnviron 80'000 touristes russes sont bloqu\u00e9s en Egypte en raison de la suspension des vols vers ce pays. Moscou a envoy\u00e9 une quarantaine d'avions \u00e0 vide pour poursuivre les rapatriements.\r\nCette gigantesque action internationale de police contre des fraudeurs \u00e0 la carte de cr\u00e9dit, cette semaine. Elle a permis de d\u00e9busquer 162 transactions suspectes et d'arr\u00eater pas moins de 133 personnes. Europol pr\u00e9cise que l'op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 dans une centaine d'a\u00e9roports dans le monde, dont Zurich, Gen\u00e8ve, B\u00e2le et Lugano. Toutefois il n'y aurait pas eu d'arrestation en Suisse.\r\n\"Nous sommes une famille, aucune force ne pourra nous s\u00e9parer\", D\u00e9claration du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique populaire de Chine \u00e0 son homologue de Ta\u00efwan. La poign\u00e9e de main \u00e0 Singapour entre M. Li et M. Ma met fin \u00e0 66 ans d'absence de contact au plus haut niveau entre les deux Chine. La rupture date de 1949, apr\u00e8s la guerre civile et la proclamation par Mao de la R\u00e9publique populaire, \u00e0 P\u00e9kin.\r\nLa m\u00e9t\u00e9o de S\u00e9bastien Duperret.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 leur d\u00e9faite \u00e9lectorale d'octobre, les Verts suisses pensent pouvoir jouer un r\u00f4le important \u00e0 l'avenir en politique. C'est ce qu'a montr\u00e9 samedi \u00e0 Berne une discussion lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti. Interview d\u2019Ad\u00e8le Thorens, co-pr\u00e9sidente des Verts."], "alternativeTitle": ["Les Verts croient en leur avenir malgr\u00e9 leur d\u00e9faite \u00e9lectorale / FOR_2015-11-07T18:03:00_developpement-2", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - Lugano au d\u00e9part de sa premi\u00e8re course de Formule E.", "id": "sound-5E9DC271-ACAD-45E2-91F9-5F41436BF8A2", "durationSec": 274, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLugano au d\u00e9part de sa premi\u00e8re course de Formule E.\r\nEn mai 2016, Lugano devrait accueillir sa premi\u00e8re course internationale de Formule E. La Conf\u00e9d\u00e9ration suisse n'autorise pas les courses automobiles sur son territoire, Lugano a cependant obtenu une d\u00e9rogation sp\u00e9ciale de l'office f\u00e9d\u00e9ral des transports pour cette comp\u00e9tition de bolides \u00e9lectriques. Si l'opinion publique a bien accueilli le projet de cette manifestation - l'\u00e9mission de pollution de v\u00e9hicules \u00e9lectriques \u00e9tant relativement moindre, il a pourtant fallu n\u00e9gocier et redessiner le trac\u00e9 de la course afin de limiter l'abattage d'une s\u00e9rie d'arbres dans la commune. Et si les commer\u00e7ants se r\u00e9jouissent de la tenue de cet \u00e9v\u00e9nement, des r\u00e9serves se font encore sentir quant au financement public de la comp\u00e9tition et les travaux cons\u00e9quents que cela va engendrer sur les routes d\u00e9j\u00e0 fort encombr\u00e9es de la ville tessinoise. \r\nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue italienne", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nEn mai 2016, Lugano devrait accueillir sa premi\u00e8re course internationale de Formule E. La Conf\u00e9d\u00e9ration suisse n'autorise pas les courses automobiles sur son territoire, Lugano a cependant obtenu une d\u00e9rogation sp\u00e9ciale de l'office f\u00e9d\u00e9ral des transports pour cette comp\u00e9tition de bolides \u00e9lectriques. Si l'opinion publique a bien accueilli le projet de cette manifestation - l'\u00e9mission de pollution de v\u00e9hicules \u00e9lectriques \u00e9tant relativement moindre, il a pourtant fallu n\u00e9gocier et redessiner le trac\u00e9 de la course afin de limiter l'abattage d'une s\u00e9rie d'arbres dans la commune. Et si les commer\u00e7ants se r\u00e9jouissent de la tenue de cet \u00e9v\u00e9nement, des r\u00e9serves se font encore sentir quant au financement public de la comp\u00e9tition et les travaux cons\u00e9quents que cela va engendrer sur les routes d\u00e9j\u00e0 fort encombr\u00e9es de la ville tessinoise. \n\nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue italienne."], "alternativeTitle": ["Les Autres - Lugano au d\u00e9part de sa premi\u00e8re course de Formule E. / 69S_2015-11-07T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72D91978-31FF-4B21-8A2A-58A66AD306E9", "durationSec": 177, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Metroid re\u00e7oit un film de fan qui lui rend particuli\u00e8rement hommage\r\n- The Witcher d\u00e9barque au cin\u00e9ma\r\n- Plant Vs Zombies Garden Warfare 2: le shooter bio se trouve une date", "alternativeExcerpt": ["- Metroid re\u00e7oit un film de fan qui lui rend particuli\u00e8rement hommage\n\n- The Witcher d\u00e9barque au cin\u00e9ma\n\n- Plant Vs Zombies Garden Warfare 2: le shooter bio se trouve une date"], "alternativeTitle": ["Actu Gaming / PB_2015-11-07T10:00:00_sequence-9", "Point Barre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "For\u00eat L\u00e0-Haut. R\u00e9alis\u00e9e en 2015 \u00e0 la demande du Parc Naturel R\u00e9gional du Haut-Jura, \"For\u00eat L\u00e0-Haut\" est une oeuvre sonore et sensorielle de l'audio-naturaliste Boris Jollivet. Une \"carte postale\" sonore qui invite l'auditeur \u00e0 d\u00e9couvrir le monde de la for\u00eat \u00e0 travers son expression sonore", "id": "sound-4F0CC856-7F8B-43DE-B574-546E85E2CE54", "thematicGeographicals": ["Haut-Jura", "France"], "durationSec": 1803, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["environnement sonore", "r\u00e9serve naturelle"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9alis\u00e9e en 2015 \u00e0 la demande du Parc Naturel R\u00e9gional du Haut-Jura, \"For\u00eat L\u00e0-Haut\" est une \u0153uvre sonore et sensorielle de l\u02b9audio-naturaliste Boris Jollivet.\n\nUne \"carte postale\" sonore qui invite l\u02b9auditeur \u00e0 d\u00e9couvrir le monde de la for\u00eat \u00e0 travers son expression sonore."], "alternativeTitle": ["For\u00eat L\u00e0-Haut / PDT_2015-11-07T10:03:45_dossier", "Prise de terre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7196013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "preneur de son, audio-naturaliste,Audio-naturaliste", "name": "Jollivet, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7196007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Motocyclisme: la lutte finale en Moto GP", "id": "sound-0AEFF5A8-8DF8-406C-A705-26E52FA93D25", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Braillard, Vincent\r\nLe titre mondial de Moto GP se joue le dimanche 8 novembre 2015 lors de l'ultime manche du championnat du monde \u00e0 Valence. L'Italien Valentino Rossi poss\u00e8de sept points d'avance sur l'Espagnol Jorge Lorenzo. Mais il devra s'\u00e9lancer de la derni\u00e8re place. La faute \u00e0 la p\u00e9nalit\u00e9 \u00e9cop\u00e9e apr\u00e8s le Grand Prix de Sepang pour avoir fait chuter Marc Marquez. L'ambiance est \u00e9lectrique.\r\nVincent Braillard, consultant RTS Sport, fait le point apr\u00e8s les qualifications.\r\n\r\n* * Le titre mondial de Moto GP se joue le dimanche 8 novembre 2015 lors de l'ultime manche du championnat du monde \u00e0 Valence. L'Italien Valentino Rossi poss\u00e8de sept points d'avance sur l'Espagnol Jorge Lorenzo. Mais il devra s'\u00e9lancer de la derni\u00e8re place. La faute \u00e0 la p\u00e9nalit\u00e9 \u00e9cop\u00e9e apr\u00e8s le Grand Prix de Sepang pour avoir fait chuter Marc Marquez. L'ambiance est \u00e9lectrique.\r\nVincent Braillard, consultant RTS Sport, fait le point apr\u00e8s les qualifications.", "alternativeExcerpt": ["Le titre mondial de Moto GP se joue le dimanche 8 novembre 2015 lors de l'ultime manche du championnat du monde \u00e0 Valence. L'Italien Valentino Rossi poss\u00e8de sept points d'avance sur l'Espagnol Jorge Lorenzo. Mais il devra s'\u00e9lancer de la derni\u00e8re place. La faute \u00e0 la p\u00e9nalit\u00e9 \u00e9cop\u00e9e apr\u00e8s le Grand Prix de Sepang pour avoir fait chuter Marc Marquez. L'ambiance est \u00e9lectrique.\n\nVincent Braillard, consultant RTS Sport, fait le point apr\u00e8s les qualifications."], "alternativeTitle": ["Motocyclisme: la lutte finale en Moto GP / SP_2015-11-07T19:03:45_sequence-1", "Sport-Premi\u00e8re du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7196004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7196001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les march\u00e9s face au spectre d'un gouvernement de gauche au Portugal", "id": "sound-032534F0-C979-4FE5-B83C-28460577C47A", "durationSec": 249, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Savary, \u00e9conomiste\r\nLes march\u00e9s face au spectre d'un gouvernement de gauche au Portugal18h Portugal\r\nLe gouvernement de droite au Portugal va-t-il chuter ?\r\nSes jours semblent compt\u00e9s, apr\u00e8s les accords conclus hier entre le Parti socialiste et la gauche radicale.\r\nUne alliance qui serait alors in\u00e9dite, avec un virage clair vers la gauche de la gauche, si les socialistes arrivent au pouvoir gr\u00e2ce au soutien du bloc de gauche et du Parti communiste. \r\nFran\u00e7ois Savary... bonsoir... vous \u00eates \u00e9conomiste...\r\n- La gauche au pouvoir... la gauche, qui semble d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 tourner la page de l'aust\u00e9rit\u00e9... Est-ce que cette situation risque de faire paniquer les investisseurs ?\r\n- Vous avez donc un doute sur ce virage ?\r\n- Mais m\u00eame si la droite restait au pouvoir, \u00e0 chacune de leur d\u00e9cision, les dirigeants se retrouveraient face \u00e0 l'opposition form\u00e9e des socialistes, du parti communiste, un parti tr\u00e8s dogmatique, et du bloc de gauche, proche du mouvement Syriza au pouvoir en Gr\u00e8ce... Est-ce qu'il n'y aurait pas des blocages, et donc de l'instabilit\u00e9?\r\n- La politique de rigueur budg\u00e9taire est tr\u00e8s impopulaire au Portugal... Raison pour laquelle la droite n'a pas obtenu la majorit\u00e9 absolue... Est-ce aujourd'hui la fin de cette politique qui s'annonce ?\r\n- La gauche radicale au Portugal est r\u00e9put\u00e9e eurosceptique... Est-ce que \u00e7a, \u00e7a pourrait aussi inqui\u00e9ter les investisseurs? \r\n- Il y a d\u00e9j\u00e0 un signe de la nervosit\u00e9 des investisseurs, ce sont les taux d'emprunt du Portugal qui ont commenc\u00e9 \u00e0 remonter apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives du 4 octobre. Avec quel risque pour ce pays ?\r\n- En cas de crise politique au Portugal, l'inqui\u00e9tude des investisseurs pourrait-elle se propager aux autres pays du sud de l'Europe ?", "alternativeExcerpt": ["Les jours du gouvernement de droite portugais semblent compt\u00e9s apr\u00e8s les accords conclus vendredi entre le Parti socialiste et la gauche radicale. L'alliance serait alors in\u00e9dite, avec un virage clair vers la gauche de la gauche, si les socialistes arrivent au pouvoir gr\u00e2ce au soutien du bloc de gauche et du Parti communiste. Interview de Fran\u00e7ois Savary, \u00e9conomiste."], "alternativeTitle": ["Les march\u00e9s face au spectre d'un gouvernement de gauche au Portugal / FOR_2015-11-07T18:14:00_developpement-6", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La cartographie du XXIe si\u00e8cle", "id": "sound-770837A6-9729-47B1-9B79-E62F6B8FEA8F", "durationSec": 1383, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pumain, Denise;Rozenblat, C\u00e9line\r\n* * Depuis que l'homme voyage, il cherche \u00e0 se repr\u00e9senter le monde qu'il parcourt. Il dessine des cartes de g\u00e9ographie. Elles lui ont servi \u00e0 retrouver son chemin, \u00e0 d\u00e9limiter un territoire, \u00e0 pr\u00e9parer des guerres, \u00e0 organiser un territoire administratif, \u00e0 r\u00e9colter l'imp\u00f4t. \r\nMais quel est aujourd'hui le r\u00f4le des cartes que nous baladons dans nos t\u00e9l\u00e9phones? Ne servent-elles plus qu'\u00e0 trouver la meilleure pizza des parages?\r\n--- plus value ---\r\nQuel business se cache derri\u00e8re ces atlas portables sur lesquels les commer\u00e7ants se doivent d'\u00eatre \u00e9pingl\u00e9s? Alors que notre sens de l'orientation s'\u00e9mousse \u00e0 force d'\u00eatre g\u00e9olocalis\u00e9s 24 heures sur 24, on se penche sur les enjeux des cartes du XXIe si\u00e8cle. Avec nos deux chroniqueurs, Xavier Bloch et Didier Bonvin en compagnie de C\u00e9line Rozenblat, professeure de g\u00e9ographie \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie et durabilit\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Lausanne, et de Denise Pumain, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne et directrice de la revue europ\u00e9enne de g\u00e9ographie Cyberg\u00e9o.", "alternativeExcerpt": ["Depuis que l'homme voyage, il cherche \u00e0 se repr\u00e9senter le monde qu'il parcourt. Il dessine des cartes de g\u00e9ographie. Elles lui ont servi \u00e0 retrouver son chemin, \u00e0 d\u00e9limiter un territoire, \u00e0 pr\u00e9parer des guerres, \u00e0 organiser un territoire administratif, \u00e0 r\u00e9colter l'imp\u00f4t. \n\nMais quel est aujourd\u02b9hui le r\u00f4le des cartes que nous baladons dans nos t\u00e9l\u00e9phones? Ne servent-elles plus qu'\u00e0 trouver la meilleure pizza des parages?"], "alternativeTitle": ["La cartographie du XXIe si\u00e8cle / 69S_2015-11-07T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7195980"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-51040ED7-47EE-4C0F-9337-D960B16E83C7", "durationSec": 680, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2015-11-07T18:26:00_rfp", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7214785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Possibilit\u00e9s pour l'opposante Aung San Suu Kyi d'acc\u00e9der au pouvoir en Birmanie", "id": "sound-BB4C660C-1E34-400A-89AB-B9BDD081F66A", "durationSec": 171, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Possibilit\u00e9s pour l'opposante Aung San Suu Kyi d'acc\u00e9der au pouvoir en Birmanie18h Birmanie : les jeux sont loin d'\u00eatre faits pour Aung San Suu Kyi\r\nLes bureaux de vote ouvrent dans quelques heures en Birmanie...\r\n31 millions d'\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes pour renouveler deux chambres nationales et quatorze parlements r\u00e9gionaux.\r\nC'est la premi\u00e8re fois depuis 1990 que la Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie de l'opposante Aung San Suu Kyi a la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9der aux responsabilit\u00e9s.\r\nIl y a 25 ans, le parti pro-d\u00e9mocratique avait remport\u00e9 le scrutin l\u00e9gislatif mais l'arm\u00e9e avait confisqu\u00e9 le pouvoir.\r\nCette fois, le gouvernement a promis des \u00e9lections libres. Et il s'est engag\u00e9 \u00e0 respecter le r\u00e9sultat des urnes.\r\nR\u00e9my Favre. vous \u00eates \u00e0 Rangoon. Aung San Suu Kyi est favorite. mais la victoire n'est pas acquise pour elle.\r\n  SON\r\nR\u00e9my Favre, merci !", "alternativeExcerpt": ["31 millions d\u2019\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes pour renouveler deux chambres nationales et quatorze parlements r\u00e9gionaux en Birmanie. C\u2019est la premi\u00e8re fois depuis 1990 que la Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie de l\u2019opposante Aung San Suu Kyi a la possibilit\u00e9 d\u2019acc\u00e9der aux responsabilit\u00e9s. Il y a 25 ans, le parti pro-d\u00e9mocratique avait remport\u00e9 le scrutin l\u00e9gislatif mais l\u2019arm\u00e9e avait confisqu\u00e9 le pouvoir. Cette fois, le gouvernement a promis des \u00e9lections libres et s'est engag\u00e9 \u00e0 respecter le r\u00e9sultat des urnes."], "alternativeTitle": ["Possibilit\u00e9s pour l\u2019opposante Aung San Suu Kyi d'acc\u00e9der au pouvoir en Birmanie / FOR_2015-11-07T18:16:00_developpement-7", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-52E79CF4-5B36-4540-8B11-D12A5CFF55A7", "durationSec": 241, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Antoine Droux.", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux."], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2015-11-07T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195986"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Kurt Atterberg (1/4)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1B647C7A-F1CC-4E31-95C2-E49047CF2A0A", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 5355, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Atterberg, Kurt"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur et chef d'orchestre su\u00e9dois Kurt Atterberg (1887-1974).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 07.11.2015", "Kurt Atterberg (1/4) / PDP_2015-11-07T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 07.11.2015", "Kurt Atterberg (1/4) / PDP_2015-11-07T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur et chef d'orchestre su\u00e9dois Kurt Atterberg (1887-1974).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur et chef d'orchestre su\u00e9dois Kurt Atterberg (1887-1974)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195671", "ece-7195670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-8AD2B754-655A-4063-9441-E7BD98D27EAC", "durationSec": 481, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Aline Bassin. Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Aline Bassin. Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2015-11-07T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195987"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Moreillon aka DiabloX9, commentateur de jeux vid\u00e9o sur Youtube (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BB645DB7-55F1-4402-B809-F1B7160D5BA6", "durationSec": 336, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tapis rouge couleur Youtube pour accueillir Beno\u00eet Moreillon, Aka DiabloX9.\r\nAvec lui nous revenons sur 10 ans de carri\u00e8re, parsem\u00e9e de pouces en l'air et de pouces en bas.", "alternativeExcerpt": ["Tapis rouge couleur Youtube pour accueillir Beno\u00eet Moreillon, Aka DiabloX9.\n\nAvec lui nous revenons sur 10 ans de carri\u00e8re, parsem\u00e9e de pouces en l\u2019air et de pouces en bas."], "alternativeTitle": ["DiabloX9 (1/2) / PB_2015-11-07T10:00:00_sequence-5", "Point Barre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commentateur de jeux vid\u00e9o sur Youtube", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Verts d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 regagner leur \u00e9lectorat", "id": "sound-7494E481-9F2A-4876-BF06-F1F907D63FC7", "durationSec": 106, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Verts d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 regagner leur \u00e9lectoratIls se disent confiants dans l'avenir, malgr\u00e9 la d\u00e9faite.\r\nLes Verts sont r\u00e9unis aujourd'hui, dans la banlieue bernoise. A B\u00fcmplitz.\r\nLes verts, qui ont v\u00e9ritablement acclam\u00e9s les conseillers nationaux sortants, et battus lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre. \r\nLa d\u00e9putation verte a perdu quasi un tiers de ses repr\u00e9sentants-\r\nMais la pr\u00e9sidence du parti l'a rappel\u00e9: se battre, c'est risquer de perdre. Ne pas se battre, c'est perdre d'avance. \r\nGa\u00ebl Klein, ce sont l\u00e0 des Verts d\u00e9termin\u00e9s, qui veulent descendre dans la rue pour reconqu\u00e9rir leur \u00e9lectorat. \r\nEt puis, un autre parti tient son assembl\u00e9e aujourd'hui, \u00e0 Lausanne.\r\nUn autre grand perdant des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.\r\nJe veux parler des Vert'lib\u00e9raux. \r\nSon pr\u00e9sident Martin B\u00e4umle reviendra sur la d\u00e9faite \u00e9lectoral des verts lib\u00e9raux sous la coupole. \r\nIl devrait aussi s'exprimer sur son avenir \u00e0 la t\u00eate du parti.\r\nPlusieurs observateurs misent d'ailleurs \u00e0 ce sujet sur son possible d\u00e9part.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 la d\u00e9faite lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre, Les Verts, r\u00e9unis ce samedi \u00e0 B\u00fcmpliz dans la banlieue bernoise, se disent confiants dans l'avenir. La d\u00e9putation verte a perdu quasi un tiers de ses repr\u00e9sentants, mais la pr\u00e9sidence du parti l'a rappel\u00e9: se battre, c\u2019est risquer de perdre. Ne pas se battre, c\u2019est perdre d\u2019avance."], "alternativeTitle": ["Les Verts d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 regagner leur \u00e9lectorat / 12H30_2015-11-07T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214766"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DAC77046-684A-4E78-9C72-6757330D6D30", "durationSec": 243, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Epic Stock Photos\r\n- A long time ago", "alternativeExcerpt": ["- Epic Stock Photos\n\n- A long time ago"], "alternativeTitle": ["Sur le web / PB_2015-11-07T10:00:00_sequence-4", "Point Barre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: la folle vie des scouts", "id": "sound-27239CF2-55E8-49C5-A3E4-82B5C9E34928", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de 200 scouts sont \u00e0 Monthey du 4 au 8 novembre 2015. Leur mission: rep\u00e9rer les futurs talents du hockey mondial parmi les s\u00e9lections M-18 disputant l'International Chablais Hockey Trophy. Rencontre avec J\u00e9r\u00f4me Mesonegro, un scout des Colorado Avalanche qui a trouv\u00e9 quelques minutes dans son emploi du temps pour \u00e9voquer sa vie de globe-trotter.\r\n\r\n* * Plus de 200 scouts sont \u00e0 Monthey du 4 au 8 novembre 2015. Leur mission: rep\u00e9rer les futurs talents du hockey mondial parmi les s\u00e9lections M-18 disputant l'International Chablais Hockey Trophy. Rencontre avec J\u00e9r\u00f4me Mesonegro, un scout des Colorado Avalanche qui a trouv\u00e9 quelques minutes dans son emploi du temps pour \u00e9voquer sa vie de globe-trotter.", "alternativeExcerpt": ["Plus de 200 scouts sont \u00e0 Monthey du 4 au 8 novembre 2015. Leur mission: rep\u00e9rer les futurs talents du hockey mondial parmi les s\u00e9lections M-18 disputant l\u2019International Chablais Hockey Trophy. Rencontre avec J\u00e9r\u00f4me Mesonegro, un scout des Colorado Avalanche qui a trouv\u00e9 quelques minutes dans son emploi du temps pour \u00e9voquer sa vie de globe-trotter."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: la folle vie des scouts / SP_2015-11-07T19:03:45_sequence-4", "Sport-Premi\u00e8re du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7196004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7196003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel r\u00f4le pourra jouer Stan Wawrinka au Masters de Londres?", "id": "sound-B1912CC1-A83A-4E2D-9A5A-E22946B7AEB6", "durationSec": 50, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quel r\u00f4le pourra jouer Stan Wawrinka au Masters de Londres?18h Tennis : Wawrinka-Djokovic\r\nLa deuxi\u00e8me demi-finale du toutmoi Masters 1000 de Paris-Bercy met aux prises Stan Wawrinka n04 mondial , au n01 Novak Djokovic....Georges Homsi vous suivez cette partie pour nous ....\r\nDirect: Homsi \r\n-Dans un peu plus d'une semaine le Masters \u00e0 Londres mettra aux prises les 8 meilleurs joueurs de la plan\u00e8te, Georges Homsi vous avez vu \u00e0 l'oeuvre le vaudois toute la semaine, quel r\u00f4le peut- il jouer dans ce dernier rendez-vous de l'ann\u00e9e? \r\nDirect :Homsi \r\nMerci Georges Homsi...\r\nLe vainqueur de ce match affrontera demain en finale Andy Murray qui disputera sa premi\u00e8re finale \u00e0 Paris. Le britannique s'est d\u00e9fait en deux manches de l'espagnol David Ferrer.", "alternativeExcerpt": ["Dans un peu plus d'une semaine, le Masters \u00e0 Londres mettra aux prises les huit meilleurs joueurs de la plan\u00e8te. Mais quel r\u00f4le peut jouer Stan Wawrinka dans ce dernier rendez-vous de l'ann\u00e9e?"], "alternativeTitle": ["Quel r\u00f4le pourra jouer Stan Wawrinka au Masters de Londres? / FOR_2015-11-07T18:18:00_developpement-8", "Forum du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football international: Arsenal - Tottenham", "id": "sound-9A291610-09EA-465A-A2F5-7F588783D6D7", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 20:21:36-20:21:49 / * Arsenal re\u00e7oit Tottenham le dimanche 8 novembre 2015 \u00e0 l'occasion de la 12\u00e8me journ\u00e9e de Premier League. Ce derby du nord de Londres s'annonce passionnant. Les Spurs sont invaincus depuis la 2\u00e8me journ\u00e9e alors que les Gunners partagent la t\u00eate du championnat avec City et poss\u00e8dent cinq longueurs d'avance sur leurs adversaires du jour.\r\nPr\u00e9sentation de cette affiche avec Philippe Auclair, sp\u00e9cialiste du football anglais.", "alternativeExcerpt": ["Arsenal re\u00e7oit Tottenham le dimanche 8 novembre 2015 \u00e0 l'occasion de la 12\u00e8me journ\u00e9e de Premier League. Ce derby du nord de Londres s'annonce passionnant. Les Spurs sont invaincus depuis la 2\u00e8me journ\u00e9e alors que les Gunners partagent la t\u00eate du championnat avec City et poss\u00e8dent cinq longueurs d'avance sur leurs adversaires du jour.\n\nPr\u00e9sentation de cette affiche avec Philippe Auclair, sp\u00e9cialiste du football anglais."], "alternativeTitle": ["Football international: Arsenal - Tottenham / SP_2015-11-07T19:03:45_sequence-3", "Sport-Premi\u00e8re du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7196004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7195994"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Need For Speed: on n'aurait pas oubli\u00e9 quelque chose?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E239661-1A5B-4C38-AF1C-9E1CEAA0BBBF", "durationSec": 346, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Relanc\u00e9 pour la \u00e9ni\u00e8me fois apr\u00e8s plusieurs sorties de route, la franchise Need For Speed r\u00e9appara\u00eet dans un \u00e9crin photo r\u00e9aliste qui en oublie le cour du jeu: la sensation de conduite.\r\n(Disponible sur Xbox One et Playstation4 - Version PC pr\u00e9vue pour le printemps 2016)", "alternativeExcerpt": ["Relanc\u00e9 pour la \u00e9ni\u00e8me fois apr\u00e8s plusieurs sorties de route, la franchise Need For Speed r\u00e9appara\u00eet dans un \u00e9crin photo r\u00e9aliste qui en oublie le c\u0153ur du jeu: la sensation de conduite.\n\n(Disponible sur Xbox One et Playstation4 \u2013 Version PC pr\u00e9vue pour le printemps 2016)"], "alternativeTitle": ["Need For Speed: on n'aurait pas oubli\u00e9 quelque chose? / PB_2015-11-07T10:00:00_sequence-8", "Point Barre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195746"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-AD18164D-34CE-4A07-961F-597BE61CBBE7", "durationSec": 171, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\r\nLA SELECTION\r\nLes temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\r\nOn apprend, sur RTS Un, que les vers de terre vont remplacer les charrues pour labourer les champs.\r\nAxelle et Julianne, 16 et 17 ans, nous parle librement de leur sexualit\u00e9 au micro d'Emilie Gasc sur Espace 2. Et sur La 1\u00e8re, on \u00e9coute avec surprise le chant des dunes dans CQFD. Enfin sur RTS Un, \u00e0 83 ans, Odile d\u00e9cide de pr\u00e9parer ses obs\u00e8ques \u00e0 l'avance, tout en esp\u00e9rant encore profiter de la vie.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Marc Bertolazzi de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS\r\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\n\nOn apprend, sur RTS Un, que les vers de terre vont remplacer les charrues pour labourer les champs.\n\nAxelle et Julianne, 16 et 17 ans, nous parle librement de leur sexualit\u00e9 au micro d'Emilie Gasc sur Espace 2. \n\nEt sur La 1\u00e8re, on \u00e9coute avec surprise le chant des dunes dans \"CQFD\". \n\nEnfin sur RTS Un, \u00e0 83 ans, Odile d\u00e9cide de pr\u00e9parer ses obs\u00e8ques \u00e0 l\u2019avance, tout en esp\u00e9rant encore profiter de la vie.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Marc Bertolazzi de l\u2019\u00e9quipe d\u2019\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2015-11-07T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.11.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7220361.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195991", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les socialistes devraient revenir aux commandes du Portugal", "id": "sound-8851E35B-EFCF-471A-896B-8799CB25525F", "durationSec": 81, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : bonamici\r\nLes socialistes devraient revenir aux commandes du PortugalPartons maintenant du c\u00f4t\u00e9 du Portugal.\r\nAvec une situation \u00e0 nouveau instable:\r\nImaginez: \u00e0 peine une semaine apr\u00e8s son arriv\u00e9e au pouvoir, le nouveau gouvernement de droite devrait tomber dans les jours qui viennent.\r\nIl faut dire que la droite est minoritaire au Parlement.\r\nDu coup, elle devrait \u00eatre remplac\u00e9e \u00e0 la t\u00eate du pays par les socialistes, Olivier Bonamici.\r\nDes socialistes qui ont boucl\u00e9 hier soir un accord avec l'extr\u00eame-gauche.\r\nOlivier Bonamici, en direct de Lisbonne.", "alternativeExcerpt": ["La situation politique est \u00e0 nouveau instable au Portugal: une semaine apr\u00e8s son arriv\u00e9e au pouvoir, le nouveau gouvernement de droite devrait tomber dans les jours qui viennent. La droite, minoritaire au Parlement, devrait \u00eatre remplac\u00e9e \u00e0 la t\u00eate du pays par les socialistes qui ont boucl\u00e9 vendredi soir un accord avec l'extr\u00eame-gauche."], "alternativeTitle": ["Les socialistes devraient revenir aux commandes du Portugal / 12H30_2015-11-07T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214763"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Michel Galabru, de la finesse de Moli\u00e8re \u00e0 l'humour populaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57A0EC10-6DD6-41FA-AF7F-7CAAE36766D5", "durationSec": 5411, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galabru, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "La carri\u00e8re cin\u00e9matographique du natif de Safi au Maroc en 1922 est pour le moins contrast\u00e9e, entre r\u00f4les poignants et silhouettes insignifiantes. Il est l'invit\u00e9 de la derni\u00e8re Archive in\u00e9dite de Serge Moisson. Au th\u00e9\u00e2tre, d\u00e8s 1950, Galabru a servi Moli\u00e8re chez lui, \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, puis a enseign\u00e9 l'art dramatique en multipliant les initiatives culturelles \u00e0 Paris ou dans le Sud, sa terre d'adoption. Son accent m\u00e9ridional lui vient du Maroc o\u00f9 son p\u00e8re ing\u00e9nieur construisait le port de Safi sous le Protectorat puis son enfance et adolescence en Languedoc-Roussillon. Mais qu'on ne s'y trompe pas\u00a0: sa bonhomie cache des fulgurances et une malice parfois inqui\u00e9tantes qu'il a su mettre au service de grands personnages.Massif, roublard, Michel Galabru n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 interpr\u00e9ter des r\u00f4les comiques dans plusieurs dizaines de films dont la plupart, il faut le dire, ne passeront pas \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9. Cette multiplication de soi participe beaucoup du cachet alimentaire alors qu'il a appris son m\u00e9tier au sein du Fran\u00e7ais, la maison la plus exigeante qui soit. En compagnie des grands noms du th\u00e9\u00e2tre des ann\u00e9es 1950, Marie Bell, Louis Seignier. il s'est pli\u00e9 \u00e0 une discipline sur fond de tensions parfois p\u00e9nibles, la troupe se d\u00e9chirant en clans hostiles. Certains soci\u00e9taires y faisaient m\u00eame r\u00e9gner une sorte de terreur \u00ab\u00a0entre Louis XIV et Staline\u00a0\u00bb.Petits et grands filmsEn 1977, Michel Galabru remportait un C\u00e9sar du meilleur acteur pour son interpr\u00e9tation magistrale du d\u00e9traqu\u00e9 sexuel dans Le Juge et l'assassin de Tavernier qui r\u00e9v\u00e9la aussi dans toute son ampleur Philippe Noiret. Au bord de la folie, ce personnage de tueur en s\u00e9rie dans la France m\u00e9ridionale du 19e si\u00e8cle, fascinait par sa faconde, ses ruses et sa fausse impression d'innocence. Dans Section sp\u00e9ciale de Costa-Gavras, il intensifiait sa dimension dramatique dans laquelle il excelle.\u00a0Sa noirceur et son cynisme \u00e9clateront encore dans Uranus de Berri, le r\u00f4le du \u00ab\u00a0parfait salaud\u00a0\u00bb qui parvient \u00e0 confondre tout le monde par son d\u00e9sespoir et sa vision de l'humanit\u00e9. Mais quel contraste avec L'\u00c9t\u00e9 meurtrier de Jean Becker o\u00f9, avec obstination, un p\u00e8re assassinait clandestinement les violeurs de sa femme dans le pass\u00e9, en vengeur fou de justice.Homme de th\u00e9\u00e2treComme tant de coll\u00e8gues de sa g\u00e9n\u00e9ration, Michel Galabru s'est totalement impliqu\u00e9 dans l'art dramatique. \u00ab\u00a0Au th\u00e9\u00e2tre, j'ai de la pr\u00e9tention\u00a0\u00bb. Sans compter, il a mis en sc\u00e8ne, jou\u00e9 dans quantit\u00e9 de com\u00e9dies, parrain\u00e9 de nouvelles salles en province et enseign\u00e9 l'art sc\u00e9nique. Pas question pour lui de se retirer et on peut encore l'applaudir sur sc\u00e8ne au sein de son propre th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Paris.En 1999, il acceptait de feuilleter pour Serge Moisson son Album de tournage au Th\u00e9\u00e2tre Comedia \u00e0 Paris depuis ses d\u00e9buts au cin\u00e9ma en 1952 dans Ma femme, ma vache et moi de Jean Devaivre, un petit film pour ne pas dire un navet. Mais contrairement \u00e0 son ami et exact contemporain Pierre Trabaud qui brilla dans Le D\u00e9froqu\u00e9 de L\u00e9o Joannon en 1962 puis refusa par la suite tous les sc\u00e9narios qu'il jugeait mineurs au risque de. dispara\u00eetre, Galabru s'est \u00e9parpill\u00e9 pour notre plaisir. Il a su malgr\u00e9 tout marquer chacune de ses apparitions \u00e0 l'\u00e9cran.Pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle de carri\u00e8re m\u00e9diatiqueSerge Moisson tire sa r\u00e9v\u00e9rence avec ce dernier portrait. Au moment de quitter les ondes d'Espace 2 qu'il a beaucoup anim\u00e9es dans Samedi-Musique, Avant-Sc\u00e8ne et A l'Op\u00e9ra, apr\u00e8s plusieurs rendez-vous sur La Premi\u00e8re, ce com\u00e9dien de formation, \u00e9galement t\u00e9nor, tourne sans regrets les pages de son propre livre d'or o\u00f9 tant de noms de la sc\u00e8ne, de la danse, du th\u00e9\u00e2tre, de la litt\u00e9rature, de la musique et du cin\u00e9ma ont appos\u00e9 leur paraphe. Comme on le dit en radio, Serge fut en effet. une signature. Merci \u00e0 lui de nous avoir offert tant de tr\u00e9sors personnels depuis l'automne 2009 dans son Archive in\u00e9dite !", "alternativeTitle": ["L'horloge de sable du 07.11.2015", "Michel Galabru, de la finesse de Moli\u00e8re \u00e0 l\u2019humour populaire / HDS_2015-11-07T13:30:45_l-horloge-de-sable", "L'horloge de sable du 07.11.2015", "Michel Galabru, de la finesse de Moli\u00e8re \u00e0 l\u2019humour populaire / HDS_2015-11-07T13:30:45_l-horloge-de-sable"], "alternativeExcerpt": ["La carri\u00e8re cin\u00e9matographique du natif de Safi au Maroc en 1922 est pour le moins contrast\u00e9e, entre r\u00f4les poignants et silhouettes insignifiantes. Il est l'invit\u00e9 de la derni\u00e8re Archive in\u00e9dite de Serge Moisson. \n\nAu th\u00e9\u00e2tre, d\u00e8s 1950, Galabru a servi Moli\u00e8re chez lui, \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, puis a enseign\u00e9 l\u2019art dramatique en multipliant les initiatives culturelles \u00e0 Paris ou dans le Sud, sa terre d\u2019adoption.\n\nEn nouvelle diffusion du 27 juin 2015.", "La carri\u00e8re cin\u00e9matographique du natif de Safi au Maroc en 1922 est pour le moins contrast\u00e9e, entre r\u00f4les poignants et silhouettes insignifiantes. Il est l'invit\u00e9 de la derni\u00e8re Archive in\u00e9dite de Serge Moisson. \n\nAu th\u00e9\u00e2tre, d\u00e8s 1950, Galabru a servi Moli\u00e8re chez lui, \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, puis a enseign\u00e9 l\u2019art dramatique en multipliant les initiatives culturelles \u00e0 Paris ou dans le Sud, sa terre d\u2019adoption.\n\nEn nouvelle diffusion du 27 juin 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423790.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RTS)", "name": "Galabru, Michel", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195650", "ece-7195649"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Call Of Duty Black Ops 3: Kikou Callof pour les intimes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C09455DA-B0EB-4E84-A86B-81BF46E881DA", "durationSec": 372, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fid\u00e8le comme la grippe et les marrons chauds, Call Of Duty s'en vient s\u00e9curiser nos \u00e9crans, sur consoles et PC.\r\n(Disponible sur Playstation 4 - Xbox One et PC. Attention, pas de campagne solo pour les versions Xbox360 et Playstation 3)", "alternativeExcerpt": ["Fid\u00e8le comme la grippe et les marrons chauds, Call Of Duty s\u2019en vient s\u00e9curiser nos \u00e9crans, sur consoles et PC.\n\n(Disponible sur Playstation 4 \u2013 Xbox One et PC. Attention, pas de campagne solo pour les versions Xbox360 et Playstation 3)"], "alternativeTitle": ["Call Of Duty Black Ops 3: Kikou Callof pour les intimes / PB_2015-11-07T10:00:00_sequence-7", "Point Barre du 07.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7195751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7195743"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DEUTSCHLAND CUP", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "id": "asset-1441944", "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["LIONS DE GEN\u00c8VE", "LUGANO TIGERS", "FC ZURICH", "FC VADUZ", "YOUNG BOYS", "FC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Basketball / LNA: BC Boncourt \u2013 BC Monthey (57 \u2013 70)", "Mag: le pied est un outil indispensable et extr\u00eamement complexe", "Basketball / LNA: le point avec Imad Fattal, Pr\u00e9sident des Lions de Gen\u00e8ve (2/2)", "Hockey / Deutschland Cup: la Suisse a \u00e9t\u00e9 battue par les Etats-Unis", "Basketball / LNA: le point avec Imad Fattal, Pr\u00e9sident des Lions de Gen\u00e8ve (1/2)", "Football / Super League (15\u00e8me j.): FC Lugano \u2013 Young Boys (1 - 1)", "Basketball / LNA: Lions de Gen\u00e8ve \u2013 Lugano Tigers (80 \u2013 73) + r\u00e9sultats et classement", "Tennis / ATP Paris-Bercy: Wawrinka s\u2019incline face \u00e0 Djokovic", "Football / Super League (15\u00e8me j.): FC Zurich \u2013 FC Vaduz (1 \u2013 1) + r\u00e9sultats et classement", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7126115", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le r\u00f4le du pied est fondamental dans la performance sportive.", "Les Helv\u00e8tes menaient 4-1, mais les Am\u00e9ricains sont parvenus \u00e0 remonter en terminant sur un score de 5 \u00e0 4.", "Le Vaudois n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 suivre le Serbe dans le dernier set (6-3 3-6 6-0)."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7126115", "ece-7126112", "ece-7128653", "ece-7128644"]}, {"program": "Zap in.CH", "source": "gico", "title": "Emission 5", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1493675", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHAN-WON, Park", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SZCZEPANSKI, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "TV5", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1464425", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le conseiller d'Etat vaudois Pascal Broulis, charg\u00e9 du D\u00e9partement des Finances.", "title": "Emission 24 : Pascal Broulis", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "Le duplex avec Gregory Morrier", "Mets les cha\u00eenes", "Les tout petits bonheurs: Bernard Golay", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: St\u00e8ve Berclaz", "Le reportage de la r\u00e9daction: Airbnb", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 7 novembre 2015", "L'entretien de la r\u00e9daction: Pascal Broulis", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/6456376.image", "alternativeExcerpt": ["Gregory Morrier, jeune client de salons de massages, nous explique pourquoi il fr\u00e9quente ces lieux.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Rencontre avec Bernard Golay, employ\u00e9 du SRC, le Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "St\u00e8ve Berclaz, entrepreneur valaisan et ami de Christian Constantin, nous parle du nouveau projet du pr\u00e9sident du FC Sion : des Jeux olympiques d\u2019hiver en Valais.", "Les citoyens de San Francisco ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas cadrer davantage les activit\u00e9s de Airbnb, une plateforme qui suscite \u00e9galement le d\u00e9bat en Suisse romande.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Conseiller d\u2019Etat vaudois.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128666", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128666", "ece-7126120", "ece-7125997", "ece-7128664"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1466492", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 771, "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. L'auteur et com\u00e9dien Charles Nouveau et le responsable du labo num\u00e9rique Serge Gremion pr\u00e9sentent la nouvelle web-s\u00e9rie Bip\u00e8des. Le directeur des programmes Gilles Pache parle des soir\u00e9es int\u00e9gr\u00e9es propos\u00e9es par la RTS. Le r\u00e9alisateur Raymond Vouillamoz pr\u00e9sente le film documentaire \"Avec la vie que j'avais\".", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Grand Angle s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la nouvelle Web s\u00e9rie \"Bip\u00e8des\" avec un interview de Charles Nouveau, auteur et com\u00e9dien. Gilles Pache, directeur des programmes de la RTS, nous pr\u00e9sentera le concept des soir\u00e9es int\u00e9gr\u00e9es avec un extrait de \"Spartiates\" de Nicolas Wadimoff. Autre documentaire pr\u00e9sent\u00e9, le film \"Avec la vie que j\u2019avais\". Rencontre avec Raymond Vouillamoz qui a suivi son ami Dominique Warluzel pendant trois ans suite \u00e0 l\u2019AVC dont souffre le c\u00e9l\u00e8bre avocat."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128700", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128700", "ece-7125908", "ece-7125727", "ece-7126110"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1470876", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "BIRMANIE"], "durationSec": 885, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte la politique de la Birmanie alors que les premi\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives libres se tiendront le 08.11.2015. Avec son invit\u00e9, Matthias Huber, \u00e9diteur pour les Editions Olizane, ils \u00e9voquent l'apr\u00e8s \u00e9lections l\u00e9gislatives.", "title": "Birmanie: une d\u00e9mocratie de fa\u00e7ade?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "alternativeExcerpt": ["Birmanie: une d\u00e9mocratie de fa\u00e7ade?", "Que peut-on attendre des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 8 novembre? Peut-on consid\u00e9rer la Birmanie comme un pays r\u00e9ellement d\u00e9mocratique? Geopolitis se penche sur ce moment historique pour ce pays du Sud-Est asiatique.", "Birmanie: une d\u00e9mocratie de fa\u00e7ade?", "Que peut-on attendre des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 8 novembre? Peut-on consid\u00e9rer la Birmanie comme un pays r\u00e9ellement d\u00e9mocratique? Geopolitis se penche sur ce moment historique pour ce pays du Sud-Est asiatique.", "Que peut-on attendre des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 8 novembre? Peut-on consid\u00e9rer la Birmanie comme un pays r\u00e9ellement d\u00e9mocratique? Geopolitis se penche sur ce moment historique pour ce pays du Sud-Est asiatique.", "Birmanie: une d\u00e9mocratie de fa\u00e7ade?", "Que peut-on attendre des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 8 novembre? Peut-on consid\u00e9rer la Birmanie comme un pays r\u00e9ellement d\u00e9mocratique? Geopolitis se penche sur ce moment historique pour ce pays du Sud-Est asiatique."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Birmanie: une d\u00e9mocratie de fa\u00e7ade?", "Geopolitis", "Le contexte", "L'\u00e9ditorial", "Birmanie: une d\u00e9mocratie de fa\u00e7ade?", "Le reportage", "L'invit\u00e9", "Birmanie: une d\u00e9mocratie de fa\u00e7ade?", "Geopolitis", "Birmanie: une d\u00e9mocratie de fa\u00e7ade?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7207914.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128695", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7125910", "ece-7128695", "ece-7126108"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUDDHISME", "MOINE", "TOURNOI (TENNIS)", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-1470504", "durationSec": 1642, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MANDALAY", "PARIS", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le joueur de tennis suisse Stanislas Wawrinka a bu un caf\u00e9 durant une pause de son match face \u00e0 Rafael Nadal lors du tournoi de Paris Bercy."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Tennis / Masters de Bercy: Wawrinka se qualifie pour la demi-finale", "Singapour: les pr\u00e9sidents ta\u00efwanais et chinois marquent l\u2019Histoire", "BE / Assembl\u00e9e des Verts: le point avec Jean-Marc Heuberger depuis Berne", "VD / Assembl\u00e9e des Verts lib\u00e9raux: les pr\u00e9cisions de Pascal Jeannerat depuis Lausanne", "USA: un Suisse dirige le d\u00e9partement d\u2019architecture et de design du MOMA", "Birmanie: la communaut\u00e9 musulmane est sujette \u00e0 de fortes discriminations", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le Vaudois est parvenu \u00e0 vaincre Rafael Nadal en deux sets.", "C\u2019est la premi\u00e8re fois depuis 1945 que les dirigeants de la Chine nationaliste et communiste se retrouvent en t\u00eate-\u00e0-t\u00eate.", "Martino Stierli de Zurich s\u2019est subitement retrouv\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du temple du design.", "Des moines bouddhistes sont \u00e0 l'origine de cette id\u00e9ologie de haine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128693", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Buempliz", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Lausanne", "name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7125739", "ece-7128693"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE", "COR DES ALPES", "COMMUNE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "id": "asset-1454243", "thematicGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Vallorcine : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique de la r\u00e9gion de Vallorcine et du canton du Valais.", "title": "Vallorcine - Cors des Alpes de Vallorcine", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "SALVAN", "MARECOTTES, LES"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Vallorcine\n3/4", "Vallorcine - le Cors des Alpes de Vallorcine - Invit\u00e9 musical\u00a0: Eric Dunand, responsable du cors des Alpes de Vallorcine, invit\u00e9e principale: Patricia Jolly, journaliste Le Monde.", "Du Caf\u00e9 Comptoir \u00e0 Vallorcine - pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Patricia Jolly journaliste et auteure, Eric Durand ( Responsable du Cors des Alpes de Vallorcine)\n\nGroupes : Le Vieux Salvant, La Comberintze, Le Choeur de dames La Romaine,Les Tuaz, Le Cors des Alpes de Vallorcine et le VS Brass Quartet", "Vallorcine\n3/4", "Du............. \u00e0 Vallorcine - pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : \n\nGroupes :"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Vallorcine - le Cors des Alpes de Vallorcine", "Vallorcine", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Vallorcine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128685", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128685", "ece-7125978"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "id": "asset-1461568", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Concert du chanteur Jack Garratt au Montreux Jazz Lab lors du Montreux Jazz Festival 2015.", "title": "Jack Garratt", "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz Festival 2015\nJack Garratt", "Ellen Ichters nous fait d\u00e9couvrir Jack Garratt, un multi-instrumentiste de g\u00e9nie qui cr\u00e9e un univers \u00e9lectro-blues avec d'incroyables compositions rythmiques. Sa voix part dans les hautes stratosph\u00e8res transportant la musique vers une transcendance jouissive. Une grande d\u00e9couverte...", "Ellen Ichters nous fait d\u00e9couvrir Jack Garratt, un multi-instrumentiste de g\u00e9nie qui cr\u00e9e un univers \u00e9lectro-blues avec d'incroyables compositions rythmiques. Sa voix part dans les hautes stratosph\u00e8res transportant la musique vers une transcendance jouissive. Une grande d\u00e9couverte..."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Pl3in le poste on tour: Jack Garratt au Montreux Jazz Festival 2015", "Montreux Jazz Festival 2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7167796.image", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "ICHTERS, Ellen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7126124"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1453198", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 563, "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sentateur Fr\u00e9d\u00e9ric Martin a pour mission d'expliquer la pr\u00e9sence de faux-raccords dans les films. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, il explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 77", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA"], "alternativeExcerpt": ["Les faux-raccords sur le plateau de cin\u00e9ma", "Les faux-raccords sur le plateau de cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Les faux raccords sur le plateau de cin\u00e9ma", "Les faux-raccords sur le plateau de cin\u00e9ma", "Mission : cin\u00e9", "Les faux-raccords sur le plateau de cin\u00e9ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7125747", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOISY, Erik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7125747", "ece-7743663"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "COMMUNISME", "SERVICE SECRET", "PARTI POLITIQUE", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "VILLE", "GASTRONOMIE", "\u00c9LECTION", "INSTRUCTION CIVIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "LIGNE FERROVIAIRE"], "id": "asset-1470505", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "BUEMPLIZ", "BEX", "BIRMANIE", "BEX"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti politique suisse Les Verts avec les copr\u00e9sidentes Ad\u00e8le Thorens et Regula Rytz.", "Ensoleill\u00e9 et automnal, ville de Bex avec sc\u00e8nes de rue et enseignes de restaurants gastronomiques.", "Travaux pour l'am\u00e9nagement du tunnel ferroviaire de St-Maurice pour permettre la circulation des trains CFF \u00e0 2 \u00e9tages sur la ligne du Simplon."], "alternativeTitle": ["19h30", "Birmanie: la population va voter pour la premi\u00e8re fois depuis la fin de la dictature", "Le concept des Escape Game est en pleine ascension", "TI: un nouveau candidat se lance dans la course pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Tennis / Masters de Bercy: Wawrinka s'est inclin\u00e9 face \u00e0 Djokovic", "Chine / Rencontre: retour sur l\u2019histoire des deux Chines", "Un livre met en lumi\u00e8re l\u2019attitude opportuniste de la Suisse face \u00e0 la RDA", "VS: des travaux sont lanc\u00e9s pour agrandir le tunnel de Saint-Maurice", "La rencontre des pr\u00e9sidents ta\u00efwanais et chinois est historique", "Le pianiste Lang Lang est une entreprise \u00e0 lui tout seul", "VD: un repas gastronomique est organis\u00e9 par la commune du Chablais", "Birmanie / Elections: le point avec G\u00e9raldine Lassalle depuis Rangoun", "BE / Assembl\u00e9e des Verts: le parti n\u2019entend pas r\u00e9orienter sa politique", "Une m\u00e8re de famille est \u00e9galement championne d\u2019Europe de boxe tha\u00ef", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Un cours sur le syst\u00e8me \u00e9lectoral laisse perplexes la plupart de ces \u00e9l\u00e8ves attentifs.", "Ces jeux d\u2019\u00e9vasion grandeur nature se multiplient en Suisse romande.", "Le Tessinois Norman Gobbi est un \u00e9lu de la Lega deu Ticinesi, mais vient d'int\u00e9grer l'UDC.", "Le Vaudois s'est confront\u00e9 \u00e0 un Novak Djokovic au top de sa forme.", "Depuis 66 ans, ces deux pays n\u2019ont pas cess\u00e9 de se ha\u00efr tout en cherchant \u00e0 se rapprocher.", "Des archives d\u00e9montrent des Suisses ont profit\u00e9 de la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique pour faire de bonnes affaires.", "L\u2019objectif est de permettre aux trains \u00e0 deux \u00e9tages de pouvoir circuler sur la ligne du Simplon.", "La poign\u00e9e de main entre les pr\u00e9sidents des deux Chines est la premi\u00e8re depuis la guerre civile et la s\u00e9paration de 1949.", "Virtuose en piano, il est \u00e9galement l\u2019ambassadeur de plusieurs grandes marques.", "L\u2019id\u00e9e est d\u2019am\u00e9liorer son image en Suisse romande et se faire un peu mieux conna\u00eetre.", "La perte des si\u00e8ges au Conseil national n\u2019a pas influenc\u00e9 les Verts.", "Janique Avanthay remonte sur le ring apr\u00e8s un an d'absence pour le 11\u00e8me M\u00e9morial Jorge Martins."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128658", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Rangoun Birmanie", "name": "LASSALLE, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128658", "ece-7128656"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1467519", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 240, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Reto Zenh\u00e4usern, homme d'affaires zurichois, qui explique pourquoi le secret bancaire doit \u00eatre maintenu en Suisse.", "title": "La r\u00e9vision du secret bancaire suspendue par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR", "SECRET BANCAIRE"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: La r\u00e9vision du secret bancaire suspendue par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "26 minutes plus t\u00f4t"], "alternativeExcerpt": ["Reto Zenh\u00e4usern, homme d\u2019affaires zurichois, nous explique pourquoi le secret bancaire doit \u00eatre maintenu en Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7213082", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7213082"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "title": "Petits pas de danse", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1454213", "durationSec": 187, "publicationDate": "2015-11-06T10:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Petits pas de danse", "Une plante, des petits fils au-dessus de la t\u00eate, des papillons et des ballons, voil\u00e0 quelques-unes des m\u00e9taphores magiques qu\u2019utilise Annik Saunier pour initier les tout jeunes enfants au mouvement de la danse."], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "Petits pas de danse", "Petits pas de danse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7107520", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7107520"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : Holmes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D53E890-F0C9-43E1-998A-7647D555BC71", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Holmes", "Holmes / SUPER_2015-11-06T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "Holmes / SUPER_2015-11-06T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193527", "ece-7193520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "La folle vie de Joseph Kessel", "id": "sound-A5B45227-9CFD-4C51-A5E4-6EA9CC4847A3", "durationSec": 3348, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alaux, Marc\r\nJournaliste de m\u00e9tier, \u00e9crivain par vocation et homme d'action, Joseph Kessel fut un voyageur d'exception. \r\nDe l'\u00e9migr\u00e9 russe bagarreur \u00e0 l'homme de lettres vedette de l'Acad\u00e9mie, de Pigalle \u00e0 Vladivostok en passant par Shanghai, le Y\u00e9men et la Patagonie, du \"Lion\" \u00e0 \"L'\u00c9quipage\" sans omettre \"Les Cavaliers\", s'affirme un homme assoiff\u00e9 d'aventure.\r\n--- plus value ---\r\nMais au-del\u00e0 de la l\u00e9gende, au-del\u00e0 du r\u00e9sistant courageux, du bourlingueur et du noceur imp\u00e9nitent, se distingue un \u00eatre touchant \u00e9pris de libert\u00e9 et d\u00e9bordant de passion pour les autres. Un homme assidu dans l'exercice de l'amiti\u00e9 et qui d\u00e9vora la vie jusqu'au bout.Marc Alaux, \u00e9diteur et auteur de La Vertu des steppes et Petite r\u00e9v\u00e9rence \u00e0 la vie nomade (Transbor\u00e9al) lui a consacr\u00e9 une biographie: elle se lit comme un roman !Marc Alaux est l'invit\u00e9 de Martine Galland.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 06.11.2015", "La folle vie de Joseph Kessel / DET_2015-11-06T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 06.11.2015", "La folle vie de Joseph Kessel / DET_2015-11-06T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Journaliste de m\u00e9tier, \u00e9crivain par vocation et homme d\u2019action, Joseph Kessel fut un voyageur d\u2019exception. \n\nDe l\u2019\u00e9migr\u00e9 russe bagarreur \u00e0 l\u2019homme de lettres vedette de l\u2019Acad\u00e9mie, de Pigalle \u00e0 Vladivostok en passant par Shanghai, le Y\u00e9men et la Patagonie, du \"Lion\" \u00e0 \"L\u2019\u00c9quipage\" sans omettre \"Les Cavaliers\", s\u2019affirme un homme assoiff\u00e9 d\u2019aventure.", "Journaliste de m\u00e9tier, \u00e9crivain par vocation et homme d\u2019action, Joseph Kessel fut un voyageur d\u2019exception. \n\nDe l\u2019\u00e9migr\u00e9 russe bagarreur \u00e0 l\u2019homme de lettres vedette de l\u2019Acad\u00e9mie, de Pigalle \u00e0 Vladivostok en passant par Shanghai, le Y\u00e9men et la Patagonie, du \"Lion\" \u00e0 \"L\u2019\u00c9quipage\" sans omettre \"Les Cavaliers\", s\u2019affirme un homme assoiff\u00e9 d\u2019aventure."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193260", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193260", "ece-7193259"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La couverture convenue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FFC050FB-3EDD-432E-88B1-7C1C99A6122E", "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-11-06T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-11-06T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193536", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193536", "ece-7193530"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les humanit\u00e9s digitales (4/5)", "id": "sound-045C6BBC-0BE5-4DFF-8349-46CD53ABCA77", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Cet \u00e9pisode d'Histoire Vivante n'est pas diffus\u00e9 \u00e0 l'antenne de La Premi\u00e8re le jeudi 5 novembre 2015 \u00e0 20h en raison d'une d\u00e9programmation. Il est par contre disponible en rediffusion de nuit et sur ce site, jeudi 5 novembre 2015 d\u00e8s 22h.Entretien avec Martin Grandjean, historien sp\u00e9cialiste des humanit\u00e9s digitales, il a fond\u00e9 le projet Pegasus Data et il est le porte-parole de l'association francophone des humanit\u00e9s num\u00e9riques Humanistica.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 06.11.2015", "Histoire vivante du 06.11.2015", "Les humanit\u00e9s digitales (4/5) / HV_2015-11-06T02:03:45_histoire-vivante", "Les humanit\u00e9s digitales (4/5) / HV_2015-11-06T02:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Martin Grandjean, historien sp\u00e9cialiste des humanit\u00e9s digitales, il a fond\u00e9 le projet Pegasus Data et il est le porte-parole de l'association francophone des humanit\u00e9s num\u00e9riques Humanistica.", "Entretien avec Martin Grandjean, historien sp\u00e9cialiste des humanit\u00e9s digitales, il a fond\u00e9 le projet Pegasus Data et il est le porte-parole de l'association francophone des humanit\u00e9s num\u00e9riques Humanistica."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193327", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193327", "ece-7193326"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Badlands", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24058105-2E74-44D0-9856-44F5B9862218", "durationSec": 133, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaussez une bonne paire de baskets et prenez une bouteille d'eau car on vous emm\u00e8ne aujourd'hui dans une contr\u00e9e belle mais sauvage: Badlands.\r\nIl s'agit en fait d'un territoire mi fiction mi r\u00e9alit\u00e9 imagin\u00e9 par le studio graphique allemand Zeitguised et le photographe isra\u00e9lien Ben Sandler: la s\u00e9rie propose une rencontre \u00e9tonnante entre des formes g\u00e9om\u00e9triques num\u00e9riques incrust\u00e9es avec beaucoup de r\u00e9alisme et de sublimes paysages d\u00e9sertiques.\r\n--- plus value ---\r\nEn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 13 novembre 2013.", "alternativeExcerpt": ["Chaussez une bonne paire de baskets et prenez une bouteille d\u2019eau car on vous emm\u00e8ne aujourd\u2019hui dans une contr\u00e9e belle mais sauvage: Badlands.\n\nIl s'agit en fait d'un territoire mi fiction mi r\u00e9alit\u00e9 imagin\u00e9 par le studio graphique allemand Zeitguised et le photographe isra\u00e9lien Ben Sandler: la s\u00e9rie propose une rencontre \u00e9tonnante entre des formes g\u00e9om\u00e9triques num\u00e9riques incrust\u00e9es avec beaucoup de r\u00e9alisme et de sublimes paysages d\u00e9sertiques.", "Chaussez une bonne paire de baskets et prenez une bouteille d\u2019eau car on vous emm\u00e8ne aujourd\u2019hui dans une contr\u00e9e belle mais sauvage: Badlands.\n\nIl s'agit en fait d'un territoire mi fiction mi r\u00e9alit\u00e9 imagin\u00e9 par le studio graphique allemand Zeitguised et le photographe isra\u00e9lien Ben Sandler: la s\u00e9rie propose une rencontre \u00e9tonnante entre des formes g\u00e9om\u00e9triques num\u00e9riques incrust\u00e9es avec beaucoup de r\u00e9alisme et de sublimes paysages d\u00e9sertiques.", "Chaussez une bonne paire de baskets et prenez une bouteille d\u2019eau car on vous emm\u00e8ne aujourd\u2019hui dans une contr\u00e9e belle mais sauvage: Badlands.\n\nIl s'agit en fait d'un territoire mi fiction mi r\u00e9alit\u00e9 imagin\u00e9 par le studio graphique allemand Zeitguised et le photographe isra\u00e9lien Ben Sandler: la s\u00e9rie propose une rencontre \u00e9tonnante entre des formes g\u00e9om\u00e9triques num\u00e9riques incrust\u00e9es avec beaucoup de r\u00e9alisme et de sublimes paysages d\u00e9sertiques."], "alternativeTitle": ["Badlands", "Badlands / HAP_2015-11-06T18:10:00_happy-pics", "Badlands / HAP_2015-11-06T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193550", "ece-7193544"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique autour des disques \"Facing Canyons\" de Bastian Baker, \"Thinking like a mountain\" de Merz et \"Perfectamundo\" de Billy Gibbons & the BFG's", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71ECF67F-F415-4ED0-9FAB-45D329EDB0B8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1283, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gibbons, Billy", "Baker, Bastian", "Merz"], "thematicThemes": ["pop", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rock"], "excerpt": "Trois albums selectionn\u00e9s par nos chroniqueurs pour ce d\u00e9bat musique:\r\n\"Facing Canyons\" de Bastian Baker, \"Thinking like a mountain\" de Merz et \"Perfectamundo\" de Billy Gibbons & the BFG's.\r\nAvec Nicolas Julliard, J\u00e9r\u00f4me Est\u00e8be, Christophe Schenk et Michel Masserey\r\n--- plus value ---\r\nBastian Baker, Facing Canyons (Phonag)Ph\u00e9nom\u00e8ne de la sc\u00e8ne pop Suisse, le Romand Bastian Baker est de retour avec un troisi\u00e8me album plus rock et country, destin\u00e9 \u00e0 accro\u00eetre son rayonnement \u00e0 l'\u00e9tranger.Single Everything we do\u00a0\u00a0Billy Gibbons and the BFG's, PerfectamundoGuitariste et chanteur du groupe texan ZZ Top, Billy Gibbons lance \u00e0 69 ans son projet solo, m\u00e9lange de blues-rock roboratif et de rythmes afro-cubains.Single Ten gorgeous blocks\u00a0\u00a0Merz, Thinking Like a MountainAuteur pop raffin\u00e9 et discret, l'Anglais Merz, aujourd'hui \u00e9tabli en Suisse, est de retour avec un cinqui\u00e8me album aux atmosph\u00e8res planantes et luxuriantes.Single Treat her right\u00a0Recommandations:- Calexico ce soir 6 novembre 2015 \u00e0 la salle M\u00e9tropole, Lausanne- Deerhunter, \u00e0 l'Usine de Gen\u00e8ve, le 14 novembre- Too hot to hoot en concert ce soir 6 novembre au Bourg, \u00e0 Lausanne- Thank You Lucky Stars, le dernier album du groupe Beach House", "alternativeExcerpt": ["Trois albums selectionn\u00e9s par nos chroniqueurs pour ce d\u00e9bat musique:\n\"Facing Canyons\" de Bastian Baker, \"Thinking like a mountain\" de Merz et \"Perfectamundo\" de Billy Gibbons & the BFG\u2019s.\n\nAvec Nicolas Julliard, J\u00e9r\u00f4me Est\u00e8be, Christophe Schenk et Michel Masserey"], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique / VER_2015-11-06T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 06.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193302", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7193294"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e9gende de Bardonnex", "source": "siranau", "title": "La L\u00e9gende de Bardonnex 06.11.2015", "id": "sound-012B71C8-760D-4B04-BA82-465A5C826EEB", "durationSec": 132, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La L\u00e9gende de Bardonnex", "La L\u00e9gende de Bardonnex / NMT_2015-11-06T07:20:00_la-legende-de-bardonnex", "La L\u00e9gende de Bardonnex / NMT_2015-11-06T07:20:00_la-legende-de-bardonnex"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7239307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6881321.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7239307", "ece-7239306"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les Cahiers du Rh\u00f4ne, l'esprit de r\u00e9sistance en Suisse (5/5) : Hermann Hauser, homme du livre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3178716C-CF8C-452F-8F98-32FCC40B6D71", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cahiers du Rh\u00f4ne", "Editions La Baconni\u00e8re"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9dition", "R\u00e9sistance (1939-1945)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En fondant avec quelques amis les \u00e9ditions de la Baconni\u00e8re en 1927, Hermann Hauser ne soup\u00e7onnait pas la dimension internationale qu'elles prendraient avec Les Cahiers du Rh\u00f4ne durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Une activit\u00e9 p\u00e9rilleuse qu'il poursuivit jusqu'\u00e0 sa mort en 1980.", "alternativeExcerpt": ["Hermann Hauser, homme du livre.\nEn fondant avec quelques amis les \u00e9ditions de la Baconni\u00e8re en 1927, Hermann Hauser ne soup\u00e7onnait pas la dimension internationale qu\u2019elles prendraient avec Les Cahiers du Rh\u00f4ne durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Une activit\u00e9 p\u00e9rilleuse qu\u2019il poursuivit jusqu\u2019\u00e0 sa mort en 1980.\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca", "Hermann Hauser, homme du livre.\nEn fondant avec quelques amis les \u00e9ditions de la Baconni\u00e8re en 1927, Hermann Hauser ne soup\u00e7onnait pas la dimension internationale qu\u2019elles prendraient avec Les Cahiers du Rh\u00f4ne durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Une activit\u00e9 p\u00e9rilleuse qu\u2019il poursuivit jusqu\u2019\u00e0 sa mort en 1980.\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca", "Hermann Hauser, homme du livre.\nEn fondant avec quelques amis les \u00e9ditions de la Baconni\u00e8re en 1927, Hermann Hauser ne soup\u00e7onnait pas la dimension internationale qu\u2019elles prendraient avec Les Cahiers du Rh\u00f4ne durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Une activit\u00e9 p\u00e9rilleuse qu\u2019il poursuivit jusqu\u2019\u00e0 sa mort en 1980.\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Les Cahiers du Rh\u00f4ne, l\u2019esprit de r\u00e9sistance en Suisse (5/5)", "Les Cahiers du Rh\u00f4ne, l\u2019esprit de r\u00e9sistance en Suisse (5/5) / MAT_2015-11-06T07:50:00_helvetica", "Les Cahiers du Rh\u00f4ne, l\u2019esprit de r\u00e9sistance en Suisse (5/5) / MAT_2015-11-06T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7193009", "ece-7193002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le dispositif europ\u00e9en de relocalisation des migrants sous pression", "id": "sound-53AB745C-09E2-4845-83E8-4BE31F96C15A", "durationSec": 396, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dispositif europ\u00e9en de relocalisation des migrants sous pression \r\nAlors que la semaine prochaine verra se multiplier les r\u00e9unions minist\u00e9rielles et des chefs d'Etat et de gouvernement, avec notamment un Sommet Union europ\u00e9enne Afrique \u00e0 la Vallette, puis un sommet extraordinaire, la politique migratoire de l'Union europ\u00e9enne se met difficilement en place.\r\nLa pression migratoire ne faiblit pas. L'hiver approche.\r\nEn r\u00e9sum\u00e9 Romain Clivaz, \u00e0 peine en place, la politique migratoire europ\u00e9enne subit d\u00e9j\u00e0 un stress test.\r\nUn premier stress test alors que les m\u00e9canismes et les instruments sont nouveaux, ou doivent \u00eatre renforc\u00e9s comme les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res.\r\nLes nouveaut\u00e9s sont nombreuses. Il y a ces points d'accueils, ce hot spot. la colonne vert\u00e9brale d'un dispositif. Ces hot spot en Italie ou en Gr\u00e8ce doivent permettre d'enregistrer les arrivants, puis les r\u00e9partir entre les pays membres.\r\nIl y a certes eu de grands exercices de communication lors du premier transferts de migrants depuis l'Italie, puis hier depuis la Gr\u00e8ce avec force politiciens au pied de l'avion.on citera le ministre luxembourgeois des affaires \u00e9trang\u00e8res, qui a accueilli les 30 personnes transf\u00e9r\u00e9es hier, mais aussi le premier ministre grec Alexis Tsipras, et le pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en Martin Schulz.\r\nBeaucoup de photo, de twitts et de communication mais la r\u00e9alit\u00e9 chiffr\u00e9e est cruelle.\r\nSur les 160'000 personnes qui devront \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es, seuls 135 l'ont \u00e9t\u00e9. et plusieurs officiel europ\u00e9en reconnaissent que le rythme est insuffisant..\r\n*** Et ce dispositif de relocalisation est d\u00e9j\u00e0 sous pression.\r\nOui car la Su\u00e8de veut maintenant en b\u00e9n\u00e9ficier, aux c\u00f4t\u00e9s de l'Italie et de la Gr\u00e8ce.\r\nAlors que Stockholm fait partie des pays de destination les plus pris\u00e9s avec l'Allemagne, son gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 cette semaine d'\u00eatre d\u00e9charg\u00e9s comme les deux pays d'arriv\u00e9e.\r\n*** C'est notamment ce m\u00e9canisme de solidarit\u00e9 qui peine \u00e0 se concr\u00e9tiser\r\nLe mod\u00e8le d'urgence propos\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne et adopt\u00e9 par le Etats suppose la mise ne place d'un dispositif de contr\u00f4le, d'encadrement, d'enregistrement, d'h\u00e9bergement..\r\nLes plus optimistes rappellent qu'il s'agit d'une politique qui est nouvelle, que cette exigence de solidarit\u00e9 est nouvelle.qu'il est donc normal que cela prenne du temps.\r\nLa Commission europ\u00e9enne ne rel\u00e2che d'ailleurs par la pression, elle rend r\u00e9guli\u00e8rement publiques l'\u00e9tat des lieux du dossier.\r\nDans une communication tr\u00e8s offensive elle met les Etats devant leurs responsabilit\u00e9s, les Etats qui ont souscrit \u00e0 cette politique : les services de Jean-Claude Juncker comparent les promesses et la r\u00e9alit\u00e9.une sorte de fact-checking quotidien.\r\nOn apprend par exemple que seulement la moiti\u00e9 des garde-fronti\u00e8re promis ont \u00e9t\u00e9 effectivement mis \u00e0 la disposition de l'agence Frontex,\r\nou encore qu'en termes de place disponibles pour la relocalisation, un peu plus de 3500 sont r\u00e9ellement disponible \u00e0 ce stade sur les 160'000 d\u00e9cid\u00e9es.\r\n*** Et les pr\u00e9visions statistiques de la commission europ\u00e9enne ne rassurent personnes.\r\nEn glissant hier au milieu d'un touffu rapport sur les pr\u00e9visions conjoncturelles le chiffre de 3 millions d'arriv\u00e9es d'ici \u00e0 fin 2017, \r\nLes fonctionnaires europ\u00e9ens n'ont peut-\u00eatre pas r\u00e9alis\u00e9 la bombe qu'ils ont l\u00e2ch\u00e9.\r\nCe chiffre de 3 millions \r\nBLA BLA BLA", "alternativeExcerpt": ["Alors que la semaine prochaine verra se multiplier les r\u00e9unions en haut lieu au sein de l'Union europ\u00e9enne ainsi qu'avec l'Afrique, la politique migratoire europ\u00e9enne de met difficilement en place alors que la pression migratoire ne faiblit pas. Le dispositif de relocalisation des arrivants et son m\u00e9canisme de solidarit\u00e9 peinent \u00e0 se concr\u00e9tiser. Interview d'Etienne Piguet, professeur de g\u00e9ographie humaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, sp\u00e9cialiste des migrations."], "alternativeTitle": ["Le dispositif europ\u00e9en de relocalisation des migrants sous pression / FOR_2015-11-06T18:12:00_developpement-7", "Forum du 06.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211907"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Nathalie Bloesch - Contes d'envol au Caf\u00e9 du Tunnel", "id": "sound-C03AA034-4399-4D9B-97C9-3659DFF0BD8C", "durationSec": 766, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Juste quelques \u00e9l\u00e9ments de draps et d'\u00e9toffes et avant m\u00eame que le spectacle ne commence, on aimerait se pelotonner sur sa chaise, s'enivrer de chocolat chaud ou de th\u00e9 \u00e0 la cannelle et murmurer: dis, tu me racontes une histoire?...\" \r\n\"Contes d'envol\" \u00e0 voir au Caf\u00e9 du Tunnel \u00e0 Fribourg le 6 novembre \u00e0 21h et le 7 novembre 2015 \u00e0 12h. Rencontre avec Nathalie Bloesch, programmatrice et fondatrice de Bouillon de Culture, saison culturelle du caf\u00e9 du Tunnel.", "alternativeExcerpt": ["\"Juste quelques \u00e9l\u00e9ments de draps et d\u2019\u00e9toffes et avant m\u00eame que le spectacle ne commence, on aimerait se pelotonner sur sa chaise, s\u2019enivrer de chocolat chaud ou de th\u00e9 \u00e0 la cannelle et murmurer: dis, tu me racontes une histoire?...\" \n\n\"Contes d\u2019envol\" \u00e0 voir au Caf\u00e9 du Tunnel \u00e0 Fribourg le 6 novembre \u00e0 21h et le 7 novembre 2015 \u00e0 12h. Rencontre avec Nathalie Blosch, programmatrice et fondatrice de Bouillon de Culture, saison culturelle du caf\u00e9 du Tunnel."], "alternativeTitle": ["Nathalie Blosch - Contes d'envol au Caf\u00e9 du Tunnel / MAT_2015-11-06T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 06.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193008", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7193004"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Confusion sur le trafic a\u00e9rien \u00e0 destination de Charm el-Cheikh", "id": "sound-E2843E09-172A-4BCE-91EA-B596DA1893F2", "durationSec": 112, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Confusion sur le trafic a\u00e9rien \u00e0 destination de Charm el-Cheikh12h30 Egypte suite\r\nLa confusion r\u00e8gne en Egypte: Londres a pr\u00e9vu 29 vols aujourd'hui \u00e0 destination de Charm el-Cheikh pour rapatrier les touristes britanniques sur place. Mais selon Easy Jet, l'Egypte aurait suspendu  tout atterrissage des vols de compagnies britanniques. Les autorit\u00e9s \u00e9gyptiennes ne confirment rien encore. \r\nL'enqu\u00eate sur le crash de l'avion russe dans le Sina\u00ef \u00e9gyptien n'a pas encore pu d\u00e9terminer les causes de la catastrophe. Les experts \u00e9gyptiens, russes, fran\u00e7ais, allemands et irlandais analysent les d\u00e9bris de l'avion \u00e0 la recherche de trace d'explosifs et analysent la bo\u00eete noire des donn\u00e9es de vol pour d\u00e9tecter une d\u00e9faillance technique. Pendant que le gouvernement anglais est en train de  rapatrier les 20.000 anglais de la station baln\u00e9aire de Charm el Cheikh, cette catastrophe serait terrible pour le tourisme si cela faisait boule de neige. Caire Alexandre Buccianti... \r\nLe secteur touristique \u00e9gyptien est d\u00e9j\u00e0 l'un des plus touch\u00e9s par le ch\u00f4mage. Sur les 3 millions qui travaillaient directement ou indirectement dans le tourisme, un tiers n'a plus d'emploi. Si les choses empiraient, c'est un autre million qui se retrouvera sans moyens de subsistance dans une Egypte o\u00f9 les allocations ch\u00f4mage n'existent pas. Mais la crise d\u00e9passera le secteur touristique pour affecter toute l'\u00e9conomie. D\u00e9j\u00e0 la livre \u00e9gyptienne est sous pression et a perdu pr\u00e8s de 20% de sa valeur face au dollar en un an. Cause principale de cette d\u00e9valuation\u00a0: la chute des revenus du tourisme de pr\u00e8s de la moiti\u00e9 par rapport \u00e0 2010. Dans un pays qui importe les deux tiers de sa nourriture cela se traduit par une hausse des prix qui frappe les plus d\u00e9munis. Si le tourisme s'effondrait, la situation sera intenable.\r\nAB/pour RTSinfo/LC\r\nAlexandre Buccianti\r\nLa compagnie a\u00e9rienne n\u00e9erlandaise KLM a interdit les bagages en soute sur son vol Le Caire-Amsterdam de vendredi.", "alternativeExcerpt": ["La confusion r\u00e8gne en Egypte: Londres a pr\u00e9vu 29 vols ce vendredi pour rapatrier les touristes britanniques de Charm el-Cheikh. Mais selon Easyjet, l'Egypte aurait suspendu  tout atterrissage des vols de compagnies britanniques. Les autorit\u00e9s \u00e9gyptiennes ne confirment encore rien."], "alternativeTitle": ["Confusion sur le trafic a\u00e9rien \u00e0 destination de Charm el-Cheikh / 12H30_2015-11-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211932"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Le r\u00e9veil Zaz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E0737EA-5F07-4C9D-9277-C0F552A8660F", "durationSec": 60, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2015-11-06T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2015-11-06T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193602", "ece-7193585"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester en for\u00eat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A211231-ACF4-4776-AA9A-A4DAB2E6F2EC", "durationSec": 147, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-06T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-06T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193567", "ece-7193564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le procureur f\u00e9d\u00e9ral requiert six ans de prison ferme contre Herv\u00e9 Falciani", "id": "sound-559CBFC4-8209-47C7-985C-A76D0820CCA9", "durationSec": 107, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le procureur f\u00e9d\u00e9ral requiert six ans de prison ferme contre Herv\u00e9 Falciani12h30 Falciani 6 ans \r\nSix ans de r\u00e9clusion pour service de renseignement \u00e9conomique aggrav\u00e9, soustraction de donn\u00e9es et violation du secret bancaire. La peine requise \u00e0\u00a0 Bellinzone ce matin par le procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration, contre l'ancien informaticien de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve, Herv\u00e9 Falciani. Le franco-italien, jug\u00e9 par d\u00e9faut devant la Cour du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral, est accus\u00e9 d'avoir d\u00e9rob\u00e9 les donn\u00e9es relatives \u00e0 77% des clients de son ex employeur, dont les avoirs d\u00e9passent les 120 millards de dollars.\u00a0Couverture de ce proc\u00e8s par Nicole della Pietra \r\n\u00abL'ampleur de l'affaire, les crises diplomatiques qui ont suivi ce faramineux vol de donn\u00e9es, l'attitude de l'accus\u00e9, et la dur\u00e9e des d\u00e9lits commis depuis 2006, son absence, font de ce proc\u00e8s un \u00e9pisode sans pr\u00e9c\u00e9dent dans l'histoire du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral\u00bb, a clam\u00e9 le procureur Carlo Bulletti.\u00a0Et l'avocat de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve, Laurent Moreillon, de noircir le tableau, plaidant que la face cach\u00e9e de l'affaire Falciani, ce sont aussi des souffrances pour les collaborateurs et les clients honn\u00eates de la banque, des drames qui se sont termin\u00e9s par\u00a0 des divorces et m\u00eame deux suicides. Bref, un lanceur d'alertes ? NON r\u00e9pond le juriste. Il s'agit d'un pilleur, qui volait tout ce qu'il trouvait sur son passage, \u00e0 l'aveugle.\u00a0Et \u00e0 l'heure qu'il est, Falciani continue de n\u00e9gocier ses informations dans plusieurs pays. A l'inverse, la d\u00e9fense a pr\u00e9sent\u00e9 un Herv\u00e9 Falciani comme un homme avec ses turpitudes et ses myst\u00e8res, soit, mais avant tout un passionn\u00e9 d'informatique qui a eu acc\u00e8s \u00e0 des donn\u00e9es qui tombaient toutes seules dans son escarcelle, sans plan ni manigances particuli\u00e8res, mises \u00e0 disposition, je cite: \u00abpar les guignols du service de s\u00e9curit\u00e9 d'HSBC\u00bb. Les plaidoiries et r\u00e9pliques se poursuivent. \r\nLe d\u00e9fenseur, Marc Henzelin plaide pour une peine avec sursis pour Herv\u00e9 Falciani.\u00a0Le proc\u00e8s vient de se terminer il y a quelqus minutes. Le jugement sera rendu le 27 novembre.", "alternativeExcerpt": ["Le procureur f\u00e9d\u00e9ral a requis ce vendredi une peine de six ans de prison ferme contre l\u2019ancien informaticien de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve Herv\u00e9 Falciani pour service de renseignements \u00e9conomiques, soustraction de donn\u00e9es et violation du secret bancaire."], "alternativeTitle": ["Le procureur f\u00e9d\u00e9ral requiert six ans de prison ferme contre Herv\u00e9 Falciani  / 12H30_2015-11-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211935"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 chanteurs francophones chantant surprenamment bien dans une autre langue", "id": "sound-FCCF6B91-9DF9-4FC6-B5F3-5BF2C137F937", "durationSec": 1623, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 06.11.2015", "Les 5 chanteurs francophones chantant surprenamment bien dans une autre langue / PEN_2015-11-06T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 06.11.2015", "Les 5 chanteurs francophones chantant surprenamment bien dans une autre langue / PEN_2015-11-06T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193318", "ece-7193317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La th\u00e8se de l'attentat va-t-elle modifier l'intervention russe en Syrie?", "id": "sound-DF9536A5-0699-4E8B-A858-A1D1553F1E08", "durationSec": 290, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "La th\u00e8se de l'attentat va-t-elle modifier l'intervention russe en Syrie?18h Syrie / SLV Vautravers\r\nAlexandre Vautravers, bonsoir... Vous \u00eates professeur d'histoire et de relations internationales \u00e0 Gen\u00e8ve, expert militaire...\r\n- Si la th\u00ease de l'attentat se confirme... on peut s'attendre \u00e0 des bombardements russes sur le groupe Etat islamique en Syrie en repr\u00e9saille\r\n- Pour l'instant, on disait que le groupe Etat islamique n'\u00e9tait pas la cible prioritaire. Il concentrait 4 bombardements sur 5 sur l'oppostion mod\u00e9r\u00e9 ?\r\n- L'intervention de l'arm\u00e9e russe en Syrie a-t-elle permis au r\u00e9gime de regagner du terrain sur les rebelles ? \r\n- Pour le moment, on disait que l'objectif des russes c'etait de sauver la Syrie utile ? Les villes de Damas, Homs, l'axe Homs-Haam, une partie d'Alep et la c\u00f4t\u00e9 M\u00e9diteran\u00e9enne ?\r\n- Aujourd'hui, selon l'observatoire syrien des droits de l'homme, des groupes rebelles se seraient empar\u00e9s de la localit\u00e9 de Hatchane dans la province de Hama.. une ville que la rebellion avait perdu il y a un mois. La preuve que ca ne va pas tr^s bien pour l'arm\u00e9e syrienne?\r\n- Pas de grand gain de territoire pour le r\u00e9gime de Bachar al Assad ?\r\n- La dur\u00e9e de l'intervention russe? L'exemple de l'Afghanistan? L'enlisement\r\n- Pour le moment, les bombardements russes font fuir les civils. Fuite vers l'\u00e9tranger...Afflux de r\u00e9fugi\u00e9s vers l'Europe?", "alternativeExcerpt": ["Le groupe terroriste Etat islamique n'\u00e9tait pas la cible prioritaire des Russes en Syrie jusqu'ici. Si la piste de l'attentat contre l'Aribus russe se confirme, on peut s'attendre \u00e0 des bombardements sur l\u2019EI en repr\u00e9sailles. Interview d\u2019Alexandre Vautravers, professeur d'histoire et de relations internationales \u00e0 Gen\u00e8ve, expert militaire."], "alternativeTitle": ["La th\u00e8se de l'attentat va-t-elle modifier l'intervention russe en Syrie? / FOR_2015-11-06T18:02:00_developpement-2", "Forum du 06.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9dacteur en chef /Professeur de relations internationales /  lieutenant colonel EMG", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : La mode v\u00e9gane ou la cuisine v\u00e9g\u00e9tale", "id": "sound-FB6D685A-A6BF-43B9-8280-A57917367D2D", "durationSec": 148, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La mode v\u00e9gane ou la cuisine v\u00e9g\u00e9tale( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES/LA MODE V\u00c9GANE OU LA CUISINE V\u00c9G\u00c9TALE) ***Le go\u00fbt des autres...Pierre-Etienne Joye. Ce mois de novembre n'est pas seulement d\u00e9di\u00e9 aux produits tripiers, comme vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 dans vos deux derni\u00e8res chroniques... Le mois de novembre, c'est aussi le World Vegan Month, autrement dit: le mois de la cuisine v\u00e9gane. Un mode de consommer qui prend toujours plus d'importance...\r\nPensez-donc: il y a encore deux ou trois ans, personne ou presque ne savait ce que signifiait le v\u00e9ganisme... aujourd'hui, il faudrait \u00eatre enferm\u00e9 dans un buffet de  gare depuis belle lurette pour ne pas voir que le v\u00e9ganisme est aujourd'hui un mode de vie incontournable... Il a ses d\u00e9tracteurs,  mais surtout de plus en plus d'adeptes... Les v\u00e9ganes le revendiquent haut et fort: ils ne consomment aucun aliment d'origine animale... donc ils mangent surtout des v\u00e9g\u00e9taux... \u00e7a va m\u00eame plus loin: un v\u00e9gane qui se respecte c'est plus qu'un v\u00e9g\u00e9tarien ou v\u00e9g\u00e9talien convaincu. Le militant du mouvement ne s'habille ni en laine, ni en cuir, encore moins de fourrure. il ne va pas au cirque, ni au zoo... ..tout \u00e7a par respect du monde animal. On vit contre l'explitation des animaux sous toutes ses formes...c'est assez simple en somme...\r\n***Et bien entendu \u00e7a passe par la nourriture.. cette fa\u00e7on de vivre et de consommer... c'est quand m\u00eame assez r\u00e9cent non?\r\nCe r\u00e9gime,  ce mode de vie devenu mode tout court a pris de l'ampleur depuis peu.. Mais \u00e7a date quand m\u00eame de la fin de la seconde guerre mondiale: c'est en Angleterre que le mot v\u00e9gane a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9. Par un professeur de menuiserie qu'on a dit v\u00e9g\u00e9tarien \u00e0 14 ans puis v\u00e9gane 20 ans plus tard.. V\u00e9gane: une contraction du mot anglais vegetarian... pour marquer une forme plus stricte d'appartenance... Aoujourd'hui, pour faire moderne c'est une life style qui fait des \u00e9mules...\r\n***Oui des restaurants se sont sp\u00e9cialis\u00e9s dans la cuisine v\u00e9gane, j'en ai vu...\r\nIl y en a \u00e0 Gen\u00e8ve, Lausanne, Zurich...pour ne parler que de la Suisse et on n'est pas exhaustifs.. la litt\u00e9rature v\u00e9gane pullule aussi... les livres de cuisine souvent tr\u00e8s bien faits et pratiques du reste... des sites, des associations...Alors.. un effet passager? pas si s\u00fbr, \u00e7a correspond a un changement de consommation.. une prise de conscience.. Guiness vient d'ailleurs d'abandonner son filtrage \u00e0 la colle de poisson pour r\u00e9pondre aux revendications des v\u00e9ganes, c'est tout dire... alors...pourquoi pas... vous aurez tout le mois pour vous faire une id\u00e9e... des animations v\u00e9ganes sont pr\u00e9vues \u00e0 Lausanne, Gen\u00e8ve et Sion.. . V\u00e9gane pendant un mois, cap ou pas cap? C'est le slogan... Un vrai sacerdoce en tout cas... ou plut\u00f4t non: dans sacerdoce, il y a os... \u00e7a marche pas.\r\n***A lundi", "alternativeExcerpt": ["A Sion, Lausanne ou Gen\u00e8ve, ce mois de novembre est estampill\u00e9 World Vegan Month, autrement dit: le mois de la cuisine v\u00e9gane. Un mode de consommer qui prend toujours plus d'ampleur. Cette philosophie va plus loin que le v\u00e9g\u00e9tarisme ou le v\u00e9g\u00e9talisme: les militants v\u00e9ganes ne mangent aucun aliment d\u2019origine animale. Cuir et laine pour s\u2019habiller sont aussi exclus.", "A Sion, Lausanne ou Gen\u00e8ve, ce mois de novembre est estampill\u00e9 World Vegan Month, autrement dit: le mois de la cuisine v\u00e9gane. Un mode de consommer qui prend toujours plus d'ampleur. Cette philosophie va plus loin que le v\u00e9g\u00e9tarisme ou le v\u00e9g\u00e9talisme: les militants v\u00e9ganes ne mangent aucun aliment d\u2019origine animale. Cuir et laine pour s\u2019habiller sont aussi exclus.", "A Sion, Lausanne ou Gen\u00e8ve, ce mois de novembre est estampill\u00e9 World Vegan Month, autrement dit: le mois de la cuisine v\u00e9gane. Un mode de consommer qui prend toujours plus d'ampleur. Cette philosophie va plus loin que le v\u00e9g\u00e9tarisme ou le v\u00e9g\u00e9talisme: les militants v\u00e9ganes ne mangent aucun aliment d\u2019origine animale. Cuir et laine pour s\u2019habiller sont aussi exclus."], "alternativeTitle": ["La mode v\u00e9gane ou la cuisine v\u00e9g\u00e9tale", "La mode v\u00e9gane ou la cuisine v\u00e9g\u00e9tale / JDM_2015-11-06T07:27:00_le-gout-des-autres", "La mode v\u00e9gane ou la cuisine v\u00e9g\u00e9tale / JDM_2015-11-06T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211890", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211890", "ece-7211869"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Maurice Sandoz: Contes suisses (5/5) : L'affreux beau jour & Une apparition", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C20351BA-2F41-48E1-A8CF-573BD367216A", "durationSec": 1754, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Docteur en chimie, collectionneur et m\u00e9c\u00e8ne, grand voyageur aussi, Maurice Sandoz se voue tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 la litt\u00e9rature et \u00e0 la musique. On lui doit entre autres des r\u00e9cits fantastiques dont les plus connus ont \u00e9t\u00e9 traduits en cinq langues, ainsi que divers recueils de po\u00e8mes, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et r\u00e9cits de voyages.Il publie ses \"Contes suisses\" en 1956, un recueil r\u00e9\u00e9dit\u00e9 de nos jours aux \u00e9ditions de l'Aire.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 06.11.2015", "Maurice Sandoz: Contes suisses (5/5) / IMA_2015-11-06T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 06.11.2015", "Maurice Sandoz: Contes suisses (5/5) / IMA_2015-11-06T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"L'affreux beau jour\"  &  \"Une apparition\"", "\"L'affreux beau jour\"  &  \"Une apparition\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7192999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sandoz, Maurice", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7192999", "ece-7192998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Inventer Demain: un panneau directionnel interactif", "id": "sound-2E266179-9343-4104-9A84-57A8BD95FFAD", "durationSec": 316, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signalisation", "invention (technique)"], "excerpt": "Qui sera le meilleur entrepreneur innovant de l'ann\u00e9e 2015? La RTS et France 3 R\u00e9gions s'associent pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive pour \u00e9lire le gagnant du concours Inventer Demain. Du 2 au 20 novembre 2015, les douze demi-finalistes pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation \u00e0 l'antenne d'On en parle sur La Premi\u00e8re. Le gagnant sera \u00e9lu le lundi 30 novembre 2015 lors de l'\u00e9mission TTC sur RTS Un. Aujourd'hui: un panneau directionnel interactif. Avec Vincent Autin, co-fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 biin \u00e0 Villeurbanne (F).\r\n--- plus value ---\r\nExplications sur le fonctionnement du panneau directionnel interactif", "alternativeExcerpt": ["Qui sera le meilleur entrepreneur innovant de l'ann\u00e9e 2015? La RTS et France 3 R\u00e9gions s\u2019associent pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive pour \u00e9lire le gagnant du concours Inventer Demain. Du 2 au 20 novembre 2015, les douze demi-finalistes pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation \u00e0 l'antenne d'On en parle sur La Premi\u00e8re. Le gagnant sera \u00e9lu le lundi 30 novembre 2015 lors de l'\u00e9mission TTC sur RTS Un. Aujourd\u2019hui: un panneau directionnel interactif. Avec Vincent Autin, co-fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Biin \u00e0 Villeurbanne (F)."], "alternativeTitle": ["Inventer Demain: un panneau directionnel interactif / OEP_2015-11-06T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 06.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",co-fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 biin \u00e0 Villeurbanne ", "name": "Autin, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7193280"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Etre Last Minute", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C11592B-E5F2-4A44-928D-A070D0D3D084", "durationSec": 116, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Etre Last Minute", "Etre Last Minute / NMT_2015-11-06T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Etre Last Minute / NMT_2015-11-06T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193606", "ece-7193589"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Val\u00e9rie Rousseau et la Collection de l'art brut expos\u00e9e \u00e0 New York", "id": "sound-51DE49ED-9330-4308-B80F-15EFC200B161", "durationSec": 403, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Val\u00e9rie Rousseau, curatrice de l'exposition \"L'Art Brut en Am\u00e9rique; \u00e0 New York et conservatirce au Folk Art Museum \u00e0 New York\r\nVal\u00e9rie Rousseau et la Collection de l'art brut expos\u00e9e \u00e0 New YorkArt Brut\u00a0: Lausanne superstar \u00e0 New York\r\nNew York d\u00e9roule le tapis rouge pour la collection du Mus\u00e9e de l'Art Brut de Lausanne. Le Folk Art Museum de Manhattan expose Les oeuvres du Mus\u00e9e lausannois. \u00ab\u00a0L'Art Brut en Am\u00e9rique\u00a0\u00bb, rappelle aussi la place centrale de LAUSANNE dans le monde de l'Art Brut. Val\u00e9rie Rousseau, curatrice de l'exposition et conservatrice au Folk Art Museum, revient sur la gen\u00e8se du projet... \r\n\u00ab\u00a0L'Art brut en Am\u00e9rique\u00a0\u00bb\u00a0: les ouvres du Mus\u00e9e de l'art brut de Lausanne expos\u00e9es au Folk Art Museum de New York jusqu'au 10 janvier prochain.", "alternativeExcerpt": ["New York d\u00e9roule le tapis rouge pour la Collection de l\u2019art brut de Lausanne. Le Folk Art Museum de Manhattan pr\u00e9sente les \u0153uvres du mus\u00e9e lausannois jusqu'au 10 janvier prochain. Baptis\u00e9e \"L\u2019Art brut en Am\u00e9rique\", l'exposition rappelle aussi la place centrale de Lausanne dans ce domaine de l\u2019art. Val\u00e9rie Rousseau est curatrice de l\u2019exposition et conservatrice au Folk Art Museum.", "New York d\u00e9roule le tapis rouge pour la Collection de l\u2019art brut de Lausanne. Le Folk Art Museum de Manhattan pr\u00e9sente les \u0153uvres du mus\u00e9e lausannois jusqu'au 10 janvier prochain. Baptis\u00e9e \"L\u2019Art brut en Am\u00e9rique\", l'exposition rappelle aussi la place centrale de Lausanne dans ce domaine de l\u2019art. Val\u00e9rie Rousseau est curatrice de l\u2019exposition et conservatrice au Folk Art Museum.", "New York d\u00e9roule le tapis rouge pour la Collection de l\u2019art brut de Lausanne. Le Folk Art Museum de Manhattan pr\u00e9sente les \u0153uvres du mus\u00e9e lausannois jusqu'au 10 janvier prochain. Baptis\u00e9e \"L\u2019Art brut en Am\u00e9rique\", l'exposition rappelle aussi la place centrale de Lausanne dans ce domaine de l\u2019art. Val\u00e9rie Rousseau est curatrice de l\u2019exposition et conservatrice au Folk Art Museum."], "alternativeTitle": ["Val\u00e9rie Rousseau et la Collection de l'art brut expos\u00e9e \u00e0 New York", "Val\u00e9rie Rousseau et la Collection de l'art brut expos\u00e9e \u00e0 New York / 12H30_2015-11-06T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Val\u00e9rie Rousseau et la Collection de l'art brut expos\u00e9e \u00e0 New York / 12H30_2015-11-06T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211937", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211937", "ece-7211927"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8res \u00e9lections libres depuis 25 ans en Birmanie", "id": "sound-CD7E64C9-820D-4148-8209-17814C7EC5E2", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bobo, \u00e9tudiant \u00e0 l'Universit\u00e9, activiste politique\r\nPremi\u00e8res \u00e9lections libres depuis 25 ans en Birmanie12h30 Birmanie \u00e9lections\r\nLa Birmanie vivra ce dimanche\u00a0ses premi\u00e8res \u00e9lections libres depuis 25 ans. Le pays a longtemps \u00e9t\u00e9 domin\u00e9 par une junte militaire. Des g\u00e9n\u00e9raux, devenus politiciens en 2011 apr\u00e8s l'auto-dissolution du r\u00e9gime. Et si ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le pays a connu une ouverture \u00e9conomique et politique sans pr\u00e9c\u00e9dent. La Birmanie reste\u00a0un pays fragile, avec ses parts d'ombres. La libert\u00e9 d'expression, par exemple,y est encore tr\u00e8s incertaine. Reportage Rapha\u00ebl Grand\r\n>> TRAD 1 VOIX HOMME\r\nDans les quartiers pop\u00e8ulaires  de Rangoune, de la muique.. Les chants de la LND, La Ligue nationale pour la D\u00e9mocratie. Le parti d'Ang Saa Suu Kyie donn\u00e9 grand favorit des \u00e9lections. \r\nEn Birmanie, , L'arm\u00e9e a  officiellement  quitt\u00e9 le pouvoir en 2011. La fin de la dictature. LE retour d'une certaine libert\u00e9 d'expression.\r\nTRAD BOBO : On peut marcher librement dans la rue, on peut parler de politique, de droits de l'Homme, mais certains sujets, ceux qui affectent le gouvernement, on ne peut pas en parler.\r\nBobo est \u00e9tudiant \u00e0 l'universit\u00e9. Activiste politique, i lfait aprti d'un mouvement qui na toujours pas \u00e9t\u00e9 reconnu par les autorit\u00e9s. Dji W, Generation Wave, mouvement \u00e9tudiant n\u00e9 sous la junte militaire, actif sur des th\u00e8me comme les Droit de l'Homme et la D\u00e9mocratie en Birmanie. \r\nD\u00e9but musique tapis (rg revient)\r\nConcerts de hip-hop,  Graffiti, distribution de tracts et parfois manifestations.  En mars de cette ann\u00e9e, la police birmane a violemment r\u00e9prim\u00e9 un rassemblement d'\u00e9tudiants venus d\u00e9noncer une loi sur l'\u00e9ducation. Des membres de Generation Wave  ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \r\nTRAD BOBO : Il y a eu une r\u00e9pression. Certains de nos membres ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. Aujourd'hui, i l y en a encore trois en prison. \r\nCe n'est pas un vrai changement en Birmanie. On peut \u00eatre arr\u00eat\u00e9 \u00e0 tout moment. Ils peuvent venir nous arr\u00eater ici.  Ils font comme ils veulent. \u00c7a c'est la situation maintenant et ici.\r\nA l'approche des \u00e9lections, bon nombre d'\u00e9tudiants ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas s'impliquer dans la campagne, ne voulant pas \u00eatre affili\u00e9 \u00e0 parti politique.  Mais Bobo votera. Les  \u00e9lections, peut-\u00eatre \u00ab le d\u00e9but du changement \u00bb, esp\u00e8re-t-il. Encore faut-elle que ces \u00e9lections soient libres et \u00e9quitables. RG RTSinfo Rangoune\r\nEXTRO :  Fader l'extro qui finit en musique\r\nEt retrouver notre th\u00e9matique La Birmanie sur la voie de la d\u00e9mocratie sur RTS info.ch", "alternativeExcerpt": ["La Birmanie, longtemps domin\u00e9e par une junte militaire, vivra ce dimanche ses premi\u00e8res \u00e9lections libres depuis 25 ans. Des g\u00e9n\u00e9raux sont devenus politiciens en 2011 apr\u00e8s l\u2019autodissolution du r\u00e9gime. Bien que le pays ait connu une ouverture \u00e9conomique et politique sans pr\u00e9c\u00e9dent ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la Birmanie reste un pays fragile, avec ses parts d\u2019ombres. La libert\u00e9 d\u2019expression par exemple y est encore tr\u00e8s incertaine."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8res \u00e9lections libres depuis 25 ans en Birmanie / 12H30_2015-11-06T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 06.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-7B4E79B2-0F36-49DA-8F2E-17C7B41A1B3B", "durationSec": 430, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz(6h45 Revue de presse) ***La Revue de presse, avec Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz...\r\nEt dans la presse al\u00e9manique, un homme providentiel pour le Conseil F\u00e9d\u00e9ral...\r\nIch will in den Bundesrat ...\r\nEn pleine page du Blick ce matin, Oskar Freysinger confirme sa volont\u00e9 de devenir conseiller f\u00e9d\u00e9ral:\r\nJe suis le candidat id\u00e9al, affirme carr\u00e9ment l'actuel conseiller d'Etat valaisan. Par voie de presse, il s'annonce donc officiellement \u00e0 la commission de s\u00e9lection de l'UDC. \r\nL'homme met en avant ce matin son exp\u00e9rience au parlement et dans un gouvernement, et ses comp\u00e9tences liunguistiques, que bien d'autres candidats n'ont pas: je suis parfaitement bilingue en fran\u00e7ais et en allemand, et je peux m'exprimer aussi en anglais et en italien. affirme-t-il . ET quand le journaliste du Blick lui dit que jamais le groupe UDC ne voudra soutenir sa candidature, Oskar Freysinger estime pour sa part avoir de bonnes chances de convaincre: en tant que directeur de justice et police de son  propre canton, il aurait tous les atouts pour s'emparer du d\u00e9partement de Simonetta Sommaruga, et donc du dossier de l'asile cher \u00e0 l'UDC. \r\nL'autre candidat romand... Guy Parmelin. \r\nLui qui se pr\u00e9sente comme LE candidat qui va repr\u00e9senter l'arc l\u00e9manique au conseil f\u00e9d\u00e9ral... Eh bien il est tacl\u00e9 par Fran\u00e7ois Modoux dans 24 heures et la Tribune de Gen\u00e8ve: ses votes au parlement le contredisent. \r\nEt tant les gouvernement vaudois que genevois font la grimace, \u00e0 l'entendre utiliser cet arguement de l'arc l\u00e9manique. \r\nUne fois \u00e9lu, le nouvel UDC ou l'actuel devrait se mettre aux commandes du d\u00e9partement \r\nde Justice et Police. Foi de Micheline Calmy-Rey.\r\nDans une grande interview dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures.\r\nL'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale explique:  \r\nQuand Christoph Blocher \u00e9tait au conseil f\u00e9d\u00e9ral, nous avons gagn\u00e9 la difficile votation sur les accords de Schengen/Dublin. Il les d\u00e9fendait mollement, c'est vrai, mais c'\u00e9tait mieux que de les combattre.\r\nET ce jeu des chaises musicales annonc\u00e9 autour du d\u00e9partement des finances, en vue du d\u00e9part d'Evelyne Widmer Schlumpf: le parti socialiste et l'UDC se disputent d\u00e9j\u00e0 la place. Le tagesanzeiger nous r\u00e9v\u00e8le ce matin un autre sc\u00e9nario, qui serait souhait\u00e9 par la place financi\u00e8re: Johann Schneider Amman, l'actuel ministre de l'\u00e9conomie  devrait \u00eatre ce futur grand argentier et reprendre les finances, le conseiller national PLR Hans Peter Portmann,  a tweet\u00e9 cette variante. Surtout, il faut laisser ce d\u00e9partement en mains bourgeoises, estiment les milieux financiers. \r\n***Dans la presse aussi ce matin, une salve contre Alain Berset, Esther Coquoz...\r\nLes assurances maladie et les m\u00e9decins unis, tous contre Alain Berset, nous annonce ce matin la Bernerzeitung.\r\nCes acteurs de la sant\u00e9 se rebellent contre la volont\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur de diminuer les rabais de primes pour les assur\u00e9s qui prennent des franchises \u00e9lev\u00e9es. Un syst\u00e8me qui selon la Conf\u00e9\u00e9dration, avantage surtout  les assur\u00e9s en bonne sant\u00e9. Mais cette r\u00e9forme est jug\u00e9e injuste et surtout contreproductive.\r\nAssurances sociales toujours, dans le Courrier ce matin: le facteur ne d\u00e9livrera bient\u00f4t plus la rente AVS au domicile des retrait\u00e9s. Obligation, donc, d\u00e8s 2017 d'avoir un compte bancaire ou postal. \r\nCette d\u00e9cision, mi-octobre de l'office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales fait hurler l'AVIVO, qui d\u00e9fend les retrait\u00e9s. L'association d\u00e9nonce un suppression de prestation de service public au d\u00e9triment des plus fragiles.\r\n***Bien entendu aussi, beaucoup de CFF... apr\u00e8s l'annonce d'hier: la suppression de 900 postes d'ici 2020\r\nChapeau Herr Meyer ... le Blick salue ce matin la m\u00e9thode du grand patron des CFF pour am\u00e9liorer sa situation financi\u00e8re. C'est lui qui assumera la col\u00e8re de ce programme d'\u00e9conomie brutal, dont ses successeurs b\u00e9n\u00e9ficieront. Andreas Meyer appartient \u00e0 cette race de managers de plus en plus rare, qui pense \u00e0 long terme. Les contribuables et les conducteurts de train peuvent lui dire merci ! \r\nLe grand paradoxe des CFF, commente Bernard W\u00fctrich, dans son \u00e9ditorial du Temps. \r\nD'un c\u00f4t\u00e9, le peuple a vot\u00e9 des investissements ambitieux, de l'autre, les CFF annoncent des \u00e9conomies de grande ampleur. \r\nD'un c\u00f4t\u00e9, les CFF souhaitent investir massivement dans le rail en Suisse, de l'autre la Conf\u00e9d\u00e9ration n'a pas accord\u00e9 les moyens que l'entreprise attendait pour financer ses besoins.\r\nC'est \u00e0 cela que r\u00e9agissent les chemins de fers, avec ce programme minceur. \r\nUn grand paradoxe, des grands paradoxes, dont il faudra bien d\u00e9battre, conclut l'\u00e9ditorialiste.\r\nPour Christiane Imsand, dans le Nouvelliste, l'essentiel, est que les usagers retirent le b\u00e9n\u00e9fice escompt\u00e9 de ce programme de r\u00e9duction des co\u00fbts. Autrement dit: pas d'augmentation, et un service de qualit\u00e9, comme la garantie des correspondances, m\u00eame en cas de retard. \r\nLe sort des voyageurs qui int\u00e9resse aussi le matin, qui titre son article: et les voyageurs, aussi perdants, point d'interrogation ? Se faisant l'\u00e9cho des inqui\u00e9tudes des syndicats, craignant pour la s\u00e9curit\u00e9 du trafic et pour les retards. \r\n***L'accueil des migrants, en question aussi, dans la presse ce matin...\r\nLes migrants passeront l'hiver sous tente. C'est le titre du Bund ce matin, qui relate ce casse t\u00eate dans le canton de Bern: Les abris pour requ\u00e9rants d'asile sont pleins,  utili\u00e9s d\u00e9j\u00e0 parfois \u00e0 plus de 120 %.  Ce qui oblige le canton \u00e0 prolonger les logements sous tente durant les mois \u00e0 venir. Actuellement, 250 migrants vivent dans des tentes de l'arm\u00e9e \u00e0 Lyss. Le canton avait promis que c'\u00e9tait seulement pour une dur\u00e9e de trois mois. Il  exige des communes qu'elles mettent \u00e0 disposition de toute urgence 800 places d'accueil suppl\u00e9mentaire, quitte \u00e0 utiliser la contrainte. les communes, elles, d\u00e9noncent le manque de planification. \r\nLa C\u00f4te est all\u00e9e voir comment les migrants \u00e9taient accueillis dans sa r\u00e9gion. Et pr\u00e9sente notamment les actions des b\u00e9n\u00e9voles: redonner de l'humanit\u00e9, surtout lors des proc\u00e9dures de renvoi. Ca se sont plut\u00f4t les \u00e9glises. Des collectes de v\u00eatement, des s\u00e9ances de cin\u00e9ma, ouvertes \u00e0 toute la population, pour sensibiliser aussi les gens de la r\u00e9gion \u00e0 ce qui a pouss\u00e9 ces personnes sur les routes de l'exil. Mais l'aide la plus pr\u00e9cieuse, finalement, c'est de leur faire conna\u00eetre leurs droits. \r\n***La grand-m\u00e8re \u00e0 la place de la cr\u00e8che... une solution qui se r\u00e9v\u00e8le souvent avantageuse...\r\nEsther Tagi...\r\n***Et pour finir Val\u00e9rie Droux... cet immense proc\u00e8s qui s'est ouvert \u00e0 Rome, et o\u00f9 l'enjeu est terminologique\r\nTout tourne autour du terme de \"mafia\".\r\nUne bande a fait main basse sur Rome, se servant sur les r\u00e9coltes des ordures, les transports publics, ou la gestion des immigr\u00e9s.\r\nLe nom de code de l'enqu\u00eate: \"mafia capitale\".\r\nEt les parties s'\u00e9charpent sur ce mot: en droit italien, \"mafia\" r\u00e9pond \u00e0 des crit\u00e8res tr\u00e8s pr\u00e9cis, notamment en terme d'organisation, qui doit \u00eatre pyramidale. \r\nL'accusation, veut le qualificatif de \"mafia\", qui permet des peines plus lourdes, la d\u00e9fense \u00e9videment ne veut pas entendre parler. Et au milieu: des juristes qui mettent en garde: \u00e0 qualifier tous les groupes de mafia, on risque de banaliser le terme.", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2015-11-06T06:44:00_revue-de-presse", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2015-11-06T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211889", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211889", "ece-7211868"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Henry, la travers\u00e9e magn\u00e9tique [2/2] (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-96B3527D-1647-4A05-ABB5-1D0F482E7E43", "durationSec": 2957, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henry, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "musique concr\u00e8te"], "excerpt": "Qui dit Pierre Henry, dit \"musique concr\u00e8te\" dont il est la figure puissante, mythique et solitaire. \"Ce qui me tente, confie-t-il, c'est le son uniquement, le son seul avec mes pens\u00e9es, et ce que je vais faire de ce son \u00e9ternellement. C'est \u00e0 la fois un enfer et quelque chose d'extraordinaire. La nuit, je r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 un seul son, je le fais travailler, je le fais bouger, il se d\u00e9cline.\" Aujourd'hui: apr\u00e8s la Messe pour le temps pr\u00e9sent et la Messe de Liverpool, restons de plain-pied dans l'univers mystique d'un des plus \u00e9tonnants et tr\u00e8s certainement l'un des plus grands compositeurs du 20\u00e8me si\u00e8cle, en d\u00e9diant ce nouvel \u00e9pisode \u00e0 ce haut chef-d'ouvre qu'est Apocalypse de Jean. Et redisons qu'aujourd'hui, Pierre Henry continue de travailler. Plus que jamais, il est: vivant. \r\n\u00c0 consulter: Michel Chion. \"Pierre Henry\", Fayard, 2003 (\u00e9dition revue, enrichie).\r\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 novembre 2014)", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 06.11.2015", "Pierre Henry, la travers\u00e9e magn\u00e9tique II (5/5) / DAE_2015-11-06T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 06.11.2015", "Pierre Henry, la travers\u00e9e magn\u00e9tique II (5/5) / DAE_2015-11-06T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Qui dit Pierre Henry, dit \"musique concr\u00e8te\" dont il est la figure puissante, mythique et solitaire. \"Ce qui me tente, confie-t-il, c\u2019est le son uniquement, le son seul avec mes pens\u00e9es, et ce que je vais faire de ce son \u00e9ternellement. C\u2019est \u00e0 la fois un enfer et quelque chose d\u2019extraordinaire. La nuit, je r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 un seul son, je le fais travailler, je le fais bouger, il se d\u00e9cline.\"\n\nAujourd'hui: apr\u00e8s la Messe pour le temps pr\u00e9sent et la Messe de Liverpool, restons de plain-pied dans l\u02b9univers mystique d\u02b9un des plus \u00e9tonnants et tr\u00e8s certainement l'un des plus grands compositeurs du 20\u00e8me si\u00e8cle, en d\u00e9diant ce nouvel \u00e9pisode \u00e0 ce haut chef-d\u02b9\u0153uvre qu\u02b9est Apocalypse de Jean. Et redisons qu\u02b9aujourd\u02b9hui, Pierre Henry continue de travailler. Plus que jamais, il est: vivant. \n\n\u00c0 consulter: Michel Chion. \"Pierre Henry\", Fayard, 2003 (\u00e9dition revue, enrichie).\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 novembre 2014)", "Qui dit Pierre Henry, dit \"musique concr\u00e8te\" dont il est la figure puissante, mythique et solitaire. \"Ce qui me tente, confie-t-il, c\u2019est le son uniquement, le son seul avec mes pens\u00e9es, et ce que je vais faire de ce son \u00e9ternellement. C\u2019est \u00e0 la fois un enfer et quelque chose d\u2019extraordinaire. La nuit, je r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 un seul son, je le fais travailler, je le fais bouger, il se d\u00e9cline.\"\n\nAujourd'hui: apr\u00e8s la Messe pour le temps pr\u00e9sent et la Messe de Liverpool, restons de plain-pied dans l\u02b9univers mystique d\u02b9un des plus \u00e9tonnants et tr\u00e8s certainement l'un des plus grands compositeurs du 20\u00e8me si\u00e8cle, en d\u00e9diant ce nouvel \u00e9pisode \u00e0 ce haut chef-d\u02b9\u0153uvre qu\u02b9est Apocalypse de Jean. Et redisons qu\u02b9aujourd\u02b9hui, Pierre Henry continue de travailler. Plus que jamais, il est: vivant. \n\n\u00c0 consulter: Michel Chion. \"Pierre Henry\", Fayard, 2003 (\u00e9dition revue, enrichie).\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 novembre 2014)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193021", "ece-7193020"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Claudio Arrau pour m\u00e9moire (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BDF99F8-7EC0-4E37-B610-1BF9C2A730E2", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arrau, Claudio"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "Interpr\u00e8te privil\u00e9gi\u00e9 du r\u00e9pertoire romantique, Claudio Arrau fait partie de ces pianistes de l\u00e9gendes qui ont marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. Enfant prodige comme Mozart avec qui il partage de nombreux points communs, il est un des derniers interpr\u00e8tes qui peut se r\u00e9clamer d'une descendance artistique directe avec Franz Liszt. Laurent Slaars, historien de la musique et baryton, \u00e9voque le parcours exceptionnel de ce g\u00e9nie du piano. N\u00e9 \u00e0 Chilian au Chili en 1903, Claudio Arrau a d\u00e9but\u00e9 comme enfant prodige dans sa ville natale o\u00f9 il apprend les notes avant m\u00eame de savoir lire. A l'\u00e2ge de huit ans, il se rend \u00e0 Berlin muni d'une bourse du gouvernement Chilien, et y devient l'\u00e9l\u00e8ve pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Martin Krause, lui-m\u00eame dernier \u00e9l\u00e8ve de Franz Liszt. Sous la direction de ce ma\u00eetre exigeant qui voulait faire de lui son chef d'oeuvre, il entame une carri\u00e8re aussi prodigieuse que longue, qui le conduira vers des sommets. Grand sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire romantique et des compositeurs allemands, - aussi \u00e0 l'aise dans Chopin que dans Beethoven - Claudio Arrau avait un r\u00e9pertoire quasi encyclop\u00e9dique, ouvert \u00e0 la modernit\u00e9. Heureux sur sc\u00e8ne comme en studio, il a interpr\u00e9t\u00e9 en concert et enregistr\u00e9 plusieurs int\u00e9grales, dont celle des sonates de Mozart et de Beethoven, ainsi que la plupart des oeuvres de Chopin, Schumann, Liszt et Brahms. Il \u00e9tait \u00e9galement reconnu pour ses interpr\u00e9tations de Debussy et de Schubert. Le jeu de Claudio Arrau se distinguait par sa profondeur, sa po\u00e9sie, son extr\u00eame souplesse, et surtout un toucher extraordinaire, une sonorit\u00e9 \" mordor\u00e9e \" que plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de pianistes lui envient encore. 2016 marquera le 25e anniversaire de sa disparition.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 06.11.2015", "Claudio Arrau pour m\u00e9moire / MEM_2015-11-06T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 06.11.2015", "Claudio Arrau pour m\u00e9moire / MEM_2015-11-06T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Interpr\u00e8te privil\u00e9gi\u00e9 du r\u00e9pertoire romantique, Claudio Arrau fait partie de ces pianistes de l\u00e9gendes qui ont marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. \n\nEnfant prodige comme Mozart avec qui il partage de nombreux points communs, il est un des derniers interpr\u00e8tes qui peut se r\u00e9clamer d\u02b9une descendance artistique directe avec Franz Liszt.", "Interpr\u00e8te privil\u00e9gi\u00e9 du r\u00e9pertoire romantique, Claudio Arrau fait partie de ces pianistes de l\u00e9gendes qui ont marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. \n\nEnfant prodige comme Mozart avec qui il partage de nombreux points communs, il est un des derniers interpr\u00e8tes qui peut se r\u00e9clamer d\u02b9une descendance artistique directe avec Franz Liszt."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue et traducteur", "name": "Slaars, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193012", "ece-7193011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Laurent Binet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BB5CB7F-4319-4F56-9D0C-02EFA0F4495E", "durationSec": 245, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'auteur et p\u00e9nitent Laurent Binet passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["L'auteur et p\u00e9nitent Laurent Binet passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l\u02b9isoloir de p\u00e8re Alex: Laurent Binet / VER_2015-11-06T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-laurent-binet", "Vertigo du 06.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193302", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7193297"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : La barre espace", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65E30DB0-53A1-4A79-B3C4-034F8FAFB91F", "durationSec": 78, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Les raccourcis claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2015-11-06T17:20:00_les-raccourcis-claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2015-11-06T17:20:00_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193528", "ece-7193521"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux sont-ils corrompus par les caisses-maladie, en raison de liens d'int\u00e9r\u00eat trop \u00e9troits : Interviews de Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'Emploi, des Affaires Sociales et de la Sant\u00e9 et de Roland Eberle, conseiller aux Etats UDC thurgovien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53C799AD-75F3-4358-B581-06547331CDE5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 586, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "conseiller national", "conseiller aux Etats", "assurance maladie"], "excerpt": "\"Corruption swiss made\": c'est le titre tr\u00e8s virulent d'un article sign\u00e9 par le conseiller d'Etat genevois Mauro Poggia \u00e0 propos des liens entre certains \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux et les assureurs maladie. ", "alternativeExcerpt": ["\"Corruption swiss made\": c'est le titre tr\u00e8s virulent d'un article sign\u00e9 par le conseiller d'Etat genevois Mauro Poggia \u00e0 propos des liens entre certains \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux et les assureurs maladie. L\u2019interview de Mauro Poggia, avec la r\u00e9action de Roland Eberle, conseiller aux Etats UDC thurgovien."], "alternativeTitle": ["Les parlementaires sont-ils corrompus par les caisses-maladie? / FOR_2015-11-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'Emploi, des Affaires Sociales et de la Sant\u00e9", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats thurgovien UDC", "name": "Eberle, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211913"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Religions japonaises, entre fantasme et r\u00e9alit\u00e9 (5/5) : Tenrikyo, monoth\u00e9isme japonais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF387219-3EE8-4CA9-B0BD-ADBA76F80830", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "ethnographie"], "excerpt": "A l'instar de Salt Lake City pour les Mormons, Tenri est le centre mondial de la religion tenrikyo, qui compte plus d'un million de membres. Ce monoth\u00e9isme, ind\u00e9pendant du shinto ou du bouddhisme, est issu d'une r\u00e9v\u00e9lation faite \u00e0 une paysanne en 1838. Visite au sanctuaire principal en compagnie de Masahito Seko, de la direction de la mission \u00e9trang\u00e8re des tenrikyo,\u00a0et de Noriaki Nagao, responsable de l'universit\u00e9 tenrikyo et ancien responsable de la mission en France. Reportage compl\u00e9t\u00e9 par l'interview de Thierry Jean Robo\u00fcam, j\u00e9suite, professeur de religion et de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 Sophia \u00e0 Tokyo.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 06.11.2015", "Religions japonaises, entre fantasme et r\u00e9alit\u00e9 (5/5) / AVE_2015-11-06T16:30:45_a-vue-d-esprit", "AVE 11.10.2004 L'Humanit\u00e9 est fille du religieux : Entretien avec Ren\u00e9 Girard, / AVE_2015-11-06T16:31:00_Asset00_15:15:08", "A vue d'esprit du 06.11.2015", "Religions japonaises, entre fantasme et r\u00e9alit\u00e9 (5/5) / AVE_2015-11-06T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Tenrikyo, monoth\u00e9isme japonais.\nA l\u2019instar de Salt Lake City pour les Mormons, Tenri est le centre mondial de la religion tenrikyo, qui compte plus d\u2019un million de membres. Ce monoth\u00e9isme, ind\u00e9pendant du shinto ou du bouddhisme, est issu d\u2019une r\u00e9v\u00e9lation faite \u00e0 une paysanne en 1838.\nVisite au sanctuaire principal en compagnie de Masahito Seko, de la direction de la mission \u00e9trang\u00e8re des tenrikyo,\u00a0et de Noriaki Nagao, responsable de l\u2019universit\u00e9 tenrikyo et ancien responsable de la mission en France.\nReportage compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019interview de Thierry Jean Robo\u00fcam, j\u00e9suite, professeur de religion et de philosophie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sophia \u00e0 Tokyo.", "Tenrikyo, monoth\u00e9isme japonais.\nA l\u2019instar de Salt Lake City pour les Mormons, Tenri est le centre mondial de la religion tenrikyo, qui compte plus d\u2019un million de membres. Ce monoth\u00e9isme, ind\u00e9pendant du shinto ou du bouddhisme, est issu d\u2019une r\u00e9v\u00e9lation faite \u00e0 une paysanne en 1838.\nVisite au sanctuaire principal en compagnie de Masahito Seko, de la direction de la mission \u00e9trang\u00e8re des tenrikyo,\u00a0et de Noriaki Nagao, responsable de l\u2019universit\u00e9 tenrikyo et ancien responsable de la mission en France.\nReportage compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019interview de Thierry Jean Robo\u00fcam, j\u00e9suite, professeur de religion et de philosophie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sophia \u00e0 Tokyo."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7192975", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction de la mission \u00e9trang\u00e8re des Tenrikyo", "name": "Seko, Masahito", "type": "Participant"}, {"role": "j\u00e9suite, professeur de religion et de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 Sophia \u00e0 Tokyo", "name": "Robo\u00fcam, Thierry Jean", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'Universit\u00e9 Tenrikyo et ancien responsable de la mission en France", "name": "Nagao, Noriaki", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7192975", "ece-7192974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-7457C056-35E3-4F47-B9E3-AE3439E7AE77", "durationSec": 975, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Koenig, fondateur du SmartWatch Group;Yannick D\u00fcrst, dirige la soci\u00e9t\u00e9 informatique Atipik;Angela Merkel, chanceli\u00e8re allemande;Alexis Tsipras, Premier ministre grec;Jacques Bonvin, directeur de Solstis, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9nergie solaire;Nick Beglinger, pr\u00e9sident de l'association fa\u00eeti\u00e8re Swisscleantech;Christof Domeisen, PDG d'Angst et Pfister, fournisseur de composants industriels qui emploie 1'500 personnes dans le monde\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/MONTRE INTELLIGENTE PAPIER INTEGRE) L'horlogerie suisse a donc r\u00e9gl\u00e9 et connect\u00e9 sa montre.\r\nLundi Tag Heuer pr\u00e9sentera son premier mod\u00e8le intelligent, en partenariat avec les groupes am\u00e9ricains Google et Intel. \r\nIl s'agit de la premi\u00e8re r\u00e9plique signficative \u00e0 l'offensive men\u00e9e par Apple en avril. \r\nUne montre connect\u00e9e donc, mais pas Swissmade...\r\nElle ne sera pas estampill\u00e9e du drapeau rouge \u00e0 croix blanche. \r\nEt pour cause, le durcissement en cours du label, complique la donne...\r\nIl grippe les mouvements des horlogers et freine leur ambition...\r\nAline Bassin nous explique le m\u00e9canisme....\r\n***..arriv\u00e9e de la montre connect\u00e9e... conjoncture qui se d\u00e9grade...le cocktail est potentiellement explosif pour l'horlogerie suisse. On en parle avec le directeur d'une entreprise horlog\u00e8re ind\u00e9pendante. Edouard Meylan, directeur g\u00e9n\u00e9ral de H. Moser & Cie nous rejoint \u00e0 7h35.\r\nEt puis, signalons encore que le magazine Quinze Minutes sera consacr\u00e9 demain au r\u00e9veil de l'horlogerie suisse. A \u00e9couter d\u00e8s 12 heures 40 sur La Premi\u00e8re ou sur notre site.\r\n(23/MULTI CRASH USA-OBAMA PAPIER) Lui aussi s'est r\u00e9veill\u00e9:\r\n Barack Obama, La possibilit\u00e9 d'une bombe\r\n\u00abJe crois qu'il est possible qu'il y ait eu une bombe \u00e0 bord\u00bb. \r\nBarack Obama s'est exprim\u00e9 hier sur le crash de l'avion russe. \r\nC'\u00e9tait sur une radio am\u00e9ricaine.\r\nComme David Cameron, il privil\u00e9gie l'hypoth\u00e8se terroriste. \r\nLes Etats-Unis et la Grande-Bretagne semblent donc s'\u00eatre fait leur opinion, et plut\u00f4t deux fois qu'une...\r\nPhilippe Revaz.\r\n PAPIER\r\nEt pendant ce temps \u00e0 Moscou comme au Caire on r\u00e9p\u00e8te le m\u00eame refrain: il s'agit de sp\u00e9culations! Attendons les conclusions de l'enqu\u00eate. elles ne devrait pas tomber avant plusieurs mois selon le directeur de l'aviation civile russe. Les enqu\u00eateurs \u00e9gyptiens travaillent toujours sur la bo\u00eete noire endommag\u00e9e, celle qui contient les conversations de l'\u00e9quipage.\r\n***C\u00f4t\u00e9 britannique, le rapatriement des touristes doit d\u00e9buter aujourd'hui.\r\nHier soir Londres a autoris\u00e9 les vols depuis Charm-El-Cheik afin de rapatrier 20 mille vacanciers.\r\nEn Suisse pas de rapatriement pr\u00e9vu. \r\nPas de vols annul\u00e9s non plus \u00e0 destination de l'Egypte. \r\nLe D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res ne d\u00e9conseille pas les voyages en Egypte mais rappelle que le risque terroriste existe.\r\n(09/ALLEMAGNE CDU-CSU DECLARATION MERKEL REP 22.30) ***La crise migratoire \u00e0 pr\u00e9sent...avec le gouvernement allemand qui accorde ses violons...\r\napr\u00e8s des mois de pol\u00e9miques sur les mesures \u00e0 prendre pour mieux g\u00e9rer les arriv\u00e9es de migrants. 180 mille rien qu'au mois d'octobre, 750 mille depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.\r\nEt bien hier la CDU d'Angela Merkel a r\u00e9ussi \u00e0 trouver un compromis avec les conservateurs bavarois et les sociaux d\u00e9mocrates. \r\nLa coalition au pouvoir est donc sauv\u00e9e...gr\u00e2ce \u00e0 un tour de visse. \r\nLa Chanceli\u00e8re en personne, nous le d\u00e9taille. \r\nAngela Merkel plus ferme avec certains migrants pour mieux g\u00e9rer le flux...\r\nFlux qui transite par la Gr\u00e8ce...\r\n(11/MIGRATION LESBOS EXTRAIT TSIPRAS) ***...Ils arrivent entre autre sur l'\u00eele de Lesbos...\u00eele sur laquelle 600 mille r\u00e9fugi\u00e9s devraient poser le pied d'ici f\u00e9vrier...\r\nHier ils \u00e9taient 15 mille...\r\nA leur c\u00f4t\u00e9 le pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en Martin Schulz et le Premier ministre grec. \r\nAlexis Tspiras pour qui la mise en place des fameux hot spot est essentielle pour que la relocalisation des migrants arriv\u00e9s en Gr\u00e8ce ou en Italie, ne reste pas un vain mot.\r\nParmi les destination s\u00fbres, la Suisse qui s'attend \u00e0 accueillir 34 mille r\u00e9qu\u00e9rants d'asile d'ici la fin de l'ann\u00e9e. \r\nCons\u00e9quence Vaud va h\u00e9berger d\u00e8s mardi 75 requ\u00e9rants dans un centre de vacances \u00e0 Ballaigues. \r\nBerne a besoin de 800 places d'accueil de toute urgence, le canton appelle ses communes \u00e0 faire un geste.\r\n(06/SUIVI PROCES FALCIANI PAPIER) Il serait plus cupide que Robin des Bois...\r\nHerv\u00e9 Falciani aurait bel et bien tent\u00e9 de vendre des listes contenant des noms de clients \u00e0 d'autres banques. \r\n***Parole d'un t\u00e9moin-cl\u00e9 hier devant la Cour du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Bellinzone...\r\nCour o\u00f9 l'ancien informaticien de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve, est jug\u00e9 par d\u00e9faut depuis le d\u00e9but de la semaine.\u00a0Les pr\u00e9cisions de Nicole della Pietra.\r\n...au programme aujourd'hui aussi les plaidoiries de la d\u00e9fense et des parties civiles.\r\n(D1/PASSER DES IDEES VERTES SANS LES VERTS PAPIER INTEGRE) ***Un voeux pieux, peut-\u00eatre: et si les projets verts pouvaient se r\u00e9aliser sans les Verts ? \r\nC'est l'espoir des acteurs du d\u00e9veloppement durable apr\u00e8s le virage \u00e0 droite du parlement. A la veille de d\u00e9cisions sur des dossiers importants, comme la Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, leur mission, c'est de se trouver de nouveaux relais sous la Coupole...il en va de leur survie...explications, Alexandra Richard:\r\n(D4/ZH NUIT DES ENTREPRISES PAPIER INTEGRE) On connaissait la nuit des mus\u00e9es. \r\nZurich invente la nuit des entreprises.\r\n***La ville l'a m\u00eame inaugur\u00e9 hier soir...16 industries de la place ont ouvert leurs portes. \r\nLes organisateurs voulaient rappeler l'importance de la place industrielle pour l'\u00e9conomie suisse. Une d\u00e9marche politique mais aussi promotionnelle...\r\nRouven Gueissaz.\r\n***Et \u00e0 7h15, nous entendrons le professeur \u00e0 la HEG de Fribourg Eric D\u00e9costerd sur cette volont\u00e9 affich\u00e9e des entreprises d'aller vers davantage de transparence.\r\n(Br\u00e8ve sport tennis+foot) ...et pendant que certains visitaient d'autres jouaient...\r\nau football.\r\nSion n'est plus qu'\u00e0 un point d'une qualification en 16\u00e8me de finale de la ligue europa.\r\nMatch nul hier 1 \u00e0 1 \u00e0 Tourbillon face \u00e0 Bordeau...un but marqu\u00e9 in extremis \u00e0 la 93\u00e8me minutes! \r\nLes Valaisans restent du coup en t\u00eate de leur groupe avec deux points d'avance sur Liverpool.\r\nToujours en lice aussi, B\u00e2le qui a battu les portugais de Belen-en-c\u00e8sse 2 \u00e0 0.\r\n***Et puis il y avait du tennis.\r\nin et out. \r\nIn pour Stan Wawrinka qui s'est qualifi\u00e9 pour les quart de finale du tournoi de Paris Bercy en \u00e9liminant Victor Troicki 6-4 7-5. prochain adversaire Nadal. \r\nout, Federer qui a pli\u00e9, sous le g\u00e9ant Isner qui l'a bombard\u00e9 d'aces, 27! \r\nUne d\u00e9faite 7-6 6-3 7-6\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Bush) L'\u00e9trange confession du p\u00e8re Bush\r\nGeorge Bush p\u00e8re, l'ancien Pr\u00e9sident am\u00e9ricain, lance de vives critiques contre l'\u00e9quipe de son fils George W. Bush \u00e0 la Maison Blanche. Dans une nouvelle biographie, le p\u00e8re Bush s'en prend \u00e0 l'ancien vice-pr\u00e9sident Dick CHENEY et \u00e0 l'ancien ministre de la d\u00e9fense Donald RUMSFELD. Deux hommes-clefs de l'invasion de l'Irak et de la lutte contre \u00ab\u00a0l'axe du mal\u00a0\u00bb d\u00e9fini par George Bush fils. \r\nEt ces r\u00e9v\u00e9lations interviennent en pleine campagne pr\u00e9sidentielle de JEB, un autre membre de la dynastie Bush, Philippe Revaz..\r\nPAPIER\r\nles propos de bush senior vont a nouveau placer JEB au cour de sa destinee familiale. Or ila toutes les peines du monde a tracer une ligne claire entre lui et son frere. Il y a quelques semaines, les questions sur  l'invasion de l'irak lui inspiraient des reponses contradictoires. Ces derniers jours au contraire, il defendait fermement le bilan de son frere apres le 11 septembre. Or voila que le pere bush laiss entendre que george w bush s'est fait manipuler par dick cheney. dick cheney trop radical, insensible, qui aurait attis\u00e9 la haine de l'amerique dans le monde. George w bush a contredit son papa hier en assurant que cheney et rumsfeld avaient fait un excellent travail. Jeb, lui, a sembl\u00e9 plus emprunt\u00e9, en relevant simplement que son pere avait le droit d'ecrire sa version de l'histoire. le pere bush est une figure trres respect\u00e9e aux etats-unis. apres s'etre tu durant des annees,  il a choisit de se distancier partiellement de la politique de son fils. mais jeb, lui, n'a jamais vraiment su choisir entre la defense ou la critique du biland e son frere. ce livre vient  rappeler une fois de plus le dilemme freudien de ce candidat qui veut etre lui-m\u00eame, mais ne peut pas faire oublier qu'il est aussi un frere, et un fils. \r\nPh r w\r\n(Br\u00e8ve Roumanie) Quelque 10.000 personnes, surtout des jeunes, ont manifest\u00e9 jeudi soir \u00e0 Bucarest, selon les gendarmes, contre la corruption de leur classe politique qu'ils jugent responsable du drame dans une discoth\u00e8que ayant fait 32 morts.\r\nIl s'agissait du troisi\u00e8me jour de mobilisation dans la capitale roumaine. Et environ 7.000 personnes  manifestaient au m\u00eame moment dans plusieurs autres villes du pays, notamment Brasov (nord), Constanta (est) et Timisoara (ouest), pour exiger le changement.\r\n\"A bas le parlement\", \"Pour une Roumanie libre!\", scandaient des manifestants \u00e0 Bucarest. \"PNL et PSD, m\u00eame mis\u00e8re\", criaient d'autres en r\u00e9f\u00e9rence aux deux grandes formations politiques du pays, le Parti national lib\u00e9ral (opposition) et le Parti social-d\u00e9mocrate.\r\n\"Justice n'a pas \u00e9t\u00e9 encore faite. J'ai deux copines qui sont mortes dans l'incendie\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP  une manifestante de 24 ans, souhaitant garder l'anonymat.\r\nLa mobilisation populaire a fait chuter mercredi le gouvernement du social-d\u00e9mocrate Victor Ponta, sous pression depuis des mois d\u00e9j\u00e0 en raison de ses probl\u00e8mes avec la justice.\r\nLes d\u00e9missions \"ne ne changent pas grande chose. Cela n'apaise pas ma souffrance.\", a ajout\u00e9 cette jeune femme, disant souhaiter un r\u00e9el changement de la soci\u00e9t\u00e9 roumaine, chroniquement rong\u00e9e par la corruption.\r\nUn violent incendie avait ravag\u00e9 la semaine derni\u00e8re une discoth\u00e8que \u00e0 Bucarest, lors d'un show pyrotechnique au cours d'un concert de hard rock, faisant 32 morts et pr\u00e8s de 200 bless\u00e9s, selon le dernier bilan.\r\nLes trois patrons de la discoth\u00e8que, accus\u00e9s d'\"homicides involontaires\", ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire mardi, mais les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate ont montr\u00e9 une longue s\u00e9rie de manquements \u00e0 la r\u00e8glementation de la part des autorit\u00e9s locales.\r\nLe pr\u00e9sident conservateur roumain Klaus Iohannis a nomm\u00e9 jeudi le ministre de l'Education Sorin Campeanu au poste de Premier ministre par int\u00e9rim, charg\u00e9 de r\u00e9gler les affaires courantes jusqu'\u00e0 la mise ne place d'un nouvel ex\u00e9cutif.\r\n(Br\u00e8ve UE-CH) n\u00e9gociation sur les relations institutionnelles Berne-Bruxelles dans les starting blcok. elles reprendront ces prochaines semaines. Didier Burkhalter le disait hier dans Forum.\r\n(Br\u00e8ve VW) ERLIN, 5 novembre (Reuters) - Volkswagen a\r\nadmis jeudi que ses mod\u00e8les diesel de luxe circulant en Europe\r\n\u00e9taient \u00e9quip\u00e9s du m\u00eame logiciel accus\u00e9 aux Etats-Unis de servir\r\n\u00e0 fausser des tests anti-pollution.\r\nLes autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont indiqu\u00e9 lundi qu'environ\r\n10.000 voitures du groupe, y compris des mod\u00e8les Audi et\r\nPorsche, \u00e9taient \u00e9quip\u00e9s d'un dispositif de contr\u00f4le des\r\n\u00e9missions polluantes appel\u00e9 \"Auxiliary Emissions Control Device\"\r\n(AECD) et permettant d'\u00e9mettre jusqu'\u00e0 neuf fois plus d'oxyde\r\nd'azote que le niveau autoris\u00e9.\r\nL'Agence am\u00e9ricaine de l'environnement (EPA) a pr\u00e9cis\u00e9 que\r\nce logiciel \u00e9tait utilis\u00e9 dans des moteurs 3,0 litres de gros\r\nSUV, \u00e9largissant ainsi la port\u00e9e du scandale Volkswagen qui\r\nconcernait jusque-l\u00e0 des cylindr\u00e9es plus petites.\r\nVolkswagen, qui a d\u00e9menti que le logiciel AECD alt\u00e9rait les\r\nniveaux d'\u00e9mission de mani\u00e8re illicite, a d\u00e9clar\u00e9 jeudi que le\r\nm\u00eame dispositif \u00e9tait install\u00e9 dans ses voitures en Europe, son\r\nprincipal march\u00e9 o\u00f9 le groupe r\u00e9alise environ 40% de ses ventes.\r\nEn r\u00e9ponse \u00e0 des questions envoy\u00e9es par courriel, il n'a pas\r\ndonn\u00e9 de chiffre pour l'Europe mais n'a pas exclu qu'aux\r\nEtats-Unis le total de v\u00e9hicules concern\u00e9s d\u00e9passe les 10.000.\r\nSelon les analystes de Barclays, le nombre de voitures\r\nconcern\u00e9es en Europe pourrait \u00eatre 20 fois plus important qu'aux\r\nEtats-Unis.\r\nLes accusations de l'EPA ont contraint la filiale\r\nnord-am\u00e9ricaine de Porsche de suspendre jusqu'\u00e0 nouvel ordre les\r\nventes du 4x4 Cayenne pour les ann\u00e9es-mod\u00e8les 2014 \u00e0 2016, Audi\r\ninterrompant de son c\u00f4t\u00e9 les livraisons aux Etats-Unis de ses\r\nmod\u00e8les A6, A7, A8 et Q5.\r\nEn Europe, Volkswagen doit d\u00e9j\u00e0 organiser le rappel de 8,5\r\nmillions de voitures diesel moins puissantes apr\u00e8s avoir reconnu\r\nl'installation d'un logiciel truqueur. Le scandale qui a \u00e9clat\u00e9\r\nen septembre a fait perdre au groupe pr\u00e8s d'un tiers - pas loin\r\nde 24 milliards d'euros - de sa valeur boursi\u00e8re et commencerait\r\n\u00e0 se ressentir sur les ventes de ses principales marques,\r\nd'apr\u00e8s les chiffres des immatriculations d'octobre qui\r\ncommencent \u00e0 tomber.\r\nLa Commission europ\u00e9enne a \u00e9crit \u00e0 tous les ministres de\r\nl'Environnement et de l'Industrie de l'Union europ\u00e9enne pour\r\ndemander s'ils ont connaissance d'\"irr\u00e9gularit\u00e9s\" concernant les\r\nmesures des \u00e9missions de dioxyde de carbone, selon une lettre\r\ndat\u00e9e de mercredi que Reuters a pu consulter jeudi.\r\n(avec Barbara Lewis \u00e0 Bruxell", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2015-11-06T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2015-11-06T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211901", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211901", "ece-7211883"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Pierre Nkurunziza", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B84540D1-7405-4FAA-B1BA-BEC24044EC46", "durationSec": 169, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pierre Nkurunziza", "Pierre Nkurunziza / NMT_2015-11-06T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Pierre Nkurunziza / NMT_2015-11-06T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193611", "ece-7193595"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : La r\u00e9vision du secret bancaire suspendue par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F868CE2B-8B01-4873-87FD-6A93FBA841BB", "durationSec": 246, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reto Zenh\u00e4usern, homme d'affaires zurichois, nous explique pourquoi le secret bancaire doit \u00eatre maintenu en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Reto Zenh\u00e4usern, homme d\u2019affaires zurichois, nous explique pourquoi le secret bancaire doit \u00eatre maintenu en Suisse.", "Reto Zenh\u00e4usern, homme d\u2019affaires zurichois, nous explique pourquoi le secret bancaire doit \u00eatre maintenu en Suisse.", "Reto Zenh\u00e4usern, homme d\u2019affaires zurichois, nous explique pourquoi le secret bancaire doit \u00eatre maintenu en Suisse."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9vision du secret bancaire suspendue par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "La r\u00e9vision du secret bancaire suspendue par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral / NMT_2015-11-06T08:08:45_26-minutes-plus-tot", "La r\u00e9vision du secret bancaire suspendue par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral / NMT_2015-11-06T08:08:45_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193607", "ece-7193590"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 06.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4FDD4938-5D29-4C59-9568-5D8A672A10F3", "durationSec": 64, "publicationDate": "2015-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-06T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-06T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7193610", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7193610", "ece-7193594"]}]}}