{"response": {"numFound": 15205, "start": 4100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jacques Poget", "id": "sound-923E9D9E-7F84-4535-88DB-6327F7BFA118", "durationSec": 231, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Jacques Poget / MAT_2015-11-14T07:03:45_la-chronique-de-jacques-poget", "Les matinales d'Espace 2 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214829", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "variantIds": ["ece-7214827"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les Schilling, deux chroniqueurs suisses au coeur de l'Europe du XVe si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AF123D1-7F5F-46DE-8EFB-60E16E49C273", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse", "Lucerne (ville)"], "durationSec": 5399, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schilling, Diebold (le jeune)", "Schilling, Diebold (le vieux)"], "thematicThemes": ["15e si\u00e8cle", "16e si\u00e8cle", "histoire", "enluminure"], "excerpt": "Au XVe et d\u00e9but du XVIe si\u00e8cles, deux historiographes d'origine soleuroise, Diebold Schilling dit le Vieux et son neveu, Diebold Schilling le Jeune, r\u00e9alis\u00e8rent, l'un pour la Ville de Berne, l'autre pour Lucerne, de magnifiques chroniques illustr\u00e9es, disponibles sur internet. Dans sa suissitude du mois, Martin Heule convie notre ancien coll\u00e8gue d'Espace 2 Jean Nicole \u00e0 commenter ses \"histoires\" hautes en couleur et uniques dans l'art de l'enluminure m\u00e9di\u00e9vale par leur libert\u00e9 de ton, leur \u00e9l\u00e9gance formelle et les sujets illustr\u00e9s. L'instrumentalisation de l'histoire est une d\u00e9viance commune \u00e0 toutes les nations. La Suisse n'y \u00e9chappe \u00e9videmment pas, m\u00eame et surtout si certains courants politiques revendiquent aujourd'hui l'autonomie politique du pays face \u00e0 l'Europe. Pour s'en convaincre, il suffit de relire les Chroniques de deux commis et greffiers soleurois, Diebold Schilling dit le Vieux (1435-1480) et son neveu Diebold Schilling dit le Jeune (1460-1513). Reporters de guerreLe premier devint greffier de la Ville de Berne et \u00e0 ce titre re\u00e7ut mandat d'illustrer l'histoire de la Ville depuis les d\u00e9buts de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Ce travail r\u00e9trospectif fut consign\u00e9 dans un Codex officiel, illustr\u00e9 de superbes et surprenantes enluminures. T\u00e9moin de son temps, Schilling le Vieux participa \u00e9galement aux Guerres de Bourgogne, en qualit\u00e9 de reporter, si on ose dire, pour suivre les p\u00e9rip\u00e9ties des arm\u00e9es conf\u00e9d\u00e9r\u00e9es engag\u00e9es contre celles puissamment \u00e9quip\u00e9es de Charles le T\u00e9m\u00e9raire. Chaque \u00e9colier suisse, nagu\u00e8re, se souvenait de cet adage, rappel\u00e9 par Martin Heule. A Grandson, Le T\u00e9m\u00e9raire perdit le courage, \u00e0 Morat sa fortune, \u00e0 Nancy, le sang (Mut, Gut et Blut) et la vie. Ces trois batailles d\u00e9cid\u00e8rent de l'\u00e9quilibre europ\u00e9en en ruinant l'opulent duch\u00e9 de Bourgogne au profit de la couronne de France, alors coiff\u00e9e par son cousin Louis XI et le renforcement, \u00e0 l'est, de l'Empire tenu par Maximilien Ier de Habsbourg, \u00e9poux de Marie de Bourgogne, unique h\u00e9riti\u00e8re du T\u00e9m\u00e9raire d\u00e8s 1477.Le r\u00f4le des SuissesDans le jeu politique de l'Europe du XVe si\u00e8cle, Louis XI, Charles le T\u00e9m\u00e9raire, l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric III puis Maximilien Ier ont incarn\u00e9 des ambitions antagonistes qui concernaient les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s. Or, contrairement aux l\u00e9gendes modernes, ces paysans-soldats, pr\u00e9figuration du citoyen-soldat, n'\u00e9taient pas que des brutes sanguinaires, selon le jugement m\u00e9prisant de Charles de Bourgogne, mais des hommes entra\u00een\u00e9s et aguerris, conduits et mandat\u00e9s par des \u00e9lites cultiv\u00e9es. Et contre une autre d\u00e9viance de l'histoire moderne, ce bas Moyen-\u00c2ge n'\u00e9tait ni obscur ni barbare... ce qu'on sait depuis une quarantaine d'ann\u00e9es. Les Schilling illustrent, au propre et au figur\u00e9, cet essor culturel au service d'une relation des faits qui bouscule notre imaginaire contemporain. Les esprits \u00e9taient emprunts de religiosit\u00e9 et un chef de guerre pouvait fort bien manifester une grande pi\u00e9t\u00e9 tout en trucidant \u00e0 tour de bras. Les alliances entre villes et cantons connaissaient des renversements surprenants, les int\u00e9r\u00eats des communaut\u00e9s rurales s'opposaient volontiers \u00e0 celles des bourgeois urbains. Bref, l'\u00e9poque traversait une refonte des \u00e9quilibres politiques et voyait d\u00e9j\u00e0 se consolider le courant nationaliste contre l'expansion imp\u00e9riale.Uniques en EuropeDiebold Schilling le Jeune e\u00fbt une existence plus mouvement\u00e9e que son oncle. Ordonn\u00e9 pr\u00eatre, il n'en fut pas moins un aventurier et m\u00eame un meurtrier, condamn\u00e9 pourtant qu'\u00e0 une peine l\u00e9g\u00e8re. Ses chroniques sont plus libres dans leurs traits que celles du Vieux et relatent des sc\u00e8nes de la vie quotidienne, souvent cruelles comme ses multiples illustrations d'ex\u00e9cutions capitales pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es de supplices, les rou\u00e9s vifs, les pendus, les noy\u00e9s par jugement de Dieu... et les br\u00fbl\u00e9s pour h\u00e9r\u00e9sie ou sodomie. Et tout cela dans une franche bonhomie: les visages sourient, les tr\u00e9pass\u00e9s s'endorment sans douleur, le ciel est hant\u00e9 de pr\u00e9sences divines. Contrairement aux indiciaires des puissants, rois, ducs ou empereurs, les Schilling ont relat\u00e9 leur temps sans l'enjoliver ni le figer: en ce sens leurs oeuvres demeurent uniques dans l'iconographie europ\u00e9enne, donc \u00e0 ce titre, passionnantes consulter.", "alternativeTitle": ["L'horloge de sable du 14.11.2015", "Les Schilling, deux chroniqueurs suisses au coeur de l'Europe du XVe si\u00e8cle / HDS_2015-11-14T13:30:45_l-horloge-de-sable", "L'horloge de sable du 14.11.2015", "Les Schilling, deux chroniqueurs suisses au coeur de l'Europe du XVe si\u00e8cle / HDS_2015-11-14T13:30:45_l-horloge-de-sable"], "alternativeExcerpt": ["Au XVe et d\u00e9but du XVIe si\u00e8cles, deux historiographes d'origine soleuroise, Diebold Schilling dit le Vieux et son neveu, Diebold Schilling le Jeune, r\u00e9alis\u00e8rent, l'un pour la Ville de Berne, l'autre pour Lucerne, de magnifiques chroniques illustr\u00e9es, disponibles sur internet. \n\nDans sa suissitude du mois, Martin Heule convie notre ancien coll\u00e8gue d'Espace 2 Jean Nicole \u00e0 commenter ses \"histoires\" hautes en couleur et uniques dans l'art de l'enluminure m\u00e9di\u00e9vale par leur libert\u00e9 de ton, leur \u00e9l\u00e9gance formelle et les sujets illustr\u00e9s.", "Au XVe et d\u00e9but du XVIe si\u00e8cles, deux historiographes d'origine soleuroise, Diebold Schilling dit le Vieux et son neveu, Diebold Schilling le Jeune, r\u00e9alis\u00e8rent, l'un pour la Ville de Berne, l'autre pour Lucerne, de magnifiques chroniques illustr\u00e9es, disponibles sur internet. \n\nDans sa suissitude du mois, Martin Heule convie notre ancien coll\u00e8gue d'Espace 2 Jean Nicole \u00e0 commenter ses \"histoires\" hautes en couleur et uniques dans l'art de l'enluminure m\u00e9di\u00e9vale par leur libert\u00e9 de ton, leur \u00e9l\u00e9gance formelle et les sujets illustr\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423790.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "ancien collaborateur/trice RTS", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur/trice SRF", "name": "Heule, Martin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214800", "ece-7214799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9seaux sociaux font aussi face \u00e0 une forme \"d'\u00e9tat d'urgence\"", "id": "sound-2F28B5AE-AB20-492B-BE09-A96EE0579330", "durationSec": 119, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les r\u00e9seaux sociaux font aussi face \u00e0 une forme \"d'\u00e9tat d'urgence\"On termine cette \u00e9dition en \u00e9voquant un autre aspect du drame qui s'est jou\u00e9 hier dans la capitale fran\u00e7aise... La tr\u00e8s forte mobilisation \u00e0 laquelle on a assist\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux... Magali Philip, sur le net aussi, c'est une sorte d'\u00e9tat d'urgence qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9...\r\nCes plateformes sociales sont prises d'assaut depuis l'annonce hier vers 21h00 des premi\u00e8res explosions au stade de France puis des rafales meurti\u00e8res de kalachnokiv dans plusieurs lieux de paris. Infos, photos, videos, r\u00e9actions, avis de reccherches.. tout comme lors des attentats du 7 janvier. c'est un flux interrompu de publications en lien avec les attentats . Et ce matin, place \u00e0 une nouvelle \u00e9tape\u00a0: celle des commentaires\u00a0: les internautes ont commenc\u00e9 \u00e0 donner leur avis, et c'est l\u00e0 qu'on retombe \u00e9galement dans ce qu'on a vecu \u00e0 l'\u00e9poque je suis charlie , \u00e0 savoir le d\u00e9ferlement de commentaires islamophobes , haineux sur les sites d'informations mais aussi sur les pages facebook de m\u00e9dias. ON\u00a0 a pu voir ce ph\u00e9nom\u00e8ne augmenter depuis les attentats de Charlie et ce qu'on appelle la crise migratoire. Au point tels que\u00a0 Certains m\u00e9dias ont d\u00e9cid\u00e9 de fermer leurs espaces commentaires ou alors de d\u00e9noncer les internautes qui se permettent de tel propos, de les d\u00e9noncer \u00e0 la justice.. mais aujourd'hui 14 novembre, on est en train de vivre une nouvelle p\u00e9riode encore. L'entreprise qui assure la mod\u00e9ration des commentaires pour la majorit\u00e9 des sites d'infos francophones, dont celui de la RTS, vient d'envoyer \u00e0 tous ses clients un mail dans lequel elle indique que tout comme pour les attentats de Charlie elle est en mode crise et elle informe que certains m\u00e9dias lui ont d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 de fermer les espaces commentaires quand c'est possible et ce pour \u00e9viter tout d\u00e9bordement ing\u00e9rable. \r\n*** et \u00e7a vous nous le dites, c'est donc une posture nouvelle de la part des m\u00e9dias\u00a0: on stoppe la possibilit\u00e9 de commenter et ce \u00a0\u00e0 priori.\r\nOn coupe le flux en r\u00e9action \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement dont on estime qu'il va gn\u00e9rer trop de commentaires oui et surtout trop de commentaires dont on n'aura pas la possibilit\u00e9 de les mod\u00e9rer, c'est \u00e0 dire de les trier, les supprimer si ils sont contraires \u00e0 la loi. Alors cela c'est pour le web, sur les pages FB , c'est une autre affaire . on ne peut pas fermer les commentaires pour une publication donc l\u00e0 le travail des journaliste mod\u00e9rateurs ne fait que commencer et il va \u00eatre difficile et long.\r\n*** voil\u00e0 pour les commentaire et l'espace quon leur laisse ou non .. Mais ces\u00a0 plateformes sociales\u00a0, facebook , Twitter, se font aussi le reflet depuis cette nuit \u00a0de comportements plus positifs et deviennent de vrais outils collaboratifs.\r\nLe hashtag #portesouvertes qui tout au long de la nuit \u00e0 servi de balise pour celles et ceux sur twitter qui se retrouvaient perdus dans Paris.. plus de m\u00e9tro, plus de taxis, la peur partout. C'est via ce hahstag que les parisiens leur ont ouvert leurs portes \u00ab\u00a0 j'habite dans telle tue, venez ma porte est ouverte , je vous offre asile quasiment\u00a0\u00bb\u00a0.. facebook a mis en place son outil \u00ab\u00a0safety check\u00a0\u00bb qui permet \u00e0 ses membres de se d\u00e9clarer sain et sauf.. une notification est ainsi envoy\u00e9e \u00e0 tous leurs amis.. outils tr\u00e8s tr\u00e8s efficace. Malgr\u00e9 cela le hahstag qui tord le ventre depuis cette nuit c'est le #rechercheparis. ces proches, ces amis, ces parents de qui n'ont aucune nouvelle de leurs fils, filles, sour, parents et qui publient des photos des leurs, comme ils lanceraient des bouteilles \u00e0 la mer.", "alternativeExcerpt": ["La mobilisation a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s forte sur les r\u00e9seaux sociaux. Sur le net aussi, c'est une sorte d'\u00e9tat d'urgence qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9seaux sociaux font aussi face \u00e0 une forme \"d'\u00e9tat d'urgence\" / 12H30_2015-11-14T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233658"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cit d'une nuit de violences sans pr\u00e9c\u00e9dent", "id": "sound-6859FBCA-25DA-4637-87A5-8C6840F2A0F2", "durationSec": 147, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident fran\u00e7ais\r\nR\u00e9cit d'une nuit de violences sans pr\u00e9c\u00e9dentLa France s'est r\u00e9veill\u00e9e sous le choc ce matin...\r\nAu moins 128 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es...180 autres bless\u00e9es, dont une centaine gri\u00e8vement... C'est le bilan provisoire d'une s\u00e9rie d'attaques terroristes sans pr\u00e9c\u00e9dents qui ont \u00e9clat\u00e9 hier soir \u00e0 Paris.. \r\nAvec vous, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs,\u00a0 le r\u00e9cit d'une nuit effroyable... \r\nTout commence \u00e0 21h.. \r\nNous sommes au Stade de France.... 17\u00e8me minute du match France-Allemagne lorsque retentit une premi\u00e8re explosion \u00e0 l'ext\u00e9rieure... Quelques minutes plus tard, deux autres explosions... Le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande est dans la tribune, il est rapidement exfiltr\u00e9. Mais le match continue. Ni les joueurs, ni le public n'est averti, car l'int\u00e9rieur du stde est s\u00e9curis\u00e9... Bilan dehors: 4 morts, dont les trois assaillants. \r\nPour la premi\u00e8re fois, la France est touch\u00e9e par des attentats-suicides. \r\nRELANCE:\u00a0 Presqu'au m\u00eame moment, sur quatre axes du centre de Paris, ont lieu des attaques \u00e0 l'explosif et \u00e0 l'arme automatique...\r\n. Six attaques dans le 10\u00e8me et le 11\u00e8me arrondissement, dans des lieux tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9s ce vendredi soir. Sur des terrasses, comme celle-ci, rue de la Fontaine au roi... Ecoutez... \r\nSON \r\nRELANCE: Ce t\u00e9moignage a \u00e9t\u00e9 recueili par notre correspondante Ariane Hasler.... \r\nil s'agit d'un chauffeur de v\u00e9hicule Uber se trouvait juste devant les lieux, il a film\u00e9 la sc\u00e8ne avec son t\u00e9l\u00e9phone portable. \r\nD'autres fusillades rue de Charonne, sur la terrasse du bar \"la Belle Equipe\"..Rue Alibert,\u00a0 dans le restaurant \u00ab Au Petit Cambodge\".. \r\nEnfin, une attaque et une prise d'otages se d\u00e9roulent Boulevard Voltaire, au Bataclan... 1500 personnes se trouvent \u00e0 l'int\u00e9rieur de cette salle . Quatre personnes ont fait irruption pour ouvrir le feu... Des t\u00e9moins entendent crier \"Alla ouakbar\".... Un des preneurs d'otage aurait cri\u00e9: \"C'est pour la Syrie\"... Au moins 82 morts.\r\nRELANCE: Et puis peu avant minuit, le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande intervient... \r\nUn moment rare...le souffle court, le ton grave, la voix au bord de la rupture. \r\nSON", "alternativeExcerpt": ["Le bilan provisoire de la s\u00e9rie d'attaques terroristes de Paris fait \u00e9tat d'au moins 128 morts, 180 bless\u00e9es, dont une centaine gri\u00e8vement. R\u00e9cit d'une nuit de violences sans pr\u00e9c\u00e9dent."], "alternativeTitle": ["R\u00e9cit d'une nuit de violences sans pr\u00e9c\u00e9dent / 12H30_2015-11-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233665"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Fallout 4: chouette, la fin du monde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5C5DAC1-6202-428D-A40A-277E2516E3A5", "durationSec": 498, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les auteurs de Skyrim raccrochent les boucliers et les glaives pour nous emporter dans un Boston d\u00e9vast\u00e9, 200 ans apr\u00e8s un hiver nucl\u00e9aire.\r\n(Disponible sur PC-PS4-XBOX ONE)", "alternativeExcerpt": ["Les auteurs de Skyrim raccrochent les boucliers et les glaives pour nous emporter dans un Boston d\u00e9vast\u00e9, 200 ans apr\u00e8s un hiver nucl\u00e9aire.\n\n(Disponible sur PC-PS4-XBOX ONE)"], "alternativeTitle": ["Fallout 4: chouette, la fin du monde / PB_2015-11-14T10:00:00_sequence-5", "Point Barre du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214882"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-D225E2D2-5958-4006-A03C-AC15B76D416E", "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\n\nLe burn-out des m\u00e9decins sur La Premi\u00e8re face \u00e0 la pression inqui\u00e9tante des assureurs. \n\nM\u00e9decine toujours avec l\u2019avocat genevois Dominique Warluzel qui \u00e9voque son AVC et le scandale du co\u00fbt des traitements dans le doc du lundi sur RTS Deux. \n\nIl est question de scandale \u00e9galement sur RTS Un avec l\u2019extraction ill\u00e9gale du sable pour la construction de nos villes modernes qui cr\u00e9\u00e9e une \u00e9rosion irr\u00e9versible des c\u00f4tes.\n\nL\u2019humoriste Kheiron est persuad\u00e9 sur La Premi\u00e8re que l\u2019on peut encore rire de tout.\n\nEnfin, Yvan Sorel parle sans d\u00e9tour de son combat pour les jeunes de banlieue \u00e0 Marseille sur RTS Un.\n\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par C\u00e9line Schumacher de l\u2019\u00e9quipe d\u2019\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS\n\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2015-11-14T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.11.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7243005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215205", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Simonetta Sommaruga t\u00e9moigne de la solidarit\u00e9 de la Suisse avec la France", "id": "sound-8E204FB7-0C92-4317-B9DB-788F41BB35AB", "durationSec": 84, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste bernoise, en charge du DDPS\r\nSimonetta Sommaruga t\u00e9moigne de la solidarit\u00e9 de la Suisse avec la FranceEt ces attaques perp\u00e9tr\u00e9es \u00e0 Paris ont suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions ailleurs dans le monde... En Allemagne Angela Merkel annonce la tenue d'une r\u00e9union minist\u00e9rielle de crise... Et la pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga a r\u00e9agi ce matin aux attentats. Visiblement tr\u00e8s affect\u00e9e, elle a t\u00e9moign\u00e9 de la solidarit\u00e9 de la suisse avec la France. \r\nD' \r\nEt nous suivrons \u00e9videmment ce point de presse qui aura lieu tout \u00e0 l'heure \u00e0 Berne avec notre correspondante Muriel Ballaman.", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga a r\u00e9agi ce samedi matin aux attentats. Visiblement tr\u00e8s affect\u00e9e, elle a t\u00e9moign\u00e9 de la solidarit\u00e9 de la Suisse avec la France."], "alternativeTitle": ["Simonetta Sommaruga t\u00e9moigne de la solidarit\u00e9 de la Suisse avec la France / 12H30_2015-11-14T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Flash de nuit", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris du 13 novembre 2015. Flash de 02h00. La prise d'otages de la salle de spectacle du Bataclan s'est sold\u00e9e par plus de 100 morts : Commentaire de Philippe Nanzer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D93F2F55-6C77-4994-94DC-6D8606081A07", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "attentat-suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Patinage artistique: St\u00e9phane Lambiel pr\u00e9sente \"Champions!\"", "id": "sound-C3B66A68-5258-491B-8AAA-9620FDFFC61B", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lausanne a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 tout au long de l'ann\u00e9e les 100 ans de pr\u00e9sence du CIO dans la ville olympique. Et les comm\u00e9morations ne sont pas termin\u00e9es. Le spectacle \"Champions!\" est pr\u00e9vu les 20 et 21 novembre 2015 sur la place de la Riponne. Un \u00e9norme show son et lumi\u00e8re avec la pr\u00e9sence de Bastian Baker et de St\u00e9phane Lambiel. Le champion du monde de patinage artistique a inspir\u00e9 le metteur en sc\u00e8ne Olivier Dufour pour ce spectacle. Il lui a tout simplement racont\u00e9 sa vie.\r\n\r\n* * Lausanne a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 tout au long de l'ann\u00e9e les 100 ans de pr\u00e9sence du CIO dans la ville olympique. Et les comm\u00e9morations ne sont pas termin\u00e9es. Le spectacle \"Champions!\" est pr\u00e9vu les 20 et 21 novembre 2015 sur la place de la Riponne. Un \u00e9norme show son et lumi\u00e8re avec la pr\u00e9sence de Bastian Baker et de St\u00e9phane Lambiel. Le champion du monde de patinage artistique a inspir\u00e9 le metteur en sc\u00e8ne Olivier Dufour pour ce spectacle. Il lui a tout simplement racont\u00e9 sa vie.", "alternativeExcerpt": ["Lausanne a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 tout au long de l\u02b9ann\u00e9e les 100 ans de pr\u00e9sence du CIO dans la ville olympique. Et les comm\u00e9morations ne sont pas termin\u00e9es. Le spectacle \"Champions!\" est pr\u00e9vu les 20 et 21 novembre 2015 sur la place de la Riponne. Un \u00e9norme show son et lumi\u00e8re avec la pr\u00e9sence de Bastian Baker et de St\u00e9phane Lambiel. Le champion du monde de patinage artistique a inspir\u00e9 le metteur en sc\u00e8ne Olivier Dufour pour ce spectacle. Il lui a tout simplement racont\u00e9 sa vie."], "alternativeTitle": ["Patinage artistique: St\u00e9phane Lambiel pr\u00e9sente \"Champions!\" / SP_2015-11-14T19:03:45_sequence-6", "Sport-Premi\u00e8re du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215220", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Patineur", "name": "Lambiel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215209"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages dans le voisinage du Bataclan", "id": "sound-FAD058BC-A407-4A49-9F29-88D33903B2D3", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "T\u00e9moignages dans le voisinage du BataclanDu stade de France aux terrasses de caf\u00e9... On l'a dit, les terroristes se sont attaqu\u00e9s \u00e0 des hauts-lieux de la sociabilit\u00e9 parisienne\r\nOn l'a dit, les terroristes ont vis\u00e9 des hauts-lieux de la sociabilit\u00e9 parisienne... des lieux de f\u00eate... La salle de concert du Bataclan, situ\u00e9e dans le XIe arrondissement de la capitale, a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'une sanglante prise d'otage... Ecoutez ce t\u00e9moignage recueilli il y a quelques minutes par Nicolas Vultier. Celui de Ludwig... Il est photographe et il \u00e9tait hier soir dans la salle du Bataclan \r\nEt autour de la salle du Bataclan, ce matin, l'ambiance est \u00e9videmment tr\u00e8s lourde... Jean-Claude Galli, a pu recueillir plusieurs t\u00e9moignages sur place.", "alternativeExcerpt": ["Les terroristes se sont attaqu\u00e9s \u00e0 de hauts lieux de la sociabilit\u00e9 parisienne. La salle de concert du Bataclan, situ\u00e9e dans le XIe arrondissement de la capitale, a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'une sanglante prise d'otages. T\u00e9moignages dans le voisinage de l'\u00e9tablissement."], "alternativeTitle": ["T\u00e9moignages de rescap\u00e9s du Bataclan / 12H30_2015-11-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Agis pour ton futur", "id": "sound-48FDB606-7D87-4A03-B340-DAD82FCA6A85", "durationSec": 793, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gentizon, Caterina;St\u00e4uble, Sabine;Basterrechea, L\u00e9a;Sevic, Kristina\r\nCr\u00e9\u00e9 par des \u00e9l\u00e8ves du gymnase du Burier, \"Agis pour ton futur\" est un site d'activit\u00e9 p\u00e9dagogique consacr\u00e9 aux questions d'environnement. \r\nLe 18 Novembre 2015, le Gymnase accueillera l'initiative \"Youth Climate Dialogue\" pour laquelle les \u00e9l\u00e8ves ont r\u00e9alis\u00e9s des vid\u00e9os sur le th\u00e8me du changement climatique, en collaboration avec un Gymnase de Niamey, au Niger. \r\nN\u00e9 en 2011 dans la foul\u00e9e du 10\u00e8me Parlement Europ\u00e9en de la Jeunesse sur l'eau, le projet \"Agis pour ton Futur\" d\u00e9velopp\u00e9 par des \u00e9l\u00e8ves du Gymnase de Burier t\u00e9moigne de la volont\u00e9 des jeunes de se mobiliser pour leur avenir, indissociable de l'avenir de leur environnement.\r\nApr\u00e8s s'\u00eatre mobilis\u00e9 en 2014 pour financer un puits au Niger, c'est avec un \u00e9tablissement scolaire de Niamey que les \u00e9l\u00e8ves impliqu\u00e9s dans le projet \"Agis pour ton futur\" ont r\u00e9alis\u00e9 des vid\u00e9os, des entretiens et des photos sur le th\u00e8me du changement climatique et dans le cadre de la COP21.(La Conf\u00e9rence sur le Climat de Paris)\r\nCe travail, encadr\u00e9 par 2 enseignantes en g\u00e9ographie, Caterina Gentizon et Sabine St\u00e4uble, sera pr\u00e9sent\u00e9 en vid\u00e9o-conf\u00e9rence, simultan\u00e9ment en Suisse et au Niger le 18 novembre 2015.\r\n--- plus value ---\r\nN\u00e9 en 2011 dans la foul\u00e9e du 10\u00e8me Parlement Europ\u00e9en de la Jeunesse sur l'eau,\u00a0 le projet Agis pour ton Futur d\u00e9velopp\u00e9 par des \u00e9l\u00e8ves du Gymnase de Burier t\u00e9moigne de la volont\u00e9 des jeunes de se mobiliser pour leur avenir, indissociable de l'avenir de leur environnement.Apr\u00e8s s'\u00eatre mobilis\u00e9 en 2014 pour financer un puits au Niger, c'est avec un \u00e9tablissement scolaire de Niamey que les \u00e9l\u00e8ves impliqu\u00e9s dans le projet Agis pour ton futur ont r\u00e9alis\u00e9 des vid\u00e9os, des entretiens et des photos sur le th\u00e8me du changement climatique et dans le cadre de la COP21.(La Conf\u00e9rence sur le Climat de Paris)Ce travail, encadr\u00e9 par 2 enseignantes en g\u00e9ographie, Caterina Gentizon et Sabine St\u00e4uble, sera pr\u00e9sent\u00e9 en vid\u00e9o-conf\u00e9rence, simultan\u00e9ment en Suisse et au Niger le 18 novembre 2015.", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9 par des \u00e9l\u00e8ves du gymnase du Burier, \"Agis pour ton futur\" est un site d\u02b9activit\u00e9 p\u00e9dagogique consacr\u00e9 aux questions d\u02b9environnement. \nLe 18 Novembre 2015, le Gymnase accueillera l\u02b9initiative \"Youth Climate Dialogue\" pour laquelle les \u00e9l\u00e8ves ont r\u00e9alis\u00e9s des vid\u00e9os sur le th\u00e8me du changement climatique, en collaboration avec un Gymnase de Niamey, au Niger. \n\nN\u00e9 en 2011 dans la foul\u00e9e du 10\u00e8me Parlement Europ\u00e9en de la Jeunesse sur l\u02b9eau, le projet \"Agis pour ton Futur\" d\u00e9velopp\u00e9 par des \u00e9l\u00e8ves du Gymnase de Burier t\u00e9moigne de la volont\u00e9 des jeunes de se mobiliser pour leur avenir, indissociable de l\u02b9avenir de leur environnement.\nApr\u00e8s s\u02b9\u00eatre mobilis\u00e9 en 2014 pour financer un puits au Niger, c\u02b9est avec un \u00e9tablissement scolaire de Niamey que les \u00e9l\u00e8ves impliqu\u00e9s dans le projet \"Agis pour ton futur\" ont r\u00e9alis\u00e9 des vid\u00e9os, des entretiens et des photos sur le th\u00e8me du changement climatique et dans le cadre de la COP21.(La Conf\u00e9rence sur le Climat de Paris)\nCe travail, encadr\u00e9 par 2 enseignantes en g\u00e9ographie, Caterina Gentizon et Sabine St\u00e4uble, sera pr\u00e9sent\u00e9 en vid\u00e9o-conf\u00e9rence, simultan\u00e9ment en Suisse et au Niger le 18 novembre 2015."], "alternativeTitle": ["Agis pour ton futur / PDT_2015-11-14T10:03:45_sequence-3", "Prise de terre du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215229", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7215223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les attentats de Paris. Emission sp\u00e9ciale avec Gianni Haver, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences sociales et politiques de l'Univerist\u00e9 de Lausanne, Aude Marcovitch, journaliste, Alexandre Vautravers, expert en renseignement et s\u00e9curit\u00e9, et Magali Philip, journaliste RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBFAD14F-9BFE-4F7A-9CD2-C6264133E55F", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlie Hebdo"], "thematicThemes": ["terrorisme", "presse satirique", "attentat", "islam"], "alternativeTitle": ["Tribu du 14.11.2015", "Les attentats de Paris / TRI_2015-11-14T13:03:45_tribu", "Tribu du 14.11.2015", "Les attentats de Paris / TRI_2015-11-14T13:03:45_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Emission sp\u00e9ciale de \"Tribu\" suite aux sanglants attentats qui ont frapp\u00e9 Paris ce vendredi 13 novembre 2015.\n\nPour essayer de mieux comprendre ce qui s'est pass\u00e9, Laurent Caspary accueille Gianni Haver et Magali Philip en studio, interventions t\u00e9l\u00e9phoniques d'Aude Marcovitch et d'Alexandre Vautravers.", "Emission sp\u00e9ciale de \"Tribu\" suite aux sanglants attentats qui ont frapp\u00e9 Paris ce vendredi 13 novembre 2015.\n\nPour essayer de mieux comprendre ce qui s'est pass\u00e9, Laurent Caspary accueille Gianni Haver et Magali Philip en studio, interventions t\u00e9l\u00e9phoniques d'Aude Marcovitch et d'Alexandre Vautravers."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257502", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en renseignement et s\u00e9curit\u00e9", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur UniL", "name": "Haver, Gianni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257502", "ece-7257501"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-9CA5D6B7-FCF9-48C2-BA54-1B54B48B15F2", "durationSec": 311, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz", "alternativeExcerpt": ["Par Patrick Del\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2015-11-14T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215193"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Rise of The Tomb Raider", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65496811-0EC2-427F-B3FC-A1E608EDB2C7", "durationSec": 315, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'aventuri\u00e8re la plus embl\u00e9matique des jeux vid\u00e9o s'en vient passer No\u00ebl chez Microsoft, \u00e0 travers une des meilleures productions de l'ann\u00e9e.\r\n(Disponible XBOX 360 - XBOX ONE. 2016 sur PS4/PC)", "alternativeExcerpt": ["L\u2019aventuri\u00e8re la plus embl\u00e9matique des jeux vid\u00e9o s\u2019en vient passer No\u00ebl chez Microsoft, \u00e0 travers une des meilleures productions de l\u2019ann\u00e9e.\n\n(Disponible XBOX 360 \u2013 XBOX ONE. 2016 sur PS4/PC)"], "alternativeTitle": ["Rise of The Tomb Raider / PB_2015-11-14T10:00:00_sequence-6", "Point Barre du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Flash de nuit", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris du 13 novembre 2015. Flash de minuit. Le nombre de victimes ne cesse d'augmenter et l'\u00e9tat d'urgence vient d'\u00eatre d\u00e9clar\u00e9 par Fran\u00e7ois Hollande : Correspondance d'Ariane Hasler et commentaire de Chantal Nicolet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AA46CF6-6A54-46B4-9111-CBA010064070", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "attentat-suicide", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nicolet, Chantal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris du 13 novembre 2015. Journal sp\u00e9cial de 07h00. 1. T\u00e9moignage d'un chauffeur de taxi qui a vu et enregistr\u00e9 une des attaques : Extrait de son enregistrement et interview. - 2. Correspondance d'Ariane Hasler. - 3. Commentaire de Magali Philip. - 4. T\u00e9moignage d'une spectatrice du concert du Bataclan. - 5. D\u00e9claration d'Anne Hidalgo, maire de Paris. - 6. D\u00e9claration de Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis. - 7. Commentaire de Laetitia Guinand", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-90219C74-756C-4A3B-AAE0-D2DE84F95640", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1049, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "attentat-suicide", "terrorisme"], "excerpt": "Vers 22 heures, six attaques simultan\u00e9es ont fait au moins 120 morts, dans une ambiance de guerre et de terreur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectatrice du concert du Bataclan", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de taxi qui a film\u00e9 une des attaques", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "patron d'Athletissima", "name": "Delapierre, Jacky", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire de Paris", "name": "Hidalgo, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Dopage: rien ne va changer aux yeux Jean-Pierre de Mondenard", "id": "sound-D68D7C03-8B8F-4B12-BE06-AF14EDDF8FC5", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : De Mondenard, Jean-Pierre\r\nLe rapport de l'Agence Mondiale Antidopage pr\u00e9sent\u00e9 le lundi 9 novembre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve a fait l'effet d'une bombe. Pour Jean-Pierre de Mondenard, m\u00e9decin du sport et sp\u00e9cialiste des questions de dopage, rien ne va changer.\r\n\r\n* * Le rapport de l'Agence Mondiale Antidopage pr\u00e9sent\u00e9 le lundi 9 novembre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve a fait l'effet d'une bombe. Selon ce rapport, la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme a organis\u00e9 et couvert un grand r\u00e9seau de dopage organis\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. L'AMA demande sa suspension. Pour Jean-Pierre de Mondenard, m\u00e9decin du sport et sp\u00e9cialiste des questions de dopage, rien ne va changer. Cette affaire est un scandale de plus. A moins que les athl\u00e8tes russes ne soient priv\u00e9s de Jeux Olympiques \u00e0 Rio en 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le rapport de l\u02b9Agence Mondiale Antidopage pr\u00e9sent\u00e9 le lundi 9 novembre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve a fait l\u02b9effet d\u02b9une bombe. Pour Jean-Pierre de Mondenard, m\u00e9decin du sport et sp\u00e9cialiste des questions de dopage, rien ne va changer."], "alternativeTitle": ["Dopage: rien ne va changer aux yeux Jean-Pierre de Mondenard / SP_2015-11-14T19:03:45_sequence-1", "Sport-Premi\u00e8re du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215220", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7215211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Flash de nuit", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris du 13 novembre 2015. Flash de 03h00. Des attaques sur 6 ou 7 points ont fait pr\u00e8s de 120 morts, dont plus de 100 \u00e0 la salle de spectacle du Bataclan : Commentaire de Philippe Nanzer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B90DC26A-C895-449E-A7F8-04E8A31A7567", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 164, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["attentat-suicide", "terrorisme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F643B499-6994-44E6-83FB-0504948BD927", "durationSec": 229, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2015-11-14T10:00:01_sequence-1", "Point Barre du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214892"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction: la peur des proches", "id": "sound-DD523069-766D-41B5-8C8D-1CE24F73831C", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominik, Olivier\r\nCertains sports sont dangereux et les sportifs qui les pratiquent risquent parfois leur vie. Une situation qui peut \u00eatre difficile \u00e0 vivre pour leur entourage. Comment les proches vivent-ils avec la peur permanente du risque pour leur conjoint ou leur enfant? \r\nC'est l'objet du \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 15 novembre 2015. Il est sign\u00e9 Olivier Dominik.\r\n\r\n* * Certains sports sont dangereux et les sportifs qui les pratiquent risquent parfois leur vie. Une situation qui peut \u00eatre difficile \u00e0 vivre pour leur entourage. Comment les proches vivent-ils avec la peur permanente du risque pour leur conjoint ou leur enfant? \r\nC'est l'objet du \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 15 novembre 2015. Il est sign\u00e9 Olivier Dominik.", "alternativeExcerpt": ["Certains sports sont dangereux et les sportifs qui les pratiquent risquent parfois leur vie. Une situation qui peut \u00eatre difficile \u00e0 vivre pour leur entourage. Comment les proches vivent-ils avec la peur permanente du risque pour leur conjoint ou leur enfant? \n\nC\u02b9est l\u02b9objet du \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 15 novembre 2015. Il est sign\u00e9 Olivier Dominik."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction: la peur des proches / SP_2015-11-14T19:03:45_sequence-5", "Sport-Premi\u00e8re du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215220", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7215213"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment g\u00e9rer la psychose collective?", "id": "sound-54A0B2FF-F009-4D40-977F-1D1587588CF4", "durationSec": 385, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Vallon, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 de psychiatrie et psychoth\u00e9rapie suisse\r\nComment g\u00e9rer la psychose collective?18h Comment g\u00e9rer la psychose\r\nCes attentats ne vont sans doute pas manquer de provoquer une psychose collective... Comment la g\u00e9rer, comment la canaliser ?\r\nPierre Vallon, bonsoir. Vous \u00eates pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 de psychiatrie et psychoth\u00e9rapie suisse...\r\n- Il y a eu l'\u00e9tat de choc, le traumatisme collectif, apr\u00e8s les attentats de Charlie et de l'Hyper casher... Est.ce que cette fois, on  risque d'atteindre un autre degr\u00e9 de psychose ? \r\n- Identification forte avec Paris, or les terroristes ont tir\u00e9 \u00e0 l'aveugle, les cibles, c'\u00e9tait potentiellement tout le monde, est-ce que \u00e7a change notre mani\u00e8re de vivre l'\u00e9v\u00e8nement? le drame? \r\nr\u00e9action d'un t\u00e9moin, \"on est en guerre, mais on n'est pas pr\u00e9par\u00e9s, on ne sera jamais assez pr\u00eats pour ces gens-l\u00e0\", comment s'armer psychiquement ?\r\nprise de conscience que le terrorisme va changer nos vie quotidiennes? \r\net pourtant, l'oubli est souvent pr\u00e9sent, pas la premi\u00e8re fois que Paris subit des attentats, dans les ann\u00e9es 90, il y a eu la rue des Rosiers, le Boulevard St-Michel, l'oubli ? Une donn\u00e9e importante?\r\nR\u00e9actions \u00e0 chaud, r\u00f4le des m\u00e9dias, quel temps politique pour intr\u00e9grer le danger? quel temps tout court ?", "alternativeExcerpt": ["Les attentats de Paris ne vont sans doute pas manquer de provoquer un traumatise collectif. Comment le canaliser? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Pierre Vallon, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie et psychoth\u00e9rapie (SSPP)."], "alternativeTitle": ["Comment g\u00e9rer la psychose collective? / FOR_2015-11-14T18:14:00_developpement-6", "Forum du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident", "name": "Vallon, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-FB120403-E027-4E70-8B09-1D736D274C71", "durationSec": 285, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\", revient sur l'annonce faite cette semaine par l'OMM (Organisation M\u00e9t\u00e9orologique Mondiale) des 397,7 PPM de concentration de Co2 dans l'atmosph\u00e8re officiellement atteinte en 2014. Le m\u00eame jour d'ailleurs, on apprenait \u00e9galement que la temp\u00e9rature moyenne globale terrestre a d\u00e9sormais augment\u00e9 de 1 degr\u00e9 depuis le d\u00e9but de l'\u00e8re industrielle.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\", revient sur l\u02b9annonce faite cette semaine par l\u02b9OMM (Organisation M\u00e9t\u00e9orologique Mondiale) des 397,7 PPM de concentration de Co2 dans l\u02b9atmosph\u00e8re officiellement atteinte en 2014. Le m\u00eame jour d'ailleurs, on apprenait \u00e9galement que la temp\u00e9rature moyenne globale terrestre a d\u00e9sormais augment\u00e9 de 1 degr\u00e9 depuis le d\u00e9but de l'\u00e8re industrielle."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2015-11-14T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215229", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",Fondateur de la revue La Salamandre", "name": "Perrot, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7215222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les cantons frontaliers renforcent leur s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s les attentats de Paris", "id": "sound-45A3AA81-7F61-42B2-AC9A-16661B31337E", "durationSec": 362, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maudet , Pierre \r\nLes cantons frontaliers renforcent leur s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s les attentats de Paris18h Les cantons frontaliers en alerte\r\n***Les attaques de Paris ont des cons\u00e9quences en Suisse aussi.\r\nPas de fermeture des fronti\u00e8res comme cela avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 tr\u00e8s vite par le pr\u00e9sident Fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande, mais un contr\u00f4le renforc\u00e9 depuis ce matin.\r\nC\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, l'alerte est maximale. C\u00f4t\u00e9 suisse, les effectifs des corps douaniers ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 de 30% aux postes de fronti\u00e8res. Par ailleurs, des patrouilles mixtes franco-suisses ont \u00e9t\u00e9 activ\u00e9 cet apr\u00e8s-midi.\r\nEt \u00e0 signaler aussi l'enclenchement du plan Vigipol, qui indique une coordination des polices romandes.\r\nSLV Pierre Maudet, conseiller d'\u00e9tat en charge de la s\u00e9curit\u00e9, STUDIO GE\r\nbonsoir,\r\n- le plan Vigipol a \u00e9t\u00e9 enclench\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 mis sur pied en janvier dernier apr\u00e8s les attentants de l'hyper cacher et de Charlie Hebdo, en quoi consiste-il concr\u00eatement?\r\n- la situation \u00e9voulue au fil des heures, l'alerte est maximale du c\u00f4t\u00e9 des fran\u00e7ais mais pas du c\u00f4t\u00e9 suisse: cela veut dire que la menace n'est pas encore \u00e0 notre porte?\r\n\t- quels sont les crit\u00e8res pour \u00e9lever le niveau d'alerte en Suisse?\r\n- Des Kamikazes en France: Vous d\u00eetes avoir peur d'un \"mim\u00e9tisme\" en Suisse? \r\n\t- vous pensez donc que la Suisse porte en son sein des terroristes du m\u00eame accabi? comment arrivez-vous \u00e0 cette conclusion?\r\n- Selon le porte-parole des corps de gardes-fronti\u00e8res, il s'agit pour les suisses d'observer et de se renseigner, surtout d'\u00e9viter de semer la panique au sein de la population: il n'y a donc pas de quoi paniquer en Suisse?\r\n\t- sommes-nous pr\u00eats pour parer \u00e0 ce type d'attaque?", "alternativeExcerpt": ["Il n'y aura pas de fermeture des fronti\u00e8res fran\u00e7aises, comme cela avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande, mais un contr\u00f4le renforc\u00e9 depuis ce samedi matin. C\u00f4t\u00e9 suisse, les effectifs des corps douaniers ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9s de 30% aux fronti\u00e8res. Ce samedi apr\u00e8s-midi, des patrouilles mixtes franco-suisses ont \u00e9t\u00e9 activ\u00e9es et le plan Vigipol a \u00e9t\u00e9 enclench\u00e9. Interview de Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les cantons frontaliers renforcent leur s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s les attentats de Paris / FOR_2015-11-14T18:20:00_developpement-9", "Forum du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview d'Etienne Blanc, maire de Divonne-les-Bains", "id": "sound-760B7753-A85E-472E-BB5F-0C43DB5CF6EF", "durationSec": 246, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blanc , Etienne\r\nInterview d'Etienne Blanc, maire de Divonne-les-BainsUne tension vive donc aux fronti\u00e8res du territoire fran\u00e7ais... Tout de suite et pour quelques minutes, le maire d'une commune de France voisine nous rejoint... Bonjour Etienne Blanc... Vous \u00eates le maire de Divonne, dans l'Ain... Egalement d\u00e9put\u00e9 \"Les r\u00e9publicains\"... \r\n** 47 03\r\nOn vient d'\u00e9voquer la fermeture des fronti\u00e8res de l'hexagone...Avec l'exemple de Bardonnex... Qu'en est-il sur le territoire de votre commune?\r\nOn entend des membres de votre formation politique appeler \u00e0 des mesures tr\u00e8s fortes sur le plan s\u00e9curitaire... Laurent Wauquiez souhaite le placement en internement de toutes les personnes fich\u00e9es pour terrorisme... c'est aussi une mesure que vous appelez de vos voeux?", "alternativeExcerpt": ["La tension est vive aux fronti\u00e8res du territoire fran\u00e7ais. Interview d'Etienne Blanc, maire de Divonne-les-Bains et d\u00e9put\u00e9 \"Les r\u00e9publicains\"."], "alternativeTitle": ["Interview d'Etienne Blanc, maire de Divonne-les-Bains / 12H30_2015-11-14T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Terrorisme: l'impossible pr\u00e9vention?", "id": "sound-087F746E-6121-4FBA-A785-1F758AECE7B0", "durationSec": 527, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric Gallois, ancien cdt du GIGN, le Groupement d'Intervention de la Gendarmerie nationale\r\nTerrorisme: l'impossible pr\u00e9vention?18h Terrorisme : l'impossible pr\u00e9vention ?\r\nLa France s'\u00e9tait pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ventualit\u00e9 d'attentats... L'alerte \u00e9tait maximale... Les autorit\u00e9s craignaient des attaques dans des centres commerciaux...\r\nEt pourtant, Paris a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9...\r\nJ'ai demand\u00e9 \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Gallois, ancien commandant du GIGN, le Groupement d'intervention de la gendarmerie nationale, pourquoi les assaillants, dont certains \u00e9taient connus des services de s\u00e9curit\u00e9, ont quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9aliser leurs attaques.\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["La France s'\u00e9tait pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ventualit\u00e9 d'attentats. Pourtant, malgr\u00e9 un niveau d'alerte maximal, Paris a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e. Fr\u00e9d\u00e9ric Gallois, ancien commandant du Groupement d'intervention de la gendarmerie nationale (GIGN), explique le succ\u00e8s des assaillants \u00e0 r\u00e9aliser leurs attaques."], "alternativeTitle": ["Terrorisme: l'impossible pr\u00e9vention? / FOR_2015-11-14T18:11:00_developpement-5", "Forum du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Nuages sombres sur les Virunga", "id": "sound-C91921A9-0458-425D-8905-0F696F2306CB", "durationSec": 483, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacot, Jean-Pierre\r\nC'est le titre d'une bande Dessin\u00e9e p\u00e9dagogique sign\u00e9e Jean-Pierre Jacot aux Editions Slatkine.\r\nObjectif: sensibiliser les jeunes congolais aux menaces qui p\u00e8sent sur le Parc National des Virunga, le plus vieux Parc Naturel d'Afrique. \r\nN\u00e9 en 1941, Jean-Pierre Jacot est un m\u00e9decin psychiatre, aujourd'hui \u00e0 la retraite. Apr\u00e8s plusieurs s\u00e9jour en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo et en particulier au Parc National des Virunga, il s'est mobilis\u00e9 en faveur de ce parc naturel unique mais menac\u00e9 par le braconnage et la guerre. Il s'engage plus largement en faveur de la pr\u00e9servation de l'environnement et de ses richesses naturelles en cr\u00e9ant la fondation qui porte son nom, La Fondation Jacot.\r\nPubli\u00e9e aux \u00e9ditions Slatkine, \"Congo - Nuages Sombres sur les Virunga\" est une bande dessin\u00e9e qui s'adresse en priorit\u00e9 aux \u00e9cole du Nord Kivu dans la r\u00e9gion des Grands lacs du Congo.\r\n--- plus value ---\r\nN\u00e9 en 1941, Jean-Pierre Jacot est un m\u00e9decin psychiatre, aujourd'hui \u00e0 la retraite. Apr\u00e8s plusieurs s\u00e9jour en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo et en particulier au Parc National des Virunga, il s'est mobilis\u00e9 en faveur de ce parc naturel unique mais menac\u00e9 par le braconnage et la guerre. Il s'engage plus largement en faveur de la pr\u00e9servation de l'environnement et de ses richesses naturelles en cr\u00e9ant la fondation qui porte son nom, La Fondation Jacot.Publi\u00e9e aux \u00e9ditions Slatkine, Congo - Nuages Sombres sur les Virunga est une bande dessin\u00e9e qui s'adresse en priorit\u00e9 aux \u00e9cole du Nord Kivu dans la r\u00e9gion des Grands lacs du Congo.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est le titre d\u02b9une bande Dessin\u00e9e p\u00e9dagogique sign\u00e9e Jean-Pierre Jacot aux Editions Slatkine.\nObjectif: sensibiliser les jeunes congolais aux menaces qui p\u00e8sent sur le Parc National des Virunga, le plus vieux Parc Naturel d\u02b9Afrique. \nN\u00e9 en 1941, Jean-Pierre Jacot est un m\u00e9decin psychiatre, aujourd\u02b9hui \u00e0 la retraite. Apr\u00e8s plusieurs s\u00e9jour en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo et en particulier au Parc National des Virunga, il s\u02b9est mobilis\u00e9 en faveur de ce parc naturel unique mais menac\u00e9 par le braconnage et la guerre. Il s\u02b9engage plus largement en faveur de la pr\u00e9servation de l\u02b9environnement et de ses richesses naturelles en cr\u00e9ant la fondation qui porte son nom, La Fondation Jacot.\nPubli\u00e9e aux \u00e9ditions Slatkine, \"Congo - Nuages Sombres sur les Virunga\" est une bande dessin\u00e9e qui s\u02b9adresse en priorit\u00e9 aux \u00e9cole du Nord Kivu dans la r\u00e9gion des Grands lacs du Congo."], "alternativeTitle": ["Nuages sombres sur les Virunga / PDT_2015-11-14T10:03:45_chronique", "Prise de terre du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215229", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7215226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Comment les enfants acqui\u00e8rent-ils le langage?", "id": "sound-35D562D9-0EA6-4D43-9FB6-860E9C1B2822", "durationSec": 499, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Comment les enfants acqui\u00e8rent-ils le langage ?\r\nC'est une des questions principales de la psychologie de l'enfant. Pour comprendre comment les tous petits apprennent de nouveaux mots, il faut \u00e9tudier la segmentation de la parole. On sait qu'\u00e0 partir de 6 mois d\u00e9j\u00e0, l'enfant n'entend plus une esp\u00e8ce de bouillie de parole, mais qu'il arrive \u00e0 percevoir les diff\u00e9rents mots que nous pronon\u00e7ons. D\u00e9cryptage avec Leo Nishibayashi, chercheur en psychologie de l'enfant \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Descartes. \r\nUn sujet d'Anouck Merz diffus\u00e9 le lundi 09 novembre 2015 dans CQFD", "alternativeExcerpt": ["C'est une des questions principales de la psychologie de l'enfant. Pour comprendre comment les tous petits apprennent de nouveaux mots, il faut \u00e9tudier la segmentation de la parole. On sait qu'\u00e0 partir de 6 mois d\u00e9j\u00e0, l'enfant n'entend plus une esp\u00e8ce de bouillie de parole, mais qu'il arrive \u00e0 percevoir les diff\u00e9rents mots que nous pronon\u00e7ons. D\u00e9cryptage avec Leo Nishibayashi, chercheur en psychologie de l\u02b9enfant \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Descartes. \n\nUn sujet d\u02b9Anouck Merz diffus\u00e9 le lundi 9 novembre 2015 dans \"CQFD\"."], "alternativeTitle": ["Comment les enfants acqui\u00e8rent-ils le langage? / 69S_2015-11-14T06:00:00_reveil-curieux-1", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215196"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Kurt Atterberg (2/4)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-928EC625-8F24-4487-BB4C-77BFE5138904", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 5355, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Atterberg, Kurt"], "thematicThemes": ["compositeur", "chef d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur et chef d'orchestre su\u00e9dois Kurt Atterberg (1887-1974).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 14.11.2015", "Kurt Atterberg (2/4) / PDP_2015-11-14T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 14.11.2015", "Kurt Atterberg (2/4) / PDP_2015-11-14T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur et chef d'orchestre su\u00e9dois Kurt Atterberg (1887-1974).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur et chef d'orchestre su\u00e9dois Kurt Atterberg (1887-1974)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214832", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214832", "ece-7214831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs: r\u00e9actions apr\u00e8s Paris", "id": "sound-570C76B9-6240-496F-9646-69E82F03C8F6", "durationSec": 1235, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les sujets abord\u00e9s : Le climat : tout le monde s'en fout ! Qu'est-ce qui pourrait changer la donne ? Le climat toujours, \u00e0 travers l'ouvrage collectif et litt\u00e9raire \" Reportages climatiques \"  et James Bond : l'espion d'un temps r\u00e9volu. \r\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Pascal Bernheim\r\nLe climat, \u00e7a int\u00e9resse qui? \r\nGaz \u00e0 effet de serre, fonte des glaciers, pollution des sols et des eaux, r\u00e9chauffement climatique... Les probl\u00e8mes \u00e9cologiques croissent, on les conna\u00eet, et \u00e0 quelques jours du lancement de la COP21, impossible de les ignorer. Pourtant, force est de constater qu'\u00e0 l'exception de quelques engag\u00e9s, la majorit\u00e9 d'entre nous peine \u00e0 se sentir vraiment concern\u00e9. Voire s'en fiche compl\u00e8tement. Pourquoi? Et qu'est-ce qui pourrait \u00e9veiller nos consciences ?\r\nPar Anne Laure Gannac.\r\n\u00c0 lire\r\n\" Par del\u00e0 nature et culture \" de Philippe Descola, Editions Folio Essais\r\nLitt\u00e9rature et climat sont dans un bateau.\r\nSur la couverture de \" Reportages climatiques \" (Ed. d'autre part), une barque d'o\u00f9 \u00e9mergent trois silhouettes: autrement dit,  tous embarqu\u00e9s dans l'inexorable changement climatique!  Onze  auteurs et un photographe \u00e9voquent les menaces que le r\u00e9chauffement climatique fait peser sur la plan\u00e8te. Entre ironie, culpabilit\u00e9, d\u00e9ni, angoisse et optimisme, onze histoires pour conjuguer au pluriel l'aventure d'Alternatiba, rassemblement citoyen europ\u00e9en qui a tenu salon \u00e0 Gen\u00e8ve du 18 au 20 septembre 2015. Avant la COP 21, Genevi\u00e8ve Bridel s'arr\u00eate sur cette parution litt\u00e9raire, command\u00e9e par l'\u00e9crivain Daniel de Roulet, \u00e0 l'occasion de cette mobilisation.\r\nLivre \u00e9voqu\u00e9 \r\n\" Reportages Climatique \", ouvrage collectif paru aux Editions d'autre part\r\nMy name is #Bond, @jamesbond\r\nQuelle place, quelle justification aujourd'hui pour un espion qui fait tout p\u00e9ter, alors que les meilleurs sont ceux qui ma\u00eetrisent les technologies de l'information?\r\nPar Pascal Bernheim", "alternativeExcerpt": ["Magali Philip, Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Pascal Bernheim livrent leur regard \u00e0 chaud sur la trag\u00e9die de Paris."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2015-11-14T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris du 13 novembre 2015. Journal sp\u00e9cial de 06h00. 1. T\u00e9moignage de J\u00e9r\u00e9mie. - 2. T\u00e9moignage Tania Sazpinar. - 3. T\u00e9moignage Anne-Sophie. - 4. Allocution Hollande. - 5. T\u00e9moignage Pierre Reuquier, brigadier. - 6. Mesures d'urgence par Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. - 7. Interview de Bertrand St\u00e4mpfli, porte-parole de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin.", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-83E4AA78-0CD1-4B57-B580-61F19B1C7E4F", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 668, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat-suicide", "islam", "terrorisme"], "excerpt": "Vers 22 heures, six attaques simultan\u00e9es ont fait au moins 120 morts, dans une ambiance de guerre et de terreur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste BFMTV", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Anne-Sophie, qui a vu une des attaques terroristes", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "brigadier major", "name": "Reuquier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS, en voyage \u00e0 Paris", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "J\u00e9r\u00e9mie, qui \u00e9tait au Bataclan au moment de l'attaque terroriste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'A\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin", "name": "St\u00e4mpfli, Bertrand", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le niveau de vigilance relev\u00e9 en Suisse apr\u00e8s les attentats de Paris", "id": "sound-21243FA4-547E-408E-8B76-62739427E121", "durationSec": 261, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simonetta Sommaruga, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialsiste bernoise en charge du DDPS;Stefan Bl\u00e4ttler, pdt des commandants de police cantonaux;Nicoletta della Valle, directrice de la FedPol\r\nLe niveau de vigilance relev\u00e9 en Suisse apr\u00e8s les attentats de Paris18h Les menace terroriste au max selon Sommaruga\r\nEn Suisse, le niveau de vigilence des diff\u00e9rents corps de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9. Office f\u00e9d\u00e9ral de la police, Service de renseignement, gardes fronti\u00e8res et polices cantonales se sont coordonn\u00e9es. T\u00f4t ce matin, l'Etat-major Vigipol a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9. Concr\u00e8tement, cela se traduit par des effectifs plus visibles dans les cantons romands. Les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res sont intensifi\u00e9s. La pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga a tenu un point de presse que vous avez suivi, Muriel Ballaman. \r\nOui les mines \u00e9taient graves cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne.\r\nGraves bien s\u00fbr pour la tristesse et la col\u00e8re qu'inspirent \u00e0 Simonetta Sommaruga les \u00e9v\u00e9nements de Paris... Graves aussi car la r\u00e9ponse s\u00e9curitaire en Suisse peut toujours pr\u00e9senter des failles. La pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration l'admet... elle a voulu se montrer r\u00e9aliste. \r\nOn ne peut pas garantir une s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 100%... Ebranl\u00e9e, parfois le souffle court, on sentait la pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration touch\u00e9e par les attentats de Paris. Touch\u00e9e mais d\u00e9termin\u00e9e: aujourd'hui, le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9hauss\u00e9. On retrouve Simonetta Sommaruga. \r\n*** Muriel, comment la Suisse coop\u00e8re justement avec les autres pays?\r\nEt bien en faisant davantage de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res, d'une part. Les effectifs sont renforc\u00e9s et les contr\u00f4les plus nombreux. Il s'agit aussi de montrer \u00e0 la population suisse que les autorit\u00e9s prennent les choses en mains comme l'explique le pr\u00e9sident des commandants de police cantonaux Stefan Bl\u00e4ttler. \r\n*** Des contr\u00f4les d'ordre g\u00e9n\u00e9ral, nous dit le pr\u00e9sident des polices cantonales... les contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res ne sont donc pas \u00e0 l'ordre du jour?\r\nNon, par pour l'instant du moins. Inutile et pas n\u00e9cessaire pour la directrice de la FedPol, Nicoletta della Valle.\r\n*** Tous ne sont pas du m\u00eame avis... \r\nEffectivement, l'ASIN, l'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre, r\u00e9clame l'introduction de contr\u00f4les syst\u00e9matiques. Le candidat \u00e0 la candidature UDC au conseil f\u00e9d\u00e9ral, le valaisan Oskar Freysinger, a \u00e9galement appel\u00e9 \u00e0 la suspension de Schengen. \r\nDes partis politiques ont \u00e9galement r\u00e9agi \u00e0 ces attentats. L'UDC et les Verts ont envoy\u00e9 un communiqu\u00e9 de presse cet apr\u00e8s midi exactement \u00e0 la m\u00eame minute. Mais les similitudes s'arr\u00eatent l\u00e0. La s\u00e9mantique est diam\u00e9tralement oppos\u00e9e entre les deux partis. Les Verts parlent de tristesse et d'union contre la violence et la haine. L'UDC a fait part de sa profonde inqui\u00e9tude devant les \u00e9pouvantables actes terrotistes commis \u00e0 Paris... et aussi devant les flux de migrations incontr\u00f4l\u00e9s. Le tout dans la m\u00eame phrase. \r\nQuant au pr\u00e9sident du PS Christian Levrat qui \u00e9tait all\u00e9 manifester \u00e0 Paris en d\u00e9but d'ann\u00e9e apr\u00e8s les attentats \u00e0 Charlie Hebdo notamment, il a twitt\u00e9: Paris, capitale de la douleur du monde.", "alternativeExcerpt": ["Le niveau de vigilance des diff\u00e9rents corps de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 en Suisse. Les effectifs sont plus visibles dans les cantons romands et les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res se sont intensifi\u00e9s. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga a tenu un point de presse ce samedi."], "alternativeTitle": ["Le niveau de vigilance relev\u00e9 en Suisse apr\u00e8s les attentats de Paris / FOR_2015-11-14T18:16:00_developpement-7", "Forum du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "A Paudex", "id": "sound-61122574-5034-450D-9A8F-6BACDA9E04F8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Paudex"], "durationSec": 5166, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle communale de Paudex pour une carte blanche \u00e0 Pierre Huwiler.\r\nConseiller musical: Pierre Huwiler - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n--- plus value ---\r\nSoci\u00e9t\u00e9s participantes :Caf\u00e9-Caf\u00e9, groupe vocalDona Flor trio, Vocal, guitare, basseL'Echo de la Gruy\u00e8re, Quintette de cors des AlpesGadjo, Jazz manoucheGrayson Masfield, Accord\u00e9on solo", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 14.11.2015", "Le kiosque \u00e0 musiques du 14.11.2015", "\u00e0 Paudex (VD) / KAM_2015-11-14T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "\u00e0 Paudex (VD) / KAM_2015-11-14T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle communale de Paudex pour une carte blanche \u00e0 Pierre Huwiler.\n\nConseiller musical: Pierre Huwiler - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle communale de Paudex pour une carte blanche \u00e0 Pierre Huwiler.\n\nConseiller musical: Pierre Huwiler - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215173", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215173", "ece-7215172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito - Un geste \u00e9l\u00e9gant", "id": "sound-59EC4845-EA6C-46FF-BD42-BD8B6564C1F8", "durationSec": 130, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un geste \u00e9l\u00e9gant\r\nDimanche dernier, Luc Recordon a c\u00e9d\u00e9 sa place d'\u00e9lu au Conseil national \u00e0 Ad\u00e8le Thorens, pr\u00e9sidente en danger des Verts suisses.\r\nLuc Recordon n'est pas n'importe qui \u00e0 Berne, il est m\u00eame l'une des rares voix romandes qui compte, dans une d\u00e9putation faite de nombreux figurants.\r\nLa droite a toujours pens\u00e9 de lui qu'un \u00e9cologiste qui comprend l'\u00e9conomie ne peut pas \u00eatre tout \u00e0 fait mauvais. La gauche a toujours estim\u00e9 qu'un pragmatique qui a os\u00e9 \" d\u00e9zinguer \" Blocher ne peut \u00eatre tout \u00e0 fait suspect. Bref, Luc Recordon est la synth\u00e8se de ce qui se fait de mieux,  en Vert et en Romand, sous la Coupole.\r\n\u00c9tait plut\u00f4t, car il a renonc\u00e9 \u00e0 son si\u00e8ge pour une femme, Ad\u00e8le Thorens,  sinc\u00e8re,  engag\u00e9e et cens\u00e9e porter un parti qui a de la peine \u00e0 composer avec les lois politiques et m\u00e9diatiques.\r\nSoyons juste : Ad\u00e8le Thorens et les \u00e9colos suisses, lib\u00e9raux, \" fundi \", macram\u00e9s ou pragmatiques \u00e9chouent  l\u00e0 o\u00f9 m\u00eame Fran\u00e7ois Hollande est \u00e0 la peine.  La Cop 21 va bient\u00f4t mobiliser la moiti\u00e9 de la plan\u00e8te, mais le grand public lui, h\u00e9las, s'en fout ou presque ! \r\nIl ne croit plus qu'enfourcher son v\u00e9lo va ramener de la neige en hiver. Il a choisi ses angoisses, crises \u00e9conomiques et crise migratoire, et l'avenir de la plan\u00e8te n'y figure plus.\r\nMais revenons \u00e0 Luc Recordon  qui a renonc\u00e9 au prestige de la fonction pour retourner \u00e0 l'anonymat de son cabinet. Et cela sans l'ombre d'une usure politique.  Il  a choisi l'\u00e9chec par procuration, l'\u00e9l\u00e9gance des vaincus dans un milieu qui honore  plut\u00f4t les vainqueurs.  Il a choisi de se sacrifier pour plus jeune et plus f\u00e9minin. On a rarement vu \u00e7a !\r\nLa cat\u00e9ch\u00e8se f\u00e9ministe avait bien tent\u00e9, il y a quelques ann\u00e9es,  de produire une brochure  qui  invitait les hommes \u00e0 c\u00e9der leur fauteuil politique. C'\u00e9tait oublier que la nature humaine n'aime pas les sacrifices.\r\nLe geste de Luc Recordon  est d\u00e9j\u00e0 aval\u00e9 par l'actualit\u00e9, qui va vite, mais profitons de cette chronique pour le dire haut et fort : Bravo Luc Recordon !\r\nPar Romaine Jean    \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Romaine Jean.\n\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito - Un geste \u00e9l\u00e9gant / 69S_2015-11-14T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215201"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias - La salle du Bataclan", "id": "sound-1988ABB2-6F24-42F0-89EC-C0C04247DF55", "durationSec": 654, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Johnny : la critique impossible\r\nL'\u00e9ternelle idole des jeunes sort son nouvel  album intitul\u00e9 \" De l'Amour \". \u00c0 72 ans, Johnny Hallyday fait encore et toujours l'unanimit\u00e9. Critiquer Johnny, une h\u00e9r\u00e9sie ?\r\nAVEC \r\nRocco Zacheo, journaliste et critique musical \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve et au 24heures.", "alternativeExcerpt": ["Rocco Zacheo, journaliste et critique musical \u00e0 la \"Tribune de Gen\u00e8ve\" et au \"24heures\", apporte son \u00e9clairage sur le lieu principal des attaques de Paris: la salle du Bataclan."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias - Johnny: la critique impossible / 69S_2015-11-14T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ", "name": "Zacheo, Rocco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7215194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La psychose des Parisiens au lendemain des attentats", "id": "sound-DF67EC9E-C458-4A53-B6E6-C110BBB17CF9", "durationSec": 59, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La psychose des Parisiens au lendemain des attentatsAriane Hasler, notre correspondante \u00e0 Paris...\r\nEt puis tout de suite je vous propose de retrouver nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux dans la capitale... Jordan Davis, vous \u00eates arriv\u00e9 ce matin \u00e0 Paris... Le climat dans la ville est extr\u00eamement lourd:\r\ndialogue\r\nEt notre journaliste Alain Franco est lui aussi \u00e0 Paris pour rendre compte de la situation dans la capitale... Vous \u00eates vous, Alain, dans le hall central de la gare de Lyon... Comment est le climat sur place?\r\nbla bla bla", "alternativeExcerpt": ["Le climat est extr\u00eamement lourd \u00e0 Paris. L'un des envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux de RTSinfo, Jordan Davis, a pu recueillir les t\u00e9moignages de Parisiens choqu\u00e9s par les \u00e9v\u00e9nements de vendredi soir."], "alternativeTitle": ["La psychose des Parisiens au lendemain des attentats / 12H30_2015-11-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste RTS ", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Service public: tout le monde s'en m\u00eale. La place du service public audiovisuel est l'objet de toutes les discussions dans de nombreux pays europ\u00e9ens. La Suisse n'\u00e9chappera pas aux affrontements politiques en rapport avec les activit\u00e9s de la SSR d\u00e8s 2016. Quels contours d'activit\u00e9s? Et pour quelle raison un service public est-il n\u00e9cessaire?\r\nAvec R\u00e9my Pflimlin, pr\u00e9sident du conseil d'administration de TV5 Monde et pr\u00e9sident de France T\u00e9l\u00e9visions entre 2010 et 2015", "id": "sound-077A980A-0D07-4E16-93B4-9EDE1C8C5D2D", "durationSec": 1480, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision", "service public"], "alternativeExcerpt": ["La place du service public audiovisuel est l\u02b9objet de toutes les discussions dans de nombreux pays europ\u00e9ens. La Suisse n\u02b9\u00e9chappera pas aux affrontements politiques en rapport avec les activit\u00e9s de la SSR d\u00e8s 2016. Quels contours d\u02b9activit\u00e9s? Et pour quelle raison un service public est-il n\u00e9cessaire?\n\nAvec R\u00e9my Pflimlin, pr\u00e9sident du conseil d\u02b9administration de TV5 Monde et pr\u00e9sident de France T\u00e9l\u00e9visions entre 2010 et 2015."], "alternativeTitle": ["Service public: tout le monde s'en m\u00eale / MED_2015-11-14T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration de TV5 Monde", "name": "Pflimli, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215187"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Emission du 14 novembre 2015 consacr\u00e9e majoritairement aux attaques terroristes du Bataclan \u00e0 Paris (2/3)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C14593D5-6BE6-45B8-B098-BAABC23D1C5A", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "salle de concert", "salle de spectacle", "islam"], "excerpt": "1 La ville questionn\u00e9e apr\u00e8s les attaques de Paris. S\u00e9quence adapt\u00e9e au pied lev\u00e9 apr\u00e8s les attaques de vendredi \u00e0 Paris. Le professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel Ola S\u00f6derstr\u00f6m nous livre son regard. Avec nos deux chroniqueurs, Laurent Casparyet Michel Zendali. \r\n2.  Les m\u00e9dias - La salle du Bataclan. Rocco Zacheo, journaliste et critique musical \u00e0 la \"Tribune de Gen\u00e8ve\" et au \"24heures\", apporte son \u00e9clairage sur le lieu principal des attaques de Paris: la salle du Bataclan. \r\n3.  6h-9h, les chroniqueurs: r\u00e9actions apr\u00e8s Paris. Magali Philip, Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Pascal Bernheim livrent leur regard \u00e0 chaud sur la trag\u00e9die de Paris. \r\n4. Le journal des sports / 5. La s\u00e9lection / 6.  L'\u00e9dito - Un geste \u00e9l\u00e9gant / 7.  Les Autres - Les Suisses allemands frissonnent tous les lundis soirs / 8.  BD: Iznogoud de p\u00e8re en fils / 9. Comment les enfants acqui\u00e8rent-ils le langage? 10. La revue des unes ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Zacheo, Rocco", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "S\u00f6derstr\u00f6m, Ola", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Palier suppl\u00e9mentaire dans la terreur avec les attaques de Paris", "id": "sound-E3F3984B-3AF1-4D97-886F-247D2FFD23D6", "durationSec": 229, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Palier suppl\u00e9mentaire dans la terreur avec les attaques de Paris18h SLV Langendorf\r\nJean-Jacques Langendorf, bonsoir... Vous \u00eates historien et expert en strat\u00e9gie militaire. \r\n=>Fran\u00e7ois Hollande parle d'un \u00ab acte de guerre \u00bb.Ce mot de guerre, dont on a une toute autre vision, s'applique-t-il vraiment aux \u00e9v\u00e9nements de la nuit derni\u00e8re ? \r\n=>Pour vous, la tuerie de Charlie Hebdo n'avait de loin pas cette ampleur.c'\u00e9tait plut\u00f4t l'acte de loups solitaires. Hier soir, on a franchi un palier,  la trag\u00e9die est d'une autre ampleur ?\r\n(Langendorf parle, avec des guillemets, de \u00ab saut qualitatif \u00bb.c'est une op\u00e9ration d'\u00e9tat-major !!).\r\n=>Contr\u00f4les resserr\u00e9s aux fronti\u00e8res, on a m\u00eame entendu parler d'\u00e9tat d'urgence.toute la terminologie \u00e9voque un pays en guerre ?\r\n=>D'ailleurs le mot de guerre est utilis\u00e9 par le groupe Etat islamiste lui-m\u00eame ? \r\n=>Impossible de pr\u00e9venir tous les risques dans une guerre asym\u00e9trique comme celle-l\u00e0 ..y'a l\u00e0 une forme d'impuissance que toutes les mesures s\u00e9curitaires ne peuvent pr\u00e9venir ?", "alternativeExcerpt": ["La tuerie de Charlie Hebdo n\u2019avait de loin pas l'ampleur des \u00e9v\u00e9nements de vendredi soir. On a encore franchi un palier avec la trag\u00e9die d\u2019une autre ampleur. Interview de Jean-Jacques Langendorf, historien et expert en strat\u00e9gie militaire."], "alternativeTitle": ["Palier suppl\u00e9mentaire dans la terreur avec les attaques de Paris / FOR_2015-11-14T18:05:00_developpement-3", "Forum du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en strat\u00e9gie militaire", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Val\u00e9rie Cohen, Mathieu Riboulet, Lamia Ziad\u00e9 et Philippe Peltier ", "id": "sound-21F57AAF-E185-4318-90B7-253E6EAF8E3A", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 14.11.2015", "La librairie francophone du 14.11.2015", "La librairie francophone / LLF_2015-11-14T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone / LLF_2015-11-14T17:03:45_la-librairie-francophone"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215161", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7215161", "ece-7215160"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris du 13 novembre 2015. Journal sp\u00e9cial de 09h00. 1. T\u00e9moignage d'un chauffeur de taxi qui a vu une des attaques. - 2. Correspondance d'Ariane Hasler. - 3. T\u00e9moignage de Charles, 34 ans, assistait avec un ami au concert du Bataclan. - 4. Correspondance de Jean-Claude Galli. - 5. Revue de presse fran\u00e7aise : Commentaire d'Anissa Barbier. - 6. R\u00e9action sur les r\u00e9seaux sociaux : Commentaire de Magali Philip. - 7. R\u00e9actions internationales :  Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. - 8. Interview de Jean-Paul Rouiller, sp\u00e9cialiste du terrorisme et directeur du Centre d'analyse du terrorisme \u00e0 Gen\u00e8ve. - 7. La situation \u00e0 la fronti\u00e8re genevoise : Commentaire d'Alexandra Lawi. - 8. Interviews du contr\u00f4leur du TGV vers Paris et de voyageurs \u00e0 la gare de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-29531DFC-600F-40E0-AC88-37182BDFEAAD", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1141, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat-suicide", "terrorisme", "islam"], "excerpt": "Vers 22 heures, six attaques simultan\u00e9es ont fait au moins 120 morts, dans une ambiance de guerre et de terreur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contr\u00f4leur du TGV et de personnes partant vers Paris", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Charles, qui assistait au concert du Bataclan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de taxi qui a film\u00e9 une des attaques", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du centre d'analyse du terrorisme \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Rouiller, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Kiev, de passage \u00e0 Paris", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Lawi, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage d'un photographe pr\u00e9sent au Bataclan", "id": "sound-596BF4DA-7B5D-47C1-8E02-3FDB190574D7", "durationSec": 119, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Photographe, Ludwig \u00e9tait vendredi soir dans la salle du Bataclan. Son t\u00e9moignage.", "alternativeExcerpt": ["Photographe, Ludwig \u00e9tait vendredi soir dans la salle du Bataclan. Son t\u00e9moignage."], "alternativeTitle": ["T\u00e9moignage d'un photographe pr\u00e9sent au Bataclan / 12H30_2015-11-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7233664"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "EDM - Electronic Dance Music", "id": "sound-16ABB8E0-86E1-462E-849D-3FF19B6F7296", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9test\u00e9e par les critiques et le milieu classique de l'electro, l'EDM -comprenez Electronic Dance Music- est pourtant l'un des genres musicaux les plus populaires au monde.\r\n\"Audioguide\" tente d'y voir un peu plus clair dans un mouvement qui rassemble les foules, divise les opinions, mais surtout g\u00e9n\u00e8re un maximum de cash.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 14.11.2015", "EDM - Electronic Dance Music / AUDIE_2015-11-14T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 14.11.2015", "EDM - Electronic Dance Music / AUDIE_2015-11-14T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9test\u00e9e par les critiques et le milieu classique de l\u2019electro, l\u2019EDM \u2013comprenez Electronic Dance Music\u2013 est pourtant l\u2019un des genres musicaux les plus populaires au monde.\n\n\"Audioguide\" tente d\u2019y voir un peu plus clair dans un mouvement qui rassemble les foules, divise les opinions, mais surtout g\u00e9n\u00e8re un maximum de cash.", "D\u00e9test\u00e9e par les critiques et le milieu classique de l\u2019electro, l\u2019EDM \u2013comprenez Electronic Dance Music\u2013 est pourtant l\u2019un des genres musicaux les plus populaires au monde.\n\n\"Audioguide\" tente d\u2019y voir un peu plus clair dans un mouvement qui rassemble les foules, divise les opinions, mais surtout g\u00e9n\u00e8re un maximum de cash."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214855", "ece-7214854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Voyage au Groenland 4/5", "id": "sound-42954312-9E4A-45A8-BDD9-02A7749E2084", "thematicGeographicals": ["Groenland"], "durationSec": 1226, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pell\u00e9, Marie\r\nVoyage en 5 \u00e9tapes dans la baie de Disko, sur la c\u00f4te ouest du Groenland. \r\nLe Groenland, situ\u00e9 dans l'arc arctique, o\u00f9 le r\u00e9chauffement climatique se manifeste plus intens\u00e9ment encore qu'ailleurs sur la plan\u00e8te.\r\nAujourd'hui : Quel avenir pour l'ours polaire? \r\nSi les passagers du Rembrandt Von Rijn ont pu apercevoir des baleines, des phoques, des boufs musqu\u00e9s ou des li\u00e8vres polaires, aucun ours blanc n'a montr\u00e9 le bout de son museau.\r\nRien d'\u00e9tonnant puisque l'animal est en effet plus fr\u00e9quent \u00e0 l'est et au nord de l'\u00eele.\r\nFr\u00e9quent? Ou au contraire de plus en plus en plus rare?\r\nDevenu malgr\u00e9 lui une v\u00e9ritable ic\u00f4ne du combat \u00e9cologique, l'ours blanc est-il vraiment menac\u00e9 d'extinction par le r\u00e9chauffement climatique? Alors que le Rembrandt Von Rijn fait escale \u00e0 Sarqaq, au nord e la Baie de Disko, Lucile Solari a pos\u00e9 la question \u00e0 Marie Pell\u00e9, dont nous allons faire la connaissance dans ce 4\u00e8me \u00e9pisode de notre voyage au Groenland.\r\nMarie Pell\u00e9 est biologiste de formation et l'une des 5 accompagnateurs de la croisi\u00e8re.\r\n--- plus value ---\r\nSi les passagers du Rembrandt Von Rijn ont pu apercevoir des baleines, des phoques, des boufs musqu\u00e9s ou des li\u00e8vres polaires, aucun ours blanc n'a montr\u00e9 le bout de son museau.Rien d'\u00e9tonnant puisque l'animal est en effet plus fr\u00e9quent \u00e0 l'est et au nord de l'\u00eele.Fr\u00e9quent? Ou au contraire de plus en plus en plus rare?Devenu malgr\u00e9 lui une v\u00e9ritable ic\u00f4ne du combat \u00e9cologique, l'ours blanc est-il vraiment menac\u00e9 d'extinction par le r\u00e9chauffement climatique? Alors que le Rembrandt Von Rijn fait escale \u00e0 Sarqaq, au nord e la Baie de Disko, Lucile Solari a pos\u00e9 la question \u00e0 Marie Pell\u00e9, dont nous allons faire la connaissance dans ce 4\u00e8me \u00e9pisode de notre voyage au Groenland.Marie Pell\u00e9 est biologiste de formation et l'une des 5 accompagnateurs de la croisi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Voyage en 5 \u00e9tapes dans la baie de Disko, sur la c\u00f4te ouest du Groenland. \nLe Groenland, situ\u00e9 dans l\u02b9arc arctique, o\u00f9 le r\u00e9chauffement climatique se manifeste plus intens\u00e9ment encore qu\u02b9ailleurs sur la plan\u00e8te.\nAujourd\u02b9hui : Quel avenir pour l\u02b9ours polaire? \n\nSi les passagers du Rembrandt Von Rijn ont pu apercevoir des baleines, des phoques, des b\u0153ufs musqu\u00e9s ou des li\u00e8vres polaires, aucun ours blanc n\u02b9a montr\u00e9 le bout de son museau.\nRien d\u02b9\u00e9tonnant puisque l\u02b9animal est en effet plus fr\u00e9quent \u00e0 l\u02b9est et au nord de l\u02b9\u00eele.\nFr\u00e9quent? Ou au contraire de plus en plus en plus rare?\nDevenu malgr\u00e9 lui une v\u00e9ritable ic\u00f4ne du combat \u00e9cologique, l\u02b9ours blanc est-il vraiment menac\u00e9 d\u02b9extinction par le r\u00e9chauffement climatique? Alors que le Rembrandt Von Rijn fait escale \u00e0 Sarqaq, au nord e la Baie de Disko, Lucile Solari a pos\u00e9 la question \u00e0 Marie Pell\u00e9, dont nous allons faire la connaissance dans ce 4\u00e8me \u00e9pisode de notre voyage au Groenland.\nMarie Pell\u00e9 est biologiste de formation et l\u02b9une des 5 accompagnateurs de la croisi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Voyage au Groenland 4/5 / PDT_2015-11-14T10:03:45_dossier", "Prise de terre du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215229", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7215224"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Flash: la plus grosse faille du web!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94308FDB-2B3B-42A6-AFC5-E1DC90A4CD17", "durationSec": 395, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon un rapport publi\u00e9 r\u00e9cemment, la technologie Flash repr\u00e9sente l'un des plus gros risques en terme de s\u00e9curit\u00e9 sur nos ordinateurs.\r\nUn conseil: \u00e0 d\u00e9faut de vous en passer, faites vos mises \u00e0 jour.", "alternativeExcerpt": ["Selon un rapport publi\u00e9 r\u00e9cemment, la technologie Flash repr\u00e9sente l\u2019un des plus gros risques en terme de s\u00e9curit\u00e9 sur nos ordinateurs.\n\nUn conseil: \u00e0 d\u00e9faut de vous en passer, faites vos mises \u00e0 jour."], "alternativeTitle": ["Flash: la plus grosse faille du web!  / PB_2015-11-14T10:00:00_sequence-3", "Point Barre du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214879"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Hi-Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D505C3EC-5379-4D76-AC9A-EA27248EB81B", "durationSec": 422, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- L'iPad Pro est arriv\u00e9!\r\n- Jetson TK: le super ordinateur miniature\r\n- Le MIT lance un drone capable d'\u00e9viter les obstacles", "alternativeExcerpt": ["- L'iPad Pro est arriv\u00e9!\n\n- Jetson TK: le super ordinateur miniature\n\n- Le MIT lance un drone capable d'\u00e9viter les obstacles"], "alternativeTitle": ["News Hi-Tech / PB_2015-11-14T10:00:00_sequence-4", "Point Barre du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter r\u00e9agit aux propos de Fran\u00e7ois Hollande", "id": "sound-579BA923-B60E-42C5-8F58-F67A5CEC3C7C", "durationSec": 474, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral  lib\u00e9ral-radical neuch\u00e2telois  en  charge  du DFAE\r\nDidier Burkhalter r\u00e9agit aux propos de Fran\u00e7ois Hollande(Itv. Didier Burkhalter) 18h Burkhalter\r\nNous avons pu joindre tout \u00e0 l'heure le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter, en charge du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res... Je lui ai demand\u00e9 ce que lui inspiraient les propos de Fran\u00e7ois Hollande qui \u00e9voque un \"acte de guerre\". Ecoutez sa r\u00e9ponse:", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Didier Burkhalter, r\u00e9agit aux propos du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande, qui \u00e9voque un \"acte de guerre\"."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter r\u00e9agit aux propos de Fran\u00e7ois Hollande / FOR_2015-11-14T18:18:00_developpement-8", "Forum du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "BD: Iznogoud de p\u00e8re en fils", "id": "sound-A7A80268-8D1E-4B55-A432-E81098BA1491", "durationSec": 352, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * BD: Iznogoud de p\u00e8re en fils\r\nLe dessinateur Nicolas Tabary, fils de Jean, co-cr\u00e9ateur du mythique Iznogoud, pr\u00e9sente le dernier album des nouvelles aventures d'Iznogoud. \r\nC'est le 30e album de cette s\u00e9rie culte cr\u00e9\u00e9e par deux humoristes de g\u00e9nie, Ren\u00e9 Goscinny et Jean Tabary. \r\nUn sujet de Pierre Philippe Cadert diffus\u00e9 le lundi 09 novembre dans Vertigo", "alternativeExcerpt": ["Le dessinateur Nicolas Tabary, fils de Jean, co-cr\u00e9ateur du mythique Iznogoud, pr\u00e9sente le dernier album des nouvelles aventures d\u02b9Iznogoud. C'est le 30e album de cette s\u00e9rie culte cr\u00e9\u00e9e par deux humoristes de g\u00e9nie, Ren\u00e9 Goscinny et Jean Tabary. \n\nUn sujet de Pierre Philippe Cadert diffus\u00e9 le lundi 9 novembre dans \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["BD: Iznogoud de p\u00e8re en fils / 69S_2015-11-14T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les voyageurs font la queue devant les billetteries de la Gare de Lyon", "id": "sound-4C54D9EF-A103-4398-BCC8-D58B69E9BB03", "durationSec": 79, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les visages sont graves dans les lieux publics comme les gares. Ambiance \u00e0 la Gare de Lyon, o\u00f9 la situation est calme, mais les files de voyageurs s'allongent devant les billetteries.", "alternativeExcerpt": ["Les visages sont graves dans les lieux publics comme les gares. Ambiance \u00e0 la Gare de Lyon, o\u00f9 la situation est calme, mais les files de voyageurs s'allongent devant les billetteries."], "alternativeTitle": ["Les voyageurs font la queue devant les billetteries de la Gare de Lyon / 12H30_2015-11-14T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7233657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - Les Suisses allemands frissonnent tous les lundis soirs", "id": "sound-DE4E2F4F-F27C-4931-8D16-8DBB45F66751", "durationSec": 351, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLes Suisses allemands frissonnent tous les lundis soirs\r\nPas de crise de la quarantaine pour \" Le schhreckm\u00fcmpfeli \" (litt\u00e9ralement petite douceur effrayante avant le coucher), ces pi\u00e8ces radiophoniques d'\u00e9pouvante qui captivent et hantent la Suisse al\u00e9manique depuis 1975. Tous les lundis sur SRF1, une fois les infos de 23h00 pass\u00e9e, plus de 73'000 auditeurs frissonnent \u00e0 l'\u00e9coute de ces histoires et autres contes effrayants et myst\u00e9rieux \u00e9crits par des auteurs de renom. Jo\u00eblle Beeler l\u00e8ve aussi le voile de la myst\u00e9rieuse Dame blanche - l\u00e9gende populaire qui se perp\u00e9tue outre Sarine. \r\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nPas de crise de la quarantaine pour le \"schhreckm\u00fcmpfeli \" (litt\u00e9ralement petite douceur effrayante avant le coucher), ces pi\u00e8ces radiophoniques d'\u00e9pouvante qui captivent et hantent la Suisse al\u00e9manique depuis 1975. Tous les lundis sur SRF1, une fois les infos de 23h00 pass\u00e9e, plus de 73'000 auditeurs frissonnent \u00e0 l'\u00e9coute de ces histoires et autres contes effrayants et myst\u00e9rieux \u00e9crits par des auteurs de renom. Jo\u00eblle Beeler l\u00e8ve aussi le voile de la myst\u00e9rieuse Dame blanche - l\u00e9gende populaire qui se perp\u00e9tue outre Sarine. \n\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande."], "alternativeTitle": ["Les Autres - Les Suisses allemands frissonnent tous les lundis soirs / 69S_2015-11-14T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Est-on pass\u00e9 du terrorisme \u00e0 la guerre?", "id": "sound-33822485-9CE6-436A-9D0E-7D697B1256E2", "durationSec": 277, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Jean-Paul Rouiller, directeur du Centre d'analyse du terrorisme (CAT) et ancien des Renseignements de la Police judiciaire f\u00e9d\u00e9rale.", "alternativeExcerpt": ["Interview de Jean-Paul Rouiller, directeur du Centre d\u2019analyse du terrorisme (CAT) et ancien des Renseignements de la Police judiciaire f\u00e9d\u00e9rale."], "alternativeTitle": ["Est-on pass\u00e9 du terrorisme \u00e0 la guerre? / 12H30_2015-11-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7233666"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Philosophie et m\u00e9dias. Les m\u00e9dias fran\u00e7ais pleurent la disparition d'Andr\u00e9 Glucksmann, philosophe fran\u00e7ais bien connu des plateaux de t\u00e9l\u00e9vision. Un philosophe peut-il \u00eatre un activiste m\u00e9diatique ? Le philosophe m\u00e9diatique sert-il les int\u00e9r\u00eats de la philosophie ou des m\u00e9dias? Interview de Philip Clark, vice-pr\u00e9sident du Groupe Vaudois de Philosophie et membre de  l'organisation du Festival francophone de philosophie", "id": "sound-D5DC15B2-BCC7-4D58-BAFD-59DF94D267D2", "durationSec": 536, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode sociale", "mass m\u00e9dia", "philosophie"], "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias fran\u00e7ais pleurent abondamment la disparition d\u02b9Andr\u00e9 Glucksmann, philosophe fran\u00e7ais bien connu des plateaux de t\u00e9l\u00e9vision. Un philosophe peut-il \u00eatre un activiste m\u00e9diatique? Le philosophe m\u00e9diatique sert-il les int\u00e9r\u00eats de la philosophie ou des m\u00e9dias?\n\nAvec Philip Clark, vice-pr\u00e9sident du Groupe Vaudois de Philosophie et membre de  l\u02b9organisation du Festival francophone de philosophie."], "alternativeTitle": ["Philosophie et m\u00e9dias / MED_2015-11-14T09:15:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Groupe vaudois de philosophie", "name": "Ckark, Philip", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7215188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Peut-on qualifier les attentats de Paris \"d'acte de guerre\"?", "id": "sound-5E180C83-91DB-41F7-B0EE-F75106E5AACB", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bernard Kouchner,  ancien ministre fran\u00e7ais des AE\r\nPeut-on qualifier les attentats de Paris \"d'acte de guerre\"?18h Itv. Kouchner\r\nLa France face \u00e0 un acte de guerre, a d\u00e9clar\u00e9 Fran\u00e7ois Hollande...\r\nPeut-on vraiment parler de guerre ?\r\nJ'ai pos\u00e9 la quesiton \u00e0 l'ancien ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res Bernard Kouchner...\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["La France est face \u00e0 un \"acte de guerre\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande. Mais peut-on vraiment parler de guerre \u00e0 propos des attentats de vendredi soir? L'ancien ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res Bernard Kouchner livre son analyse."], "alternativeTitle": ["Peut-on qualifier les attentats de Paris \"d'acte de guerre\"? / FOR_2015-11-14T18:03:00_developpement-2", "Forum du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La ville questionn\u00e9e apr\u00e8s les attaques de Paris", "id": "sound-0B137FBB-2779-445B-9195-F96CCD001601", "durationSec": 1357, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La future \" Tour-for\u00eat \" de Chavannes-pr\u00e8s-Renens (VD) ne laisse pas indiff\u00e9rent : plus de 110 m\u00e8tres de haut, 35 \u00e9tages et surtout, 80 c\u00e8dres, \u00e9rables et autres arbres parsemant les fa\u00e7ades, ainsi que 3000 m\u00e8tres carr\u00e9s d'arbustes ornant les terrasses jusqu'au sommet du b\u00e2timent. Cette tour, pr\u00e9sent\u00e9e il y a dix jours, pr\u00e9figure-t-elle nos villes du futur ? Annonce-t-elle un \u00e9ni\u00e8me retour de la nature en ville ? N'y a-t-il que la verticalit\u00e9 pour densifier nos villes et \u00e9viter le mitage du territoire ? Les Suisses (ais\u00e9s) sont-ils pr\u00eats \u00e0 habiter en hauteur, loin des quartiers de villas individuelles ? \r\nAvec nos deux chroniqueurs, Laurent Caspary  et Michel Zendali  en compagnie d'Ola S\u00f6derstr\u00f6m,  professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "alternativeExcerpt": ["Nous avons adapt\u00e9 cette s\u00e9quence au pied lev\u00e9 apr\u00e8s les attaques de vendredi \u00e0 Paris. Le professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel Ola S\u00f6derstr\u00f6m nous livre son regard. Avec nos deux chroniqueurs, Laurent Casparyet Michel Zendali."], "alternativeTitle": ["Des tours-for\u00eat pour densifier l'habitat / 69S_2015-11-14T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7215205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur", "name": "S\u00f6derstr\u00f6m, Ola", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7215203"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News de games", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D84C87F-4204-4F52-89AC-FA2EBB01191A", "durationSec": 305, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Call of Duty Black Ops: l'heure du bilan apr\u00e8s une semaine d'affrontements.\r\n- Le r\u00e9alisateur du nouveau Star Wars se lance dans le d\u00e9veloppement d'un jeu vid\u00e9o.\r\n- Les Video Game Awards 2015, c'est pour bient\u00f4t.", "alternativeExcerpt": ["- Call of Duty Black Ops: l\u2019heure du bilan apr\u00e8s une semaine d'affrontements.\n\n- Le r\u00e9alisateur du nouveau Star Wars se lance dans le d\u00e9veloppement d\u2019un jeu vid\u00e9o.\n\n- Les Video Game Awards 2015, c\u2019est pour bient\u00f4t."], "alternativeTitle": ["News de games / PB_2015-11-14T10:00:00_sequence-9", "Point Barre du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7214893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7214885"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris du 13 novembre 2015. Journal sp\u00e9cial de 08h00. 1. Correspondance d'Ariane Hasler. - 2. T\u00e9moignage de Louis, qui \u00e9tait au concert au Bataclan avec sa m\u00e8re. - 3. T\u00e9moignage de Sophie, qui a vu une des attaques sur une des terrasses. - 4. D\u00e9claration de Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. - 5. Commentaire de Maria Blasco. - 6. Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. - 7. Interview de Jean-Pierre Rouiller, directeur du centre d'analyse du terrorisme \u00e0 Gen\u00e8ve. - 8. Correspondance de Philippe Revaz. - 9. Commentaire de Magali Philip. - 10. La F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme (IAAF) a suspendu provisoirement la Russie de toute comp\u00e9tition : Correspondance d'Isabelle Cornaz", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-58B63C7F-27A1-4C2A-A367-E727580119AD", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1015, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "attentat-suicide", "terrorisme"], "excerpt": "1. Vers 22heures, six attaques simultan\u00e9es ont fait au moins 120 morts, dans une ambiance de guerre et de terreur. Explosions kamikazes au Stade de France, 2 restaurants ont \u00e9t\u00e9 la cible d'attaques, de m\u00eame que la salle de concert du Bataclan. L'\u00e9tat d'urgence a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par Fran\u00e7ois Hollande. Le plan d'urgence pour les h\u00f4pitaux a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9. - 8. R\u00e9action de Barack Obama. - 9. R\u00e9actions sur les r\u00e9seaux sociaux, avec appel \u00e0 la prudence", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Anne-Sophie, qui a vu une des attaques", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Louis, qui \u00e9tait au Bataclan avec sa m\u00e8re", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du centre d'analyse du terrorisme \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Rouiller, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Emission du 14 novembre 2015 consacr\u00e9e majoritairement aux attaques terroristes du Bataclan \u00e0 Paris (1/3)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F009E112-1BBD-4FF7-A564-87A67DB1536E", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "salle de concert", "islam", "attentat", "salle de spectacle"], "excerpt": "1 La ville questionn\u00e9e apr\u00e8s les attaques de Paris. S\u00e9quence adapt\u00e9e au pied lev\u00e9 apr\u00e8s les attaques de vendredi \u00e0 Paris. Le professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel Ola S\u00f6derstr\u00f6m nous livre son regard. Avec nos deux chroniqueurs, Laurent Casparyet Michel Zendali. \r\n2.  Les m\u00e9dias - La salle du Bataclan. Rocco Zacheo, journaliste et critique musical \u00e0 la \"Tribune de Gen\u00e8ve\" et au \"24heures\", apporte son \u00e9clairage sur le lieu principal des attaques de Paris: la salle du Bataclan. \r\n3.  6h-9h, les chroniqueurs: r\u00e9actions apr\u00e8s Paris. Magali Philip, Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Pascal Bernheim livrent leur regard \u00e0 chaud sur la trag\u00e9die de Paris. \r\n4. Le journal des sports / 5. La s\u00e9lection / 6.  L'\u00e9dito - Un geste \u00e9l\u00e9gant / 7.  Les Autres - Les Suisses allemands frissonnent tous les lundis soirs / 8.  BD: Iznogoud de p\u00e8re en fils / 9. Comment les enfants acqui\u00e8rent-ils le langage? 10. La revue des unes ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "S\u00f6derstr\u00f6m, Ola", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Zacheo, Rocco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande \u00e9voque un \"acte de barbarie absolue\"", "id": "sound-B9A1C21D-98A3-4384-983C-81AF62961F37", "durationSec": 202, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident fran\u00e7ais\r\nFran\u00e7ois Hollande \u00e9voque un \"acte de barbarie absolue\"\"Un acte d'une barbarie absolue...\" Ce sont les mots prononc\u00e9s ce matin par Fran\u00e7ois Hollande... Le chef de l'Etat fran\u00e7ais, qui s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 fendu d'une d\u00e9claration hier soir, a de nouveau pris la parole depuis l'Elys\u00e9e... Il a appel\u00e9 les fran\u00e7ais \u00e0 l'unit\u00e9 et au sang froid. Je vous propose d'\u00e9couter ses propos:\r\nAriane Hasler, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris... Ariane Hasler un discours ferme de la part de Fran\u00e7ois Hollande.qui avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9sign\u00e9 Daesh comme responsable de ces attaques quelques minutes avant le communiqu\u00e9 officiel.\r\nRELANCE: l'heure est bien au rassemblement?\u00a0\r\nDigas \r\nD'", "alternativeExcerpt": ["Le chef de l'Etat fran\u00e7ais a de nouveau pris la parole depuis l'Elys\u00e9e ce samedi matin. Il a notamment d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 un deuil national de trois jours."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande \u00e9voque un \"acte de barbarie absolue\" / 12H30_2015-11-14T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Contr\u00f4les renforc\u00e9s plut\u00f4t que fermeture aux fronti\u00e8res fran\u00e7aises", "id": "sound-73D23DBF-FF22-415F-8448-6B6351DDA161", "durationSec": 121, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lawi (Cohen), Alexandra\r\nContr\u00f4les renforc\u00e9s plut\u00f4t que fermeture aux fronti\u00e8res fran\u00e7aisesJean-Paul Rouiller, merci, je vous propose de rester quelques minutes avec nous...\r\nOn va se rapprocher un peu de la Suisse maintenant en revenant sur l'une des mesures \u00e9dict\u00e9es hier soir par Fran\u00e7ois Hollande... La fermeture des fronti\u00e8res... \r\nDe fait... il n'y a pas de fermeture des fronti\u00e8res comme cela avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 plus t\u00f4t par le pr\u00e9sident Fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande. mais un contr\u00f4le renforc\u00e9!\r\nDepuis 10h30 ce matin, quelques bouchons se sont form\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e des douanes les plus fr\u00e9quent\u00e9es.\r\nNotre journaliste Alexandra Lawi est sur place en direct de la douane de Bardonnex, \u00e0 la fronti\u00e8re franco-genevoise... Alexandra, une cellule de crise vient d'\u00eatre mise en place.\r\nD'", "alternativeExcerpt": ["Contrairement \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par Fran\u00e7ois Hollande, les fronti\u00e8res fran\u00e7aises n'ont pas \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es, mais font l'objet de contr\u00f4les renforc\u00e9s. Une cellule de crise vient d'\u00eatre mise en place \u00e0 la douane franco-genevoise de Bardonnex."], "alternativeTitle": ["Contr\u00f4les renforc\u00e9s plut\u00f4t que fermeture aux fronti\u00e8res fran\u00e7aises / 12H30_2015-11-14T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lawi, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le groupe Etat islamique a revendiqu\u00e9 les attaques de Paris", "id": "sound-9AD006B4-9F9A-47F2-A991-711AAA43DFCA", "durationSec": 320, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Le groupe Etat islamique a revendiqu\u00e9 les attaques de Paris18 Le groupe EI revendique les attaques / SLV Baud\r\nLe Groupe Etat Islamique a revendiqu\u00e9 les attaques de Paris...\r\n Jacques Baud, bonsoir... expert suisse,  vous connaissez bien les groupes terroristes islamistes\r\nQuel cr\u00e9dit accord\u00e9 \u00e0 cette revendication\u00a0? C'est du 100%\r\nL'implantation du groupe Etat Islamique en France.. forte\u00a0? Possible de chiffrer les forces\u00a0?\r\nLe profil type du terroriste islamiste sur sol fran\u00e7ais, \u00e7a existe\u00a0? \r\nLes fr\u00e8res Kouachi avaient revendiqu\u00e9 l'attaque de Charlie Hebdo en criant qu'ils \u00e9taient membre d'Al Qaeda dans la P\u00e9ninsule arabique. AQPA. Quelles ramifications entre les diff\u00e9rents groupes terrorites?\r\nQuel potentiel de violence pour repasser \u00e0 l'action. Fort\u00a0? Tr\u00e8s fort\u00a0? Tr\u00e8s probable\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Le Groupe Etat islamique a revendiqu\u00e9 les attentats de Paris. Mais quel cr\u00e9dit accorder \u00e0 cette revendication? Interview de Jacques Baud, sp\u00e9cialiste du terrorisme et des mouvements islamistes, grand connaisseur des groupes terroristes islamistes."], "alternativeTitle": ["Le groupe Etat islamique a revendiqu\u00e9 les attaques de Paris / FOR_2015-11-14T18:08:00_developpement-4", "Forum du 14.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7233685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Baud, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7233680"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Bip\u00e8des", "source": "gico", "title": "La Hi\u00e9rarchie", "genres": ["S\u00e9ries (sauf polici\u00e8res et feuilletons)"], "id": "asset-1456339", "durationSec": 180, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9rie de fiction comique appliquant les codes du documentaire animalier \u00e0 des sc\u00e8nes du quotidien de jeunes \u00eatres humains : la hi\u00e9rarchie au travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"role": "Le p\u00e8re", "name": "CALAMANDREI, Marco", "type": "Personne physique"}, {"role": "La m\u00e8re", "name": "TOSCA, Ina", "type": "Personne physique"}, {"role": "David", "name": "NOUVEAU, Charles", "type": "Personne physique"}, {"role": "Laura", "name": "ROLLMAN, Marina", "type": "Personne physique"}, {"role": "L\u00e9o", "name": "KOMINEK, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAPAIRE, Michael", "type": "Personne physique"}, {"name": "SRG SSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JODEL", "CHORALE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LAMBIEL, YANN", "MORISOD, ALAIN", "RICHARD, JEAN-MARC", "JORDI, FRANCINE", "JORDI, FRANCINE", "RICHARD, JEAN-MARC", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-1467226", "durationSec": 7200, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "Emission 78", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019automne inspire Alain Morisod, qui cherche des noises aux frimas de novembre ! Cette \u00e9dition des Coups de c\u0153ur pr\u00e9face celle de No\u00ebl et va, comme toujours, faire swinguer votre samedi soir.", "L\u2019automne inspire Alain Morisod, qui cherche des noises aux frimas de novembre ! Cette \u00e9dition des Coups de c\u0153ur pr\u00e9face celle de No\u00ebl et fait swinguer votre samedi soir.", "Au rendez-vous des Coups de Coeur d'Alain morisod de No\u00ebl, Jean-Marc Richard et Alain Morisod accueilleront de nombreux artistes : Francine Jordi, Kendji Girac, Yann Lambiel, Lena, Luc Plamondon, Popeck, Sanseverino, Julie Zenatti, Tous en Choeur"], "alternativeTitle": ["Les coups de coeur d'Alain Morisod", "L\u2019\u00e9t\u00e9 sous les sunlights", "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod"], "imageURL": "//www.rts.ch/7229179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7148068", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7148068", "ece-7145737"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ZENHAEUSERN, GERD"], "id": "asset-1441945", "durationSec": 1759, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "DAVOS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "BC BONCOURT", "LIONS DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (21\u00e8me j.): Fribourg \u2013 Lugano (3 \u2013 1)", "Hockey / LNA (21\u00e8me j.): Lausanne \u2013 Bienne (3 \u2013 2)", "Hockey / LNA (21\u00e8me j.): Davos \u2013 Gen\u00e8ve (2 \u2013 3)", "Football / Qualif Euro 2016: Su\u00e8de \u2013 Danemark (2 \u2013 1)", "Basketball / LNA (8\u00e8me j.): Lions de Gen\u00e8ve \u2013 BC Boncourt (95 \u2013 46) + r\u00e9sultats et classement", "Football / Qualif Euro 2016: Ukraine - Slov\u00e8nie (2 - 0) + r\u00e9sultats", "Hockey / LNA (21\u00e8me j.): Ambri \u2013 Langnau (4 \u2013 2) + r\u00e9sultats et classement", "Hockey / LNA (21\u00e8me j.): Kloten \u2013 Berne (4 \u2013 2)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7145791", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec l'interview de Igor Jelovac, D\u00e9fenseur de Bienne, et Heinz Ehlers, Entra\u00eeneur du LHC"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7145791", "ece-7145788", "ece-7148051", "ece-7148044"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1467521", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 234, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Enzo Longhi, responsable des ventes d'un grand garage romand, qui commente le go\u00fbt des Suisses pour les voitures 4X4.", "title": "Un tiers des v\u00e9hicules vendus en Suisse sont des 4x4", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: Un tiers des v\u00e9hicules vendus en Suisse sont des 4x4", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t"], "alternativeExcerpt": ["Enzo Longhi, responsable des ventes d'un grand garage romand, commente l\u2019app\u00e9tence des Suisses pour les v\u00e9hicules \u00e0 traction int\u00e9grale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7201554", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7201554", "ece-7325538"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "id": "asset-1464275", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "excerpt": "L'horlogerie repr\u00e9sente une fili\u00e8re professionnelle privil\u00e9gi\u00e9e pour les jeunes sourds en orientation professionnelle. T\u00e9moignage de Thomas qui a suivi l'enseignement de la Fondation Battenberg, formatrice aux m\u00e9tiers de l'horlogerie. T\u00e9moignage de Prisca qui a pass\u00e9 les examens de justesse et a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e par une c\u00e9l\u00e8bre manufacture horlog\u00e8re. T\u00e9moignage d'Emilia qui se forme en designer d'objets horlogers \u00e0 l'\u00e9cole d'arts appliqu\u00e9s de La Chaux-de-Fonds.", "title": "Tous les sourds sont horlogers (ou presque)", "genres": ["Sourds et malentendants"], "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HORLOGER", "DESIGN", "SOURD", "HORLOGERIE"], "alternativeExcerpt": ["Tous les sourds sont horlogers (ou presque)", "Tu es sourd ? Alors, deviens horloger ! Cette injonction, de tr\u00e8s nombreux sourds l'ont entendue \u00e0 maintes reprises. Car s'il est un secteur o\u00f9 il y a de r\u00e9elles possibilit\u00e9s d'embauches, c'est bien celui de l'horlogerie. Et certains sourds rencontrent m\u00eame un joli succ\u00e8s. Rencontre avec Thomas et Prisca qui travaillent dans la haute horlogerie, ainsi qu'avec Emilia qui se forme dans le design d'objets horlogers.", "Tous les horlogers sont sourds (ou presque)", "Tu es sourd ? Alors, deviens horloger ! Cette injonction, de tr\u00e8s nombreux sourds l'ont entendue \u00e0 maintes reprises. Car s'il est un secteur o\u00f9 il y a de r\u00e9elles possibilit\u00e9s d'embauches, c'est bien celui de l'horlogerie. Et certains sourds rencontrent m\u00eame un joli succ\u00e8s. Rencontre avec Thomas et Prisca qui travaillent dans la haute horlogerie, ainsi qu'avec Emilia qui se forme dans le design d'objets horlogers.", "Tu es sourd ? Alors, deviens horloger ! Cette injonction, de tr\u00e8s nombreux sourds l'ont entendue \u00e0 maintes reprises. Car s'il est un secteur o\u00f9 il y a de r\u00e9elles possibilit\u00e9s d'embauches, c'est bien celui de l'horlogerie. Et certains sourds rencontrent m\u00eame un joli succ\u00e8s. Rencontre avec Thomas et Prisca qui travaillent dans la haute horlogerie, ainsi qu'avec Emilia qui se forme dans le design d'objets horlogers.", "Tous les horlogers sont sourds (ou presque)", "Tu es sourd ? Alors, deviens horloger ! Cette injonction, de tr\u00e8s nombreux sourds l'ont entendue \u00e0 maintes reprises. Car s'il est un secteur o\u00f9 il y a de r\u00e9elles possibilit\u00e9s d'embauches, c'est bien celui de l'horlogerie. Et certains sourds rencontrent m\u00eame un joli succ\u00e8s. Rencontre avec Thomas et Prisca qui travaillent dans la haute horlogerie, ainsi qu'avec Emilia qui se forme dans le design d'objets horlogers.", "Tous les horlogers sont sourds (ou presque)", "Tu es sourd ? Alors, deviens horloger ! Cette injonction, de tr\u00e8s nombreux sourds l'ont entendue \u00e0 maintes reprises. Car s'il est un secteur o\u00f9 il y a de r\u00e9elles possibilit\u00e9s d'embauches, c'est bien celui de l'horlogerie. Et certains sourds rencontrent m\u00eame un joli succ\u00e8s. Rencontre avec Thomas et Prisca qui travaillent dans la haute horlogerie, ainsi qu'avec Emilia qui se forme dans le design d'objets horlogers."], "alternativeTitle": ["Signes", "Tous les sourds sont horlogers (ou presque)", "Signes", "Tous les horlogers sont sourds (ou presque)", "Tous les horlogers sont sourds (ou presque)", "Signes", "Tous les horlogers sont sourds (ou presque)", "Signes", "Tous les horlogers sont sourds (ou presque)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7223435.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7148105", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "PREKEL, Mica\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PREKEL, Carole", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7860246", "ece-7148105", "ece-7186066", "ece-7145985"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME", "ATTENTAT", "BLESS\u00c9"], "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1472245", "durationSec": 2003, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Attentats de Paris: le pr\u00e9sident d\u00e9clare l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence", "Attentats de Paris: le t\u00e9moignage de Julien Pearce, Journaliste pr\u00e9sent au Bataclan aux moments des faits", "Attentats de Paris: la d\u00e9claration de Simonetta Sommaruga, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique", "Attentats de Paris: les explications de Michel Beuret depuis Paris", "Attentats de Paris: ces attaques ont plong\u00e9 la capitale dans la terreur", "Attentats de Paris: des images prises sur le vif montrent l\u2019effroi dans les rues", "Attentats de Paris: Barack Obama et Angela Merkel ont exprim\u00e9 leur soutien", "Attentats de Paris: le Bataclan a \u00e9t\u00e9 le principal th\u00e9\u00e2tre de l\u2019horreur", "Attentats de Paris: la d\u00e9claration de Fran\u00e7ois Hollande, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "La revue de presse dominicale", "Attentats de Paris: le point avec Jean-Philippe Schaller et Xavier Colin (2/2)", "Attentats de Paris: les explications de C\u00e9cile Tran-tien depuis la douane de Bardonnex", "Attentats de Paris: le point avec Jean-Philippe Schaller et Xavier Colin (1/2)", "Attentats de Paris / Bataclan: les pr\u00e9cisions de Tristan Dessert depuis Paris", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La fermeture des fronti\u00e8res a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e.", "Le bilan provisoire s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 au moins 127 morts et plus de 180 bless\u00e9s dans cette s\u00e9rie d'attaques terroristes coordonn\u00e9es.", "Les gens \u00e9taient bloqu\u00e9s par les barrages de police dans un p\u00e9rim\u00e8tre qui n'a cess\u00e9 de changer et de s'\u00e9largir au cour de la nuit.", "Barack Obama a qualifi\u00e9 ces crimes d'attaques contre l'humanit\u00e9.", "Les terroristes ont fait irruption dans la salle en tirant sur les gens, tuant une centaine de personnes.", "Les douaniers contr\u00f4lent les v\u00e9hicules qui veulent entrer en Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7148098", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DESSERT, Tristan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRAN-TIEN, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7145832", "ece-7148098"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1464426", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est la joueuse de tennis suisse Timea Bacsinszky.", "title": "Emission 25 : Timea Bacsinszky", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "Le reportage de la r\u00e9daction: Comment r\u00e9duire son impact environnemental", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 14 novembre 2015", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Maxime Debernardi", "Mets les cha\u00eenes", "Publicit\u00e9: L\u2019Ecole-club Migrant", "L'entretien de la r\u00e9daction: Timea Bacsinszky", "Le duplex avec Pierre-Alexandre Chevalier", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/7244406.image", "alternativeExcerpt": ["A deux semaines de l\u2019ouverture de la COP21, nous avons suivi un citoyen qui tente de r\u00e9duire au maximum son impact environnemental.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Maxime Debernardi, membre du comit\u00e9 qui a lanc\u00e9 une initiative pour la limitation de la vitesse \u00e0 140 km/h sur l\u2019autoroute, revient sur l\u2019\u00e9chec de celle-ci.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Joueuse de tennis.", "Pierre-Alexandre Chevalier, fonctionnaire de l\u2019Hospice g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve, revient sur les trois jours de gr\u00e8ve qu\u2019a connu le bout du lac.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7148066", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7148066", "ece-7145666", "ece-7145784", "ece-7145741", "ece-7148064"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1453090", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 582, "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sentatrice Sandra Korol a pour mission d'expliquer pourquoi les films finissent toujours bien. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, elle explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 80  (Emission E4)", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA"], "alternativeExcerpt": ["Les mouvements de cam\u00e9ra au cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Les films finissent-ils toujours bien?", "Les mouvements de cam\u00e9ra au cin\u00e9ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7086997", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "FAWER, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRUNNER, Christine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KOROL, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7086997"]}, {"program": "Zap in.CH", "source": "gico", "title": "Emission 6", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1493676", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHAN-WON, Park", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SZCZEPANSKI, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME", "ATTENTAT", "TERRORISME", "AMBASSADE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "GARE FERROVIAIRE", "A\u00c9ROPORT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CIN\u00c9MA", "R\u00c9ALISATEUR", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-1472244", "durationSec": 3207, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "19h30", "Attentats de Paris: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret depuis Paris", "Attentats de Paris: le onzi\u00e8me arrondissement a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9", "Attentats de Paris: la r\u00e9action de Bernard Kouchner, Ancien ministre fran\u00e7ais des aff. \u00e9trang\u00e8res depuis Paris", "Attentats de Paris: les attaques ont caus\u00e9 la mort d\u2019au moins 128 personnes", "Attentats de Paris: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory depuis Bruxelles", "Attentats de Paris: le point avec Xavier Colin et Jean-Philippe Schaller (1/2)", "Attentats de Paris: des dispositifs ont \u00e9t\u00e9 mis en place pour les rescap\u00e9s", "Attentats de Paris: le Bataclan a \u00e9t\u00e9 une des principales cibles des terroristes", "Attentats de Paris: des images prises sur le vif montrent l\u2019effroi et la panique des gens", "Attentats de Paris: le t\u00e9moignage de Julien Pearce, Journaliste pr\u00e9sent au moment des faits au Bataclan", "Attentats de Paris / Enqu\u00eate: une course contre la montre est engag\u00e9e", "Attentats de Paris: la d\u00e9claration de Fran\u00e7ois Hollande, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "19h30", "Attentats de Paris: 2015 est une ann\u00e9e particuli\u00e8rement meurtri\u00e8re", "Attentats de Paris: l\u2019analyse de Fran\u00e7ois Heisbourg, Conseiller Fondation recherche strat\u00e9gique depuis Paris", "Attentats de Paris: le point avec Xavier Colin et Jean-Philippe Schaller (2/2)", "Attentats de Paris: la Suisse a annonc\u00e9 de nouvelles mesures de s\u00e9curit\u00e9", "Attentats de Paris: les trains en direction de Paris ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sert\u00e9s", "Attentats de Paris / S\u00e9curit\u00e9 en Suisse: les explications de C\u00e9cile Tran-Tien depuis la douane de Bardonnex", "Attentats de Paris / S\u00e9curit\u00e9 en Suisse: l\u2019interview de Didier Burkhalter, Chef f\u00e9d. dpt aff. \u00e9trang\u00e8res", "Festival Tous \u00c9crans: portrait de Anton Corbjin, photographe et cin\u00e9aste", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7148062", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Parisiens sont abasourdis, mais veulent montrer unit\u00e9 et solidarit\u00e9.", "Retour sur la chronologie des faits.", "Des centaines de personnes se sont rendus dans les diff\u00e9rents centres de don du sang de la capitale.", "Les assaillants ont fait irruption dans la salle de concert et ont tir\u00e9 dans la foule \u00e0 la Kalachnikov.", "Des barrages de police mis en place n\u2019ont cess\u00e9 de s\u2019\u00e9largir tout au long de la nuit.", "Chaque indice compte pour comprendre comment les terroristes ont proc\u00e9d\u00e9 pour planifier ces attentats.", "Ces attentats s\u2019ajoutent \u00e0 la triste liste des attaques d\u00e9j\u00e0 perp\u00e9tr\u00e9es cette ann\u00e9e.", "Les services secrets, la police f\u00e9d\u00e9rale et les gardes-fronti\u00e8res sont en \u00e9tat de vigilance accrue.", "Les CFF confirment une nette diminution des passagers, tout comme certaines compagnies a\u00e9riennes."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TRAN-TIEN, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7148062", "ece-7148060"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1470877", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte la capacit\u00e9 de petites entit\u00e9s comme certaines ONG \u00e0 d\u00e9busquer les erreurs ou les manquements de certaines entreprises multinationales. Avec son invit\u00e9e, G\u00e9raldine Viret, porte-parole de l'ONG \"La D\u00e9claration de Berne\", ils reviennent sur des cas historiques comme l'effondrement du Rana Plaza, Nike et ses chaussures de sport ou la r\u00e9cente affaire des moteurs diesels truqu\u00e9s chez Volkswagen.", "title": "ONG vs multinationales: David contre Goliath?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "BREVET D'INVENTION", "MULTINATIONALE", "ONG", "PROTECTION DE LA NATURE"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Geopolitis", "ONG vs multinationales: David contre Goliath?", "Geopolitis", "Le contexte", "Le reportage", "ONG vs multinationales: David contre Goliath?", "L'\u00e9ditorial", "L'invit\u00e9", "ONG vs multinationales: David contre Goliath?"], "alternativeExcerpt": ["ONG vs multinationales: David contre Goliath?", "Que nous enseigne le scandale Volkswagen sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne? Quelles sont les affaires les plus embl\u00e9matiques? Geopolitis d\u00e9crypte cette capacit\u00e9 qu'ont d\u00e9velopp\u00e9e de petites structures telles que les ONG pour frapper au coeur des entreprises de niveau mondial.", "ONG vs multinationales: David contre Goliath?", "Que nous enseigne le scandale Volkswagen sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne? Quelles sont les affaires les plus embl\u00e9matiques? Geopolitis d\u00e9crypte cette capacit\u00e9 qu'ont d\u00e9velopp\u00e9e de petites structures telles que les ONG pour frapper au coeur des entreprises de niveau mondial.", "Que nous enseigne le scandale Volkswagen sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne? Quelles sont les affaires les plus embl\u00e9matiques? Geopolitis d\u00e9crypte cette capacit\u00e9 qu'ont d\u00e9velopp\u00e9e de petites structures telles que les ONG pour frapper au coeur des entreprises de niveau mondial."], "imageURL": "//www.rts.ch/7209825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7148095", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7145568", "ece-7145786", "ece-7148095"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "COR DES ALPES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE", "VITRAIL"], "id": "asset-1454245", "thematicGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Vallorcine : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique de la r\u00e9gion de Vallorcine et du canton du Valais.", "title": "Vallorcine - VS Brass Quartet", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "MARTIGNY"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Vallorcine\n4/4", "Du Caf\u00e9 Comptoir \u00e0 Vallorcine - pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Patricia Jolly journaliste et auteure, Bastien Gaillard (Resposable du Brass Quartet)\n\nGroupes : Le Vieux Salvant, La Comberintze, Le Choeur de dames La Romaine,Les Tuaz, Le Cors des Alpes de Vallorcine et le VS Brass Quartet", "Vallorcine\n4/4", "Vallorcine - VS Brass Quartet - Invit\u00e9 musical: Bastien Gaillard, responsable du VS Brass Quartet, invit\u00e9e principale: Patricia Jolly, journaliste Le Monde.", "Du Caf\u00e9 Comptoir \u00e0 Vallorcine - pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Patricia Jolly journaliste et auteure, Bastien Gaillard (Resposable du Brass Quartet)\n\nGroupes : Le Vieux Salvant, La Comberintze, Le Choeur de dames La Romaine,Les Tuaz, Le Cors des Alpes de Vallorcine et le VS Brass Quartet"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Vallorcine", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Vallorcine - VS Brass Quartet", "Vallorcine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7148092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7145651", "ece-7148092"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1466493", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 720, "publicationDate": "2015-11-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CLIMAT", "\u00c9COLOGIE"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. La journaliste Tania Chytil parle de l'\u00e9mission \"Un bol d'oxyg\u00e8ne\" diffus\u00e9e dans le cadre de la conf\u00e9rence COP 21. Le coordinateur de l'unit\u00e9 relations ext\u00e9rieures et production Julien Bagourd et le journaliste multim\u00e9dia S\u00e9bastien Bourquin pr\u00e9sentent l'op\u00e9ration mise en place par la RTS pour la conf\u00e9rence COP 21. La cheffe du secteur Facility Management logistique immobilier Christine Falquet, la t\u00e9l\u00e9phoniste r\u00e9ceptionniste Anne-Laure Chaillet et le g\u00e9rant du restaurant Compass Thomas Vacic pr\u00e9sentent les activit\u00e9s logistiques telles que l'accueil, le central t\u00e9l\u00e9phonique, le bureau des voyages, le courrier et la caf\u00e9t\u00e9ria.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission \"Un bol d'oxyg\u00e8ne\" par Tania Chytil", "Grand Angle", "La RTS se mobilise autour du climat en radio, en TV et sur le web", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7148103", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Grand Angle s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019\u00e9cologie. Balade en for\u00eat en compagnie de Tania Chytil qui nous pr\u00e9sente \u00ab Bol d\u2019Oxyg\u00e8ne \u00bb ,un reportage passionnant qui informe sur les nouveaut\u00e9s scientifiques qui pourraient aider \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration du climat. Julien Bagourd et S\u00e9bastien Bourquin nous pr\u00e9sentent l\u2019op\u00e9ration COP 21 sur tous les vecteurs de la RTS. Pour finir une visite insolite des services de la logistique RTS avec Christine Falquet.", "Pr\u00e9sentation de l'op\u00e9ration par Julien Bagourd et S\u00e9bastien Bourquin."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7145572", "ece-7148103", "ece-7145782", "ece-7145825"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "title": "Les familles de percussions, les peaux", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1454220", "durationSec": 222, "publicationDate": "2015-11-13T10:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les familles de percussions, les peaux", "C\u2019est au centre international de percussions Eklekto que Nicolas Curti, fondateur de Percuvision Gen\u00e8ve, fait d\u00e9couvrir le vaste monde des percussions aux enfants. Dans cette Petite Bulle, Nicolas nous emm\u00e8ne en voyage dans le monde des peaux."], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "Les familles de percussions, les peaux", "Les familles de percussions, les peaux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7126206", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7126206"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Bip\u00e8des", "source": "gico", "title": "Le Nid", "genres": ["S\u00e9ries (sauf polici\u00e8res et feuilletons)"], "id": "asset-1456335", "durationSec": 169, "publicationDate": "2015-11-13T07:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9rie de fiction comique appliquant les codes du documentaire animalier \u00e0 des sc\u00e8nes du quotidien de jeunes \u00eatres humains : l'\u00e9mancipation des enfants face aux parents.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"role": "La m\u00e8re", "name": "TOSCA, Ina", "type": "Personne physique"}, {"role": "L\u00e9o", "name": "KOMINEK, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Laura", "name": "ROLLMAN, Marina", "type": "Personne physique"}, {"role": "David", "name": "NOUVEAU, Charles", "type": "Personne physique"}, {"role": "Le p\u00e8re", "name": "CALAMANDREI, Marco", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LAPAIRE, Michael", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SRG SSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester rencontre Bobby, racleur professionnel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-179ECC75-D243-4EF6-8E46-2B8DBF52BA0B", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-13T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-13T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212081", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212081", "ece-7212078"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard", "id": "sound-0C2146C8-959B-4F10-A7A9-8220647B92F4", "durationSec": 249, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu Riccard, moine boudhiste\r\nLes r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard(MP3 MATHIEU RICARD) MP3 MATHIEU RICARD\r\nC'est un MP3 un peu sp\u00e9cial, cette semaine, car nous entrons dans l'univers d'un moine.\r\nMathieu Ricard est notre invit\u00e9.\r\nVoici donc un MP3 tourn\u00e9 vers la m\u00e9ditation, l'apaisement, la simplicit\u00e9, en accord avec celui pour qui l'essentiel consiste \u00e0 se tourner vers l'autre avec bienveillance.\r\nVENDREDI \r\nSCHUBERT, Dinu Lipatti impromptu \r\nAllarakha Khan-Zakir Hussain", "alternativeExcerpt": ["\"Dinu Lipatti\", impromptu, Schubert Allarakha Khan - Zakir Hussain", "\"Dinu Lipatti\", impromptu, Schubert Allarakha Khan - Zakir Hussain", "\"Dinu Lipatti\", impromptu, Schubert Allarakha Khan - Zakir Hussain"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard / JDM_2015-11-13T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard / JDM_2015-11-13T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231154", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231154", "ece-7231135"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Tag Heuer Carrera Connected", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD48548C-966B-4930-8EC8-6E509F88E01D", "durationSec": 158, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s plusieurs mois d'attente, la marque suisse Tag Heuer a pr\u00e9sent\u00e9 la premi\u00e8re montre connect\u00e9e helv\u00e9tique: la Carrera Connected.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s plusieurs mois d\u2019attente, la marque suisse Tag Heuer a pr\u00e9sent\u00e9 la premi\u00e8re montre connect\u00e9e helv\u00e9tique: la Carrera Connected.", "Apr\u00e8s plusieurs mois d\u2019attente, la marque suisse Tag Heuer a pr\u00e9sent\u00e9 la premi\u00e8re montre connect\u00e9e helv\u00e9tique: la Carrera Connected.", "Apr\u00e8s plusieurs mois d\u2019attente, la marque suisse Tag Heuer a pr\u00e9sent\u00e9 la premi\u00e8re montre connect\u00e9e helv\u00e9tique: la Carrera Connected."], "alternativeTitle": ["Tag Heuer Carrera Connected", "Tag Heuer Carrera Connected  / NMT_2015-11-13T08:35:00_clic", "Tag Heuer Carrera Connected  / NMT_2015-11-13T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212124", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212124", "ece-7212107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 cris d'animaux qui font le plus peur la nuit", "id": "sound-CAF2BAFD-6A1A-449A-837E-2DF83A4AC752", "durationSec": 1593, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 13.11.2015", "Les 5 cris d'animaux qui font le plus peur la nuit / PEN_2015-11-13T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 13.11.2015", "Les 5 cris d'animaux qui font le plus peur la nuit / PEN_2015-11-13T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212442", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212442", "ece-7212441"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Charles Nouveau au Th\u00e9\u00e2tre de poche de la Grenette", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7BAB5E91-D28E-4553-93F2-39ECC27AEB52", "durationSec": 158, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On est habitu\u00e9s \u00e0 le croiser dans les studios de la 3 quand il vient y articuler des conseils de s\u00e9curit\u00e9 ou qu'il ouvre le courrier des lecteurs de son \u00e9pouse, le Docteur Simone Schmidt. Il est aussi \u00e0 l'origine de Bip\u00e8des, la nouvelle web-s\u00e9rie de la RTS. \r\nCharles Nouveau pr\u00e9sente cette semaine son premier spectacle au th\u00e9\u00e2tre de poche de la Grenette \u00e0 Vevey, et Anne y a assist\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["On est habitu\u00e9s \u00e0 le croiser dans les studios de la 3 quand il vient y articuler des conseils de s\u00e9curit\u00e9 ou qu'il ouvre le courrier des lecteurs de son \u00e9pouse, le Docteur Simone Schmidt. Il est aussi \u00e0 l'origine de Bip\u00e8des, la nouvelle web-s\u00e9rie de la RTS. \n\nCharles Nouveau pr\u00e9sente cette semaine son premier spectacle au th\u00e9\u00e2tre de poche de la Grenette \u00e0 Vevey, et Anne y a assist\u00e9.", "On est habitu\u00e9s \u00e0 le croiser dans les studios de la 3 quand il vient y articuler des conseils de s\u00e9curit\u00e9 ou qu'il ouvre le courrier des lecteurs de son \u00e9pouse, le Docteur Simone Schmidt. Il est aussi \u00e0 l'origine de Bip\u00e8des, la nouvelle web-s\u00e9rie de la RTS. \n\nCharles Nouveau pr\u00e9sente cette semaine son premier spectacle au th\u00e9\u00e2tre de poche de la Grenette \u00e0 Vevey, et Anne y a assist\u00e9.", "On est habitu\u00e9s \u00e0 le croiser dans les studios de la 3 quand il vient y articuler des conseils de s\u00e9curit\u00e9 ou qu'il ouvre le courrier des lecteurs de son \u00e9pouse, le Docteur Simone Schmidt. Il est aussi \u00e0 l'origine de Bip\u00e8des, la nouvelle web-s\u00e9rie de la RTS. \n\nCharles Nouveau pr\u00e9sente cette semaine son premier spectacle au th\u00e9\u00e2tre de poche de la Grenette \u00e0 Vevey, et Anne y a assist\u00e9."], "alternativeTitle": ["Charles Nouveau au Th\u00e9\u00e2tre de poche de la Grenette", "Charles Nouveau au Th\u00e9\u00e2tre de poche de la Grenette / NMT_2015-11-13T08:24:28_dans-la-peau-d-anne", "Charles Nouveau au Th\u00e9\u00e2tre de poche de la Grenette / NMT_2015-11-13T08:24:28_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212131", "ece-7212116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vague de r\u00e9volte dans les universit\u00e9s am\u00e9ricaines", "id": "sound-13C96414-CDC8-4DCF-922F-4AC8FE8EB075", "durationSec": 109, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vague de r\u00e9volte dans les universit\u00e9s am\u00e9ricaines18H - 43' Vague de r\u00e9volte dans les universit\u00e9s am\u00e9ricaines - DIalogue REVAZ\r\nAux Etats-Unis, plusieurs universit\u00e9s sont perturb\u00e9es par des tensions raciales. Des manifestations d'\u00e9tudiants ont pouss\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission des dirigeants d'Universit\u00e9 au Missouri et en Californie. Dans la prestigieuse Universit\u00e9 de Yale, sur la c\u00f4te est, les \u00e9tudiants manifestent aussi contre un climat jug\u00e9 raciste.\r\nPhilippe Revaz, vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis, comment est-ce qu'on explique cette soudaine \u00e9ruption des tensions raciales sur les campus am\u00e9ricains\u00a0?\r\nDIALOGUE  \r\nCe sont des evneements anodins qui ont mis le feu au poudre. \u00c0 yale, un email d'une professeur demandant de la tolerance face aux deguisements ld'halloween, par exemple lorsqu'on porte un masque deguis\u00e9 en noir. Au missouri, des incidents comme une croix gammee peinte sur un mur du campus. ce sont moins ces evenements qu'un climat general que denoncnent les etudiants: ils critiquent le manque de consideration des la hierarchie, des professeurs, recteurs, doyens pour les problemes des minorit\u00e9s. ils ont le sentiement d'etre neglig\u00e9s. Maltrait\u00e9s. De n'avoir pas leur place sur ces campus.\r\n***Et les \u00e9tudiants ont eu gain de cause dans plusieurs cas.\r\nOui deux responsables ont demission\u00e9 a l'universit\u00e9 du missouri.  le nouveau recteur est un ancien militant des droits civils, un noir tres respect\u00e9. En californie un recteur a demissionn\u00e9 pour avoir repondu de mani\u00e8re un peu negligfente au recriminations d'une etudiante hispanique. A yale, un couple de professeurs fait l'objet d'appels a la demission poour avoir simplement appel\u00e9 a respecter AUSSI la libert\u00e9 d'expression.\r\n***La libert\u00e9 d'expression, un droit tres important aux Etats-Unis. \r\nOui et les conservateurs voient dans ces manifestations, ces sit-in, ces protestations une attaque contre un droit constitutionnel. Les etudiants veulent que l'universit\u00e9 soit un espace o\u00f9 ils sont consid\u00e9r\u00e9s et respect\u00e9s, mais les commentateurs consevateurs denoncent une generation d'eleves qui ne supporte plus la confrontation d'id\u00e9es, qui veulent vivre prot\u00e9g\u00e9s dans un cocon. les conservateurs qui  brandissent l'exemple d'un journal etudiant sur la cote est qui a publi\u00e9 un editorial critique contre le mouvement noir black lives matter.  le journal a subi des retorsions des etudiants, des appels a couper son finnancement. la droite americaine voit cette crise sous le prisme libert\u00e9 d'expression versus protection des minorit\u00e9s.\r\n***Est-ce que le mouvement pourrait degenerer dans la violence\u00a0?\r\nOn n'en prend pas le chemin, ce sont des etudiants qui ont des revendications tres oncretes. Plus de professeurs noirs, plus de psycholoqgues, des cours obligatoire pour sensibiliser aux problees des minorit\u00e9s.mais la violence est plut\u00f4t en face pour l'instant. Deux etudiants blancs ont \u00e9t\u00e9 arret\u00e9s au missouri pour avoir promis sur les reseaux sociaux qu'ils allaient abattre des etudiants noirs. l'universit\u00e9 noire haword a washington a re\u00e7u des menaces. Climat pesant .\r\n***C'est aussi une question de climat g\u00e9n\u00e9ral aux Etats-Unis..\r\nOui clairement \u00e7a intervient dans la vague du mouvement black lives matter. Ces protestations contre les violences policieres congtre les noirs. Il y a quelques jours, c'est le cineaste tarantino qui faisait l'objet d'appel au boycott des syndicats de police pour avoir particip\u00e9 a des manifestations. Les republicains accsuent la gauhce et obama de ne pas souztenir la police. Il y a tout un climat general qui est un terreau a la colere des etudiants. s'y ajoute aussi un mouvement qui veut en finir avec les couts prohibitis de l'education universaitaire,qui endette les etudiants et leurs parent s. a quelques mois de la fin de la presidence obama, l'homme qui devait apaiser le conflit racial, la situation sur ce plan n'a fait que s'aggraver.", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, plusieurs universit\u00e9s sont perturb\u00e9es par des tensions raciales. Des manifestations d\u2019\u00e9tudiants ont pouss\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission des dirigeants d\u2019Universit\u00e9 au Missouri et en Californie. Dans la prestigieuse Universit\u00e9 de Yale, sur la c\u00f4te est, les \u00e9tudiants manifestent aussi contre un climat jug\u00e9 raciste. Comment explique-t-on cette soudaine \u00e9ruption des tensions raciales sur les campus am\u00e9ricains?"], "alternativeTitle": ["Vague de r\u00e9volte dans les universit\u00e9s am\u00e9ricaines / FOR_2015-11-13T18:10:00_developpement-6", "Forum du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231110"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Le Concours de Gen\u00e8ve 2015", "id": "sound-B8323EFC-78FF-4C25-8647-4BEAD7BF7F79", "durationSec": 1114, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le cadre du 70e Concours de Gen\u00e8ve et de son Festival du 8 au 15 novembre 2015, les Laur\u00e9ates Adriana Ferreira, 2e Prix ex aequo fl\u00fbte 2014 et laur\u00e9ate du Prix \" Coup de Cour Breguet \" 2014, en concert le dimanche 15 novembre au Concert de Cl\u00f4ture \u00e0 20h00 au BFM, et Hyo Joo Lee, 2e Prix piano 2010 et laur\u00e9ate du Prix \" Coup de Cour Breguet \" 2010, en r\u00e9cital le samedi 14 novembre dans le cadre du \" week-end du piano \", jouent en direct dans Magma et r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre du 70e Concours de Gen\u00e8ve et de son Festival, du 8 au 15 novembre 2015, les Laur\u00e9ates Adriana Ferreira, 2e Prix ex aequo fl\u00fbte 2014 et laur\u00e9ate du Prix \"Coup de C\u0153ur Breguet\" 2014, en concert le dimanche 15 novembre au Concert de Cl\u00f4ture \u00e0 20h00 au BFM, et Hyo Joo Lee, 2e Prix piano 2010 et laur\u00e9ate du Prix \"Coup de C\u0153ur Breguet\" 2010, en r\u00e9cital samedi 14 novembre dans le cadre du \"Week-end du piano\", jouent en direct et r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Le Concours de Gen\u00e8ve 2015 / MAG_2015-11-13T12:06:45_invite-1", "Magma du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Faut-il durcir les conditions d'utilisation des v\u00e9los \u00e9lectriques?", "id": "sound-54E93783-EB11-4B9F-9379-498E44FC1CF4", "durationSec": 568, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : sergent Vannay, instructeur \u00e0 la pr\u00e9vention routi\u00e8re de Lausanne;Nicolay, Arnaud\r\nFaut-il durcir les conditions d'utilisation des v\u00e9los \u00e9lectriques?(INTERCITES VELOS ELECTRIQUES) Se faire aider pour p\u00e9daler... Le march\u00e9 du v\u00e9lo \u00e9lectrique s\u00e9duit toujours plus de cyclistes... Les ventes ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par 10 ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es... Et le ph\u00e9nom\u00e8ne va de pair avec une augmentation des accidents graves... Alors faut-il durcir les conditions d'utilisation de ces v\u00e9hicules? Nous en parlerons tout \u00e0 l'heure avec Arnaud Nicolay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association pro-v\u00e9lo... Mais avant cela on va se diriger du c\u00f4t\u00e9 de Lausanne, o\u00f9 la police municipale parle d'un vrai probl\u00e8me urbain... Une campagne de sensibilisation a d'ailleurs lieu en ce moment... Objectif: \u00e9veiller les consciences sur la puissance de ce genre d'engin... Michael Peuker...\r\n((Ils roulent... parfois vite... souvent trop vite... ces cyclistes motoris\u00e9s... Le v\u00e9lo \u00e9lectrique n'est plus seulement un moyen ludique ou \u00e9colo de se balader... Au fil des ann\u00e9es, il a r\u00e9ussi \u00e0 s\u00e9duire bon nombre de pendulaires... Le code de la route s'est d'ailleurs adapt\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution technique: le conseil f\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9 une ordonnance en 2012... Ordonnance selon laquelle les v\u00e9los \u00e9lectriques sont d\u00e9finis comme des cyclomoteurs... Des v\u00e9hicules beaucoup plus puissants... Et c'est bien l\u00e0 le probl\u00e8me, comme l'explique le sergent Vannay, instructeur \u00e0 la pr\u00e9vention routi\u00e8re de Lausanne:\r\n((SON1- 25\": \"C'est quelques soucis au niveau circulation puisque bien souvent les gens qui ach\u00e8tent ces v\u00e9los \u00e9lectriques, ces cyclomoteurs,  \u00e7a fait parfois assez longtemps qu'ils ont pas fait de v\u00e9lo... Ils ont encore une notion du v\u00e9lo qui \u00e9tait relativement l\u00e9ger... Ces cyclomoteurs \u00e9lectriques sont plus lourds, donc d\u00e9coule une distance de freinage beaucoup plus longue et puis une vitesse accrue puisque \u00e0 partir de 1000 watts on peut rouler jusqu'\u00e0 45 kilom\u00e8tres heure\"))\r\nCes engins, les cyclistes doivent \u00e0 tout prix les ma\u00eetriser pour \u00e9viter les accidents... Mais accro\u00eetre la s\u00e9curit\u00e9 passe aussi par une adaptation des autres usagers de la route...\r\n((SON2 - 10\": \"C'est le d\u00e9fi des pi\u00e9tons, des utilisateurs de v\u00e9hicules quatre-roues, \u00e0 justement essayer de pr\u00e9voir ce qui n'\u00e9tait pas pr\u00e9visible \u00e0 l'\u00e9poque en mati\u00e8re justement de vitesse par rapport \u00e0 ces v\u00e9hicules\"))\r\nDe nombreux d\u00e9fis qui inqui\u00e8tent certains politiciens... Un \u00e9lu b\u00e2lois a r\u00e9cemment propos\u00e9 aux autorit\u00e9s d'introduire un examen de conduite et de munir chaque v\u00e9lo-\u00e9lectrique d'un compteur de vitesse... Il n'a pas \u00e9t\u00e9 entendu, la r\u00e9glementation des v\u00e9los \u00e9tant jug\u00e9e suffisante... pour l'instant.)) \r\nLes nouveaux d\u00e9fis pos\u00e9s par le v\u00e9lo \u00e9lectrique... On en parle ce matin avec vous Arnaud Nicolay... Bonjour... Vous \u00eates le secr\u00e9taire de l'association pro-v\u00e9lo Lausanne... \r\n- Alors, ces v\u00e9los \u00e9lectriques... Il faut mieux encadrer leur usage? On doit aller jusqu'\u00e0 imposer un permis?\r\n- Certains sp\u00e9cialistes parlent pourtant de v\u00e9ritables \"scooters\" cach\u00e9s...\r\n- Mais la police souligne une augmentation non-n\u00e9gligeable des accidents graves... \u00e7a ne vous inqui\u00e8te pas? \r\n- On peut vraiment rester sur un statut quo?\r\n- Pour les autorit\u00e9s, il s'agit d'un \"probl\u00e8me urbain\"... Vous partagez le constat? On est donc trop alarmiste?\r\n- Le v\u00e9lo \u00e9lectrique, c'est un moyen de transport destin\u00e9 \u00e0 tout public?\r\n- Plusieurs villes comme Lausanne ou Gen\u00e8ve encouragent l'achat de ce type de v\u00e9hicule par le biais notamment de subventions... Une strat\u00e9gie qui devrait s'\u00e9tendre \u00e0 toutes les agglom\u00e9rations du pays?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le march\u00e9 du v\u00e9lo \u00e9lectrique s\u00e9duit toujours plus de cyclistes. Les ventes ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par 10 ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. Mais le ph\u00e9nom\u00e8ne va de pair avec une augmentation des accidents graves. A Lausanne, la police municipale parle d'un vrai probl\u00e8me urbain. Une campagne de sensibilisation a lieu en ce moment. Objectif: \u00e9veiller les consciences sur la puissance de ce genre d'engin.   Invit\u00e9: Arnaud Nicolay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association pro-v\u00e9lo.", "Le march\u00e9 du v\u00e9lo \u00e9lectrique s\u00e9duit toujours plus de cyclistes. Les ventes ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par 10 ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. Mais le ph\u00e9nom\u00e8ne va de pair avec une augmentation des accidents graves. A Lausanne, la police municipale parle d'un vrai probl\u00e8me urbain. Une campagne de sensibilisation a lieu en ce moment. Objectif: \u00e9veiller les consciences sur la puissance de ce genre d'engin.   Invit\u00e9: Arnaud Nicolay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association pro-v\u00e9lo.", "Le march\u00e9 du v\u00e9lo \u00e9lectrique s\u00e9duit toujours plus de cyclistes. Les ventes ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par 10 ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. Mais le ph\u00e9nom\u00e8ne va de pair avec une augmentation des accidents graves. A Lausanne, la police municipale parle d'un vrai probl\u00e8me urbain. Une campagne de sensibilisation a lieu en ce moment. Objectif: \u00e9veiller les consciences sur la puissance de ce genre d'engin.   Invit\u00e9: Arnaud Nicolay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association pro-v\u00e9lo."], "alternativeTitle": ["Faut-il durcir les conditions d'utilisation des v\u00e9los \u00e9lectriques?", "Faut-il durcir les conditions d'utilisation des v\u00e9los \u00e9lectriques? / JDM_2015-11-13T06:18:00_intercites", "Faut-il durcir les conditions d'utilisation des v\u00e9los \u00e9lectriques? / JDM_2015-11-13T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231151", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231151", "ece-7231132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un jeune vaudois en proc\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve pour avoir fait le geste de la quenelle", "id": "sound-DABFBF0F-08A6-47E5-A9BE-2F80E6D9BFE5", "durationSec": 83, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un jeune vaudois en proc\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve pour avoir fait le geste de la quenelleAutre proc\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve..  le tribunal de police doit se prononcer aujourd'hui sur le recours d'un jeune vaudois, condamn\u00e9 en mai avec deux comparses pour avoir fait le geste de la quenelle devant la Synagogue de Gen\u00e8ve fin 2013...\r\nC'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que le geste, \u00e0 connotation nazie, popularis\u00e9e par le com\u00e9dien Dieudonn\u00e9, \u00e9tait jug\u00e9 p\u00e9nalement en Suisse..\r\nLa Cour vient de suspendre l'audience, Laetitia Guinand.\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal de police de Gen\u00e8ve doit se prononcer ce vendredi sur le recours d'un jeune Vaudois, condamn\u00e9 en mai avec deux comparses pour avoir fait le geste de la quenelle devant la Synagogue de Gen\u00e8ve fin 2013. C'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que le geste, \u00e0 connotation nazie et popularis\u00e9 par le com\u00e9dien Dieudonn\u00e9, \u00e9tait jug\u00e9 p\u00e9nalement en Suisse."], "alternativeTitle": ["Un jeune vaudois en proc\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve pour avoir fait le geste de la quenelle / 12H30_2015-11-13T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231094"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Inventer Demain: faire entrer le spectateur dans le film", "id": "sound-07C0DCB8-64A4-4A3B-B60E-72C0567D4EBB", "durationSec": 445, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique audiovisuelle et sc\u00e9nique", "invention (technique)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Joly, Emilie\r\nQui sera le meilleur entrepreneur innovant de l'ann\u00e9e 2015? La RTS et France 3 R\u00e9gions s'associent pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive pour \u00e9lire le gagnant du concours Inventer Demain. Du 2 au 20 novembre 2015, les douze demi-finalistes pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation \u00e0 l'antenne d'On en parle sur La Premi\u00e8re. Le gagnant sera \u00e9lu le lundi 30 novembre 2015 lors de l'\u00e9mission TTC sur RTS Un. Aujourd'hui: faire entrer le spectateur dans le film, avec Emilie Joly, directrice cr\u00e9ative d'Apelab \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n--- plus value ---\r\nEmilie Joly raconte les histoires gr\u00e2ce aux nouvelles technologies:", "alternativeExcerpt": ["Qui sera le meilleur entrepreneur innovant de l'ann\u00e9e 2015? La RTS et France 3 R\u00e9gions s\u2019associent pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive pour \u00e9lire le gagnant du concours Inventer Demain. Du 2 au 20 novembre 2015, les douze demi-finalistes pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation \u00e0 l'antenne d'On en parle sur La Premi\u00e8re. Le gagnant sera \u00e9lu le lundi 30 novembre 2015 lors de l'\u00e9mission TTC sur RTS Un. Aujourd\u2019hui: faire entrer le spectateur dans le film, avec Emilie Joly, directrice cr\u00e9ative d\u2019Apelab \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Inventer Demain: faire entrer le spectateur dans le film / OEP_2015-11-13T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7212470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les tensions politiques en Catalogne inqui\u00e8tent les march\u00e9s", "id": "sound-28EBDE7D-11BC-4B3D-822D-5D3CD6FE106C", "durationSec": 441, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les tensions politiques en Catalogne inqui\u00e8tent les march\u00e9s \r\n18H46  Catalogne: les tensions politiques inqui\u00e8tent les march\u00e9s - Papier V. Demon\r\nLancement : nous allons nous arr\u00eater un moment sur la Catalogne et sur la semaine tendue qu'elle vient de vivre. Lundi une r\u00e9solution pour lancer un processus d'ind\u00e9pendance \u00e9tait adopt\u00e9e par le parlement r\u00e9gional, un parlement constitu\u00e9 il y a quelques semaines, apr\u00e8s les \u00e9lections r\u00e9gionales de fin septembre. Les ind\u00e9pendantistes l'avaient remport\u00e9 en si\u00e8ges mais pas en voix. \r\nVal\u00e9rie Demon, bonsoir. vous \u00eates notre correspondante en Espagne, \u00e0 Madrid. Ce chemin vers l'ind\u00e9pendance a d\u00e9j\u00e0 une premi\u00e8re cons\u00e9quence, \u00e9conomique.\r\nVal\u00e9rie : oui tout \u00e0 fait. L'agence de notation Fitch vient de d\u00e9grader la note de la dette de la Catalogne de deux crans, la faisant passer en cat\u00e9gorie sp\u00e9culative. Autrement dit une mauvaise nouvelle. Le processus d'ind\u00e9pendance aggrave donc les difficult\u00e9s de la Catalogne. La r\u00e9gion depuis trois ans, a besoin de Madrid pour se financer. C'est le gouvernement espagnol qui couvre ses besoins en liquidit\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 un fonds sp\u00e9cial mis en place pendant la crise. La Catalogne est certes la r\u00e9gion la plus riche d'Espagne mais c'est aussi la troisi\u00e8me la plus endett\u00e9e. \r\nRelance : la situation est-elle r\u00e9ellement bloqu\u00e9e sur le plan politique?\r\nVal\u00e9rie : elle est bloqu\u00e9e et elle se complique. Car un pas de taille a \u00e9t\u00e9 franchi avec cette r\u00e9solution lundi au parlement r\u00e9gional pour lancer le processus d'ind\u00e9pendance.  Le texte approuv\u00e9 par les s\u00e9cessionistes affirme que le parlement r\u00e9gional ne reconna\u00eet plus les lois espagnoles ni la constitution. Il s'agit d'un geste in\u00e9dit dans la d\u00e9mocratie espagnole. Madrid a donc r\u00e9agi rapidement en demandant la suspension du texte par la Cour Constitutionnelle, accept\u00e9e dans la foul\u00e9e. Une question cruciale se pose donc maintenant : jusqu'o\u00f9 le gouvernement espagnol sera pr\u00eat \u00e0 aller pour faire respecter ses d\u00e9cisions ? Madrid a d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 \u00e0 la police r\u00e9gionale de signaler tout acte de s\u00e9dition et de d\u00e9sob\u00e9issance civile.\r\nRelance : mais les tensions se trouvent aussi au sein m\u00eame du bloc ind\u00e9pendantiste ?\r\nVal\u00e9rie : effectivement. Pour la premi\u00e8re fois en 35 ans, le pr\u00e9sident de la Catalogne n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la premi\u00e8re votation. Ni m\u00eame d'ailleurs \u00e0 la seconde.  Le bloc ind\u00e9pendantiste ne se met pas d'accord sur la personne \u00e0 \u00e9lire. Du coup si d'ici le 10 janvier, un accord entre les ind\u00e9pendantistes n'est pas trouv\u00e9, la r\u00e9gion devra \u00e0 nouveau organiser des \u00e9lections.", "alternativeExcerpt": ["La Catalogne vient de vivre une semaine tendue. Lundi, une r\u00e9solution pour lancer un processus d\u2019ind\u00e9pendance \u00e9tait adopt\u00e9e par le Parlement r\u00e9gional, constitu\u00e9 il y a quelques semaines, apr\u00e8s les \u00e9lections r\u00e9gionales de fin septembre. Les ind\u00e9pendantistes l\u2019avaient remport\u00e9 en si\u00e8ges, mais pas en voix. Ce chemin vers l\u2019ind\u00e9pendance a d\u00e9j\u00e0 une premi\u00e8re cons\u00e9quence \u00e9conomique. L'interview de Xavier Arbos, professeur de droit constitutionnel \u00e0 l'Universit\u00e9 de Barcelone."], "alternativeTitle": ["Les tensions politiques en Catalogne inqui\u00e8tent les march\u00e9s / FOR_2015-11-13T18:12:00_developpement-7", "Forum du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Alain Giroud, l'eau \u00e0 la bouche. Interview du crique gastronique genevois, auteur de la 7e \u00e9dition du guide \"A table\", qui compile et commente 300 adresses romandes, dont 180 genevoises et une quinzaine en France voisine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-689D2E06-F472-4A47-9903-EF1562C48F16", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3334, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giroud, Alain"], "thematicThemes": ["gastronomie", "guide (document)"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 13.11.2015", "Alain Giroud, l'eau \u00e0 la bouche / ENSD_2015-11-13T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 13.11.2015", "Alain Giroud, l'eau \u00e0 la bouche / ENSD_2015-11-13T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["C\u00e9l\u00e8bre critique gastronomique de la Tribune de Gen\u00e8ve, Alain Giroud, 67 ans, \u00e0 la fois grande et fine gueule, arpente infatigablement les restos de Suisse et de Navarre depuis trois bonnes d\u00e9cennies.\n\nNul ne conna\u00eet mieux que lui le paysage gastronomique local, voire global.", "C\u00e9l\u00e8bre critique gastronomique de la Tribune de Gen\u00e8ve, Alain Giroud, 67 ans, \u00e0 la fois grande et fine gueule, arpente infatigablement les restos de Suisse et de Navarre depuis trois bonnes d\u00e9cennies.\n\nNul ne conna\u00eet mieux que lui le paysage gastronomique local, voire global."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212414", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique gastronomique", "name": "Giroud, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212414", "ece-7212413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "A qui appartient la rue? (5/5)", "id": "sound-7D02C829-ABB8-43C5-9BD4-A88C623B1DCD", "durationSec": 1645, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ?, Gilbert\r\nA priori, la rue c'est le domaine public. Mais sommes-nous pour autant libres de l'arpenter comme nous le souhaitons? Sommes-nous tous \u00e9gaux devant le pav\u00e9? La rue semble imposer ses propres r\u00e8gles. Certains y vivent jour et nuit, d'autres y font r\u00e9sonner leur parole. On la surveille, on s'en m\u00e9fie. On y fait fortune ou faillite.\r\n--- plus value ---\r\nA la rueGilbert, 68 ans, pr\u00e9f\u00e8re dormir dehors que dans les structures d'accueil d'urgence o\u00f9 on peut passer la nuit \u00e0 Lausanne. Parce que les places sont insuffisantes, mais surtout parce que l\u00e0 o\u00f9 il dort, dans une planque insoup\u00e7onn\u00e9e \u00e0 l'or\u00e9e du centre, il se sent libre. L\u00e0, avec sa chienne La\u00efka, il a la paix.\u00a0Reportage: Jonas PoolR\u00e9alisation: Jean-Daniel MottetProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 13.11.2015", "A qui appartient la rue? (5/5) / VAC_2015-11-13T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 13.11.2015", "A qui appartient la rue? (5/5) / VAC_2015-11-13T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["A la rue.\nGilbert, 68 ans, pr\u00e9f\u00e8re dormir dehors que dans les structures d\u2019accueil d\u2019urgence o\u00f9 on peut passer la nuit \u00e0 Lausanne. Parce que les places sont insuffisantes, mais surtout parce que l\u00e0 o\u00f9 il dort, dans une planque insoup\u00e7onn\u00e9e \u00e0 l\u2019or\u00e9e du centre, il se sent libre. L\u00e0, avec sa chienne La\u00efka, il a la paix.", "A la rue.\nGilbert, 68 ans, pr\u00e9f\u00e8re dormir dehors que dans les structures d\u2019accueil d\u2019urgence o\u00f9 on peut passer la nuit \u00e0 Lausanne. Parce que les places sont insuffisantes, mais surtout parce que l\u00e0 o\u00f9 il dort, dans une planque insoup\u00e7onn\u00e9e \u00e0 l\u2019or\u00e9e du centre, il se sent libre. L\u00e0, avec sa chienne La\u00efka, il a la paix."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212411", "ece-7212410"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Sirens\" de Flight Bridage", "id": "sound-46A8E2F1-B3D0-4B30-8D1B-A9DBA2801312", "durationSec": 311, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Est-il n\u00e9cessaire de s**** pour r\u00e9ussir dans le m\u00e9tier? La r\u00e9ponse se trouve dans notre clip de la semaine avec la vid\u00e9o du titre \"Sirens\" du groupe Flight Brigade, r\u00e9alis\u00e9 avec plus de 1000 b\u00e2tons de sucettes.\r\nFlight Brigade est un groupe de rock folk dont le leader Oliver Baines est mari\u00e9 avec Miriam Hughes qui est au chant et \u00e0 l'accord\u00e9on. Sa sour cadette, Dorry, joue du violon et organise la plupart des parties instrumentales. Parmi les 7 membres de ce groupe d\u00e9finitivement pas comme les autres, on trouve aussi Jess et Seth qui sont les frangins d'Oliver.\r\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 octobre 2014.\r\n--- plus value ---\r\nEn 2012, apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 le concours Live Competition du Hop Farm festival qui se d\u00e9roule \u00e0 Paddock Wood dans le Kent, le nom du groupe commence \u00e0 se propager dans toute l'Angleterre. La mont\u00e9e en puissance se fera avec quelques passages en direct \u00e0 la BBC et la composition de la bande son pour une campagne de communication de l'UNICEF sur des actions d'aide humanitaire en Syrie.Sirens sort officiellement le 23 juin 2014. La partie visuelle est confi\u00e9e \u00e0 Simon Roberts, dipl\u00f4m\u00e9 du Royal College of Art de Londres.", "alternativeExcerpt": ["Est-il n\u00e9cessaire de s**** pour r\u00e9ussir dans le m\u00e9tier? La r\u00e9ponse se trouve dans notre clip de la semaine avec la vid\u00e9o du titre \"Sirens\" du groupe Flight Brigade, r\u00e9alis\u00e9 avec plus de 1000 b\u00e2tons de sucettes.\n\nFlight Brigade est un groupe de rock folk dont le leader Oliver Baines est mari\u00e9 avec Miriam Hughes qui est au chant et \u00e0 l\u2019accord\u00e9on. Sa s\u0153ur cadette, Dorry, joue du violon et organise la plupart des parties instrumentales. Parmi les 7 membres de ce groupe d\u00e9finitivement pas comme les autres, on trouve aussi Jess et Seth qui sont les frangins d\u2019Oliver.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 octobre 2014.", "Est-il n\u00e9cessaire de s**** pour r\u00e9ussir dans le m\u00e9tier? La r\u00e9ponse se trouve dans notre clip de la semaine avec la vid\u00e9o du titre \"Sirens\" du groupe Flight Brigade, r\u00e9alis\u00e9 avec plus de 1000 b\u00e2tons de sucettes.\n\nFlight Brigade est un groupe de rock folk dont le leader Oliver Baines est mari\u00e9 avec Miriam Hughes qui est au chant et \u00e0 l\u2019accord\u00e9on. Sa s\u0153ur cadette, Dorry, joue du violon et organise la plupart des parties instrumentales. Parmi les 7 membres de ce groupe d\u00e9finitivement pas comme les autres, on trouve aussi Jess et Seth qui sont les frangins d\u2019Oliver.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 octobre 2014.", "Est-il n\u00e9cessaire de s**** pour r\u00e9ussir dans le m\u00e9tier? La r\u00e9ponse se trouve dans notre clip de la semaine avec la vid\u00e9o du titre \"Sirens\" du groupe Flight Brigade, r\u00e9alis\u00e9 avec plus de 1000 b\u00e2tons de sucettes.\n\nFlight Brigade est un groupe de rock folk dont le leader Oliver Baines est mari\u00e9 avec Miriam Hughes qui est au chant et \u00e0 l\u2019accord\u00e9on. Sa s\u0153ur cadette, Dorry, joue du violon et organise la plupart des parties instrumentales. Parmi les 7 membres de ce groupe d\u00e9finitivement pas comme les autres, on trouve aussi Jess et Seth qui sont les frangins d\u2019Oliver.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 octobre 2014."], "alternativeTitle": ["\"Sirens\" de Flight Bridage", "\"Sirens\" de Flight Bridage / HAP_2015-11-13T18:40:00_happy-clips", "\"Sirens\" de Flight Bridage / HAP_2015-11-13T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212070", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212070", "ece-7212065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tchou-tchou \u00e0 Mou-Mou. A l'occasion du centenaire du tunnel ferroviaire Moutier-Granges (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E472184B-CE40-476C-B4EC-AB20E91B526E", "thematicGeographicals": ["Grenchen", "Jura bernois", "Soleure (canton)", "Moutier"], "durationSec": 1713, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ligne ferroviaire", "tunnel"], "excerpt": "Vous \u00eates au bord de la d\u00e9pression car vous avez manqu\u00e9 l'exposition consacr\u00e9e aux cent ans du Tunnel Moutier-Granges.\r\nArr\u00eatez de vous morfondre, car Bille en T\u00eate est l\u00e0 pour vous relater son \u00e9blouissant contenu historico-socialo-culturel.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 St\u00e9phane Froidevaux, Conservateur du Mus\u00e9e du Tour Automatique de Moutier, vous saurez tout de cet authentique Far-West que fut le chantier de ce tunnel commenc\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1910.\r\nAvec en toile de fond, des ouvriers italiens, des lupanars bond\u00e9s, des meurtres gla\u00e7ants, des faits divers horripilants et des accidents traumatisants pas forc\u00e9ment reli\u00e9s entre eux.\r\nVous constaterez qu'\u00e0 l'\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, certains milieux politiques ou m\u00e9diatiques entretenaient avec v\u00e9h\u00e9mence les amalgames les plus douteux !\r\nPlus positive et franche, la rencontre avec Louis Pedrocchi, 91 ans, a de quoi combler les amateurs de nostalgie piquante et d'anecdotes v\u00e9cues.\r\nPuis notre train gourmand s'arr\u00eate au Vivaldi, restaurant italo-pr\u00e9v\u00f4tois, tenu par une figure embl\u00e9matique de la gastronomie pr\u00e9v\u00f4toise, Ian Montanari.\r\nEn voiture, mon canari !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 13.11.2015", "Tchou-tchou \u00e0 Mou-Mou ! (5/5) / BIL_2015-11-13T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 13.11.2015", "Tchou-tchou \u00e0 Mou-Mou ! (5/5) / BIL_2015-11-13T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Vous \u00eates au bord de la d\u00e9pression car vous avez manqu\u00e9 l\u02b9exposition consacr\u00e9e aux cent ans du Tunnel Moutier-Granges.\nArr\u00eatez de vous morfondre, car Bille en T\u00eate est l\u00e0 pour vous relater son \u00e9blouissant contenu historico-socialo-culturel.\nGr\u00e2ce \u00e0 St\u00e9phane Froidevaux, Conservateur du Mus\u00e9e du Tour Automatique de Moutier, vous saurez tout de cet authentique Far-West que fut le chantier de ce tunnel commenc\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1910.\nAvec en toile de fond, des ouvriers italiens, des lupanars bond\u00e9s, des meurtres gla\u00e7ants, des faits divers horripilants et des accidents traumatisants pas forc\u00e9ment reli\u00e9s entre eux.\nVous constaterez qu\u02b9\u00e0 l\u02b9\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, certains milieux politiques ou m\u00e9diatiques entretenaient avec v\u00e9h\u00e9mence les amalgames les plus douteux !\nPlus positive et franche, la rencontre avec Louis Pedrocchi, 91 ans, a de quoi combler les amateurs de nostalgie piquante et d\u02b9anecdotes v\u00e9cues.\nPuis notre train gourmand s\u02b9arr\u00eate au Vivaldi, restaurant italo-pr\u00e9v\u00f4tois, tenu par une figure embl\u00e9matique de la gastronomie pr\u00e9v\u00f4toise, Ian Montanari.\nEn voiture, mon canari !", "Vous \u00eates au bord de la d\u00e9pression car vous avez manqu\u00e9 l\u02b9exposition consacr\u00e9e aux cent ans du Tunnel Moutier-Granges.\nArr\u00eatez de vous morfondre, car Bille en T\u00eate est l\u00e0 pour vous relater son \u00e9blouissant contenu historico-socialo-culturel.\nGr\u00e2ce \u00e0 St\u00e9phane Froidevaux, Conservateur du Mus\u00e9e du Tour Automatique de Moutier, vous saurez tout de cet authentique Far-West que fut le chantier de ce tunnel commenc\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1910.\nAvec en toile de fond, des ouvriers italiens, des lupanars bond\u00e9s, des meurtres gla\u00e7ants, des faits divers horripilants et des accidents traumatisants pas forc\u00e9ment reli\u00e9s entre eux.\nVous constaterez qu\u02b9\u00e0 l\u02b9\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, certains milieux politiques ou m\u00e9diatiques entretenaient avec v\u00e9h\u00e9mence les amalgames les plus douteux !\nPlus positive et franche, la rencontre avec Louis Pedrocchi, 91 ans, a de quoi combler les amateurs de nostalgie piquante et d\u02b9anecdotes v\u00e9cues.\nPuis notre train gourmand s\u02b9arr\u00eate au Vivaldi, restaurant italo-pr\u00e9v\u00f4tois, tenu par une figure embl\u00e9matique de la gastronomie pr\u00e9v\u00f4toise, Ian Montanari.\nEn voiture, mon canari !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212393", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212393", "ece-7212392"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Emile Zola: Nouvelles (5/5) : Les vieilles aux yeux bleus", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-88260679-7B85-4A77-82FC-54850D3F3FC5", "durationSec": 1730, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La renomm\u00e9e de Zola est fond\u00e9e sur la s\u00e9rie de romans \"Les Rougon-Macquart\", mais il a \u00e9galement \u00e9crit de tr\u00e8s belles nouvelles; celles-ci, tour \u00e0 tour graves ou satiriques, mettent en sc\u00e8ne des personnages d\u00e9risoires et \u00e9mouvants aux prises avec une r\u00e9alit\u00e9 sociale souvent cruelle.Des nouvelles virulentes, tragiques ou dr\u00f4les r\u00e9v\u00e9lant un Zola inattendu.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 13.11.2015", "Emile Zola: Nouvelles (5/5) / IMA_2015-11-13T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 13.11.2015", "Emile Zola: Nouvelles (5/5) / IMA_2015-11-13T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Les vieilles aux yeux bleus\"", "\"Les vieilles aux yeux bleus\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zola, Emile", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7211957", "ece-7211956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 du travail europ\u00e9en pourrait absorber les flux de r\u00e9fugi\u00e9s selon l'OCDE", "id": "sound-BE9DAC6F-1F38-4124-8278-557C937677E0", "durationSec": 113, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le march\u00e9 du travail europ\u00e9en pourrait absorber les flux de r\u00e9fugi\u00e9s selon l'OCDE \r\nEt c'est une \u00e9tude de l'ODCDE qui l'affirme : \r\nLe march\u00e9 du travail europ\u00e9en a les reins suffisamment solides pour absorber les flux actuels de r\u00e9fugi\u00e9s.. \r\nMais des incertitudes demeurent... \r\nce sont les conclusions du rapport que vient de publier l'OCDE..   l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques.. \r\nRapport publi\u00e9 \u00e0 qq jours du sommet du G20 dimanche \u00e0 Antalya en Turquie.. \r\nCe sommet sera largement caonsacr\u00e9 \u00e0 la crise migratoire.. \r\nOlvier Schorderet.. \r\nC'est d'ailleurs un peu \u00e0 l'intention de ses participants que l'OCDE a produit cette \u00e9tude, dont la tonalit\u00e9 pourrait se r\u00e9sumer en un mot: prudence. Depuis janvier, plus d'un million de personnes ont d\u00e9pos\u00e9 des demandes d'asile et ce nombre devrait encore cro\u00eetre de mani\u00e8re significative. Mais l'impact des r\u00e9fugi\u00e9s sur le march\u00e9 du travail de l'OCDE ne repr\u00e9senterait d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine qu'une hausse de 0,3 \u00e0 0,4% de la population active actuelle de ses Etats-membres. Soit entre 700.000 et un million de personnes. Un effet positif sur la demande, donc, mais limit\u00e9 et progressif. Car si les principaux pays concern\u00e9s ont augment\u00e9 les fonds allou\u00e9s au traitement des demandes et \u00e0 l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s, cela repr\u00e9sente au mieux 1% de leur produit int\u00e9rieur brut, ainsi en Su\u00e8de. Un effet dopant modeste, donc, d'autant qu'il pourrait \u00eatre contrebalanc\u00e9 par des coupes budg\u00e9taires dans d'autres domaines. \r\n*** Et puis, il y a aussi la difficult\u00e9 de cerner ce flux migratoire....plut\u00f4t volatile....\r\nTous les r\u00e9fugi\u00e9s n'obtiendront pas l'asile, et les conditions d'acc\u00e8s aux divers march\u00e9 du travail varient d'un pays \u00e0 l'autre. De plus, leur impact \u00e9conomique d\u00e9pendra de leur concentration dans certains pays, de leur sur-repr\u00e9sentation dans des secteurs particuliers du tissu \u00e9conomique national, du retour ou non de ceux qui auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9s, et surtout de la capacit\u00e9 des Etats \u00e0 les faire entrer sur le march\u00e9 du travail. Pour l'OCDE, une chose est claire: il faut poursuivre et m\u00eame renforcer les actions prises pour faciliter l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s et celle de leurs enfants. Et de s'appuyer sur une \u00e9tude canadienne, qui montre qu'apr\u00e8s quatre ans 75 % des r\u00e9fugi\u00e9s pris en charge par l'Etat n'ont plus besoin de l'aide sociale.", "alternativeExcerpt": ["Le march\u00e9 du travail europ\u00e9en a les reins suffisamment solides pour absorber les flux actuels de r\u00e9fugi\u00e9s estime l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE), mais des incertitudes demeurent. Ce sont les conclusions du rapport publi\u00e9 jeudi par l'organisation alors que s'ouvre dimanche le sommet du G20 \u00e0 Antalya, en Turquie."], "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 du travail europ\u00e9en pourrait absorber les flux de r\u00e9fugi\u00e9s selon l'OCDE / 12H30_2015-11-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL)", "id": "sound-7753A3DC-5DF3-4E9C-A263-56B8CB360665", "durationSec": 1260, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL)(NICOLAS BANCEL, DIR INSTITUT SPORT)   Invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne (ISSUL) \r\nDIR ST LS\r\nHeure\r\nJour J pour la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme... La f\u00e9d\u00e9ration internationale IAAF se prononce aujourd'hui sur la suspension de la f\u00e9d\u00e9ration russe, apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations fracassantes de lundi sur un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de dopage et de corruption dans le pays.\r\nLes athl\u00e8tes russes pourraient potentiellement \u00eatre priv\u00e9s de participation aux Jeux olympiques l'an prochain \u00e0 Rio de Janeiro, au Br\u00e9sil.\r\nQu'est-ce qui est en train de se jouer en ce moment, et qu'est-ce que cela dit des rapports de force politiques ?\r\nBonjour, Nicolas Bancel...\r\nVous \u00eates le directeur de l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne.\r\nSanction?\r\n- Votre pronostic ? La f\u00e9d\u00e9ration russe va \u00eatre sanctionn\u00e9e, et avec elle tous les athl\u00e8tes du pays ?\r\nPoutine la joue humble\r\n- Le pr\u00e9sident Vladimir Poutine joue profil bas. Hier (je), il a demand\u00e9 que seuls les coupables soient sanctionn\u00e9s, et non l'ensemble des sportifs russes. A-t-il des chances d'\u00eatre entendu ?\r\nC'est pas fini?\r\n- Le scandale de dopage organis\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi va d'apr\u00e8s vous prendre encore de l'ampleur ? \r\n- C'est du jamais-vu depuis les affaires de dopage de l'Allemagne de l'est ?\r\nQui sera le prochain?\r\n- Quel pourrait \u00eatre le prochain pays sur la liste ? Le Kenya ? La Jama\u00efque ? La Chine ?\r\nLaboratoire de Lausanne\r\n- Le laboratoire d'analyse du dopage de Lausanne est lui aussi mis en cause, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir d\u00e9truit des \u00e9chantillons d'athl\u00e8tes russes sans avoir respect\u00e9 les directives de l'AMA. Le laboratoire de Martial Saugy nie les faits. Le CHUV va tout de m\u00eame commander un audit. Comment analysez-vous cela ? Il y a des pressions \u00e9normes ?\r\nRussie montr\u00e9e du doigt en premier\r\n- La Russie est point\u00e9e du doigt en premier... D'apr\u00e8s vous, cela tient au syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de dopage et de corruption ? Ou est-ce qu'il y a aussi des arguments politiques sous-jacents ?\r\n- C'est plus facile, actuellement, de s'en prendre \u00e0 la Russie qu'\u00e0 la Chine ? Ce pourrait \u00eatre votre lecture ?\r\n- Lorsque Vladimir Poutine demande aux responsables sportifs russes \"\u00e0 la coop\u00e9ration la plus ouverte, la plus professionnelle avec les structures internationales antidopage\", c'est uniquement pour se faire bien voir par l'IAAF ? Si la f\u00e9d\u00e9ration russe est sanctionn\u00e9e, croyez-vous qu'il tiendra encore ce discours ?\r\n- Pareil pour le laboratoire antidopage de Moscou. Son directeur a \u00e9t\u00e9 \"d\u00e9missionn\u00e9\". Le ministre russe des sports se dit pr\u00eat \u00e0 nommer un sp\u00e9cialiste \u00e9tranger. C'est cr\u00e9dible ?\r\n- Cette affaire remet Moscou dans une position de victime, \u00e0 l'\u00e9gard des Occidentaux. Vladimir Poutine pourrait en jouer ?\r\n- Le sport figure en bonne place dans la strat\u00e9gie du pr\u00e9sident Poutine, pour marquer la place de son pays dans le concert des nations. L\u00e0, il risque de perdre beaucoup !\r\nFIFA\r\n- Il y a un autre sport qui a beaucoup fait parler de lui ces derniers mois : c'est le football, avec l'\u00e9norme scandale de corruption qui mine la Fifa. Et maintenant, c'est m\u00eame la l\u00e9gende Franz Beckenbauer qui est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir contribu\u00e9 \u00e0 \"acheter\" la coupe du monde en Allemagne. Vous vous attendiez \u00e0 \u00e7a ?\r\n- Il faut s'attendre \u00e0 d'autres r\u00e9v\u00e9lations encore ?\r\n- Derri\u00e8re les attaques contre la Fifa, il y a la puissante justice am\u00e9ricaine. C'est une d\u00e9monstration de force de Washington \u00e0 l'\u00e9gard de l'Europe ? Avec l'aide des Britanniques qui n'ont jamais aim\u00e9 Sepp Blatter ?\r\nEurope-Afrique\r\n- Vous \u00eates aussi un sp\u00e9cialiste de l'histoire coloniale et post-coloniale fran\u00e7aise. Quel regard portez-vous sur le sommet Europe-Afrique qui vient de se clore \u00e0 Malte ? L'Europe a besoin a tout prix de la collaboration de l'Afrique. L'int\u00e9r\u00eat est partag\u00e9 ?\r\n- L'Europe propose de cr\u00e9er un fonds d'urgence en faveur de la stabilit\u00e9 en Afrique, destin\u00e9 \u00e0 lutter contre les causes profondes de la migration. Fonds dot\u00e9 de pr\u00e8s de 2 milliards de francs. (l'UE esp\u00e8re le doubler \u00e0 terme, et le porter \u00e0 pr\u00e8s de 4 milliards de francs) C'est la bonne recette ?\r\nRP \r\nAfrique (migration, discrimination, racisme)\r\nSport\r\nActualit\u00e9s internationales et fran\u00e7aises (suisse aussi, mais moins connaisseur)\r\nCOP21\r\n(7h50 Presse) ***Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz, pour la revue de presse... La Suisse agit comme m\u00e9diatrice pour am\u00e9liorer les conditions de travail sur les chantiers du mondial de foot au Qatar...\r\nLa Suisse se m\u00eale des conditions de travail des ouvriers, en vue du Mondial au Qatar.\r\nLe tagesanzeiger et le Bund nous r\u00e9v\u00e8lent ce matin que le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie va conduire une m\u00e9diation entre la Fifa et la F\u00e9d\u00e9ration internationale des travailleurs du b\u00e2timent. Les syndicats d\u00e9noncent des conditions proche de l'esclavage pour ces ouvriers bangladais, nepalais, philippins ou indiens, qui ont d\u00fb abandonner leurs passeports, travaillent 12 heures par jour par 40 degr\u00e9s, et dorment dans des baraquements sales et \u00e9touffants.Est-ce le signe d'un positionnement plus s\u00e9v\u00e8re de la Suisse envers la Fifa, trait\u00e9e pour le coup comme une entreprise ? Rien \u00e0 voir, r\u00e9pond-t-on au Seco. La Suisse intervient en tant qu'Etat signataire des conventions de l'OCDE pour les entreprises multinationales. \r\n***L'\u00e9ditorial du Temps, revient ce matin sur les rapports entre l'Afrique et l'Union europ\u00e9enne, dans le dossier de la migration.\r\nApr\u00e8s le sommet de Malte, o\u00f9 les europ\u00e9ens ont pri\u00e9 leux coll\u00e8gues africains de mettre de l'ordre sur leur continent, en \u00e9change d'une aide de 1,8 milliards d'euros. Une somme d\u00e9risoire pour le quotidien. Il faut un soutien au d\u00e9veloppement beaucoup plus significatif. Mais attention, pas une simple aide, dont les effets sont controvers\u00e9s. Il faut une v\u00e9ritable ouverture au commerce.\r\nEt revoir aussi la fiscalit\u00e9 des entreprises qui puisent dans les mati\u00e8res premi\u00e8res de l'Afrique, sans participer \u00e0 sa prosp\u00e9rit\u00e9. Et il faut agir d'urgence, sinon: le retour des fronti\u00e8res est programm\u00e9, en Europe. \r\n***Les autres points forts de la presse ce matin... (Esther)\r\nCredit Suisse n'a pas seulement d\u00fb payer une amende de 2,6 milliards de dollars dans son conflit fiscal avec les Etats Unis. Le Tagesanzeiger nous r\u00e9v\u00e8le ce matin une autre facture: celle du surveillant am\u00e9ricain que la grande banque a d\u00fb accepter, et qui contr\u00f4le la bonne conduite de la banque. L'avocat en question s'appelle Neil Barofsky, il est connu pour avoir surveill\u00e9 le paiement de 700 millions de dollars pour le fond de sauvetage du gouvernement am\u00e9ricain, dans la crise de 2008. Aujourd'hui, Neil Barofsky et son \u00e9quipe co\u00fbtent chaque mois \u00e0 Credit Suisse la somme de ...  22 millions de francs.\r\nDans la Libert\u00e9, et repris dans le Courrier et le Quotidien jurassien, on d\u00e9cortique ce matin l'influence des lobbyiste, dans le cadre de la grande conf\u00e9rence sur le climat, \u00e0 Paris \u00e0 la fin du mois, la Cop 21. \r\nFace \u00e0 face: groupes d'influence \u00e9cologistes, qui veulent un accord contraingnant sur la limitation des \u00e9mission de CO2. Et groupes \u00e9conomiques, qui rejettent la contrainte.  \r\nL'article d\u00e9cortique leur influence, se demande si la conf\u00e9rence est jou\u00e9e d'avance, voire si ces n\u00e9gociations sont pollu\u00e9es. \r\nRhin\r\nEt nous sommes vendredi 13... jour de malchance pour certains, les explications sont l\u00e9gions, on ne va pas refaire la liste...\r\nMais rassurez-vous, selon l'Agefi, qui se base sur une \u00e9tude de l'Assureur Allianz Swiss, la peur du vendredi 13 est infond\u00e9e. Le nombre d'accident de voitures, par exemple:  \r\nc'est le lundi qu'il y en a le plus. Suivi, c'est vrai, du vendredi: mais \u00e7a s'explique: il y a simplement plus de monde sur les routes ces jours-l\u00e0. \r\nLa malchance, c'est statistique.", "alternativeExcerpt": ["La F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme (IAAF) se prononce ce vendredi sur la suspension de la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme, apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations fracassantes de lundi sur un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de dopage et de corruption dans le pays. Les athl\u00e8tes russes pourraient potentiellement \u00eatre priv\u00e9s de participation aux Jeux olympiques l'an prochain \u00e0 Rio de Janeiro, au Br\u00e9sil. Qu'est-ce qui est en train de se jouer en ce moment et qu'est-ce que cela dit des rapports de force politiques?  Nicolas Bancel est directeur de l'Institut des Sciences du Sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne (ISSUL).", "Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL), s'exprime sur les affaires de dopage qui secouent le monde de l'athl\u00e9tisme.", "La F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme (IAAF) se prononce ce vendredi sur la suspension de la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme, apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations fracassantes de lundi sur un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de dopage et de corruption dans le pays. Les athl\u00e8tes russes pourraient potentiellement \u00eatre priv\u00e9s de participation aux Jeux olympiques l'an prochain \u00e0 Rio de Janeiro, au Br\u00e9sil. Qu'est-ce qui est en train de se jouer en ce moment et qu'est-ce que cela dit des rapports de force politiques?  Nicolas Bancel est directeur de l'Institut des Sciences du Sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne (ISSUL).", "La F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme (IAAF) se prononce ce vendredi sur la suspension de la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme, apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations fracassantes de lundi sur un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de dopage et de corruption dans le pays. Les athl\u00e8tes russes pourraient potentiellement \u00eatre priv\u00e9s de participation aux Jeux olympiques l'an prochain \u00e0 Rio de Janeiro, au Br\u00e9sil. Qu'est-ce qui est en train de se jouer en ce moment et qu'est-ce que cela dit des rapports de force politiques?  Nicolas Bancel est directeur de l'Institut des Sciences du Sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne (ISSUL)."], "alternativeTitle": ["Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL)", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Bancel", "Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL) / JDM_2015-11-13T07:37:00_l-invite-du-journal", "Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL) / JDM_2015-11-13T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7231149", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7249907.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien du sport,, Professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport", "name": "Bancel, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231149", "ece-7231131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vers une nouvelle ligne CFF souterraine entre Lausanne et Morges?", "id": "sound-BED84C3B-848E-49F1-AA87-8C972E7A4415", "durationSec": 316, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martin Schuler, professeur honoraire \u00e0 l'EPFL\r\nVers une nouvelle ligne CFF souterraine entre Lausanne et Morges?18h Un arr\u00eat CFF \u00e0 l'EPFL\r\nConstruire une nouvelle ligne ferroviaire reliant directement Lausanne et Morges en passant par l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale et l'Universit\u00e9 de Lausanne: c'est l'id\u00e9e lanc\u00e9e par un groupe de chercheurs de l'EPFL. Dans une \u00e9tude que la RTS s'est procur\u00e9e, ils proposent de cr\u00e9er une ligne sous terraine de 8 kilom\u00e8tres avec une gare sur le site de l'EPFL. Marc Menichini pour les auteurs de cette \u00e9tude... il s'agit avant tout de relancer les r\u00e9flexions sur la mobilit\u00e9 dans l'Ouest lausannois.\r\nCette \u00e9tude exploratoire pointe un d\u00e9fi de taille pour la r\u00e9gion; l'augmentation de sa population, r\u00e9sidente et pendulaire, aimant\u00e9e ebntre autres par les deux hautes \u00e9coles l'EPFL et l'UNIL. Cons\u00e9quence une croissance de la demande en transports publics: 20 700 voyageurs par jour \u00e0 l'horizon 2030 selon les projections de cette \u00e9tude mandat\u00e9e par la direction de l'Ecole polytechnique. Et pour ses auteurs, l'offre actuelle peinerait \u00e0 suivre. Il faut donc une nouvelle ligne ferroviaire entre Lausanne et Morges. Le professeur honoraire de l'EPFL Martin Schuler \u00e0 l'origine de cette id\u00e9e, nous en dessine le trac\u00e9\r\n  SON\r\n****Reste \u00e0 savoir si un tel projet est r\u00e9alisable \u00e0 court, moyen ou long terme?\r\nPour y r\u00e9pondre il faut naturellement parler budget: plus d'un milliard de francs pour cette ligne ferroviaire souterraine...Et l\u00e0 difficile d'imaginer la Conf\u00e9d\u00e9ration ou le canton de Vaud mettre prochainement la main au porte monnaie...vu qu'ils investissement d\u00e9j\u00e0 des centaines de millions de francs dans le programme ferroviaire L\u00e9man 2030, mais aussi pour l'offre en transports publiques plus locale (d\u00e9veloppement du m2, tram reliant Renens, amelioration de l'offre de bus) autant de projets dont devrait b\u00e9n\u00e9ficier la population de l'Ouest lausannois. D'ailleurs aujourd'hui les auteurs de l'\u00e9tude se garde bien de parler argent... ils voient plutot leur id\u00e9e comme une parmi d'autres, une piste de r\u00e9flexion s\u00e9rieuse pour l'avenir de la mobilit\u00e9 autour des hautes \u00e9coles vaudoises...", "alternativeExcerpt": ["Construire une nouvelle ligne ferroviaire reliant directement Lausanne et Morges en passant par l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale et l'Universit\u00e9 de Lausanne, c'est l'id\u00e9e lanc\u00e9e par un groupe de chercheurs de l'EPFL. Dans une \u00e9tude que la RTS s'est procur\u00e9e, ils proposent de cr\u00e9er une ligne souterraine de 8 kilom\u00e8tres avec une gare sur le site de l'EPFL. Pour les auteurs de cette \u00e9tude, il s'agit avant tout de relancer les r\u00e9flexions sur la mobilit\u00e9 dans l'Ouest lausannois. Les interviews de Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois, membre de la commission des transports et Nuria Gorrite, conseill\u00e8re d'Etat socialiste vaudoise en charge du D\u00e9partement des infrastructures."], "alternativeTitle": ["Vers une nouvelle ligne CFF souterraine entre Lausanne et Morges? / FOR_2015-11-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231109"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 13.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1DAF402-9281-4FEC-9DC9-260B182EC807", "durationSec": 57, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-13T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-13T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212125", "ece-7212108"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Le groupe T\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4E728FA-5A3A-435F-A980-2A02135A32D2", "durationSec": 181, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le groupe T\u00e9l\u00e9phone", "Le groupe T\u00e9l\u00e9phone / NMT_2015-11-13T07:51:26_prolonge-ton-week-end", "Le groupe T\u00e9l\u00e9phone / NMT_2015-11-13T07:51:26_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212123", "ece-7212106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tiquetage des produits fabriqu\u00e9s dans les colonies f\u00e2che Isra\u00ebl", "id": "sound-E333EBEF-2A45-4BF8-B797-7DF099F6108A", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ropert, Nicolas \r\nL'\u00e9tiquetage des produits fabriqu\u00e9s dans les colonies f\u00e2che Isra\u00eblIsrael n'assistera plus aux r\u00e9unions diplomatiques avec l'Union Europ\u00e9enne.... \r\nLa d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise apr\u00e8s l'annonce par lles 28 d'\u00e9tiqueter les produits isra\u00e9liens fabriqu\u00e9s dans les colonies... \r\n\u00ab\u00a0L'Europe devrait avoir honte\u00a0\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 Benjamin Netanyahou le premier ministre isra\u00e9lien... \r\nCette mesure est \u00ab\u00a0purement technique\u00a0\u00bb assure pourtant l'ambassadeur europ\u00e9en \u00e0 Tel Aviv.... \r\nComment est per\u00e7ue cette d\u00e9cision europ\u00e9enne dans les colonie ?\r\nUn reportage.. de notre correspondant.. Nicolas Ropert... \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9tiquetage des produits isra\u00e9liens fabriqu\u00e9s dans les colonies, annonc\u00e9 par l'Union Europ\u00e9enne, f\u00e2che Isra\u00ebl qui juge la d\u00e9cision \"anti-isra\u00e9lienne et anti-juive\". Mais pour l'ambassadeur europ\u00e9en \u00e0 Tel Aviv, il s'agit d'une mesure \"purement technique\". Dans la foul\u00e9e, Isra\u00ebl annonce ne plus participer aux r\u00e9unions diplomatiques avec l'UE."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9tiquetage des produits fabriqu\u00e9s dans les colonies f\u00e2che Isra\u00ebl / 12H30_2015-11-13T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231102"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Growing Up Too Fast\" de Michael Gabriele", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-32BC1062-AB29-43B6-A6BE-AFD02F0475AF", "durationSec": 399, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De belles images d'enfants pas sages, c'est GROWING UP TOO FAST du photographe lausannois MICHAEL GABRIELE.\r\nGrowing up too fast, une s\u00e9rie de portraits d'enfants dont l'innocence s'\u00e9vapore dans les volutes de fum\u00e9e d'un p\u00e9tard fraichement roul\u00e9 et dans les vapeurs d'alcool bon march\u00e9.\r\nCette simulation de comportements d'adultes nous offre une piste de r\u00e9flexion visuelle et intellectuelle sur des sujets d'actualit\u00e9 comme la d\u00e9mission parentale et les troubles du comportement chez les enfants...", "alternativeExcerpt": ["De belles images d'enfants pas sages, c'est \"Growing Up Too Fast\" du photographe lausannois Michael Gabriele. Il s'agit d'une s\u00e9rie de portraits d'enfants dont l\u2019innocence s\u2019\u00e9vapore dans les volutes de fum\u00e9e d\u2019un p\u00e9tard frachement roul\u00e9 et dans les vapeurs d\u2019alcool bon march\u00e9.^\n\nCette simulation de comportements d'adultes nous offre une piste de r\u00e9flexion visuelle et intellectuelle sur des sujets d\u2019actualit\u00e9 comme la d\u00e9mission parentale et les troubles du comportement chez les enfants.", "De belles images d'enfants pas sages, c'est \"Growing Up Too Fast\" du photographe lausannois Michael Gabriele. Il s'agit d'une s\u00e9rie de portraits d'enfants dont l\u2019innocence s\u2019\u00e9vapore dans les volutes de fum\u00e9e d\u2019un p\u00e9tard frachement roul\u00e9 et dans les vapeurs d\u2019alcool bon march\u00e9.^\n\nCette simulation de comportements d'adultes nous offre une piste de r\u00e9flexion visuelle et intellectuelle sur des sujets d\u2019actualit\u00e9 comme la d\u00e9mission parentale et les troubles du comportement chez les enfants.", "De belles images d'enfants pas sages, c'est \"Growing Up Too Fast\" du photographe lausannois Michael Gabriele. Il s'agit d'une s\u00e9rie de portraits d'enfants dont l\u2019innocence s\u2019\u00e9vapore dans les volutes de fum\u00e9e d\u2019un p\u00e9tard frachement roul\u00e9 et dans les vapeurs d\u2019alcool bon march\u00e9.^\n\nCette simulation de comportements d'adultes nous offre une piste de r\u00e9flexion visuelle et intellectuelle sur des sujets d\u2019actualit\u00e9 comme la d\u00e9mission parentale et les troubles du comportement chez les enfants."], "alternativeTitle": ["\"Growing Up Too Fast\" de Michael Gabriele", "\"Growing Up Too Fast\" de Michael Gabriele / HAP_2015-11-13T18:10:00_happy-pics", "\"Growing Up Too Fast\" de Michael Gabriele / HAP_2015-11-13T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212069", "ece-7212064"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: James Bond, test de paternit\u00e9. Alors que \"Spectre\", 24e film de James Bond sort sur les \u00e9crans romands, retour sur une controverse tenace. Qui, de Monty Norman ou de John Barry, est l'auteur du fameux th\u00e8me musical de James Bond, pr\u00e9sent dans tous les longs-m\u00e9trages de la franchise? \r\nRappel des faits et \u00e9coute comparative, par Nicolas Julliard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEE9E931-A0E5-49BD-907D-CAEC1BA2EE1E", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 552, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bond, James", "Barry, John", "Norman, Monty"], "thematicThemes": ["musique de film", "composition musicale"], "alternativeExcerpt": ["Alors que \"Spectre\", 24e film de James Bond sort sur les \u00e9crans romands, retour sur une controverse tenace. Qui, de Monty Norman ou de John Barry, est l\u02b9auteur du fameux th\u00e8me musical de James Bond, pr\u00e9sent dans tous les longs-m\u00e9trages de la franchise? \n\nRappel des faits et \u00e9coute comparative, par Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Musique: James Bond, test de paternit\u00e9 / VER_2015-11-13T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-7212457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Contes du monde", "id": "sound-826CED07-3BE8-4BF2-8DC5-6F7595FCA369", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conte de la femme qui ne voulait pas r\u00e9pondre, du livre \"L'amour foudre, d'Henri Gougaud, ed. Seuil.\r\nVieux conte chinois de la femme qui voulait une rose pas comme les autres.\r\nConte de l'arbre, du livre \"Contes fous aux portes de la mort, ed. d'en bas.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.11.2015", "Contes du monde / REVE_2015-11-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.11.2015", "Contes du monde / REVE_2015-11-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Le conte de la femme qui ne voulait pas r\u00e9pondre, du livre \"L'amour foudre, d'Henri Gougaud, ed. Seuil.\n\nVieux conte chinois de la femme qui voulait une rose pas comme les autres.\n\nConte de l'arbre, du livre \"Contes fous aux portes de la mort, ed. d'en bas.", "Le conte de la femme qui ne voulait pas r\u00e9pondre, du livre \"L'amour foudre, d'Henri Gougaud, ed. Seuil.\n\nVieux conte chinois de la femme qui voulait une rose pas comme les autres.\n\nConte de l'arbre, du livre \"Contes fous aux portes de la mort, ed. d'en bas."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212445", "ece-7212444"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : Anthill Art", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5D00E4B-FC46-44BF-87B5-6FB63B3035EB", "durationSec": 347, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anthill Art\r\nAnthill Art cr\u00e9e des \" moulages \" de l'int\u00e9rieur de fourmili\u00e8res. Des sculptures \u00e9tonnantes dont la forme peut passablement varier d'une esp\u00e8ce \u00e0 une autre.", "alternativeExcerpt": ["\"Anthill Art\" cr\u00e9e des moulages de l\u02b9int\u00e9rieur de fourmili\u00e8res: des sculptures \u00e9tonnantes dont la forme peut passablement varier d\u02b9une esp\u00e8ce \u00e0 une autre.", "\"Anthill Art\" cr\u00e9e des moulages de l\u02b9int\u00e9rieur de fourmili\u00e8res: des sculptures \u00e9tonnantes dont la forme peut passablement varier d\u02b9une esp\u00e8ce \u00e0 une autre.", "\"Anthill Art\" cr\u00e9e des moulages de l\u02b9int\u00e9rieur de fourmili\u00e8res: des sculptures \u00e9tonnantes dont la forme peut passablement varier d\u02b9une esp\u00e8ce \u00e0 une autre."], "alternativeTitle": ["Anthill Art", "Anthill Art / HAP_2015-11-13T18:50:00_happy-tardy", "Anthill Art / HAP_2015-11-13T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212068", "ece-7212063"]}]}}