{"response": {"numFound": 15205, "start": 14000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Victor Stoichita, historien de l'art roumain \u00e9tabli en Suisse romande, professeur d'histoire de l'art \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman autobiographique, \"Oublier Bucarest\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9A7F71F-E3ED-4112-A472-0C04457A4F41", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Suisse"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "2015-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sto\u00efchita, Victor"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "immigrant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de l'art \u00e0 l'Univ. de Fribourg", "name": "Sto\u00efchita, Victor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Faut-il interdire le voile islamique \u00e0 l'\u00e9cole? : D\u00e9bat avec Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty Suisse, Sa\u00efda Keller Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste, et Jacques de Coulon, philosophe et ancien recteur du coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8DCEAA1-2711-4D8F-B0D4-DC29C14EEAB1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1540, "publicationDate": "2015-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "L'UDC valaisanne a lanc\u00e9 une initiative pour venir t\u00eate nue \u00e0 l'\u00e9cole qui vise le port du voile. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois qu'on parle du voile \u00e0 l'\u00e9cole. Un \u00e9tablissement st-gallois avait interdit \u00e0 une \u00e9coli\u00e8re de porter le foulard \u00e0 Sankt Margrethen. Le cas est port\u00e9 devant la justice. En novembre, le tribunal administratif tranche en faveur de la jeune fille. Mais l'\u00e9cole fait recours: le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral devra donc se prononcer. Justement, quels sont les arguments de l'\u00e9cole? Eh bien pour le conseil scolaire, le port du voile est un obstacle pour l'int\u00e9gration. L'int\u00e9gration, qui doit donc primer sur les symboles religieux. Le tribunal administratif, lui, avait rendu ce verdict: seule une mise en danger de la paix religieuse pourrait justifier une telle interdiction. Or ici il s'agit d'un cas isol\u00e9. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pench\u00e9 sur une autre affaire. Il s'agissait de deux \u00e9coli\u00e8res \u00e0 B\u00fcrglen, dans le canton de Turgovie. Mais le verdict n'avait pas de port\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral avait quand m\u00eame conclu qu'il fallait une base l\u00e9gale pour une interdire le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole. Un r\u00e8glement scolaire. Ce n'est pas suffisant!\r\nLa position de Jacques de Coulon : Il est contre le voile int\u00e9gral, mais foulard OK, sauf pour les tr\u00e8s jeunes filles. C'est une question de jugement, de perception. Dans le canton de Fribourg, il y a une directive/charte de comportement au niveau de l'habillement, qui laisse place quand m\u00eame \u00e0 l'interpr\u00e9tation. Il faut une marge de man\u0153uvre pour reconna\u00eetre l'\u00e9l\u00e8ve dans son identit\u00e9, pr\u00e9server sa libert\u00e9. Les cas sont diff\u00e9rents. Il a autoris\u00e9 par ex. une \u00e9l\u00e8ve a port\u00e9 un voile noir car elle \u00e9tait en deuil. La question difficile, c'est la libert\u00e9 de choix : comment \u00eatre s\u00fbre que c'est vraiment leur choix de porter le voile ? Et pas celui de la famille ? Autre probl\u00e8me : l'ostracisation dont elles peuvent faire l'objet \u00e0 l'\u00e9cole. L'\u00e9cole se doit de prendre position. Et r\u00e9glementer, \u00e7a permet aussi d'aider les profs et les familles qui se trouvent devant des questions sensibles. Position de Sa\u00efda Keller-Messahli : Tous les enfants devraient venir t\u00eate nue \u00e0 l'\u00e9cole. Il faut une r\u00e8glementation claire, pour ne pas laisser les instituteurs seuls avec cette probl\u00e9matiques, ni laisser les int\u00e9gristes devenir les porte-voix de ces familles qui demandent \u00e0 leur fille de porter le foulard. L'\u00e9cole est suppos\u00e9e \u00eatre la\u00efque, tout le monde doit \u00eatre \u00e9gaux, \u00e7a doit \u00eatre valable pour la religion, comme l'\u00e9galit\u00e9 filles-gar\u00e7ons qui existe d\u00e9j\u00e0. Interdire, c'est surtout favoriser la libert\u00e9 de ces filles, leur permettre de se distancer des pression de leur famille. Sinon les prochaines \u00e9tapes, c'est : contr\u00f4le total sur leur vie, mariage forc\u00e9. L'islam ne demande pas de porter le voile. Position de Nadia Boehlen : Il ne faut pas interdire et laisser le libre-choix, la libert\u00e9 est la base de la non-discrimination. Bien s\u00fbr dans les \u00e9coles il faut pouvoir mettre en place des monitorings, \u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute. R\u00e9gler les situations particuli\u00e8res. Toute restriction sur le port de symboles et de v\u00eatements religieux ou culturels \u00e0 l'\u00e9cole devrait soigneusement \u00eatre \u00e9valu\u00e9e en fonction des circonstances. Les interdictions g\u00e9n\u00e9rales ne sont pas conformes \u00e0 cette approche.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Amnesty Suisse", "name": "Boehlen, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "name": "Keller-Messahli, Sa\u00efda", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, ancien recteur du coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg", "name": "Coulon, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Chaman et scientifique, un dialogue possible?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32211FBE-4D38-4EF2-B4C5-7F122BB9EB7E", "thematicGeographicals": ["Mongolie"], "durationSec": 3176, "publicationDate": "2015-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cerveau", "neurologie", "chamanisme"], "excerpt": "\"Babylone\", pour sa rentr\u00e9e sur le th\u00e8me \"Sciences, m\u00e9ditation et chamanisme\", vous fait voyager dans les \u00e9tats modifi\u00e9s de conscience. Avec J\u00e9r\u00e9my Narby, anthropologue, grand connaisseur du chamanisme et le t\u00e9moignage de Corine Sombrun, musicienne initi\u00e9e au chamanisme mongole. Transe chamanique, m\u00e9ditation, exp\u00e9rience de mort imminente, que se passe-t-il dans le cerveau? La science peut -elle \u00e9clairer ces exp\u00e9riences? Quels sont les ponts qui se cr\u00e9ent entre savoirs traditionnels et m\u00e9decine occidentale? Comment partir \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019autres mani\u00e8res d\u2019exp\u00e9rimenter la r\u00e9alit\u00e9? Aujourd\u2019hui, la transe chamanique est \u00e0 l\u2019honneur dans \"Babylone\".\r\nAvec J\u00e9r\u00e9my Narby, qui tente une approche plurielle entre les diff\u00e9rents savoirs. Il est l'auteur des ouvrages \"Serpent cosmique\" et \"Anthologie du chamanisme\". Avec le t\u00e9moignage de Corine Sombrun, musicienne initi\u00e9e au chamanisme mongole, qui poursuit des recherches avec des scientifiques sp\u00e9cialistes du cerveau pour mieux appr\u00e9hender ces exp\u00e9riences de transe. \"Babylone\" l'a rencontr\u00e9e juste avant son d\u00e9part en Mongolie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Narby, Jeremy", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne, initi\u00e9e au chamanisme mongole", "name": "Sombrun, Corine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HARMONISATION FISCALE", "ISLAM", "TERRORISME", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "TH\u00c9RAPIE G\u00c9NIQUE", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "TROTTOIR", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "TOILETTES PUBLIQUES", "RESTAURANT", "PROTH\u00c8SE OCULAIRE"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "DE WATTEVILLE, JACQUES", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "MOREROD, CHARLES", "BARTHASSAT, LUC"], "id": "asset-1411746", "durationSec": 1906, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["THYON", "MILAN", "CEUTA", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "THOUNE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["Espagne, vues de la ville de Ceuta enclave espagnole au Maroc.", "Plans courts de  la ville de Thoune dans le canton de Berne par beau temps."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le retour d'un \u00e9v\u00eaque \u00e0 Gen\u00e8ve fait l'actualit\u00e9", "Le 19h30", "Les Genevois ont crois\u00e9 les voitures officielles des gardes du corps de John Kerry", "Accord Suisse / Italie: la d\u00e9claration du secr\u00e9taire d'\u00c9tat Jacques de Watteville", "Pierre-Andr\u00e9 Monnard est pouss\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission par son propre parti", "La Suisse franchit un pas d\u00e9cisif dans la pacification fiscale", "Rencontre USA / Iran: les pr\u00e9cisions d'Abraham Zisyadis", "Le t\u00e9l\u00e9mark est la plus vieille discipline de ski", "La Grande-Bretagne va peut-\u00eatre autoriser les b\u00e9b\u00e9s-\u00e9prouvette issus de l'ADN de trois personnes", "\u00c0 Gen\u00e8ve, le moindre m\u00e8tre carr\u00e9 est cher", "Accord Suisse / Italie: les explications d'Isabelle Ory, depuis Bruxelles", "Jo\u00eblle a v\u00e9cu une gu\u00e9rison qui aurait paru miraculeuse en d'autres temps", "Les partisans du djihad recrutent partout", "Des communes al\u00e9maniques veulent contrer le manque de toilettes publiques", "Aujourd'hui, tous les employ\u00e9s doivent saisir leur temps de travail", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9v\u00each\u00e9 de Gen\u00e8ve est, pour l'instant, rattach\u00e9 \u00e0 celui de Fribourg et Lausanne.", "Le Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain rencontrait, en Suisse, l'Iranien Mohammad Zarif.", "Le PLR fustige la gestion des comptes de la ville de La Chaux-de-Fonds.", "Elle signe avec l'Italie un protocole qui rapproche les points de vue.", "Trois Valaisans s'illustrent dans ce sport \u00e0 mi-chemin entre le ski alpin et le ski nordique.", "Le but est d'\u00e9viter certaines maladies h\u00e9r\u00e9ditaires, la chambre des Lords doit encore se prononcer.", "Le march\u00e9 du logement en est l'illustration, jusqu'aux trottoirs genevois qui sont les plus chers de Suisse romande.", "Cette pianiste \u00e9tait presque aveugle, mais une proth\u00e8se synth\u00e9tique lui a permis de recouvrer la vue.", "Par exemple, dans la ville de Ceuta, en Espagne, enclav\u00e9e au Maroc, qui comprend une forte communaut\u00e9 musulmane.", "Elles pensent indemniser les commer\u00e7ants, afin qu'ils mettent leurs toilettes \u00e0 disposition.", "Un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 avec les syndicats pour dispenser une cat\u00e9gorie de salari\u00e9s de le faire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454055", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454053", "ece-6454055"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "CARNAVAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["BERNASCONI, PAOLO", "BERSET, ALAIN"], "id": "asset-1411744", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["COLLOMBEY-MURAZ", "BALE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le film \"Birdman\" a triomph\u00e9 aux Oscars", "Rome et Berne vont signer une modification de la Convention contre les doubles impositions", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "La Turquie a men\u00e9 un raid militaire en Syrie", "Hongrie: le premier ministre Viktor Orb\u00e1n perd la majorit\u00e9 des deux tiers au Parlement", "Le 12h45", "L'invit\u00e9 culturel: Matthias Urban nous pr\u00e9sente sa mise en sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce de Vaclav Havel \"Vernissage\"", "La Chaux-de-Fonds: l'\u00e9tau se resserre autour de Pierre-Andr\u00e9 Monnard", "Minimag: la brasserie du Cardinal \u00e0 Neuch\u00e2tel et un \"vieux troquet\" particulier", "Le 12h45", "VS: un incendie a fait rage \u00e0 Collombey", "B\u00e2le: le coup d'envoi du plus grand carnaval de Suisse a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9", "Le tourisme suisse a pr\u00e9sent\u00e9 ses r\u00e9sultats annuels \u00e0 Zurich", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["En revanche, pas de statuette pour la Suisse lors de cette 87e c\u00e9r\u00e9monie.", "Les explications de Paolo Bernasconi, avocat fiscaliste.", "L'arm\u00e9e a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du territoire pour \u00e9vacuer la d\u00e9pouille d'un personnage historique de la dynastie ottomane.", "Cette majorit\u00e9 lui avait permis de faire adopter une s\u00e9rie de r\u00e9formes jug\u00e9es liberticides par ses adversaires.", "Persuad\u00e9s d'\u00eatre dans le vrai, deux amis deviennent les h\u00e9ros tragiquement comiques de ce petit bijou d'humour noir.", "Le point avec Jean-Marc Aellen, depuis Neuch\u00e2tel.", "Le b\u00e2timent est class\u00e9 depuis le d\u00e9but du 19\u00e8me si\u00e8cle, il se distingue par ses fa\u00efences murales historiques et uniques dans le canton.", "Il y a eu de nombreux d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels importants.", "Les lumi\u00e8res se sont \u00e9teintes dans toute la ville pour laisser la place aux fifres et tambours.", "Les pr\u00e9cisions de Jean-Marc Heuberger, depuis Zurich."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454092", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Zurich", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"role": "duplex Neuch\u00e2tel", "name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454092", "ece-6456627"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1406598", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 231", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "23.02.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454076", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454076"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVIATION PRIV\u00c9E", "MAISON DE PROSTITUTION", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "TROC", "CARNAVAL"], "visualPersons": ["AEBISCHER, PATRICK"], "id": "asset-1411745", "durationSec": 1138, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["YVERDON", "FLAMATT", "ECUBLENS", "JURA (CANTON)", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-02-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Le site de l'EPFL poursuit son d\u00e9veloppement", "L'h\u00e9raldique est un art qui se perd", "Le Morgenstreich est un spectacle qui se m\u00e9rite", "L'accident d'un petit avion a fait deux morts \u00e0 Yverdon-les-Bains", "Couleurs locales", "Chaux-de-Fonds: Pierre-Andr\u00e9 Monnard se retrouve de plus en plus isol\u00e9", "Les r\u00e9seaux sociaux servent aussi \u00e0 faire de bonnes affaires", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454059", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La pose symbolique de la premi\u00e8re pierre du b\u00e2timent \"Under One Roof\" a eu lieu.", "Il faut se rendre pr\u00e8s de Fribourg pour rencontrer le dernier Romand \u00e0 peindre \u00e0 la main les armoiries de ses clients.", "Il d\u00e9bute \u00e0 4 heures du matin, dans le noir le plus total et marque depuis plus de 200 ans le d\u00e9but des festivit\u00e9s du carnaval de B\u00e2le.", "L'appareil s'est \u00e9cras\u00e9 apr\u00e8s quelques minutes de vol seulement.", "Le point avec Jean-Marc Aellen, depuis Neuch\u00e2tel.", "Des groupes se cr\u00e9ent dans tous les cantons pour donner une deuxi\u00e8me vie aux v\u00eatements, aux meubles ou aux appareils \u00e9lectroniques."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"role": "Faux Duplex \u00e0 l'EPFL", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454059", "ece-6456581", "ece-6454057"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "INFORMATIQUE", "INFORMATIQUE"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS"], "id": "asset-1402086", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-02-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Gaspillage informatique \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration\n- Notre invit\u00e9 : Michel Huissoud, directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances\n- S\u00e9quence didactique : la croissance est-elle revenue ?\n- Merci Patron : Debiopharm\n- Mon divorce m'a tuer", "La Conf\u00e9d\u00e9ration a perdu des centaines de millions dans divers projets informatiques qui ne verront jamais le jour. C'est l'argent du contribuable qui part en fum\u00e9e. Comment est-ce possible ? Le divorce ne brise pas que les coeurs ou les familles. Il peut casser une carri\u00e8re ou couler une PME lorsque l'amour vire \u00e0 la guerre financi\u00e8re par avocats interpos\u00e9s.", "Se s\u00e9parer peut non seulement briser une famille mais \u00e9galement \u00eatre tr\u00e8s co\u00fbteux. T\u00e9moignage d\u2019un homme, exer\u00e7ant une profession lib\u00e9rale et en proc\u00e9dure de divorce, qui est aujourd\u2019hui an\u00e9anti.", "Le divorce ne brise pas que les coeurs ou les familles. Il peut casser une carri\u00e8re ou couler une PME lorsque l'amour vire \u00e0 la guerre financi\u00e8re par avocats interpos\u00e9s.", "La Conf\u00e9d\u00e9ration a perdu des centaines de millions dans divers projets informatiques qui ne verront jamais le jour. C'est l'argent du contribuable qui part en fum\u00e9e. Comment est-ce possible ?", "- Gaspillage informatique \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration\n- Notre invit\u00e9 : Michel Huissoud, directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances\n- S\u00e9quence didactique : la croissance est-elle revenue ?\n- Merci Patron : Debiopharm\n- Mon divorce m'a tuer", "- Gaspillage informatique \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration\n- Notre invit\u00e9 : Michel Huissoud, directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances\n- S\u00e9quence didactique : la croissance est-elle revenue ?\n- Merci Patron : Debiopharm\n- Mon divorce m'a tuer"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Gaspillage informatique \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration\n- Notre invit\u00e9 : Michel Huissoud, directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances\n- S\u00e9quence didactique : la croissance est-elle revenue ?\n- Merci Patron : Debiopharm\n- Mon divorce m'a tuer", "Merci Patron : Debiopharm", "Gaspillage informatique \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration / Mon divorce m'a tuer", "Mon divorce m\u2019a ruin\u00e9", "Notre invit\u00e9 : Michel Huissoud, directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances", "S\u00e9quence didactique : la croissance est-elle revenue ?", "Mon divorce m'a tuer", "Gaspillage informatique \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Gaspillage informatique \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration\n- Notre invit\u00e9 : Michel Huissoud, directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances\n- S\u00e9quence didactique : la croissance est-elle revenue ?\n- Merci Patron : Debiopharm\n- Mon divorce m'a tuer", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Gaspillage informatique \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration\n- Notre invit\u00e9 : Michel Huissoud, directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances\n- S\u00e9quence didactique : la croissance est-elle revenue ?\n- Merci Patron : Debiopharm\n- Mon divorce m'a tuer"], "imageURL": "//www.rts.ch/6556868.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454069", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454069", "ece-6490853", "ece-6456569"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1389025", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 731", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs Simon de Lausanne (VD)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454035", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454033", "ece-6454035"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Dans la t\u00eate des animaux", "source": "gico", "title": "Une pens\u00e9e complexe 2/3", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-1399138", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2015-02-22T11:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Cristina Gaggini, directrice romande d'EconomieSuisse", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6A84DDFC-5C29-4969-8881-342B0F11A814", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5206, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EconomieSuisse", "Gaggini, Cristina"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice romande d'Economiesuisse", "name": "Gaggini, Cristina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Gaggini, Cristina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Kurdistan : dialogues soufis (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0066EFAF-7E78-4EBC-AC82-AA47C3F4E539", "thematicGeographicals": ["Kurdistan"], "durationSec": 2699, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soufisme", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Concert de Mi\u00e7o Kendes (voix, bouzouk) et Abbas Bakhtiari (voix, percussions), enregistr\u00e9 le 23 mai 2014 au caf\u00e9 le Raisin, \u00e0 Bussigny (VD), dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition du Festival Arkh\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La situation du juda\u00efsme en Europe apr\u00e8s les attentats qui ont eu lieu \u00e0 Paris et Copenhague : Interview de Rolf Bloch, ancien directeur des chocolats Camille Bloch, ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s isra\u00e9lites de Suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F71792C-40AF-4AC7-A372-C4D1B34353EF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 781, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Rolf"], "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "industrie alimentaire"], "excerpt": "Cet ancien industriel, \u00e0 la t\u00eate des Chocolats Camille Bloch pendant pr\u00e8s de 30 ans, est une grande figure des communaut\u00e9s isra\u00e9lites de Suisse, dont il a pr\u00e9sid\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration de 1992 \u00e0 2000. A presque 85 ans, Rolf Bloch, qui a par ailleurs dirig\u00e9 la commission du Fonds suisse en faveur des victimes de l'Holocauste, n'a pas perdu de sa verve. [Il s'agit de la derni\u00e8re interview de Rolf Bloch avant son d\u00e9c\u00e8s le 27 mai 2015]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur des chocolats Camille Bloch, ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s isra\u00e9lites de Suisse", "name": "Bloch, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Ukraine et les rebelles pro-russes de l'Est s\u00e9paratiste ont sign\u00e9 des accords pour commencer le retrait d'armes lourdes de la ligne de front : Correspondance de Jean-Claude Galli", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D1EB685C-0250-4331-AF39-0A042198A126", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "cessez-le-feu"], "excerpt": "Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent les deux camps n'\u00e9taient jamais parvenus \u00e0 concr\u00e9tiser cette \u00e9tape et d'ailleurs beaucoup pensaient que les accords de Minsk, qui pr\u00e9voyaient ce retrait, ne survivraient pas \u00e0 la prise de Debaltseve.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Kiev", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le septi\u00e8me sceau, Ingmar Bergman, 1957", "id": "sound-2310C0C0-753F-4240-AA9B-79CB93AF3160", "durationSec": 3185, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 10:31:51-10:32:07 / * Le chevalier Antonius Block (Max von Sydow) revient des croisades, accompagn\u00e9 de son \u00e9cuyer.  Cela fait 10 ans qu'il est parti. Il retrouve une Su\u00e8de d\u00e9vast\u00e9e par la peste.\r\nLe chevalier cherche des r\u00e9ponses sur Dieu et n'en trouve pas. \r\nL'\u00e9pid\u00e9mie de peste est-elle celle dont parle l'Apocalypse ? \r\nTandis que l'\u00e9cuyer professe l'id\u00e9e de n\u00e9ant, le chevalier refuse de le croire.\r\nQuand, sur la plage, la mort surgit pour l'emmener, il lui propose une partie d'\u00e9chec pour retarder l'\u00e9ch\u00e9ance, le temps de trouver des r\u00e9ponses \u00e0 ses questions m\u00e9taphysiques. \r\nSi elle gagne, elle pourra ex\u00e9cuter ses plans; sinon, il est libre de chercher des r\u00e9ponses. La Mort accepte et la partie commence.\r\nBlock pouvant vivre normalement entre les coups \u00e9chang\u00e9s, avec son \u00e9cuyer J\u00f6ns, il s'enfonce alors \u00e0 cheval dans l'int\u00e9rieur des terres ravag\u00e9es par la peste et la superstition. \r\nEn chemin, ils rencontrent une troupe de com\u00e9diens baladins que le chevalier prot\u00e8ge. A leur contact, e chevalier red\u00e9couvre le bonheur insouciant des \u00e2mes pures et les plaisirs simples de la vie, qu'il dit avoir oubli\u00e9s depuis son d\u00e9part en croisade.\r\nIl rencontre \u00e9galement une sorci\u00e8re pr\u00eate \u00e0 \u00eatre br\u00fbl\u00e9e \u00e0 qui il demandera o\u00f9 se cache dieu ou le diable. \r\nSans r\u00e9ponse, le chevalier s'arr\u00eate. Il est las d'errer.\r\nEt c'est sans surprise qu'il laisse la mort par remporter la partie d'\u00e9chec et l'emmener, lui et ses compagnons dans une danse macabre.\r\nSeuls les baladins seront \u00e9pargn\u00e9s.\r\nTelle est l'histoire du Septi\u00e8me sceau tel qu'il est cont\u00e9 par Ingmar Bergman.\r\n..\r\nNous sommes en 1957 quand Bergman, un r\u00e9alisateur su\u00e9dois, pr\u00e9sente au monde un film au nom apocalyptique Le 7e sceau, un film d'une beaut\u00e9 rare, \u00e0 la philosophie existentielle. \r\nUne fable qui interroge sur la notion de mort avec rigueur, mais sans oublier une bonne dose d'absurde et d'humour.\r\nAu moment o\u00f9 sort le 7e sceau, Ingmar Bergman fait surtout des pi\u00e8ces. \r\nSa c\u00f4te su\u00e9doise n'est pas tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e et son nom n'est gu\u00e8re prononc\u00e9 en dehors de son pays d'origine.\r\nPourtant, c'est un film et pas une pi\u00e8ce, Sourires d'une nuit d'\u00e9t\u00e9, qui lui apporte une reconnaissance internationale. \r\nSourire d'une nuit d'\u00e9t\u00e9 est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Cannes en 1956 gagne m\u00eame un prix loufoque : le grand prix de l'humour po\u00e9tique.\r\n\u00c0 croire que ce prix a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 juste pour ce film\r\nJuste pour Bergman qui laisse toujours poindre un sourire ironique sous sa rigueur de fils de pasteur luth\u00e9rien.\r\nPuis il r\u00e9it\u00e8re l'exp\u00e9rience avec le Septi\u00e8me Sceau.\r\nEt l\u00e0, c'est l'explosion.\r\nGrand succ\u00e8s public, prix du jury \u00e0 Cannes, c'est un triomphe avec quand m\u00eame quelques sons de cloches diff\u00e9rents..puisqu'on le sait, on ne touche pas sans choquer aux symboles religieux. \r\nCertains pensent que le cin\u00e9ma scandinave s'attarde dans l'irr\u00e9el, d'autres, et notamment les ligues catholiques l'accusent d'\u00eatre anticl\u00e9rical.\r\nLes intellectuels, eux, pensent que le public n'y comprendra rien. \r\nMais tous cependant s'accordent \u00e0 reconna\u00eetre la perfection des images et la beaut\u00e9 de l'all\u00e9gorie du chevalier, de la mort et du com\u00e9dien.\r\n..\r\nPOUR LE NET\r\nLe Septi\u00e8me Sceau, Ingmar Bergman, Dialogues fran\u00e7ais et su\u00e9dois, L'Avant-Sc\u00e8ne Cin\u00e9ma, Mars 1992, no 410\r\nOlivier Assayas et Stig Bj\u00f6rkman, Conversation avec Bergman, Petite Biblioth\u00e8que des Cahiers du cin\u00e9ma, Paris, 1990\r\nIngmar Bergman, Laterna magica, Gallimard, Paris, 1987\r\nIngmar Bergman, Images, Ed. Gallimard, Paris, 1992\r\nLe Septi\u00e8me Sceau, Ingmar Bergman, \u00e9tude critique de Edmond Grangeorge, Synopsis, Nathan, 1992\r\nUn extrait du 7e sceau\r\n<http://www.premiere.fr/Bandes-annonces/Video/Le-Septieme-sceau-VOST-EXT>\r\nla Bande annonce\r\n<http://www.cinetrafic.fr/film/19107/le-septieme-sceau>", "alternativeTitle": ["Travelling du 22.02.2015", "Le septi\u00e8me sceau / TVL_2015-02-22T10:06:45_travelling", "Travelling du 22.02.2015", "Le septi\u00e8me sceau / TVL_2015-02-22T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Ce long-m\u00e9trage du r\u00e9alisateur su\u00e9dois Ingmar Bergman, datant de 1957 avec notamment Max Von Sydow et Bibi Andersson, a re\u00e7u le Prix du Jury du Festival de Cannes 1957.\n\nCe film est programm\u00e9 sur RTS 2, ce dimanche 22 f\u00e9vrier 2015 \u00e0 21h45 sur RTS 2, en version originale sous-titr\u00e9e.", "Ce long-m\u00e9trage du r\u00e9alisateur su\u00e9dois Ingmar Bergman, datant de 1957 avec notamment Max Von Sydow et Bibi Andersson, a re\u00e7u le Prix du Jury du Festival de Cannes 1957.\n\nCe film est programm\u00e9 sur RTS 2, ce dimanche 22 f\u00e9vrier 2015 \u00e0 21h45 sur RTS 2, en version originale sous-titr\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6524748", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6524748", "ece-6524747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le cri de Marek Halter, \"R\u00e9conciliez-vous\" : Interview de Marek Halter, \u00e9crivain, qui vient de publier un opuscule pour r\u00e9veiller les foules et qu'elles portent un message de paix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31A52838-FEC9-4CB8-9822-ED0D7FF07C44", "durationSec": 917, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "paix", "islam", "christianisme"], "excerpt": "C\u2019est un cri que lance Marek Halter, avec une plume tremp\u00e9e dans l\u2019id\u00e9e g\u00e9n\u00e9reuse de r\u00e9conciliation, mais aussi dans la col\u00e8re. L\u2019\u00e9crivain veut \"r\u00e9veiller\" les foules pour qu\u2019elles portent un message de paix. Que chacun se r\u00e9concilie avec son ami, avec son voisin, avec son ennemi. Il vient de publier un opuscule, 64 pages, pour \u00e9tayer son discours. Et il pose une question lancinante: jusqu\u2019\u00e0 quand la haine? C\u2019est l\u2019ignorance qui engendre le rejet de l\u2019autre. Il propose des solutions simples, peut-\u00eatre trop simples, mais il nous incite \u00e0 les pratiquer. Il avertit: apr\u00e8s les attentats de Paris, des millions de personnes sont descendues dans la rue pour dire non \u00e0 la violence, pour d\u00e9fendre la libert\u00e9 d\u2019expression. Et apr\u00e8s? Et maintenant? Avant que l\u2019enthousiasme ne retombe, Marek Halter nous conjure de nous serrer les coudes. De nous r\u00e9concilier. Quelques rep\u00e8res biographiques : Juif parlant de l\u2019islam et dont les livres sont lus par les chr\u00e9tiens, les juifs et les musulmans, Marek Halter encourage depuis toujours le dialogue interreligieux. Sa trilogie \"La Bible au f\u00e9minin\" s\u2019est vendue \u00e0 plus de 800'000 exemplaires en France.et a \u00e9t\u00e9 traduite dans plus de 20 langues. La suite, c\u2019est le Coran au f\u00e9minin. Apr\u00e8s \"Khadija\", Marek Halter vient de publier le deuxi\u00e8me volet: \"Fatima\", la fille de Mahomet. L\u2019\u00e9crivain est n\u00e9 en Pologne en 1936. Un pays qu\u2019il a fui avec sa famille pour se r\u00e9fugier en URSS avant de gagner la France. Il a obtenu un passeport fran\u00e7ais en 1980.\r\nA lire : \"Fatima\", Editions Robert Laffont, 2015; \"R\u00e9conciliez-vous\", Editions Robert Laffont, 2015.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Halter, Marek", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise en Ukraine. Les s\u00e9paratistes pro-russes devraient entamer le retrait d'armes lourdes de la ligne de front dans l'est du pays : Interview de Galia Ackerman, historienne, journaliste, \u00e9crivaine et traductrice, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Caen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E2AE2B0-77AD-4959-B475-F57472C7D847", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine"], "durationSec": 309, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Ce retrait  figure parmi les principaux points de l'accord dit de \"Minsk 2\" conclu la semaine derni\u00e8re dans la capitale b\u00e9larusse au terme de n\u00e9gociations entre les dirigeants ukrainien, russe, allemand et fran\u00e7ais. Mais l'arm\u00e9e ukrainienne a d\u00e9clar\u00e9 ne pas \u00eatre en mesure dans l'imm\u00e9diat de confirmer que les rebelles avaient entam\u00e9 le retrait des armes lourdes. Elle a, par ailleurs, affirm\u00e9 que des convois de 60 blind\u00e9s avaient franchi la fronti\u00e8re entre la Russie et l'Ukraine, notamment dans le sud-est du pays. Selon l'arm\u00e9e ukrainienne, les rebelles poursuivent leur offensive pr\u00e8s de la ville portuaire de Marioupol.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, journaliste, \u00e9crivaine et traductrice, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Caen", "name": "Ackerman, Galia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Kurdistan : dialogues soufis (2/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A2150FBD-2F0D-4071-9184-41914B22BBA9", "thematicGeographicals": ["Kurdistan"], "durationSec": 2867, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "soufisme"], "excerpt": "Concert de Mi\u00e7o Kendes (voix, bouzouk) et Abbas Bakhtiari (voix, percussions), enregistr\u00e9 le 23 mai 2014 au caf\u00e9 le Raisin, \u00e0 Bussigny (VD), dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition du festival Arkh\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["AVALANCHE", "CARNAVAL", "MASQUE"], "id": "asset-1411396", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["SION", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Ukraine: les rebelles annoncent le d\u00e9but du retrait de leurs armes lourdes", "VS: une avalanche meurtri\u00e8re fait quatre morts", "La revue de presse dominicale", "Hockey / LNA: l'ambition de Fribourg a \u00e9t\u00e9 an\u00e9antie par la victoire de Bienne", "Nouvo: les enqu\u00eates de la r\u00e9daction", "Le 12h45", "Le 12h45", "VD: le mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne pr\u00e9sente \"Paris \u00e0 nous deux\u00a0!\"", "Le Carnaval de B\u00e2le est r\u00e9put\u00e9 pour ces fameux masques et costumes", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les deux camps ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un \u00e9change de prisonniers, ce qui est une autre cons\u00e9quence concr\u00e8te de l'accord de Minsk.", "Un bless\u00e9 grave avait \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9, mais il a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures dans la nuit.", "Fribourg-Gott\u00e9ron participera aux playouts, m\u00eame s'il a gagn\u00e9 face \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Cette exposition s'int\u00e9resse aux peintres romands de la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle qui sont mont\u00e9s \u00e0 Paris pour exister.", "L'atelier fabrique 200 masques chaque ann\u00e9e avec les m\u00eames techniques artisanales depuis 30 ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454169", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454169", "ece-6456683"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2014 - 2015 : Young Boys - FC B\u00e2le ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1402830", "durationSec": 7800, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nYoung Boys - B\u00e2le\n21e journ\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Championnat de Suisse, Young Boys - B\u00e2le, 21e journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/6499151.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commercial": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "RYF, Claude", "type": "Personne physique"}], "Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Berne stade de Suisse", "name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6456685"]}, {"program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "Championnats du monde Falun 2015 : sprint par \u00e9quipes dames et messieurs", "genres": ["Ski de fond en direct"], "id": "asset-1413097", "durationSec": 5889, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1404328", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BURKHALTER, DIDIER"], "thematicThemes": ["DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "VOTATION"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE) contre l'initiative \"Remplacer la TVA par une taxe sur l'\u00e9nergie\" en votation f\u00e9d\u00e9rale le 08.03.2015.", "alternativeExcerpt": ["Initiative \"Remplacer la TVA par une taxe sur l'\u00e9nergie\""], "alternativeTitle": ["Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6454147"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1394380", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Michel Turrian est aveugle depuis ses 32 ans. Il fr\u00e9quente le centre de rencontre et de formation de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants \u00e0 Lausanne o\u00f9 il peut pratiquer la sculpture de la pierre ollaire.", "title": "F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVEUGLE", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "Les prestations de la FSA sont concentr\u00e9es sur les besoins des personnes aveugles et malvoyantes de tout le pays. L'objectif est de renforcer l'autonomie et l'ind\u00e9pendance des personnes handicap\u00e9es de la vue par le biais de solutions individuelles. \nLa FSA est une organisation d'entraide. Par cons\u00e9quent, son offre de prestations a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e par des membres aveugles et malvoyants et reste toujours d\u00e9finie par eux.", "F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "Ensemble", "F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "Ensemble", "F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "Ensemble", "F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454087", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "DUBUIS, Corinne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6456663", "ece-6456656", "ece-6454087", "ece-6454085"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Pourquoi les religions n'aiment-elles pas les homos ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1409229", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "Pourquoi les religions n'aiment-elles pas les homos?", "Faut pas croire", "Pourquoi les religions n'aiment-elles pas les homos?", "Faut pas croire", "Pourquoi les religions n'aiment-elles pas les homos?", "Pourquoi les religions n'aiment-elles pas les homos?", "Faut pas croire"], "alternativeExcerpt": ["Pourquoi les religions n'aiment-elles pas les homos?", "Pourquoi les religions n'aiment-elles pas les homos?", "Pourquoi les religions n'aiment-elles pas les homos?", "En terre chr\u00e9tienne, comme musulmane, des homosexuels sont discrimin\u00e9s, emprisonn\u00e9s voire pers\u00e9cut\u00e9s. En Suisse, pourtant, l'homosexualit\u00e9 n'est pas reconnue explicitement comme un motif d'asile. Un reportage de Rapha\u00ebl van Singer suivi d'un d\u00e9bat anim\u00e9 par Aline Bachofner."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454163", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6456673", "ece-6457042", "ece-6456654", "ece-6454163", "ece-6456855"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2014 - 2015 : Young Boys - FC B\u00e2le", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1413223", "durationSec": 10254, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "Culte du Temple d'Avenches", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-1407035", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["En direct du temple d'Avenches (VD)", "\"Moins pour nous, assez pour tous\"\nCulte propos\u00e9 par les paroisses de la r\u00e9gion d'Avenches, marquant le premier dimanche de la Passion.\nAvec les pasteurs Laurent Zumstein et Patrice Haesslein."], "alternativeTitle": ["Culte", "En direct du temple d'Avenches (VD)", "Culte en direct du temple d'Avenches (VD)"], "imageURL": "//www.rts.ch/6496733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454171", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454171"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1410892", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1512, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec la diplomate am\u00e9ricaine Pamela Hamamoto qui parle de la Suisse et de son parcours qui l'a men\u00e9e au poste d'ambassadrice des Etats-Unis aupr\u00e8s des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "Pamela Hamamoto", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "AMBASSADEUR"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nPamela Hamamoto", "L'interview de Darius Rochebin\nPamela Hamamoto", "L'interview de Darius Rochebin\nPamela Hamamoto", "L'interview de Darius Rochebin\nPamela Hamamoto"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPamela Hamamoto", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPamela Hamamoto", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPamela Hamamoto", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPamela Hamamoto"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6457040", "ece-6456671", "ece-6456652", "ece-6456588"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral - version sign\u00e9e", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1404329", "durationSec": 300, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Initiative \"Remplacer la TVA par une taxe sur l'\u00e9nergie\""], "alternativeTitle": ["Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "imageURL": "//www.rts.ch/5989726.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6456667"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "La Maison des Religions, un mod\u00e8le pour l'espoir", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-580D8625-C7ED-4759-86F9-83FCFC18ABD3", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "al\u00e9visme", "juda\u00efsme", "hindouisme", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "islam", "protestantisme", "catholicisme", "dialogue interreligieux"], "excerpt": "Apr\u00e8s les \u00e9v\u00e8nements de Charlie Hebdo et de l'hypercasher en Janvier 2015 \u00e0 Paris, le LABO voulait r\u00e9pondre sans tarder \u00e0 l'effroi, au sentiment de terreur et de division. La Maison des Religions vient d'ouvrir \u00e0 Berne. Un lieu d'espoir et de dialogue, pour toutes les religions et les cultures. Un exemple unique, un mod\u00e8le suisse. Comment r\u00e9agir, comment r\u00e9pondre \u00e0 la terreur qui s'est abattue sur Paris, Copenhague et toute l'Europe en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2015? Comment combattre le terrorisme, l'antis\u00e9mitisme et l'islamophobie, et tous les racismes? \"Le Labo\" vous propose d'aller voir ce qui se fait de mieux dans le domaine du dialogue des cultures et des religions en Suisse. Cela se passe \u00e0 Berne, dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale, qui a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans ce domaine. Et particuli\u00e8rement avec la cr\u00e9ation en d\u00e9cembre 2014 d'une Maison des Religions et du Dialogue des Cultures \u00e0 10 minutes de la gare de Berne, en direction de l'Ouest, \u00e0 deux pas de la Direction du D\u00e9veloppement et de la Coop\u00e9ration (DDC). Au croisement symbolique de Europa platz. L\u00e0, apr\u00e8s 14 ans d'effort, \u00e0 l'initiative d'un ancien pasteur morave, Harmutt Haas, et de plusieurs communaut\u00e9s, un immeuble moderne qui contient aussi des logements et des supermarch\u00e9s, abrite d\u00e9sormais la Maison des Religions, qui est non seulement un lieu de rencontre au c\u0153ur de la ville, dans un quartier de migrants, mais aussi un lieu de cultes, articul\u00e9 autour de 5 grands groupes de religions, bouddhistes, musulmans, hindous, chr\u00e9tiens, al\u00e9vis, qui ont chacune leur espace r\u00e9serv\u00e9. La Maison comprend aussi un restaurant ayurv\u00e9dique, des auditoires communs qui permettent toutes sortes de dialogues, de f\u00eates, et de rencontres entre les 8 grandes religions repr\u00e9sent\u00e9s. Puisque d'autres religions, d\u00e9j\u00e0 bien dot\u00e9es \u00e0 Berne participent \u00e9galement \u00e0 cette aventure. Un v\u00e9ritable mod\u00e8le nous diront les diff\u00e9rents protagonistes de ce documentaires, tous rencontr\u00e9s dans la Maison au cours de deux visites tr\u00e8s r\u00e9centes. Avec les traductions et la participation essentielle de Martin Heule et les conseils avis\u00e9s de Pierre-Yves Moret.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la communaut\u00e9 juive", "name": "Murgier, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la communaut\u00e9 Bahai", "name": "Bretscher, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre hindou, responsable du restaurant ayurv\u00e9dique", "name": "Sassikumar, Tharlinguam", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9n\u00e9vole", "name": "Emmeneger, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la Maison des Religions", "name": "Leutwiler, David", "type": "Participant"}, {"role": "ancien responsable de l'int\u00e9gration \u00e0 la ville de Berne, pr\u00e9sidente de la Maison des religions", "name": "Hauc, Gerda", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'\u00e9glise Morave", "name": "Kronbach-Haas, Friederike", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "ancien collaborateur SRF", "name": "Heule, Martin", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["AVALANCHE", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SEXUALIT\u00c9", "HANDICAP", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POLE DANCE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "INTERVIEW"], "id": "asset-1411397", "durationSec": 1748, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "MARTIGNY", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "NE: le responsable des finances de la Chaux-de-Fonds est sur la sellette", "La pole dance pourrait un jour devenir un sport olympique", "Grande-Bretagne: trois adolescentes auraient rejoint le groupe Etat islamique", "L'essentiel de l'actualit\u00e9 sportive", "C\u00e9r\u00e9monie des Oscars: Julianne Moore part grande favorite", "Ukraine: retour sur les \u00e9v\u00e9nements qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 l'\u00e9clatement de la guerre", "VS / Avalanche: un quatri\u00e8me skieur a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures", "La formation en assistance sexuelle f\u00eate ses premiers dipl\u00f4m\u00e9s", "#Tasvulactu? / NE: des \u00e9tudiants donnent leur avis sur la publicit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "D\u00e9parts pour l'EI: les explications de Gaspard K\u00fchn depuis Londres", "Ukraine / Anniversaire de Maidan: les pr\u00e9cisions de St\u00e9phane Siohan", "Votations du 8 mars: le parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien se positionne comme le parti de la famille", "Ukraine: les premiers signes de d\u00e9tente depuis la signature de l'accord de Minsk sont visibles", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Pierre-Andr\u00e9 Monnard est mis en cause pour sa gestion des comptes 2014 de la ville, largement d\u00e9ficitaires.", "H\u00e9lio Fernandes, champion de Suisse, est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes de pole dance du monde.", "Parties en Syrie, leurs familles et les autorit\u00e9s mettent tout en oeuvre pour les retrouver.", "Son interpr\u00e9tation d'une malade d'Alzheimer repr\u00e9sente un \"r\u00f4le \u00e0 Oscars\" pour les Am\u00e9ricains.", "Le pr\u00e9sident prorusse Viktor Ianoukovitch avait fui suite \u00e0 son refus de signer l'accord d'association avec l'Union europ\u00e9enne.", "L'avalanche avait emport\u00e9 un groupe de six randonneurs italiens pr\u00e8s du col du Grand St-Bernard.", "Ils ont suivi la formation lanc\u00e9e il y a deux ans par une association pour permettre aux handicap\u00e9s d'exercer leur droit \u00e0 une sexualit\u00e9.", "Ils se sont \u00e9galement exprim\u00e9s au sujet des d\u00e9parts en Isra\u00ebl des juifs d'Europe.", "Ce th\u00e8me est pourtant r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par l'ensemble des partis.", "Le retrait des armes lourdes a commenc\u00e9 et un \u00e9change de prisonniers entre arm\u00e9e et s\u00e9paratistes a eu lieu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454120", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIOHAN, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454118", "ece-6454120"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-G", "MESSIEURS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "POURSUITE (CYCLISME)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CYCLISME SUR PISTE"], "visualPersons": ["AERNI, LUCA", "HEDIGER, JOVIAN", "GISIGER, DANIEL"], "id": "asset-1397409", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "title": "22.02.2015", "visualGeographicals": ["SAALBACH-HINTERGLEMM", "BELLEGARDE (FR)", "FALUN", "PORRENTRUY", "ST-QUENTIN-EN-YVELINES", "GRENCHEN (SO)", "MACOLIN"], "visualCorporations": ["HC AJOIE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-02-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Hockey/ LNA (49e j.): Bienne se qualifie pour les play-offs et Fribourg va devoir lutter en play-out", "Ski alpin: Carlo Janka a r\u00e9alis\u00e9 de bonnes performances ce week-end \u00e0 Saalbach (Autriche)", "Sport dimanche", "Ski nordique: portrait de Jovian Hediger qui a pein\u00e9 dans sa discipline cet hiver", "Cyclisme sur piste: d\u00e9couverte des pistards suisses qui se pr\u00e9parent pour les Jeux de Rio", "Ski alpin: le canton de Fribourg a accueilli une manche de Coupe d'Europe", "Hockey/ LNA (49e j.): entretien avec Rapha\u00ebl Berger, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Fribourg-Gott\u00e9ron", "Football: les clubs suisses ont montr\u00e9 leurs limites en Coupe d'Europe, notamment Young Boys", "Ski nordique: Dario Cologna a pris la m\u00e9daille d'argent du skiathlon aux Mondiaux de Falun (Su\u00e8de)", "Football/ Super League (21e j.): retour sur l'interruption survenue dans le match entre Sion et Saint-Gall", "Ski nordique: une mont\u00e9e sur le parcours de Falun fait partie de la l\u00e9gende du ski de fond", "Sport dimanche", "Football/ Super League (21e j.): Lucerne \u00e9trille Aarau (4-0), Vaduz et Thoune se neutralisent (1-1) + tableaux", "VD: l'exposition \"JO: l'envers de l'\u00e9cran\" au Mus\u00e9e olympique explore le lien fascinant entre sport et t\u00e9l\u00e9vision", "Hockey: les play-offs constituent une source de revenu vitale pour les \u00e9quipes de LNB", "Football/ Super League (21e j.): Young Boys relance le championnat avec une belle victoire sur B\u00e2le (4-2)"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454125", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Parmi eux, le nouveau champion du monde de poursuite individuelle, Stefan K\u00fcng."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Martigny", "name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "RYF, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6456647", "ece-6454122", "ece-6454125"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Christophe Fellay, percussionniste, compositeur et performeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF36D81A-8AAF-4B74-A615-4BEEF2ADF7BC", "thematicGeographicals": ["Orsi\u00e8res", "Suisse"], "durationSec": 3378, "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fellay, Christophe"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "instrument \u00e0 percussion", "compositeur", "instrumentiste"], "excerpt": "Christophe Fellay est d'abord batteur. A 4 ans, il usait ses premi\u00e8res baguettes, sur la peau du tambour de son p\u00e8re, instructeur dans la fanfare du village. Aujourd'hui, plus battant que jamais, il est aussi compositeur, percussionniste et performeur. C'est un explorateur de sons et de rumeurs, un chasseur de rythmes et de sonorit\u00e9s. On l'a vu en capter en Am\u00e9rique, dans les rues de Manhattan. On l'a vu tendre un micro, au milieu des klaxons de Johannesburg. Il sera bient\u00f4t \u00e0 Milan, pour faire chanter et sonner les diff\u00e9rents patois italiens. Puis il reviendra ici rendre hommage \u00e0 Popol Lavanchy, un de ses mentors. Mais encore, non content de son Master en art et musique, obtenu au Conservatoire de Montreux, Christophe Fellay m\u00e8ne encore une recherche doctorale en musique et performance \u00e0 la Brunel University de Londres. Marl\u00e8ne M\u00e9trailler vous propose d'aller \u00e0 la rencontre du musicien, \u00e0 Orsi\u00e8res. Non loin de la place du village. L\u00e0 o\u00f9 il vit et travaille. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste, compositeur, performeur", "name": "Fellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-A3DFD4A1-03CC-4A6D-B284-C205E093B3FE", "durationSec": 3430, "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les oreilles attentives et les fans n'auront pas rat\u00e9 ce jubil\u00e9. Le 8 janvier 2015, Elvis Presley f\u00eate ses 80 ans. Si on a le loisir de c\u00e9l\u00e9brer ce jubil\u00e9, c'est avant tout gr\u00e2ce \u00e0 Sam Phillips, le patron de Sun Records, qui un beau jour de 1953 a estim\u00e9 que, d\u00e9cidemment, ce bon gars de la cambrousse avait une bonne voix et qu'il fallait le garder.\r\nMais Sun Records est plus que le label qui a fait conna\u00eetre Elvis Presley. C'est quasiment un symbole, celui de la premi\u00e8re perc\u00e9e de l'instinct de la jeunesse, face au compositeur accompli, celui de la campagne face \u00e0 la ville. Portrait dans \"Audioguide\".", "alternativeTitle": ["Audioguide du 21.02.2015", "Sun Records / AUDIE_2015-02-21T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 21.02.2015", "Sun Records / AUDIE_2015-02-21T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Les oreilles attentives et les fans n\u2019auront pas rat\u00e9 ce jubil\u00e9. Le 8 janvier 2015, Elvis Presley f\u00eate ses 80 ans. Si on a le loisir de c\u00e9l\u00e9brer ce jubil\u00e9, c\u2019est avant tout gr\u00e2ce \u00e0 Sam Phillips, le patron de Sun Records, qui un beau jour de 1953 a estim\u00e9 que, d\u00e9cidemment, ce bon gars de la cambrousse avait une bonne voix et qu\u2019il fallait le garder.\n\nMais Sun Records est plus que le label qui a fait conna\u00eetre Elvis Presley. C\u2019est quasiment un symbole, celui de la premi\u00e8re perc\u00e9e de l\u2019instinct de la jeunesse, face au compositeur accompli, celui de la campagne face \u00e0 la ville. Portrait dans \"Audioguide\".", "Les oreilles attentives et les fans n\u2019auront pas rat\u00e9 ce jubil\u00e9. Le 8 janvier 2015, Elvis Presley f\u00eate ses 80 ans. Si on a le loisir de c\u00e9l\u00e9brer ce jubil\u00e9, c\u2019est avant tout gr\u00e2ce \u00e0 Sam Phillips, le patron de Sun Records, qui un beau jour de 1953 a estim\u00e9 que, d\u00e9cidemment, ce bon gars de la cambrousse avait une bonne voix et qu\u2019il fallait le garder.\n\nMais Sun Records est plus que le label qui a fait conna\u00eetre Elvis Presley. C\u2019est quasiment un symbole, celui de la premi\u00e8re perc\u00e9e de l\u2019instinct de la jeunesse, face au compositeur accompli, celui de la campagne face \u00e0 la ville. Portrait dans \"Audioguide\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6522710", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6522710", "ece-6522709"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel, 21e canton au c\u0153ur de l\u2019Europe ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C35A7817-1817-4D6F-87D4-A31CBE4B40B6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 5529, "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "Dans sa Rubrique inou\u00efe du mois, Blaise DuPasquier et l'historien neuch\u00e2telois Jean-Pierre Jelmini nous r\u00e9v\u00e8lent les pages souvent m\u00e9connues de l'histoire du p\u00e9nulti\u00e8me canton en 1815. De la principaut\u00e9 prussienne d\u00e8s 1707 jusqu'aux effets politiques de 1848, le canton de Neuch\u00e2tel appara\u00eet comme un territoire singulier, forg\u00e9 par les tensions entre le Haut et le Bas, industrie et paysannerie montagnarde, germanophilie et francophilie. C\u2019est le 19 mai, puis officiellement le 7 ao\u00fbt 1815, que le canton de Neuch\u00e2tel, alors principaut\u00e9 prussienne, int\u00e9gra officiellement la Conf\u00e9d\u00e9ration Helv\u00e9tique. Pourtant la date du 12 septembre 1814, quand la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale admit cette principaut\u00e9 comme vingt-et-uni\u00e8me canton, a en g\u00e9n\u00e9ral \u00e9t\u00e9 retenue pour les comm\u00e9morations. Mais doit-on f\u00eater cet \u00e9v\u00e9nement comme une victoire? Le territoire \u00e9tait encore profond\u00e9ment divis\u00e9 entre royalistes et r\u00e9publicains. Il faudra attendre la r\u00e9volution de 1848, instaurant la R\u00e9publique, pour que se cr\u00e9e une certaine unanimit\u00e9 sur la date fondatrice du 1er mars. Cela dit, 1815 n\u2019a-t-il pas pr\u00e9par\u00e9 1848 ? Deux cents ans apr\u00e8s sa naissance conf\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 l\u2019approche du mois de mars qui fera retentir les canons r\u00e9publicains, Blaise DuPasquier, Neuch\u00e2telois de souche, se penche sur l\u2019histoire et le destin de ce pays oscillant au cours des si\u00e8cles entre les familles fran\u00e7aises et prussiennes, toujours en qu\u00eate de son autonomie et de son unit\u00e9. V\u00e9ritable plaque tournante entre l\u2019ouest et l\u2019est de l\u2019Europe, Neuch\u00e2tel a connu de nombreuses dynasties ou occupations, tant de son plein gr\u00e9 que contre sa volont\u00e9, qui ont model\u00e9 \u00e0 la fois son d\u00e9veloppement et le caract\u00e8re de ses habitants. Patrie de lacustres et de montagnards, de patriciens et de paysans, de bourgeois et d\u2019ouvriers, Neuch\u00e2tel a su accomplir ses m\u00e9tamorphoses sans excessive violence, cr\u00e9ant ainsi la qualit\u00e9 diplomatique qui lui est attach\u00e9e et sa r\u00e9putation d\u2019inventivit\u00e9 technique. En compagnie de Jean-Pierre Jelmini, historien, ancien conservateur du Mus\u00e9e d\u2019Art et d\u2019Histoire de Neuch\u00e2tel et directeur d\u2019une v\u00e9ritable encyclop\u00e9die qui vient de para\u00eetre: \"Neuch\u00e2tel 1814-2014, deux si\u00e8cles en Suisse\" (\u00c9d. du Belv\u00e9d\u00e8re, 2014), la Rubrique inou\u00efe esquissera le chemin qui mena du bourg mill\u00e9naire au canton helv\u00e9tique. Sous le soleil de la libert\u00e9, bien s\u00fbr ! [Avec des archives RTS].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Jelmini, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Sauver l'\u00e9l\u00e9phant d'Asie. Reportage dans le parc Elefantasia au Laos", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-87568588-4E45-4F95-9A3A-6F62202FFFEC", "thematicGeographicals": ["Laos"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elefantasia"], "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9phant", "esp\u00e8ce en voie de disparition", "jardin zoologique"], "excerpt": "Comme son cousin d'Afrique, le pachyderme asiatique est aussi menac\u00e9 d'extinction. Au total, il n'en reste qu'environ 35'000 individus. Zoom sur le Laos o\u00f9 la chute de l'esp\u00e8ce est brutale, avec d\u00e9sormais 850 animaux. Dans le nord-ouest du pays, une association fran\u00e7aise d\u00e9fie l'in\u00e9luctable et propose un mod\u00e8le alternatif. \r\nHistoriquement, selon m\u00eame son nom originel, le Laos est le \"pays du million d'\u00e9l\u00e9phants\". Autant dire que cette expression rel\u00e8ve d'un pass\u00e9 r\u00eav\u00e9. Car, aujourd'hui, non seulement la diminution des pachydermes court \u00e0 un rythme rapide, mais son extinction est le sc\u00e9nario le plus plausible d'ici 35 \u00e0 50 ans. Motifs: d\u00e9forestation, d\u00e9veloppement industriel, absence de protection officielle...Cr\u00e9\u00e9 en 2001 par S\u00e9bastien Duffilot et Gilles Maurer, Elefantasia a fait le pari qu'on peut lutter contre la fatalit\u00e9. Il y a quatre ans, l'association a mis en place un sanctuaire, pr\u00e8s de la bourgade de Sayaboury, en plein nature, dans un parc naturel.\r\nL'objectif est de d\u00e9velopper un cheptel et de proposer un mod\u00e8le alternatif qui met l'accent sur deux priorit\u00e9s: d'une part, vivre d'un \u00e9co-tourisme o\u00f9 l'animal, loin d'\u00eatre une attraction foraine, est au centre des soins et des pr\u00e9occupations; d'autre part, faire en sorte que la reproduction des \u00e9l\u00e9phants soit facilit\u00e9e. Cet effort passe par un dialogue permanent avec les cornacs laotiens qui, souvent, sont propri\u00e9taires ou co-propri\u00e9taires des pachydermes. Autre ligne de conduite: la conscientisation aupr\u00e8s des habitants du Laos; d'ailleurs, pour ce faire, Elefantasia lancera en octobre 2015 une immense caravane d'\u00e9l\u00e9phants qui passera par une quarantaine de villages, avant de converger vers Luang Prabang, l'ancienne capitale royale au nord du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Laotiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Kosovo, le grand exode : Reportage sur les d\u00e9parts massifs qui touche le pays qui f\u00eate ses 7 ans d'ind\u00e9pendance", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-634A3E30-4F10-49DC-8428-1475E79B00EE", "thematicGeographicals": ["Kosovo"], "durationSec": 929, "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration", "ind\u00e9pendantisme", "crise politique", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Que se passe-t-il au Kosovo? Alors qu'il a f\u00eat\u00e9 mardi le 7e anniversaire de son ind\u00e9pendance, le pays s'interroge sur la vague d'\u00e9migration sans pr\u00e9c\u00e9dent qui a pouss\u00e9 en quelques semaines des dizaines de milliers de ses habitants \u00e0 passer clandestinement dans les pays d'Europe de l'Ouest. Selon les estimations les plus alarmistes, le jeune Etat aurait perdu 3% de sa population depuis le d\u00e9but cette ann\u00e9e. Touch\u00e9 par un ch\u00f4mage aux proportions dramatiques, le Kosovo a fait face en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e \u00e0 la plus grande vague d'\u00e9migration de son histoire. Des villages ont perdu jusqu'\u00e0 un tiers de leurs habitants, voire davantage. \"En deux semaines, 75 \u00e9l\u00e8ves de mon \u00e9tablissements sont partis. Les parents n'ont pas donn\u00e9 d'explications. Je ne comprends pas encore ce qu'il s'est pass\u00e9\", se d\u00e9sole Sahit Parduzi, directeur d'une \u00e9cole \u00e0 Vushtrri pr\u00e8s de Pristina. La pauvret\u00e9 est en cause mais pas seulement. \"Des familles ais\u00e9es sont parties. Mon voisin qui vivait dans une grande maison a tout quitt\u00e9. Je connais quelqu'un qui avait un emploi \u00e0 la Poste, ce qui est un privil\u00e8ge au Kosovo. Lui aussi est parti.\" Chemin facile : Ph\u00e9nom\u00e8ne d'entra\u00eenement? Fantasme collectif? Frustration face \u00e0 un r\u00eave europ\u00e9en qui peine \u00e0 progresser (le Kosovo est un des rares Etats balkaniques \u00e0 \u00eatre soumis \u00e0 un r\u00e9gime de visa)? Selon les candidats au d\u00e9part, il est facile d'entrer en Europe. Besnik, 27 ans, rencontr\u00e9 \u00e0 la gare routi\u00e8re de Pristina: \"Ce soir je pars pour Belgrade. Et puis, j'irai \u00e0 Subotica en Serbie pr\u00e8s de la fronti\u00e8re hongroise. Apr\u00e8s je connais le chemin, je suis d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 il y a deux ans. Ce n'est pas difficile, il faut juste marcher 4 ou 5 heures. Je ne crains pas la police hongroise parce qu'elle ne fait rien. Elle rel\u00e8ve ton identit\u00e9 puis t'am\u00e8ne au centre de r\u00e9fugi\u00e9s.\" Absence de perspective : Comme la plupart des \u00e9migrants la destination finale est l'Allemagne \"m\u00eame si je sais que je n'ai aucune chance d'obtenir l'asile\", admet Besnik qui abandonne un emploi dans une pizzeria pay\u00e9 380 euros par mois. Il esp\u00e8re trouver un travail au noir en Allemagne o\u00f9 vivent ses s\u0153urs. Au sein de la population, les r\u00e9actions sont parfois agac\u00e9es. \"Ce ne sont pas des pauvres, peste un agriculteur de Vushtrri, car il faut avoir de l'argent pour payer les passeurs. Il y a du boulot au Kosovo mais il faut aussi travailler dur, cultiver sa terre.\" Pour Nexhat Fazliu, patron avec ses cinq fr\u00e8res d'une fabrique de meubles haut de gamme, l'absence de perspectives tient notamment dans la quasi absence d'\u00e9coles professionnelles: \"Les jeunes n'apprennent pas de m\u00e9tiers. Ils vont tous \u00e0 la Facult\u00e9. Mais tout le monde ne devient pas dirigeant!\" Alors que le  jeune Etat c\u00e9l\u00e9brait dans une atmosph\u00e8re morose le 7e anniversaire de son ind\u00e9pendance, le premier Ministre kosovar Hashim Tha\u00e7i accusait les \u00e9migrants \"d'avoir plusieurs iPhone chacun\" et de s'\u00eatre laiss\u00e9s manipul\u00e9s par des fili\u00e8res criminelles. Il a demand\u00e9 aux gouvernements europ\u00e9ens de renvoyer au pays les ressortissants du Kosovo. A la fronti\u00e8re hongroise, la police est entr\u00e9e en action: depuis la mi-f\u00e9vrier les d\u00e9parts ont chut\u00e9 de mani\u00e8re spectaculaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur \u00e9cole de Vushtrri", "name": "Parduzi, Sahit", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au Kosovo Democratic Institute (KDI)", "name": "Sutaj, Visar", "type": "Participant"}, {"role": "Beksim, \u00e9migrant kosovar, 27 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re et m\u00e8re de la famille Ibishi, parents d'un \u00e9migrant kosovar", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Florim, habitant de Vushtrri", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du Kosovo (extrait journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du Kosovo)", "name": "Jahjaga, Atifete", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS au Kosovo", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Les Russes ne veulent pas d'une r\u00e9volution orange dans leur pays : Correspondance d'Isabelle Cornaz. - 2. Ukraine. un an apr\u00e8s le massacre de la rue Institutskaya, les r\u00e9formes se font attendre : Reportage \u00e0 Kiev avec les interviews de Vlad Tsilitskiy, 23 ans, qui a \u00e9t\u00e9 battu et emprisonn\u00e9 il y a un an, de Tetiana Mazur, directrice du bureau ukrainien d'Amnesty International et de Ruslan Sydorovych, d\u00e9put\u00e9 r\u00e9formateur", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B15C97AD-EF49-4D59-9A94-E5997626C219", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine"], "durationSec": 224, "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "relations internationales", "manifestation politique", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "1. En Russie \u00e0 Moscou \u00e0 l'occasion des 1 an de Ma\u00efdan des manifestations ont lieu \u00e0 l'appel du mouvement \"Anti-Ma\u00efdan\", ils veulent emp\u00eacher qu'une r\u00e9volution orange ne se produise en Russie. - 2. Hier \u00e0 Kiev, des milliers d'Ukrainiens ont comm\u00e9mor\u00e9 ce premier anniversaire du massacre de la rue Institutoutska. Il y a un an, des forces sp\u00e9ciales tiraient \u00e0 vue sur les r\u00e9volutionnaires de la place Ma\u00efdan. S'en est suivi la fuite du pr\u00e9sident Victor Ianoukovitch. Un an a donc pass\u00e9 depuis et malgr\u00e9 le changement de r\u00e9gime les r\u00e9formes se font attendre. Et les victimes des violences polici\u00e8res attendent toujours justice. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune homme de 23 ans, qui a \u00e9t\u00e9 battu et emprisonn\u00e9 il y a un an", "name": "Tsilitskiy, Vlad", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du bureau ukrainien d'Amnesty International", "name": "Mazur, Tetiana", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 r\u00e9formateur", "name": "Sydorovych, Ruslan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Kiev", "name": "Gobert, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Au coeur du monde arctique", "source": "gico", "title": "L'islande", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1368845", "durationSec": 2581, "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1410315", "thematicGeographicals": ["MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E"], "durationSec": 903, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte la crise des migrants qui a commenc\u00e9 en 2014 avec la mort d'hommes, de femmes et d'enfants qui tentaient de rallier les c\u00f4tes europ\u00e9ennes en traversant la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Ces r\u00e9fugi\u00e9s, ces immigrants en provenance de Syrie, d'Erythr\u00e9e, fuient la violence et la guerre dans leur pays. Avec son invit\u00e9e, Isabelle Gattiker, directrice g\u00e9n\u00e9rale du Festival du film et forum international sur les droits humains (FIFDH), Xavier Colin analyse ce flux de migration de population.", "title": "Mer M\u00e9diterran\u00e9e: un tombeau pour migrants?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MIGRATION DE POPULATION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRANT"], "alternativeExcerpt": ["Mer M\u00e9diterran\u00e9e: un tombeau pour migrants?", "Mer M\u00e9diterran\u00e9e: un tombeau pour migrants?", "Mer M\u00e9diterran\u00e9e: un tombeau pour migrants?", "Comment \u00e9viter autant de drames aux portes de l'Europe? La r\u00e9ponse internationale est-elle adapt\u00e9e? Geopolitis d\u00e9crypte ces mouvements migratoires dont les circonstances enfreignent les droits humains les plus fondamentaux."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Mer M\u00e9diterran\u00e9e: un tombeau pour migrants?", "Geopolitis", "Mer M\u00e9diterran\u00e9e: un tombeau pour migrants?", "Geopolitis", "Mer M\u00e9diterran\u00e9e: un tombeau pour migrants?", "Mer M\u00e9diterran\u00e9e: un tombeau pour migrants?", "L'invit\u00e9", "L'\u00e9ditorial", "Le reportage", "Le contexte"], "imageURL": "//www.rts.ch/6515409.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454225", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6457027", "ece-6456743", "ece-6454225"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "id": "asset-1401800", "thematicGeographicals": ["VALAIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 751, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Les producteurs et r\u00e9alisateusr Romain Graf et Pierre-Adrian Irl\u00e9 parlent de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Station Horizon. La responsable de l'unit\u00e9 Fictions produites Fran\u00e7oise Mayor explique le processus de cr\u00e9ation d'une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e produite par la RTS. Le fondateur et organisateur du Salon de la Radio Philippe Chapot et divers exposants parlent de cette manifestation dont la Suisse est l'invit\u00e9 d'honneur. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral RTS Pascal Crittin explique les sp\u00e9cificit\u00e9s de la Suisse en mati\u00e8re de radio. L'adjointe \u00e0 la direction des programmes RTS Nicole Tornare commente le prix de Radio publique de l'ann\u00e9e re\u00e7u par Couleur3.", "title": "Th\u00e8mes \u00e0 d\u00e9terminer", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "thematicPersons": ["CRITTIN, PASCAL"], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "RADIO NUM\u00c9RIQUE"], "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["\u00abStation Horizon \u00bb, la nouvelle s\u00e9rie fiction de la RTS, nous plonge dans l\u2019univers d\u2019une communaut\u00e9 valaisanne tr\u00e8s inspir\u00e9e par \u00ab l\u2019american way of life \u00bb ; S\u00e9bastien Rey re\u00e7oit Fran\u00e7oise Mayor pour parler des d\u00e9veloppements des projets fiction \u00e0 la RTS, \u00e0 l\u2019image de productions telles que \u00ab Station Horizon \u00bb ! Petit voyage \u00e0 Paris au Salon de la Radio o\u00f9 l\u2019invit\u00e9 d\u2019honneur n\u2019est autre que la Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454232", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6457029", "ece-6456737", "ece-6454232"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "BAGAGE", "A\u00c9ROPORT", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-1411263", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Venezuela: le maire de Caracas Antonio Ledezma vient d'\u00eatre inculp\u00e9 pour conspiration", "Cin\u00e9ma: les C\u00e9sars ont consacr\u00e9 le film Timbuktu", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Le 12h45", "Le 12h45", "Hockey/ LNA: Fribourg-Gott\u00e9ron conserve une maigre chance de se qualifier pour les play-offs", "L'UE s'engage \u00e0 prolonger pendant 4 mois son aide financi\u00e8re \u00e0 la Gr\u00e8ce", "L'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 victime d'un probl\u00e8me informatique", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Accus\u00e9 de comploter un putsch, il a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 dans l'attente de son proc\u00e8s.", "Le film d'Abderrahmane Sissako repart avec 7 r\u00e9compenses, dont celles du meilleur film et du meilleur r\u00e9alisateur.", "il ne manque en effet qu'un seul point aux Biennois pour d\u00e9crocher la 8\u00e8me place qualificative.", "En \u00e9change, Ath\u00e8nes devra rapidement pr\u00e9senter  une liste de r\u00e9formes.", "R\u00e9action du porte-parole de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, Bertrand St\u00e4mpfli."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454234", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454234", "ece-6456779"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SKIATHLON", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SAUT AU PETIT TREMPLIN", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DESCENTE", "DAMES", "SKICROSS", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TIRS AUX BUTS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO", "AMMANN, SIMON", "DESCHWANDEN, GREGOR", "JANKA, CARLO", "KUENG, PATRICK", "SMITH, FANNY", "FENNINGER, ANNA", "GUT, LARA", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-1391858", "durationSec": 2464, "mediaType": "video", "title": "21.02.2015", "visualGeographicals": ["FALUN", "FALUN", "SAALBACH-HINTERGLEMM", "BAVIERE", "MARIBOR", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "LAUSANNE HC", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football/ Super League: Grasshopper - FC Zurich (0-2) + tableaux", "Saut \u00e0 skis/ Mondiaux: Simon Ammann est pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son concours", "Ski alpin: tripl\u00e9 autrichien \u00e0 Saalbach avec Mayer, Franz et Reichelt", "Ski nordique/ Mondiaux: Dario Cologna d\u00e9croche l'argent en skiathlon", "Sport derni\u00e8re", "Hockey/ LNA (49e j.): Gen\u00e8ve - Fribourg (4-5 tb)", "Sport derni\u00e8re", "Ski alpin: l'Autrichienne Anna Fenninger remporte le g\u00e9ant de Maribor en Slov\u00e9nie", "Hockey/ LNA (49e j.): Bienne - Lausanne (3-0)", "Hockey/ LNA (49e j.): Zoug - Ambri (6-0) et Kloten - Davos (1-2 tb) + tableaux de LNA", "Hockey/ LNA (49e j.): Zurich - Rapperswil (2-3 tb)", "Football/ Super League: le match Sion - St-Gall a \u00e9t\u00e9 interrompu \u00e0 cause de la neige"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6456734", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Norv\u00e9gien Rune Velta l'a emport\u00e9 sur le petit tremplin.", "Carlo Janka est 4\u00e8me.", "La Norv\u00e9gienne Therese Johaug a remport\u00e9 l'\u00e9preuve dames."], "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6456731", "ece-6454188", "ece-6454174", "ece-6456734"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "id": "asset-1380323", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Gen\u00e8ve-ville : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard depuis le Mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve (MEG), avec des groupes de musique de la r\u00e9gion du Val-d'Aoste.", "title": "Compilation La Salle", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Compilation La salle", "Compilation La salle", "Compilation des meilleurs moments du Kiosque \u00e0 Musiques 2014 \u00e0 La Salle."], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Compilation La salle", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Compilation La salle", "Musique \u00e0 La Salle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454222", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6456605", "ece-6454222"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1407121", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet.", "title": "Emission 6 : Pierre Maudet", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAUDET, PIERRE"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "Le reportage de la r\u00e9daction: nouvelle campagne antitabac de l\u2019OFSP", "Les tout petits bonheurs: Skip Pannatier", "L'enqu\u00eate de la r\u00e9daction: votation du 8 mars 2015 sur la TVA", "L'entretien de la r\u00e9daction: Pierre Maudet", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 21 f\u00e9vrier 2015", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Karl-Heinz In\u00e4bnit", "Le duplex avec Djibril Bobst"], "alternativeExcerpt": ["Christophe Studer et Jacques-Willy Fluckiger sont membres de \u00ab Swiss Tobacco Lovers \u00bb, un club de passionn\u00e9s de la cigarette.", "Skip Pannatier, guide de montagne \u00e0 Zermatt, nous parle de ce qu\u2019il consid\u00e8re comme le plus beau m\u00e9tier du monde.", "Lois Siggen-Lopez a rencontr\u00e9 un partisan et un opposant de l\u2019initiative populaire \u00ab remplacer la taxe sur la valeur ajout\u00e9e par une taxe sur l'\u00e9nergie \u00bb.", "Conseiller d\u2019Etat genevois, membre du parti lib\u00e9ral-radical.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl de l'ex-120 secondes.", "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit revient sur la proposition du brigadier Denis Froidevaux d\u2019introduire la conscription obligatoire pour les femmes.", "Djibril Bobst \u00e9voque les cons\u00e9quences de l\u2019affaire Swiss Leaks qui agite le milieu de la finance depuis le 8 f\u00e9vrier 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454211", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6456739", "ece-6456661", "ece-6456621", "ece-6454211"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "id": "asset-1396869", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 5400, "mediaType": "video", "excerpt": "Concert du violoniste de jazz Didier Lockwood, du guitariste de jazz Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne, et de l'accord\u00e9oniste Richard Galliano \u00e0 l'Auditorium Stravinski lors du Montreux Jazz Festival 2014.", "title": "Richard Galliano-Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne-Didier Lockwood", "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LOCKWOOD, DIDIER"], "thematicThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT DE JAZZ"], "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz Festival 2014\nRichard Galliano-Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne-Didier Lockwood", "Ce groupe rassemble trois g\u00e9ants : Richard Galliano qui a r\u00e9ussi \u00e0 imposer l'accord\u00e9on dans le monde du jazz au m\u00eame titre que le saxophone, Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne, un guitariste swing qui perp\u00e9tue l'h\u00e9ritage de Django Reinhardt et Didier Lockwood, un violoniste qui a marqu\u00e9 le jazz contemporain. Ce qui frappe dans cet ensemble, c'est la complicit\u00e9 et la volont\u00e9 de laisser chacun exprimer sa sensibilit\u00e9 au travers de son instrument. Une belle le\u00e7on d'humilit\u00e9.", "Montreux Jazz Festival 2014\nRichard Galliano-Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne-Didier Lockwood", "Ce groupe rassemble trois g\u00e9ants : Richard Galliano qui a r\u00e9ussi \u00e0 imposer l'accord\u00e9on dans le monde du jazz au m\u00eame titre que le saxophone, Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne, un guitariste swing qui perp\u00e9tue l'h\u00e9ritage de Django Reinhardt et Didier Lockwood, un violoniste qui a marqu\u00e9 le jazz contemporain. Ce qui frappe dans cet ensemble, c'est la complicit\u00e9 et la volont\u00e9 de laisser chacun exprimer sa sensibilit\u00e9 au travers de son instrument. Une belle le\u00e7on d'humilit\u00e9."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz Festival 2014\nRichard Galliano-Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne-Didier Lockwood", "Richard Galliano-Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne-Didier Lockwood", "pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz Festival 2014"], "imageURL": "//www.rts.ch/6547364.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6456749", "ece-6777107"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "id": "asset-1395203", "thematicGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1868, "mediaType": "video", "excerpt": "La Suisse pratique des tests de d\u00e9pistage de la surdit\u00e9 sur tous les b\u00e9b\u00e9s \u00e0 la naissance afin d'am\u00e9liorer la prise en charge des enfants sourds et de favoriser l'acquisition du langage oral. Rencontre avec trois familles issues de trois cantons diff\u00e9rents.", "title": "D\u00e9pistage de la surdit\u00e9, et apr\u00e8s?", "genres": ["Sourds et malentendants"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SURDIT\u00c9", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9pistage de la surdit\u00e9, et apr\u00e8s?", "D\u00e9pistage de la surdit\u00e9, et apr\u00e8s?", "D\u00e9pistage de la surdit\u00e9, et apr\u00e8s?", "D\u00e9pistage surdit\u00e9, et apr\u00e8s?\nDepuis une quinzaine d'ann\u00e9e, des tests de d\u00e9pistage de la surdit\u00e9 sont syst\u00e9matiquement pratiqu\u00e9s sur tous les b\u00e9b\u00e9s \u00e0 la naissance. La pr\u00e9cocit\u00e9 du diagnostic a pour but d'am\u00e9liorer la prise en charge des enfants et de favoriser le plus t\u00f4t possible l'acquisition du langage oral.", "D\u00e9pistage de la surdit\u00e9, et apr\u00e8s?", "D\u00e9pistage surdit\u00e9, et apr\u00e8s? Depuis une quinzaine d'ann\u00e9e, des tests de d\u00e9pistage de la surdit\u00e9 sont syst\u00e9matiquement pratiqu\u00e9s sur tous les b\u00e9b\u00e9s \u00e0 la naissance. La pr\u00e9cocit\u00e9 du diagnostic a pour but d'am\u00e9liorer la prise en charge des enfants et de favoriser le plus t\u00f4t possible l'acquisition du langage oral."], "alternativeTitle": ["Signes", "D\u00e9pistage de la surdit\u00e9, et apr\u00e8s?", "Signes", "D\u00e9pistage de la surdit\u00e9, et apr\u00e8s?", "Signes", "D\u00e9pistage de la surdit\u00e9, et apr\u00e8s?", "Signes", "D\u00e9pistage de la surdit\u00e9, et apr\u00e8s?", "D\u00e9pistage de la surdit\u00e9, et apr\u00e8s?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454240", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "VON STURLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GREMAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "PREKEL, Mica\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6494784", "ece-6456925", "ece-7749222", "ece-6454240"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HUMOUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "HUMOUR", "JAZZ"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN", "RICHARD, JEAN-MARC", "GUARINO, LAETITIA", "DES, HENRI", "RICHARD, JEAN-MARC", "MORISOD, ALAIN", "GUARINO, LAETITIA"], "id": "asset-1402598", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 7200, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec son invit\u00e9e  Laetitia Guarino, Miss Suisse 2014, accompagn\u00e9s par Alain Morisod, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "Emission 76", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GUARINO, LAETITIA"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR"], "alternativeTitle": ["Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Des coeurs en hiver"], "imageURL": "//www.rts.ch/4687285.image", "alternativeExcerpt": ["Retrouvez les Coups de Coeur d'Alain Morisod en direct du studio 4. Laetitia Guarino, Jean-Marc Richard et Alain Morisod recevront de nombreux artistes : Eric Antoine, Tony Carreira, Emile et Images, Henri D\u00e8s, Christian Morin, H\u00e9l\u00e8ne Fischer, Louane, M\u00e9lanie Ren\u00e9e, Sebalter, Vincent Kucholl et Vincent Veillon, Linda de Suza, Vincent Niclo."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454200", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454200"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Sun Records", "id": "sound-EA61386C-B0C0-4B39-8035-5A26F7204040", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sun Records"], "thematicThemes": ["musique", "histoire"], "excerpt": "Les oreilles attentives et les fans n\u2019auront pas rat\u00e9 ce jubil\u00e9. Le 8 janvier 2015, Elvis Presley f\u00eate ses 80 ans. Si on a le loisir de c\u00e9l\u00e9brer ce jubil\u00e9, c\u2019est avant tout gr\u00e2ce \u00e0 Sam Phillips, le patron de Sun Records, qui un beau jour de 1953 a estim\u00e9 que, d\u00e9cidemment, ce bon gars de la cambrousse avait une bonne voix et qu\u2019il fallait le garder. Mais Sun Records est plus que le label qui a fait conna\u00eetre Elvis Presley. C\u2019est quasiment un symbole, celui de la premi\u00e8re perc\u00e9e de l\u2019instinct de la jeunesse, face au compositeur accompli, celui de la campagne face \u00e0 la ville. Portrait dans \"Audioguide\".", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ART CULINAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "OBJET FUN\u00c9RAIRE"], "id": "asset-1405311", "durationSec": 1493, "mediaType": "video", "excerpt": "Jost Von Reding pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 et une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "visualGeographicals": ["ZURICH", "SUISSE", "LUXEMBOURG", "TESSIN", "LAC MAJEUR", "ZURICH", "ZERMATT", "BELLINZONE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "7 gar\u00e7ons et une fille ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s en Chine pour venir passer un hiver en Suisse et suivre une formation de moniteur de ski en vue de l\u2019obtention du dipl\u00f4me helv\u00e9tique. Cinqui\u00e8me \u00e9pisode de notre feuilleton.", "Un artiste zurichois \u2013 Thomas Sch\u00e4r - cr\u00e9e des urnes fun\u00e9raires qu\u2019il appelle \"ball of love\u201c. Ces urnes rondes et color\u00e9es se veulent tout sauf macabres, car selon Thomas Sch\u00e4r, une cr\u00e9mation ne doit pas \u00eatre triste.", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "Notre clin d\u2019\u0153il de cette semaine s\u2019inscrit pleinement dans la th\u00e9matique culinaire qui marque ce 5\u00e8me num\u00e9ro. Mike M\u00fcller en paysan est interview\u00e9 par le faux-journaliste Viktor Giacobbo. Ce dernier ne peut que constater la difficult\u00e9 qu\u2019il y a aujourd\u2019hui \u00e0 exercer le m\u00e9tier de paysan, la faute principalement \u00e0 la neige et au manque de subsides f\u00e9d\u00e9raux.", "Nous jetons chaque jour \u00e0 la poubelle des quantit\u00e9s de nourriture qui pourraient encore \u00eatre consomm\u00e9es.  De plus en plus de personnes entreprennent des actions pour \u00e9viter ce gaspillage. C\u2019est le cas d\u2019un groupe de jeunes \u00e0 Zurich qui fouille la nuit dans les poubelles de la ville \u00e0 la recherche de nourriture.", "Les nouvelles r\u00e8gles impos\u00e9es aux p\u00eacheurs du lac Majeur. Le r\u00e8glement sur la p\u00eache tessinois avait besoin d\u2019un profond lifting. Ce qui a \u00e9t\u00e9 fait en collaboration avec les garde-p\u00eaches italiens.", "L\u2019\u00e9quipe nationale suisse des cuisiniers, une \u00e9quipe de cuisiniers amateurs, participe \u00e0 de nombreux concours nationaux et internationaux. Elle a pris part, fin 2014, \u00e0 la coupe du monde culinaire qui avait lieu au Luxembourg. Mais malheureusement, cette \u00e9quipe de haut niveau n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 remporter la comp\u00e9tition, elle a fini au 11e rang."], "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "OUTRE-Zapping", "Le zap de la semaine", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 5", "Godille chinoise \u2013 \u00e9pisode 5", "Le design de la mort", "Outre-Zapping", "Le clin d\u2019\u0153il -  Coup de froid sur l\u2019agriculture", "Les poubelles de la consommation", "R\u00e8glement revu et corrig\u00e9", "Des gladiateurs en cuisine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454213", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "OBERSON, Melchior", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6457038", "ece-6457025", "ece-6456741", "ece-6456590", "ece-6454213"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FOULE", "FROID", "HIVER", "NEIGE", "CH\u00c2TEAU", "RICHESSE", "POLLUTION", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "RELIGIEUSE", "COUVENT", "VIEILLISSEMENT", "DESSIN DE PRESSE", "CARICATURE", "SOURIS", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "SKIATHLON", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["CHEVALLEY, ISABELLE", "BUTTET, YANNICK", "LANTHEMANN, BARBARA", "COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-1411264", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["SION", "COINTRIN", "NEW YORK (ETAT USA)", "BOSTON", "KIEV", "BERNE-VILLE", "RHONE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FALUN"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Gr\u00e8ce: Alexis Tsipras doit soumettre une s\u00e9rie de r\u00e9formes \u00e0 ses cr\u00e9anciers", "Ukraine: Viktor Ianoukovitch annonce qu'il reviendra pour aider son pays", "Chaque ann\u00e9e l'op\u00e9ration \"nettoyage du Rh\u00f4ne\" en retire les d\u00e9chets", "Crise \u00e9conomique grecque: les pr\u00e9cisions d'Alexia Kefalas \u00e0 Ath\u00e8nes", "Les couples de m\u00eame sexe auront bient\u00f4t droit au mariage en Suisse", "VS/ Avalanche au Grand-Saint-Bernard: entretien avec Patrick Torrent, guide sauveteur", "L'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie de pannes", "Ski nordique/ Mondiaux de Falun (Su\u00e8de): Dario Cologna obtient l'argent en skiathlon", "Le nord des Etats-Unis est plong\u00e9 dans un froid sib\u00e9rien", "FR: 3 congr\u00e9gations souhaitent transformer leur couvent en EMS", "VD: la Maison du Dessin de Presse de Morges expose l'oeuvre du Syrien Hani Abbas", "Le zoo de Zurich lutte contre les souris qui pullulent dans les enclos", "Ukraine: l'ancien palais de Viktor Ianoukovitch est surnomm\u00e9 \"le mus\u00e9e de la corruption\"", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le premier ministre grec doit aussi convaincre ses \u00e9lecteurs qu'il n'a pas fl\u00e9chi face \u00e0 Bruxelles.", "L'ancien pr\u00e9sident ukrainien est actuellement exil\u00e9 en Russie.", "Une pollution tr\u00e8s nocive pour les poissons du fleuve.", "Une initiative parlementaire des Vert'lib\u00e9raux a pass\u00e9 le cap de la commission du Conseil national.", "3 personnes ont p\u00e9ri dans cette avalanche. On compte aussi 2 personnes bless\u00e9es.", "Cette journ\u00e9e \u00e9tait l'une des plus charg\u00e9es de l'ann\u00e9e en raison du transit des skieurs.", "Le pays enregistre des temp\u00e9ratures record, qui ont d\u00e9j\u00e0 provoqu\u00e9 la mort d'une quinzaine de personnes.", "Une id\u00e9e simple, mais qui a n\u00e9cessit\u00e9 des ann\u00e9es de tractations pour obtenir le remboursement des frais m\u00e9dicaux.", "Le caricaturiste syrien Hani Abbas a d\u00fb fuir son pays \u00e0 cause de ses opinions.", "Elles sont attir\u00e9es par la concentration de nourriture.", "Le 21 f\u00e9vrier 2014, Viktor Ianoukovitch abandonnait son luxueux palais des environs de Kiev."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6454193", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Ath\u00e8nes", "name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454191", "ece-6454193"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1412742", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2015-02-20T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "sign\u00e9", "Le 19h30 sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6437771", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6437771", "ece-6437769"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "506 Films Jeunesse : Clochette et tournoi de f\u00e9es", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1406629", "durationSec": 89, "publicationDate": "2015-02-20T07:04:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Mali (5/5) : Entretien avec Jean Cr\u00e9pu, documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC51E62B-0A58-4B22-98FC-2B173E2B81D0", "thematicGeographicals": ["Mali", "Tombouctou"], "durationSec": 4552, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "document manuscrit", "film documentaire"], "excerpt": "Entretien avec Jean Cr\u00e9pu, r\u00e9alisateur du film documentaire \"Sur la piste des manuscrits de Tombouctou\": en avril 2012, les djihadistes d'Al-Qa\u00efda au Maghreb Islamique s'emparent de Tombouctou et s'en prennent au patrimoine inestimable qui dort dans les malles et les biblioth\u00e8ques de la capitale malienne. S'engage alors une course contre la montre pour tenter de sauver des milliers de manuscrits qui sont autant de t\u00e9moins de l'histoire culturelle et religieuse de l'Afrique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Cr\u00e9pu, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bulltion: la recette des feuilles de vigne v\u00e9g\u00e9tariennes, en compagnie de Micheline Z\u00e9hil, enseignante sp\u00e9cialis\u00e9e dans la cuisine libanaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CF35C7A-997F-4EA9-BD67-49EC73CCB96E", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 612, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "v\u00e9g\u00e9tarisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de cuisine libanaise", "name": "Z\u00e9hil, Micheline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Verts b\u00e2lois proposent de limiter \u00e0 35m2 par personne pour lutter contre la crise du logement : Interview de Marcos Weil, urbaniste chez Urbaplan, pour qui c'est inapplicable et inutilement culpabilisant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77D1D411-1A74-47FF-8AD8-84497C11D715", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "logement"], "excerpt": "Sommes-nous devenus trop gourmands en surface de logement? Ces derni\u00e8res d\u00e9cennies, notre consommation d'espace d'habitation a augment\u00e9 de 20%. A tel point que les Verts b\u00e2lois proposent de le limiter \u00e0 35m2 par personne pour lutter contre la crise du logement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "urbaniste chez Urbaplan", "name": "Weil, Marcos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Bienne", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l\u2019isoloir de P\u00e8re Alex : Philippe Sollers, \u00e9crivain, passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-290D3CCF-2643-4E13-9401-68E41DD927F0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sollers, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sollers, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Islam et Occident, le choc des fantasmatisations (5/5) : Penser l'autre par un ailleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F2107B4-2981-4663-B559-1D89D3F83E43", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1697, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "religion et croyances", "identit\u00e9 (question philosophique)", "psychanalyse", "islam", "identit\u00e9 collective", "christianisme", "relation interpersonnelle"], "excerpt": "S'interroger sur l'alt\u00e9rit\u00e9, c'est toujours aussi se situer face \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rent collectif commun. Et penser la diff\u00e9rence, c'est souvent l'objectiver, et donc \u00ab l'essentialiser \u00bb, tout comme sa propre identit\u00e9. Les organisateurs du colloque \u00ab Malaise dans les identit\u00e9s. Islam et Occident : d\u00e9jouer le ?choc des fantasmatisations'\u00bb ont souhait\u00e9 interroger le propre syst\u00e8me de r\u00e9f\u00e9rence dans lequel ils se trouvent. Ils ont invit\u00e9 le philosophe et sinologue Fran\u00e7ois Jullien pour questionner la mani\u00e8re dont nous pensons les termes m\u00eames de l'alt\u00e9rit\u00e9. Le psychiatre et psychoth\u00e9rapeute Duc L\u00ea Quang revient sur la difficult\u00e9 \u00e0 penser l'alt\u00e9rit\u00e9 tout en \u00e9tant partie prenante de ses termes. Il propose dans sa pratique de faire un d\u00e9tour par l'Asie qui se trouve en chacun de nous. Ensuite, le philosophe et sinologue Fran\u00e7ois Jullien interroge les notions m\u00eame d'universel et d'identit\u00e9, auxquelles on se raccroche souvent spontan\u00e9ment lorsqu'on pense alt\u00e9rit\u00e9 et rencontre. Au lieu de parler de la diff\u00e9rence, qui essentialise, stigmatise, r\u00e9duit et exclut, il propose de penser l'alt\u00e9rit\u00e9 en terme d'\u00e9cart. Des \u00e9carts qui ouvrent, des \u00e9carts \u00e0 explorer, \u00e0 investir. Et pour conclure, Emmanuel Schwab, psychoth\u00e9rapeute et psychanalyste, \u00e9voque la mani\u00e8re dont la tradition occidentale chr\u00e9tienne peut se penser devant l'islam en consid\u00e9rant un troisi\u00e8me tiers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute, psychanalyste", "name": "Schwab, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, psychoth\u00e9rapeute", "name": "L\u00ea Quang, Duc", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, sinologue", "name": "Jullien, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9s des arts visuels : \"Fred Deux Le For int\u00e9rieur\" : Vevey, Mus\u00e9e Jenisch, jusqu'au 24 mai 2015. \"De Rapha\u00ebl \u00e0 Gauguin. Tr\u00e9sors de la collection Jean Bonna\" : Lausanne, Fondation de l'Hermitage, jusqu'au 25 mai 2015. \"William Eggleston, from black and white to color\" : Lausanne, Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, jusqu'au 3 mai 2015. \"Reverse : Josse Bailly, Caroline Bergvall, J\u00e9r\u00e9my Chevalier, Delphine Depres et Laurent Peter, Anne Le Troter, Natacha Lesueur, Delphine Reist, Pierre Vadi\" : Gen\u00e8ve, Villa Bernasconi, jusqu'au 12 avril 2015", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B1CC0ED1-1C7C-4557-AF0B-A05304C86814", "durationSec": 3349, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "peinture", "exposition d'art", "critique d'art"], "excerpt": "Les coups de c\u0153ur des critiques : \r\nFran\u00e7oise Jaunin : \u00ab Monique Frydman - U-topie de la couleur \u00bb, Gen\u00e8ve, Espace Muraille \u00e0 Gen\u00e8ve, jusqu\u2019au 2 mai 2015. Pierre Lepori : Paris, R\u00e9ouverture du Mus\u00e9e national Gustave Moreau. La Chaux-de-Fonds : QC/mus\u00e9e d\u2019art contemporain : ouverture le 20 f\u00e9vrier 2015.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Jaunin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS et RSI", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vera Weber, pr\u00e9sidente de la Fondation Franz Weber", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0A4597A-E7DF-4A5A-A42C-095C7AF6C688", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Vera", "Fondation Franz Weber"], "thematicThemes": ["fondation", "protection de l'environnement", "\u00e9cologie", "protection des animaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Fondation Franz Weber", "name": "Weber, Vera", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Sitcom \"Ca va pas le chalet ?\" T\u00e9l\u00e9phone avec Carla", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-95A4C735-6CE4-4A9D-987C-13BFD5C3C9D8", "durationSec": 236, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-20T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-20T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6520063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6520063", "ece-6520060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Suppression du courrier postal: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral confime. Deux motions parlementaires demandant de revoir les crit\u00e8res d'exclusion de la distribution du courrier ont re\u00e7u un pr\u00e9avis n\u00e9gatif du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, jugeant appropri\u00e9s les crit\u00e8res actuels de l'Ordonnance sur la Poste. Pour rappel, ceux-ci pr\u00e9voient que la Poste peut exclure certaines r\u00e9gions m\u00eame si l'acc\u00e8s n'est pas excessivement difficile. C'est-\u00e0-dire: si une maison fait partie d'une zone d'un hectare comprenant moins de cinq maisons habit\u00e9es \u00e0 l'ann\u00e9e et si le temps n\u00e9cessaire pour la desservir d\u00e9passe deux minutes. Ce qui pourrait repr\u00e9senter 8000 \u00e0 10'000 habitations. R\u00e9action du conseiller national neuch\u00e2telois Raymond Clottu, auteur de la motion \"La Poste. Distribution du courrier pour tout le monde!\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D753C781-230C-4B81-904E-3D325C18082B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["service public", "courrier", "poste", "distribution postale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Trois ans apr\u00e8s la chute de Kadhafi, le chaos r\u00e8gne dans le pays : Interview d'Hasni Abidi, directeur du centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en, professeur invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 13", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D00AB62B-C945-4A65-A7D6-3DA442651E4A", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 1319, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "guerre civile"], "excerpt": "Le pays s'est transform\u00e9 en un vaste champ d'affrontements entre milices. Deux gouvernements qui s'accusent de tous les maux. L'un reconnu par la communaut\u00e9 internationale mais exil\u00e9 dans un h\u00f4tel de la ville de Tobrouk, l'autre, autoproclam\u00e9 est install\u00e9 \u00e0 Tripoli, la capitale. Et le groupe terroriste Etat islamique qui progresse dans le pays, qui contr\u00f4le d\u00e9sormais deux villes. Faut-il intervenir militairement en Libye, comme en Irak ? Comment sortir sinon de l'impasse? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en, professeur invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 13", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Emotic\u00f4nes Ikea: de vrais mouchards? A l'instar des \u00e9motic\u00f4nes propos\u00e9s par Ikea, certains \"claviers tiers\" exigent un acc\u00e8s complet aux donn\u00e9es du smartphone. Selon une mise en garde d'Apple, ces claviers ont un acc\u00e8s \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 des donn\u00e9es saisies, notamment aux num\u00e9ros de carte bancaire, adresses postales et autres donn\u00e9es personnelles et confidentielles. Le clavier peut \u00e9galement transmettre ces donn\u00e9es aux serveurs du d\u00e9veloppeur du clavier. Concr\u00e8tement, les \u00e9motic\u00f4nes d'Ikea aspirent-ils nos donn\u00e9es personnelles? R\u00e9ponse du g\u00e9ant su\u00e9dois et explications de Fran\u00e7ois Charlet, avocat stagiaire et juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit des technologies \u00e0 Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1D26DF3-D209-4277-BAA1-4A9DB953EB81", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Su\u00e8de"], "durationSec": 478, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IKEA"], "thematicThemes": ["smartphone", "s\u00e9curit\u00e9 informatique", "criminalit\u00e9 informatique", "clavier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Charlet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL, a annonc\u00e9 la fin de son mandat fin 2016 et il a confirm\u00e9 en m\u00eame temps son intention d'entrer au conseil d'administration de Nestl\u00e9 : 1. Commentaire de Ludovic Rocchi. - 2. Interview de Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL. - 3. Interview d'Harvey Feigenbaum, professeur de science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 George Washington. - 4. Commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B8CD87B8-3051-46BA-8063-F892A08CC53D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 886, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9", "Novartis", "Aebischer, Patrick", "EPFL"], "thematicThemes": ["financement", "universit\u00e9"], "excerpt": "1. Riche actualit\u00e9 pour Patrick Aebischer cette semaine : il a annonc\u00e9 que son mandat de pr\u00e9sident de l'EPFL prendra fin en 2016. Et, c'est du jamais vu pour un haut fonctionnaire de son rang, Patrick Aebischer a confirm\u00e9 son intention de rentrer au conseil d'administration de Nestl\u00e9. En fait, ces deux nouvelles ne sont pas tomb\u00e9es par hasard en m\u00eame temps. En effet, le timing est presque trop parfait pour \u00eatre innocent. Alors, tr\u00e8s franchement, la question se pose : Patrick Aebischer aurait-il \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 \u00e0 entrer dans le saint des saints chez Nestl\u00e9 s'il n'\u00e9tait pas annonc\u00e9 partant ? Vous vous en doutez, aucun officiel n'accepte de r\u00e9pondre directement \u00e0 la question. Mais selon l'enqu\u00eate de Ludovic Rocchi dans les milieux proches du Conseil des Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales et du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, il a bien eu un deal. - 3. Harvey Feigenbaum livre ici une sorte d'analyse compar\u00e9e sur l'attitude en Europe et aux Etats-Unis sur les mandats priv\u00e9s-publics et les possibles conflits d'int\u00e9r\u00eats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 George Washington", "name": "Feigenbaum, Harvey", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Italie est de nouveau le th\u00e9\u00e2tre d'importants d\u00e9barquements de migrants : Reportage \u00e0 Lampedusa o\u00f9 arrivent la plus grande part des migrants avec les interviews de Salvatore, p\u00eacheur, de Flavio Di Giacomo, porte parole de l'Organisation internationale pour les migrations, de Filmon, un jeune Eythr\u00e9en de 16 ans raconte sa travers\u00e9e, de Giusi Nicolini, maire de Lampedusa, de Piero Billeci, marin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66023957-82CA-4C39-928C-EA1B6FA82651", "thematicGeographicals": ["Italie", "Lampedusa (Ile de)"], "durationSec": 224, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["mer", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "L'Italie est de nouveau le th\u00e9\u00e2tre d'importants d\u00e9barquements de migrants. Alors que la situation en Libye est de plus en plus dramatique et que l'Etat islamique progresse dans le pays, la petite \u00eele de Lampedusa doit faire face \u00e0 un afflux de clandestins sans pr\u00e9c\u00e9dent. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e plus de 5'600 personnes sont arriv\u00e9es en Italie, principalement via Lampedusa. Un chiffre record qui pr\u00e9occupe les autorit\u00e9s \u00e0 Rome et les habitants de l'\u00eele.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Filmon, jeune Erythr\u00e9en de 16 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "marin \u00e0 Lampedusa", "name": "Billeci, Piero", "type": "Participant"}, {"role": "porte parole de l'Organisation internationale pour les migrations", "name": "Di Giacomo, Flavio", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Lampedusa", "name": "Nicolini, Giusi", "type": "Participant"}, {"role": "Salvatore, p\u00eacheur \u00e0 Lampedusa", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de The D\u00f8, groupe d'indie pop, avec interpr\u00e9tation des titres \"Keep your lips sealed\", \"Opposite ways\", \"Despair hangover & Ecstasy\" et \"A mess like this\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-93A54783-987F-46F3-91F8-436371FFAC57", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1812, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Do"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "The D\u00f8, c'est un \"D\" pour Dan Levy et un \"O\" pour Olivia Merilahti. The D\u00f8, c'est surtout une Pop enjou\u00e9e et intuitive qui ne manque ni de cordes ni d'instruments \u00e0 vent. Le duo fran\u00e7ais arrive \u00e0 donner \u00e0 ses chansons ce petit quelque chose qui fait toute la diff\u00e9rence... Olivia et Dan sont dans \"pl3in le poste\" pour nous enchanter de leur musique le temps d'un showcase. Rencontre avec le duo au micro de Benjamin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voix", "name": "Merilahti, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "clavier, electronics...", "name": "Levy, Dan", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe fran\u00e7ais (5 musiciens)", "name": "Do", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pascal Bonnabry, pharmacien-chef aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0079DA78-AD58-45E0-A564-4F3FA9719862", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3056, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG", "Bonnabry, Pascal"], "thematicThemes": ["pharmacien", "industrie pharmaceutique", "m\u00e9dicament", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacien-chef aux HUG", "name": "Bonnabry, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-012886B8-B338-48F4-90AB-8549C0E3B7DA", "durationSec": 243, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-20T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-20T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6520065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6520065", "ece-6520062"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "MIGRATION INTERNATIONALE", "PHOTOGRAPHIE", "COMMERCE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "ANIMAL SAUVAGE", "IVOIRE", "SAISIE", "SAUT AU PETIT TREMPLIN", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["AMMANN, SIMON"], "id": "asset-1411141", "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["ZURICH", "PLATEAU", "PADOUE", "BERNE-VILLE", "FALUN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Mondiaux de Falun / Saut: Simon Ammann revient apr\u00e8s son accident", "Russie / Provocations: l'analyse d'Alexandre Vautravers, Professeur de relations internationales", "Gr\u00e8ce / Eurogroup: le point d'Isabelle Ory depuis Bruxelles", "L'agence de presse britannique Reuters raconte le monde en images", "La Russie multiplie les incursions a\u00e9riennes et navales en Europe", "Des milliers de migrants ont d\u00e9barqu\u00e9 sur les c\u00f4tes italiennes en quelques jours", "ZH: deux trains sont entr\u00e9s en collision en quittant la gare de Rafz", "Italie / Emeutes: le chef du gouvernement et le maire de Rome expriment leur col\u00e8re", "Ukraine / Comm\u00e9moration: les pr\u00e9cisions de Gulliver Cragg depuis Kiev", "Nouvo: le commerce d'animaux prot\u00e9g\u00e9s sur internet est en pleine expansion", "La masse de l'\u00e9talon officiel, qui sert de r\u00e9f\u00e9rence mondiale au kilo, varie au cours des ann\u00e9es", "Alo\u00efse est une figure embl\u00e9matique de la collection de l'art brut \u00e0 Lausanne", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le quadruple champion olympique s'est qualifi\u00e9 pour participer au concours du saut au petit tremplin.", "Pendant ces 30 ans de photojournalisme, de nombreux clich\u00e9s ont marqu\u00e9 l'Histoire.", "Ces op\u00e9rations militaires peuvent \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es comme de la provocation de la part des Russes.", "Le gouvernement r\u00e9partit les migrants dans toutes les r\u00e9gions d'Italie, mais, dans le nord, ils ne sont plus les bienvenus.", "Le bilan est de six bless\u00e9s, dont un dans un \u00e9tat grave.", "Des \u00e9meutes ont oppos\u00e9 des supporters n\u00e9erlandais aux forces de l'ordre.", "Ce trafic rentable est surtout pr\u00e9judiciable pour la conservation des esp\u00e8ces.", "Les m\u00e9trologues essaient de remplacer ce vieil \u00e9talon en platine.", "Alo\u00efse Corbaz est expos\u00e9e au LAM pour une r\u00e9trospective mettant en parall\u00e8le l\u2019\u0153uvre de l'artiste vaudoise avec de grands peintres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434660", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Kiev", "name": "CRAGG, Gulliver", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434658", "ece-6434660"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1408398", "durationSec": 768, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "La guerre du FBI contre les hackers russes", "C\u2019\u00e9tait mieux demain !", "Le casse num\u00e9rique du si\u00e8cle", "Nouvo du 20 f\u00e9vrier 2015", "Du Neuf en Bref", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est une autre facette de la Russie. Une de celles que le Kremlin n\u2019aime pas particuli\u00e8rement. Les pirates informatiques russes sont parmi les plus actifs de la plan\u00e8te, au point d\u2019\u00eatre devenus la b\u00eate noire de la police am\u00e9ricaine.", "Les laveries automatiques", "Pr\u00e8s de 900 millions de francs! C\u2019est la somme record qu\u2019un groupe de pirates a r\u00e9ussi \u00e0 subtiliser \u00e0 des \u00e9tablissements bancaires. Parmi les pays touch\u00e9s, la Suisse.", "Des nouvelles fra\u00eeches de notre monde de fou."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6437798", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6456775", "ece-6437798", "ece-6456920"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INSTITUT", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "id": "asset-1411144", "durationSec": 1934, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["ZURICH", "BULLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["YOUNG BOYS", "EVERTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Geopolitis: des milliers de migrants meurent en M\u00e9diterran\u00e9e en tentant de rejoindre l'Europe", "NE/fonds de budget d\u00e9ficitaire: la r\u00e9action de Pierre-Andr\u00e9 Monnard, conseiller communal aux Finances", "Le 12h45", "Iran: le probl\u00e8me de la drogue n'est plus un tabou", "Football/Europa League: les Young Boys sont sur la sellette apr\u00e8s leur d\u00e9faite face \u00e0 Everton (GB)", "ZH/accident de train: les explications d'Anne Fournier, \u00e0 Rafz", "ZH: un accident entre deux trains est survenu \u00e0 la sortie de la gare de Rafz", "Votation GE/loi sur la police: les pr\u00e9cisions d'Aline Inhofer, \u00e0 Gen\u00e8ve", "FR: l'Institut Sainte-Croix \u00e0 Bulle s'appr\u00eate \u00e0 vivre une nouvelle jeunesse", "Le rendez-vous de la presse: d\u00e9bat entre Annabelle Bourquin (RTN) et Serge Jubin (Le Temps) sur la crise \u00e0 l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois", "VS: une caverne a \u00e9t\u00e9 creus\u00e9e dans un glacier \u00e0 plus de 3000 m\u00e8tres d'altitude", "Le 12h45", "Italie: quinze policiers ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dans un affrontement avec des supporters n\u00e9erlandais \u00e0 Rome", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les passeurs qui g\u00e8rent tous ces trajets exigent des sommes faramineuses des migrants.", "Le nombre de toxicomanes explose dans ce pays et les centres de d\u00e9sintoxication sont encourag\u00e9s.", "Battus s\u00e8chement \u00e0 Berne, ils ont peu de chance de se qualifier pour les quarts de finale.", "Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dont une gravement.", "Le b\u00e2timent va \u00eatre transform\u00e9 pour accueillir des appartements prot\u00e9g\u00e9s et des places de formation.", "Le probl\u00e8me est que le glacier bouge et l'avenir de la grotte d\u00e9pend de la m\u00e9t\u00e9o.", "Cet \u00e9v\u00e9nement a provoqu\u00e9 la col\u00e8re des autorit\u00e9s italiennes et du maire de Rome."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434708", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "INHOFER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434708", "ece-6437807"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "POLICE", "CASERNE", "POMPIER", "STATION DE SKI"], "visualPersons": ["LUTHI, PASCAL", "JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-1411142", "durationSec": 1116, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Nax \u00e0 l'occasion des vacances de f\u00e9vrier.", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "JURA (DEPT.FRANCE)", "NAX", "GIBLOUX, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Outre-Zapping: beaucoup de nourriture est jet\u00e9e alors qu'elle pourrait encore servir", "FR: une Nicaraguayenne organise des brunchs interculturels pour les femmes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "VS/FR: les conditions de ski sont encore bonnes", "Loi sur la police: la nouvelle loi propos\u00e9e repr\u00e9senterait une profonde r\u00e9forme", "Couleurs locales", "JU: la proximit\u00e9 frontali\u00e8re favorise la coop\u00e9ration entre pompiers", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de personnes entreprennent des actions pour \u00e9viter ce gaspillage.", "Des femmes exclusivement partagent une fois par mois leurs soucis et recr\u00e9ent en Suisse leur r\u00e9seau de connaissances.", "\u00c0 Fribourg, la station familiale du Mont-Gibloux f\u00eate ses 40 ans et vit gr\u00e2ce \u00e0 ses b\u00e9n\u00e9voles.", "Approuv\u00e9e par le Grand Conseil, elle a \u00e9t\u00e9 combattue par un r\u00e9f\u00e9rendum.", "Les pompiers fran\u00e7ais pourront collaborer avec leurs homologues suisses lors d'op\u00e9rations sur la Transjurane."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434664", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Nax", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434664", "ece-6437773", "ece-6434662"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "COMBIN\u00c9 NORDIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TIRS AUX BUTS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TIRS AUX BUTS", "EXPULSION (SPORT)"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1391857", "durationSec": 2365, "mediaType": "video", "title": "20.02.2015", "visualGeographicals": ["MARSEILLE", "FALUN", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Tennis / Tournoi de Marseille: Wawrinka s'incline face \u00e0 l'Ukrainien Sergiy Stakhovsky", "Hockey / LNA (48e j.): Davos - Zurich (1-2)", "Combin\u00e9 nordique: Johannes Rydzekd\u00e9croche son premier titre mondial", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (48e j.): Rapperswil - Kloten (5-2)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (48e j.): Lausanne - Bienne (3-2 tb)", "Hockey / LNA (48e j.): FR/Gott\u00e9ron - Gen\u00e8ve (5-4 tb) + itw de Gerd Zenh\u00e4usern (entra\u00eeneur FR/Gott\u00e9ron)", "Hockey / LNA (48e j.): Lugano - Berne (3-1)", "Hockey / LNA (48e j.): Ambri - Zoug (2-1) + tableau des r\u00e9sultats"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6437789", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6454245", "ece-6437789"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397093", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 894, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 230", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "20.02.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434685", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434685"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1388182", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 730", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs. Eliane, de Sainte-Croix (VD)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434694", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434694", "ece-6454112"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2014 - 2015 : HC Fribourg Gott\u00e9ron - Gen\u00e8ve Servette HC", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1412884", "durationSec": 14121, "publicationDate": "2015-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1411519", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2015-02-19T02:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "sign\u00e9", "Le 19h30 sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6437368", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6437368", "ece-6437366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vladimir Poutine a-t-il vraiment du pouvoir sur les rebelles pro-russes \u00e0 l'est de l'Ukraine? : Correspondance d'Isabelle Cornaz avec l'interview de Zakhar Prilepine, \u00e9crivain russe", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1F35FFD8-8E38-4B32-9B62-4BECC6D8A1AA", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Selon Angela Merkel, il aurait fini par faire pression sur les rebelles pour qu\u2019ils acceptent le cessez-le-feu la semaine derni\u00e8re. L'\u00e9crivain russe ne croit pas au pouvoir du pr\u00e9sident russe sur les insurg\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain russe", "name": "Prilepine, Zakhar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La \"taxe femme\". Woman Tax\", \"taxe femme\" ou \"taxe rose\". Diff\u00e9rentes appellations pour un m\u00eame probl\u00e8me\u2026 Les femmes paient plus cher que les hommes pour diff\u00e9rents objets de la vie courante et certains services (coiffeur, pressing, garagiste). Delphine Gardey, professeur d'histoire contemporaine et directrice des Etudes genre \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve \u00e9claire cette disparit\u00e9 financi\u00e8re \u00e0 l'heure o\u00f9 les femmes gagnent toujours moins que les hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C754616D-C650-4CE5-A13F-64B623D5DC30", "durationSec": 451, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme", "secteur tertiaire", "coiffeur", "garage (m\u00e9canique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine et directrice des Etudes genre \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Gardey, Delphine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur le film \"American Sniper\" de Clint Eastwood [Extrait - Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE657F84-DFBB-487B-9E50-B80D95C94DED", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 364, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eastwood, Clint"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critiques de cin\u00e9ma, collaborateurs RTS", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultats 2014 de Nestl\u00e9 en croissance de 4,4%, la plus faible de ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es : Correspondance de Francesca Argiroffo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58D1F28E-7640-4293-8520-CF989003AEB8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["multinationale", "bilan"], "excerpt": "Comment2: Van Cutsem / Argiroffo en direct du si\u00e8ge de Nestl\u00e9\r\nNestl\u00e9 a affich\u00e9 une croissance de 4,4% en 2014. C'est la plus faible croissance de ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es mais au vu l'environnement incertain, le patron Paul Bulcke n'est pas m\u00e9content des r\u00e9sultats. La multinationale veveysane a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 affect\u00e9e par l'envol\u00e9e du franc.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2015-02-19T12:40:13.20.000", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La crise entre la Gr\u00e8ce et l'Union europ\u00e9enne. 1. La Gr\u00e8ce avait jusqu'\u00e0 vendredi pour demander officiellement l'extension du plan d'aide financier actuel : Correspondance de Romain Clivaz. - 2. Le syndicat Unia souhaite que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral aide Ath\u00e8nes \u00e0 d\u00e9masquer les Grecs titulaires de comptes non d\u00e9clar\u00e9s en Suisse : Interview de Pierluigi Fedele, membre du comit\u00e9 directeur d'Unia. - 3. Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7F7AF742-58E3-4B0F-9E60-6AD3E2D4C6C6", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique"], "excerpt": "1. La Gr\u00e8ce a transmis sa lettre ce jeudi \u00e0 ses partenaires de la zone euro, dans laquelle elle promet l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire pendant six mois, mais refuse toujours l'aust\u00e9rit\u00e9. - 2. Unia parle de 20 \u00e0 300 milliards de francs qui reposent dans les coffres suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 directeur d'Unia", "name": "Fedele, Luigi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jazz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5D55384A-D053-41DA-A3F8-0A9C2E2AC527", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-19T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-19T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6517070", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6517070", "ece-6517067"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Annick Jeanmairet, journaliste gastronomique, animatrice de l'\u00e9mission de la RTS \"Pique-assiette\", \u00e0 l'occasion de la sortie de son receuil de recettes, \"Pique-assiette invite les chefs\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF25F3DC-9316-4632-9A76-47F5C82B1D83", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3356, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanmairet, Annick", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste gastronomique", "name": "Jeanmairet, Annick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Solidarit\u00e9 dans les quartiers nord de Marseille. Visite au coeur du Grand Saint-Barth\u00e9l\u00e9my avec Karima Berriche, militante, travailleuse sociale dans le quartier de la Busserine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7E2E923-C593-4A5B-AE4F-E084FBB9799E", "thematicGeographicals": ["France", "Marseille"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "quartier pauvre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante, travailleuse sociale", "name": "Berriche, Karima", "type": "Participant"}, {"role": "habitants du quartier", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Johnson, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs introduits par la BNS et les r\u00e9percussions sur les avoirs des caisses de pensions : Commentaire de Ludovic Rocchi avec l'interview d'Yves-Marie Hostettler, responsable romand de l'Association suisse des institutions de pr\u00e9voyance (ASIP)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-24EE87AA-20D3-4676-93E0-EE4FC8DDB1B1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["pr\u00e9voyance professionnelle", "taux d'int\u00e9r\u00eat"], "excerpt": "Cette ponction est cens\u00e9e avoir un effet repoussoir sur les investisseurs \u00e9trangers. Mais, d\u00e9g\u00e2t collat\u00e9ral, les avoirs des caisses de pensions sont aussi touch\u00e9s. Ces caisses veulent donc pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de comptes neutres, sans int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs, aupr\u00e8s de la BNS. L'association suisse des institutions de pr\u00e9voyance a pris la t\u00eate de cette revendication. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable romand de l'Association suisse des institutations de pr\u00e9voyance", "name": "Hostettler, Yves-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chanson italienne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EB42FE9B-BB03-4B74-B40F-E4ACABA477FC", "durationSec": 121, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-19T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-19T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6517072", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6517072", "ece-6517068"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Islam et Occident, le choc des fantasmatisations (4/5) : Le contexte de la rencontre avec l'autre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7E7AC55-B7A7-4116-BA1B-D80D518F593E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1627, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "psychologie", "christianisme", "identit\u00e9 (question philosophique)", "identit\u00e9 collective", "islam", "psychanalyse", "religion et croyances"], "excerpt": "Quand une personne consulte un psychoth\u00e9rapeute et que la question de l'attachement religieux compte, on peut se demander si la diff\u00e9rence des identit\u00e9s entre patient et th\u00e9rapeute est un frein ou une chance. Psychanalyste en France, Dominique Bourdin rel\u00e8ve ainsi que la diff\u00e9rence peut aiguiser l'\u00e9coute et \u00eatre au service du travail d'accompagnement. A l'inverse, il peut arriver que deux personnes croyant partager les m\u00eames r\u00e9f\u00e9rences identitaires et culturelles manquent la rencontre. Psychiatre, anthropologue et psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialis\u00e9e dans la th\u00e9rapie transculturelle, Claire Mestre souligne pour sa part l'embarras que suscite l'alt\u00e9rit\u00e9, et les risques de crispation que cela comporte. Elle rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 de pouvoir partager une parole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, anthopologue, psychoth\u00e9rapeute", "name": "Mestre, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Guy Soumy, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Promesse\" (Ed. Robert Laffont, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26F7C8DD-579C-4251-8AA6-970AF8E9E1FF", "thematicGeographicals": ["Limousin"], "durationSec": 3334, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman historique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Raison et sentiments bis. R\u00e9gion Aquitaine. L\u2019histoire d\u2019un grand amour deux fois et d\u00e9finitivement emp\u00each\u00e9 et pour cause, la belle a tr\u00e9pass\u00e9. Peu importe, soup\u00e7onn\u00e9e \u00ab de s\u2019\u00eatre d\u00e9faite d\u2019elle-m\u00eame \u00bb, la loi exige un proc\u00e8s ! Une saga familiale. Quand exactement ? Peu importe, le roi s\u2019appelle Louis, c\u2019est forc\u00e9ment l\u2019un des deux derniers Louis. A cette \u00e9poque, les intellectuels se nourrissent des textes de Rousseau, Diderot ou Voltaire. Les bien-n\u00e9s circulent encore dans des coches et voyagent toujours avec leurs valets. Camille Gralis est justement de ce camp. N\u00e9gociant bordelais estim\u00e9, engonc\u00e9 dans son r\u00f4le de fils de bonne famille, talonn\u00e9 par une m\u00e8re v\u00e9n\u00e9neuse. Jusque-l\u00e0, il croyait \u00eatre parvenu \u00e0 enfouir r\u00eaves et \u00e9motions sous le tapis. Y songeait-il seulement ?... Grand bien lui fasse. Le suicide de sa cousine Jeanne de Coussac va le remettre au pas d\u00e8s les premi\u00e8res pages. L\u2019affaire se noue \u00e0 P\u00e9rigueux. C\u2019est l\u00e0 que la demoiselle de Coussac doit \u00eatre jug\u00e9e. En cas de culpabilit\u00e9 av\u00e9r\u00e9e, elle risque d\u2019\u00eatre priv\u00e9e de s\u00e9pulture; purement ray\u00e9e de l\u2019arbre g\u00e9n\u00e9alogique.  \u00abL\u2019ordonnance criminelle de 1670, titre XXII \u00bb le stipule: l\u2019homicide de soi est un crime de l\u00e8se-majest\u00e9 divine et humaine. La justice somme donc son cousin Camille de repr\u00e9senter la d\u00e9funte \u00e0 la barre. L\u2019homme se retrouve accus\u00e9, sens\u00e9 la d\u00e9fendre comme si elle \u00e9tait lui. Quitte \u00e0 se retrouver dans la peau du vrai coupable. Tout semble prouver, en effet, que Jeanne est morte d\u2019amour pour lui ? C\u2019est \u00e0 en perdre la t\u00eate. Il \u00e9volue notre Camille. Autour de lui aussi, le monde change. Ce n\u2019est pas encore 1789, mais on n\u2019en est pas loin. Pour sa part, Jean-Guy Soumy, tout math\u00e9maticien qu\u2019il soit \u00e0 la ville, se joue de l\u2019Histoire. Tr\u00e8s \u00e0 cheval sur le contexte et sur les m\u0153urs. Il ne se d\u00e9lecte pas moins. Dans ce quinzi\u00e8me roman, il s\u2019acharne une fois de plus contre les absurdit\u00e9s du pouvoir et tient son lecteur en haleine, dans une qu\u00eate litt\u00e9raire et historique digne d\u2019un polar scandinave.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Soumy, Jean-Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Soumy, Jean-Guy", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le contrat de concubinage. Combien co\u00fbte un contrat de concubinage et que doit-on y inscrire? Concernant les enfants, est-ce que l'autorit\u00e9 parentale conjointe et la garde doivent figurer sur le contrat? Les conseils d'Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialiste du droit de la famille (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AB455BD-6D61-455A-8663-5968656084F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 630, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concubinage", "couple (relation)", "droit de la famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Mali (4/5) : Entretien avec Ismai\u00eb Ma\u00efga, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C3A0290-E16C-48B2-ABB4-8D4C6475B011", "thematicGeographicals": ["Afrique", "France", "Sahel", "Mali"], "durationSec": 3716, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "islam", "universit\u00e9"], "excerpt": "Rencontre avec Ismail Ma\u00efga, directeur du Centre GEPELA (Groupe d'\u00e9tudes pour la promotion et l'enseignement des langues et civilisations africaines de l'Universit\u00e9 Paris-VIII Saint-Denis). Il pr\u00e9sente son centre de recherche, le CEMOS, Centre d'Etudes des Mondes Sah\u00e9liens-Sahariens. Le dynamisme de l'Afrique aujourd'hui, y compris celui de \"L'Afrique en Europe\", des Africains d'Europe. Comment l'islamisme radical a-t-il pris pied au Sahel et au Sahara, quels aspirations a-t-il rencontr\u00e9?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'universit\u00e9, sociologue, linguiste", "name": "Ma\u00efga, Ismail", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Bande Annonce", "source": "gico", "title": "Championnats du monde Falun. BDP SKI NORD CHAMP", "genres": ["Informations \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral"], "id": "asset-1409970", "durationSec": 30, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE", "STATION-SERVICE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "SALLE POLYVALENTE", "ABRI", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "ARTISTE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "HEDIGER, JOVIAN"], "id": "asset-1410966", "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["VEVEY", "COLLOMBEY-MURAZ", "LAUSANNE", "LAAX", "GENEVE-VILLE", "FALUN", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "TAMOIL", "LES VERTS", "FC B\u00c2LE", "FC PORTO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "VD: les Verts ont choisi leurs candidats pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "GR: un ancien h\u00f4tel de Laax accueille d\u00e9sormais des requ\u00e9rants d'asile", "Mort d'un procureur argentin: des centaines de milliers de personnes d\u00e9filent pour r\u00e9clamer une justice argentine ind\u00e9pendante", "Mondiaux de ski nordique: Jovian Hediger sera le seul Romand en lice lors de l'\u00e9preuve du sprint", "B\u00e9n\u00e9fice de Nestl\u00e9: les pr\u00e9cisions de Pascal Jeannerat, \u00e0 Vevey (VD)", "VS: les employ\u00e9s de Tamoil ont tenu une nouvelle assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "Football/Ligue des Champions: B\u00e2le termine sur un match nul face \u00e0 Porto", "Le 12h45", "Minimag: retour dans les premiers abris souterrains genevois", "Fin du roaming chez Swisscom: l'analyse de Nicolas Ross\u00e9", "Turquie: le syst\u00e8me bancaire turc tente d'attirer l'or qui \u00e9chappe au syst\u00e8me", "L'invit\u00e9 culturel: Roland Wetzel pr\u00e9sente la nouvelle exposition du Mus\u00e9e Tinguely", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le syndic de Lausanne, Daniel Br\u00e9laz, fait partie des t\u00eates de liste pour le Conseil national.", "Dans la station grisonne, les tensions autour du centre ont dur\u00e9 plus de deux ans.", "Le procureur Alberto Nisman qui enqu\u00eatait sur la pr\u00e9sidente Cristina Fernandez avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort dans des circonstances controvers\u00e9es il y a un mois.", "Le Vaudois a travaill\u00e9 dur pour arracher sa qualification aux Mondiaux.", "L'\u00e9ventuel repreneur qui sauverait le site de la fermeture se fait attendre.", "De son c\u00f4t\u00e9, le Real a gagn\u00e9 sur le terrain de Schalke 04.", "Con\u00e7us pour prot\u00e9ger des bombardements a\u00e9riens, ils servent aujourd'hui de mus\u00e9e ou de r\u00e9sidence artistique.", "Le pays est le quatri\u00e8me march\u00e9 de consommation d'or au monde et projette de devenir le carrefour du Proche-Orient.", "\"Belle haleine - l'odeur de l'art\" rend compte de la place tenue par l'odorat dans l'art."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434253", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Vevey", "name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434253", "ece-6437413"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1388181", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 729", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs Luc, de Porsel (FR)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434235", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434235", "ece-6434237"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 24 - S\u00e9rie 3 : La maison des dauphins - La Suisse peut-elle se passer de l'Europe ? - Chats sauvages dans le Jura", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1386493", "durationSec": 1548, "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 24", "La maison des dauphins - La Suisse peut-elle se passer de l'Europe ? - Chats sauvages dans le Jura"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 24", "Emission 24"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6437406", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437406"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GUIDE DE MONTAGNE", "PONT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "BOUCHER", "APPRENTI", "MENUISIER", "MOBILIER", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "SALLE DE GYMNASTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FITNESS"], "id": "asset-1410965", "durationSec": 1134, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "NAX", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "MORGES", "GENEVE", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["EMMA\u00dcS", "CSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: la premi\u00e8re nuit de l'apprentissage d\u00e9bute \u00e0 Morges", "NE: le calisthenics est un m\u00e9lange entre de la gymnastique artistique et la musculation", "FR: l'ouverture du pont de la Poya a des retomb\u00e9es inattendues", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: les ramassages d'objets en tout genre sont en hausse", "VS: le tribunal cantonal a condamn\u00e9 un guide pour la mort d'un de ses clients", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le canton de Vaud organise ces nuits afin de remonter la cote en baisse de la fili\u00e8re de l'apprentissage.", "\u00c0 La Chaux-de-Fonds, un forestier s'entra\u00eene plusieurs heures par semaine.", "Depuis l'inauguration de son prestigieux voisin, le pont de Zaehringen est ferm\u00e9 \u00e0 la circulation.", "Ces d\u00e9p\u00f4ts font le plus grand bonheur des organismes caritatifs qui r\u00e9cup\u00e8rent ces objets chez des particuliers.", "Le milieu des guides s'inqui\u00e8te, il parle d'une pression suppl\u00e9mentaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434728", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Morges", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437370", "ece-6434726", "ece-6434728"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "SUPPORTER", "ACTION POLICI\u00c8RE", "SIMULATION", "CHEVAL", "\u00c9CURIE", "SPORT DE LOISIR", "JEUNESSE", "ADOLESCENCE"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "JORNOT, OLIVIER", "BARAZZONE, GUILLAUME", "BURKHALTER, DIDIER", "OBAMA, BARACK", "LUTHI, PASCAL", "SCHICK, MANON"], "id": "asset-1410964", "durationSec": 1849, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["VERNIER", "BERNE-VILLE", "PARIS", "LONDRES", "WASHINGTON", "NEUCHATEL", "VEVEY", "COURROUX", "MARSEILLE"], "visualCorporations": ["CHELSEA", "NESPRESSO", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Gr\u00e8ce / Europe: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory depuis Bruxelles", "Gr\u00e8ce: deux hommes incarnent deux Europes qui s'affrontent", "Nestl\u00e9: la croissance du produit phare \"Nespresso\" cesse d'augmenter", "Raif Badawi est devenu le symbole de l'arbitraire qui r\u00e8gne en Arabie Saoudite", "Raif Badawi / Sentence: les explications de Manon Schick, Directrice Amnesty Internationale Suisse", "L'assassinat de Marie en mai 2013 a marqu\u00e9 toute la Suisse", "USA: une soixantaine de pays sont r\u00e9unis pour un sommet contre l'extr\u00e9misme violent", "NE: les polices cantonales renforcent leur dispositif pour faire face \u00e0 la menace", "Le Kosovo vit un v\u00e9ritable exode dans une atmosph\u00e8re de d\u00e9b\u00e2cle \u00e9conomique", "Nouvo: le Freerun est le nouveau sport urbain \u00e0 la mode", "JU: une affaire de zoophilie secoue le canton", "Acte raciste / Supporters de Chelsea: David Cameron parle de crime potentiel et de fait tr\u00e8s grave", "HSBC / Evasion fiscale: Olivier Jornod critique durement le syst\u00e8me de contr\u00f4le", "Le 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434734", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Iannis Varoufakis pr\u00e9tend desserrer l'\u00e9tau de la rigueur, mais Wolfgang Scha\u00fcble d\u00e9nonce le risque d'aventure.", "Le b\u00e9n\u00e9fice net du g\u00e9ant alimentaire vaudois s'est envol\u00e9 de pr\u00e8s de 44% sur un an.", "Condamn\u00e9 \u00e0 1000 coups de fouet pour insulte \u00e0 l'islam, la pression internationale a retard\u00e9 l'application de la sentence.", "Les parents de la jeune fille ont accept\u00e9 de t\u00e9moigner devant une septantaine personnes.", "La Suisse est repr\u00e9sent\u00e9e par Didier Burkhalter qui plaide pour plus de perspectives pour les jeunes.", "Le service du renseignement suisse recense 65 voyageurs partis de Suisse dans le but de faire le djihad.", "Ils ont pour la plupart affaire \u00e0 des r\u00e9seaux de passeurs sans scrupules pour atteindre les pays limitrophes.", "Les adeptes de cette activit\u00e9 p\u00e9rilleuse se plaisent \u00e0 courir sur le toit des immeubles et sauter au-dessus du vide.", "Depuis 2010, au moins cinq agressions sur des chevaux et des poneys ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nombr\u00e9es dans le Val Terbi.", "Un Franco-mauritanien de 33 ans s'est vu refuser l'entr\u00e9e d'une rame de m\u00e9tro par des supporters de Chelsea uniquement parce qu'il est noir.", "Les d\u00e9clarations du procureur genevois a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions, m\u00eame dans son propre camp."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434732", "ece-6434734"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "id": "asset-1394435", "durationSec": 8400, "mediaType": "video", "title": "UEFA Europa League 2014-2015 BSC Young Boys - Everton FC ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "KIEV", "WOLFSBURG"], "visualCorporations": ["SSC NAPLES", "OLYMPIAKOS LE PIR\u00c9E", "VFL WOLFSBURG"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Ligue Europa UEFA\nBSC Young Boys - Everton FC\n1/16e de finale, match aller"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Ligue Europa UEFA, BSC Young Boys - Everton FC, 1/16e de finale, match aller"], "imageURL": "//www.rts.ch/6479588.image", "isOnline": false, "contributors": {"Consultant": [{"name": "CARREL, DAMIEN", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENCHOZ, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437394"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397092", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 905, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 229", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "19.02.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434230", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434230"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1397018", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole de Morges Ouest, des explications de la scientifique Caterina Champagnolo et des sp\u00e9cialistes Jean-Rodolphe Farnhi et C\u00e9dric Chevalley ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre comment on mesure un b\u00e2timent.", "title": "Comment mesure-t-on la hauteur d'un b\u00e2timent?", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-02-18T14:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "INSTRUMENT DE MESURE"], "alternativeExcerpt": ["Comment mesure-t-on la hauteur d'un b\u00e2timent?", "Comment peut-on mesurer la hauteur d'une montagne, d'une tour ou toute autre chose qui ne peut pas \u00eatre mesur\u00e9e avec une r\u00e8gle? Chris d'ODK et Caterina du MathScope vont nous montrer que c'est tr\u00e8s simple gr\u00e2ce au th\u00e9or\u00e8me de Thal\u00e8s.", "Comment mesure-t-on la hauteur d'un b\u00e2timent?", "Comment peut-on mesurer la hauteur d'une montagne, d'une tour ou toute autre chose qui ne peut pas \u00eatre mesur\u00e9e avec une r\u00e8gle? Chris d'ODK et Caterina du MathScope vont nous montrer que c'est tr\u00e8s simple gr\u00e2ce au th\u00e9or\u00e8me de Thal\u00e8s."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Comment mesure-t-on la hauteur d'un b\u00e2timent?", "L'oreille des Kids", "Comment mesure-t-on la hauteur d'un b\u00e2timent?", "Comment mesure-t-on la hauteur d'un b\u00e2timent?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6556404.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6470741", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8569075", "ece-6470741"]}]}}