{"response": {"numFound": 15205, "start": 7000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Courir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A9DD67F-E30F-47AD-826F-C3AC58909404", "durationSec": 126, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Courir", "Courir / NMT_2015-10-15T07:24:24_le-courrier-des-lecteurs", "Courir / NMT_2015-10-15T07:24:24_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131130", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131130", "ece-7131118"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Lolv\u00e9 Tillmanns : \"Rosa\" (Ed. Cousu Mouche, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-82B51399-21A3-40EE-A76E-C3F61AFB5266", "durationSec": 3339, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Ambitieux pour un deuxi\u00e8me roman! Entre Gen\u00e8ve et New-York, Lolv\u00e9 Tillmanns gravit la saga d\u2019une famille fond\u00e9e dans un camp nazi. \u00ab Rosa \u00bb c\u2019est la grand-m\u00e8re. Le r\u00e9cit commence en 2012, quand la vieille dame fait une attaque. Toute la famille se pr\u00e9cipite \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 son chevet. Elle fait la vaillante. Et exige l\u2019\u00e9criture du livre. L'\u00e9pop\u00e9e familiale. Chez les Mancini-L\u00e9vine, chacun a v\u00e9cu malgr\u00e9 le manque, le vide, les non-dits et les mensonges, dans la douleur. David, le petit-fils, s'\u00e9vade dans les vapeurs de la drogue. Il est charg\u00e9 de la r\u00e9daction. \u00ab Il en fut terrifi\u00e9 \u00bb. Il re\u00e7oit les r\u00e9cits enregistr\u00e9s par Becca, sa m\u00e8re, l\u2019artiste maudite, morte d\u2019une overdose en 1993. Dont le r\u00e9cit d'Isaac le grand-p\u00e8re \u00e9pargn\u00e9 et consolant, parti lui aussi en 1980. Puis David se raconte. Demande \u00e0 son p\u00e8re Mario, n\u00e9 dans la Little Italy new-yorkaise, \u00e0 ses fr\u00e8res, les jumeaux, Aaron le violent - artiste maudit \u00e0 son tour - et Isaac le doux devenu ultra-orthodoxe, \"l\u2019unique homme noir dans son quartier hupp\u00e9\", et \u00e0 sa soeur, Lilah, - Lilah-soleil \u00ab la parfaite \u00bb - de remonter aux plus lointains souvenirs. En retour Rosa leur donnera sa parole. Ainsi est b\u00e2ti \u00ab Rosa \u00bb, avec patience et minutie. Roman polyphonique pour huit voix et deux narrateurs. Ambitieux et complexe. Un r\u00e9cit coh\u00e9rent. parfaitement ma\u00eetris\u00e9 qui plus est. Lolv\u00e9 Tillmanns s\u2019est document\u00e9e. Beaucoup. Assez pour nous entra\u00eener d\u2019un pas s\u00fbr dans les quartiers de New-York, dans les m\u00e9andres de la culture h\u00e9bra\u00efque, jusque dans l\u2019enfer des camps nazis. Huit r\u00e9cits, huit destins m\u00eal\u00e9s, huit m\u00e9moires imbriqu\u00e9es pour dire le poids de l\u2019h\u00e9r\u00e9dit\u00e9, la qu\u00eate difficile de l\u2019identit\u00e9 et par-dessus tout la toute-puissance des mots.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 15.10.2015", "Lolv\u00e9 Tillmanns : \"Rosa\" / ELL_2015-10-15T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 15.10.2015", "Lolv\u00e9 Tillmanns : \"Rosa\" / ELL_2015-10-15T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Ambitieux pour un deuxi\u00e8me roman! \n\nEntre Gen\u00e8ve et New-York, Lolv\u00e9 Tillmanns gravit la saga d\u2019une famille fond\u00e9e dans un camp nazi.", "Ambitieux pour un deuxi\u00e8me roman! \n\nEntre Gen\u00e8ve et New-York, Lolv\u00e9 Tillmanns gravit la saga d\u2019une famille fond\u00e9e dans un camp nazi."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Tillmanns, Lolv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barbey, Carine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/rice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Tillmanns, Lolv\u00e9", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131013", "ece-7131012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Un plat bernois sous la coupole", "id": "sound-04D7EDFA-91BA-4F44-9633-C404E1611FE2", "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un plat bernois sous la coupole( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES/UN PLAT BERNOIS SOUS LA COUPOLE)  \r\n((***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. A quelques jours des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de dimanche, la plupart des candidats ont rejoint leur canton. S'ils sont \u00e9lus, ils mangeront souvent \u00e0 Berne durant 4 ans. Parfois ensemble, et parfois aussi un plat typique de la ville conf\u00e9d\u00e9rale.\r\nLe zurichois l\u00e2chera son \u00e9minc\u00e9 de veau pour un temps, le vaudois r\u00e9servera son papet pour plus tard, le tessinois touillera sa polenta une autre fois et le Grison laissera sa viande s\u00e9ch\u00e9e au frigo. Le parlementaire, ancien ou nouveau, de tel ou tel parti, femme ou homme, le ou la parlementaire va s'asseoir \u00e0 une table d'un restaurant taditionnel de la vieille ville de Berne et il se fera servir un Berner platte\r\n***Un plat bernois\r\nEt malgr\u00e9 tout une plat typiquement suisse, une cuisine des alpes...vieille de plus de 200 ans... Un compromis helv\u00e9tique entre une choucroute et un pot-au-feu. Les deux \u00e0 la fois m\u00eame... Au menu: un Gnagi, c'est \u00e0 dire un  jarret de porc, des os \u00e0 moelle, de la langue de boeuf, de la choucroute, des haricots s\u00e9ch\u00e9s, c'est tr\u00e8s important, du saucisson ou mieux: de la Zungenwurst\r\n***c'est \u00e0 dire?\r\nDe la saucisse de langue bernoise. Une vieille sp\u00e9cialit\u00e9 du canton. Et vous savez quoi, elle ne contient pas de langue... \u00e7a vous la coupe hein? Et \u00e7a peut rendre b\u00e9at les plus bavard des parlementaires.. Alors pourquoi on l'appelle comme \u00e7a alors? parce que lorsqu'on coupe cette saucisse, elle ressemble \u00e0 une langue, tout simplement. Une langue brillante avec de grosses papilles blanch\u00e2tre... Bon dit comme \u00e7a c'est pas tr\u00e8s rago\u00fbtant. Je vous rassure, \u00e7a a quand m\u00eam plus l'aspect d'un saucisson. Vaudois ou...disons plut\u00f4t lyonnais pour rester neutre. Bon. Pour les parlemantaires qui ne voudront pas t\u00e2ter du Bernerplatte, une salade \u00e0 la sauce f\u00e9d\u00e9rale sera une bonne entr\u00e9e en mati\u00e8re pour nourrir les d\u00e9bats...\r\n***La sauce f\u00e9d\u00e9rale\r\nOui cette sauce blanche parfois douteuse qu'on appelle paradoxalement la french dressing. Les Suisses raffole de cette mixture cr\u00e9meuse faite souvent de mani\u00e8re industrielle... Bon dit comme \u00e7a, \u00e7a risque de susciter de nouvelles motions ou inititiatives parlementaires... On la fera nous-m\u00eame cette sauce \u00e0 salade, avec beaucoup de maggi dedans... De toute fa\u00e7on dimanche, apr\u00e8s les \u00e9lections, ce sera caf\u00e9-complet, quoiqu'il arrive. Punkt Schluss.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, on vous retrouve demain pour un nouveau plat qui rassemble les Suisses...et cela ailleurs qu'\u00e0 Berne))", "alternativeExcerpt": ["A quelques jours des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de dimanche, la plupart des candidats ont rejoint leur canton. S'ils sont \u00e9lus, ils mangeront souvent \u00e0 Berne durant 4 ans. Parfois ensemble, et parfois aussi un plat typique de la ville conf\u00e9d\u00e9rale: le \"Berner Platte\", avec ses haricots secs et sa saucisse de langue.", "A quelques jours des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de dimanche, la plupart des candidats ont rejoint leur canton. S'ils sont \u00e9lus, ils mangeront souvent \u00e0 Berne durant 4 ans. Parfois ensemble, et parfois aussi un plat typique de la ville conf\u00e9d\u00e9rale: le \"Berner Platte\", avec ses haricots secs et sa saucisse de langue.", "A quelques jours des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de dimanche, la plupart des candidats ont rejoint leur canton. S'ils sont \u00e9lus, ils mangeront souvent \u00e0 Berne durant 4 ans. Parfois ensemble, et parfois aussi un plat typique de la ville conf\u00e9d\u00e9rale: le \"Berner Platte\", avec ses haricots secs et sa saucisse de langue."], "alternativeTitle": ["Un plat bernois sous la coupole", "Un plat bernois sous la coupole / JDM_2015-10-15T07:26:00_le-gout-des-autres", "Un plat bernois sous la coupole / JDM_2015-10-15T07:26:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149942", "ece-7149926"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-6FCD866B-21E3-4185-930D-70EF570DE8C7", "durationSec": 605, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ropert, Nicolas;Xavier Abu Eid, porte-parole Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine;Fran\u00e7ois Longchamp pr\u00e9sident du conseil d'\u00e9tat;Steven Harper, premier ministre sortant;Justin Trudeau, lib\u00e9ral; Thomas Meulcare, n\u00e9o-d\u00e9mocrate\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(14/ISRAEL REAC PALESTINIENNES PAPIER INTEGRE) La nouvelle est prise comme un affront par les Palestiniens... le gouvernement isra\u00e9lien a annonc\u00e9 qu'il ne rendrait pas les corps des palestiniens impliqu\u00e9s dans des attaques qui secouent la Cisjordanie depuis deux semaines. Attaques qui ont pour l'instant fait 31 morts c\u00f4t\u00e9 palestinien. Cette mesure punitive n'est pas une nouveaut\u00e9, elle avait d\u00e9j\u00e0 cours lors de la 2\u00e8me Intifada il y a 10 ans. Nicolas Ropert\r\n(11/SYRIE RISQUE DE CLASH RUSSIE-USA PAPIER) Les arm\u00e9es russes et am\u00e9ricaines devraient signer dans les prochains jours un accord pour \u00e9viter des incidents, des collisions dans le ciel syrien entre leurs avions. C'est ce qu'a annonc\u00e9 hier un responsable am\u00e9ricain de la d\u00e9fense. Et c'est que la situation inqui\u00e8te toujours plus. Apr\u00e8s l'OTAN et l'Union europ\u00e9enne, c'est au tour de l'Allemagne de faire part de ses craintes sur les risques que repr\u00e9sentent la pr\u00e9sence d'avions russes ET am\u00e9ricains en Syrie. Etat des lieux avec Alain Franco\r\n(01/MULTI CRASH FA 18 PAPIER rep 22h30) En Suisse, les forces a\u00e9riennes devront composer avec un FA/18 biplace de moins. L'avion qui s'est crash\u00e9 hier au sud-est de Besan\u00e7on en France lors d'un exercice \u00e9tait l'un des 6 biplace restants. Car c'est la troisi\u00e8me fois qu'un FA 18 de ce type est d\u00e9truit apr\u00e8s un crash depuis leur mise en service en 1997. La formation des pilotes devra donc \u00eatre revue, Pietro Bugnon\r\nEt les circonstances de cet accident ne sont toujours pas claires. L'arm\u00e9e a pour l'instant uniquement pu constater que l'appareil avait soudainement perdu de l'altitude, sans pouvoir pr\u00e9ciser pourquoi. L'analyse de donn\u00e9es satellites et de la bo\u00eete noire devraient permettre d'en savoir plus\r\n(10/BE MANIF ANTI-FASCISTE INTERDITE PAPIER REP 22H30) Pas question de laisser les jeunes r\u00e9volutionnaires manifester ce week-end \u00e0 Berne. La ville a charg\u00e9 hier la police cantonale de tuer dans l'oeuf toute tentative de rassemblement ce samedi. C'est un r\u00e9glement qui le dit: avant les \u00e9lections, les manifestations politiques ne sont pas autoris\u00e9es \u00e0 Berne. Tout comme le week-end dernier, la capitale sera donc plac\u00e9e sous haute s\u00e9curit\u00e9. Alain Arnaud\r\n(05/GE 14EME SALAIRE ITV. LONGCHAMP) Les 7 hauts fonctionnaires du d\u00e9partement des finances genevois, qui avaient perdu leur 14\u00e8me salaire, vont b\u00e9n\u00e9ficier d'une indemnit\u00e9 pour compenser la perte. L'indemnit\u00e9 repr\u00e9sente au total 100 mille francs... Un moyen pour \u00e9viter que ces cadres ne quittent l'administration cantonale. \r\nC'est le grand conseil qui avait d\u00e9cid\u00e9 de supprimer ce 14\u00e8me salaire pour les hauts-fonctionnaires. Le pr\u00e9sident du conseil d'\u00e9tat Fran\u00e7ois Longchamp estime pourtant que le gouvernement est dans son bon droit en accordant ce type de compensation\r\nDes propos recueillis par Alexandra Lawi.\r\n(D1/ELECTIONS CANADIENNES: NIQAB PAPIER INTEGRE) C'est la derni\u00e8re semaine de campagne pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives au Canada. Une campagne marathon: la plus longue de l'histoire moderne du pays : 78 jours. Pendant longtemps, les trois principaux partis \u00e9taient au coude-\u00e0-coude. Mais \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, un th\u00e8me s'est invit\u00e9 dans la campagne et est devenu l'un des principaux enjeux de ces \u00e9lections : ce n'est ni la sant\u00e9, ni l'\u00e9ducation, ni la s\u00e9curit\u00e9 ou encore l'implication du Canada en Syrie et en Irak, mais le port du niqab lors des c\u00e9r\u00e9monies de citoyennet\u00e9. Le niqab qui a d'ailleurs continu\u00e9 de faire des vagues lors du vote par anticipation ces derniers jours. De Montreal, Marie-Laure Josselin\r\n(Br\u00e8ve thabo) Thabo Sefolosha est enfin de retour au jeu. Apr\u00e8s son acquittement la semaine derni\u00e8re et plus de 6 mois apr\u00e8s son dernier match, le Vaudois a jou\u00e9 hier lors d'une rencontre de pr\u00e9saison. Son \u00e9quipe, Les Hawks d'Atlanta ont battu San Antonio 100 \u00e0 86. En 8 minutes de jeu, Thabo Sefolosha a pu marquer 5 points.\r\nSefolosha avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 une jambe en avril dernier lorsqu'il s'\u00e9tait violemment fait arr\u00eater par la police \u00e0 la sortie d'une bo\u00eete de nuit. Il avait alors \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de trouble \u00e0 l'ordre public et de rebellion\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-15T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-15T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Josselin, Marie-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lawi, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149943", "ece-7149927"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La spiritualit\u00e9 des Roms (4/5) : Un peuple discrimin\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0CA5C5C-AC4C-4C00-8A39-713E50522730", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme", "Tsiganes", "Eglise orthodoxe"], "excerpt": "Les Roms ou Tsiganes ont v\u00e9cu des si\u00e8cles de discrimination, o\u00f9 qu'ils se trouvent. Claire Auzias, qui a travaill\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de l'Union Romani internationale en t\u00e9moigne, de m\u00eame que V\u00e9ra Tch\u00e9r\u00e9missinoff, de l'Association Opre Rrom. Si le photographe Yves Leresche nous partage encore son regard, le Manouche suisse May Bittel parle enfin de son exp\u00e9rience propre d'enfant pourchass\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque par Pro Juventute. Et de ce qu'il per\u00e7oit aujourd'hui encore en termes de racisme.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 15.10.2015", "La spiritualit\u00e9 des Roms (4/5) / AVE_2015-10-15T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 15.10.2015", "La spiritualit\u00e9 des Roms (4/5) / AVE_2015-10-15T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Un peuple discrimin\u00e9.\nLes Roms ou Tsiganes ont v\u00e9cu des si\u00e8cles de discrimination, o\u00f9 qu\u2019ils se trouvent. Claire Auzias, qui a travaill\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Union Romani internationale en t\u00e9moigne, de m\u00eame que V\u00e9ra Tch\u00e9r\u00e9missinoff, de l\u2019Association Opre Rrom.\nSi le photographe Yves Leresche nous partage encore son regard, le Manouche suisse May Bittel parle enfin de son exp\u00e9rience propre d\u2019enfant pourchass\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque par Pro Juventute. Et de ce qu\u2019il per\u00e7oit aujourd\u2019hui encore en termes de racisme.\u00a0", "Un peuple discrimin\u00e9.\nLes Roms ou Tsiganes ont v\u00e9cu des si\u00e8cles de discrimination, o\u00f9 qu\u2019ils se trouvent. Claire Auzias, qui a travaill\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Union Romani internationale en t\u00e9moigne, de m\u00eame que V\u00e9ra Tch\u00e9r\u00e9missinoff, de l\u2019Association Opre Rrom.\nSi le photographe Yves Leresche nous partage encore son regard, le Manouche suisse May Bittel parle enfin de son exp\u00e9rience propre d\u2019enfant pourchass\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque par Pro Juventute. Et de ce qu\u2019il per\u00e7oit aujourd\u2019hui encore en termes de racisme.\u00a0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "de l'Association Opre Rrom", "name": "Tcheremissinoff, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Auzias, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Bittel, May", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Leresche, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131031", "ece-7131030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Cyclisme sur piste: l'\u00e9quipe de Suisse n'en finit pas de surprendre", "id": "sound-7DA9BC57-C5AB-4F0C-A861-71D376F5B9CE", "durationSec": 93, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cyclisme sur piste: l'\u00e9quipe de Suisse n'en finit pas de surprendre12h30 Cyclisme\r\nEn cyclisme, l'\u00e9quipe suisse de poursuite sur piste a fait tr\u00e8s fort hier lors des qualifications de l'\u00e9preuve des championnats d'Europe \u00e0 Granges. Elle a r\u00e9alis\u00e9 le deuxi\u00e8me temps derri\u00e8re les favoris anglais et d\u00e9fie \u00e0 l'instant la France pour une place en finale. Patrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates sur place, les jeunes suisses n'en finissent pas de surprendre.\r\n22 ans et demi de moyenne d'age, peur de rien, un talent fou et le respect des consignes et du travail a effectuer... et le soutien de la f\u00e9d\u00e9ration.  Tout pour r\u00e9ussir le pari d'une m\u00e9daille aux jeux de rio l'an prochain. Mais la discipline se joue \u00e0 tr\u00e8s peu. Hier les suisses, alors qu'ils en sont au d\u00e9but de leur saison sur piste, se sont approch\u00e9 de leur record pour se qualifier", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe suisse de poursuite sur piste a fait tr\u00e8s fort mercredi lors des qualifications de l'\u00e9preuve des championnats d'Europe \u00e0 Granges. Elle a r\u00e9alis\u00e9 le deuxi\u00e8me temps derri\u00e8re les favoris anglais, et d\u00e9fie ce jeudi la France pour une place en finale."], "alternativeTitle": ["Cyclisme sur piste: l'\u00e9quipe de Suisse n'en finit pas de surprendre / 12H30_2015-10-15T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-04BF4847-EF0F-48E0-A4B0-7905C1793C7E", "durationSec": 172, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.\r\n--- plus value ---\r\nDernier appel ce matin pour soutenir l'association Asha Bengal, cr\u00e9\u00e9e en 2003 par Fabian Meylan apr\u00e8s plusieurs s\u00e9jours de longue dur\u00e9e en tant que b\u00e9n\u00e9vole dans le Bengale. La mission principale d'Asha Bengal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d'enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans, afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc).Toutes les ONG avec lesquelles l'association collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales o\u00f9 le salaire mensuel ne d\u00e9passe gu\u00e8re 4000 Roupies (CHF 60.-). Non seulement cette r\u00e9gion subit des al\u00e9as climatiques extr\u00eames, notamment en raison de la mousson, mais en plus, les handicaps y sont tr\u00e8s nombreux (poliomy\u00e9lite, infirmit\u00e9 motrice c\u00e9r\u00e9brale, d\u00e9ficits sensoriels, ou encore s\u00e9quelles cons\u00e9cutives \u00e0 de mauvais soins). Afin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l'association organise plusieurs manifestations durant l'ann\u00e9e (march\u00e9s, brunch, journ\u00e9es d'informations dans des \u00e9coles, soupers de soutien) et aussi et surtout le Hope N'Rock Festival \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet, depuis 10 ans maintenant, de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. Gr\u00e2ce \u00e0 ces actions, l'association a pu financer plus de 200 attelles et rptoh\u00e8ses en 2014 et plus de 12'000 patients ont re\u00e7u un traitement au dispensaire. Afin de perp\u00e9tuer les liens entre la Suisse et l'Inde, financer le travail r\u00e9alis\u00e9 sur place en faveur des enfants handicap\u00e9s et promouvoir le prochain Hope N'Rock Festival qui se tiendra le samedi 14 novembre 2015 \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, les responsables de l'association Asha Bengal recherchent encore:Un espace (magasin, restaurant, bar ou galerie), pour y exposer et vendre des tableaux indiensDu personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 3 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes (entre autres sp\u00e9cialis\u00e9s pour la formation et l'application de l'aqua th\u00e9rapie), orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMCDes b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les villes de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et ses villages environnants \u00e0 la fin octobre-d\u00e9but novembre pour promouvoir le Hope N'Rock FestivalDu mat\u00e9riel proth\u00e9tique ainsi que du mat\u00e9riel pour confectionner des proth\u00e8ses (tubes, adaptateurs, pieds, genoux, etc.)", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.", "Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.", "Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 15.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-15T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 15.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-15T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131428", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131428", "ece-7131427"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville", "id": "sound-ADACDEAB-FAEF-4F19-945E-6EEBDB8454A0", "durationSec": 272, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville(MP3/ANDRE COMTE SPONVILLE EP4) MP3 ANDRE COMTE SPONVILLE EP4\r\nAndr\u00e9 Comte-Sponville, et son admiration pour les grands maitres du classique \r\nJEUDI\r\nMozart, \"L'ho perduta\" (cavatine de Barberine dans \"Les Noces de Figaro\") ;\r\nMozart, Concerto pour Clarinette, le mouvement lent ;\r\nBeethoven, Le 5\u00e8me Concerto pour piano, \"L'Empereur\" (le 1er mouvement)", "alternativeExcerpt": ["\"L'ho perduta\" (cavatine de Barberine dans \"Les Noces de Figaro\"), Mozart \"Concerto pour Clarinette\", (le mouvement lent), Mozart \"Le 5e Concerto pour piano\", \"L'Empereur\" (1er mouvement), Beethoven", "\"L'ho perduta\" (cavatine de Barberine dans \"Les Noces de Figaro\"), Mozart \"Concerto pour Clarinette\", (le mouvement lent), Mozart \"Le 5e Concerto pour piano\", \"L'Empereur\" (1er mouvement), Beethoven", "\"L'ho perduta\" (cavatine de Barberine dans \"Les Noces de Figaro\"), Mozart \"Concerto pour Clarinette\", (le mouvement lent), Mozart \"Le 5e Concerto pour piano\", \"L'Empereur\" (1er mouvement), Beethoven"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville / JDM_2015-10-15T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville / JDM_2015-10-15T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149947", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149947", "ece-7149930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Angela Merkel s'oppose \u00e0 une fermeture de l'Europe face au flux de migrants", "id": "sound-2353AE64-B855-400F-9B3B-7018412F6DFB", "durationSec": 74, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Angela Merkel s'oppose \u00e0 une fermeture de l'Europe face au flux de migrants12h30 Bundestag Angela \r\nEt avant de partir pour Bruxelles, Angela Merkel a appel\u00e9 l'Europe \u00e0 faire preuve de pluss de solidarit\u00e9 dans la crise des migrants. La chanceli\u00e8re allemande s'est exprim\u00e9e ce matin devant les d\u00e9put\u00e9s du Bundestag. Tr\u00e8s critiqu\u00e9e dans son pays, et surtout dans son parti, Angela Merkel a estim\u00e9 qu'une fermeture des fronti\u00e8res ne servirait \u00e0 rien, Berlin, Blandine Milcent.\r\n  MAG 54''", "alternativeExcerpt": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel a appel\u00e9 ce jeudi matin l\u2019Europe \u00e0 faire preuve de plus de solidarit\u00e9 dans la crise des migrants. Tr\u00e8s critiqu\u00e9e dans son pays, et surtout dans son parti, Angela Merkel a estim\u00e9 qu\u2019une fermeture des fronti\u00e8res ne servirait \u00e0 rien."], "alternativeTitle": ["Angela Merkel s'oppose \u00e0 une fermeture de l'Europe face au flux de migrants / 12H30_2015-10-15T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Vacarme 15.10.2015 (R)", "id": "sound-B8564E83-A516-4254-B797-73A2AE19D2B3", "durationSec": 1610, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand le talent ne suffit pas.\r\nQue faut-il, au-del\u00e0 du talent, pour gagner sa vie gr\u00e2ce \u00e0 la musique? De la pratique, assur\u00e9ment. De la chance, sans doute. Mais pour Xavier Oberson, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve - et guitariste amateur \u00e0 ses heures - il faut aussi de solides connaissances en fiscalit\u00e9. Il a d'ailleurs donn\u00e9 un cours sur ce th\u00e8me \u00e0 l'automne 2014, \u00e0 l'occasion de la Montreux Jazz Academy.\r\nPatrick Rouiller, qui a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 \u00e0 \"La Nouvelle Star\" et \u00e0 \"SRF, The Voice\", \u00e9tait le seul Suisse parmi les douze virtuoses s\u00e9lectionn\u00e9s par le Montreux Jazz Festival. Pour le jeune Fribourgeois, il ne faut pas h\u00e9siter \u00e0 se consid\u00e9rer comme un produit quand on veut vivre de sa musique.\r\nUne nouvelle diffusion d'une s\u00e9rie d'\u00e9missions du 9 au 15 mars 2015.\r\n--- plus value ---\r\nQuand le talent ne suffit pasQue faut-il, au-del\u00e0 du talent, pour gagner sa vie gr\u00e2ce \u00e0 la musique? De la pratique, assur\u00e9ment. De la chance, sans doute. Mais pour Xavier Oberson, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve - et guitariste amateur \u00e0 ses heures - il faut aussi de solides connaissances en fiscalit\u00e9. Il a d'ailleurs donn\u00e9 un cours sur ce th\u00e8me \u00e0 l'automne 2014, \u00e0 l'occasion de la Montreux Jazz Academy.Patrick Rouiller, qui a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 \u00e0 La Nouvelle Star et \u00e0 SRF, The Voice, \u00e9tait le seul Suisse parmi les douze virtuoses s\u00e9lectionn\u00e9s par le Montreux Jazz Festival. Pour le jeune Fribourgeois, il ne faut pas h\u00e9siter \u00e0 se consid\u00e9rer comme un produit quand on veut vivre de sa musique.\u00a0Cinq reportages d'Antoine DrouxR\u00e9alisation : J\u00e9r\u00f4me NussbaumProduction : Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 15.10.2015", "Vacarme / VAC_2015-10-15T13:04:00_vacarme", "Vacarme du 15.10.2015", "Vacarme / VAC_2015-10-15T13:04:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Quand le talent ne suffit pas.\nQue faut-il, au-del\u00e0 du talent, pour gagner sa vie gr\u00e2ce \u00e0 la musique? De la pratique, assur\u00e9ment. De la chance, sans doute. Mais pour Xavier Oberson, professeur de droit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve \u2013 et guitariste amateur \u00e0 ses heures \u2013 il faut aussi de solides connaissances en fiscalit\u00e9. Il a d\u2019ailleurs donn\u00e9 un cours sur ce th\u00e8me \u00e0 l'automne 2014, \u00e0 l\u2019occasion de la Montreux Jazz Academy.\nPatrick Rouiller, qui a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 \u00e0 \"La Nouvelle Star\" et \u00e0 \"SRF, The Voice\", \u00e9tait le seul Suisse parmi les douze virtuoses s\u00e9lectionn\u00e9s par le Montreux Jazz Festival. Pour le jeune Fribourgeois, il ne faut pas h\u00e9siter \u00e0 se consid\u00e9rer comme un produit quand on veut vivre de sa musique.\n\nUne nouvelle diffusion d'une s\u00e9rie d'\u00e9missions du 9 au 15 mars 2015.", "Quand le talent ne suffit pas.\nQue faut-il, au-del\u00e0 du talent, pour gagner sa vie gr\u00e2ce \u00e0 la musique? De la pratique, assur\u00e9ment. De la chance, sans doute. Mais pour Xavier Oberson, professeur de droit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve \u2013 et guitariste amateur \u00e0 ses heures \u2013 il faut aussi de solides connaissances en fiscalit\u00e9. Il a d\u2019ailleurs donn\u00e9 un cours sur ce th\u00e8me \u00e0 l'automne 2014, \u00e0 l\u2019occasion de la Montreux Jazz Academy.\nPatrick Rouiller, qui a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 \u00e0 \"La Nouvelle Star\" et \u00e0 \"SRF, The Voice\", \u00e9tait le seul Suisse parmi les douze virtuoses s\u00e9lectionn\u00e9s par le Montreux Jazz Festival. Pour le jeune Fribourgeois, il ne faut pas h\u00e9siter \u00e0 se consid\u00e9rer comme un produit quand on veut vivre de sa musique.\n\nUne nouvelle diffusion d'une s\u00e9rie d'\u00e9missions du 9 au 15 mars 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Journaliste", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131422", "ece-7131421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des rebelles russes partiraient se battre en Syrie pour aider l'arm\u00e9e russe", "id": "sound-FBE4FC2F-514F-409C-A182-2586D706DC28", "durationSec": 159, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Des rebelles russes partiraient se battre en Syrie pour aider l'arm\u00e9e russe \r\nY a-t-il des Russes qui partent combattre b\u00e9n\u00e9volement en Syrie pour pr\u00eater main forte au Kremlin? Depuis le d\u00e9but des frappes russes, il y a deux semaines, des rumeurs courent \u00e0 ce sujet. Des rebelles du Donbass notamment, qui ont combattu dans l'Est de l'Ukraine, partiraient se battre en Syrie pour soutenir l'arm\u00e9e russe.\r\nIsabelle Cornaz, vous \u00eates en direct de Moscou.\r\nEst-ce qu'on peut parler d'un r\u00e9el mouvement de volontaires pr\u00eats \u00e0 partir pour la Syrie?\r\nC'est tr\u00e8s difficile \u00e0 \u00e9valuer. Il y a effectivement ces rumeurs..depuis que les combats sont termin\u00e9s dans le Donbass, certains rebelles plut\u00f4t que de r\u00e9int\u00e9grer la vie civile, auraient d\u00e9cid\u00e9 de partir se battre en Syrie contre le groupe Etat islamique, puisque c'est le nouvel ennemi qui menace la Russie. Ici les m\u00e9dias affirment, statistiques \u00e0 l'appui, que le mois dernier sur internet, il y eu beaucoup de recherche sur le th\u00e8me : comment partir comme combattant volontaire en Syrie ? On trouve aussi des discussions sur ce sujet sur les r\u00e9seaux sociaux mais cela ne veut pas dire que beaucoup de gens partent r\u00e9ellement. On ne dispose pas de chiffres. R\u00e9cemment une association de volontaires du Donbass a mis a disposition sur internet un formulaire de recrutement pour la Syrie, mais il n'est d\u00e9j\u00e0 plus disponible. Il y a d\u00e9saccord au sein de l'association visiblement, tous les membres ne pensent qu'il faille d\u00e9laisser le Donbass et se centrer sur la Syrie.\r\nLes Russes qui partent, une fois arriv\u00e9s en Syrie, au sein de quelle formation arm\u00e9e peuvent-ils combattre ?\r\nEt bien c'est toute la question. Parce que la Russie pour l'instant n'a pas l'intention de d\u00e9ployer de soldats sur le terrain, elle se contente d'op\u00e9rations a\u00e9riennes, men\u00e9es par des militaires professionnels. Alors est-ce que ces volontaires pourraient int\u00e9grer par exemple l'arm\u00e9e syrienne, ou des milices syriennes pro-Bachar el Assad ? L'id\u00e9al serait de cr\u00e9er une division de volontaires russes au sein de l'arm\u00e9e syrienne, sugg\u00e9rait un volontaire dans la presse russe. D'autres tentent visiblement d'int\u00e9grer les milices kurdes qui combattent le groupe Etat islamique. Dans tous les cas, l'aventure s'av\u00e8re compliqu\u00e9e.  Contrairement \u00e0 l'Ukraine, pour p\u00e9n\u00e9trer en Syrie, les volontaires russes doivent obtenir un visa, et le transport pour se rendre en Syrie est bien plus cher \u00e9galement.  \r\nEt tout cela b\u00e9n\u00e9volement, ou est-ce que certains ont l'intention de gagner de l'argent?\r\nSur les forums, sur internet, la question de savoir quel salaire on peut obtenir pour lutter contre l'\u00e9tat islamique revient souvient. Mais mieux vaut dans tous les cas se pr\u00e9senter comme un volontaire,  et non pas comme un mercenaire, car la loi russe interdit le mercenariat. C'est un acte p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensible, passible de 7 ans de prison.  \r\nVolontaires ou mercenaires, ces combattants semblent g\u00eaner le Kremlin plus qu'autre chose.\r\nOui, en Ukraine, la situation \u00e9tait tr\u00e8s diff\u00e9rente. Les combattants volontaires \u00e9taient nombreux,  parce qu'officiellement le Kremlin ne disait envoyer aucun soldats. L\u00e0, c'est tout diff\u00e9rent. Le Kremlin d\u00e9ploie son arm\u00e9e et d'ailleurs communique abondamment, publie sans cesse les vid\u00e9os de ses op\u00e9rations militaires. Pas besoin semble-t-il de ces volontaires. \"Ce n'est pas le r\u00f4le du gouvernement\" de soutenir ce genre d'initiative, a d\u00e9clar\u00e9 le porte-parole du Kremlin il y a quelques jours. Personne n'appelle ces volontaires\" \u00e0 partir en Syrie\" et \"personne ne les encourage\", a ajout\u00e9  le minist\u00e8re russe des affaires \u00e9trang\u00e8res.", "alternativeExcerpt": ["Y a-t-il des Russes qui partent combattre b\u00e9n\u00e9volement en Syrie pour pr\u00eater main forte au Kremlin? Depuis le d\u00e9but des frappes russes, il y a deux semaines, des rumeurs courent \u00e0 ce sujet. Des rebelles qui ont combattu dans le Donbass \u00e0 l\u2019est de l\u2019Ukraine, partiraient se battre en Syrie pour soutenir l\u2019arm\u00e9e russe."], "alternativeTitle": ["Des rebelles russes partiraient se battre en Syrie pour aider l'arm\u00e9e russe / FOR_2015-10-15T18:08:00_developpement-5", "Forum du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les ind\u00e9pendantistes s'appuient sur l'\u00e9conomie pour alimenter leur combat", "id": "sound-83F518C5-10D6-4EE2-BD2F-3C53D2FD35D0", "durationSec": 326, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pierre Tranchant de l'Universit\u00e9 du Sussex;Gr\u00e9goire Rota-Graziosi, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Auvergne\r\nLes ind\u00e9pendantistes s'appuient sur l'\u00e9conomie pour alimenter leur combatLANCEMENT 4 / Economie des s\u00e9cessions\r\n***Ecosse, Catalogne: les mouvements ind\u00e9pendantistes ont mobilis\u00e9 les \u00e9lecteurs cette ann\u00e9e, avec des taux de participation tr\u00e8s importants - 78% en Catalogne, pr\u00e8s de 85% en Ecosse. Et s'ils n'ont pas obtenu la majorit\u00e9 dans les urnes, les ind\u00e9pendantistes ont d\u00e9montr\u00e9 qu'ils constituaient bien un d\u00e9fi pour les Etats-nations.\r\nL'identit\u00e9, la langue, la culture sont au centre des revendications s\u00e9cessionnistes... mais les facteurs ECONOMIQUES jouent aussi un r\u00f4le tr\u00e8s important, Patrick Chaboudez.\r\n  DIR STU LS\r\n\u00ab\u00a0L'\u00e9conomie des s\u00e9cessions\u00a0\u00bb. Titre d'un colloque tr\u00e8s int\u00e9ressant hier \u00e0 Lyon, \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es de l'\u00e9conomie. mais pas de conclusion d\u00e9finitive. Oui, l'\u00e9conomie joue un r\u00f4le. le sentiment d'une captation des richesses, par le biais de la fiscalit\u00e9, est plut\u00f4t mal v\u00e9cu en Catalogne, p.ex. Premier constat de Jean-Pierre Tranchant de l'Universit\u00e9 du Sussex\u00a0: les r\u00e9gions riches en ressources naturelles ne sont pas forc\u00e9ment davantage tent\u00e9es par l'ind\u00e9pendance.\r\n SON, dur\u00e9e\u00a0: 0'40 \r\nLa taille du march\u00e9 int\u00e9rieur. Ou les grandes d\u00e9penses d'infrastructures. Ou la monnaie nationale... Autant de forces centrip\u00e8tes. qui retenaient - en quelque sorte - les r\u00e9gions dans le giron de l'Etat central. Elles n'ont plus le m\u00eame poids aujourd'hui. Constat de Gr\u00e9goire Rota-Graziosi, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Auvergne.\r\n SON, dur\u00e9e\u00a0: 0'36\r\n*** EGF: La fiscalit\u00e9, c'est l'un des grands arguments des ind\u00e9pendantistes qui consid\u00e8rent que l'Etat central siphone leurs finances...\r\nEt pour Jean-Pierre Tranchant, la d\u00e9centralisation fiscale\u00a0peut contribuer \u00e0 att\u00e9nuer les vell\u00e9it\u00e9s s\u00e9paratistes.\r\n SON, dur\u00e9e\u00a0: 1'35  \r\n*** EGF: Le timing, donc, est important pour la d\u00e9centralisation fiscale. Elle peut aussi \u00eatre une arme \u00e0 double tranchant !\r\nRisque que ces nouvelles ressources fiscales alimentent en partie le combat ind\u00e9pendantiste. C'est une forme de l\u00e9gitimit\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 ce mouvement. qui du coup ne sera pas forc\u00e9ment plus enclin \u00e0 mener des n\u00e9gociations avec l'Etat central.\r\nEn fait, l'antidote le plus efficace au s\u00e9paratisme serait la dette.\r\n*** EGF: La dette\u00a0?\r\nOui, la dette publique - commune forc\u00e9ment. Comment la r\u00e9partir\u00a0? Selon quelles modalit\u00e9s\u00a0? C'est un v\u00e9ritable casse-t\u00eate. Gr\u00e9goire Rota-Graziosi.\r\n SON, dur\u00e9e\u00a0: 0'26", "alternativeExcerpt": ["En Ecosse, en Catalogne, les mouvements ind\u00e9pendantistes ont mobilis\u00e9 les \u00e9lecteurs cette ann\u00e9e, avec des taux de participation tr\u00e8s importants. Et s\u2019ils n\u2019ont pas obtenu la majorit\u00e9 dans les urnes, les ind\u00e9pendantistes ont d\u00e9montr\u00e9 qu\u2019ils constituaient bien un v\u00e9ritable d\u00e9fi pour les Etats-nations. L\u2019identit\u00e9, la langue, la culture sont au centre des revendications s\u00e9cessionnistes, mais les facteurs \u00e9conomiques jouent \u00e9galement un r\u00f4le tr\u00e8s important."], "alternativeTitle": ["Les ind\u00e9pendantistes s'appuient sur l'\u00e9conomie pour alimenter leur combat / TUM_2015-10-15T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149911"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Le casting, la suite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4AB9B348-DEF8-4644-AF19-19126E94BA83", "durationSec": 272, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le casting, la suite", "Le casting, la suite / OTWO_2015-10-15T09:45:00_victor", "Le casting, la suite / OTWO_2015-10-15T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131150", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131150", "ece-7131143"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 15.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D53AAD47-0F70-4F49-8B29-1FCAF365A49B", "durationSec": 58, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-10-15T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131164", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131160"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bilan de campagne pour Doris Leuthard et Eveline Widmer-Schlumpf", "id": "sound-3549E231-C4A7-4CB1-A784-12A6D56DAD0A", "durationSec": 608, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bilan de campagne pour Doris Leuthard et Eveline Widmer-Schlumpf \r\n***Quel r\u00f4le les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont-ils jou\u00e9 dans la campagne \u00e9lectoral de leur parti? \r\nDernier volet de notre s\u00e9rie...avec aujourd'hui deux ministres v\u00e9ritables \u00e9g\u00e9ries de leur parti respectif, Coralie Claude....il s'agit de Doris Leuthard et d'Eveline Widmer-Schlumpf...\r\noui, Doris Leuthard c'est la star de son parti. le PDC. \r\nEveline Widmer-Schlumpf, la raison d'\u00eatre du PBD. \r\nEt les deux ministres du centre ont un point commun:  \r\nElles se sont activement engag\u00e9es dans la campagne de leur parti...\r\n***Et comment?\r\nEveline Widmer-Schlumpf appara\u00eet sur des flyers du PBD. \r\nDoris Leuthard a sign\u00e9 un appel au don en d\u00e9but d'ann\u00e9e.\r\nEt puis elles ont chacune multipli\u00e9 les appartitions dans les sections cantonales.\r\nIl faut dire que Doris Leuthard c'est un peu la rock-star du PDC. \r\n***Vous voulez dire qu'elle est capable de remplir des salles, Coralie?\r\nOui de Nidwald \u00e0 St-Gall. et pas qu'avec des militants PDC m'a expliqu\u00e9 une membre du parti. \r\nen t\u00e9moigne sa cote de popularit\u00e9: 75% selon un sondage de la presse dominicale.\r\nLe probl\u00e8me, encha\u00eene un autre \u00e9lu, c'est qu'on n'en profite jamais! \r\n***Comment expliquer que le PDC n'arrive pas \u00e0 transformer la popularit\u00e9 de sa ministre en suffrages? \r\nParce que l'\u00e9lecteur fait la diff\u00e9rence entre la personne et les id\u00e9es du parti. \r\nLes gens aiment nos personnalit\u00e9s (Leuthard, Darbellay) mais peinent \u00e0 s'identifier au PDC...c'est l'explication avanc\u00e9e par un \u00e9lu d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien. \r\nEt puis il faut quand m\u00eame dire que l'\u00e9toile Leuthard ne brille plus avec la m\u00eame intensit\u00e9...\r\n***Et qu'est-ce qui l'a ternie? \r\nDes \u00e9checs devant le peuple, sur la vignette, sur les r\u00e9sidences secondaires...\r\nDes dossiers qui divisent, on pense au Gothard, \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire, aux transports..des dossiers qui touchent des int\u00e9r\u00eats r\u00e9gionaux, parfois oppos\u00e9s, or le PDC est un parti des r\u00e9gions...plus difficile donc de rassembler.\r\nEt puis Doris Leuthard c'est aussi la LAT, la loi sur l'am\u00e9nagmenet du territoire. presque un vilain mot en Valais.\r\n***Le Valais o\u00f9 elle n'est plus vraiment en odeur de saintet\u00e9 Coralie...\r\n\"Depuis que Doris Leuthard est l\u00e0 je ne vote plus PDC...mais UDC.\"\r\nVoil\u00e0 le genre de petite phrase qu'on entend en Valais, fois de d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien valaisan.\r\n\"Ce qu'on reprochait \u00e0 la gauche, elle commence \u00e0 nous l'imposer\", m'a-t-on confi\u00e9.\r\nTrop \u00e0 gauche, trop urbaine aussi. \u00e7a sert le parti \u00e0 Gen\u00e8ve mais \u00e7a le dessert dans les cantons p\u00e9riph\u00e9riques, fiefs du PDC, le Valais, Fribourg ou encore Lucerne, autant de canton o\u00f9 il est en perte de vitesse. \r\nEt puis la proximit\u00e9 de l'argovienne avec Eveline Widmer-Schlumpf au gouvernement poserait aussi probl\u00e8me. Certains la per\u00e7oivent comme l'alter-ego d'Eveline Widmer-Schlumpf, m'a-t-on dit.\r\n***Eveline Widmer-Schlumpf parlons-en Coralie...sans elle le PBD n'aurait jamais vu le jour. On imagine que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale ne peut que servir son parti? \r\nPas forc\u00e9ment. \r\nLe fait qu'elle soit sur le ballant est handicapant. \u00e0 quoi bon voter PBD si Eveline Widmer-Schlumpf est \u00e9vinc\u00e9e du gouvernement? Les \u00e9lecteurs aiment \u00eatre du c\u00f4t\u00e9 des vainqueurs, m'expliquait un membre du PBD. \r\nMais le PBD a un autre probl\u00e8me avec la grisonne. Elle a d\u00fb r\u00e9gler des dossiers br\u00fblants comme l'\u00e9change automatique d'information. Elle restera comme la ministre qui a enterr\u00e9 le secret bancaire. ce n'est pas le meilleur argument de campagne aupr\u00e8s de l'\u00e9lectorat bourgeois.\r\n***En revanche, Eveline Widmer-Schlumpf a remport\u00e9 plusieurs votations...contre l'abolition des forfaits fiscaux notamment. Le PBD en profite?\r\nDisons qu'il n'a pas cherch\u00e9 \u00e0 capitaliser sur ces succ\u00e8s...\r\nparce qu'omnubil\u00e9 par sa volont\u00e9 de se d\u00e9faire de l'\u00e9tiquette de fan club d'Eveline Widmer-Schlumpf.\r\nparce que la grisonne refuse d'\u00eatre un porte-drapeau.\r\nMais par exc\u00e8s de modestie aussi. Les slogans chocs ce n'est pas le style du parti. et certains le regrettent. \"Entre l'extravagance et la ligne \u00e9pur\u00e9e du PBD il y a une marge dont on pourrait profiter pour frapper quelques coups\". me glisse une candidate.\r\n***En parlant de coup, Eveline Widmer-Schlump aurait pu frapper fort en sortant du bois. Elle ne l'a pas fait. Quel impact \u00e7a a eu sur la campagne du PBD?\r\ndifficile \u00e0 dire...pour les membres du parti.\r\nSi elle avait annonc\u00e9 qu'elle se repr\u00e9sentait, \u00e7a aurait certainement galvanis\u00e9 les troupes! \r\nSi elle avait dit son intention de b\u00e2cher, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 dramatique pour le PBD.\r\nMais en gardant le secret, elle maintient le suspens, fait vivre la campagne, et braque les projecteurs sur...le PBD.", "alternativeExcerpt": ["Quel r\u00f4le, quelle influence les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont-ils jou\u00e9 dans la campagne de leur parti? Ce jeudi, Forum se penche sur deux locomotives \u00e9lectorales, la PDC Doris Leuthard et la PBD Eveline Widmer-Schlumpf. Interview de Louis Perron, politologue et conseiller en campagne politique."], "alternativeTitle": ["Bilan de campagne pour Doris Leuthard et Eveline Widmer-Schlumpf / FOR_2015-10-15T18:12:00_developpement-7", "Forum du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante au Palais f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : On aurait retrouv\u00e9 la ville de Sodome", "id": "sound-877F3205-69D5-4911-B38D-0CCCEE183DD9", "durationSec": 149, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perret, Josiane\r\nOn aurait retrouv\u00e9 la ville de Sodome(RTS RELIGION/DECOUVERTE DU SITE DE SODOME) C'est la chronique de RTSreligion. On aurait enfin localis\u00e9 la ville antique de Sodome. C'est une \u00e9quipe d'arch\u00e9ologues am\u00e9ricains qui le revendique suite \u00e0 des fouilles effectu\u00e9es dans la vall\u00e9e du Jourdain au nord de la Mer morte. Mais cette annonce rapport\u00e9 il y a quelques jours par le Huffington Post ne mettra pas un terme \u00e0 la controverse sur le lieu o\u00f9 se dressait cette ville \u00e0 la sulfureuse r\u00e9putation. Fabien H\u00fcnenberger\r\n((Sodome. une ville dont le nom \u00e9voque la d\u00e9bauche sexuelle et l'irrespect des lois de l'hospitalit\u00e9. l'objet d'un terrible ch\u00e2timent puisque Dieu y fit pleuvoir le soufre et le feu et qu'il renversa toute la plaine avec tous les habitants des villes et la v\u00e9g\u00e9tation du sol. Un r\u00e9cit rapport\u00e9 par le livre biblique de la Gen\u00e8se. Seul Loth. le neveu d'Abraham. aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9.))\r\nEt donc on aurait retrouv\u00e9 les ruines de cette ville\u00a0?\r\n((C'est la supposition formul\u00e9e par l'arch\u00e9ologue Steve Collins. qui fouille depuis bient\u00f4t dix ans au nord de la Mer morte. pr\u00e8s de l'embouchure du Jourdain. \u00e0 Tel-el-Hammam. Il y aurait retrouv\u00e9 les vestiges d'une cit\u00e9 qui aurait prosp\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge du bronze. entre -3500 et - 1500 avant notre \u00e8re. Une ville brusquement abandonn\u00e9e apr\u00e8s un incendie et qui serait rest\u00e9e ensuite inoccup\u00e9e durant des si\u00e8cles. Ce qui pourrait coller \u00e0 la description de la Bible.))\r\nLe probl\u00e8me est que cette hypoth\u00e8se n'est pas la seule\r\n((Oui. Steve Collins a fouill\u00e9 au nord de la Mer morte. mais ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs avaient fouill\u00e9 au sud de la Mer morte. Il y a une vingtaine d'ann\u00e9e. deux arch\u00e9ologues am\u00e9ricains. Walter Rast et Thomas Schaub. avaient annonc\u00e9 la d\u00e9couverte de Sodome sur un site appel\u00e9 Bab edh-Drah. Un site sur lequel ils ont trouv\u00e9 les vestiges d'une ville ayant subi une destruction brutale suite \u00e0 un incendie et un tremblement de terre..))\r\nEt comment d\u00e9partager les deux hypoth\u00e8ses\u00a0?\r\n(\u00c7a s'annonce difficile. le r\u00e9cit biblique donne peu de d\u00e9tails. Tout au plus peut-on constater que l'hypoth\u00e8se \u00ab sud de la Mer morte \u00bb est l\u00e9g\u00e8rement plus coh\u00e9rente avec la version biblique qui fait d'Abraham un spectateur du d\u00e9sastre.\r\nMais cette concurrence entre arch\u00e9ologues met indirectement le doigt sur quelque chose de tr\u00e8s int\u00e9ressant. On s'est en effet rendu compte que de nombreuses villes de la vall\u00e9e du Jourdain ont connu (vers -1900 avant notre \u00e8re) destruction. incendie et d\u00e9sertion. Ce qui laisse penser que cette zone de faille a d\u00fb conna\u00eetre un immense tremblement de terre \u00e0 cette \u00e9poque et que le ph\u00e9nom\u00e8ne a pu produire. dans cette r\u00e9gion riche en soufre. en hydrocarbures. en m\u00e9thane. de v\u00e9ritables geysers de feu. L'histoire de la destruction de Sodome. comme celle du D\u00e9luge... s'inspire donc peut-\u00eatre d'une catastrophe naturelle pour tenter de lui donner sens.))", "alternativeExcerpt": ["On aurait enfin localis\u00e9 la ville antique de Sodome. C\u2019est une \u00e9quipe d\u2019arch\u00e9ologues am\u00e9ricains qui le revendique suite \u00e0 des fouilles effectu\u00e9es dans la vall\u00e9e du Jourdain, au nord de la Mer morte. Mais cette annonce, rapport\u00e9e il y a quelques jours par le Huffington Post, ne mettra pas un terme \u00e0 la controverse sur le lieu o\u00f9 se dressait cette ville \u00e0 la sulfureuse r\u00e9putation.", "On aurait enfin localis\u00e9 la ville antique de Sodome. C\u2019est une \u00e9quipe d\u2019arch\u00e9ologues am\u00e9ricains qui le revendique suite \u00e0 des fouilles effectu\u00e9es dans la vall\u00e9e du Jourdain, au nord de la Mer morte. Mais cette annonce, rapport\u00e9e il y a quelques jours par le Huffington Post, ne mettra pas un terme \u00e0 la controverse sur le lieu o\u00f9 se dressait cette ville \u00e0 la sulfureuse r\u00e9putation.", "On aurait enfin localis\u00e9 la ville antique de Sodome. C\u2019est une \u00e9quipe d\u2019arch\u00e9ologues am\u00e9ricains qui le revendique suite \u00e0 des fouilles effectu\u00e9es dans la vall\u00e9e du Jourdain, au nord de la Mer morte. Mais cette annonce, rapport\u00e9e il y a quelques jours par le Huffington Post, ne mettra pas un terme \u00e0 la controverse sur le lieu o\u00f9 se dressait cette ville \u00e0 la sulfureuse r\u00e9putation."], "alternativeTitle": ["On aurait retrouv\u00e9 la ville de Sodome", "On aurait retrouv\u00e9 la ville de Sodome / JDM_2015-10-15T06:27:00_rtsreligion", "On aurait retrouv\u00e9 la ville de Sodome / JDM_2015-10-15T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149935", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149935", "ece-7149916"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Antonio Sanchez Meridian Suite", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CE29207F-8683-4D66-B62B-0D0E120C0D33", "durationSec": 4639, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sanchez, Antonio"], "thematicThemes": ["jazz"], "alternativeTitle": ["JazzZ du 15.10.2015", "JazzZ du 15.10.2015", "Antonio Sanchez Meridian Suite / JAZ_2015-10-15T22:42:45_jazzz", "Antonio Sanchez Meridian Suite / JAZ_2015-10-15T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131007", "ece-7131006"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Julian Sykes \u00e0 propos de la publication d'un cd d'oeuvres de Witold Lutoslawski interpr\u00e9t\u00e9es par Krystian Zimerman, Simon Rattle dirigeant le Berliner Philarmoniker", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6B26CE2-6738-4808-A3C0-0D5C2CD430A7", "durationSec": 1168, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lutoslawski, Witold"], "thematicThemes": ["disque compact", "musique contemporaine"], "alternativeExcerpt": ["Le pianiste revient au \"Concerto pour piano et orchestre\" de Witold Lutoslawski qu'il avait enregistr\u00e9 une premi\u00e8re fois en 1989, sous la direction du compositeur. Cette fois-ci, il est accompagn\u00e9 par Simon Rattle et l'Orchestre philharmonique de Berlin.\n\nKrystian Zimerman est le d\u00e9dicataire de ce concerto cr\u00e9\u00e9 en 1988 au Festival de Salzbourg. Le CD pr\u00e9sente aussi la \"2e Symphonie\" au langage plus exp\u00e9rimental.\n\nUne chronique de Julian Sykes."], "alternativeTitle": ["Krystian Zimerman et Lutoslawski / MAG_2015-10-15T00:00:00_chronique-1", "Magma du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131066"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les livres interdits dans l'histoire litt\u00e9raire. Chronique de et par Christine Gonzalez", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B3049C7E-F227-4700-9083-0EA2A4406FF1", "durationSec": 243, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["censure", "livre (imprim\u00e9)"], "alternativeExcerpt": ["Alors que \"Mein Kampf\" d'Adolf Hitler refait parler de lui dans l'actualit\u00e9, Christine Gonzalez s'est int\u00e9ress\u00e9e aux livres interdits dans l'histoire litt\u00e9raire."], "alternativeTitle": ["Les livres interdits / VER_2015-10-15T16:51:45_sequence-4", "Vertigo du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Monica Sabolo, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Crans-Montana\" (Ed. JC Latt\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C42312B-134E-41F4-A395-0B69FE2D5D1C", "thematicGeographicals": ["Crans-Montana", "France"], "durationSec": 3321, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sabolo, Monica"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, journaliste", "name": "Sabolo, Monica", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-CBD1D567-6673-4348-904B-655586B08359", "durationSec": 1739, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 15.10.2015", "Passag\u00e8re du 15.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-15T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-15T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131413", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131413", "ece-7131412"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : Brunchcity", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-316C9D55-0257-42C6-BD20-154E03A5BB60", "durationSec": 187, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tour du monde en mode gourmand avec \" Brunchcity \". Un projet de Bea Crespo et Andrea Garcia Portoles qui nous offrent des repr\u00e9sentation des grandes villes du monde au travers de sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires agr\u00e9ment\u00e9es de petit petits d\u00e9tails architecturaux.", "alternativeExcerpt": ["Tour du monde en mode gourmand avec \" Brunchcity \".\n\nCe projet de Bea Crespo et Andrea Garcia Portoles nous offrent des repr\u00e9sentations des grandes villes du monde \u00e0 travers de sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires agr\u00e9ment\u00e9es de petits d\u00e9tails architecturaux.", "Tour du monde en mode gourmand avec \" Brunchcity \".\n\nCe projet de Bea Crespo et Andrea Garcia Portoles nous offrent des repr\u00e9sentations des grandes villes du monde \u00e0 travers de sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires agr\u00e9ment\u00e9es de petits d\u00e9tails architecturaux.", "Tour du monde en mode gourmand avec \" Brunchcity \".\n\nCe projet de Bea Crespo et Andrea Garcia Portoles nous offrent des repr\u00e9sentations des grandes villes du monde \u00e0 travers de sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires agr\u00e9ment\u00e9es de petits d\u00e9tails architecturaux."], "alternativeTitle": ["Brunchcity", "Brunchcity / HAP_2015-10-15T18:50:00_happy-tardy", "Brunchcity / HAP_2015-10-15T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131177", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131177", "ece-7131171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 photos les plus reproduites", "id": "sound-F8C5665D-15A9-4AD9-B385-228C5415B296", "durationSec": 1624, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 15.10.2015", "Les 5 photos les plus reproduites / PEN_2015-10-15T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 15.10.2015", "Les 5 photos les plus reproduites / PEN_2015-10-15T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131477", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"vide": [{"name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131477", "ece-7131476"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Dead Rockers, Modern Times", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FE702B90-A0D1-4639-82CC-23116ABB2B8A", "durationSec": 34, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le web designer et illustrateur br\u00e9silien Butcher Billy s'est attir\u00e9 les foudres de certains fans de groupes cultes.\r\nDans sa s\u00e9rie de photographies intitul\u00e9e \"Dead Rockers, Modern Times\", Billy Butcher a imagin\u00e9 que des ic\u00f4nes de la musique rock aujourd'hui disparues pourraient \u00eatre les propri\u00e9taires d'appareils \u00e9lectroniques qui n'existaient pas \u00e0 leur \u00e9poque.\r\nNouvelle diffusion de la chronique du 12 f\u00e9vrier 2013.\r\n--- plus value ---\r\nPour r\u00e9aliser cette collision \u00e9tonnante, voire d\u00e9tonante, entre le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent, Billy a utilis\u00e9 la technique du photomontage num\u00e9rique, tout en apportant quelques effets de filtre suppl\u00e9mentaires pour imiter ceux de la c\u00e9l\u00e8bre application Instagram.", "alternativeExcerpt": ["Le web designer et illustrateur br\u00e9silien Butcher Billy s'est attir\u00e9 les foudres de certains fans de groupes cultes.\n\nDans sa s\u00e9rie de photographies intitul\u00e9e \"Dead Rockers, Modern Times\", Billy Butcher a imagin\u00e9 que des ic\u00f4nes de la musique rock aujourd\u2019hui disparues pourraient \u00eatre les propri\u00e9taires d\u2019appareils \u00e9lectroniques qui n\u2019existaient pas \u00e0 leur \u00e9poque.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 12 f\u00e9vrier 2013.", "Le web designer et illustrateur br\u00e9silien Butcher Billy s'est attir\u00e9 les foudres de certains fans de groupes cultes.\n\nDans sa s\u00e9rie de photographies intitul\u00e9e \"Dead Rockers, Modern Times\", Billy Butcher a imagin\u00e9 que des ic\u00f4nes de la musique rock aujourd\u2019hui disparues pourraient \u00eatre les propri\u00e9taires d\u2019appareils \u00e9lectroniques qui n\u2019existaient pas \u00e0 leur \u00e9poque.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 12 f\u00e9vrier 2013.", "Le web designer et illustrateur br\u00e9silien Butcher Billy s'est attir\u00e9 les foudres de certains fans de groupes cultes.\n\nDans sa s\u00e9rie de photographies intitul\u00e9e \"Dead Rockers, Modern Times\", Billy Butcher a imagin\u00e9 que des ic\u00f4nes de la musique rock aujourd\u2019hui disparues pourraient \u00eatre les propri\u00e9taires d\u2019appareils \u00e9lectroniques qui n\u2019existaient pas \u00e0 leur \u00e9poque.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 12 f\u00e9vrier 2013."], "alternativeTitle": ["Dead Rockers, Modern Times", "Dead Rockers, Modern Times / HAP_2015-10-15T18:40:00_happy-pics", "Dead Rockers, Modern Times / HAP_2015-10-15T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131174", "ece-7131169"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Soucieuse de davantage de transparence, UBS va r\u00e9nover son si\u00e8ge principal \u00e0 Zurich", "id": "sound-E0DA9E6B-0872-42FF-A826-2D1C19F6EB9B", "durationSec": 450, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Rapha\u00ebl Fontannaz, porte-parole d'UBS;Angela Bargenda, professeure de marketing et de communication dans une haute \u00e9cole parisienne;Christian Bretscher, directeur de l'Association zurichoise des banques\r\nSoucieuse de davantage de transparence, UBS va r\u00e9nover son si\u00e8ge principal \u00e0 Zurich(INTERCITES/BANQUES TRANSPARENTES) 3 SONS A LANCER DEPUIS LAUSANNE\r\n RG DIR ST ZH\r\nPour le web: livre \u00e0 mettre \u00e9ventuellement en r\u00e9f\u00e9rence:\r\nLA COMMUNICATION VISUELLE DANS LE SECTEUR BANCAIRE EUROP\u00c9EN\r\nL'esth\u00e9tique de la finance\r\nAngela Bargenda Editions l'Harmattan\r\nIntro:\r\nLe monde de la banque veut se montrer plus transparent, et \u00e7a passe aussi par... l'architecture. L'UBS va totalement r\u00e9nover son si\u00e8ge principal \u00e0 Zurich. Les travaux visent \u00e0 favoriser la proximit\u00e9 avec la client\u00e8le, mais la banque cherche aussi \u00e0 mieux s'ins\u00e9rer dans le tissu urbain. Une tendance qui t\u00e9moigne d'un changement d'\u00e9poque dans le monde de la finance. Rouven Gueissaz, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Zurich. Bonjour.\r\nBonjour Simon... Est-ce que vous \u00eates all\u00e9 \u00e0 la banque r\u00e9cemment?\r\nR\u00e9ponse Simon\r\nC'est d\u00e9sormais ce que cherchent les banques... Plus seulement la transaction au guichet, mais v\u00e9ritablement l'exp\u00e9rience. A Zurich, d'ici 2018, l'UBS va r\u00e9nover son imposant b\u00e2timent dont l'architecture est inspir\u00e9e de l'Antiquit\u00e9 greco-romaine. L'int\u00e9rieur se veut nettement plus accueillant avec notamment un caf\u00e9 ouvert au public et un espace d'exposition. C'est un signal d'ouverture, comme l'explique Jean-Rapha\u00ebl Fontannaz, porte-parole d'UBS.\r\n SON 1 (57'')\r\nA Zurich, en tous cas, c'est une petite r\u00e9volution. Et c'est vrai que jusqu'ici, la banque n'\u00e9tait pas vraiment en phase avec la ville... J'en veux pour preuve que nombre de Zurichois ignorent encore que le si\u00e8ge principal de la banque ne se trouve pas dans les locaux situ\u00e9s \u00e0 Paradeplatz, l'embl\u00eame m\u00eame de la place financi\u00e8re suisse, mais bien \u00e0 quelques m\u00e8tres de l\u00e0, sur la Bahnhofstrasse.\r\nRELANCE: Depuis la crise financi\u00e8re, cette ouverture vers le public, c'est devenu une obligation pour les banques?\r\nEn tous cas, depuis la crise, l'architecture fait partie int\u00e9grante de la strat\u00e9gie marketing des \u00e9tablissements financiers. C'est ce qu'explique la chercheur Angela Bargenda dans un ouvrage paru l'ann\u00e9e derni\u00e8re sur l'esth\u00e9tique de la finance. Il y est longutement question de Corporate Architecture, o\u00f9 comment l'architecture devient un reflet identitaire de certaines valeurs ch\u00e8res aux soci\u00e9t\u00e9s et notamment aux banques. Angela Bargenda, qui est professeure de marketing et de communication dans une haute \u00e9cole parisienne.\r\n SON 2 (1'43'')\r\nRELANCE: On le disait en introduction, c'est un vrai changement d'\u00e9poque dans le monde des banques?\r\nOui, les banques ont subi d'\u00e9normes pressions depuis la crise financi\u00e8re. La fuite des capitaux, la fin programm\u00e9e du secret bancaire, l'\u00e9change automatique d'informations... Aujourd'hui, elles doivent chercher le dialogue avec les clients - on l'a entendu - mais plus g\u00e9n\u00e9ralement aussi avec l'ensemble de la cit\u00e9, avec la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble, et le monde politique en particulier. Et \u00e7a passe naturellement par l'architecture int\u00e9rieure, selon Christian Bretscher, directeur de l'Association zurichoise des banques.\r\n SON 3 (1'03'')\r\nLes banques rivalisent donc d'inventivit\u00e9 pour se diff\u00e9rencier les unes des autres. Cette volont\u00e9 de proximit\u00e9 d\u00e9passe toutefois le cadre bancaire. Toujours plus d'entreprises cherchent \u00e0 s'ouvrir sur le monde ext\u00e9rieur. Exemple tout r\u00e9cent \u00e0 Zurich. L'\u00e9diteur Ringier a profit\u00e9 de la r\u00e9novation de ses b\u00e2timents pour lui aussi proposer un caf\u00e9 accessible au public.\r\nMerci Rouven Gueissaz pour cet Intercit\u00e9 r\u00e9alise avec l'aide de Renaud Malik. On peut rappeler aussi cette recherche scientifique, cet ouvrage de Angela Bargenda qu'on vient d'entendre... \"La communication visuelle dans le secteur bancaire europ\u00e9en. L'esth\u00e9tique de la finance\", un livre publi\u00e9 par les \u00e9ditions L'Harmattan.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le monde de la banque veut se montrer plus transparent, et cette volont\u00e9 passe aussi par l'architecture. UBS va totalement r\u00e9nover son si\u00e8ge principal \u00e0 Zurich. Les travaux visent \u00e0 favoriser la proximit\u00e9 avec la client\u00e8le, mais la banque cherche aussi \u00e0 mieux s'ins\u00e9rer dans le tissu urbain. Une tendance qui t\u00e9moigne d'un changement d'\u00e9poque dans le monde de la finance.", "Le monde de la banque veut se montrer plus transparent, et cette volont\u00e9 passe aussi par l'architecture. UBS va totalement r\u00e9nover son si\u00e8ge principal \u00e0 Zurich. Les travaux visent \u00e0 favoriser la proximit\u00e9 avec la client\u00e8le, mais la banque cherche aussi \u00e0 mieux s'ins\u00e9rer dans le tissu urbain. Une tendance qui t\u00e9moigne d'un changement d'\u00e9poque dans le monde de la finance.", "Le monde de la banque veut se montrer plus transparent, et cette volont\u00e9 passe aussi par l'architecture. UBS va totalement r\u00e9nover son si\u00e8ge principal \u00e0 Zurich. Les travaux visent \u00e0 favoriser la proximit\u00e9 avec la client\u00e8le, mais la banque cherche aussi \u00e0 mieux s'ins\u00e9rer dans le tissu urbain. Une tendance qui t\u00e9moigne d'un changement d'\u00e9poque dans le monde de la finance."], "alternativeTitle": ["Soucieuse de davantage de transparence, UBS va r\u00e9nover son si\u00e8ge principal \u00e0 Zurich", "Soucieuse de davantage de transparence, UBS va r\u00e9nover son si\u00e8ge principal \u00e0 Zurich / JDM_2015-10-15T06:18:00_intercites", "Soucieuse de davantage de transparence, UBS va r\u00e9nover son si\u00e8ge principal \u00e0 Zurich / JDM_2015-10-15T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149934", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149934", "ece-7149915"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin et Sandra Zimmerli", "id": "sound-F17B4B4E-AD66-4CC2-B1E9-8AE9769D2E83", "durationSec": 420, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin et Sandra Zimmerli(RPA + romande) La presse J\u00e9r\u00f4me Jeannin, Sandra Zimmerli...et pour commencer ce trou de 1200 millions dans le r\u00e9acteur de Beznau....\r\nune vision chiffr\u00e9e et imag\u00e9e du Blick:\"  les nuages au-dessus du si\u00e8ge d'Axpo \u00e0 Baden s'assombrissent de plus en plus....pire: c'est un orage violent qui l'attend\"...parce qu'on le sait: le r\u00e9acteur de la plus ancienne centrale nucl\u00e9aire du monde est \u00e0 l'arr\u00eat depuis trois mois. La faute \u00e0 des fissures et autres probl\u00e8mes techniques. Alors Aujourd'hui le journal  et  Green Peace sortent la calculette: si la centrale ne red\u00e9marre pas: Axpo perd bel et bien 1,2 milliards de francs: une catastrophe pour l'exploitant qui a d\u00e9j\u00e0 perdu 3,7 milliards ces 4 derni\u00e8res ann\u00e9es en raison du prix  tr\u00e8s bas de l'\u00e9lectricit\u00e9...mais si, mais si, la prise devait rester d\u00e9finitivment tir\u00e9e ( on le saura au plus tard en mars prochain), Axpo pourra toujours tenter d'attaquer la conf\u00e9d\u00e9ration en justice pour dommage et int\u00e9r\u00eat...comme cela se fait en Allemagne\r\n******************Du nucl\u00e9aire on passe \u00e0 l'hydrog\u00e8ne...\r\nLa voiture propre avance vers BlueFactory, titre La Libert\u00e9... qui  avance que l'ancienne usine Cardinal de Fribourg pourraiit bient\u00f4t accueillir Swiss hydrogen.\r\n Une soci\u00e9t\u00e9 qui a mis au point un moteur r\u00e9volutionnaire, qui \u00e9quipe d\u00e9j\u00e0 une FIAT 500.\r\nSon arriv\u00e9e \u00e0 Fribourg r\u00e9sulte du chois strat\u00e9gique de son principal actionnaire, qui s'est d\u00e9tourn\u00e9 de l'hydrog\u00e8ne pour se concentrer sur les moteurs \u00e0 batterie.\r\nDans la foul\u00e9e, le groupe E a saut\u00e9 sur l'occasion pour racheter ses actions, vite imit\u00e9 par un millionnaire vaudois... qui ont donc contact\u00e9 Blue Factory pour s'y implanter... \r\n***************Comme \u00e0 Fribourg, les start-up se multiplient au coeur des villes... \r\nLes graines d'entrepreneurs d\u00e9laissent toujours plus les autres \u00e9coles pour s'implanter dans les centres urbains... dont l'\u00e9nergie correspond mieux \u00e0 notre rythme de travail, explique un de ces protagonistes. \r\nDepuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, explique Le Temps, Gen\u00e8ve compte ainsi trois nouveaux incubateurs de starrt-up. De plus en plus, ce sont des initiatives priv\u00e9es, souvent dans des lieux insolites.\r\nIllustration avec cette maison de ma\u00eetre inoccup\u00e9e \u00e0 Ch\u00eane-Bougeries, retap\u00e9e avec du mat\u00e9riel de r\u00e9cup\u00e9ration... qui offre des bureaux pour 420 francs par mois, avec un espace de coworking et possibilit\u00e9 de dorrmir et de manger sur place, dans laquelle 25 personnes ont pris leurs quartiers.\r\nLa r\u00e9f\u00e9rence, ce sont les garages de San Francisco, o\u00f9 nombre de projets ont vu le jour... Les gens partagent leurs projet, mais aussi leurs solutions... Et le syst\u00e8me fonctionne, visiblement. Une des start-up pr\u00e9sente vient de lever 250 000 francs aupr\u00e8s des partenaires suisses...  \r\n***************...autre nouveaut\u00e9 dans la vie hurbaine avec la banque cantonale de B\u00e2le...\r\net son projet pilote: \"de l'humain au lieu des machines\"...comment \u00e7a se passe? vous  retirez  de l'argent au distributeur,  et juste apr\u00e8s,  un ou une employ\u00e9e vous aborde, par votre nom et vous fait quelques propositions par rapport \u00e0 votre compte en banque ou autre... vous \u00eates alors invit\u00e9 \u00e0 prendre place, sur l'un des confortables fauteuils ou canap\u00e9, vous vous sentez  comme dans votre salon, l'espace est  lumineux et  on vous sert un caf\u00e9...l'id\u00e9e est de cr\u00e9er, ce qu'on appelle \"une lounge athmosph\u00e8re\" selon la Basler Zeitung: un grand \u00e9quart entre le monde digital et les besoins de contact du client...et si \u00e7a marche ( la premi\u00e8re filiale ouvre samedi), la banque cantonale va petit \u00e0 petit transformer toutes ses succursales....\r\n***************Les Grisons ont marqu\u00e9 des points contre le Valais, dans la course aux Jeux olympiques...\r\nMardi, les d\u00e9put\u00e9s grisons ont accept\u00e9 de relancer un candidature pour les Jeux d'hiver 2016.\r\nCe que le GC valaisan avait refus\u00e9 il y une ann\u00e9e et demi.\r\nDepuis, on sait que Ch.Constantin y est all\u00e9 de sa propre initiative. Mais l'entrepreneur semble un brin d\u00e9sabus\u00e9 et reconnait que les Grisons ont marqu\u00e9 un vrai coup, avec cette d\u00e9cision politique. Le pr\u00e9sident du FC Sion en veut visiblement au Conseil d'Etat valaisan \u00e0 qui il a pr\u00e9sent\u00e9 son projet , mais qui aurait trop  tard\u00e9 \u00e0 prendre une d\u00e9cision. Et Constantin de se la jouer Calim\u00e9ro:  \"Je peux faire venir Liverpool \u00e0 Sion, mais je ne peux pas organiser les JO tout seul.\"\r\n**************....on reste avec le sport et les projets d'Ueli Maurer qui sont vivement critiqu\u00e9s... \r\nSouvenez-vous, c'\u00e9tait en mai dernier, que le ministre des sports, annon\u00e7ait vouloir injecter pr\u00e8s d'un milliard dans le sport d'\u00eeci 2029: \" le sport c'est bon pour la sant\u00e9, \u00e7a am\u00e9liore la productivit\u00e9, c'est une \u00e9cole de vie, bon pour la coh\u00e9sion sociale etc etc...alors sur le fond, tous les partis s'accordent...reste qu'aujourd'hui en coulisse: \" souffle un vent contraire glacial\" selon la NZZ, aussi bien l'UDC que les partis bourgeois estiment que ces d\u00e9penses d\u00e9passent la mesure, que le sport, exactement comme la culture ou la famille est une affaire priv\u00e9e, il en va  de la responsabilit\u00e9 individuelle!....et m\u00eame le nouveau centre national pour les sports d'hiver pr\u00e9vu \u00e0 Lenzerheide est vivement contest\u00e9 selon le quotidien....\r\n**************et puisqu'on parle sport, sport-sant\u00e9: la Gugglera,  centre pour les jeunes en surpoids, a trouv\u00e9 un nouveau site.... \r\nrappelons, l'affaire avait fait grand bruit: la Gugglera pr\u00e8s de Fribourg, un internat pour jeunes ob\u00e8se, sera  transform\u00e9 d\u00e8s 2017  en centre national pour les requ\u00e9rants d'asile...or aujourd'hui, selon la Berner Zeitung, Beat Fasnacht le directeur de la Gugglera a trouv\u00e9 un nouveau lieu o\u00f9 poursuivre son travail avec les jeunes en surpoids: \u00e7A sera \u00e0 Charmey...\r\n****************La crise migratoire profiterait surtout au PLR...\r\nCertains \u00e9lecteurs inquiets pourraient op\u00e9rer un virage \u00e0 droite, sans pour autant s'en remettre \u00e0 l'UDC, Par r\u00e9ticence \u00e9thique surtout, anylse l'historien Olivier Meuwly, dans Le temps. Une perspective qui est salu\u00e9e - surprise - par la socialiste cesla Amarelle, pour qui le PLR est le parti avec lequel on a le mieux travaill\u00e9 sur la question de l'immigration...\r\n*******************....on reste avec le PLR qui continue d'\u00eatre le plus repr\u00e9sent\u00e9 au niveau des cadres de l'administration f\u00e9d\u00e9rale... \r\nle tages Anzeiger s'est bas\u00e9 sur 65 postes cl\u00e9 pour faire son calcul....et rel\u00e8ve que pendant cette campagne \u00e9lectorale on a pratiquement jamais jet\u00e9 un regard politique sur cette administration, dont l'influence, ( et \u00e7a tout le monde, de gauche \u00e0 droite est d'accord) influence qui a  fortement grandi ces derni\u00e8res ann\u00e9es...\" les fonctionnaires de Berne sont aujourd'hui le vrai pouvoir dans l'\u00e9tat\" ...\r\n*************L'arm\u00e9e suisse  fait l'actualit\u00e9, mais pas seulement pour le crash d'un des ses avions...\r\nAlors que tous les quotidiens font leur une avec cet accident, 24 h nous apprend que le service vaudois de la s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9introduit l'ap\u00e9ro pour prendre cong\u00e9 de ses soldats... au moment de rendre les armes.\r\nUne petite c\u00e9r\u00e9monie d'adieu qui avait \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e il y a 20 ans.\r\n**********..et on termine avec ces postes de police du canton de Berne qui resteront ferm\u00e9s samedi.... \r\npas \u00e0 cause de l'ap\u00e9ro.....mais parce qu'ils seront tous mobilis\u00e9s  en ville de Berne pour emp\u00e9cher une nouvelle manifestation et les violences du WE dernier....", "alternativeTitle": ["Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin et Sandra Zimmerli", "Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin et Sandra Zimmerli / JDM_2015-10-15T06:44:00_revue-de-presse", "Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin et Sandra Zimmerli / JDM_2015-10-15T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149936", "ece-7149917"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 15.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E6EE59DE-BB6E-4686-AB88-25BDFFA9E928", "durationSec": 224, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-10-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-10-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131176", "ece-7131170"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Roger Guignard: une politique branch\u00e9e sur la vie!", "id": "sound-22E72120-CE3E-4458-B42A-272A75497387", "durationSec": 102, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Guignard: une politique branch\u00e9e sur la vie!(SIGNATURE/UNE POLITIQUE BRANCHEE SUR LA VIE) Une politique branch\u00e9e sur la vie ! Commentaire de Roger Guignard\r\n((\u00ab\u00a0Etre \u00e0 l'\u00e9coute des gens\u00a0\u00bb, \u00abPlus proche de vous, Monsieur X ou Madame Y\u00a0\u00bb\u00a0: autant de slogans qui ont fleuri dans nos rues et au bord des routes ces derni\u00e8res semaines. Des promesses tellement ressass\u00e9es qu'elles alimentent une sorte d'incr\u00e9dulit\u00e9, de scepticisme chez les \u00e9lecteurs. Proche de nous le temps d'\u00eatre \u00e9lu, apr\u00e8s quoi.engagement vite oubli\u00e9\u00a0!\r\nPourtant, c'est bien la red\u00e9couverte de la notion de proximit\u00e9 qu'appelle de ses voux, dans une interview r\u00e9cente, l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pascal Couchepin. \u00ab\u00a0On doit r\u00e9apprendre \u00e0 aller sur le terrain\u00a0\u00bb, dit-il. Un message certainement destin\u00e9 \u00e0 son propre parti, le PLR, que le bain de foule \u00a0attire peu, mais le Valaisan \u00e9largit le propos\u00a0: \u00ab\u00a0il faut, dit-il, \u00a0retourner au peuple, tenir des assembl\u00e9es, donner la parole aux gens\u00a0\u00bb. En clair, \u00a0renouer un contact perdu avec les citoyens pour \u00e9viter que se creuse le foss\u00e9 de plus en plus large entre la population et les \u00e9lus. Sous-entendu, une d\u00e9marche \u00e0 entreprendre hors p\u00e9riode \u00e9lectorale aussi. Dans le m\u00eame temps, faut-il rappeler qu'existaient dans certaines villes suisses, au d\u00e9but des ann\u00e9es 80, des comit\u00e9s de quartier. Des groupements dont l'objectif premier \u00e9taient de redonner aux citoyens leur place d'acteur principal de la vie publique. A l'heure de la globalisation, et de la fausse illusion d'un partage sur les r\u00e9seaux sociaux, ce dialogue, dans les deux sens, para\u00eet plus indispensable que jamais. \r\nPour celles et ceux qui en doutent, on rappellera ce fl\u00e9au qui sera l'un des grands invit\u00e9s de ce prochain dimanche.l'abstentionnisme\u00a0! Il dit que ventre plein n'a pas de rage, s\u00fbrement, mais aussi que le sentiment d'\u00eatre acteur de la vie publique, d'avoir prise sur elle, s'\u00e9miette dangereusement !))", "alternativeExcerpt": ["\"Etre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des gens\", \"Plus proche de vous, Monsieur X ou Madame Y\": autant de slogans qui ont fleuri dans nos rues et au bord des routes ces derni\u00e8res semaines. Des promesses tellement ressass\u00e9es qu\u2019elles alimentent une sorte d\u2019incr\u00e9dulit\u00e9, de scepticisme chez les \u00e9lecteurs. Proche de nous le temps d\u2019\u00eatre \u00e9lu, apr\u00e8s quoi\u2026engagement vite oubli\u00e9!", "\"Etre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des gens\", \"Plus proche de vous, Monsieur X ou Madame Y\": autant de slogans qui ont fleuri dans nos rues et au bord des routes ces derni\u00e8res semaines. Des promesses tellement ressass\u00e9es qu\u2019elles alimentent une sorte d\u2019incr\u00e9dulit\u00e9, de scepticisme chez les \u00e9lecteurs. Proche de nous le temps d\u2019\u00eatre \u00e9lu, apr\u00e8s quoi\u2026engagement vite oubli\u00e9!", "\"Etre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des gens\", \"Plus proche de vous, Monsieur X ou Madame Y\": autant de slogans qui ont fleuri dans nos rues et au bord des routes ces derni\u00e8res semaines. Des promesses tellement ressass\u00e9es qu\u2019elles alimentent une sorte d\u2019incr\u00e9dulit\u00e9, de scepticisme chez les \u00e9lecteurs. Proche de nous le temps d\u2019\u00eatre \u00e9lu, apr\u00e8s quoi\u2026engagement vite oubli\u00e9!"], "alternativeTitle": ["Roger Guignard: une politique branch\u00e9e sur la vie!", "Roger Guignard: une politique branch\u00e9e sur la vie! / JDM_2015-10-15T06:51:00_signature", "Roger Guignard: une politique branch\u00e9e sur la vie! / JDM_2015-10-15T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149940", "ece-7149922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : Avec Briod - TawiPay", "id": "sound-7EAAE4CD-88B4-482C-BE7D-27E290F9395A", "durationSec": 273, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Fran\u00e7ois Briod, co-fondateur de la startup lausannoise TAWIPAY;Pascal Briod, co-fondateur de la startup lausannoise TAWIPAY\r\nAvec Briod - TawiPay(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 15.10 \"AVEC BRIOD\" - TAWIPAY) // NEO INDIC ** ENREGISTRE BLOC FAUX DIRECT INDIC + AUREVOIR\r\n((En pleine crise migratoire... Lo\u00efs Siggen Lopez, nous parlons ce matin de jeunes chefs d'entreprise qui ont mis les migrants au centre... de leur innovation. \r\nLa startup lausannoise TAWIPAY essaie d'apporter de la transparence, dans un milieu encore tr\u00e8s opaque; celui des transferts, des envois d'argents \u00e0 l'\u00e9tranger. Ils proposent un site internet qui compare... les diff\u00e9rentes solutions pour l'envoi d'argent d'un pays A \u00e0 un pays B. A la qu\u00eate de ces \"frais de changes\" ou \"co\u00fbts de transferts\" - qui peuvent aller de 0,4 % \u00e0 18% !! Suivant le pays dans lequel vous envoyez de l'argent. Et la crise migratoire - que l'on observe aujourd'hui - est au centre de leur pr\u00e9occupation.  \r\nSON 2 (pouvoir les aider) \r\nOn entend cette volont\u00e9 de pouvoir faire quelque chose, dans la crise actuelle... mais pour l'instant... ils ne peuvent rien faire? \r\nPour l'instant, oui... m\u00eame si ces r\u00e9fugi\u00e9s sont aujourd'hui ultra connect\u00e9... D'une part, car c'est trop t\u00f4t. Les r\u00e9fugi\u00e9s qui arrivent ne pensent pas, dans l'imm\u00e9diat, \u00e0 envoyer de l'argent dans leur pays d'originie. Et puis, pour la Syrie et l'Irak ; il est difficile pour la startup de fournir une information transparente et de qualit\u00e9 sur les interm\u00e9diaires qui existent pour y envoyer de l'argent. Mais c'est un objectif de Tawipay. Trouver, pour tous les pays, le moyen le plus s\u00fbr... et le moins cher d'envoyer de l'argent... Fran\u00e7ois Briod. \r\nSON 3 \r\nIl parle d'une \u00e9conomie de 18 milliards pour la population migrante ; c'est \u00e0 dire? \r\nEn moyenne, aujourd'hui quand vous envoyez 10.- en Afrique par exemple... un peu moins de 9.- arrive sur place. Le reste... c'est pour l'\u00e9tablissement qui a fait le transfert. C'est pr\u00e9cis\u00e9ment l\u00e0, qu'il existe une \u00e9conomie potentielle. En choisissant le prestataire le moins cher... il est possible d'\u00e9conomiser. Cela vous donne une id\u00e9e de la taille de ce march\u00e9...Un march\u00e9 qui int\u00e9resse les Nation Unies. Il y a quelques semaines, la startup lausannoise Tawipay a sign\u00e9 un partenariat avec la tr\u00e8s s\u00e9rieuse Organisation Internationale pour les Migrations. Pascal Briod. \r\nSON 4 \r\nLa startup suisse, avec son site internet, est de fait... devenu un interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9, sur ce march\u00e9. \r\nOn parle d'une startup.... elle est - aussi - l\u00e0 pour gagner de l'argent, devenir une entreprise? \r\nOui. Sur un mod\u00e8le d'\u00e9conomie sociale. Dans le sens o\u00f9... les trois parties ont - th\u00e9oriquement - tout \u00e0 y gagner en utilisant leur plateforme. La personne qui souhait envoyer de l'argent peut trouver le moyen le moins cher. Le prestataire de service gagne un client La startup... prend une petite commission. \r\nSON 5\r\nCe n'est pas tout \u00e0 fait un hasard si, \u00e0 23 et 27 ans les fr\u00e8res Briod ont souhait\u00e9s apporter ces solutions. L'histoire d\u00e9marre... il y a plus de quinze ans. Mais pour cette histoire... il faudra revenir demain ! \r\nOn y sera. A demain Lo\u00efs Siggen Lopez.))", "alternativeExcerpt": ["En pleine crise migratoire, de jeunes chefs d'entreprise ont mis les migrants au centre de leur innovation. La startup lausannoise TawiPay essaie d'apporter de la transparence, dans un milieu encore tr\u00e8s opaque: celui des transferts et des envois d'argent \u00e0 l'\u00e9tranger. Ils proposent un site internet qui compare les diff\u00e9rentes solutions pour l'envoi d'argent d'un pays A \u00e0 un pays B.", "En pleine crise migratoire, de jeunes chefs d'entreprise ont mis les migrants au centre de leur innovation. La startup lausannoise TawiPay essaie d'apporter de la transparence, dans un milieu encore tr\u00e8s opaque: celui des transferts et des envois d'argent \u00e0 l'\u00e9tranger. Ils proposent un site internet qui compare les diff\u00e9rentes solutions pour l'envoi d'argent d'un pays A \u00e0 un pays B.", "En pleine crise migratoire, de jeunes chefs d'entreprise ont mis les migrants au centre de leur innovation. La startup lausannoise TawiPay essaie d'apporter de la transparence, dans un milieu encore tr\u00e8s opaque: celui des transferts et des envois d'argent \u00e0 l'\u00e9tranger. Ils proposent un site internet qui compare les diff\u00e9rentes solutions pour l'envoi d'argent d'un pays A \u00e0 un pays B."], "alternativeTitle": ["Avec Briod \u2013 TawiPay", "Avec Briod \u2013 TawiPay / JDM_2015-10-15T06:40:00_neophiles", "Avec Briod \u2013 TawiPay / JDM_2015-10-15T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149941", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149941", "ece-7149925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Affaire Dogu Perin\u00e7ek, nationaliste turc. La Suisse coupable de violation de la libert\u00e9 d'expression : Interviews de Ueli Leuenberger, conseiller national genevois Vert et d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E87E5D8F-29EA-4D04-8193-2A2EF8920242", "thematicGeographicals": ["Strasbourg", "Suisse", "Turquie", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 892, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cour europ\u00e9enne des Droits de l'Homme"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "nationalisme", "jurisprudence", "libert\u00e9 d'expression"], "excerpt": "Dogu Perin\u00e7ek, ressortissant turc, avait qualifi\u00e9 le g\u00e9nocide arm\u00e9nien de \"mensonge international\". Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral.  La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme estime que la Suisse a utilis\u00e9 la censure et estime aussi qu'aucun trait\u00e9 international n'obligeait la Suisse \u00e0 criminaliser les propos de ce militant du parti des Travailleurs de Turquie. La cour nie aussi  les accusations d'appel \u00e0 la haine ou \u00e0 l'intol\u00e9rance. ", "alternativeExcerpt": ["La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme a rendu son jugement en derni\u00e8re instance. Ce ressortissant turc avait qualifi\u00e9 le g\u00e9nocide arm\u00e9nien de \"mensonge international\", et a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral pour violation de la norme p\u00e9nale anti-raciste. D\u00e9bat entre Ueli Leuenberger, conseiller national vert genevois et membre du groupe parlementaire suisse Arm\u00e9nie et Oskar Freysinger, conseiller national UDC valaisan sortant."], "alternativeTitle": ["Affaire Perin\u00e7ek: la Suisse reconnue coupable de violation de la libert\u00e9 d'expression / FOR_2015-10-15T18:02:00_developpement-2", "Forum du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois Vert", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Dogu Perin\u00e7ek, nationaliste turc, gagne contre la Suisse \u00e0 Strasbourg : Commentaire de Esther Coquoz ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-464F8FE3-837A-407B-8DDE-96937F197069", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Strasbourg", "Turquie", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cour europ\u00e9enne des Droits de l'Homme"], "thematicThemes": ["jurisprudence", "g\u00e9nocide", "nationalisme", "libert\u00e9 d'expression"], "excerpt": "La Suisse n'aurait pas d\u00fb condamner Dogu Perin\u00e7ekTurc, nationaliste turc, pour avoir publiquement ni\u00e9 le g\u00e9nocide arm\u00e9nien, a estim\u00e9  la Cour europ\u00e9enne des droits de l'Homme (CEDH).", "alternativeExcerpt": ["La Suisse n'aurait pas d\u00fb condamner un Turc pour avoir publiquement ni\u00e9 le g\u00e9nocide arm\u00e9nien, a estim\u00e9 jeudi la Cour europ\u00e9enne des droits de l'Homme (CEDH)."], "alternativeTitle": ["Le nationaliste turc Dogu Perin\u00e7ek gagne contre la Suisse \u00e0 Strasbourg / 12H30_2015-10-15T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante au Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149970"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Guy de Maupassant: Contes parisiens (4/5) : Le parapluie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-79BC4869-8F7E-48B5-97CF-2C034E460ECB", "durationSec": 1757, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le Paris de la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle que Maupassant fait revivre dans ces r\u00e9cits, avec ces employ\u00e9s vou\u00e9s \u00e0 une vie \u00e9triqu\u00e9e, ces adult\u00e8res aux cons\u00e9quences parfois tragiques, l'animation du Boulevard et la tristesse de la pluie sur la ville, les joies et les drames des bords de Seine en banlieue...", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 15.10.2015", "Imaginaire du 15.10.2015", "Guy de Maupassant: Contes parisiens (4/5) / IMA_2015-10-15T16:00:45_imaginaire", "Guy de Maupassant: Contes parisiens (4/5) / IMA_2015-10-15T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"Le parapluie\"", "\"Le parapluie\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7130995", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7130995", "ece-7130994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview du chanteur Johnny Montreuil (Benoit Dantec) qui pr\u00e9sente son album \"Narvalo City Rockers\". - 2. Pierre Lautomne, chanteur fran\u00e7ais. Interview et showcase, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"La Friche\". - 3. Rencontre avec Michael von Der Heide, chanteur suisse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son dixi\u00e8me album, intitul\u00e9 \"Bellevue\"", "id": "sound-3EA2CCC8-F7A5-4C20-AE7B-F8EF1650419F", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3365, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heide, Michael von der", "Lautomne, Pierre", "Montreuil, Johnny"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanson", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "alternativeTitle": ["Paradiso du 15.10.2015", "Paradiso / RAP_2015-10-15T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 15.10.2015", "Paradiso / RAP_2015-10-15T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131474", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Heide, Michael von der", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Lautomne, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Montreuil, Johnny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131474", "ece-7131473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "T'es Beau, Rivage, tu M'exiques! (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6B249629-05CE-4F65-A158-FDF6E0C0A5FE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Mexique", "Lausanne", "Ouchy"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f4tel Beau-Rivage Palace (Lausanne)"], "thematicThemes": ["h\u00f4tel", "h\u00f4tellerie et restauration", "gastronomie"], "excerpt": "Encore une semaine qui sort des sentiers battus avec cette s\u00e9rie d'\u00e9missions consacr\u00e9e au Beau-Rivage D'Ouchy et au Mexique, puisque le Palace lausannois invitait il y a quelques semaines le chef Prada, cuisinier haute gout\u00fbre! Voil\u00e0 qui titilla nos deux gulus, lesquels vous proposent de d\u00e9couvrir une cuisine qui va bien au-del\u00e0 du fast-food tex-mex. \u00c9galement au menu de cette semaine la galerie Espacio de Mali Blatter mettant en vitrine l'art contemporain mexicain et exclusivement pour vous, les coulisses du Beau-Rivage en compagnie de la directrice Nathalie Seiler et de plusieurs figures incontournables de ce monument historique de l'h\u00f4tellerie europ\u00e9enne. Et hop, un caf\u00e9, ol\u00e9!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 15.10.2015", "T'es Beau,Rivage, tu M'exiques! (4/5) / BIL_2015-10-15T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 15.10.2015", "T'es Beau,Rivage, tu M'exiques! (4/5) / BIL_2015-10-15T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Encore une semaine qui sort des sentiers battus avec cette s\u00e9rie d'\u00e9missions consacr\u00e9e au Beau-Rivage D'Ouchy et au Mexique, puisque le Palace lausannois invitait il y a quelques semaines le chef Prada, cuisinier haute gout\u00fbre! Voil\u00e0 qui titilla nos deux gulus, lesquels vous proposent de d\u00e9couvrir une cuisine qui va bien au-del\u00e0 du fast-food tex-mex. \u00c9galement au menu de cette semaine la galerie Espacio de Mali Blatter mettant en vitrine l'art contemporain mexicain et exclusivement pour vous, les coulisses du Beau-Rivage en compagnie de la directrice Nathalie Seiler et de plusieurs figures incontournables de ce monument historique de l'h\u00f4tellerie europ\u00e9enne. Et hop, un caf\u00e9, ol\u00e9!", "Encore une semaine qui sort des sentiers battus avec cette s\u00e9rie d'\u00e9missions consacr\u00e9e au Beau-Rivage D'Ouchy et au Mexique, puisque le Palace lausannois invitait il y a quelques semaines le chef Prada, cuisinier haute gout\u00fbre! Voil\u00e0 qui titilla nos deux gulus, lesquels vous proposent de d\u00e9couvrir une cuisine qui va bien au-del\u00e0 du fast-food tex-mex. \u00c9galement au menu de cette semaine la galerie Espacio de Mali Blatter mettant en vitrine l'art contemporain mexicain et exclusivement pour vous, les coulisses du Beau-Rivage en compagnie de la directrice Nathalie Seiler et de plusieurs figures incontournables de ce monument historique de l'h\u00f4tellerie europ\u00e9enne. Et hop, un caf\u00e9, ol\u00e9!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131416", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131416", "ece-7131415"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "George Antheil, Bad Boy of Music (4/5) : Le voyage am\u00e9ricain de George Antheil", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-19190EF2-C415-475C-8EFC-DEC94587807D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3172, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antheil, George"], "thematicThemes": ["compositeur", "jazz", "musique classique"], "excerpt": "Une s\u00e9rie en cinq \u00e9pisodes pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir la musique et la vie tumultueuse et passionnante de George Antheil (1900-1959), un compositeur am\u00e9ricain qui occupe une place \u00e0 part -et donc tr\u00e8s pr\u00e9cieuse- dans l'histoire de la musique au XX\u00e8 si\u00e8cle. Une s\u00e9rie qui nous m\u00e8nera de New York \u00e0 Berlin, Vienne et Budapest et au Paris des ann\u00e9es 20 avant le dernier voyage am\u00e9ricain vers la Floride, le Nouveau Mexique et le Texas pour finir \u00e0 Hollywood. 4/5 : George revient r\u00e9guli\u00e8rement sur les lieux de son enfance \u00e0 Trenton. L'avenir de l'Europe l'inqui\u00e8te. Il part \u00e0 la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique en prenant les chemins de travers qui le m\u00e8nent \u00e0 Hollywood o\u00f9 les grands Studios l'invitent. En chemin il \u00e9crit une superbe 3\u00e8 Symphonie \"Am\u00e9ricaine\" qui rythme dans l'\u00e9mission ses p\u00e9r\u00e9grinations de Charleston \u00e0 Santa F\u00e9 au nouveau Mexique. Puis au Texas et enfin Los Angeles. Mais la Guerre est annonc\u00e9e en Europe et il se sent bien loin du ballet am\u00e9ricano-parisien qu'il vient d'\u00e9crire pour Balanchine en 1935. En 1939 \u00e0 New York il dit au revoir, pour la derni\u00e8re fois, \u00e0 son fr\u00e8re, qui vient de s'enr\u00f4ler, comme lui-m\u00eame autrefois, dans l'Arm\u00e9e de l'Air am\u00e9ricaine.\r\nA lire:\r\nAntheil (George), \"Bad Boy of Music\" - Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Samuel French\r\nThomson (Virgil), \"Virgil Thomson by Virgil Thomson\" - Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Da Cap Press\r\nEn nouvelle diffusion du 12 au 16 janvier 2015.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 15.10.2015", "George Antheil, Bad Boy of Music (4/5) / DAE_2015-10-15T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 15.10.2015", "George Antheil, Bad Boy of Music (4/5) / DAE_2015-10-15T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie en cinq \u00e9pisodes pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir la musique et la vie tumultueuse et passionnante de George Antheil (1900-1959), un compositeur am\u00e9ricain qui occupe une place \u00e0 part -et donc tr\u00e8s pr\u00e9cieuse- dans l\u2019histoire de la musique au XX\u00e8 si\u00e8cle. Une s\u00e9rie qui nous m\u00e8nera de New York \u00e0 Berlin, Vienne et Budapest et au Paris des ann\u00e9es 20 avant le dernier voyage am\u00e9ricain vers la Floride, le Nouveau Mexique et le Texas pour finir \u00e0 Hollywood.\n\nAujourd'hui: le voyage am\u00e9ricain de George Antheil\nGeorge revient r\u00e9guli\u00e8rement sur les lieux de son enfance \u00e0 Trenton. L\u2019avenir de l\u2019Europe l\u2019inqui\u00e8te. Il part \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique en prenant les chemins de travers qui le m\u00e8nent \u00e0 Hollywood o\u00f9 les grands Studios l\u2019invitent. En chemin il \u00e9crit une superbe 3\u00e8 Symphonie \"Am\u00e9ricaine\" qui rythme dans l\u2019\u00e9mission ses p\u00e9r\u00e9grinations de Charleston \u00e0 Santa F\u00e9 au nouveau Mexique. Puis au Texas et enfin Los Angeles. Mais la Guerre est annonc\u00e9e en Europe et il se sent bien loin du ballet am\u00e9ricano-parisien qu\u2019il vient d\u2019\u00e9crire pour Balanchine en 1935. En 1939 \u00e0 New York il dit au revoir, pour la derni\u00e8re fois, \u00e0 son fr\u00e8re, qui vient de s\u2019enr\u00f4ler, comme lui-m\u00eame autrefois, dans l\u2019Arm\u00e9e de l\u2019Air am\u00e9ricaine.\n\nA lire:\nAntheil (George), \"Bad Boy of Music\" \u2013 Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Samuel French\nThomson (Virgil), \"Virgil Thomson by Virgil Thomson\" \u2013 Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Da Cap Press\n\nLien: georgeantheil.com\n\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par Marcel Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9.\n\nEn nouvelle diffusion du 12 au 16 janvier 2015.", "Une s\u00e9rie en cinq \u00e9pisodes pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir la musique et la vie tumultueuse et passionnante de George Antheil (1900-1959), un compositeur am\u00e9ricain qui occupe une place \u00e0 part -et donc tr\u00e8s pr\u00e9cieuse- dans l\u2019histoire de la musique au XX\u00e8 si\u00e8cle. Une s\u00e9rie qui nous m\u00e8nera de New York \u00e0 Berlin, Vienne et Budapest et au Paris des ann\u00e9es 20 avant le dernier voyage am\u00e9ricain vers la Floride, le Nouveau Mexique et le Texas pour finir \u00e0 Hollywood.\n\nAujourd'hui: le voyage am\u00e9ricain de George Antheil\nGeorge revient r\u00e9guli\u00e8rement sur les lieux de son enfance \u00e0 Trenton. L\u2019avenir de l\u2019Europe l\u2019inqui\u00e8te. Il part \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique en prenant les chemins de travers qui le m\u00e8nent \u00e0 Hollywood o\u00f9 les grands Studios l\u2019invitent. En chemin il \u00e9crit une superbe 3\u00e8 Symphonie \"Am\u00e9ricaine\" qui rythme dans l\u2019\u00e9mission ses p\u00e9r\u00e9grinations de Charleston \u00e0 Santa F\u00e9 au nouveau Mexique. Puis au Texas et enfin Los Angeles. Mais la Guerre est annonc\u00e9e en Europe et il se sent bien loin du ballet am\u00e9ricano-parisien qu\u2019il vient d\u2019\u00e9crire pour Balanchine en 1935. En 1939 \u00e0 New York il dit au revoir, pour la derni\u00e8re fois, \u00e0 son fr\u00e8re, qui vient de s\u2019enr\u00f4ler, comme lui-m\u00eame autrefois, dans l\u2019Arm\u00e9e de l\u2019Air am\u00e9ricaine.\n\nA lire:\nAntheil (George), \"Bad Boy of Music\" \u2013 Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Samuel French\nThomson (Virgil), \"Virgil Thomson by Virgil Thomson\" \u2013 Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Da Cap Press\n\nLien: georgeantheil.com\n\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par Marcel Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9.\n\nEn nouvelle diffusion du 12 au 16 janvier 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur France Musique, journaliste", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131016", "ece-7131015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Six mois apr\u00e8s le tremblement de terre, le N\u00e9pal apprend \u00e0 se reconstruire", "id": "sound-D4B50730-F06D-4BDC-98A3-DEFD1BDE261B", "durationSec": 252, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perret, Josiane;\u00e9quipe n\u00e9palaise de construction dans la vieille ville de Charikot, au N\u00e9pal\r\nSix mois apr\u00e8s le tremblement de terre, le N\u00e9pal apprend \u00e0 se reconstruireIl y a 6 mois, le n\u00e9pal \u00e9tait ravag\u00e9 par un tremblement de terre....Pr\u00e8s de 9000 personnes sont mortes, et 600'000 b\u00e2timents totalement d\u00e9truits: un d\u00e9fi colossal pour un des Etats les plus pauvres du monde et au relief tellement escarp\u00e9 qu'il est souvent difficile d'atteindre les victimes. La communaut\u00e9 internationale a promis une aide de 4,1 milliards de francs. Mais la question demeure : comment reconstruire ? Avec quels mat\u00e9riaux, avec quelle technique, reb\u00e2tir ces maisons pour \u00e9viter qu'elles s'effondrent \u00e0 nouveau \u00e0 la prochaine secousse? Notre correspondant dans la r\u00e9gion, S\u00e9bastien Farcis, a suivi une \u00e9quipe n\u00e9palaise de sp\u00e9cialistes en construction anti-sismiques, qui forme des ma\u00e7ons. Et leur enseignent un savoir traditionnel oubli\u00e9 qui permet de r\u00e9sister aux caprices de la terre en utilisant des mat\u00e9riaux issus de ces montagnes.", "alternativeExcerpt": ["Il y a six mois, le N\u00e9pal \u00e9tait ravag\u00e9 par un tremblement de terre. Pr\u00e8s de 9000 personnes sont mortes, et 600'000 b\u00e2timents totalement d\u00e9truits: un d\u00e9fi colossal pour un des Etats les plus pauvres du monde et au relief tellement escarp\u00e9 qu'il est souvent difficile d'atteindre les victimes. La communaut\u00e9 internationale a promis une aide de 4,1 milliards de francs. Mais la question demeure: comment reconstruire?"], "alternativeTitle": ["Six mois apr\u00e8s le tremblement de terre, le N\u00e9pal apprend \u00e0 se reconstruire / JDM_2015-10-15T07:22:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149921"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Mir\u00f3, \"mur, frise, murale\"", "id": "sound-FDB29CE6-7F4C-489C-A0B3-F676686EBA6F", "durationSec": 279, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Joan Mir\u00f3 est au Kunsthaus de Zurich, jusqu'en janvier 2016. mais il y est de toutes fa\u00e7ons constamment, quand on arrive au Mus\u00e9e, sur la droite en entrant, il y a cette paroi en c\u00e9ramique, cette fresque dat\u00e9e des ann\u00e9es 70. \"Les oiseaux qui s'envolent\", les peintures murales dans le contexte global de son ouvre, c'est la th\u00e9matique choisie pour aller \u00e0 la rencontre de l'artiste catalan.\r\nVisite avec Isabelle Carceles.", "alternativeExcerpt": ["Joan Mir\u00f3 est au Kunsthaus de Zurich, jusqu\u2019en janvier 2016\u2026 mais il y est de toutes fa\u00e7ons constamment, quand on arrive au Mus\u00e9e, sur la droite en entrant, il y a cette paroi en c\u00e9ramique, cette fresque dat\u00e9e des ann\u00e9es 70. \"Les oiseaux qui s\u2019envolent\", les peintures murales dans le contexte global de son \u0153uvre, c\u2019est la th\u00e9matique choisie pour aller \u00e0 la rencontre de l\u2019artiste catalan.\n\nVisite avec Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Mir\u00f3, \"mur, frise, murale\" / MAT_2015-10-15T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131056"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Out of Africa\", John Barry", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE89DD9B-5353-4593-902D-FEFFAF140F20", "durationSec": 368, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barry, John"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-10-15T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-10-15T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131149", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131149", "ece-7131140"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Comp\u00e9tence universelle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1486F335-C0A8-4774-8A7F-E0482B05CDF3", "durationSec": 241, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Comp\u00e9tence universelle", "Comp\u00e9tence universelle / NMT_2015-10-15T07:40:00_pige", "Comp\u00e9tence universelle / NMT_2015-10-15T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131124", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131124", "ece-7131111"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 15.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6801404C-A428-4BBE-B905-F0969E6BD9A9", "durationSec": 117, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-10-15T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Isra\u00e9liens r\u00e9agissent aux attaques au couteau", "id": "sound-B43F6407-D12A-4BD1-A5F5-F126D0739E6D", "durationSec": 299, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sarah a 31 ans, habitante de J\u00e9rusalem;Ran Nakash, directeur d'une \u00e9cole de Krava maga \u00e0 Tel-Aviv;Arlette Moyal, dirige les services sociaux \u00e0 la municipalit\u00e9 de Bnei Brak, \u00e0 Tel-Aviv\r\nLes Isra\u00e9liens r\u00e9agissent aux attaques au couteauLANCEMENT 1 / Isra\u00e9liens sur la d\u00e9fensive\r\n***Nous \u00e9tions \u00e0 Ramallah dans le journal de 8h, nous allons maintenant en Isra\u00ebl o\u00f9 quelque chose a chang\u00e9, depuis quinze jours: les gens s'observent un peu plus dans la rue. A J\u00e9rusalem, ils ne prennent presque plus le tram, \u00e9vitent les trajets \u00e0 pied inutiles. R\u00e9actions aux 22 attaques au couteau et deux attaques \u00e0 l'arme \u00e0 feu commises par des Palestiniens contre des Isra\u00e9liens depuis le d\u00e9but du mois. (lancer SON)\r\nLe Maire de J\u00e9rusalem a appel\u00e9 les habitants qui poss\u00e8dent une arme \u00e0 s'en servir...\r\nDIGAS Virgule Isra\u00ebl d\u00e9fensive\r\nHier \u00e0 J\u00e9rusalem, un homme a attaqu\u00e9 des policiers devant la vieille ville. Plus tard, pr\u00e8s de la gare routi\u00e8re, une femme de 70 ans a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9e. Une jeune franco-isra\u00e9lienne, Sarah Blum se trouvait sur place. C'est d'abord elle que l'assaillant a voulu attaquer. Encore tr\u00e8s \u00e9mue, elle a racont\u00e9 la sc\u00e8ne par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 notre correspondante en Isra\u00ebl Aude Marcovitch. Reportage: \r\n  DIGAS\r\n((Ca s'est pass\u00e9 hier soir devant la gare routi\u00e8re de J\u00e9rusalem. Sarah Blum vient de sortir du bus. Elle parle au t\u00e9l\u00e9phone avec sa m\u00e8re qui vit en France quand son regard croise celui d'un jeune homme. Il vient en face sur le m\u00eame trottoir. Elle lui trouve un air bizarre. Tout \u00e0 coup il sort un couteau de sa poche. Sarah hurle : \u00ab terroriste terroriste ! \u00bb et elle fait un bond de c\u00f4t\u00e9 pour \u00e9viter la lame. Des gens se pr\u00e9cipitent vers le jeune homme qui part en courant. Un peu plus loin il poignarde une femme de 70 ans, qui s'en tirera avec de multiples blessures. Apr\u00e8s une course poursuite, des policiers abattent l'assaillant. \r\nSarah a 31 ans. Elle dit que si elle avait regard\u00e9 ailleurs \u00e0 ce moment-l\u00e0, c'\u00e9tait elle que l'homme aurait poignard\u00e9e. \r\nDepuis quelques semaines, cette jeune femme active en politique dans un parti de centre-gauche prend des cours de krav maga, une technique d'auto-d\u00e9fense d\u00e9velopp\u00e9e en Isra\u00ebl.\r\nDans les locaux de l'\u00e9cole de Krava maga \u00e0 Tel-Aviv, le directeur Ran Nakash est submerg\u00e9 de nouvelles demandes d'adh\u00e9sion. \r\nSon Ran \r\nTrad : L\u00e0 derni\u00e8rement l'int\u00e9r\u00eat pour le krav maga s'est emball\u00e9. Au d\u00e9but les gens ont cru que ces violences allaient s'arr\u00eater. Mais c'est devenu pire. On a re\u00e7u des tas d'appels t\u00e9l\u00e9phoniques. Les gens sont aussi int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 des s\u00e9minaires de courte dur\u00e9e, quelques heures de cours. C'est aussi bien des hommes que des femmes ou des parents qui demandent qu'on enseigne l'auto-d\u00e9fense \u00e0 leur enfant. Beaucoup de gens m'ont parl\u00e9 r\u00e9cemment de spray d'auto-d\u00e9fense, ou d'apprendre \u00e0 se servir d'un couteau. Mais il y a un probl\u00e8me. Parce que dans les cas qu'on voit en ce moment, on est surpris par l'attaque. A l'\u00e9poque des attentats suicide \u00e0 la bombe, je travaillais avec du personnel de s\u00e9curit\u00e9. Ils disaient que les terroristes avaient un profil particulier. Ils portaient un manteau en \u00e9t\u00e9 pour dissimuler la ceinture d'explosifs. Maintenant il n'y a plus de profil particulier. Ca peut \u00eatre une femme, un homme, ou m\u00eame des enfants. Il y a deux jours c'est un enfant de 13 ans qui a poignard\u00e9. Il faut savoir qu'on meurt rarement du premier coup de couteau. Donc les gens peuvent continuer \u00e0 se battre. C'est ce qu'on leur apprend. Retourne-toi, l\u00e8ve la main et frappe de toutes tes forces. Ca ne se passe pas comme si tu es poignard\u00e9 et tu meurs. Bats-toi, il n'y a pas d'autre choix.  \r\nJe veux vous montrer quelque chose.\r\nRan montre alors une de ces innombrables vid\u00e9os des attaques qui circulent sur le net. Prises par des cam\u00e9ras de surveillance ou des passants, elles lui servent \u00e0 analyser les attaques. \r\nIl me montre la sc\u00e8ne qui s'est pass\u00e9e la veille \u00e0 Raanana, dans le centre du pays. Un homme qui porte le gilet orange d'un employ\u00e9 municipal s'approche d'un passant. Il le frappe dans le dos. Puis s'attaque \u00e0 d'autres passants autour. \r\nA quelques kilom\u00e8tres au nord de Tel-Aviv, la ville de Bnei Brak est habit\u00e9e par une majorit\u00e9 d'ultra-orthodoxes. Cette tranche de la population est l'une des premi\u00e8res victimes des attaques au couteau. Arlette Moyal dirige les services sociaux \u00e0 la municipalit\u00e9 de Bnei Brak. \r\nSon Arlette\r\nC'est pour calmer cette peur que le gouvernement isra\u00e9lien a d\u00e9cid\u00e9 de nouvelles mesures de s\u00e9curit\u00e9, notamment des checkpoints pour entrer et sortir des quartiers arabes de J\u00e9rusalem. En outre l'arm\u00e9e est venue renforcer les policiers largement d\u00e9ploy\u00e9s dans les villes. De leur c\u00f4t\u00e9 les citoyens isra\u00e9liens se sont mis sur le qui-vive.  \r\nAude Marcovitch, rts-info- tel-aviv ))", "alternativeExcerpt": ["En Isra\u00ebl, les gens s\u2019observent un peu plus dans la rue. A J\u00e9rusalem, ils ne prennent presque plus le tram, \u00e9vitent les trajets \u00e0 pied inutiles, r\u00e9actions aux 22 attaques au couteau et deux attaques \u00e0 l\u2019arme \u00e0 feu commises par des Palestiniens contre des Isra\u00e9liens depuis le d\u00e9but du mois. Le maire de J\u00e9rusalem a appel\u00e9 les habitants qui poss\u00e8dent une arme \u00e0 s'en servir."], "alternativeTitle": ["Les Isra\u00e9liens r\u00e9agissent aux attaques au couteau / TUM_2015-10-15T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149907"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-6AF78D2E-AD02-4377-B357-F155E390F11E", "durationSec": 921, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Colonel Jean-Michel Meyer, attach\u00e9 militaire fran\u00e7ais \u00e0 Berne, ancien pilote de chasse;Vincent Jaques, syndic de Morges;Eric Zuger, responsable des finances\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(\r\nD6/HUG-AVOCAT: 12 MILLIONS DE PERTE)  \r\nL'h\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve aurait donc perdu au moins 12 millions de francs. Dans cette affaire des 40 millions vers\u00e9s \u00e0 un avocat priv\u00e9, qui \u00e9tait charg\u00e9 de recouvrer les dettes des patients et des assurances. Une somme r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par une note confidentielle de la Cour des comptes du canton, Laetitia Guinand, une note que vous vous \u00eates procur\u00e9e...\r\nOui, il s'agit d'une note interm\u00e9diaire adress\u00e9e le 24 juin dernier au Procureur g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve.\r\nDans cette missive de 5 pages, la Cour des comptes s'\u00e9tonne du paiement de 40 millions \u00e0 un avocat priv\u00e9 genevois entre 2008 et 2013. Vraisemblablement plus pour l'ensemble de son mandat. La Cour pointe aussi du doigt les b\u00e9n\u00e9fices estim\u00e9s entre 3 et 5 millions par ann\u00e9e.     \r\nElle estime enfin que les HUG auraient perdu 12 millions au minimum dans l'affaire. Une somme calcul\u00e9e d'apr\u00e8s ce qu'auraient pay\u00e9 les HUG s'ils avaient proc\u00e9d\u00e9 eux-m\u00eames au recouvrement des dettes.\r\n+++ Aujourd'hui, une enqu\u00eate p\u00e9nale pour gestion d\u00e9loyale est en cours contre le comptable des HUG. On le soup\u00e7onne \u00e9galement de s'\u00eatre enrichi dans cette affaire. Une interrogation, Laetitia, que la cour des comptes soulevait aussi au mois de juin...\r\nEffectivement, mais la Cour \u00e9crit clairement,  je cite, qu'elle \u00ab n'a pas les moyens de d\u00e9terminer si un tel enrichissement s'est produit \u00bb. Elle indique tout de m\u00eame que le comptable des HUG a acquis en 2013 un appartement de standing, tout comme l'avocat incrimin\u00e9.  Et tous deux dans le m\u00eame lotissement, les \u00ab R\u00e9sidences de Grange Canal \u00bb, situ\u00e9 sur la Rive gauche de Gen\u00e8ve.\r\n+++ Et puis, la Cour \u00e9met \u00e9galement des doutes sur la gestion de la comptabilit\u00e9 des HUG.\r\nElle pointe une comptabilit\u00e9 floue et le manque de mesures correctives apport\u00e9es par le comptable durant toutes ces ann\u00e9es. La Cour rel\u00e8ve aussi l'absence de soumission aux march\u00e9s publics, comme l'exige la loi. \r\nSelon la Cour, il restait difficile pour les HUG de percevoir l'ampleur du dommage suppos\u00e9, sur la base des \u00e9l\u00e9ments fournis par le comptable.\r\nEn revanche la direction de l'h\u00f4pital validait non seulement le mandat attribu\u00e9 \u00e0 l'avocat, \u00e0 travers une procuration renouvel\u00e9e tous les ans, mais aussi une partie de sa sous-traitance.  \r\n+++ Et que r\u00e9pondent la d\u00e9fense du comptable et les HUG \u00e0 ces r\u00e9v\u00e9lations ?\r\nInterrog\u00e9e, la d\u00e9fense conteste tout dommage financier pour l'h\u00f4pital. De leur c\u00f4t\u00e9, les HUG s'en remettent aux enqu\u00eates en cours pour chiffrer le montant total de la perte.\r\nLe rapport complet de la Cour des comptes devrait en effet \u00eatre publi\u00e9 dans les semaines \u00e0 venir et l'enqu\u00eate p\u00e9nale se poursuit. \r\nMerci Laetitia.\r\n(02/MULTI CRASH FA 18 ITV. MEYER) ***Un avion \u00e0 50 millions de francs \u00e0 la casse, un pilote l\u00e9g\u00e9rement bless\u00e9 mais aucun d\u00e9g\u00e2t au sol...le soulagement de l'arm\u00e9e suisse, hier, apr\u00e8s le crash d'un de ses FA-18 en France, lors d'un exercice avec deux Tigers.\r\nOn ignore encore le d\u00e9roulement exact de l'accident. Et il aura pour cons\u00e9quence la r\u00e9organisation la formation des pilotes, puisque c'est le 3\u00e8me des 8 avions bi-place \u00e0 s'\u00e9craser. \r\nMais donc, c'\u00e9tait un exercice dans une zone transfrontali\u00e8re, au-dessus du d\u00e9partement fran\u00e7ais du Doubs, pr\u00e8s de Besan\u00e7on. \r\nCes zones transfrontali\u00e8res qui sont importantes pour les deux pays, dans le cadre de leurs entra\u00eenements...\r\nLe colonel Jean-Michel Meyer, attach\u00e9 militaire fran\u00e7ais \u00e0 berne et ancien pilote de chasse...\r\n(15/ISRAEL CORPS PRIS EN OTAGE) En Isra\u00ebl, deux nouvelles attaques au couteau, hier. L'une a \u00e9chou\u00e9, et dans l'autre, une femme a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e. Les deux assaillants, ont \u00e9t\u00e9 abattus. \r\nDepuis le 1er octobre, le regain de violence entre les deux communaut\u00e9s a fait 7 morts c\u00f4t\u00e9s isra\u00e9lien et 31, c\u00f4t\u00e9 palestinien. \r\nLes attaques d'hier que la mise en place de postes de contr\u00f4le autour de J\u00e9rusalem-est n'a pas pu emp\u00eacher. Le gouvernement isra\u00e9lien a donc pris de nouvelles mesures: les r\u00e8gles de port d'armes vont \u00eatre assouplies, et les corps des auteurs d'attaques ne seront plus restitu\u00e9s \u00e0 leurs familles.\r\nAude marcovitch.\r\nLe pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas a affirm\u00e9 lui hier soir dans un discours soutenir \"une r\u00e9sistance populaire pacifique\". \r\nC'\u00e9tait sa premi\u00e8re allocution \u00e0 sa population depuis le d\u00e9but des violences. Il a aussi dit vouloir poursuivre \"la lutte nationale\" et r\u00e9affirm\u00e9 le droit des palestiniens \u00e0 se d\u00e9fendre. Fin de citation. \r\nLe Hamas de son c\u00f4t\u00e9 assure que toutes les mesures que pourraient prendre les isra\u00e9liens ne mettraient pas fin \u00e0 ce qu'il appelle d\u00e9j\u00e0 l'intifada.\r\n(Br\u00e8ve Syrie) Un accord pourrait \u00eatre sign\u00e9 \"dans les prochains jours\", entre Russes et Am\u00e9ricains.\r\nPour \u00e9viter les incidents dans le ciel syrien, entre leurs avions. \r\nD\u00e9claration d'un repr\u00e9sentant du d\u00e9partement am\u00e9ricain de la d\u00e9fense, apr\u00e8s une 3\u00e8me s\u00e9ance de discussion par vid\u00e9o-conf\u00e9rence entre Moscou et Washignton. La d\u00e9fense russe a confirm\u00e9.\r\nLa Russie m\u00e8ne des frappes a\u00e9riennes depuis 15 jours pour soutenir les forces de Bachar al Assad contre les rebelles.\r\nLes Etats-Unis sont eux \u00e0 la t\u00eate d'une colaition qui bombarde le groupe Etat islamique depuis plus d'un an, en Syrie et en Irak.\r\n(D2/AGE DU DEPART A LA RETRAITE) [heure ?]\r\n***L'\u00e2ge de la retraite... le th\u00e8me agite la fin de la campagne des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales...\r\nEt c'est le parti socialiste qui montre le pluss les dents, dans ce dossier qui sera discut\u00e9 par le nouveau parlement:  le PS accuse les candidats bourgeois de vouloir augmenter l'\u00e2ge la retraite \u00e0 67, 68 voire m\u00eame 69 ans pour le PBD. \r\nEt \u00e0 Fribourg,  Pietro Bugnon, le PLR a r\u00e9pliqu\u00e9. Il a menac\u00e9 de porter plainte contre le PS...\r\n(D5/UN MONSIEUR ENTREPRISES A MORGES PAPIER INTEGRE) La ville de Morges va cr\u00e9er un poste de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e9conomique. Renens en a d\u00e9j\u00e0 un et cela pourrait devenir une vraie tendance dans l'ouest lausannois et sur la C\u00f4te. \r\nFini le temps o\u00f9 les multinationales se pressaient au portillon: les communes se demandent aujourd'hui comment garder celles qui sont l\u00e0. \r\nFrancesca Argiroffo\r\n(20/REUNION FIFA A NYON PAPIER) On reste sur la C\u00f4te... avec la r\u00e9union aujourd'hui \u00e0 Nyon des 54 associations de l'UEFA... l'union europ\u00e9enne de football.\r\nAvec un menu copieux: l'avenir professionnel de  Michel Platini et son \u00e9ventuelle candidature \u00e0 la succession de Sepp Blatter. \r\nJo\u00ebl Robert, ce rendez-vous pourrait marquer un tournant dans la lutte pour la pr\u00e9sidence de la FIFA\r\n(12/LES MEMOIRES D'ELVIS COSTELLO PAPIER + MUSIQUE) ...*** Lui il se tourne vers le pass\u00e9: Elvis Costello sort ses m\u00e9moires.\r\nApr\u00e8s l'excellent \"LIfe\" de Keith Richards, les ouvrages aussi de Pete Townshed ou Neil Young, le rocker poly-forme revient sur quarante ans de carri\u00e8re... On feuillette, avec Alain Franco.\r\n((1978, Elvis Costello investit la sc\u00e8ne punk pour nous dire son rejet de Chelsea, quartier londonien des beautifoul people. Tr\u00e8s peu pour ce jeune homme au look de comptable speed\u00e9, qui se fait appeler Elvis, \u00e0 la demande de son manager. \u00ab Pour pallier \u00e0 mon absence de belle gueule\", \u00e9crit-il dans ses m\u00e9moires. En 700 pages, Costello  revient sur les meilleurs moments de 40 ans de carri\u00e8re. Mais aussi les pires, comme celui ou, ivre et provocant, il l\u00e2che des propos racistes sur Ray Charles. Excuses accept\u00e9es par ce-dernier. Costello est militant de la campagne \"Rock Against Racism\". Elvis Costello a travaill\u00e9 avec des gens aussi diff\u00e9rents que Paul Mc Cartney, Chet Baker ou son \u00e9pouse, la pianiste et chanteuse de Jazz Diana Krall. Costello s'est essay\u00e9 \u00e0 toutes les musiques: soul, country, op\u00e9ra, ballet...Le jeune homme press\u00e9 s'est assagi. Il n'a rien perdu de son talent.))\r\n\"Un-faith-ful Music and Disa-ppearing Ink\", les m\u00e9moires d'Elvis Costello, parues cette semaine..\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-15T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-15T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149945", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149945", "ece-7149929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Europe souhaite que la Turquie apporte sa contribution \u00e0 la crise migratoire : Interview de Charles De Marcilly, responsable du bureau bruxellois de la Fondation Schumann ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5524533D-67ED-4FEE-8963-FC0DDB6894AC", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Union europ\u00e9enne", "Europe"], "durationSec": 484, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["migration de population", "relations internationales"], "excerpt": "Les dirigeants des 28 pays membres de l'Union europ\u00e9enne (UE) sont toujours \u00e0 la recherche de solutions pour tarir les flux migratoires \u00e0 la source, avec la Turquie au centre de leurs attentes, pour qu'elle apporte sa contribution. ", "alternativeExcerpt": ["Les dirigeants des 28 pays membres de l'Union europ\u00e9enne (UE) sont toujours \u00e0 la recherche de solutions pour tarir les flux migratoires \u00e0 la source, avec la Turquie au centre de leurs attentes, pour qu'elle apporte sa contribution. Interview de Charles de Marcilly, responsable du bureau de Bruxelles de la Fondation Robert Schuman."], "alternativeTitle": ["L'Europe souhaite que la Turquie apporte sa contribution \u00e0 la crise migratoire / FOR_2015-10-15T18:10:00_developpement-6", "Forum du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du bureau bruxellois de la Fondation Schumann", "name": "Marcilly, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles ", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149958"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 15.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F52C62F-A937-439F-AA8B-ABBB258A086D", "durationSec": 69, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-15T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-15T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131126", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131126", "ece-7131112"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : S\u00e9cher un jambon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E5A2805E-E5B6-456D-8D64-EE34C6CD8B80", "durationSec": 90, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S\u00e9cher un jambon", "S\u00e9cher un jambon / OTWO_2015-10-15T11:35:00_hotline", "S\u00e9cher un jambon / OTWO_2015-10-15T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131152", "ece-7131145"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La France veut mettre fin aux avantages fiscaux pour les v\u00e9hicules diesel ", "id": "sound-8774411D-8FE5-433F-9ACB-E297E93D3526", "durationSec": 408, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Timbeau, Xavier \r\nLa France veut mettre fin aux avantages fiscaux pour les v\u00e9hicules diesel  \r\nLa France entend mettre fin \u00e0 l'avantage fiscal dont b\u00e9n\u00e9ficie le diesel depuis des ann\u00e9es sur son territoire. \r\nL'Allemagne aussi qui fait marche arri\u00e8re... Le scandale des moteurs diesel truqu\u00e9s de Volkswagen acc\u00e9l\u00e8re un mouvement initi\u00e9 il y a un certain nombre d'ann\u00e9es: trop polluant pour les villes, le diesel n'a plus la cote aupr\u00e8s des d\u00e9fenseurs de l'environnement. \r\nAlors sans d\u00e9taxe, quel avenir pour le diesel ?\r\nOn va le voir avec vous Xavier Timbeau, bonsoir!\r\nVous \u00eates le directeur de l'Observatoire fran\u00e7ais des conjonctures \u00e9conomiques bas\u00e9 \u00e0 Paris...\r\n- La France ne veut plus favoriser fiscalement le diesel... pareil au Luxembourg... ce retournement politique signe la fin des moteurs diesel selon vous ?\r\n-Pensez-vous que ce consensus dans l'air du temps de l'anti-diesel n'est qu'une passade ?\r\n-L'OCDE a aussi beaucoup oeuvr\u00e9 pour stopper les subventions \u00e0 ce combustible fossile, les manoeuvres anti-diesel sont menn\u00e9es depuis longtemps....On en vient \u00e0 se demander comment le diesel a surv\u00e9cu si longtemps ?\r\n-Sans subventions d'Etat, le diesel a tout de m\u00eame un avantage : les v\u00e9hicules diesel sont moins gourmands en carburant que les versions essence et sont aussi moins \u00e9metteurs de CO2....A la veille de la Cop 21 \u00e0 Paris, l'argument environnemental peut \u00eatre discut\u00e9....\r\n-Fin des avantages fiscaux sur le diesel, qui seront les grands gagnants, l'Etat (qui va s'en mettre plein les poches et reverser cet argent aux communes) en France ?\r\n-Fin des avantages fiscaux sur le diesel qui seront les grands perdants ? (les proprio de diesel, les constructeurs et les raffineurs de p\u00e9trole ?)", "alternativeExcerpt": ["La France entend mettre fin \u00e0 l'avantage fiscal dont b\u00e9n\u00e9ficie le diesel depuis des ann\u00e9es sur son territoire. Le scandale des moteurs diesel truqu\u00e9s de Volkswagen acc\u00e9l\u00e8re un mouvement initi\u00e9 il y a un certain nombre d'ann\u00e9es. Interview de Xavier Timbeau, directeur de l'Observatoire fran\u00e7ais des conjonctures \u00e9conomiques (OFCE) \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["La France veut mettre fin aux avantages fiscaux pour les v\u00e9hicules diesel   / FOR_2015-10-15T18:14:00_developpement-8", "Forum du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les civils dans le chaos syrien", "id": "sound-9DEABA9E-56AA-41D9-84F3-AB7F7BBE80DF", "durationSec": 450, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Arwa Damon, grand reporter \u00e0 CNN\r\nLes civils dans le chaos syrienLANCEMENT 3 / Syrie - itv Arwa Damon\r\nCette Syrie, que les habitants fuient massivement; les civils \u00e9tant les premi\u00e8res victimes de la situation cahotique qui y r\u00e8gne. M\u00eame au-dessus de leurs t\u00eates, on l'entendait dans le journal de 8h, les quasi-incidents se multiplient dans le ciel syrien, faute de coordination, entre avions militaires russes et am\u00e9ricains.\r\nArr\u00eatons-nous quelques minutes sur ce chaos syrien avec quelqu'un qui conna\u00eet tr\u00e8s bien la r\u00e9gion; elle y a grandi en partie et elle y travaille: c'est Arwa Damon, grand reporter \u00e0 CNN. Elle a couvert pour sa cha\u00eene la guerre civile depuis le d\u00e9but, la crise humanitaire. le r\u00e9gime Assad n'est plus le seul \u00e0 bombarder. il y a aussi la coalition internationale et, maintenant, les Russes:\r\n  DIGAS\r\nARWA:\r\nQuand vous songez aux cons\u00e9quences de tout cela, peu importe qui a men\u00e9 les frappes. c'est accablant, ignoble. Les gens essaient de sauver ceux qui sont coinc\u00e9s sous les d\u00e9combres. La triste r\u00e9alit\u00e9, tragique et impardonnable, c'est que cela arrive en Syrie depuis bien trop longtemps. Le probl\u00e8me maintenant, ce n'est pas forc\u00e9ment QUI est responsable mais tout simplement que \u00e7a se passe. Parlez \u00e0 n'importe qui, peu importe les opinions politiques, les gens vous diront qu'ils veulent une chose, une seule chose: que la violence s'arr\u00eate. Et ensuite, ils pourront s'occuper de tout le reste.\r\nEGF\r\nARWA:\r\nC'est l\u00e0 que \u00e7a devient vraiment compliqu\u00e9 parce que la soci\u00e9t\u00e9 syrienne est polaris\u00e9e. Il y a ceux qui veulent le maintien du r\u00e9gime de Bachar Al-Assad car lui seul peut sauvegarder la Syrie et, bien s\u00fbr, il y a les mouvements d'opposition.\r\nMais la nature de ce qui se passe en Syrie a radicalement chang\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Tout a commenc\u00e9 comme une r\u00e9volution pour r\u00e9clamer le respect des droits \u00e9l\u00e9mentaires et les choses se sont transform\u00e9es en une guerre civile totale. Et maintenant, c'est une guerre par procuration entre des leaders internationaux, des Nations et des organisations extr\u00eamistes qui n'existaient m\u00eame pas \u00e0 l'origine du conflit.\r\nBeaucoup de Syriens vous diront - et c'est d\u00e9chirant - qu'ils ne reconnaissent pas leur propre pays, leur propre peuple. La dynamique fondamentale de la Syrie a chang\u00e9 de telle mani\u00e8re que SI et QUAND le pays retrouvera la paix, sa population devra red\u00e9finir ce qu'\u00eatre Syrien veut dire. Et ce n'est pas noir ou blanc. Il y a eu trop de massacres, trop de violence pour que ce soit simple.\r\nEGF\r\nARWA:\r\nIl y a une incompr\u00e9hension g\u00e9n\u00e9rale des dynamiques au Moyen-Orient. Les int\u00e9r\u00eats, les points de vue et les objectifs s'entrem\u00ealent. pas seulement en Syrie mais dans toute la r\u00e9gion et, malheureusement, ce sont les populations qui sont victimes de cet immense jeu d'\u00e9checs auquel jouent la Russie, les Etats-Unis, le r\u00e9gime syrien, les diff\u00e9rents mouvements d'opposition, l'Iran, le Hezbollah libanais, le groupe Etat islamique bien s\u00fbr, l'Irak. Strat\u00e9giquement parlant, la Russie a en quelque sorte \u00e9cart\u00e9 les Etats-Unis. Rappelez-vous: la Russie n'a pas seulement commenc\u00e9 \u00e0 bombarder la Syrie, elle a aussi mis sur pied un partage du renseignement entre elle-m\u00eame, le r\u00e9gime Assad, l'Iran et l'Irak. La Russie s'est strat\u00e9giquement plac\u00e9e sur la sc\u00e8ne syrienne, et irakienne. elle s'est impos\u00e9e comme un acteur-cl\u00e9, tr\u00e8s efficace dans le soutien \u00e0 ceux qu'elle veut maintenir au pouvoir, en l'occurrence le r\u00e9gime Assad. Elle se montre beaucoup plus efficace que tout ce qu'a pu faire la coalition men\u00e9e par les Etats-Unis qui n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 faire reculer le groupe Etat islamique.\r\nMaintenant, vu de l'ext\u00e9rieur, vous r\u00e9alisez qu'il est strat\u00e9giquement beaucoup plus profitable d'avoir la Russie \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s que d'avoir les Etats-Unis \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s. L'Am\u00e9rique se trouve maintenant \u00e0 un point crucial: si elle veut rester un acteur-cl\u00e9 dans la r\u00e9gion, elle doit prouver qu'elle veut en faire beaucoup plus. Sinon, la dynamique va changer en faveur du r\u00e9gime Assad. et \u00e7a ne signifiera pas forc\u00e9ment la fin du groupe Etat islamique.\r\nL'engagement journalistique d'Arwa Damon l'a men\u00e9e \u00e0 un engagement tout court, en parall\u00e8le. D\u00e9marche inhabituelle: elle a lanc\u00e9 une ONG, baptis\u00e9e INARA - I.N.A.R.A, qui vient en aide sp\u00e9cifiquement aux enfants bless\u00e9s dans la guerre. D\u00e9marche qu'elle nous explique....\r\n DIGAS\r\nARWA:\r\nINARA, le r\u00e9seau international pour le secours et l'assistance, est n\u00e9 de mon exp\u00e9rience personnelle dans les zones de guerre. Ca remonte \u00e0 l'histoire d'un petit gar\u00e7on de 5 ans appel\u00e9 Youssef, asperg\u00e9 d'essence au visage et \u00e0 qui cinq hommes ont mis le feu devant sa maison. Pendant un an, son p\u00e8re n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 obtenir l'aide n\u00e9cessaire. CNN en a fait un reportage qui a suscit\u00e9 plus de r\u00e9actions qu'on aurait pu imaginer. et qui a pouss\u00e9 au lancement d'une plateforme d'aide appel\u00e9e \"impact your world\". Mon plus beau jour en tant que journaliste a \u00e9t\u00e9 quand j'ai pu appeler les parents de Youssef pour leur annoncer que leur fils irait aux Etats-Unis et qu'il y serait soign\u00e9. Rien que de vous le raconter, \u00e7a me donne la chair de poule. L'histoire de Youssef m'a fait r\u00e9aliser qu'il y avait de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, des personnes qui en ont besoin et des personnes pr\u00eates \u00e0 fournir des soins.\r\nSur le terrain, nous tombons constamment sur des enfants qui ont besoin d'une assistance parfois vitale.\r\nINARA n'entre pas en comp\u00e9tition avec d'autres mais remplit un vide pour les enfants qui en ont le plus besoin, que ce soit en les recommandant \u00e0 une autre organisation ou en s'en occupant de A \u00e0 Z si personne d'autre ne le fait.\r\nNous, en tant que communaut\u00e9 internationale. puisque nous avons \u00e9chou\u00e9 \u00e0 stopper les violences qui ont bless\u00e9 ces enfants, nous leur devons de les aider du mieux que nous pouvons \u00e0 soigner leurs blessures.\r\nEGF\r\nARWA:\r\nOui, bien s\u00fbr, vous devez maintenir une certaine distance professionnelle. Mais je crois aussi qu'il en va de notre responsabilit\u00e9 professionnelle de maintenir un niveau d'humanit\u00e9 et de compassion, particuli\u00e8rement quand nous travaillons sur certains sujets.\r\nVous avez besoin de sentir votre sujet, vous avez besoin de sentir la douleur de quelqu'un et de la laisser s'exprimer \u00e0 travers vous parce que vous \u00eates leur seule voix, vous \u00eates leur seule chance.\r\n***EXTRO: Arwa Damon, grand reporter \u00e0 CNN.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Les civils sont les premi\u00e8res victimes de la situation chaotique qui r\u00e8gne en Syrie. M\u00eame au-dessus de leurs t\u00eates, les quasi incidents se multiplient dans le ciel syrien, faute de coordination entre avions militaires russes et am\u00e9ricains. Interview d'Arwa Damon, grand reporter \u00e0 CNN."], "alternativeTitle": ["Les civils victimes du manque de coordination dans le ciel syrien / TUM_2015-10-15T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Publicit\u00e9 cibl\u00e9e sur internet, l'exemple CRITEO", "id": "sound-EA36685B-3977-47A1-9F72-F5EBE26F6FF6", "durationSec": 1118, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Criteo"], "thematicThemes": ["marketing", "Internet", "publicit\u00e9", "protection des donn\u00e9es"], "excerpt": " Vous l'avez peut-\u00eatre v\u00e9cu: vous visitez un site de vente en ligne, cliquez sur quelques articles, des chaussures en l'occurrence. Lorsque vous visitez une autre page qui n'a rien \u00e0 voir, des publicit\u00e9s pour des chaussures s'affichent. C'est le principe de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e op\u00e9r\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 CRITEO qui peut tracer les comportements des internautes sur internet.\r\nCette technique marketing questionne la protection des donn\u00e9es et le respect de la vie priv\u00e9e. Nous avons suivi un auditeur d'On en parle dans sa requ\u00eate de donn\u00e9es aupr\u00e8s de diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s pratiquant le ciblage publicitaire et avons interrog\u00e9 un des leaders du domaine.\r\nUn sujet de Pauline Vrolixs et Bastien Von Wyss dans le cadre de l'enqu\u00eate ouverte #mes donn\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Vous l\u2019avez peut-\u00eatre v\u00e9cu: vous visitez un site de vente en ligne, cliquez sur quelques articles, des chaussures en l\u2019occurrence. Lorsque vous visitez une autre page qui n\u2019a rien \u00e0 voir, des publicit\u00e9s pour des chaussures s\u2019affichent. C\u2019est le principe de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e op\u00e9r\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 CRITEO qui peut tracer les comportements des internautes sur internet. Cette technique marketing questionne la protection des donn\u00e9es et le respect de la vie priv\u00e9e. Nous avons suivi un auditeur d'On en parle dans sa requ\u00eate de donn\u00e9es aupr\u00e8s de diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s pratiquant le ciblage publicitaire et avons interrog\u00e9 un des leaders du domaine. Un sujet de Pauline Vrolixs et Bastien Von Wyss dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate ouverte #mesdonn\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Publicit\u00e9 cibl\u00e9e sur internet, l\u2019exemple CRITEO / OEP_2015-10-15T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Stagiaire Animatrice", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'accueil large de migrants, d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par Angela Merkel, chancelli\u00e8re allemande, provoque-t-il des abus? : Interview d'Alain Bovard, juriste \u00e0 Amnesty International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8DD1E54-BF7B-437A-B113-88E3E275CD51", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Syrie"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clandestinit\u00e9", "migration de population", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Le t\u00e9moignage d'un jeune alg\u00e9rien qui se fait passer par un syrien pour rejoindre l'Europe,  corrobore les soup\u00e7ons selon lesquels de nombreux migrants \u00e9conomiques se font passer pour des Syriens pour entrer en Europe.", "alternativeExcerpt": ["Comment lutter contre ce genre de tricheries? Alain Bovard, juriste \u00e0 Amnesty International, donne son avis sur la question."], "alternativeTitle": ["Crise migratoire: l'accueil large d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par Angela Merkel provoque-t-il des abus? / FOR_2015-10-15T18:06:00_developpement-4", "Forum du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste \u00e0 Amnesty International", "name": "Bovard, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le crime \u00e9cologique (4/5)", "id": "sound-841BA5BF-9949-46AA-920A-890B6AF30CD6", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 20:47:06-20:47:19 / * Dans cet \u00e9pisode, rencontre avec Val\u00e9rie Cabanes  juriste, militante et porte-parole de l'Association \" End Ecocide On Earth \". Elle tient un blog sur cette th\u00e9matique appel\u00e9 : \" Un engagement citoyen pour les droits de la Nature et des Peuples \"\r\n<http://valeriecabanes.eu/>\r\n<https://www.endecocide.org/fr/>\r\n<http://therightsofnature.org/>\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=9BzMSBCIIZ4>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 15.10.2015", "Histoire vivante du 15.10.2015", "Le crime \u00e9cologique (4/5) / HV_2015-10-15T20:03:45_histoire-vivante", "Le crime \u00e9cologique (4/5) / HV_2015-10-15T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Val\u00e9rie Cabanes.\nDans cet \u00e9pisode, rencontre avec Val\u00e9rie Cabanes\u00a0 juriste, militante et porte-parole de l\u02b9Association \"End Ecocide On Earth\". Elle tient un blog sur cette th\u00e9matique appel\u00e9: \"Un engagement citoyen pour les droits de la Nature et des Peuples\".", "Entretien avec Val\u00e9rie Cabanes.\nDans cet \u00e9pisode, rencontre avec Val\u00e9rie Cabanes\u00a0 juriste, militante et porte-parole de l\u02b9Association \"End Ecocide On Earth\". Elle tient un blog sur cette th\u00e9matique appel\u00e9: \"Un engagement citoyen pour les droits de la Nature et des Peuples\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131404", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131404", "ece-7131403"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-90F25E68-F40E-4A7C-8090-DC75543F201A", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry, Coljon;Lapointe, Hugo\r\nJeudi 15 octobre 2015 \u00e0 20h, Val\u00e9rie Ogier et Eric Grosjean vous emm\u00e8nent au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Les Innocents, Thierry Coljon, Hugo Lapointe, Michael von der Heide, Pierre Lautomne, Genevi\u00e8ve Morissette et Tiken Jah Fakoly.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Les Innocents, de retour en Suisse romande, le vendredi 16 octobre aux Docks de Lausanne ; Thierry Coljon, critique musical au quotidien le Soir en Belgique, un passionn\u00e9 de musique francophone qui est aussi l'auteur du livre \" De Brel \u00e0 Stromae, la grande histoire belge de la chanson fran\u00e7aise \" ; l'artiste qu\u00e9b\u00e9cois Hugo Lapointe, devenu en deux albums le roi de la collaboration tous azimuts, avec des artistes aussi vari\u00e9s qu'Alexandre Poulin, Linda Lemay, T\u00e9rez Montcalm ou Luc de la Rochelli\u00e8re ; le tr\u00e8s francophiles Michael von Heide \u00e0 propos de son dixi\u00e8me CD \" Bellevue \", qu'il pr\u00e9sentera peut-\u00eatre au public am\u00e9ricain dans un proche avenir ; de nouveaux titres de Pierre Lautomne, de la turbulente Genevi\u00e8ve Morissette sur son premier disque \" Me v'l\u00e0 \" et de Tiken Jah Fakoly qui reprend magistralement le \" Brigadier Sabari \" d'Alpha Blondy sur son album \" Racines \".", "alternativeTitle": ["Panorama du 15.10.2015", "Panorama du 15.10.2015", "Le magazine chanson / PAMA_2015-10-15T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2015-10-15T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 15 octobre 2015 \u00e0 20h, Val\u00e9rie Ogier et Eric Grosjean vous emm\u00e8nent au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Les Innocents, Thierry Coljon, Hugo Lapointe, Michael von der Heide, Pierre Lautomne, Genevi\u00e8ve Morissette et Tiken Jah Fakoly.", "Jeudi 15 octobre 2015 \u00e0 20h, Val\u00e9rie Ogier et Eric Grosjean vous emm\u00e8nent au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Les Innocents, Thierry Coljon, Hugo Lapointe, Michael von der Heide, Pierre Lautomne, Genevi\u00e8ve Morissette et Tiken Jah Fakoly."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131216", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Von der Heide, Michael", "type": "Participant"}, {"name": "Lautomne, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "groupe fran\u00e7ais, ", "name": "Innocents", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131216", "ece-7131215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Ukraine et la Russie si\u00e9geront bient\u00f4t ensemble \u00e0 l'ONU", "id": "sound-1F265B87-86BB-4EF0-A7A9-9586588D26E0", "durationSec": 80, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Ukraine et la Russie si\u00e9geront bient\u00f4t ensemble \u00e0 l'ONU12h30 Ukraine Galli \r\nL'Ukraine devrait \u00eatre \u00e9lue aujourd'hui membre non-permanent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies. Une \u00e9lection qui cr\u00e9e une situation politique in\u00e9dite. Pour la premi\u00e8re fois de l'histoire de l'ONU, l'un des 10 pays membres non-permanent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 va si\u00e9ger aux c\u00f4t\u00e9s de 5 pays membres permanents, comme la Russie. L'Ukraine l'a d\u00e9sign\u00e9 ouvertement comme \u00e9tant son agresseur. Kiev Jean-Claude Galli", "alternativeExcerpt": ["L'Ukraine devrait \u00eatre \u00e9lue ce jeudi membre non permanent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies. Une \u00e9lection qui cr\u00e9e une situation politique in\u00e9dite: pour la premi\u00e8re fois de l'histoire de l'ONU, l'un des 10 pays membres non permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 va si\u00e9ger aux c\u00f4t\u00e9s de cinq pays membres permanents, dont la Russie. L'Ukraine l'a d\u00e9sign\u00e9e ouvertement comme \u00e9tant son agresseur."], "alternativeTitle": ["L'Ukraine et la Russie si\u00e9geront bient\u00f4t ensemble \u00e0 l'ONU / 12H30_2015-10-15T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149972"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Swiss Live Talents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87CC348F-F871-4C53-A7DE-BCEDEBEB2FC7", "durationSec": 253, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'association des Swiss Live Talents repr\u00e9sente les talents suisses.\r\nEt ces talents s'exportent! Cette fois-ci, les Suisses sont \u00e0 New York. Exceptionnellement, avec la d\u00e9calage horaire, nous avons donc les organisateurs au moment de leur coucher, plut\u00f4t qu'\u00e0 l'heure de leur r\u00e9veil!", "alternativeExcerpt": ["L'association des Swiss Live Talents repr\u00e9sente les talents suisses.\n\nEt ces talents s'exportent! Cette fois-ci, les Suisses sont \u00e0 New York. Exceptionnellement, avec la d\u00e9calage horaire, nous avons donc les organisateurs au moment de leur coucher, plut\u00f4t qu'\u00e0 l'heure de leur r\u00e9veil!", "L'association des Swiss Live Talents repr\u00e9sente les talents suisses.\n\nEt ces talents s'exportent! Cette fois-ci, les Suisses sont \u00e0 New York. Exceptionnellement, avec la d\u00e9calage horaire, nous avons donc les organisateurs au moment de leur coucher, plut\u00f4t qu'\u00e0 l'heure de leur r\u00e9veil!", "L'association des Swiss Live Talents repr\u00e9sente les talents suisses.\n\nEt ces talents s'exportent! Cette fois-ci, les Suisses sont \u00e0 New York. Exceptionnellement, avec la d\u00e9calage horaire, nous avons donc les organisateurs au moment de leur coucher, plut\u00f4t qu'\u00e0 l'heure de leur r\u00e9veil!"], "alternativeTitle": ["Swiss Live Talents", "Swiss Live Talents / NMT_2015-10-15T08:05:00_go", "Swiss Live Talents / NMT_2015-10-15T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131135", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131135", "ece-7131123"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La patronne s'\u00e9coute parler", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-231DE091-3184-4F40-B14E-BB398C786DDC", "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-15T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-15T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131151", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131151", "ece-7131144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter appelle \u00e0 davantage de respect du droit humanitaire", "id": "sound-015175CA-7092-4153-8CC3-D6E63E2751AC", "durationSec": 117, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral lib\u00e9ral-radical neuch\u00e2telois en charge du DFAE\r\nDidier Burkhalter appelle \u00e0 davantage de respect du droit humanitaire12h30 Human sommet\r\nCette question: Comment rendre l'aide humanitaire plus efficace et comment trouver de nouvelles sources de financement ? Des interrogations \u00e0 l'agenda \u00e0 Gen\u00e8ve. Le monde humanitaire y pr\u00e9pare ses recommandations pour un sommet mondial sur ces questions l'ann\u00e9e prochaine. Une r\u00e9union importante, co-organis\u00e9e par la Suisse. La Suisse, qui par la voix de Didier Burkhalter, pr\u00f4ne des r\u00e9ponses tenant davantage compte des besoins des individus. Il l'a dit au micro de Jordan Davis.\u00a0\r\n  MAG 1'27", "alternativeExcerpt": ["Le monde humanitaire est r\u00e9uni \u00e0 Gen\u00e8ve pour pr\u00e9parer ses recommandations pour un sommet mondial l'ann\u00e9e prochaine. La Suisse a, par la voix de Didier Burkhalter, pr\u00f4n\u00e9 des r\u00e9ponses tenant davantage compte des besoins des individus. Son interview."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter appelle \u00e0 davantage de respect du droit humanitaire / 12H30_2015-10-15T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "D\u00e9lire sonore de Alessandro Barrico, Cravan ou Aim\u00e9e C\u00e9saire", "id": "sound-B2B21DE6-CC8B-4E9A-B1DF-9D518C3E7C51", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contributeurs hors th\u00e9saurus : Teuscher, Madeleine\r\nExtrait du \"Banquet: le discours d'Aristophane\" de Platon.\r\n\"Le verrou\" de Guy de Maupassant.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.10.2015", "D\u00e9lire sonore de Alessandro Barrico, Cravan ou Aim\u00e9e C\u00e9saire / REVE_2015-10-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.10.2015", "D\u00e9lire sonore de Alessandro Barrico, Cravan ou Aim\u00e9e C\u00e9saire / REVE_2015-10-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Extrait du \"Banquet: le discours d\u2019Aristophane\" de Platon.\n\"Le verrou\" de Guy de Maupassant.", "Extrait du \"Banquet: le discours d\u2019Aristophane\" de Platon.\n\"Le verrou\" de Guy de Maupassant."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131425", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131425", "ece-7131424"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Irrational Man de Woody Allen", "id": "sound-6E104B33-83EF-4CA5-8FDB-EB694C05F412", "durationSec": 329, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec Emma Stone et Joaquin Phoenix. Par Rapha\u00ebl Bouchet.\r\nProfesseur de philosophie, Abe Lucas est un homme d\u00e9vast\u00e9 sur le plan affectif, qui a perdu toute joie de vivre. Il a le sentiment que quoi qu'il ait entrepris - militantisme politique ou enseignement - n'a servi \u00e0 rien.\r\n--- plus value ---\r\nPeu de temps apr\u00e8s son arriv\u00e9e dans l'universit\u00e9 d'une petite ville, Abe entame deux liaisons. D'abord, avec Rita Richards, coll\u00e8gue en manque de compagnie qui compte sur lui pour lui faire oublier son mariage d\u00e9sastreux. Ensuite, avec Jill Pollard, sa meilleure \u00e9tudiante, qui devient aussi sa meilleure amie. Si Jill est amoureuse de son petit copain Roy, elle trouve irr\u00e9sistibles le temp\u00e9rament tortur\u00e9 et fantasque d'Abe, comme son pass\u00e9 exotique. Et tandis que les troubles psychologiques de ce dernier s'intensifient, Jill est de plus en plus fascin\u00e9e par lui. Mais quand elle commence \u00e0 lui t\u00e9moigner ses sentiments, il la rejette. C'est alors que le hasard le plus total bouscule le destin de nos personnages d\u00e8s lors qu'Abe et Jill surprennent la conversation d'un \u00e9tranger et s'y int\u00e9ressent tout particuli\u00e8rement. Apr\u00e8s avoir pris une d\u00e9cision cruciale, Abe est de nouveau \u00e0 m\u00eame de jouir pleinement de la vie. Mais ce choix d\u00e9clenche une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements qui le marqueront, lui, Jill et Rita \u00e0 tout jamais.", "alternativeExcerpt": ["Avec Emma Stone et Joaquin Phoenix. Par Rapha\u00ebl Bouchet.\n\nProfesseur de philosophie, Abe Lucas est un homme d\u00e9vast\u00e9 sur le plan affectif, qui a perdu toute joie de vivre. Il a le sentiment que quoi qu\u2019il ait entrepris - militantisme politique ou enseignement - n\u2019a servi \u00e0 rien."], "alternativeTitle": ["Irrational Man de Woody Allen / MAT_2015-10-15T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131054"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Ici le jour (a tout enseveli)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01D0543B-DC54-4A09-A760-F70983DA684C", "durationSec": 424, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Ici le jour (a tout enseveli)\", le premier album de Feu! Chatterton, est un album de rock mouvant, qui lorgne tant\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 de la Californie ou plonge ses orteilles dans le jazz. C'est une ad\u00e9quation parfaite entre des textes \u00e0 la po\u00e9sie assum\u00e9e et une orchestration fine et intelligente, un album poignant et \u00e9l\u00e9gant qu'on ne se lasse pas d'\u00e9couter du d\u00e9but \u00e0 la fin.", "alternativeExcerpt": ["\"Ici le jour (a tout enseveli)\", le premier album de Feu! Chatterton, est un album de rock mouvant, qui lorgne tant\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 de la Californie ou plonge ses orteilles dans le jazz. C'est une ad\u00e9quation parfaite entre des textes \u00e0 la po\u00e9sie assum\u00e9e et une orchestration fine et intelligente, un album poignant et \u00e9l\u00e9gant qu\u02b9on ne se lasse pas d\u02b9\u00e9couter du d\u00e9but \u00e0 la fin.", "\"Ici le jour (a tout enseveli)\", le premier album de Feu! Chatterton, est un album de rock mouvant, qui lorgne tant\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 de la Californie ou plonge ses orteilles dans le jazz. C'est une ad\u00e9quation parfaite entre des textes \u00e0 la po\u00e9sie assum\u00e9e et une orchestration fine et intelligente, un album poignant et \u00e9l\u00e9gant qu\u02b9on ne se lasse pas d\u02b9\u00e9couter du d\u00e9but \u00e0 la fin.", "\"Ici le jour (a tout enseveli)\", le premier album de Feu! Chatterton, est un album de rock mouvant, qui lorgne tant\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 de la Californie ou plonge ses orteilles dans le jazz. C'est une ad\u00e9quation parfaite entre des textes \u00e0 la po\u00e9sie assum\u00e9e et une orchestration fine et intelligente, un album poignant et \u00e9l\u00e9gant qu\u02b9on ne se lasse pas d\u02b9\u00e9couter du d\u00e9but \u00e0 la fin."], "alternativeTitle": ["Ici le jour (a tout enseveli)", "Ici le jour (a tout enseveli) / NMT_2015-10-15T08:19:46_dans-la-peau-d-anne", "Ici le jour (a tout enseveli) / NMT_2015-10-15T08:19:46_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131134", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131134", "ece-7131122"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Ghislaine Heger - Tourn\u00e9e de la Nuit du Court m\u00e9trage 2015", "id": "sound-D50AC284-4ED7-4EED-8A21-FB1F304D7F98", "durationSec": 687, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "dans onze villes de Suisse romande et du Tessin du 18 septembre au 7 novembre\r\nLa Tourn\u00e9e de la Nuit du Court m\u00e9trage, rendez-vous itin\u00e9rant de l'automne, a entam\u00e9 sa 13e ronde le 18 septembre 2015 \u00e0 Lausanne pour parcourir dix villes de Suisse romande ainsi que Lugano, et s'acheminera le 7 novembre dans le tout nouveau cin\u00e9ma de Del\u00e9mont, le Cinemont. Rencontre avec Ghislaine Heger, coordinatrice de la Nuit du Court m\u00e9trage \r\nwww.nuitducourt.ch <http://www.nuitducourt.ch/>\r\nLES VILLES, LIEUX, DATES :\r\nLAUSANNE . Path\u00e9 les Galeries, vendredi 18 septembre\r\nGEN\u00c8VE . Cin\u00e9mas du Gr\u00fctli, vendredi 25 septembre\r\nYVERDON . Cin\u00e9ma Bel-Air, vendredi 2 octobre\r\nFRIBOURG . cinemotion - Les Rex, vendredi 9 octobre\r\nSION . Cin\u00e9ma Arlequin, vendredi 16 octobre\r\nLUGANO . Cin\u00e9ma Lux, vendredi 16 octobre\r\nLA CHAUX-DE-FONDS . Cin\u00e9ma ABC, vendredi 23 octobre\r\nNEUCH\u00c2TEL . Cin\u00e9ma Studio, samedi 24 octobre\r\nMORGES . Cin\u00e9ma Od\u00e9on, vendredi 30 octobre\r\nVEVEY . Cin\u00e9ma Rex 4, vendredi 6 novembre NOUVEAU!\r\nDEL\u00c9MONT . Cinemont, samedi 7 novembre NOUVEAU!", "alternativeExcerpt": ["La Tourn\u00e9e de la Nuit du Court m\u00e9trage, rendez-vous itin\u00e9rant de l\u2019automne, a entam\u00e9 sa 13e ronde le 18 septembre 2015 \u00e0 Lausanne pour parcourir dix villes de Suisse romande ainsi que Lugano, et s\u2019achemine le 7 novembre dans le tout nouveau cin\u00e9ma de Del\u00e9mont, le Cinemont. \n\nRencontre avec Ghislaine Heger, coordinatrice de la Nuit du Court m\u00e9trage."], "alternativeTitle": ["Ghislaine Heger - Tourn\u00e9e de la Nuit du Court m\u00e9trage 2015 / MAT_2015-10-15T07:27:15_l-invite-ghislaine-heger-tournee-de-la-nuit-du-court-metrage-2015", "Les matinales d'Espace 2 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",coordinatrice de la Nuit du Court m\u00e9trage ", "name": "Heger, Ghislaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131055"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Henri Bernard Oui-Oui, philosophe chez les Gros-rouges-qui-tachent (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-198A881E-43E2-4A19-84AC-CC0EEBB7E2BF", "durationSec": 198, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rencard en terre pas connue", "Rencard en terre pas connue / SUPER_2015-10-15T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Rencard en terre pas connue / SUPER_2015-10-15T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131166", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131166", "ece-7131159"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Henri Bernard Oui-Oui, philosophe chez les Gros-rouges-qui-tachent (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16B9BF94-9BA5-4CF1-8F55-7A03311F0DF6", "durationSec": 209, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rencard en terre pas connue2", "Rencard en terre pas connue2 / SUPER_2015-10-15T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Rencard en terre pas connue2 / SUPER_2015-10-15T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131165", "ece-7131157"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56A96F8A-7059-4194-A9AE-4379A122CCC3", "durationSec": 284, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (4/5)", "En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (4/5) / NMT_2015-10-15T07:15:00_avis-de-recherche", "En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (4/5) / NMT_2015-10-15T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131132", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131132", "ece-7131120"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Festival Racinotes", "id": "sound-85517A2F-3C83-4B65-AC58-4F9AB0B20018", "durationSec": 1112, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, le festival Racinotes prend ses quartiers dans l'\u00e9glise de Cerneux-P\u00e9quignot dans la vall\u00e9e de la Br\u00e9vine le samedi 24 octobre 2015. Le festival doit son existence \u00e0 une enfant du pays, Coraline Cuenot, qui m\u00e8ne une carri\u00e8re de pianiste internationale et qui r\u00e9pond aujourd'hui aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, le festival Racinotes prend ses quartiers dans l\u2019\u00e9glise de Cerneux-P\u00e9quignot dans la vall\u00e9e de la Br\u00e9vine le samedi 24 octobre 2015. \n\nLe festival doit son existence \u00e0 une enfant du pays, Coraline Cuenot, qui m\u00e8ne une carri\u00e8re de pianiste internationale et qui r\u00e9pond aujourd\u2019hui aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Festival Racinotes / MAG_2015-10-15T12:06:45_invite-1", "Magma du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pianiste", "name": "Cuenot, Coraline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les propos de Mahmoud Abbas attisent les tensions en Isra\u00ebl", "id": "sound-2B1BDEA6-5D15-476B-B93A-681882842590", "durationSec": 95, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les propos de Mahmoud Abbas attisent les tensions en Isra\u00ebl12h30 Isra\u00ebl suivi\r\nLa tension reste tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e en Isra\u00ebl. Ce matin la police a ferm\u00e9 au trafic les alentours de la gare ferroviaire Hashalom de Tel-Aviv, pour arr\u00eater deux suspects. Mais dans la presse isra\u00e9lienne, ce sont les commentaires hier du pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas qui font le plus de bruit. Si le leader de l'Autorit\u00e9 palestinienne a appel\u00e9 \u00e0 un soul\u00e8vement non-violent, il a aussi accus\u00e9 Isra\u00ebl d'abattre de sang-froid les Palestiniens en blanchissant un jeune Palestinien qui venait d'attaquer un Isra\u00e9lien de 13 ans. Isra\u00ebl, Aude Marcovitch\r\nCe matin, le souffle de la psychose des attentats a plan\u00e9 quelques heures sur Tel-Aviv. La gare ferroviaire Hashalom et une partie de la banlieue de Givatayim qui en est proche se sont remplies de policiers \u00e0 la recherche de suspects qui auraient mis en place un faux barrage routier. Mais ce sont les paroles du pr\u00e9sident Mahmoud Abbas qui ont surtout nourri les commentaires. Le pr\u00e9sident palestinien s'est exprim\u00e9 hier \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but de la vague de violence. Il a lanc\u00e9 un appel en faveur d'un soul\u00e8vement non arm\u00e9 contre l'occupation. Et puis, il a brandi une photo d'un jeune Palestinien baignant dans son sang, accusant les forces isra\u00e9liennes de l'avoir abattu de sang froid. Or cet adolescent de 13 ans, avec son cousin de 15 ans venaient de poignarder deux hommes, puis un adolescent isra\u00e9lien du m\u00eame \u00e2ge \u00e0 J\u00e9rusalem avant d'\u00eatre touch\u00e9 par le tir d'un policier. Les deux jeunes sont hospitalis\u00e9s en Isra\u00ebl. Le premier ministre Binyamin N\u00e9tanyahou s'est fendu tout l'heure d'un communiqu\u00e9 accusant Abbas d'incitation \u00e0 la violence et de mensonge. \r\n  MAG 1'05", "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi matin, la police a ferm\u00e9 au trafic les alentours de la gare ferroviaire Hashalom de Tel-Aviv pour arr\u00eater deux suspects. Mais dans la presse isra\u00e9lienne, ce sont les commentaires mercredi du pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas qui font le plus de bruit."], "alternativeTitle": ["Les propos de Mahmoud Abbas attisent les tensions en Isra\u00ebl / 12H30_2015-10-15T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "En direct du Grand bivouac, festival du voyage \u00e0 Albertville (1/2)", "id": "sound-A7DD7D56-254B-40D5-BBFC-683773A29A8E", "thematicGeographicals": ["Albertville", "France"], "durationSec": 3334, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "festival"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chaumereuil, Guy\r\nDepuis 2002 au mois d'octobre, le Grand bivouac \u00e9tablit son camp de base en Savoie. Durant 4 jours, plus de 100 rendez-vous sont propos\u00e9s au grand public avec l'id\u00e9e de mettre en valeur la diversit\u00e9 du monde.\r\nMadeleine Caboche et Martine Galland s'y installent pour deux \u00e9missions sp\u00e9ciales en direct d'Albertville.\r\nElles re\u00e7oivent aujourd'hui Guy Chaumereuil, journaliste sp\u00e9cialiste de la montagne, pr\u00e9sident Parc national de la Vanoise, et fondateur en 2002 du festival Le Grand bivouac.\r\nArnaud Gu\u00e9rin, g\u00e9ologue, photographe, \u00e9crivain-voyageur, et le photographe voyageur Olivier F\u00f6llmi.\r\nLe Grand bivouac, Albertville, du 15 au 18 octobre 2015\r\nwww.grandbivouac.com/\r\nArnaud Gu\u00e9rin, g\u00e9ologue, photographe, \u00e9crivain-voyageur\r\nhttp://www.arnaudguerin.com/\r\nOlivier F\u00f6llmi\r\nhttp://www.olivier-follmi.net/", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 15.10.2015", "En direct du Grand bivouac, festival du voyage \u00e0 Albertville (1/2) / DET_2015-10-15T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 15.10.2015", "En direct du Grand bivouac, festival du voyage \u00e0 Albertville (1/2) / DET_2015-10-15T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Depuis 2002 au mois d\u2019octobre, le Grand bivouac \u00e9tablit son camp de base en Savoie. Durant 4 jours, du 15 au 18 octobre 2015, plus de 100 rendez-vous sont propos\u00e9s au grand public avec l\u2019id\u00e9e de mettre en valeur la diversit\u00e9 du monde.\n\nMadeleine Caboche et Martine Galland s\u2019y installent pour deux \u00e9missions sp\u00e9ciales en direct d\u2019Albertville.", "Depuis 2002 au mois d\u2019octobre, le Grand bivouac \u00e9tablit son camp de base en Savoie. Durant 4 jours, du 15 au 18 octobre 2015, plus de 100 rendez-vous sont propos\u00e9s au grand public avec l\u2019id\u00e9e de mettre en valeur la diversit\u00e9 du monde.\n\nMadeleine Caboche et Martine Galland s\u2019y installent pour deux \u00e9missions sp\u00e9ciales en direct d\u2019Albertville."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Photographe voyageur", "name": "F\u00f6llmi, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00e9ologue, photographe, \u00e9crivain-voyageur", "name": "Gu\u00e9rin, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste sp\u00e9cialiste de la montagne, pr\u00e9sident Parc national de la Vanoise, et fondateur en 2002 du festival Le Grand bivouac", "name": "Chaumereuil, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131407", "ece-7131406"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La Belle H\u00e9l\u00e8ne", "id": "sound-E973F47F-D8EE-4CC3-859E-81B30ADA6804", "durationSec": 804, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Coup d'envoi  hier soir, mercredi 14 octobre 2015,  de la Belle Helene de Offenbach au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve ! Une nouvelle production dans une mise en sc\u00e8ne de Robert Sandoz avec V\u00e9ronique Gens et l'Orchestre de chambre de Gen\u00e8ve dirig\u00e9 par G\u00e9rard Daguerre. Anya Leveill\u00e9 partage avec nous ses impressions sur cette nouvelle production.", "alternativeExcerpt": ["Coup d\u2019envoi hier soir, mercredi 14 octobre 2015, de la Belle H\u00e9l\u00e8ne de Offenbach au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve! Une nouvelle production dans une mise en sc\u00e8ne de Robert Sandoz avec V\u00e9ronique Gens et l\u2019Orchestre de chambre de Gen\u00e8ve dirig\u00e9 par G\u00e9rard Daguerre. \n\nAnya Leveill\u00e9 partage avec nous ses impressions sur cette nouvelle production."], "alternativeTitle": ["La Belle H\u00e9l\u00e8ne / MAG_2015-10-15T12:06:45_invite-2", "Magma du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pigiste", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131062"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Transformers", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90C1177F-3249-4DC9-956A-8314A627A05F", "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2015-10-15T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2015-10-15T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131128", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131128", "ece-7131116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Exils #\". Interview de Rachid, jeune Alg\u00e9rien qui se fait passer pour un migrant syrien afin de rejoindre l'Europe\r\n ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D760A7E0-D82A-4238-8751-E766C2ADD7B8", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Syrie", "Alg\u00e9rie", "Allemagne"], "durationSec": 327, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "clandestinit\u00e9", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Parti dans le cadre de l'op\u00e9ration Exils, Nicolae Schiau suit six r\u00e9fugi\u00e9s et leur parcours de la fronti\u00e8re syrienne jusqu'en Europe. Ce t\u00e9moignage corrobore les soup\u00e7ons selon lesquels de nombreux migrants \u00e9conomiques se font passer pour des Syriens pour entrer en Europe. En septembre 2015, le porte-parole du minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur allemand avait estim\u00e9 \u00e0 30% le nombre de personnes qui se disent syriennes en vue de l'obtention du statut de r\u00e9fugi\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Parti dans le cadre de l'op\u00e9ration Exils, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la RTS Nicolae Schiau suit six r\u00e9fugi\u00e9s et leur parcours de la fronti\u00e8re syrienne jusqu'en Europe. Il a recueilli le t\u00e9moignage d'un jeune d'une vingtaine d'ann\u00e9es qui se fait passer pour un Syrien pour faciliter sa route, alors qu'il est Alg\u00e9rien. "], "alternativeTitle": ["Un \"faux\" r\u00e9fugi\u00e9 syrien t\u00e9moigne de son arriv\u00e9e en Europe / FOR_2015-10-15T18:04:00_developpement-3", "Forum du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Rachid, jeune algerien qui se fait passer pour un migrant syrien ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS sur la route des migrants ", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149955"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Octobre, mois propice aux blessures des footballeurs", "id": "sound-A1CD3D4A-4E84-4494-8A7A-7EDF9291253A", "durationSec": 223, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perret, Josiane;Boris Goyanovic , m\u00e9decin du sport\r\nOctobre, mois propice aux blessures des footballeurs(JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN/BLESSURES FOOTBALLEURS)  Football, octobre le mois des blessures \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition\r\n-Bonjour Herv\u00e9\u00a0!\r\nBonjour Simon\u00a0! \r\nEn football, le mois d'Octobre est souvent celui o\u00f9 surgissent les blessures, plusieurs joueurs de renom sont actuellement sur la touche. Deux raisons principales expliquent  cette situation, un calendrier charg\u00e9 pour les meilleurs joueurs, et le cumul de s\u00e9ances d'entra\u00eenement intensives en d\u00e9but de saison.\r\nLa liste des  bless\u00e9s est longue, elle touche principalement les cracks du foot mondial .Lors des qualifications pour 'Euro 2016 et  de  Coupe du monde  2018 , les argentins Lionel Messi et Sergio Aguero, le br\u00e9silien David Luiz, les fran\u00e7ais Karim Benzema , Paul Pogba,l'allemand Mario Goetze , les espagnols , Andres Iniesta  et David Silva, et les suisses Behrami et Lichteiner  ont donc manqu\u00e9  \u00e0 l'appel \r\nPoint commun entre ces footballeurs, ils sont tous internationaux et \u00e9voluent dans  des clubs r\u00e9put\u00e9s\r\nOui , ils sont engag\u00e9s dans plusieurs comp\u00e9tition de haut niveau, championnat  nationaux ,Coupe d'Europe et \u00e9quipe nationale .Ils cumulent  donc depuis le d\u00e9but de la saison des charges d'entrainement intensives , des rencontres de haut niveau  et quand on sait qu' en match, un joueur \u00e0  20% de chances suppl\u00e9mentaires de se blesser on comprend mieux  cette h\u00e9catombe \r\n****Si je vous comprends bien, le calendrier est en cause\r\nSelon le journal espagnol Mar\u00e7a ,157 blessures ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es dans la ligua espagnole depuis le d\u00e9but du championnat , soit apr\u00e8s deux mois de comp\u00e9tition.\r\n Pourtant  des am\u00e9nagements ont \u00e9t\u00e9 mis en places concernant  les dates des matchs des \u00e9quipes nationales, d\u00e9sormais les joueurs retrouvent leurs clubs un jour plus t\u00f4t qu'auparavant , mais malgr\u00e9 tout ,le calendrier reste trop charg\u00e9.\r\n****Il faut donc pr\u00e9venir pour gu\u00e9rir\u00a0?\r\nFaire de la pr\u00e9vention, d\u00e8s les entra\u00eenements de d\u00e9but de saison pour diminuer les risques de blessures, mais l\u00e0 aussi le temps manque, Boris Goyanovic , m\u00e9decin du sport \r\nMag\u00a0: Boris Goyanovic \r\n****Autre solution pour gagner du temps et soigner plus rapidement les blessures\u00a0?\r\nC'est d\u00e9j\u00e0  le cas, mais le d\u00e9lai entre la gu\u00e9rison et la reprise de la comp\u00e9tition doit \u00eatre ad\u00e9quat\r\nMag\u00a0: Boris Goyanovic\r\nSeul points positif les meilleurs joueurs de la plan\u00e8te sont plus r\u00e9sistants que les autres, mais les entra\u00eeneurs ont aussi tendance \u00e0 leur donner plus de temps de jeu  Le dosage en la mati\u00e8re est donc tr\u00e8s  important .\r\nEn attendant un all\u00e8gement du calendrier?\r\nCe n'est pas pour tout de suite ,on sait qu'en mati\u00e8re de football , le business prend souvent le pas sur le sport en lui-m\u00eame il faudra donc continuer \u00e0 s'adapter tant bien que mal", "alternativeExcerpt": ["En football, le mois d\u2019octobre est souvent celui o\u00f9 surgissent les blessures, plusieurs joueurs de renom sont actuellement sur la touche. Deux raisons principales expliquent cette situation: un calendrier charg\u00e9 pour les meilleurs joueurs, et le cumul de s\u00e9ances d\u2019entra\u00eenement intensif en d\u00e9but de saison.", "En football, le mois d\u2019octobre est souvent celui o\u00f9 surgissent les blessures, plusieurs joueurs de renom sont actuellement sur la touche. Deux raisons principales expliquent cette situation: un calendrier charg\u00e9 pour les meilleurs joueurs, et le cumul de s\u00e9ances d\u2019entra\u00eenement intensif en d\u00e9but de saison.", "En football, le mois d\u2019octobre est souvent celui o\u00f9 surgissent les blessures, plusieurs joueurs de renom sont actuellement sur la touche. Deux raisons principales expliquent cette situation: un calendrier charg\u00e9 pour les meilleurs joueurs, et le cumul de s\u00e9ances d\u2019entra\u00eenement intensif en d\u00e9but de saison."], "alternativeTitle": ["Octobre, mois propice aux blessures des footballeurs", "Octobre, mois propice aux blessures des footballeurs / JDM_2015-10-15T06:36:00_sport-matin", "Octobre, mois propice aux blessures des footballeurs / JDM_2015-10-15T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149938", "ece-7149919"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les fresques de Florian Kuhlmann", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-929908CB-B6B9-41E6-B1DC-7FAD5F1E39E6", "durationSec": 217, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si vous avez des vertiges, si vous vous \u00eates perdu dans un monde inconnu, si vous avez des hallucinations, pas de doute, c'est que vous vous \u00eates coinc\u00e9 l'oil dans l'une des cr\u00e9ations de Florian Kuhlmann.\r\nCet artiste allemand bas\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf r\u00e9alise de grandes fresques num\u00e9riques et psych\u00e9d\u00e9liques compos\u00e9es de centaines d'images en provenance du web: des assemblages titanesques tr\u00e8s \u00e9labor\u00e9s et codifi\u00e9s qui ressemblent \u00e0 de grands mandalas rectangulaires.", "alternativeExcerpt": ["Si vous avez des vertiges, si vous vous \u00eates perdu dans un monde inconnu, si vous avez des hallucinations, pas de doute, c\u2019est que vous vous \u00eates coinc\u00e9 l\u2019\u0153il dans l\u2019une des cr\u00e9ations de Florian Kuhlmann.\n\nCet artiste allemand bas\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf r\u00e9alise de grandes fresques num\u00e9riques et psych\u00e9d\u00e9liques compos\u00e9es de centaines d'images en provenance du web: des assemblages titanesques tr\u00e8s \u00e9labor\u00e9s et codifi\u00e9s qui ressemblent \u00e0 de grands mandalas rectangulaires.", "Si vous avez des vertiges, si vous vous \u00eates perdu dans un monde inconnu, si vous avez des hallucinations, pas de doute, c\u2019est que vous vous \u00eates coinc\u00e9 l\u2019\u0153il dans l\u2019une des cr\u00e9ations de Florian Kuhlmann.\n\nCet artiste allemand bas\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf r\u00e9alise de grandes fresques num\u00e9riques et psych\u00e9d\u00e9liques compos\u00e9es de centaines d'images en provenance du web: des assemblages titanesques tr\u00e8s \u00e9labor\u00e9s et codifi\u00e9s qui ressemblent \u00e0 de grands mandalas rectangulaires.", "Si vous avez des vertiges, si vous vous \u00eates perdu dans un monde inconnu, si vous avez des hallucinations, pas de doute, c\u2019est que vous vous \u00eates coinc\u00e9 l\u2019\u0153il dans l\u2019une des cr\u00e9ations de Florian Kuhlmann.\n\nCet artiste allemand bas\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf r\u00e9alise de grandes fresques num\u00e9riques et psych\u00e9d\u00e9liques compos\u00e9es de centaines d'images en provenance du web: des assemblages titanesques tr\u00e8s \u00e9labor\u00e9s et codifi\u00e9s qui ressemblent \u00e0 de grands mandalas rectangulaires."], "alternativeTitle": ["Les fresques de Florian Kuhlmann", "Les fresques de Florian Kuhlmann / HAP_2015-10-15T18:10:00_happy-pics", "Les fresques de Florian Kuhlmann / HAP_2015-10-15T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131178", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131178", "ece-7131173"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Des voix dans la t\u00eate", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CFB4D932-6321-488B-BA5F-9DCE67FC3427", "durationSec": 77, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-15T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-15T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131096", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131096", "ece-7131093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le taux de participation aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales devrait rester faible", "id": "sound-AAE2A9B0-D64D-40C7-BE1C-59F5ABD55A47", "durationSec": 272, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le taux de participation aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales devrait rester faible12h30 Tendance vote 18 octobre \r\n \"Si voter changeait quelque chose, il y a longtemps que \u00e7a serait interdit.\" Plus d'un suisse sur deux pourrait reprendre cette phrase de l'humoriste Coluche. Le taux de participation \u00e9tait m\u00eame tomb\u00e9 \u00e0 42% en 1995.\r\nA J moins 4, les indicateurs connus ne laissent pas pr\u00e9sager de sursaut \u00e9lectoral: les pourcentages de participation sont en hausse dans le canton de Gen\u00e8ve et \u00e0 Fribourg ville, mais en baisse dans le canton de Neuch\u00e2tel et en ville de Berne. \r\nBonjour Georg Lutz...  Vous \u00eates politologue et professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne. Vous avez consacr\u00e9 votre th\u00e8se \u00e0 l'abstentionnisme et \u00e0 ses cons\u00e9quences. \r\n*** Comment voyez-vous le taux de participation pour ces \u00e9lections?\r\nPlus ou moins 1%\r\n*** S'agit -il d'un nouvau signe que la popualtion se d\u00e9sint\u00e9resse de la chose politique ?\r\n*** La d\u00e9marche de voter quand on s'int\u00e9resse pas \u00e0 la politique \u00e7a peut, peut-\u00eatre, sembler trop compliqu\u00e9... mais vous comment expliquez  vous cet abstentionnisme ?\r\n*** Il y a beaucoup d'initiatives qui sont n\u00e9es: smartvote, easyvote... un taux de participation qui ne bouge pas, c'est leur \u00e9chec? \r\n*** Le nombre de petits partis a augment\u00e9 cette ann\u00e9e... Le peuple a-t-il ainsi une chance plus grande de se recnna\u00eetre dans l'u ou l'autre parti ? \r\n*** Les jeunes sont parmi les plus grands abstentionnistes. Plusieurs actions les visent directement afin de les amener aux urnes. Ces actions sont efficaces selon vous?\r\n*** Comment expliquer qu'en vieillissant, ils s'int\u00e9ressent davantage \u00e0 la politique? \r\n***R\u00e9ussir \u00e0 faire augmenter le taux de participation passera par quoi ?\r\nMerci Georg Lutz politologue, et professeur \u00e0 l'UNIL bonne journ\u00e9e\r\n44'30", "alternativeExcerpt": ["A quatre jours des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, les indicateurs connus ne laissent pas pr\u00e9sager de sursaut \u00e9lectoral: les chiffres de participation sont en hausse dans le canton de Gen\u00e8ve et \u00e0 Fribourg ville, mais en baisse dans le canton de Neuch\u00e2tel et en ville de Berne. Interview de Georg Lutz, politologue et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le taux de participation aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales devrait rester faible / 12H30_2015-10-15T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politologue", "name": "Lutz, Georg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149971"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Un tr\u00f4ne remis en jeu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1CB8D7A9-1C7D-4587-8DA7-0095E896E1DD", "durationSec": 148, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["Un tr\u00f4ne remis en jeu", "Un tr\u00f4ne remis en jeu / OTWO_2015-10-15T10:50:00_la-grosse-mytho", "Un tr\u00f4ne remis en jeu / OTWO_2015-10-15T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131148", "ece-7131138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : La nouvelle expo du centre Paul Klee d\u00e9voil\u00e9e par Simone K\u00fcng", "id": "sound-0307C09C-6068-4C40-80C2-7F4878C324F3", "durationSec": 347, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : K\u00fcng, Simone\r\nLa nouvelle expo du centre Paul Klee d\u00e9voil\u00e9e par Simone K\u00fcng12h30 Sabine Kung expo Paul Klee\r\nLe centre Paul Klee de Berne consacre sa nouvelle exposition... aux arbres. 92 ouvres, 34 artistes suisses et internationaux, en plus des 15 ouvres de Paul Klee invitent d\u00e8s ce week-end \u00e0 une r\u00e9flexion sur ce th\u00e8me hautement symbolique. Plusieurs d'entre eux seront pr\u00e9sents d\u00e8s ce week-end, dont l'architecte Renzo Piano, qui a dessin\u00e9 le mus\u00e9e, et qui participera \u00e0 une action de plantation d'arbres sur les terrains du mus\u00e9e ce samedi. \r\nSimone K\u00fcng, bonjour vous \u00eates assistante scientifique au centre Paul Klee, vous avez largement contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er cette exposition \r\n*** \u00ab\u00a0About Trees\u00a0\u00bb - \u00e0 propos des arbres. C'est le titre de l'exposition. Quel est le lien entre Paul Klee\u00a0et les arbres ? L'arbre est le principe cr\u00e9ateur de Paul Klee, \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s important pour expliquer les principes cr\u00e9atifs et constructifs de l'art. Le centre Paul Klee est situ\u00e9 presque \u00e0 la campagne, avec des champs qu'il cultive. Toute cette ann\u00e9e on a mis l'accent sur les questions de nature. L'expo fait partie de cette id\u00e9e de montrer que la nature est importante pour notre centre. Mais on est aussi parti du constat que tout lemonde a une relation imm\u00e9diate avec les arbres.)\r\n***Quelle important a la nature pour le centre Klee...y-a-t-il une r\u00e9flexion sur la nature au centre ?\r\n*** L'exposition sort du cadre habituel du mus\u00e9e. On n'y voit pas que des tableaux dans des salles. Quels sont les nouveaux espaces que vous investissez, et les diff\u00e9rents modes d'expression que vous int\u00e9grez\u00a0? (On expose dans les salles mais aussi dans les espaces publics et en ext\u00e9rieur. C'est une expo tr\u00e8s multim\u00e9dia, avec tableaux, sculptures, photos, performances, vid\u00e9os, installations, etc . Plusieurs ouvres cr\u00e9\u00e9es sp\u00e9cialement pour l'expo, par exemple une \u00e9norme peinture murale de Paul Morrison)\r\n***Utiliser l'ext\u00e9rieur \u00e9tait incontournable avec le th\u00e8me choisi ?\r\n***C'est une exposition quui se sert des technologies actuelles, notamment audiovisuelles ? un virage ou non pour le centre ?\r\n*** C'est une exposition d'art contemporain, autour d'une th\u00e9matique qui touche \u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde. Est-ce qu'il y a chez vous la volont\u00e9 d'offrir une porte d'entr\u00e9e dans le monde de l'art contemporain au plus grand nombre, gr\u00e2ce pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 une th\u00e9matique d'acc\u00e8s relativement facile\u00a0? (On\u00a0 peut d\u00e9couvrir les expos qui nous poussent \u00e0 la r\u00e9flexion, sans trop de textes et d'explications. Gr\u00e2ce aux arbres on r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 des th\u00e8mes existentiels. Pas besoin d'avoir de grandes connaissances.)\r\n*** On a \u00e9voqu\u00e9 le cadre inhabituel de cette exposition. Est-ce que celui-ci offre au visiteur des mani\u00e8res inhabituelles de la visiter\u00a0? Ou est-ce qu'il y a un d\u00e9but et une fin, un parcours recommand\u00e9\u00a0? Commissaires d'expo ont cr\u00e9\u00e9e des champs d'association pour les ouvres, comment ils les combinent, mais espace est tr\u00e8s ouvert, on peut partir dans toutes les directions et faire ses propres associations.)\r\n*** Vous avez largement contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9laboration de l'exposition. Quelle est ou quelles sont les ouvres qui vous touchent le plus ?\r\nmerci Sabine Kung, assistante scientifique au centre Paul Klee, \u00ab\u00a0About Trees\u00a0\u00bb, c'est d\u00e8s ce samedi au centre Paul Klee de Berne.", "alternativeExcerpt": ["Le centre Paul Klee de Berne consacre sa nouvelle exposition aux arbres. Outre celles de Paul Klee, 92 oeuvres de 34 artistes suisses et internationaux seront expos\u00e9es d\u00e8s ce week-end. Plusieurs artistes seront pr\u00e9sents au centre, dont l\u2019architecte Renzo Piano, qui a dessin\u00e9 le mus\u00e9e, et qui participera \u00e0 une action de plantation d\u2019arbres sur les terrains du mus\u00e9e ce samedi.", "Le centre Paul Klee de Berne consacre sa nouvelle exposition aux arbres. Outre celles de Paul Klee, 92 oeuvres de 34 artistes suisses et internationaux seront expos\u00e9es d\u00e8s ce week-end. Plusieurs artistes seront pr\u00e9sents au centre, dont l\u2019architecte Renzo Piano, qui a dessin\u00e9 le mus\u00e9e, et qui participera \u00e0 une action de plantation d\u2019arbres sur les terrains du mus\u00e9e ce samedi.", "Le centre Paul Klee de Berne consacre sa nouvelle exposition aux arbres. Outre celles de Paul Klee, 92 oeuvres de 34 artistes suisses et internationaux seront expos\u00e9es d\u00e8s ce week-end. Plusieurs artistes seront pr\u00e9sents au centre, dont l\u2019architecte Renzo Piano, qui a dessin\u00e9 le mus\u00e9e, et qui participera \u00e0 une action de plantation d\u2019arbres sur les terrains du mus\u00e9e ce samedi."], "alternativeTitle": ["La nouvelle expo du centre Paul Klee d\u00e9voil\u00e9e par Simone K\u00fcng", "La nouvelle expo du centre Paul Klee d\u00e9voil\u00e9e par Simone K\u00fcng / 12H30_2015-10-15T12:52:00_l-invite-du-12h30", "La nouvelle expo du centre Paul Klee d\u00e9voil\u00e9e par Simone K\u00fcng / 12H30_2015-10-15T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149980", "ece-7149974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "David Cameron, premier ministre de la Grande-Bretagne, n'a toujours pas dress\u00e9 les conditions des r\u00e9formes qu'il attend de l'Europe : Interview de Graham Watson, politicien britrannique, ancien eurod\u00e9put\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-188EF022-64C4-40F1-AA4F-8DA1958CFBD7", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1397, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cameron, David"], "thematicThemes": ["politique internationale", "crise politique", "syst\u00e8me \u00e9conomique", "euro"], "excerpt": "Apr\u00e8s un succ\u00e8s \u00e9lectoral inattendu \u00e0 la Chambre des communes, David Cameron n'a toujours pas dress\u00e9 clairement les conditions des r\u00e9formes qu'il attend de Bruxelles. Le premier ministre britannique qui fait face \u00e0 une vague eurosceptique sans pr\u00e9c\u00e9dent va certainement profiter  de la rencontre des chefs d'Etat et de gouvernement des 27 pour t\u00e2ter le terrain europ\u00e9en. ", "alternativeExcerpt": ["Est-ce le signe de l'impatience de l'Europe: la question britannique vient d'\u00eatre \u00e9vacu\u00e9e du sommet europ\u00e9en qui s'ouvre ce jeudi \u00e0 Bruxelles. Cinq mois apr\u00e8s un succ\u00e8s \u00e9lectoral inattendu \u00e0 la Chambre des communes, David Cameron n'a toujours pas dress\u00e9 les conditions des r\u00e9formes qu'il attend de l'Europe. Le point avec le lib\u00e9ral d\u00e9mocrate britannique Graham Watson, ancien eurod\u00e9put\u00e9.", "Est-ce le signe de l'impatience de l'Europe: la question britannique vient d'\u00eatre \u00e9vacu\u00e9e du sommet europ\u00e9en qui s'ouvre ce jeudi \u00e0 Bruxelles. Cinq mois apr\u00e8s un succ\u00e8s \u00e9lectoral inattendu \u00e0 la Chambre des communes, David Cameron n'a toujours pas dress\u00e9 les conditions des r\u00e9formes qu'il attend de l'Europe. Le point avec le lib\u00e9ral d\u00e9mocrate britannique Graham Watson, ancien eurod\u00e9put\u00e9.", "Est-ce le signe de l'impatience de l'Europe: la question britannique vient d'\u00eatre \u00e9vacu\u00e9e du sommet europ\u00e9en qui s'ouvre ce jeudi \u00e0 Bruxelles. Cinq mois apr\u00e8s un succ\u00e8s \u00e9lectoral inattendu \u00e0 la Chambre des communes, David Cameron n'a toujours pas dress\u00e9 les conditions des r\u00e9formes qu'il attend de l'Europe. Le point avec le lib\u00e9ral d\u00e9mocrate britannique Graham Watson, ancien eurod\u00e9put\u00e9."], "alternativeTitle": ["Graham Watson politicien britrannique, ancien eurod\u00e9put\u00e9", "Graham Watson, politicien britrannique, ancien eurod\u00e9put\u00e9 / JDM_2015-10-15T07:37:00_l-invite-du-journal", "Graham Watson, politicien britrannique, ancien eurod\u00e9put\u00e9 / JDM_2015-10-15T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149931", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien britrannique, ancien eurod\u00e9put\u00e9", "name": "Watson, Graham", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149931", "ece-7149914"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : Caspienne", "id": "sound-06A08BD1-991E-40E0-9072-7B431DB3B768", "durationSec": 103, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Caspienne(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR/CASPIENNE)  \r\nC'est \u00e0 partir de le Mer Caspienne que des bateaux de guerre russes tirent des missiles, notamment sur les positions des insurg\u00e9s syriens. Caspienne : un nom propre qui est votre mot du jour GP . \r\nLe mot Caspienne peut faire  penser aux esturgeons et au caviar ; esturgeons qui sont au demeurant en voie de disparition dans la Caspienne pour cause de pollution. Mais ce matin je ne vais pas vous parler d'esturgeons mais d'une querelle, assez peu m\u00e9diatis\u00e9e,  et \u00e0 premi\u00e8re vue assez surr\u00e9aliste pour savoir si la Caspienne est une mer ou un lac. A priori on peut se dire qui si le plan d'eau est tr\u00e8s grand et que son eau est sal\u00e9e, c'est une mer. Or l'eau de la Caspienne est sal\u00e9e, moins que la M\u00e9diterran\u00e9e mais quand m\u00eame. Quant \u00e0 sa surface, elle est assez consid\u00e9rable : deux fois celle de la mer Adriatique par exemple. Mais le probl\u00e8me est ailleurs. Juridiquement, un lac et une mer ont des statuts tr\u00e8s diff\u00e9rents. Pour exploiter ses ressources, les pays riverains d'un lac doivent obligatoirement  discuter et se mettre tous d'accord ; en revanche, les pays riverains d'une mer ont eux droit d'office \u00e0 des eaux territoriales et une zone \u00e9conomique qu'ils peuvent exploiter \u00e0 leur guise.  Du temps de l'URSS, il n'y avait que deux pays riverains en Caspienne : l'Union sovi\u00e9tique et l'Iran qui se satisfaisaient du statut de lac et qui avaient trouv\u00e9 un accord entre eux deux. Mais entretemps, l'URSS a \u00e9clat\u00e9 ; il y a d\u00e9sormais 5 pays riverains et pour tout arranger on a d\u00e9couvert du p\u00e9trole en Caspienne. Du coup pour Moscou, la Caspienne n'est plus un lac mais une mer . Avis que ne partage pas la plupart des autres pays riverains qui eux estiment que c'est un lac. Mer ou Lac, une querelle de mots qui cache de vrais enjeux \u00e9conomiques et strat\u00e9giques ; querelle qui apparemment n'est pas pr\u00e8s de s'apaiser", "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi matin, on se penche sur le mot \"Caspienne\".", "Ce jeudi matin, on se penche sur le mot \"Caspienne\".", "Ce jeudi matin, on se penche sur le mot \"Caspienne\"."], "alternativeTitle": ["Caspienne", "Caspienne / JDM_2015-10-15T07:15:00_le-mot-du-jour", "Caspienne / JDM_2015-10-15T07:15:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149939", "ece-7149920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une cit\u00e9 du bronze qui vaut de l'or. Dans le cadre de l'exp\u00e9dition Planet Solar et du projet TerraSubmersa, qui a pour but d'observer les paysages pr\u00e9historiques sous-marins pour y retrouver des traces d'activit\u00e9 humaine, l'arch\u00e9ologue de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve Julien Beck a trouv\u00e9 une ville datant de l'\u00e2ge du bronze! \r\nLes d\u00e9tails de cette d\u00e9couverte avec les arch\u00e9ologues Julien Beck et Patrizia Birchler Emery", "id": "sound-657EEF41-A6CC-4761-B50C-7CF34338AA33", "durationSec": 1223, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["objet arch\u00e9ologique", "ville", "arch\u00e9ologie", "mer"], "excerpt": "Huma Khamis vous raconte une \u00e9pop\u00e9e arch\u00e9ologie hors du commun. Dans le cadre de l'exp\u00e9dition Planet Solar et du projet TerraSubmersa, qui a pour but d'observer les paysages pr\u00e9historiques sous-marins pour y retrouver des traces d'activit\u00e9 humaine, l'arch\u00e9ologue de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve Julien Beck a trouv\u00e9 une ville datant de l'\u00e2ge du bronze! ", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis vous raconte une \u00e9pop\u00e9e arch\u00e9ologie hors du commun. Dans le cadre de l'exp\u00e9dition Planet Solar et du projet TerraSubmersa, qui a pour but d'observer les paysages pr\u00e9historiques sous-marins pour y retrouver des traces d'activit\u00e9 humaine, l'arch\u00e9ologue de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve Julien Beck a trouv\u00e9 une ville datant de l'\u00e2ge du bronze! Les d\u00e9tails de cette d\u00e9couverte avec les arch\u00e9ologues Julien Beck et Patrizia Birchler Emery."], "alternativeTitle": ["Une cit\u00e9 du bronze qui vaut de l'or / CQFD_2015-10-15T10:04:15_dossier", "CQFD du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131468", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Arch\u00e9ologue", "name": "Birchler Emery, Patrizia", "type": "Participant"}, {"role": "Charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,responsable scientifique du projet TerraSubmersa", "name": "Beck, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131464"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1465045", "durationSec": 1172, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "La Suisse c\u00e9l\u00e8bre la Journ\u00e9e Internationale de la Canne Blanche", "Suivez le guide: dans la vieille ville de Gen\u00e8ve, le nom de la place de la Taconnerie \u00e9tonne", "L'association IP-SUISSE tente de faire pousser du Quinoa", "VS: la Basilique de Val\u00e8re d\u00e9voile son tr\u00e9sor", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Un grand nombre de pi\u00e8ces destin\u00e9es \u00e0 l'industrie spatiale sont fabriqu\u00e9es en Suisse", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Plus de 325\u2019000 aveugles et malvoyants vivent en Suisse; des actions leur sont d\u00e9di\u00e9es un peu partout dans le pays.", "Le terme vient des artisans du cuir et \u00e9galement du nom d\u2019une famille qui vivait \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Malheureusement pour les agriculteurs concern\u00e9s, les plantes n'ont pas donn\u00e9 une tr\u00e8s grande r\u00e9colte.", "Une trentaine d'objets rares et pr\u00e9cieux raconte un mill\u00e9naire de pr\u00e9sence religieuse \u00e0 Val\u00e8re, pr\u00e8s de Sion.", "Les fus\u00e9es ont besoin de la technologie de pointe et c'est dans le canton de Lucerne que tout cela est mis en place."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047696", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Emmen", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047696", "ece-7047694", "ece-7046666"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "HORLOGER", "ASSOCIATION", "CANCER", "SEIN", "AFFICHE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-1465046", "durationSec": 1880, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PATEK PHILIPPE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: Martina Chyba estime que les partis ne prennent pas en compte la jeunesse", "Les troupes am\u00e9ricaines resteront en Afghanistan", "La Cour europ\u00e9enne des droits de l'Homme sanctionne la Suisse pour censure", "Les femmes touch\u00e9es par le cancer du sein suivent de lourds traitements", "GE: Patek Philippe investit 500 millions dans un nouveau b\u00e2timent", "Affaire Perin\u00e7ek: entretien avec Martine Brunschwig Graf, pr\u00e9s. Commission f\u00e9d. contre le racisme", "Analyse de la situation horlog\u00e8re par Nicolas Ross\u00e9", "Les campagnes \u00e9lectorales suisses n\u2019ont jamais co\u00fbt\u00e9 aussi cher", "Cancer du sein: quelques chiffres avec Magali Rochat", "FR: Anne-Claude Demierre d\u00e9fend l\u2019ouverture de centres pour requ\u00e9rants d\u2019asile", "Le diesel devrait perdurer dans le parc automobile", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: les partis politiques ont investi dans leurs affiches", "Football: Platini b\u00e9n\u00e9ficie du soutien total de l\u2019UEFA", "Allemagne: l'afflux de migrants commence \u00e0 pr\u00e9occuper la population", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047702", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Obama a annonc\u00e9 que les Etats-Unis allaient maintenir 9800 soldats jusqu\u2019\u00e0 fin 2016.", "La Suisse avait condamn\u00e9 un homme politique turc, Dogu Perin\u00e7ek, qui niait le g\u00e9nocide arm\u00e9nien.", "Il est aussi primordial pour elles de recevoir un soutien moral, sans quoi, leur gu\u00e9rison est un calvaire.", "Le but est d'intensifier la recherche appliqu\u00e9e en techniques horlog\u00e8res ; un \u00e9tage complet sera d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la formation.", "Selon la SSR, plus de 12 millions de francs ont \u00e9t\u00e9 inject\u00e9s dans les affiches, les journaux ou sur internet.", "Le canton de Fribourg va en effet accueillir 500 r\u00e9fugi\u00e9s, ce qui inqui\u00e8te une partie des habitants de cette r\u00e9gion.", "Le scandale Volkswagen a jet\u00e9 un froid sur ce carburant mais son utilisation est d\u00e9sormais trop ancr\u00e9e dans nos soci\u00e9t\u00e9s.", "Bien que les r\u00e9seaux sociaux soient de plus en plus pr\u00e9sents, les gens sont plus attentifs aux messages politiques affich\u00e9s dans la rue.", "Avec les pr\u00e9cisions de Michel Di Tria, en direct de Nyon.", "Cela fait maintenant plusieurs mois que les r\u00e9fugi\u00e9s arrivent en masse et le pays en ressent les cons\u00e9quences."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Nyon", "name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047702", "ece-7047700"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2015 - 2016 : Gen\u00e8ve Servette HC - SC Langnau Tigers GRAND FORMAT", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1466687", "durationSec": 2433, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey sur glace\nGe/Servette - Langnau", "Sp\u00e9cial hockey sur glace: Ge/Servette - Langnau"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Cyclisme / Championnats d\u2019Europe de Granges: l\u2019\u00e9quipe de Suisse remporte une m\u00e9daille d\u2019argent", "Hockey / LNA (14e j.): Gen\u00e8ve \u2013 Langnau (4-0)", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial hockey sur glace, Ge/Servette - Langnau", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/7116567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7046680", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7046680"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1457636", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 354", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "15.10.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047725", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047725"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PATRIMOINE CULTUREL", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "TAPISSERIE", "PEINTURE", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "LUDOTH\u00c8QUE", "P\u00c9TITION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "id": "asset-1465044", "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VALERE", "BIENNE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "FR: des enfants mettent en sc\u00e8ne l'histoire qu'ils ont invent\u00e9e", "J\u00e9rusalem: les violences entre Palestiniens et Isra\u00e9liens continuent", "Minimag: Gen\u00e8ve a l'un des plus grands march\u00e9s aux puces d'Europe", "BE: la ludoth\u00e8que de Bienne est menac\u00e9e", "La baisse des temp\u00e9ratures complique le voyage des migrants", "Syrie: la Russie et les Etats-Unis veulent coordonner leurs op\u00e9rations a\u00e9riennes", "VS: la Basilique de Val\u00e8re r\u00e9v\u00e8le son tr\u00e9sor", "Femmes et hommes ne sont pas \u00e9gaux face \u00e0 la justice", "Migration: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "GE: le paiement d'un avocat priv\u00e9 aurait fait perdre 12 millions aux HUG", "Science politique: Pascal Mahon explique les diff\u00e9rents modes de scrutin", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["C'est le Centre d\u2019animation socioculturelle de la Basse-Ville de Fribourg qui a rendu ce projet possible.", "Le conflit semble sans solutions et chaque partie revendique le droit de se d\u00e9fendre.", "En effet, environ 250 marchands sont pr\u00e9sents deux fois par semaine sur la Plaine de Plainpalais.", "Les budgets biennois pour 2016 pr\u00e9voient de supprimer les subventions de diff\u00e9rentes institutions culturelles et sociales.", "Les r\u00e9fugi\u00e9s arrivent d\u00e9sormais en Europe continentale o\u00f9 le froid de l'automne devient une pr\u00e9occupation en plus.", "Un accord devrait \u00eatre envisag\u00e9 dans le prochains jours afin de r\u00e9duire le risque d'incidents durant les raids men\u00e9s.", "Il s'agit de 25 objets rares retra\u00e7ant mille ans d\u2019histoire et qui sont d\u00e9sormais \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Sion.", "Entretien avec Sylvie Durrer, directrice du bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9, en direct de Berne.", "Avec les explications de Jo\u00ebl Boissard, en direct de Gen\u00e8ve.", "Ce professeur de la facult\u00e9 de Droit de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel se penche sur les cas des syst\u00e8mes proportionnel et majoritaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047737", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7046698", "ece-7047737"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1437127", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 854", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Quart de finale: Hugo vs Franck", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Racontez-nous une anecdote sur votre participation \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la question.", "Racontez-nous une anecdote sur votre participation \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la question.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Franck vs Hugo", "Hugo Delafontaine", "Franck Tenot", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7063035.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047731", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047731", "ece-7129408"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de The Vaccines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5F4BB80-165D-46BD-AB19-9CD33F2B29D6", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vaccines"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "Le groupe de rock britannique form\u00e9 \u00e0 Londres en 2010 a accord\u00e9 une interview \u00e0 Benjamin Luis. Ils reviennent notamment sur leur dernier album \"English Graffiti\", enregistr\u00e9 et coproduit par Dave Fridmann, sorti au mois de juin 2015.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 15.10.2015", "The Vaccines - Tous Ecrans / PLP_2015-10-15T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 15.10.2015", "The Vaccines - Tous Ecrans / PLP_2015-10-15T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/7170703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131102", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Vaccines", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131102", "ece-7131101"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Challenge", "source": "gico", "id": "asset-1388478", "thematicGeographicals": ["NORVEGE"], "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9rie de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 le kayakiste Julian Stocker rel\u00e8ve le d\u00e9fi de descendre en 24 heures le fleuve Raundalen en Norv\u00e8ge, soit 33 kilom\u00e8tres d'une eau sauvage et dangereuse. Ce fleuve est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus difficile en Europe.", "title": "33 km en kayak en 24 heures", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-10-14T13:25:00Z", "thematicThemes": ["KAYAK"], "alternativeExcerpt": ["33 km en kayak en 24 heures", "Julian Stocker, kayakiste, va descendre en 24h la Mecque du kayak en Norv\u00e8ge: le fleuve Raundalen, soit 33km d'une eau sauvage et dangereuse. Ce fleuve est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus difficile en Europe.", "Julian Stocker, kayakiste, va descendre en 24h la Mecque du kayak en Norv\u00e8ge: le fleuve Raundalen, soit 33km d'une eau sauvage et dangereuse. Ce fleuve est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus difficile en Europe."], "alternativeTitle": ["Challenge", "Challenge : 33 km en kayak en 24 heures", "33 km en kayak en 24 heures"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7046743", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7046743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un FA-18 de l'arm\u00e9e suisse s'\u00e9crase en France sans faire de victime", "id": "sound-A57B287F-62A0-4847-A480-761077B37605", "durationSec": 186, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un FA-18 de l'arm\u00e9e suisse s'\u00e9crase en France sans faire de victime \r\nChristian : Val\u00e9rie, on va commencer avec un soucis de plus pour l'arm\u00e9e suisse, et plus particuli\u00e8rement sans doute pour l'arm\u00e9e de l'air . \r\nVal: Un FA-18 des forces a\u00e9riennes suisses s'est \u00e9cras\u00e9 ce matin en France \u00e0 une cinquantainte de kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re suisse. Le pilote qui a pu s'\u00e9jecter... il est bless\u00e9 mais ses jours ne sont pas en danger. \r\nL'avion participait \u00e0 un exercice dans l'une des zones d'entrainement transfrontali\u00e8res avec deux Tigers Suisses. \r\nSt\u00e9phane Deleury, une conf\u00e9rence de presse du chef des forces a\u00e9rienne vient de se terminer \u00e0 Berne... est-ce qu'on en sait plus sur les causes de cet accident.\r\nNon pas vraiment... Le Commandant de Corps Aldo Schellenberg s'est content\u00e9 d' expliquer que le FA-18 avait pour mission de faire du mener un combat a\u00e9rien contre deux tigers F5... et au milieu de l'\u00e9xercice l'avion a perdu soudainement de l'altitude. Pourquoi ? Le chef des forces a\u00e9riennes ne se prononce pas. Le pilote bless\u00e9 est pourtant en \u00e9tat de parler \u00e0 l'hopital de Besan\u00e7on. Mais il n'a pas encore \u00e9t\u00e9 formellement entendu. Aldo Schallenberg a surtout exprim\u00e9 de soir son soulagement d'avoir un pilote en vie et aucun bless\u00e9 au sol. \r\n***Que sait-on du d\u00e9roulement du vol ?\r\nCe qu'on l'on sait, c'est que l'avion de combat biplace avait d\u00e9coll\u00e9 de l'a\u00e9roport militaire de Payerne. Il s'est \u00e9cras\u00e9 \u00e0 11h30 sur la commune fran\u00e7aise de Glamondans dans le d\u00e9partement du Doubs. Le pilote \u00e2g\u00e9 de 38 ans, seul \u00e0 bord, a pu s'\u00e9jecter avant l'impact au sol. L'exercice impliquait uniquement des avions Suisses dans une zone d'exercice transfrontali\u00e8re. Une zone qui existe depuis 2002 et qui permet aux avions Suisse et Fran\u00e7ais de s'exercer plusieurs fois par moi en altitude au dessus du Jura. L'exercice \u00e9tait men\u00e9 depuis le sol par un officier d'engagement fran\u00e7ais.  Les deux Tigers sont revenu sans dommage atterir \u00e0 Payerne. \r\n***Accident sur sol fran\u00e7ais : qui doit mener l'enqu\u00eate ?\r\nL'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la gendarmerie de l'air qui d\u00e9pend de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise. Les autorit\u00e9s suisses sont associ\u00e9es. \r\nC'est la troisi\u00e8me fois qu'un FA-18 des forces a\u00e9riennes s'\u00e9crase. Il y a deux ans, dans le canton d'Obwald, un appareil biplace percutait une falaise tuant ses deux occupants. Et en 1998 deux pilotes de FA-18 perdaient la vie au dessus de Crans Montana. \r\n***C'est le troisi\u00e8me accident d'un FA-18 biplace de l'arm\u00e9e suisse... y a-t-il un probl\u00e8me avec cet avion ?\r\nNon pas de probl\u00e8me connu. L'avion est consid\u00e9r\u00e9 comme fiable et n'a pas particuli\u00e8rement mauvaise r\u00e9putation. En plus c'est un bi-moteur ce qui lui conf\u00e8re une s\u00e9curit\u00e9 suppl\u00e9mentaire. La flotte a \u00e9t\u00e9 modernis\u00e9e en 2008. Et puis les deux pr\u00e9c\u00e9dents accidents ont \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9s par des erreurs de pilotage. A Crans Montana, le pilote a \u00e9t\u00e9 victime d'une d\u00e9sorientation dans les nuages avant de percuter le sol dans une r\u00e9gion tr\u00e8s montagneuse. Et puis il y a deux ans, c'est aussi une mauvaise appr\u00e9ciation du pilote qui a provoqu\u00e9 l'accident. Voulant faire demi-tour \u00e0 basse altitude \u00e0 cause du mauvais temps, le pilote a surestim\u00e9 l'espace \u00e0 disposition pour effectuer sa manoeuvre.\r\n***Deux accidents en deux ans, c'est pas tr\u00e8s bon pour l'image de l'arm\u00e9e.\r\nNon c'est vrai... c'est une mauvaise passe pour les forces a\u00e9riennes. Mais le chef des forces a\u00e9rienne est formel : statistiquement les avions militaires suisses ne s'\u00e9crasent pas plus que ceux des autres pays. \r\n Deux avions perdus en deux ans... le bilan n'est pas tr\u00e8s bon, m\u00eame si le nombre d'accident d'avoins militaires en Suisse \u00e9tait bien plus important durant les d\u00e9cennie pr\u00e9c\u00e9dentes. Le nombre d'avions en service aussi d'ailleurs. \r\nMais le\r\nPolice du ciel 24/24... et puis on se souvient de ce petit incident de l'\u00e9t\u00e9... lorsque les super puma de l'arm\u00e9e en mission pour les autorit\u00e9s civiles. \r\nIl y a eu le d\u00e9tournerment d'avion sur Gen\u00e8ve qui avait provoqu\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Un FA-18 des forces a\u00e9riennes suisses s'est \u00e9cras\u00e9 ce mercredi matin en France \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re suisse. Le pilote, qui a pu s'\u00e9jecter de l'appareil, est bless\u00e9, mais ses jours ne sont pas en danger, selon la pr\u00e9fecture du Doubs. L'avion participait \u00e0 un exercice dans une des zones d'entra\u00eenement transfrontali\u00e8res avec deux Tigers suisses. "], "alternativeTitle": ["Un FA-18 de l'arm\u00e9e suisse s'\u00e9crase en France sans faire de victime / FOR_2015-10-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7146809", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant au Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7146808"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Bernard Chambaz : \"Vladimir Vladimirovitch\" (Ed. Flammarion, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-8A19ABC1-6670-45CA-B0E5-6E4BD6672157", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "M\u00eame \u00e2ge, m\u00eame yeux, il s'appelle Vladimir Vladimirovitch Poutine, il est l'homonyme du pr\u00e9sident et pendant toute l'ann\u00e9e 2014, il va \u00e9crire le journal de l'homme fort de la Russie. Bernard Chambaz offre une vraie/fausse autobiographie, un jeu de doubles, un jeu de dupes et un vrai portait de la Russie contemporaine. Depuis bient\u00f4t trois ans, Vladimir Vladimirovitch Poutine note les informations qu'il recueille sur le pr\u00e9sident. Six cahiers, gr\u00e2ce auxquels il r\u00e9dige une sorte de biographie romanc\u00e9e : tout y passe, l'enfance, la formation, le KGB, la propagande, le sport. Il faut dire qu'il n'a pas vraiment de chance notre h\u00e9ros. Tout \u00e9tait simple pour lui quand Poutine, l'Autre, n'\u00e9tait qu'un agent du KGB. Tout le monde l'appelait, lui, Poutine, sans arri\u00e8re-pens\u00e9es. Personne ne s'avisait qu'ils avaient le m\u00eame \u00e2ge, le m\u00eame physique et surtout les m\u00eames yeux de phoque triste. Mais les choses ont chang\u00e9 en 1999 quand  l'Autre Poutine est devenu pr\u00e9sident. C'est le 10 ao\u00fbt 2011 que notre Vladimir a l'id\u00e9e d'\u00e9crire. \u00c0 travers cette histoire singuli\u00e8re et personnelle, la sienne et celle de Poutine, se tisse aussi une histoire d'amour perdu avec Tatiana et celui d'un avenir possible avec Galina. En filigrane, apparaissent l'histoire russe et ses spectres sovi\u00e9tiques, le froid de l'hiver, la religion et le socialisme tout puissant, ainsi que la cr\u00e9ation d'un mythe : celui d'un Poutine presque d\u00e9ifi\u00e9, malgr\u00e9 toutes ses ambigu\u00eft\u00e9s.\r\nBernard Chambaz est historien, po\u00e8te et romancier. Prix Goncourt du premier roman en 1993, il est l'auteur de nombreux r\u00e9cits et romans parmi lesquels Yankee (prix Louis Guilloux), Ghetto (Seuil, 2009), Plonger (Gallimard, 2011) et Derni\u00e8res nouvelles du martin-p\u00eacheur (Flammarion, 2014, prix Louis Nuc\u00e9ra, prix Jouvenel de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, Grand prix de litt\u00e9rature sportive). ", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 14.10.2015", "Bernard Chambaz : \u00ab Vladimir Vladimirovitch \u00bb  / ELL_2015-10-14T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 14.10.2015", "Bernard Chambaz : \u00ab Vladimir Vladimirovitch \u00bb  / ELL_2015-10-14T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["M\u00eame \u00e2ge, m\u00eame yeux, il s\u2019appelle Vladimir Vladimirovitch Poutine, il est l\u2019homonyme du pr\u00e9sident et pendant toute l\u2019ann\u00e9e 2014, il va \u00e9crire le journal de  l\u2019homme fort de la Russie.\n\nBernard Chambaz offre une vraie/fausse autobiographie, un jeu de doubles, un jeu de dupes et un vrai portait de la Russie contemporaine.", "M\u00eame \u00e2ge, m\u00eame yeux, il s\u2019appelle Vladimir Vladimirovitch Poutine, il est l\u2019homonyme du pr\u00e9sident et pendant toute l\u2019ann\u00e9e 2014, il va \u00e9crire le journal de  l\u2019homme fort de la Russie.\n\nBernard Chambaz offre une vraie/fausse autobiographie, un jeu de doubles, un jeu de dupes et un vrai portait de la Russie contemporaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7132447", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chambaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Journaliste", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chambaz, Bernard", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7132447", "ece-7132446"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"Exils #8\". De la Croatie \u00e0 l'Autriche", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-073CA7AA-68A2-4E07-9F11-6EA8FF70E98C", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Autriche"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "exil"], "excerpt": "L'objectif de \u00ab Exils # \u00bb est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu'\u00e0 leur destination, quelque part dans l'Union europ\u00e9enne. En Croatie la police est tr\u00e8s pr\u00e9sente sur la route des exils.  Le contexte est important, c'est  une p\u00e9riode \u00e9lectorale et le message doit \u00eatre clair: le pays ma\u00eetrise la situation. Tout est fait pour que le migrant ne reste pas", "alternativeExcerpt": ["L'op\u00e9ration \"Exils\" a commenc\u00e9 il y a une semaine. L\u2019objectif est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu\u2019\u00e0 leur destination, quelque part dans l\u2019Union europ\u00e9enne. Le journaliste Nicolae Schiau est sur le terrain et il va suivre la route des migrants."], "alternativeTitle": ["\"Exils\" #8: de la Croatie \u00e0 l'Autriche / TUM_2015-10-14T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 14.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7146741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS sur la route des migrants ", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7146739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-3C53128E-D60B-4324-A967-7BE9B5B3CDE8", "durationSec": 172, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.\r\n--- plus value ---\r\nC'est un grave accident de voiture en 1997 qui a pouss\u00e9 Fabian Meylan \u00e0 faire un voyage humanitaire de 6\u00a0mois en Inde en 2001. Apr\u00e8s plusieurs s\u00e9jours de longue dur\u00e9e en tant que b\u00e9n\u00e9vole dans le Bengale et une fois sa formation d'orthop\u00e9diste termin\u00e9e, il cr\u00e9e en 2003 l'association Asha Bengal \u00e0 laquelle s'allient tr\u00e8s rapidement d'anciens b\u00e9n\u00e9voles ayant v\u00e9cu des exp\u00e9riences similaires dans ce pays. La mission principale d'Asha Bengal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d'enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans. Les membres actuels de l'association se rendent r\u00e9guli\u00e8rement sur place afin d'apporter directement le support financier et le mat\u00e9riel r\u00e9colt\u00e9. Ils peuvent ainsi se rendre compte par eux-m\u00eames, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, de l'\u00e9volution des projets et mieux conna\u00eetre les lieux, les habitants et leurs besoins. Afin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l'association organise plusieurs manifestations durant l'ann\u00e9e (march\u00e9s, brunch, journ\u00e9es d'informations dans des \u00e9coles, soupers de soutien) et aussi et surtout le Hope N'Rock Festival \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet, depuis 10 ans maintenant, de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens.Dix ans de festival, c'est plus de 50 groupes qui ont cru en l'association et qui ont, par leur pr\u00e9sence, soutenu ses actions. C'est aussi plus de 400 b\u00e9n\u00e9voles qui donn\u00e9 de leur temps pour Asha Bengal. Et c'est avant tout, 140'000 CHF de b\u00e9n\u00e9fice qui ont permis de r\u00e9aliser de nombreux projets en Inde. La 10\u00e8me \u00e9dition qui aura lieu le 14 novembre prochain d\u00e8s 20h \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains verra la pr\u00e9sence sur sc\u00e8ne de William White, Stevans et Jaba and Friends. Afin de perp\u00e9tuer les liens entre la Suisse et l'Inde, financer le travail r\u00e9alis\u00e9 sur place en faveur des enfants handicap\u00e9s et promouvoir le prochain Hope N'Rock Festival qui se tiendra le samedi 14 novembre 2015 \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, les responsables de l'association Asha Bengal recherchent:Un espace (magasin, restaurant, bar ou galerie), pour y exposer et vendre des tableaux indiensDu personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 3 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes (entre autres sp\u00e9cialis\u00e9s pour la formation et l'application de l'aqua th\u00e9rapie), orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMCDes b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les villes de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et ses villages environnants \u00e0 la fin octobre-d\u00e9but novembre pour promouvoir le Hope N'Rock FestivalDu mat\u00e9riel proth\u00e9tique ainsi que du mat\u00e9riel pour confectionner des proth\u00e8ses (tubes, adaptateurs, pieds, genoux, etc.)", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.", "Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.", "Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 14.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-14T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 14.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-14T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7127931", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7127931", "ece-7127930"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Le choix de ne pas se prononcer", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E7A02550-BDAC-496E-B6CC-7BEA2BA11C1B", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-14T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-14T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7127635", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7127635", "ece-7127627"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB7A174A-1539-4D3E-881A-46B560CFBFA7", "durationSec": 364, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (3/5)", "En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (3/5) / NMT_2015-10-14T07:15:00_avis-de-recherche", "En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (3/5) / NMT_2015-10-14T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7127714", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7127714", "ece-7127701"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Andr\u00e9e Ciprut, psychologue, auteur de \"Un racisme en Noir(e) et Blanc(he)\" (Ed. Fortuna)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A11CECA-6320-4250-AB08-3A343C7A67F0", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "racisme"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 14.10.2015", "Marie-Andr\u00e9e Ciprut, pourquoi le racisme ? / ENSD_2015-10-14T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 14.10.2015", "Marie-Andr\u00e9e Ciprut, pourquoi le racisme ? / ENSD_2015-10-14T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Marie-Andr\u00e9e Ciprut, psychologue-psychoth\u00e9rapeute, ancienne responsable clinique \u00e0 l'association Pluriels, \"Centre de Consultations Ethnopsychologiques pour Migrants\", dont elle fut l'un des membres fondateurs en 1995, jongle avec l'Interculturel depuis son plus jeune \u00e2ge.\n\nMartiniquaise d'origine, elle fait des \u00e9tudes secondaires \u00e0 Paris suivis d'un double cursus universitaire \u00e0 l'Ecole d'Interpr\u00e8tes de Gen\u00e8ve, puis \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie avec Jean Piaget.", "Marie-Andr\u00e9e Ciprut, psychologue-psychoth\u00e9rapeute, ancienne responsable clinique \u00e0 l'association Pluriels, \"Centre de Consultations Ethnopsychologiques pour Migrants\", dont elle fut l'un des membres fondateurs en 1995, jongle avec l'Interculturel depuis son plus jeune \u00e2ge.\n\nMartiniquaise d'origine, elle fait des \u00e9tudes secondaires \u00e0 Paris suivis d'un double cursus universitaire \u00e0 l'Ecole d'Interpr\u00e8tes de Gen\u00e8ve, puis \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie avec Jean Piaget."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7127947", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Ciprut, Marie-Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7127947", "ece-7127946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les policiers parisiens manifestent dans les rues de Paris", "id": "sound-435013EE-2B67-4212-929E-44708E082DE7", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les policiers parisiens manifestent dans les rues de Paris12h30 Manifs flics France\r\nC'est du jamais vu depuis 1983 en France. Les policiers manifestent devant le minist\u00e8re de la Justice place Vend\u00f4me \u00e0 Paris.  Ils protestent contre leurs conditions de travail mais ils d\u00e9noncent aussi la politique p\u00e9nale du gouvernement, qu'ils jugent trop laxiste. C'est une fusillade il y a quinze jours avec un \u00e9vad\u00e9 multir\u00e9cidiviste qui a fait d\u00e9border le vase, une fusillade au cours de laquelle un policier a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9.  Jo\u00eblle Meskens, vous \u00eates sur place devant la chancellerie, l'\u00e9v\u00e9nement est peu banal.\r\nOui, la sc\u00e8ne est pour le moins spectaculaire. Sous la protection des gendarmes, ce sont des milliers de policiers en civil qui sont pr\u00e9sents ici. Certains portent un casque, ou un T shirt qui repr\u00e9sente l'un d'eux au milieu d'une cible. Symbole de  l'ins\u00e9curit\u00e9 dont ils se disent victimes. Alors, vous l'avez dit, c'est un cas pr\u00e9cis qui a conduit \u00e0 ce rassemblement mais c'est un ras le bol g\u00e9n\u00e9ral que tous syndicats confondus ils sont venus exprimer. Manque de moyens, p\u00e9nuries d'effectifs, \u00e9puisement depuis les attentats. Tous nous parlent du meme mal etre. \u00ab\u00a0On ne sait plus pourquoi on va sur le terrain le matin quand on voit que le soir les individus qu'on a interpell\u00e9s se retrouvent en libert\u00e9, m'expliquait tout \u00e0 l'heure un brigadier chef de banlieue. C'est la contrainte p\u00e9nale, mesure phare Christiane Taubira qui est dans le viseur, une mesure d'alternative \u00e0 la prison qui ne passe pas. La ministre a promis de recevoir une d\u00e9l\u00e9gation dans la journ\u00e9e. \u00ab\u00a0Police justice, c'est la rupture\u00a0\u00bb, peut-on lire ici sur les banderoles. Ce que veulent les policiers en col\u00e8re, c'est une r\u00e9orientation g\u00e9n\u00e9rale de  la politique du gouvernement.", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois depuis 1983, des policiers manifestent devant le minist\u00e8re de la Justice, place Vend\u00f4me \u00e0 Paris. Ils protestent contre leurs conditions de travail, mais ils d\u00e9noncent aussi la politique p\u00e9nale du gouvernement, qu\u2019ils jugent trop laxiste. C\u2019est une fusillade il y a quinze jours avec un \u00e9vad\u00e9 multir\u00e9cidiviste qui a fait d\u00e9border le vase, une fusillade au cours de laquelle un policier a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les policiers parisiens manifestent dans les rues de Paris / 12H30_2015-10-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7146792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7146779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 faussaires les plus dou\u00e9s", "id": "sound-3EE3124C-837D-492E-B387-447923078E1E", "durationSec": 1642, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 14.10.2015", "Les 5 faussaires les plus dou\u00e9s / PEN_2015-10-14T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 14.10.2015", "Les 5 faussaires les plus dou\u00e9s / PEN_2015-10-14T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7127987", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"vide": [{"name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7127987", "ece-7127986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville", "id": "sound-B6E374C8-609F-4BAC-9AE6-4AE6DED73D8B", "durationSec": 304, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville(MP3 ANDRE COMTE SPONVILLE EP3) MP3 ANDRE COMTE SPONVILLE EP3\r\n\u00ab\u00a0C'est chose tendre que la vie\u00a0\u00bb. Le dernier livre du philosophe Andr\u00e9 Comte-Sponville, invit\u00e9 de MP3 \r\nMERCREDI\r\nRavel, Concerto pour la main gauche (le premier mouvement allegro) \r\nSchubert, Quintette en Ut majeur, \u00e0 deux violoncelles, Allegretto", "alternativeExcerpt": ["\"Concerto pour la main gauche\", Ravel \"Quintette en Ut majeur\", Schubert", "\"Concerto pour la main gauche\", Ravel \"Quintette en Ut majeur\", Schubert", "\"Concerto pour la main gauche\", Ravel \"Quintette en Ut majeur\", Schubert"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville / JDM_2015-10-14T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville / JDM_2015-10-14T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7146765", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7146765", "ece-7146748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les grandes banques menac\u00e9es par l'arriv\u00e9e des \"fintechs\"", "id": "sound-4D775097-4809-48B1-BF9B-48A8742283D1", "durationSec": 282, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fouad Bajjali, directeur pour la Suisse de  IG, soci\u00e9t\u00e9 britannique  active dans le trading en ligne\r\nLes grandes banques menac\u00e9es par l'arriv\u00e9e des \"fintechs\"LANCEMENT 3 / Fintech\r\n***Moins ch\u00e8re, plus rapide, plus facile: les nouvelles technologies financi\u00e8res - les fintechs - veulent infliger aux g\u00e9ants de la finance ce que la photo digitale a inflig\u00e9 \u00e0 Kodak ou le t\u00e9l\u00e9chargement \u00e0 l'industrie du disque. On ne parle plus que de ces start-up qui attirent des milliards d'investissements. Le premier incubateur suisse de fintech vient d'ailleurs d'\u00eatre lanc\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, les grandes banques sont-elles cette fois en voie de disparition ?\r\n DIR ST LS\r\nElles ressemblent en tout cas aux dinosaures apr\u00e8s la m\u00e9t\u00e9orite. Leur cataclysme \u00e0 elle, c'est la crise de 2008. Elle a boulevers\u00e9 l'\u00e9cosyst\u00e8me. \r\nLes banques ont massivement coup\u00e9 dans leurs budgets et dans leurs effectifs. Des milliers de personnes hautement qualifi\u00e9es se sont alors lanc\u00e9es dans la cr\u00e9ation de leur propre entreprise.\r\nLes fintech explosent \u00e9galement car les banques croulent sous les nouvelles r\u00e8glementations, qui alourdissent les co\u00fbts, les frais \u00e0 la client\u00e8le et qui les rendent aussi plus restrictives en mati\u00e8re d'octroi de cr\u00e9dit.\r\n***L'un des domaines o\u00f9 les banques affrontent une forte concurrence, c'est le transfert d'argent \u00e0 l'\u00e9tranger... \r\nLa start-up embl\u00e9matique, c'est la britannique TransferWise, qui vaut aujourd'hui un milliard de dollars. Elle attaque les banques sur leurs frais de transaction, que les clients ne veulent plus payer. \r\nLes paiements, les pr\u00eats ou la gestion des finances personnelles : ces chasses gard\u00e9es de la banque sont envahies par une concurrence acharn\u00e9e.\r\nLes fonds investis par les capital-risqueurs dans les fintechs augmentent de 45% par ann\u00e9e. Les investissements ont atteint plus de 13 milliards de dollars l'an dernier.Contre moins d'un milliard en 2010. \r\n***Mais Fr\u00e9d\u00e9ric, ce qui se joue en ce moment, ce n' est pas uniquement un combat entre des dinosaures et des toutes nouvelles esp\u00e8ces.\r\nNon, l'\u00e9volution est plus lente. Prenez par exemple le trading en ligne, qui existent depuis longtemps... La fronti\u00e8re entre une banque traditionnelle et une entreprise technologique est devenue tr\u00e8s subtile, voire m\u00eame simplement obsol\u00e8te. C'est par exemple le cas du britannique IG, lui aussi actif dans le trading en ligne. Ecoutez son directeur pour la Suisse, Fouad Bajjali : \r\n  SON 1 MINUTE\r\n***Et que font les grandes banques face \u00e0 toute cette \u00e9volution ? Attendez ! Ne me d\u00eetes pas qu'elles ne l'ont pas vu venir.\r\nNon, bien s\u00fbr. \r\nPour faire simple, il y a des parall\u00e8les avec la biotechnologie.... \r\nLes grandes banques, comme les grandes pharmas, rach\u00e8tent des petites structures ou leur d\u00e9l\u00e8gue certaines missions.\r\nLa britannique Barclays a lanc\u00e9 un programme d'acc\u00e9l\u00e9ration pour les start-up... L'espagnole Santander a cr\u00e9\u00e9 un fonds d'investissement de 100 millions de dollars. Et UBS a lanc\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 un concours \u00e0 l'\u00e9chelon mondial pour que les fintechs l'aident \u00e0 affronter les changements technologiques.\r\n***Les banques s'int\u00e9ressent \u00e9galement de pr\u00e8s aux monnaies virtuelles. \r\nExactement, Credit Suisse, UBS et sept autres des plus grandes banques du monde se sont r\u00e9unies derri\u00e8re une start-up fintech new-yorkaise. Objectif: d\u00e9velopper des standard commerciaux pour utiliser le blockchain dans les transactions... Le blockchain, c'est la technologie qui est derri\u00e8re le Bitcoin.. un stockage d'information d\u00e9centralis\u00e9, s\u00e9curis\u00e9 math\u00e9matiquement et donc inviolable... \r\n***Une technologie plus s\u00fbre et moins co\u00fbteuse pour les banques... \r\nPuisqu'elles n'auront plus besoin de certains interm\u00e9diaires pour faire leurs transactions.... \r\nLa banque espagnole Santander estime que la technologie blockchain pourrait r\u00e9duire les co\u00fbts d'infrastructure des banques de 15 \u00e0 20 milliards de dollars par an d'ici 2022..\r\n***Fr\u00e9d\u00e9ric, si je vous ai bien suivi, notre banquier n'est donc pas encore un fossile...\r\nNon, loin de l\u00e0 ! Il y a bien s\u00fbr des activit\u00e9s dans lesquelles les banques perdent des parts de march\u00e9s et leurs marges sont touch\u00e9es par cette nouvelle concurrence. Elles se d\u00e9tournent de plusieurs secteurs... La semaine prochaine, le Credit Suisse annoncera par exemple un changement de strat\u00e9gie qui promet d'\u00eatre historique. \r\nMais non, les grandes banques ne dispara\u00eetront pas de sit\u00f4t. Leur poids dans le secteur du cr\u00e9dit est par exemple incomparable.. Ensuite, peu d'entrepreneurs sont pr\u00eats \u00e0 assumer la charge r\u00e9glementaire qui p\u00e8se sur la finance...  \r\nEnsuite, c'est un peu trivial, mais tout le monde a encore besoin d'un compte en banque. A commencer par les fintechs elles-m\u00eames!\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Moins ch\u00e8res, plus rapides, plus faciles: les nouvelles technologies financi\u00e8res, les \"fintechs\", veulent faire subir aux g\u00e9ants de la finance ce que la photo digitale a inflig\u00e9 \u00e0 Kodak ou le t\u00e9l\u00e9chargement \u00e0 l\u2019industrie du disque. On ne parle plus que de ces startups qui attirent des milliards d\u2019investissements. Le premier incubateur suisse de fintech vient d\u2019ailleurs d\u2019\u00eatre lanc\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les grandes banques menac\u00e9es par l'arriv\u00e9e des \"fintechs\" / TUM_2015-10-14T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 14.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7146741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7146738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences: \"Quelques avanc\u00e9es dans le domaine des th\u00e9rapies \u00e0 base de cellules souches\", \"L'effet des n\u00e9onicotino\u00efdes sur les reines des abeilles\" et \"Les infections abdominales post-op\u00e9ratoires sont fortement influenc\u00e9es par le bavardage en salle d'op\u00e9ration\"", "id": "sound-6F20B83B-D9DB-4B98-941A-48DA14E1AE22", "durationSec": 422, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abeille", "biologie cellulaire", "op\u00e9ration chirurgicale", "pesticide", "infection nosocomiale"], "excerpt": "Huma Khamis pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Quelques avanc\u00e9es dans le domaine des th\u00e9rapies \u00e0 base de cellules souches\", \"L'effet des n\u00e9onicotino\u00efdes sur les reines des abeilles\" et \"Les infections abdominales post-op\u00e9ratoires sont fortement influenc\u00e9es par le bavardage en salle d'op\u00e9ration\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2015-10-14T10:04:15_actu", "CQFD du 14.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7127981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7127980"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Manuel de survie pour une soci\u00e9t\u00e9 de dingues", "id": "sound-9AF184BF-5585-4907-B3B9-490E0CF7FED4", "durationSec": 1308, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour le premier spectacle de sa saison 2015-2016, le Fanfareduloup Orchestra met en musique les petites nouvelles du grand \u00e9crivain polonais Slawomir Mrozek. \" Manuel de survie pour une socie\u00b4te\u00b4 de dingues\" est \u00e0 voir le vendredi 23 octobre 2015 a` 20h30 sur la Sc\u00e8ne du Kremlin \u00e0 Monthey, et le jeudi 29 octobre 2015 a` 20h dans la salle de l'Alhambra \u00e0 Gene`ve. Le pianiste Mae\u00a8l Godinat et la r\u00e9citante Lucie Rausis nous en donne un avant-go\u00fbt en direct dans Magma et accompagn\u00e9 de Philippe Clerc, coordinateur, ils r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Pour le premier spectacle de sa saison 2015-2016, le Fanfareduloup Orchestra met en musique les petites nouvelles du grand \u00e9crivain polonais Slawomir Mrozek. \"Manuel de survie pour une socie\u0301te\u0301 de dingues\" est \u00e0 voir le vendredi 23 octobre 2015 a\u0300 20h30 sur la Sc\u00e8ne du Kremlin \u00e0 Monthey, et le jeudi 29 octobre 2015 a\u0300 20h dans la salle de l\u2019Alhambra \u00e0 Gene\u0300ve. \n\nLe pianiste Mae\u0308l Godinat et la r\u00e9citante Lucie Rausis nous en donnent un avant-go\u00fbt en direct dans \"Magma\" et accompagn\u00e9s de Philippe Clerc, coordinateur, ils r\u00e9pondent aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Fanfareduloup Orchestra / MAG_2015-10-14T12:06:45_invite-1", "Magma du 14.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7132484", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien de l'art,Fanfare du loup", "name": "Clerc, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7132480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vers un UDC tessinois au Conseil f\u00e9d\u00e9ral?", "id": "sound-66E2654E-541E-4922-9E51-3ADBBB1833F3", "durationSec": 156, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vers un UDC tessinois au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? \r\nY aura-t-il un 2e UDC au CF? Plusieurs t\u00e9nors \u00e0 gauche comme \u00e0 droite se disent ouvert \u00e0 cette \u00e9ventualit\u00e9. A condition que ce soit un latin... sous-entendu que ce soit un tessinois.\r\nAlors, mais qui pourrait faire l'affaire?\r\nY a-t-il un nom secret qui circule au sud des Alpes? On se souvient que \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 le cas il y a 8 ans avec EWS ? \r\nNicole della Pietra, vous avez enqu\u00eat\u00e9 pour savoir ce qui se trame au Tessin...\r\nDIR\r\nCelui qui revient de plus en plus souvent, et c'est le seul dans les rangs UDC tessinois, est celui de Pierre Rusconi, le conseiller national. Autrement, personne n'a ni l'exp\u00e9rience ni la carrure requises pour s\u00e9duire les instances nationales du parti. Un UDC tessinois avec Pierre Rusconi donc, mais sans se faire trop d'illusions au sud du Gothard...\r\n*** Pourquoi ?... ce serait pourtant le tour du Tessin de pr\u00e9tendre \u00e0 un si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... \r\nPas le bon le nom de famille, ironise le principal int\u00e9ress\u00e9. \u00abJe ne m'appelle pas Schwarz ou M\u00fcller\u00bb, dit Pierre Rusconi. Sous-entendu, il faut \u00eatre al\u00e9manique pour retenir l'attention des hautes instances du parti. Si Pierre Rusconi n'est pas tout \u00e0 fait inconnu en Romandie, c'est un peu comme si personne ou presque avait entendu parler du Tessinois en Suisse al\u00e9manique et m\u00eame \u00e0 Berne, nous ont dit des coll\u00e8gues. Ce que confirment les rankings de la presse al\u00e9manique, quoi que l'on pense de ce genre de classement. \r\n*** D\u00e8s lors, est-ce qu'un t\u00e9nor de la Lega pourrait faire l'affaire ?\r\nLes deux noms qui circulent sont ceux de Marco Borradori et de Norman Gobbi. Le premier est maire de Lugano, il a \u00e9t\u00e9 conseiller d'Etat pendant une vingtaine d'ann\u00e9e et m\u00eame conseiller national. Le second est le ministre de la Justice du Tessin et il aussi fait un passage sous la Coupole. Mais pour l'UDC suisse, il est impensable de pr\u00e9senter des personnalit\u00e9s - aussi valables soient-elles - hors parti. Dixit, le parti cantonal tessinois, qui le regrette d'ailleurs. \r\n*** Et au final, qui pour repr\u00e9senter les Tessinois parmi les papables al\u00e9maniques ? \r\nIl est surtout question de de Heinz Brand, le conseiller national Grison. Il parle couramment l'italien et se rend souvent au nord du Tessin, ce qui le rend un peu latin. \r\nPlus surprenant, j'ai aussi entendu le nom de Magdalena Martullo-Blocher, la fille du tribun  Christoph Blocher, qui brigue un si\u00e8ge au National. Elle aussi ferait l'affaire m'a assur\u00e9 le pr\u00e9sident de l'UDC tessinoise. FIN", "alternativeExcerpt": ["Y aura-t-il un deuxi\u00e8me UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Plusieurs t\u00e9nors \u00e0 gauche comme \u00e0 droite se disent ouverts \u00e0 cette \u00e9ventualit\u00e9. A condition que ce soit un latin, sous-entendu que ce soit un Tessinois. "], "alternativeTitle": ["Vers un UDC tessinois au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? / FOR_2015-10-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7146809", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Tessin ", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7146797"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : L'exposition \"Mor\u00e9cage\" du collectif OXHYD \u00e0 la galerie Ruine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED734D64-6C71-4A97-B333-847418BDE28B", "durationSec": 785, "publicationDate": "2015-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Collectif Oxhyd"], "thematicThemes": ["exposition d'art"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2015-10-14T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 14.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7127650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du collectif OXHYD", "name": "Tuosto, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "membre du collectif OXHYD", "name": "Mandry, Violette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7127649"]}]}}