{"response": {"numFound": 15205, "start": 9900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1431403", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 821", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-09-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Olivier vs Anna de Gen\u00e8ve", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes", "C'est la 30e participation d'Olivier. Il entre dans le cercle des grands champions de T\u00e9l\u00e9 la Question et termine son parcours avec 11'750.-", "Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955189", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955189", "ece-6955191"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "La t\u00eate dans les histoires", "source": "gico", "id": "asset-1424862", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Montoie de l'Etablissement primaire de Flor\u00e9al pr\u00e9sentent le livre \"La petite casserole\" d'Anatole d'Isabelle Carrier.", "title": "La petite casserole d'Anatole d'Isabelle Carrier", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-09-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La petite casserole d'Anatole d'Isabelle Carrier", "Anatole tra\u00eene toujours derri\u00e8re lui sa petite casserole. Elle lui est tomb\u00e9e dessus un jour\u2026 On ne sait pas tr\u00e8s bien pourquoi. Depuis, elle se coince partout et l\u2019emp\u00eache d\u2019avancer. Un jour il en a assez. Il d\u00e9cide de se cacher, de dispara\u00eetre. \u00c7a lui parait plus simple. Mais heureusement les choses ne sont pas simples\u2026", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es."], "alternativeTitle": ["La t\u00eate dans les histoires", "\"La petite casserole d'Anatole\" d'Isabelle Carrier", "La petite casserole d'Anatole d'Isabelle Carrier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955963", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955963"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : Wes Craven", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7DA0518C-6B75-4051-8F41-46BF17E73CD2", "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Craven, Wes"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-08-31T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-08-31T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006547", "ece-7006541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Dallest, procureur g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais \u00e0 Chamb\u00e9ry, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Mes homicides. Un procureur face au crime\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2292A03A-7E11-400B-97B7-4A55A6735A62", "thematicGeographicals": ["France", "Chamb\u00e9ry"], "durationSec": 3340, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dallest, Jacques"], "thematicThemes": ["procureur", "homicide", "crime", "criminalit\u00e9", "justice", "proc\u00e8s", "criminologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais, Chamb\u00e9ry", "name": "Dallest, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Wes Craven, cin\u00e9aste am\u00e9ricain d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans, qui a renouvel\u00e9 le genre du film d'horreur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B84239FA-430D-4440-A998-3783ABF8D39A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 376, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Craven, Wes"], "thematicThemes": ["film d'horreur", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 31.08.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B942CC48-9630-44F1-9223-84535698E7BE", "durationSec": 54, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-08-31T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 31.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006553"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] : 31 ao\u00fbt 2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FEA5C7D-6B5C-425F-9D9F-ACC6D36C5A6D", "durationSec": 209, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["31 ao\u00fbt 2015", "31 ao\u00fbt 2015 / SUPER_2015-08-31T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "31 ao\u00fbt 2015 / SUPER_2015-08-31T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7013914", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7013914", "ece-7013913"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Pute, chienne et garce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-84DC31F6-6CE7-4181-AB5E-56F895CC2CEA", "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pute, chienne et garce", "Pute, chienne et garce  / OTWO_2015-08-31T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Pute, chienne et garce  / OTWO_2015-08-31T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7013910", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7013910", "ece-7013908"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Union Europ\u00e9enne lance une cellule pour contrer la propagande russe en Europe : Commentaire de Renaud Malik et interview de Jean-Bernard Huyghe, directeur de recherche \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS) \u00e0 Paris et directeur de l'Observatoire g\u00e9ostrat\u00e9gique de l'information", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD5FE5A6-70E0-4012-A1D9-9F86BE3D674E", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 557, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["propagande politique", "presse des m\u00e9dia", "relations internationales"], "excerpt": "L'Union europ\u00e9enne part en guerre contre la propagande du Kremlin. Elle a annonc\u00e9 l'entr\u00e9e en fonction d'une cellule compos\u00e9e de huit fonctionnaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS) \u00e0 Paris et directeur de l'Observatoire g\u00e9ostrat\u00e9gique de l'information", "name": "Huyghe, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 31.08.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56CC265F-95DE-44D8-AA9D-A6C425432277", "durationSec": 76, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2015-08-31T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 31.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Italie autrement (1/5) : Entretien avec Paolo Borrometi, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-968BFBBE-74ED-4ADE-A7E6-A12C75F0A810", "thematicGeographicals": ["Italie", "Sicile"], "durationSec": 3922, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["politique", "corruption", "mafia", "journalisme d'investigation"], "excerpt": "La p\u00e9ninsule, entre d\u00e9labrement et mouvement: il faudrait que tout change... Semaine consacr\u00e9e \u00e0 un \u00e9clairage de la situation politique de l'Italie aujourd'hui, une situation d\u00e9crypt\u00e9e et expliqu\u00e9e par de jeunes acteurs de ce pays. Madeleine Rossi, journaliste suisse free-lance en Italie, part \u00e0 la rencontre de quatre personnalit\u00e9s engag\u00e9es qui se battent au quotidien pour que les choses changement dans leur pays. En lien avec le film documentaire TV de Olivier Toscer \"Berlusconi et la mafia\": \"La brillante carri\u00e8re politique, \u00e9conomique et m\u00e9diatique de Silvio Berlusconi a toujours comport\u00e9 sa part d'ombre. Depuis ses premiers succ\u00e8s dans l'immobilier jusqu'\u00e0 l'av\u00e8nement de ses TV commerciales, des soup\u00e7ons de collusion avec la mafia ont attir\u00e9 l'attention de nombreux juges. (1/5) Entretien avec Paolo Borrometi \u00e0 Rome, un journaliste sicilien d'une trentaine d'ann\u00e9es, collaborateur de l'agence de presse Agenzia giornalistica Italia (Agi) et directeur du journal en ligne qu'il a fond\u00e9, La Spia. Licenci\u00e9 en jurisprudence, amoureux de son \u00eele, il vit et travaille entre Rome et la Sicile. Menac\u00e9 et pris pour cible par Cosa Nostra, il vit sous escorte polici\u00e8re depuis ao\u00fbt 2014. Une situation qu'il n'aime gu\u00e8re \u00e9voquer, si ce n'est avec pudeur et reconnaissance pour ses agents d'escorte. Pourtant, il faut rappeler les menaces incessantes, dont la derni\u00e8re en date, il y a quelques jours: deux cocktails Molotov soigneusement dispos\u00e9s de part et d'autre de l'arriv\u00e9e de gaz de son domicile. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sicilien", "name": "Borrometi, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste suisse free-lance", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration sp\u00e9ciale de la RTS sur le monde du travail: l'ergonomie au travail. Interview de Marc Arial, ergonomiste et collaborateur scientifique au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F16A86C2-F32F-4841-A9AA-166990C92B70", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 758, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "ergonomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ergonomiste", "name": "Arial, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Vide-Grenier - Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7C202FF-3122-432C-83E2-05097A1EA4BD", "durationSec": 231, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'humoriste Carlos Henriquez pr\u00e9sente son spectacle \"Vide-Grenier\" du 2 au 5 Septembre au Th\u00e9\u00e2tre Boulimie \u00e0 Lausanne. Viendez!", "alternativeExcerpt": ["L'humoriste Carlos Henriquez pr\u00e9sente son spectacle \"Vide-Grenier\" du 2 au 5 Septembre 2015 au Th\u00e9\u00e2tre Boulimie \u00e0 Lausanne.", "L'humoriste Carlos Henriquez pr\u00e9sente son spectacle \"Vide-Grenier\" du 2 au 5 Septembre 2015 au Th\u00e9\u00e2tre Boulimie \u00e0 Lausanne.", "L'humoriste Carlos Henriquez pr\u00e9sente son spectacle \"Vide-Grenier\" du 2 au 5 Septembre 2015 au Th\u00e9\u00e2tre Boulimie \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Vide-Grenier - Lausanne", "Vide-Grenier - Lausanne / NMT_2015-08-31T07:16:30_go", "Vide-Grenier - Lausanne / NMT_2015-08-31T07:16:30_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006522", "ece-7006508"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Support technique t\u00e9l\u00e9phonique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0BD54367-DA32-466B-95FC-056E155AFB34", "durationSec": 47, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-08-31T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-08-31T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006568", "ece-7006565"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Le frontalier (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-178DCF48-751E-4AF8-A41C-CF9DA0810A4C", "durationSec": 187, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le frontalier (1/5)", "Le frontalier (1/5) / NMT_2015-08-31T06:52:39_avis-de-recherche", "Le frontalier (1/5) / NMT_2015-08-31T06:52:39_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7013912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7013912", "ece-7013911"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le premier Pandava", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E3DE27AE-CDEE-4287-9AA5-06C377F59EB1", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["Le premier Pandava", "Le premier Pandava / OTWO_2015-08-31T10:50:00_la-grosse-mytho", "Le premier Pandava / OTWO_2015-08-31T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006542", "ece-7006535"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Street Parade", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81DA5C65-A1D0-482F-A423-C85F728C3766", "durationSec": 213, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La street parade de Zurich a rassembl\u00e9 plus d'un million de participants samedi dernier sous un soleil radieux.\r\nAnne y \u00e9tait et en a ramen\u00e9 des paillettes, un coup de soleils et quelques bons souvenirs.", "alternativeExcerpt": ["La street parade de Zurich a rassembl\u00e9 plus d\u2019un million de participants samedi dernier sous un soleil radieux.\n\nAnne y \u00e9tait et en a ramen\u00e9 des paillettes, un coup de soleils et quelques bons souvenirs.", "La street parade de Zurich a rassembl\u00e9 plus d\u2019un million de participants samedi dernier sous un soleil radieux.\n\nAnne y \u00e9tait et en a ramen\u00e9 des paillettes, un coup de soleils et quelques bons souvenirs.", "La street parade de Zurich a rassembl\u00e9 plus d\u2019un million de participants samedi dernier sous un soleil radieux.\n\nAnne y \u00e9tait et en a ramen\u00e9 des paillettes, un coup de soleils et quelques bons souvenirs."], "alternativeTitle": ["Street Parade", "Street Parade / NMT_2015-08-31T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Street Parade / NMT_2015-08-31T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006526", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006526", "ece-7006512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Nouvel am\u00e9nagement de bureau, nouveau management? Les nouvelles technologies, le prix de l'immobilier, poussent les entreprises \u00e0 rationaliser l'espace disponible en poussant les collaborateurs \u00e0 partager leur bureau. Le \"desk sharing\" et la \"flexibilit\u00e9\" sont la nouvelle tendance. Et si le salari\u00e9 sortait gagnant de cette r\u00e9flexion sur la place disponible? Le point avec Ivan Graf, directeur commercial de Lienhard Office Group sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'am\u00e9nagement de bureaux, et Clark Elliott, architecte et strat\u00e8ge en environnement de travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFD46B88-B726-47AC-8C60-CA774724F5A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1299, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "direction de l'entreprise", "architecture d'int\u00e9rieur", "bureautique", "organisation du travail", "bureau (local)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Elliott, Clark", "type": "Participant"}, {"role": "directeur commercial de Lienhard Office Group", "name": "Graf, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "La conqu\u00eate russe de la Sib\u00e9rie. Interview de Eric Hoesli, journaliste, professeur \u00e0 l'EPFL et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10DEA102-BE34-4C7C-9D42-2588C494372B", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Russie (ante URSS)", "URSS", "Sib\u00e9rie"], "durationSec": 3326, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "Jusqu'\u00e0 la fin du 16e si\u00e8cle, la Sib\u00e9rie est cet immense continent inconnu aux portes de l'Europe et de la Russie. Qui furent ceux qui se lanc\u00e8rent \u00e0 l'assaut de l'inconnu? Pourquoi ont-ils soudain d\u00e9cid\u00e9 de braver le gel et comment sont-ils parvenus \u00e0 atteindre le Pacifique et \u00e0 le d\u00e9passer? La conqu\u00eate russe de la Sib\u00e9rie, comme celle du Grand Nord arctique, fut tardive et n'est pas compl\u00e9tement achev\u00e9e. La terre des bagnes et du goulag est encore une terre de pionniers et d'aventuriers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, professeur", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor en a marre de la rustine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-748B86AE-6151-476B-B79F-1FE99FED24BA", "durationSec": 239, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-08-31T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-08-31T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006544", "ece-7006536"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : \"Mr Robot M\u00e9nager\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5140278D-2556-4724-9ED4-21A082AB7F3F", "durationSec": 86, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2015-08-31T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 31.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 31.08.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4B9D49C7-4C09-406F-9D85-127EF2D5E902", "durationSec": 118, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-08-31T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 31.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006539"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Les festivals de l'\u00e9t\u00e9 2015 - votre coup de cour?", "id": "sound-BFD3F420-CC6C-466D-9C40-604F11F6B6C7", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous aimez rebondir sur les r\u00e9seaux sociaux? Vous adorez ajouter votre grain de sel aux discussions musicales ? Couleur 3 a ce qu'il vous faut: tous les lundis, d\u00e8s le 31 ao\u00fbt, de 20h \u00e0 21h, Ellen Ichters anime \"Culture Club\", nouveau rendez-vous interactif !\r\nUne th\u00e9matique nouvelle, chaque semaine, d\u00e9voil\u00e9e par Frank Matter, d\u00e8s 17h, dans Supersonic, sera relay\u00e9e sur le compte Twitter et Facebook de Couleur 3. Aux auditeurs ensuite d'y r\u00e9agir en postant leurs commentaires et/ou suggestions de titres avec la mention #C3club.", "alternativeTitle": ["Culture Club du 31.08.2015", "Les festivals de l\u2019\u00e9t\u00e9 2015 - votre coup de c\u0153ur?  / CLC_2015-08-31T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 31.08.2015", "Les festivals de l\u2019\u00e9t\u00e9 2015 - votre coup de c\u0153ur?  / CLC_2015-08-31T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["Vous aimez rebondir sur les r\u00e9seaux sociaux? Vous adorez ajouter votre grain de sel aux discussions musicales ? Couleur 3 a ce qu\u2019il vous faut: tous les lundis, d\u00e8s le 31 ao\u00fbt, de 20h \u00e0 21h, Ellen Ichters anime \"Culture Club\", nouveau rendez-vous interactif !\n\nUne th\u00e9matique nouvelle, chaque semaine, d\u00e9voil\u00e9e par Frank Matter, d\u00e8s 17h, dans Supersonic, sera relay\u00e9e sur le compte Twitter et Facebook de Couleur 3. Aux auditeurs ensuite d\u2019y r\u00e9agir en postant leurs commentaires et/ou suggestions de titres avec la mention #C3club.", "Vous aimez rebondir sur les r\u00e9seaux sociaux? Vous adorez ajouter votre grain de sel aux discussions musicales ? Couleur 3 a ce qu\u2019il vous faut: tous les lundis, d\u00e8s le 31 ao\u00fbt, de 20h \u00e0 21h, Ellen Ichters anime \"Culture Club\", nouveau rendez-vous interactif !\n\nUne th\u00e9matique nouvelle, chaque semaine, d\u00e9voil\u00e9e par Frank Matter, d\u00e8s 17h, dans Supersonic, sera relay\u00e9e sur le compte Twitter et Facebook de Couleur 3. Aux auditeurs ensuite d\u2019y r\u00e9agir en postant leurs commentaires et/ou suggestions de titres avec la mention #C3club."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7012661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7012661", "ece-7012660"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous de la drague", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6858A057-5E06-4063-8D1A-5371EE850B4C", "durationSec": 140, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous de la drague", "M\u00e9fiez-vous de la drague / NMT_2015-08-31T06:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous de la drague / NMT_2015-08-31T06:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006523", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006523", "ece-7006509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les habitants de l'\u00eele de Kalymnos se mobilisent pour aider les migrants : Reportage dans un centre d\u2019accueil improvis\u00e9 avec les interviews d\u2019Osman, r\u00e9fugi\u00e9 irakien, de Sevasti, habitante de l\u2019\u00eele qui offre ses l\u00e9gumes, du p\u00e8re Giorgios, qui cuisine pour les migrants, et de Yiannis  Kalimitakis, vice-maire de Kalymnos", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FCC237E2-FAFF-4FB5-926C-8B0AE1884538", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "r\u00e9fugi\u00e9", "migration de population"], "excerpt": "L'\u00e9migration est li\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire de l\u2019\u00eele grecque de Kalymnos. Sur cette \u00eele, les migrants sont avant tout des r\u00e9fugi\u00e9s qu\u2019il faut aider avant de partir vers l\u2019Europe du Nord. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-maire de Kalymnos", "name": "Kalimitakis, Yiannis", "type": "Participant"}, {"role": "Osman, refugi\u00e9 irakien", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Giorgios, habitat de l'\u00eele de Kalymnos, cuisinier pour les migrants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Sevasti, habitante de l'\u00eele de Kalymnos", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : The Monkey Nuts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-206CA3B4-115E-48D3-8851-2EFE8F7D2ED4", "durationSec": 738, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Jean-Marc Baehler vous emm\u00e8ne au Zimbabwe \u00e0 la d\u00e9couverte du groupe Monkey Nuts qui regroupe trois rappeurs originaires de Harare, le DJ producteur Lionel Corsini et la chanteuse Hope Masike. Le r\u00e9sultat, qui propose un m\u00e9lange de hip-hop, de musique electronique et de chant local, est surprenant.", "Jean-Marc Baehler vous emm\u00e8ne au Zimbabwe \u00e0 la d\u00e9couverte du groupe Monkey Nuts qui regroupe trois rappeurs originaires de Harare, le DJ producteur Lionel Corsini et la chanteuse Hope Masike. Le r\u00e9sultat, qui propose un m\u00e9lange de hip-hop, de musique electronique et de chant local, est surprenant.", "Jean-Marc Baehler vous emm\u00e8ne au Zimbabwe \u00e0 la d\u00e9couverte du groupe Monkey Nuts qui regroupe trois rappeurs originaires de Harare, le DJ producteur Lionel Corsini et la chanteuse Hope Masike. Le r\u00e9sultat, qui propose un m\u00e9lange de hip-hop, de musique electronique et de chant local, est surprenant."], "alternativeTitle": ["The Monkey Nuts", "The Monkey Nuts / PLP_2015-08-31T19:20:00_plein-sud", "The Monkey Nuts / PLP_2015-08-31T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006492", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006492", "ece-7006490"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 31.08.2015", "id": "sound-39BDC748-7717-403A-A7DB-DF07A182D7FB", "durationSec": 200, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2015-08-31T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 31.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006555"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 31.08.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05012350-4542-4452-86B3-F2C2F9A3751A", "durationSec": 59, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-08-31T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-08-31T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006524", "ece-7006510"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Passer 1 an ensemble", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D344D216-7476-496F-B675-E67A44CE68C0", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passer 1 an ensemble", "Passer 1 an ensemble / NMT_2015-08-31T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs", "Passer 1 an ensemble / NMT_2015-08-31T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006530", "ece-7006516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Face aux partis : Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A27A1DF8-DAA7-4386-A844-D50FB6D26B35", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Italie", "Autriche", "Hongrie", "Suisse"], "durationSec": 3706, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Craven, Wes", "Union Europ\u00e9enne (UE)", "PSS"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "fonction politique", "gaz naturel", "clandestinit\u00e9", "fronti\u00e8re", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique", "r\u00e9fugi\u00e9", "campagne \u00e9lectorale", "migration de population", "mort (biologie)", "trafic d'\u00eatres humains", "relations internationales"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale 7h-8h. 1. A quelques semaines des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015, \"Face aux Partis\" donne la parole aux repr\u00e9sentants de tous les partis pr\u00e9sents sous la Coupole. - 2. Une cinquantaine  de migrants ce sont install\u00e9s dans les jardins du Sleep-in , un centre d'accueil pour sans-abris \u00e0 Lausanne. - 3. En Europe, ils \u00e9taient encore des centaines \u00e0 franchir la fronti\u00e8re entre la Serbie et la Hongrie, malgr\u00e9 la cl\u00f4ture de barbel\u00e9s qui a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 hongrois. - 4. La Serbie, sollicite une aide financi\u00e8re de la Suisse, pour faire aux migrants qui affluent sur son territoire. - 5. L'avenir des relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne, apr\u00e8s l'initiative contre l'immigration de masse. - 6. Dans un contexte difficile pour l'\u00e9conomie Suisse, le parti socialiste d\u00e9fend ses ambitions sociales. - 7. Sport.- 8. Dec\u00e8s de Wes Craven, r\u00e9alisateur. - 9. Le mot du jour : Rose. - 10. 175 km de barbel\u00e9s entre la Serbie et la Hongrie. - 11. Le go\u00fbt des autres. - 12. ENI, g\u00e9ant italien de l'\u00e9nergie a annonc\u00e9 la d\u00e9couverte du \"plus grand\" gisement offshore de gaz dans les eaux de l'Egypte. - 13. En Autriche, des dizaines de migrants retrouv\u00e9s morts dans un camion sur une aire d'autoroute\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste chez Avenir Suisse", "name": "Salvi, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "Christina, m\u00e8re de famille, hongroise ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "migrant sur la fronti\u00e8re entre la Serbie et l'Hongrie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "militaire hongrois ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Anja, membre du Collectif Soutien Migrants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'IMD, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti populaire europ\u00e9en", "name": "Daul, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste Suisse (PSS)", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS sur la fronti\u00e8re Serbo-Hongroise ", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Vienne ", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Mary Go Round", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAF7D18F-43D0-4FCE-BC2D-98B87430F036", "durationSec": 3405, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Toute la semaine, \"pl3in le poste\" vous propose de d\u00e9couvrir, en exculsivit\u00e9 s'il vous pla\u00eet, \"Yours, Dreamily\". Il s'agit du premier album de \"The Arcs\", le nouveau projet solo de Dan Auerbach, guitariste et chanteur des Black Keys. Fra\u00eechement sorti des sous-sols lausannois, Mary Go Round s'arr\u00eate dans les studios de la 3 pour un showcase et une interview. Finalement dans \"Plein Sud\", Jean-Marc Baehler vous emm\u00e8ne au Zimbabwe \u00e0 la d\u00e9couverte du groupe Monkey Nuts.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 31.08.2015", "Mary Go Round en showcase / PLP_2015-08-31T19:00:00_Asset00_04:21:19", "The Arcs - Mary Go Round - Plein Sud / PLP_2015-08-31T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 31.08.2015", "The Monkey Nuts / PLP_2015-08-31T19:20:00_plein-sud", "The Arcs - Mary Go Round - Plein Sud / PLP_2015-08-31T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Fra\u00eechement sorti des sous-sols lausannois, Mary Go Round sonne comme un tour de man\u00e8ge dans le barillet d\u2019un six coups: six musiciens, une armada d\u2019instruments organiques, \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques pour des m\u00e9lodies folk\u2019n\u2019roll qui captent imm\u00e9diatement l\u2019oreille. Tout ce petit monde s'est arr\u00eat\u00e9 dans les studios de la 3 pour un showcase ainsi qu'une interview.", "Toute la semaine, \"pl3in le poste\" vous propose de d\u00e9couvrir, en exculsivit\u00e9 s'il vous pla\u00eet, \"Yours, Dreamily\". Il s'agit du premier album de \"The Arcs\", le nouveau projet solo de Dan Auerbach, guitariste et chanteur des Black Keys. Fra\u00eechement sorti des sous-sols lausannois, Mary Go Round s'arr\u00eate dans les studios de la 3 pour un showcase et une interview. Finalement dans \"Plein Sud\", Jean-Marc Baehler vous emm\u00e8ne au Zimbabwe \u00e0 la d\u00e9couverte du groupe Monkey Nuts.", "Jean-Marc Baehler vous emm\u00e8ne au Zimbabwe \u00e0 la d\u00e9couverte du groupe Monkey Nuts qui regroupe trois rappeurs originaires de Harare, le DJ producteur Lionel Corsini et la chanteuse Hope Masike. Le r\u00e9sultat, qui propose un m\u00e9lange de hip-hop, de musique electronique et de chant local, est surprenant.", "Toute la semaine, \"pl3in le poste\" vous propose de d\u00e9couvrir, en exculsivit\u00e9 s'il vous pla\u00eet, \"Yours, Dreamily\". Il s'agit du premier album de \"The Arcs\", le nouveau projet solo de Dan Auerbach, guitariste et chanteur des Black Keys. Fra\u00eechement sorti des sous-sols lausannois, Mary Go Round s'arr\u00eate dans les studios de la 3 pour un showcase et une interview. Finalement dans \"Plein Sud\", Jean-Marc Baehler vous emm\u00e8ne au Zimbabwe \u00e0 la d\u00e9couverte du groupe Monkey Nuts."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006493", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Mary Go Round", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006493", "ece-7006491"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Rentr\u00e9e litt\u00e9raire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8005F2E4-4142-44B2-B4C3-95B671E305E7", "durationSec": 227, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rentr\u00e9e litt\u00e9raire", "Rentr\u00e9e litt\u00e9raire / NMT_2015-08-31T07:40:00_pige", "Rentr\u00e9e litt\u00e9raire / NMT_2015-08-31T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006529", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006529", "ece-7006515"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 31.08.2015", "id": "sound-4B62F368-2D1C-4A74-87DD-D68C2EC4822C", "durationSec": 214, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2015-08-31T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 31.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006549"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Fini les vacances!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0F904BB-E209-4EF2-9BBF-F540577F46E8", "durationSec": 108, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Fini les vacances!", "Fini les vacances!  / NMT_2015-08-31T08:15:00_minute", "Fini les vacances!  / NMT_2015-08-31T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006525", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006525", "ece-7006511"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Nul a un type qui joue de l'harmonica avec lui en permanence", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E3C609EB-6254-4879-BA9A-E1CF98E25592", "durationSec": 199, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Harmonica", "Harmonica / OTWO_2015-08-31T11:10:00_tartare", "Harmonica / OTWO_2015-08-31T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006546", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006546", "ece-7006540"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Marines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C62653FF-4FBF-434B-A14B-422E1D784739", "durationSec": 131, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Marines", "Marines / SUPER_2015-08-31T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Marines / SUPER_2015-08-31T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006557", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006557", "ece-7006550"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Gastronomie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D3A54A4A-E9A1-46F4-BA9B-3FD6BDB6BF4B", "durationSec": 89, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-08-31T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-08-31T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006566", "ece-7006563"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 31.08.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79F095C0-2CE6-43EE-B3BE-3FEB6E206A1C", "durationSec": 221, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-08-31T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-08-31T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006527", "ece-7006513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Un sommet europ\u00e9en urgent sur la migration doit \u00eatre organis\u00e9 : Interview de Charles de Marcilly, responsable du bureau bruxellois de la Fondation Schuman. \u2013 2. Comment assimile-t-on les images d'horreur du drame des migrants? : Interviews d'Antoine Fleury, historien, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et de Gianni Haver, professeur de sociologie de l'image \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABC8AEE7-C118-4A45-A699-4C726E2B42FC", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1265, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "r\u00e9union internationale", "politique d'asile", "migration internationale"], "excerpt": "1. Un sommet europ\u00e9en urgent sur la migration sera organis\u00e9 le 14 septembre 2015 pour tenter de trouver des solutions communes \u00e0 la crise migratoire. Ce d\u00e9lai est-il trop long ? \u2013 2. La crise de la migration ne laisse personne indiff\u00e9rent, mais les r\u00e9actions sont complexes. Sans vivre directement ces \u00e9v\u00e9nements, les Suisses sont confront\u00e9s \u00e0 des images-chocs, qui \u00e9veillent des sentiments partag\u00e9s et parfois contradictoires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " historien, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Fleury, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie de l'image \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Haver, Gianni", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du bureau bruxellois de la Fondation Schuman", "name": "Marcilly, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Mary go round, groupe lausannois", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-864F70D3-49FF-46A6-A048-7E1A3BD406E8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 691, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mary Go Round"], "thematicThemes": ["folk"], "excerpt": "Fra\u00eechement sorti des sous-sols lausannois, Mary Go Round sonne comme un tour de man\u00e8ge dans le barillet d\u2019un six coups: six musiciens, une armada d\u2019instruments organiques, \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques pour des m\u00e9lodies folk\u2019n\u2019roll qui captent imm\u00e9diatement l\u2019oreille. Tout ce petit monde s'est arr\u00eat\u00e9 dans les studios de la 3 pour un showcase ainsi qu'une interview.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe lausannois", "name": "Mary Go Round", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Mario Skate", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94E329A4-3D7F-4324-BCA9-9725D577F712", "durationSec": 146, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s \"Real GTA\", Corridor Digital nous propose un nouvel hommage au monde du jeu vid\u00e9o \u00e0 travers \"Mario Skate\", un court m\u00e9trage qui met en sc\u00e8ne une course fr\u00e9n\u00e9tique dans les rues de Los Angeles, agr\u00e9ment\u00e9e de quelques effets sp\u00e9ciaux.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s \"Real GTA\", Corridor Digital nous propose un nouvel hommage au monde du jeu vid\u00e9o \u00e0 travers \"Mario Skate\", un court m\u00e9trage qui met en sc\u00e8ne une course fr\u00e9n\u00e9tique dans les rues de Los Angeles, agr\u00e9ment\u00e9e de quelques effets sp\u00e9ciaux.", "Apr\u00e8s \"Real GTA\", Corridor Digital nous propose un nouvel hommage au monde du jeu vid\u00e9o \u00e0 travers \"Mario Skate\", un court m\u00e9trage qui met en sc\u00e8ne une course fr\u00e9n\u00e9tique dans les rues de Los Angeles, agr\u00e9ment\u00e9e de quelques effets sp\u00e9ciaux.", "Apr\u00e8s \"Real GTA\", Corridor Digital nous propose un nouvel hommage au monde du jeu vid\u00e9o \u00e0 travers \"Mario Skate\", un court m\u00e9trage qui met en sc\u00e8ne une course fr\u00e9n\u00e9tique dans les rues de Los Angeles, agr\u00e9ment\u00e9e de quelques effets sp\u00e9ciaux."], "alternativeTitle": ["Mario Skate", "Mario Skate / NMT_2015-08-31T08:35:00_clic", "Mario Skate / NMT_2015-08-31T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7006533", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7006533", "ece-7006520"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Odeur de pain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0B55B3E-92D1-4BA5-87CE-7B1E03645834", "durationSec": 109, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Odeur de pain", "Odeur de pain / OTWO_2015-08-31T11:36:50_hotline", "Odeur de pain / OTWO_2015-08-31T11:36:50_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7013909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7013909", "ece-7013907"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : Eric Zemmour", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C79204AD-6761-40EB-ABBA-62C3BFA15C84", "durationSec": 146, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Eric Zemmour", "Eric Zemmour / NMT_2015-08-31T07:55:00_petites-histoires-des-grandes-soirees", "Eric Zemmour / NMT_2015-08-31T07:55:00_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7037522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7037522", "ece-7037521"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1432929", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 321", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["2015.08.31", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "2015.08.31", "31.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955174", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955174"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "La t\u00eate dans les histoires", "source": "gico", "id": "asset-1424867", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Montoie de l'Etablissement primaire de Flor\u00e9al pr\u00e9sentent le livre \"Le loup qui voulait changer de couleur\" d'Orianne Lallemand et Eleonore Thuillier.", "title": "Le loup qui voulait changer de couleur d'Orianne Lallemand & Eleonore Thuillier", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le loup qui voulait changer de couleur d'Orianne Lallemand & Eleonore Thuillier", "Ce matin, le loup est de tr\u00e8s m\u00e9chante humeur. Tout en noir, il ne se trouve pas beau du tout. C'est d\u00e9cid\u00e9, il va changer de couleur ! Mais ce n'est pas aussi facile qu'il le croit.", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es."], "alternativeTitle": ["La t\u00eate dans les histoires", "\"Le loup qui voulait changer de couleur\" d'Orianne Lallemand & Eleonore Thuillier", "Le loup qui voulait changer de couleur d'Orianne Lallemand & Eleonore Thuillier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6956028", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6956028"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "id": "asset-1442356", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1415, "mediaType": "video", "excerpt": "Linda Bourget et Pierre-Olivier Volet d\u00e9battent en direct avec leurs invit\u00e9s du programme politique du parti de l'Union D\u00e9mocratique du Centre pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18.10.2015.  Les 2 invit\u00e9s, les candidats Fabienne Despot, pr\u00e9sidente de l'UDC Vaud et Guy Parmelin, conseiller national UDC vaudois, r\u00e9pondent aussi aux questions du public post\u00e9es sur Internet ou les r\u00e9seaux sociaux.", "title": "Union D\u00e9mocratique du Centre UDC", "genres": ["Elections ou votations"], "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UDC"], "thematicPersons": ["PARMELIN, GUY", "DESPOT, FABIENNE"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT"], "alternativeExcerpt": ["Union D\u00e9mocratique du Centre", "Union D\u00e9mocratique du Centre"], "alternativeTitle": ["Face aux Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Union D\u00e9mocratique du Centre", "Face aux Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Les ambitions de l\u2019UDC", "Face aux partis: l'UDC", "L\u2019UDC r\u00e9pond aux questions du public", "\"L\u2019abstentionniste\" et l\u2019UDC", "Les id\u00e9es de l\u2019UDC", "Union D\u00e9mocratique du Centre", "L\u2019UDC: fiche signal\u00e9tique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955180", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955956", "ece-6955180"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PLANTE"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER", "GERMOND, FLORENCE"], "id": "asset-1454358", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PULLY", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "L\u2019invit\u00e9e culturelle: Gis\u00e8le Vienne est l'invit\u00e9e phare de la 39\u00e8me \u00e9dition de la B\u00e2tie", "JU: les sp\u00e9cificit\u00e9s g\u00e9ologiques du canton offrent des randonn\u00e9es in\u00e9dites", "12h45", "VD / Squat d\u2019un coll\u00e8ge par des migrants: les pr\u00e9cisions de J\u00e9r\u00f4me Galichet depuis Lausanne", "Le r\u00e9alisateur de films d'horreur Wes Craven est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un cancer du cerveau", "VD: des jardiniers participent \u00e0 une campagne d'arrachage de plantes invasives", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Le smartphone repr\u00e9sente un \u00e9l\u00e9ment indispensable pour les migrants", "NE: Didier Cuche a comparu devant le tribunal judiciaire de La Chaux-de-Fonds", "Attaque du Thalys: le passager franco-am\u00e9ricain gri\u00e8vement bless\u00e9 revient sur cet \u00e9v\u00e9nement", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le travail sur sc\u00e8ne de cette artiste aux multiples talents est tr\u00e8s cin\u00e9matographique.", "Des balades au milieu des for\u00eats permettent de d\u00e9couvrir des tr\u00e9sors cach\u00e9s.", "Il avait 76 ans et avait r\u00e9alis\u00e9 les s\u00e9ries cultes des \"Scream\" et des \"Freddy\".", "Pour que la lutte ne soit pas vaine, tous les acteurs doivent se coordonner.", "Ces t\u00e9l\u00e9phones leur permettent notamment d'acc\u00e9der aux r\u00e9seaux sociaux dans lesquels ils peuvent trouver de l\u2019aide.", "L'ancien champion de ski est accus\u00e9 de d\u00e9lit de fuite apr\u00e8s un choc en voiture contre les bornes d'un passage pi\u00e9ton.", "Ce t\u00e9moin a \u00e9galement jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans l'\u00e9chec des plans du terroriste pr\u00e9sum\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955214", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "GALICHET, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6956008", "ece-6955214"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ABONNEMENT", "CONTR\u00d4LEUR DE TRAIN", "COLL\u00c8GE", "SQUAT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENSEIGNEMENT INDIVIDUALIS\u00c9", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "TATOUAGE", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "CHANT POPULAIRE"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "RUMO, FREDDY"], "id": "asset-1454359", "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "backgrounds": ["Jeune membre du PS n'arrivant pas \u00e0 prononcer le mot \"abstentionnisme\"."], "alternativeTitle": ["19h30", "Le tatouage temporaire dor\u00e9 ou argent\u00e9 rencontre un succ\u00e8s fulgurant", "Le bilan est mitig\u00e9 un mois apr\u00e8s le lancement du Swiss Pass", "VD: des migrants occupent ill\u00e9galement une maison sur les hauts de Lausanne", "GE: le D\u00e9partement de l'instruction publique continue de miser sur l'\u00e9cole inclusive", "Ukraine: un projet de loi provoque un affrontement devant le parlement", "Tennis / US Open: la Suisse sera quadruplement repr\u00e9sent\u00e9e", "Le journal de campagne: Alain Rebetez visite les coulisses de la campagne des socialistes", "Id\u00e9es re\u00e7ues vraies ou fausses: la majorit\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s sont Syriens ?", "LPP: le taux minimal de rendement garanti par les caisses de pr\u00e9voyance pourrait diminuer", "GE: une taxe serait pr\u00e9lev\u00e9e par le consulat d'\u00c9rythr\u00e9e sur les revenus de ses ressortissants", "Le ma\u00eetre de l'horreur au cin\u00e9ma, Wes Craven, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un cancer du cerveau", "Exode des r\u00e9fugi\u00e9s / Hongrie: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cette mode rentre dans le prolongement logique de la mode du clinquant.", "Cette carte donne acc\u00e8s aux transports publics et aux services propos\u00e9s par les partenaires des CFF.", "La ville a d\u00e9pos\u00e9 une plainte p\u00e9nale, mais se refuse pour le moment \u00e0 une \u00e9vacuation de force.", "Elle vise \u00e0 cesser la s\u00e9paration entre enseignement ordinaire et sp\u00e9cialis\u00e9.", "Ce texte vise \u00e0 accorder une plus grande autonomie aux r\u00e9gions s\u00e9paratistes prorusses.", "Les deux joueuses suisses, Belinda Bencic et Timea Bacsinszky, sont en pleine progression.", "Ce parti exp\u00e9rimente une nouvelle m\u00e9thode pour mobiliser les \u00e9lecteurs.", "Coup de projecteur sur la v\u00e9racit\u00e9 des affirmations sur la vague de migrants vers l'Europe.", "La commission de la Loi sur la pr\u00e9voyance professionnelle veut le r\u00e9duire \u00e0 1,25%.", "Une enqu\u00eate p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 ouverte pour faire la lumi\u00e8re sur ce racket pr\u00e9sum\u00e9 qui frappe la communaut\u00e9.", "Retour sur une carri\u00e8re faite de peur et d'\u00e9pouvante."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955155", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Budapest Hongrie", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955155", "ece-6955153"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Contre-pied", "source": "gico", "title": "Qui \u00e9tait Otto Stich?", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1444623", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plus de 70 personnalit\u00e9s suisses r\u00e9pondent \u00e0 des questions surprenantes et vari\u00e9es dans cette s\u00e9rie de Contre-pied r\u00e9alis\u00e9e pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.Qui \u00e9tait Otto Stich?", "alternativeExcerpt": ["Qui \u00e9tait Otto Stich?", "A d\u00e9finir", "Episode 6/15 (saison 2). L\u2019ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste n\u2019est plus. Et apparemment, il n\u2019est plus dans toutes les m\u00e9moires des Suisses. M\u00eame pour l\u2019\u00e9rudit Ma\u00eetre Bonnant?", "A d\u00e9finir"], "alternativeTitle": ["Contre-pied", "Qui \u00e9tait Otto Stich?", "Contre-pied", "Qui \u00e9tait Otto Stich?", "A d\u00e9finir", "Contre-pied"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7034764", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LAPAIRE, Michael", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7031362", "ece-7034764", "ece-6955176"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "tra\u00eetre \u00e0 la patrie, Un", "genres": ["Histoire suisse"], "id": "asset-1417390", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-08-30T20:35:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbet Schroeder, acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re (2/6)", "id": "sound-79E0A532-A53A-4B1B-8E30-2B4559491264", "durationSec": 258, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 7 / BRA_2015-08-30T11:24:00_sequence-7"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029201"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Concert \"Vienne autrement\" de la Geneva Camerata et l'Ensemble Contrechamps \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE4AF136-8E93-4C76-A15F-473DE45B8CEF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 6986, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Contrechamps, Gen\u00e8ve", "Geneva Camerata"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Une collaboration entre Geneva Camerata et l'Ensemble Contrechamps. Un parcours musical inhabituel retra\u00e7ant l'\u00e9volution artistique de Vienne \u00e0 travers diff\u00e9rents moments historiques sous lesquels s'est d\u00e9velopp\u00e9 la notion d'avant-garde. Une soir\u00e9e enregistr\u00e9e le 2 juin 2015 \u00e0 La Com\u00e9die de Gen\u00e8ve. Brice Pauset et David Greilsammer sont au micro d\u2019Anne Gillot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Pauset, Brice", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Greilsammer, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbet Schroeder, acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re (6/6)", "id": "sound-46EF547D-2D29-4DA2-B970-307995EE5FF5", "durationSec": 392, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 11 / BRA_2015-08-30T11:27:00_sequence-11"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029203"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Audiard, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Dheepan\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6395AA74-CA10-41F7-BBE8-9EA4AD3A4E4C", "durationSec": 615, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s l'anecdotique \"De rouille et d'os\", Jacques Audiard renoue avec l'audace. Il allie, dans ce film estampill\u00e9 palme d'or 2015, la force et l'intelligence du taulard de \"Un Proph\u00e8te\" \u00e0 la fragilit\u00e9 et la tendresse du vendeur de sommeil de \"De battre mon cour s'est arr\u00eat\u00e9\". Pour tout dire, sur la forme, \"Dheepan\" louvoie entre diff\u00e9rents genres. \r\nA suivre l'interview de Jacques Audiard men\u00e9 par Rafael Wolf lors du festival de Cannes, avant son sacre.\r\n--- plus value ---\r\nTour \u00e0 tour drame humain avec ces Sri Lankais oblig\u00e9s de fuir leur pays en guerre, film social en banlieue pour d\u00e9crypter leur tentative d'int\u00e9gration dans une No Go Zone', film noir avec lutte \u00e0 mort contre des voyous et love story lumineuse, Audiard joue avec les style sans jamais perdre de vu son objectif: montrer qui se cache derri\u00e8re ses hommes que l'on croise parfois sur les Champs-Elys\u00e9es de Paris et qui vous vendent des roses ou des oreilles de Mickey clignotantes. Qui sont ces quidams? Qu'ont-ils fuit pour se retrouver l\u00e0? Quelles difficult\u00e9s doivent-ils affronter? Une vie normal est-elle possible en France pour eux ou n'y aurait-il pas un autre eldorado, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Manche? C'est tout l'enjeu de Dheepan, un film noir particuli\u00e8rement brillant.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l\u2019anecdotique \"De rouille et d'os\", Jacques Audiard renoue avec l\u2019audace. Il allie, dans ce film estampill\u00e9 palme d\u2019or 2015, la force et l\u2019intelligence du taulard de \"Un Proph\u00e8te\" \u00e0 la fragilit\u00e9 et la tendresse du vendeur de sommeil de \"De battre mon c\u0153ur s'est arr\u00eat\u00e9\". Pour tout dire, sur la forme, \"Dheepan\" louvoie entre diff\u00e9rents genres. \n\nA suivre l\u2019interview de Jacques Audiard men\u00e9 par Rafael Wolf lors du festival de Cannes, avant son sacre."], "alternativeTitle": ["Dheepan / BRA_2015-08-30T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 30.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7004556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Audiard, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029206"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Am\u00e9ris, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Une famille \u00e0 louer\" (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC9C9EB3-6846-4740-B40A-9AC1F16A1BBF", "durationSec": 1341, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Il y a une dizaine de jours, alors que \"Brazil\" \u00e9tait encore un peu en vacances, Jean-Pierre Am\u00e9ris faisait la tourn\u00e9e des popotes \u00e0 l'aube de la sortie en salle de \"Une Famille \u00e0 louer\", sa deuxi\u00e8me com\u00e9die romantique. Reposant sur un sc\u00e9nario somme toute classique et sans trop de surprise (un riche homme seul et triste propose \u00e0 une pauvre m\u00e8re c\u00e9libataire p\u00e9tillante de r\u00e9gler ses dettes moyennant quoi il s'invite chez elle pour tester pendant un mois la vie en famille), Jean-Pierre Am\u00e9ris peut compter sur un duo qui fonctionne \u00e0 merveille: Virginie Efira, habitu\u00e9e au genre, et Beno\u00eet Poelvoorde, l'alter \u00e9go du cin\u00e9aste.\r\nDe tout cela il sera donc question dans l'interview que le r\u00e9alisateur a accord\u00e9 \u00e0 Fifi r\u00e9cemment.\r\n--- plus value ---\r\nLe premier essai avec Beno\u00eet Poelvoorde et Isabelle Carr\u00e9 dans Les Emotifs anonymes avait fait mouche au box office d\u00e9passant les 450'000 entr\u00e9es en France. De quoi risquer une deuxi\u00e8me tentative, une nouvelle incartade dans un genre qu'il dit aimer par-dessus tout.", "alternativeExcerpt": ["Il y a une dizaine de jours, alors que \"Brazil\" \u00e9tait encore un peu en vacances, Jean-Pierre Am\u00e9ris faisait la tourn\u00e9e des popotes \u00e0 l\u2019aube de la sortie en salle de \"Une Famille \u00e0 louer\", sa deuxi\u00e8me com\u00e9die romantique. Reposant sur un sc\u00e9nario somme toute classique et sans trop de surprise (un riche homme seul et triste propose \u00e0 une pauvre m\u00e8re c\u00e9libataire p\u00e9tillante de r\u00e9gler ses dettes moyennant quoi il s\u2019invite chez elle pour tester pendant un mois la vie en famille), Jean-Pierre Am\u00e9ris peut compter sur un duo qui fonctionne \u00e0 merveille: Virginie Efira, habitu\u00e9e au genre, et Beno\u00eet Poelvoorde, l\u2019alter \u00e9go du cin\u00e9aste.\n\nDe tout cela il sera donc question dans l\u2019interview que le r\u00e9alisateur a accord\u00e9 \u00e0 Fifi r\u00e9cemment."], "alternativeTitle": ["Une Famille \u00e0 louer / BRA_2015-08-30T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 30.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7004556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Am\u00e9ris, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Mars Attacks!, Tim Burton, 1996", "id": "sound-06CDBE91-14C3-4B32-9EBD-1A57EFC51651", "durationSec": 3178, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 10:24:04-10:24:18 / * Zoom avant sur le film de Tim Burton sorti sur les \u00e9crans am\u00e9ricains en d\u00e9cembre 1996, avec au g\u00e9n\u00e9rique \r\nune pl\u00e9iade d'artistes comme Jack Nicholson, Glenn Close, Annette Bening, Pierce Brosnan, Danny DeVito, Tom Jones et Natalie Portman.\r\nDans cette com\u00e9die de science-fiction, nostalgique des ann\u00e9es 60, des extra-terrestres rendent visite aux Terriens, ils n'ont pas que de bonnes intentions.", "alternativeTitle": ["Travelling du 30.08.2015", "Mars Attacks! / TVL_2015-08-30T10:06:45_travelling", "Travelling du 30.08.2015", "Mars Attacks! / TVL_2015-08-30T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Zoom avant sur le film de Tim Burton sorti sur les \u00e9crans am\u00e9ricains en d\u00e9cembre 1996, avec au g\u00e9n\u00e9rique \nune pl\u00e9iade d'artistes comme Jack Nicholson, Glenn Close, Annette Bening, Pierce Brosnan, Danny DeVito, Tom Jones et Natalie Portman.\n\nDans cette com\u00e9die de science-fiction, nostalgique des ann\u00e9es 60, des extra-terrestres rendent visite aux Terriens, ils n'ont pas que de bonnes intentions.", "Zoom avant sur le film de Tim Burton sorti sur les \u00e9crans am\u00e9ricains en d\u00e9cembre 1996, avec au g\u00e9n\u00e9rique \nune pl\u00e9iade d'artistes comme Jack Nicholson, Glenn Close, Annette Bening, Pierce Brosnan, Danny DeVito, Tom Jones et Natalie Portman.\n\nDans cette com\u00e9die de science-fiction, nostalgique des ann\u00e9es 60, des extra-terrestres rendent visite aux Terriens, ils n'ont pas que de bonnes intentions."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7004822", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7004822", "ece-7004821"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Am\u00e9ris, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Une famille \u00e0 louer\" (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E56D6C0B-6FDB-4C66-BF18-044B0BDB9725", "durationSec": 447, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Il y a une dizaine de jours, alors que \"Brazil\" \u00e9tait encore un peu en vacances, Jean-Pierre Am\u00e9ris faisait la tourn\u00e9e des popotes \u00e0 l\u2019aube de la sortie en salle de \"Une Famille \u00e0 louer\", sa deuxi\u00e8me com\u00e9die romantique. Reposant sur un sc\u00e9nario somme toute classique et sans trop de surprise (un riche homme seul et triste propose \u00e0 une pauvre m\u00e8re c\u00e9libataire p\u00e9tillante de r\u00e9gler ses dettes moyennant quoi il s\u2019invite chez elle pour tester pendant un mois la vie en famille), Jean-Pierre Am\u00e9ris peut compter sur un duo qui fonctionne \u00e0 merveille: Virginie Efira, habitu\u00e9e au genre, et Beno\u00eet Poelvoorde, l\u2019alter \u00e9go du cin\u00e9aste.\r\n\r\nDe tout cela il sera donc question dans l\u2019interview que le r\u00e9alisateur a accord\u00e9 \u00e0 Fifi r\u00e9cemment.", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 4 / BRA_2015-08-30T11:15:00_sequence-4"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Am\u00e9ris, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029207"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Am\u00e9ris, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Une famille \u00e0 louer\" (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B788829-967C-4E02-8178-5DC0D304ED69", "durationSec": 423, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Il y a une dizaine de jours, alors que \"Brazil\" \u00e9tait encore un peu en vacances, Jean-Pierre Am\u00e9ris faisait la tourn\u00e9e des popotes \u00e0 l\u2019aube de la sortie en salle de \"Une Famille \u00e0 louer\", sa deuxi\u00e8me com\u00e9die romantique. Reposant sur un sc\u00e9nario somme toute classique et sans trop de surprise (un riche homme seul et triste propose \u00e0 une pauvre m\u00e8re c\u00e9libataire p\u00e9tillante de r\u00e9gler ses dettes moyennant quoi il s\u2019invite chez elle pour tester pendant un mois la vie en famille), Jean-Pierre Am\u00e9ris peut compter sur un duo qui fonctionne \u00e0 merveille: Virginie Efira, habitu\u00e9e au genre, et Beno\u00eet Poelvoorde, l\u2019alter \u00e9go du cin\u00e9aste.\r\n\r\nDe tout cela il sera donc question dans l\u2019interview que le r\u00e9alisateur a accord\u00e9 \u00e0 Fifi r\u00e9cemment.", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 5 / BRA_2015-08-30T11:18:00_sequence-5"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Am\u00e9ris, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L\u2019afflux de r\u00e9fugi\u00e9s en Europe et la politique migratoire de l\u2019Union europ\u00e9enne qui tarde \u00e0 \u00eatre d\u00e9finie : Interview de Joseph Daul, eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais membre de l\u2019UMP, pr\u00e9sident du Groupe du Parti populaire europ\u00e9en (PPE) au Parlement europ\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3702420B-32DD-4818-AEBE-0DCECE7F0B4B", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "accord international", "politique d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "Face aux multiples drames de l'immigration et aux solutions que mettent en place les diff\u00e9rents pays, la pression augmente sur Bruxelles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais membre de l\u2019UMP, pr\u00e9sident du Groupe du Parti populaire europ\u00e9en (PPE) au Parlement europ\u00e9en", "name": "Daul, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbet Schroeder, acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re (5/6)", "id": "sound-98E451FD-443E-4596-811F-2DC3ED3741D5", "durationSec": 250, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 10 / BRA_2015-08-30T11:30:00_sequence-10"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029213"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbet Schroeder, acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re (3/6)", "id": "sound-86070512-CBBF-481D-94A0-610E79345DA4", "durationSec": 291, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 8 / BRA_2015-08-30T11:24:00_sequence-8"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les vues d'un ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral sur les grands sujets de politique actuels : Interview de Samuel Schmid, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC, puis PBD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB2030BD-D577-46B9-853F-A993E0AA6C30", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 864, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Samuel", "PBD", "UDC"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "politique d'asile", "fonction politique"], "excerpt": "1. L'ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral Samuel Schmid estime qu'il faut accepter \"des solutions extraordinaires\" vu la situation migratoire que conna\u00eet l\u2019Europe. Il dit aussi qu\u2019il \"essaierait\" d\u2019accueillir une famille de r\u00e9fugi\u00e9s si elle frappait \u00e0 sa porte. - 2. Samuel Schmid d\u00e9nonce le climat politique qui r\u00e8gne en Suisse. Selon lui \"le mot compromis, cette invention suisse, est devenu p\u00e9joratif. A long terme, c\u2019est une erreur pour la coh\u00e9sion de notre pays.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC, puis PBD", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mise en place des couloirs humanitaires pour faire face \u00e0 l\u2019afflux de migrants : 1. Extrait d'interview de Sebastian Kurz, ministre autrichien des affaires \u00e9trang\u00e8res, invit\u00e9 d'honneur au congr\u00e8s PDC au Ch\u00e2ble (Archives RTS, 30.08.2015). \u2013 2. D\u00e9bat entre Ueli Leuenberger, conseiller national  genevois Vert  et Raymond Clottu, conseiller national neuch\u00e2telois  UDC ", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-9990F2B1-543B-41DF-8703-E03CC651384D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 731, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "r\u00e9fugi\u00e9", "politique d'asile", "requ\u00e9rant d'asile", "aide humanitaire"], "excerpt": "Dans un sondage publi\u00e9 par le Schweiz am Sonntag, journal dominical de  suisse alemanique, une tr\u00e8s large majorit\u00e9 de Suisse souhaite que la Suisse intervienne pour les migrants dans leur pays d'origine. Mais pr\u00e8s d'un Suisse sur deux craint l'afflux de migrants. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national  genevois Vert ", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "ministre autrichien des affaires \u00e9trang\u00e8res, invit\u00e9 d'honneur au congr\u00e8s PDC au Ch\u00e2ble (Archives RTS, 30.08.2015)", "name": "Kurz, Sebastian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC ", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral (Archives RTS, 30.08.2015)", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbet Schroeder, acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re (1/6)", "id": "sound-0996245C-2B78-4DC6-92C4-E1CABEC5082F", "durationSec": 1617, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le deuxi\u00e8me acte du \"Brazil\", Rapha\u00eble Bouchet vous propose une heure sp\u00e9ciale ax\u00e9e sur Barbet Schroeder.\r\nBarbet Schroeder de A comme Amn\u00e9sia \u00e0 M comme More en passant par B comme Barfly et J comme j'en passe et des meilleurs.\r\n--- plus value ---\r\nNous allons donc nous fendre d'une interview du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, non pas Fran\u00e7ois Hollande, mais Barbet Schroeder. Et oui, il a \u00e9t\u00e9 chef de l'Etat hexagonal dans Mars Attack de Tim Burton!Barbet Schroeder aime faire l'acteur mais ce n'est \u00e9videmment pas ce volet qui va nous titiller aujourd'hui. Derni\u00e8rement sortait en salle Amn\u00e9sia, son dernier film, pas le plus r\u00e9ussi. Autant revisiter sa filmographie en pointill\u00e9, avec lui pour amener quelques compl\u00e9ments d'explications..", "alternativeExcerpt": ["Dans le deuxi\u00e8me acte du \"Brazil\", Rapha\u00eble Bouchet vous propose une heure sp\u00e9ciale ax\u00e9e sur Barbet Schroeder.\n\nBarbet Schroeder de A comme Amn\u00e9sia \u00e0 M comme More en passant par B comme Barfly et J comme j\u2019en passe et des meilleurs."], "alternativeTitle": ["Barbet Schroeder / BRA_2015-08-30T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 30.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7004556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029208"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Short Stories 6 : MOUV 2/2, la sc\u00e8ne (in\u00e9dit)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A3609E8-2AA5-4B57-992C-F8FA8A03C8C8", "durationSec": 921, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "danse classique", "danse folklorique"], "excerpt": "Gros plan sur la sc\u00e8ne et le ressenti des danseurs Victor Callens et Maitryee Mahatma. Pour Maitryee, sa plus grande joie sur sc\u00e8ne est celle de vivre ce feu d'artifice, cette \u00e9tincelle, ce moment o\u00f9 le danseur se donne au maximum.Victor \u00e9voque les spectacles o\u00f9 le corps et l'esprit entrent dans un \u00e9tat second, o\u00f9 le danseur atteint ce quelque chose de divin. Et finalement, le plaisir est dans la recherche de cet \u00e9tat de gr\u00e2ce.Avec Victor Callens du Ballet National de Marseille et Maitryee Mahatma, danseuse classique indienne de style Kathak du Nord de l'Inde.", "alternativeExcerpt": ["Gros plan sur la sc\u00e8ne et le ressenti des danseurs Victor Callens et\u00a0Maitryee Mahatma.\u00a0"], "alternativeTitle": ["Short Stories 6.vol: Mouv 2, la sc\u00e8ne (in\u00e9dit) / LABO_2015-08-30T20:03:45_sujet-1", "Le labo du 30.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7004489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse classique indienne", "name": "Mahatma, Maitryee", "type": "Participant"}, {"role": "danseur du ballet national de Marseille", "name": "Callens, Victor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Jorand, Sandrine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "journaliste", "name": "Jorand, Sandrine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7036661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "La nature du lien humain est interrog\u00e9e en ces temps de crise migratoire en Europe : Interview de Roger-Pol Droit, philosophe, qui publie \u00ab Qu\u2019est-ce qui nous unit ? \u00bb (Ed. Plon, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4A22D29-C486-42CB-ADF4-1040C59861AE", "durationSec": 937, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Droit, Roger-Pol"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "migration de population", "comportement social"], "excerpt": "Les murs et les barbel\u00e9s \u00e9rig\u00e9s pour emp\u00eacher les migrants de frapper \u00e0 la porte de l\u2019Europe font douter de la solidarit\u00e9, des \u00e9motions et de la souffrance qu\u2019il est possible de partager. Mais qui est ce \"nous\"? Est-il toujours le m\u00eame? Son socle est-il le terroir, les racines ou l\u2019Etat qui nous fait citoyen? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, qui publie \u00ab Qu\u2019est-ce qui nous unit ? \u00bb (Ed. Plon, 2015)", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbet Schroeder, acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re (4/6)", "id": "sound-0DF12B40-D6B6-41EF-9018-8514C2CACE83", "durationSec": 449, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 9 / BRA_2015-08-30T11:30:00_sequence-9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029205"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Am\u00e9ris, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Une famille \u00e0 louer\" (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A53954EE-7F38-4E27-B922-022BF9B157B1", "durationSec": 388, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Il y a une dizaine de jours, alors que \"Brazil\" \u00e9tait encore un peu en vacances, Jean-Pierre Am\u00e9ris faisait la tourn\u00e9e des popotes \u00e0 l\u2019aube de la sortie en salle de \"Une Famille \u00e0 louer\", sa deuxi\u00e8me com\u00e9die romantique. Reposant sur un sc\u00e9nario somme toute classique et sans trop de surprise (un riche homme seul et triste propose \u00e0 une pauvre m\u00e8re c\u00e9libataire p\u00e9tillante de r\u00e9gler ses dettes moyennant quoi il s\u2019invite chez elle pour tester pendant un mois la vie en famille), Jean-Pierre Am\u00e9ris peut compter sur un duo qui fonctionne \u00e0 merveille: Virginie Efira, habitu\u00e9e au genre, et Beno\u00eet Poelvoorde, l\u2019alter \u00e9go du cin\u00e9aste.\r\n\r\nDe tout cela il sera donc question dans l\u2019interview que le r\u00e9alisateur a accord\u00e9 \u00e0 Fifi r\u00e9cemment.", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 6 / BRA_2015-08-30T11:21:00_sequence-6"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Am\u00e9ris, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029204"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1455270", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1381, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec la directrice du Fonds Mon\u00e9taire International (FMI) Christine Lagarde qui \u00e9voque la reprise de la croissance dans le monde, le r\u00f4le du FMI dans la crise grecque, sa relation avec la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel, du taux de croissance de la Chine. Elle parle ainsi de son regard sur la Suisse, ainsi que de son engagement.", "title": "Christine Lagarde", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FMI"], "thematicPersons": ["LAGARDE, CHRISTINE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nChristine Lagarde", "L'interview de Darius Rochebin\nChristine Lagarde", "Darius Rochebin re\u00e7oit Christine Lagarde, directrice du Fonds mon\u00e9taire international (FMI).", "L'interview de Darius Rochebin\nChristine Lagarde"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Christine Lagarde", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955287", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955977", "ece-6955287", "ece-6956056"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INDUSTRIE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "COUVENT"], "id": "asset-1454044", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BAVIERE", "BALDEGG", "SCHWYZ", "ST-GALL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Pologne: de nombreux chasseurs de tr\u00e9sor partent \u00e0 la recherche de l\u2019or cach\u00e9 par les nazis", "12h45", "Allemagne: Berlin poursuit sa sortie du nucl\u00e9aire en faveur des \u00e9nergies renouvelables", "Liban: des dizaines de manifestants ont envahi Beyrouth et r\u00e9clament la d\u00e9mission du gouvernement", "La revue de presse dominicale", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Nouvo", "Crise des migrants: certaines paroisses suisses al\u00e9maniques s\u2019engagent pour aider les migrants", "Accueil de r\u00e9fugi\u00e9s syriens en Suisse: les pr\u00e9cisions de Manon Schick \u00e0 Lausanne", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La l\u00e9gende raconte qu\u2019un convoi nazi rempli d\u2019or aurait \u00e9t\u00e9 cach\u00e9 dans une montagne de Basse-Sil\u00e9sie lorsque la Wehrmacht battait en retraite devant l\u2019arm\u00e9e rouge, en 1945.", "Mais \u00e0 Grafenrheinfeld, en Bavi\u00e8re, la fermeture r\u00e9jouit les opposants au nucl\u00e9aire, mais entra\u00eene aussi une perte financi\u00e8re cons\u00e9quence pour les autorit\u00e9s.", "La manifestation avait d\u2019abord pour but de protester contre l\u2019incapacit\u00e9 du gouvernement \u00e0 r\u00e9gler la crise du ramassage des ordures, mais elle s\u2019est transform\u00e9e en v\u00e9ritable contestation politique.", "M\u00eame si les initiatives de cette ampleur ne peuvent pas r\u00e9soudre la crise \u00e0 elles seules, elles se d\u00e9veloppent. Christophe Darbellay a d\u2019ailleurs appel\u00e9 les \u00e9glises \u00e0 s\u2019engager davantage."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955289", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955289"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE DE MONTAGNE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ALPAGE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["GASHI, SHKELZEN"], "id": "asset-1439516", "durationSec": 3088, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "DAVOS", "THOUNE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC THOUNE", "FC SION", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Athl\u00e9tisme: Ellen Sprunger revient sur les r\u00e9sultats de l'\u00e9quipe de Suisse aux championnats du monde", "Sport dimanche", "Athl\u00e8tes masculins et f\u00e9minins n\u00e9cessitent une pr\u00e9paration diff\u00e9rente notamment au niveau psychologique", "Basketball: Lausanne accueillait le World Tour 3 dans une ambiance incroyable", "Portrait de Nathalie von Siebenthal, championne du monde de ski de fond des moins de 23 ans, qui a d\u00e9cid\u00e9 de rester vivre \u00e0 l'alpage", "Sport dimanche", "Tennis: l'US Open s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9buter avec 4 belles chances helv\u00e9tiques", "Athl\u00e9tisme: le point sur les r\u00e9sultats marquants des championnats du monde", "Athl\u00e9tisme: Usain Bolt a \u00e9t\u00e9 sans surprise la grande star des championnats du monde de P\u00e9kin", "Football/ Super League (7e j.): le compte-rendu des autres r\u00e9sultats du week-end en Super League et en Challenge League", "Moto 2: L\u00fcthi (9\u00e8me) et Aegerter (13\u00e8me) ont d\u00e9\u00e7u au GP de Grande-Bretagne \u00e0 Silverstone", "Football/ Super League (7e j.): Grasshopper - Young Boys (3-2)", "Tennis: Christiane Jolissaint commente ces diff\u00e9rentes chances suisses", "Football/ Super League (7e j.): FC B\u00e2le - FC Zurich (3-1)", "Football/ Super League (7e j.): FC Thoune - FC Sion (0-2)", "Florian Lorimier, pr\u00e9parateur physique, commente la pr\u00e9paration originale de Nathalie von Siebenthal", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955249", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Stan Wawrinka s'avoue fin pr\u00eat pour cette derni\u00e8re lev\u00e9e du Grand Chelem.", "La championne suisse Ellen Sprunger revient sur ces diff\u00e9rents r\u00e9sultats.", "Le Fran\u00e7ais Zarco remporte un 5\u00e8me succ\u00e8s."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955249", "ece-6955246", "ece-6956036"]}, {"program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "title": "Championnats du monde de P\u00e9kin - 9e journ\u00e9e - Session du matin", "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "id": "asset-1455623", "thematicGeographicals": ["PEKIN"], "durationSec": 12300, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MARATHON", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "excerpt": "Course enti\u00e8re et victoire de l'athl\u00e8te \u00e9thiopienne Mare Dibaba qui a remport\u00e9 l'\u00e9preuve du marathon dames des championnats du monde d'athl\u00e9tisme. Elle devance la Kenyane Helah Kiprop et la Bahre\u00efnie Eunice Jepkirui Kirwa.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["KONATE, PAPE MOUSSA"], "id": "asset-1439514", "durationSec": 729, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC Thoune -  FC Sion", "visualGeographicals": ["THOUNE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC THOUNE"], "genres": ["Football en direct"], "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nThoune - Sion", "En diff\u00e9r\u00e9 de Thoune."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Thoune - Sion"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6956065"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Un kilom\u00e8tre \u00e0 pied...", "source": "gico", "title": "Le chemin de Stevenson 5/5", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1423785", "durationSec": 2590, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Travelling", "source": "gico", "title": "Intro \"Mars attacks\"", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1438042", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "excerpt": "Catherine Fattebert pr\u00e9sente le film \"Mars Attacks\" de Tim Burton, sorti en 1996. L'arriv\u00e9e de Martiens suscite des r\u00e9actions diverses sur Terre. Mars Attacks est un film pamphl\u00e9taire et parodique. Les valeurs am\u00e9ricaines sont remises en cause. Le film ne plait pas aux USA mais est un succ\u00e8s en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE SUISSE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "FATTEBERT, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1443564", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "L'Alliance suisse des Samaritains est pr\u00e9sente lors du giron de la Broye, une manifestation sportive, culturelle et sociale organis\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 de jeunesse de la r\u00e9gion. Les secouristes b\u00e9n\u00e9voles sont confront\u00e9s \u00e0 des situations vari\u00e9es lors de la manifestation et s'occupent des cas qui ne n\u00e9cessitent pas de m\u00e9decins ou d'ambulanciers.", "title": "Alliance suisse des samaritains", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SECOURISME"], "alternativeExcerpt": ["Alliance suisse des samaritains", "L'Alliance suisse des samaritains encourage l'engagement de b\u00e9n\u00e9voles dans le service de sauvetage, de sant\u00e9 et communautaire. Elle veille \u00e0 ce que les bless\u00e9s et les personnes qui tombent subitement malades re\u00e7oivent les premiers soins. Elle comble les lacunes du r\u00e9seau des institutions sociales par l'intervention spontan\u00e9e ou compl\u00e9mentaire dans le domaine des soins et de l'encadrement. Elle d\u00e9veloppe une prise de conscience approfondie pour la sant\u00e9 et la pr\u00e9vention d'accidents.", "Alliance suisse des samaritains", "L'Alliance suisse des samaritains encourage l'engagement de b\u00e9n\u00e9voles dans le service de sauvetage, de sant\u00e9 et communautaire. Elle veille \u00e0 ce que les bless\u00e9s et les personnes qui tombent subitement malades re\u00e7oivent les premiers soins. Elle comble les lacunes du r\u00e9seau des institutions sociales par l'intervention spontan\u00e9e ou compl\u00e9mentaire dans le domaine des soins et de l'encadrement. Elle d\u00e9veloppe une prise de conscience approfondie pour la sant\u00e9 et la pr\u00e9vention d'accidents.", "L'Alliance suisse des samaritains encourage l'engagement de b\u00e9n\u00e9voles dans le service de sauvetage, de sant\u00e9 et communautaire. Elle veille \u00e0 ce que les bless\u00e9s et les personnes qui tombent subitement malades re\u00e7oivent les premiers soins. Elle comble les lacunes du r\u00e9seau des institutions sociales par l'intervention spontan\u00e9e ou compl\u00e9mentaire dans le domaine des soins et de l'encadrement. Elle d\u00e9veloppe une prise de conscience approfondie pour la sant\u00e9 et la pr\u00e9vention d'accidents.", "Alliance suisse des samaritains", "L'Alliance suisse des samaritains encourage l'engagement de b\u00e9n\u00e9voles dans le service de sauvetage, de sant\u00e9 et communautaire. Elle veille \u00e0 ce que les bless\u00e9s et les personnes qui tombent subitement malades re\u00e7oivent les premiers soins. Elle comble les lacunes du r\u00e9seau des institutions sociales par l'intervention spontan\u00e9e ou compl\u00e9mentaire dans le domaine des soins et de l'encadrement. Elle d\u00e9veloppe une prise de conscience approfondie pour la sant\u00e9 et la pr\u00e9vention d'accidents.", "Alliance suisse des samaritains", "L'Alliance suisse des samaritains encourage l'engagement de b\u00e9n\u00e9voles dans le service de sauvetage, de sant\u00e9 et communautaire. Elle veille \u00e0 ce que les bless\u00e9s et les personnes qui tombent subitement malades re\u00e7oivent les premiers soins. Elle comble les lacunes du r\u00e9seau des institutions sociales par l'intervention spontan\u00e9e ou compl\u00e9mentaire dans le domaine des soins et de l'encadrement. Elle d\u00e9veloppe une prise de conscience approfondie pour la sant\u00e9 et la pr\u00e9vention d'accidents."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Alliance suisse des samaritains", "Ensemble", "Alliance suisse des samaritains", "Alliance suisse des samaritains", "Ensemble", "Alliance suisse des samaritains", "Ensemble", "Alliance suisse des samaritains"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955201", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955199", "ece-6955201", "ece-6956054", "ece-6956039"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INFRACTION", "AVOCAT", "JUGE", "PROC\u00c8S", "ADOLESCENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "JOURNALISTE", "CHANTAGE"], "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE", "MARTULLO-BLOCHER, MAGDALENA"], "id": "asset-1454045", "durationSec": 1736, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["VERBIER", "VEVEY", "FRIBOURG", "COIRE", "GRISONS", "FRANCE"], "visualCorporations": ["UDC", "PLR", "PBD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-08-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "VS: la commune de Verbier prend des mesures pour r\u00e9duire les cas de constructions non conformes", "GR / Elections f\u00e9d\u00e9rales: la Zurichoise Magdalena Martullo-Blocher est candidate de la section grisonne de l'UDC", "Crise des migrants: la Suisse ne ferait pas partie des destinations principales pour les r\u00e9fugi\u00e9s syriens", "La Suisse prend des mesures pour accro\u00eetre la s\u00e9curit\u00e9 ferroviaire", "Reconnaissance de l\u2019\u00e9lectrosensibilit\u00e9: les pr\u00e9cisions de Gilles-Antoine Hofstetter", "Les moments forts des Championnats du monde d\u2019athl\u00e9tisme de P\u00e9kin", "Migrants / Autriche: la police intercepte un camion de migrants et \u00e9vite un nouveau drame", "Maroc: deux journalistes fran\u00e7ais sont soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir fait chanter le roi Mohammed IV", "Une personne \u00e9lectrosensible a pour la premi\u00e8re fait reconna\u00eetre son handicap par un tribunal", "FR: le juge des mineurs Michel Lachat prend sa retraite et revient sur sa carri\u00e8re", "Migrants / Accueil des r\u00e9fugi\u00e9s syriens: le point avec \u00c9tienne Piguet \u00e0 Lausanne", "#Tasvulactu: les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00c9cole de commerce et de culture g\u00e9n\u00e9rale de Martigny r\u00e9agissent sur la crise migratoire europ\u00e9enne", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La commune a d\u00e9sign\u00e9 un juriste et un architecte ind\u00e9pendant suite \u00e0 de nombreuses d\u00e9nonciations anonymes.", "La candidature de la fille a\u00een\u00e9e du patron de l\u2019UDC est discutable, car elle ne poss\u00e8de qu\u2019une r\u00e9sidence secondaire dans le canton.", "La duret\u00e9 du syst\u00e8me d\u2019asile suisse explique en partie le ph\u00e9nom\u00e8ne,  mais le Matin Dimanche d\u00e9nonce \u00e9galement le dysfonctionnement du plan d\u2019accueil humanitaire helv\u00e9tique.", "La pr\u00e9sence polici\u00e8re devrait \u00eatre renforc\u00e9e, les fouilles devraient \u00eatre plus fr\u00e9quentes et les billets seront nominatifs.", "La camionnette devait conduire 26 personnes en Allemagne, mais elle se serait probablement transform\u00e9e en cercueil si la police autrichienne n\u2019\u00e9tait pas intervenue.", "Les deux journalistes auraient r\u00e9clam\u00e9 trois millions pour renoncer \u00e0 la publication d\u2019un livre en d\u00e9faveur du roi.", "Mais, au sein de la communaut\u00e9 scientifique, la reconnaissance de ce trouble comme une v\u00e9ritable maladie ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9.", "Cette figure embl\u00e9matique de la justice romande revient sur les changements qu\u2019il a constat\u00e9s durant son parcours.", "Ils \u00e9voquent aussi l\u2019attentat d\u00e9jou\u00e9 du Thalys Amsterdam-Paris."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955240", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955240", "ece-6955238"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les supersens des animaux", "source": "gico", "title": "L'ou\u00efe", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1434338", "durationSec": 2885, "publicationDate": "2015-08-29T13:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "PIANO", "CHOEUR", "CHORALE", "FANFARE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "COMMUNE", "CH\u00c2TEAU", "LAC", "ESTIVAL", "CENTRALE THERMIQUE"], "visualPersons": ["RINALDI, PASCAL"], "id": "asset-1428158", "thematicGeographicals": ["VOUVRY"], "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "excerpt": "Vouvry : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique de la r\u00e9gion du Valais.", "title": "Vouvry - Choeur du Chablais", "visualGeographicals": ["VOUVRY", "VOUVRY"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-08-29T13:25:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le kiosque \u00e0 musiques\nVouvry 1/4", "Du Ch\u00e2teau de la Porte du Scez \u00e0 Vouvry- pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Pascal Rinaldi auteur-compositeur interpr\u00e8te, Gaspar Vignon Du Choeur de Chablais et la Fa Mi Tille\nGroupes :  Fanfare Municipale de Vouvry, Choeur du Chablais, Valentin Claivoz et Quentin Benet, Choeur de Jeunes de Monthey", "Le kiosque \u00e0 musiques\nVouvry 1/4", "Vouvry \u2013 Ch\u0153ur du Chablais - Invit\u00e9 musical: Gaspard Vignon, invit\u00e9\u00a0principal: Pascal Rinaldi", "Du Ch\u00e2teau de la Porte du Scez \u00e0 Vouvry- pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Pascal Rinaldi auteur-compositeur interpr\u00e8te, Gaspar Vignon Du Choeur de Chablais et la Fa Mi Tille\nGroupes :  Fanfare Municipale de Vouvry, Choeur du Chablais, Valentin Claivoz et Quentin Benet, Choeur de Jeunes de Monthey", "Le kiosque \u00e0 musiques\nVouvry 1/4", "Du Ch\u00e2teau de la Porte du Scez \u00e0 Vouvry- pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Pascal Rinaldi auteur-compositeur interpr\u00e8te, Gaspar Vignon Du Choeur de Chablais et la Fa Mi Tille\nGroupes :  Fanfare Municipale de Vouvry, Choeur du Chablais, Valentin Claivoz et Quentin Benet, Choeur de Jeunes de Monthey"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Vouvry \u2013 Ch\u0153ur du Chablais", "Le kiosque \u00e0 musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955354", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7647948", "ece-6955354", "ece-6955995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Tianjin, ville empoisonn\u00e9e : Reportage de Rapha\u00ebl Grand sur les lieux de l'explosion d'un entrep\u00f4t d'o\u00f9 a jailli une gigantesque boule de feu contenait 700 tonnes de cyanure de sodium ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BECACD4A-A6FC-48F6-A200-47631AC1CCC3", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 878, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion", "pollution atmosph\u00e9rique", "pollution industrielle"], "excerpt": "Le 12 ao\u00fbt 2015, deux \u00e9normes explosions secouaient la ville portuaire de Tianjin, au Nord-Est de la Chine. L'entrep\u00f4t d'o\u00f9 a jailli une gigantesque boule de feu contenait 700 tonnes de cyanure de sodium hautement toxique, ainsi que des milliers de tonnes d'autres produits chimiques dangereux. Le risque de contamination hante les habitants. Ils ont surv\u00e9cu au souffle des d\u00e9flagrations et aux morceaux de vitres tranchants. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9cheurs de Tianjin", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Ada Kong, responsable produits toxiques chez Greenpeace \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Kong, Ada", "type": "Participant"}, {"role": "Liu, habitant de Tianjin qui a perdu son logement lors de l'explosion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Tianjin, proches de l'entrep\u00f4t ou a eu lieu l'explosion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS P\u00e9kin", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "extraits d'annonces de l'accident de Tianjin par diff\u00e9rentes radios", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Piratage: le cas d'Ashley Madison", "id": "sound-840E9D93-6C60-4479-8C21-318F25DDDC1A", "durationSec": 319, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le site de rencontres \"Ashley Madison\" a \u00e9t\u00e9 hack\u00e9 le 15 juillet 2015 dans le but de le faire fermer. Jugeant l'activit\u00e9 du site immorale et d\u00e9cadente, les pirates ont fini par publier les donn\u00e9es personnelles de 32 millions d'utilisateurs le 18 ao\u00fbt 2015.", "alternativeExcerpt": ["Le site de rencontres \"Ashley Madison\" a \u00e9t\u00e9 hack\u00e9 le 15 juillet 2015 dans le but de le faire fermer. Jugeant l\u2019activit\u00e9 du site immorale et d\u00e9cadente, les pirates ont fini par publier les donn\u00e9es personnelles de 32 millions d\u2019utilisateurs le 18 ao\u00fbt 2015."], "alternativeTitle": ["Piratage: le cas d\u2019Ashley Madison  / PB_2015-08-29T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 29.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les migrants au c\u0153ur des discussions du congr\u00e8s PDC Suisse au Ch\u00e2ble en Valais : 1. Commentaire de Chrystel Domenjoz. \u2013 2. Interview de Filippo Lombardi, conseiller aux Etats tessinois PDC. \u2013 3. Interview de Sebastian Kurz, ministre autrichien des Affaires \u00e9trang\u00e8res, invit\u00e9 d'honneur au congr\u00e8s PDC au Ch\u00e2ble", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-16091F03-A9B9-4E2D-A496-49147A5B4C4B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 733, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "relations internationales", "politique d'asile"], "excerpt": "L'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s en Europe et les drames de ces derniers mois ont \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur du congr\u00e8s du PDC. Les relations avec l'Union europ\u00e9enne ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 longuement \u00e9voqu\u00e9es. C'est l'une des trois priorit\u00e9s, avec la politique d'asile et l'innovation, que le parti met en avant dans son manifeste pour l'avenir de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats tessinois PDC", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}, {"role": "ministre autrichien des Affaires \u00e9trang\u00e8res,  invit\u00e9 d'honneur au congr\u00e8s PDC au Ch\u00e2ble", "name": "Kurz, Sebastian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Music & Shoes", "id": "sound-E174E316-FBA4-4D7A-966F-37B0DE5F7345", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour danser toute la nuit, mieux vaut une bonne paire de chaussures que le sens du rythme.\r\nBlue Suede Shoes, Stilettos, Converse Chuck Taylor, Platform Boots et Dr. Martens: pour une fois, \"Audioguide\" s'int\u00e9resse \u00e0 cinq paires de chaussures qui ont fait la musique, bien avant que la mode, \u00e0 son tour, ne dicte \u00e0 la musique ce qu'il est de bon ton de faire.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 13 septembre 2014.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 29.08.2015", "Music & Shoes / AUDIE_2015-08-29T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 29.08.2015", "Music & Shoes / AUDIE_2015-08-29T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Pour danser toute la nuit, mieux vaut une bonne paire de chaussures que le sens du rythme.\n\nBlue Suede Shoes, Stilettos, Converse Chuck Taylor, Platform Boots et Dr. Martens: pour une fois, \"Audioguide\" s\u2019int\u00e9resse \u00e0 cinq paires de chaussures qui ont fait la musique, bien avant que la mode, \u00e0 son tour, ne dicte \u00e0 la musique ce qu\u2019il est de bon ton de faire.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 13 septembre 2014.", "Pour danser toute la nuit, mieux vaut une bonne paire de chaussures que le sens du rythme.\n\nBlue Suede Shoes, Stilettos, Converse Chuck Taylor, Platform Boots et Dr. Martens: pour une fois, \"Audioguide\" s\u2019int\u00e9resse \u00e0 cinq paires de chaussures qui ont fait la musique, bien avant que la mode, \u00e0 son tour, ne dicte \u00e0 la musique ce qu\u2019il est de bon ton de faire.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 13 septembre 2014."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003069", "ece-7003068"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "For\u00eats suisses au rapport. Le Rapport forestier 2005-2015 a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 jeudi 27 ao\u00fbt 2015 \u00e0 Berne par l'OFEV et le WSL. Bilan: adieu temp\u00eates, bonjour s\u00e9cheresses. Les explications de Josef Hess, sous directeur de l'OFEV", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-976C6187-C4C9-4FFA-A31B-C2A95CD328D9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 418, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9cheresse", "for\u00eat", "r\u00e9chauffement climatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directeur de l'OFEV", "name": "Hess, Josef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le d\u00e9sastre du pont sur la Tay. De William McGonagall, dit par Ahmed Belbachir, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-91ACFC27-C6B5-4739-93C1-1D671669DE9F", "durationSec": 358, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe", "pont"], "excerpt": "Traduction de \"The Tay Bridge disaster\".", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Millet-Lacombe, Renaud", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Pingeon, Gilbert", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Belbachir, Ahmed", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "McGonagall, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Climat: 2015, une ann\u00e9e record? Selon l'Agence Am\u00e9ricaine Oc\u00e9anique et Atmosph\u00e9rique (NOAA), juillet 2015 a \u00e9t\u00e9 le mois le plus chaud \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te depuis 135 ans! Et sur l'ensemble de l'ann\u00e9e, 2015 s'annonce comme l'ann\u00e9e la plus chaude de l'\u00e8re industrielle. Simple al\u00e9a m\u00e9t\u00e9orologique ou signe tangible du r\u00e9chauffement climatique? Les explication de Martin Beniston, climatologue", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-29EADE11-4CAF-4B06-A4E5-6ADFB0BDE0FE", "durationSec": 732, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chaleur", "climat", "canicule", "r\u00e9chauffement climatique", "climatologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "climatologue", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Au nouveau pont sur la Tay. De William McGonagall, dit par Ahmed Belbachir, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-49BDC124-579E-4181-B933-73BA7CDA5DD5", "durationSec": 203, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pont"], "excerpt": "Traduction du po\u00e8me \"An Adress to the New Tay Bridge\".", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Millet-Lacombe, Renaud", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Pingeon, Gilbert", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Belbachir, Ahmed", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "McGonagall, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News et devoirs de vacances", "id": "sound-9248FA0E-BD29-4324-9DDE-120C281D14E6", "durationSec": 427, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Laiss\u00e9es sur le bord de la route sans m\u00eame une gamelle d'eau: \"Point Barre\" fait marche arri\u00e8re sur les productions de l'\u00e9t\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Laiss\u00e9es sur le bord de la route sans m\u00eame une gamelle d\u2019eau: \"Point Barre\" fait marche arri\u00e8re sur les productions de l\u2019\u00e9t\u00e9."], "alternativeTitle": ["News et devoirs de vacances / PB_2015-08-29T10:36:34_sequence-7", "Point Barre du 29.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003097"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le Web", "id": "sound-879C8FD4-230F-4FB6-9AA7-65D012894A02", "durationSec": 420, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Lexus pr\u00e9sente le premier vrai \"Hover Board\"\r\n- Mario en version \"Skate\" et en vid\u00e9o.\r\n- La carte interactive des utilisateurs de \"Ashely Madison\"", "alternativeExcerpt": ["- Lexus pr\u00e9sente le premier vrai \"Hover Board\"\n- Mario en version \"Skate\" et en vid\u00e9o.\n- La carte interactive des utilisateurs de \"Ashely Madison\""], "alternativeTitle": ["Sur le Web / PB_2015-08-29T10:50:27_sequence-4", "Point Barre du 29.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Il y a 50 ans le 30 ao\u00fbt 1965, 88 ouvriers sont morts sur la construction du barrage de Mattmark (VS) : Interview de Sandro Cattacin, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et co-auteur de \"Mattmark, 30 ao\u00fbt 1965. La catastrophe\" (Ed. Seismo, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3B4DE98-6561-401A-8E73-925CD0A3BECF", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse", "Mattmark"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["barrage", "migration de population", "accident"], "excerpt": "Le 30 ao\u00fbt 1965, une partie du glacier de l'Allalin s'effondre sur le chantier du barrage de Mattmark, dans la vall\u00e9e de Saas en Valais. Le bilan est lourd: 88 morts, dont 57 ouvriers saisonniers italiens et 23 Suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "name": "Cattacin, Sandro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "PostFinance lance \"Twint\"", "id": "sound-34CDF6CB-45A4-47AB-B894-9689BE10E18A", "durationSec": 265, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "PostFinance se lance dans le syst\u00e8me de paiement via t\u00e9l\u00e9phone mobile. C'est via la start-up \"Twint\" que le g\u00e9ant jaune propose d\u00e9sormais une application pour iOS et Android qui permet d'effectuer des achats dans les commerces.", "alternativeExcerpt": ["PostFinance se lance dans le syst\u00e8me de paiement via t\u00e9l\u00e9phone mobile. C\u2019est via la start-up \"Twint\" que le g\u00e9ant jaune propose d\u00e9sormais une application pour iOS et Android qui permet d\u2019effectuer des achats dans les commerces."], "alternativeTitle": ["PostFinance lance \"Twint\" / PB_2015-08-29T10:28:34_sequence-3", "Point Barre du 29.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003095"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Gamescom 2015: le d\u00e9brief (1/2)", "id": "sound-B1DF6C1B-5ECC-429B-A5A5-FE61EA3A466E", "durationSec": 389, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Zoom, focus et double-clic sur la montagne de jeux pr\u00e9sent\u00e9s au Salon Gamescom de Cologne.\r\nAu micro, \"Point Barre\" accueille des pros du pixel: l'\u00e9quipe du site Fellowsheep.ch avec son r\u00e9dacteur en chef Jorris Sermet, accompagn\u00e9 de Patrick Biolley et Gary Nietlispach. Au Tessin, on parle aussi jeux vid\u00e9o avec le r\u00e9dacteur en chef de \"Thejoypad\" Davide Canavesi et le Tessino-Fribourgeois Maurizio Rigamonti.", "alternativeExcerpt": ["Zoom, focus et double-clic sur la montagne de jeux pr\u00e9sent\u00e9s au Salon Gamescom de Cologne.\nAu micro, \"Point Barre\" accueille des pros du pixel: l'\u00e9quipe du site Fellowsheep.ch avec son r\u00e9dacteur en chef Jorris Sermet, accompagn\u00e9 de Patrick Biolley et Gary Nietlispach. Au Tessin, on parle aussi jeux vid\u00e9o avec le r\u00e9dacteur en chef de \"Thejoypad\" Davide Canavesi et le Tessino-Fribourgeois Maurizio Rigamonti."], "alternativeTitle": ["Gamescom 2015: le d\u00e9brief (1/2) / PB_2015-08-29T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 29.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003096"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Best of de la semaine", "id": "sound-7C524C61-0E10-4AC8-996D-DE2D38A298CB", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 29.08.2015", "Best of du 24 au 28 ao\u00fbt 2015 / PLP_2015-08-29T16:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 29.08.2015", "Best of du 24 au 28 ao\u00fbt 2015 / PLP_2015-08-29T16:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003078", "ece-7003077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Coup de chaud sur nos glaciers suite \u00e0 la canicule de 2015. Etat des lieux sur le terrain avec Rapha\u00ebl Mayoraz, g\u00e9ologue cantonal valaisan, sur le glacier d'Arolla qui a arecul\u00e9 de plusieurs centaines de m\u00e8tres en moins de 40 ans", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B311145C-5568-4CCF-A123-FD1F7780E838", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1104, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "glaciologie", "climatologie", "r\u00e9chauffement climatique", "glacier (g\u00e9ographie)", "canicule"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue cantonal valaisan", "name": "Mayoraz, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "ProHelvetia: Gamescom et SwissPixels", "id": "sound-DBFF3FB7-6CA3-47FF-BDD9-EE6F020D2972", "durationSec": 257, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" rejoint l'\u00e9tendard suisse de la Gamescom \u00e0 la rencontre de Michel Vust, responsable du soutien \u00e0 la cr\u00e9ation num\u00e9rique chez Pro Helvetia #Swissgame.\r\nAvec lui, nous abordons les 17 jeux suisses en pr\u00e9sentation et l'\u00e9tat du march\u00e9, apr\u00e8s trois ans \u00e0 la t\u00eate du projet.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" rejoint l\u2019\u00e9tendard suisse de la Gamescom \u00e0 la rencontre de Michel Vust, responsable du soutien \u00e0 la cr\u00e9ation num\u00e9rique chez Pro Helvetia #Swissgame.\nAvec lui, nous abordons les 17 jeux suisses en pr\u00e9sentation et l\u2019\u00e9tat du march\u00e9, apr\u00e8s trois ans \u00e0 la t\u00eate du projet."], "alternativeTitle": ["ProHelvetia: Gamescom et SwissPixels / PB_2015-08-29T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 29.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La mosqu\u00e9e du Petit-Saconnex en voie de radicalisation? : Interview de Jean-Paul Rouiller, directeur du Centre d'analyse du terrorisme \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-230BCFEA-022E-48B6-A0A9-DA1D15FD58FB", "thematicGeographicals": ["Grand-Saconnex", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 341, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mosqu\u00e9e", "islam", "terrorisme", "enqu\u00eate"], "excerpt": "Selon la Tribune de Gen\u00e8ve deux jeunes partis en Syrie, au printemps 2015,  fr\u00e9quentaient assid\u00fbment la mosqu\u00e9e du Petit-Saconnex. Deux imams de cette mosqu\u00e9e sont fich\u00e9s en France, dont un qui serait l'un des personnages-cl\u00e9s dans l'organisation d'une filiale djihadiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'analyse du terrorisme \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Rouiller, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "id": "sound-6692D199-29A3-4EC4-86EB-ED688873EA10", "durationSec": 214, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2015-08-29T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 29.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003089"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "YOYO et Fanou \u00e0 la Gamescom", "id": "sound-970EE1C4-D6DA-44B5-9510-F1A4081A72A5", "durationSec": 552, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" d\u00e9briefe son exp\u00e9dition teutonne \u00e0 la Gamescom de Cologne.\r\nImpressions entre deux Currywurst, une mousse ti\u00e8de et des joypads collants.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" d\u00e9briefe son exp\u00e9dition teutonne \u00e0 la Gamescom de Cologne.\n\nImpressions entre deux Currywurst, une mousse ti\u00e8de et des joypads collants."], "alternativeTitle": ["YOYO et Fanou \u00e0 la Gamescom / PB_2015-08-29T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 29.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003098"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Gamescom 2015: le d\u00e9brief (2/2)", "id": "sound-AA0084BE-6B18-493A-9B8D-436CA6D42527", "durationSec": 328, "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite du d\u00e9briefing consacr\u00e9 au Salon Gamescom de Cologne.", "alternativeExcerpt": ["Suite du d\u00e9briefing consacr\u00e9 au Salon Gamescom de Cologne."], "alternativeTitle": ["Gamescom 2015: le d\u00e9brief (2/2) / PB_2015-08-29T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 29.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7003103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7003099"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1444734", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le conseiller municipal socialiste de la ville de Lausanne, Gr\u00e9goire Junod.", "title": "Emission 14 : Gr\u00e9goire Junod", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-08-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JUNOD, GR\u00c9GOIRE"], "backgrounds": ["L'\u00e9mission 26 Minutes passe en prime-time, \u00e0 20h10, \u00e0 la rentr\u00e9e 2015, vu son succ\u00e8s."], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeExcerpt": ["29.08.2015", "Reto Zenh\u00e4usern, administrateur d\u2019un grand groupe laitier suisse, \u00e9voque la probl\u00e9matique du prix du lait.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Retour sur le feuilleton de l\u2019\u00e9t\u00e9, qui a mis en sc\u00e8ne l\u2019arm\u00e9e suisse, les autorit\u00e9s de la commune fran\u00e7aise des Rousses, des h\u00e9licopt\u00e8res et des vaches.", "Rencontre, en pleine rentr\u00e9e scolaire, avec Julien Bovey, enseignant lausannois.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Balade \u00e0 Sion, dans le cadre des festivit\u00e9s organis\u00e9es pour c\u00e9l\u00e9brer le bicentenaire de l'entr\u00e9e du Valais dans la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Conseiller municipal socialiste lausannois.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Conseiller municipal socialiste lausannois.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "26 minutes", "29.08.2015", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "29.08.2015", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "29.08.2015", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "29.08.2015", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "alternativeTitle": ["26 minutes", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Reto Zenh\u00e4usern", "Mets les cha\u00eenes", "Le reportage de la r\u00e9daction : l\u2019eau du lac des Rousses", "Les tout petits bonheurs : Julien Bovey", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 29 ao\u00fbt 2015", "L\u2019escapade de la r\u00e9daction", "L'entretien de la r\u00e9daction : Gr\u00e9goire Junod", "26 minutes", "L'entretien de la r\u00e9daction : Gr\u00e9goire Junod", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 29 ao\u00fbt 2015", "26' (\u00e9m.14 -1/6) - Le reportage de la r\u00e9daction : l'eau du lac des Rousses", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/6993100.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6955333", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6955333", "ece-6955331", "ece-6956115", "ece-6956022", "ece-6956014"]}]}}