{"response": {"numFound": 15205, "start": 7500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ankara confront\u00e9e au plus graves attentat de son histoire : Interview d'Ahmet Insel, \u00e9conomiste et politologue turc, auteur de \"La Nouvelle Turquie d'Erdogan\"(Ed. La D\u00e9couverte, 2015) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3626885C-73A4-49C4-9505-BBCC102B4105", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Ankara"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PKK", "Erdogan, Recep Tayyip"], "thematicThemes": ["attentat", "violence", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Au moins 86 personnes tu\u00e9es et 186 autres bless\u00e9es: tel est le dernier bilan du plus grave attentat jamais commis dans la capitale turque Ankara. L'attentat a vis\u00e9 une manifestation pour la paix, organis\u00e9e par la gauche et l'opposition pro-kurde \u00e0 trois semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es. ", "alternativeExcerpt": ["Au moins 86 personnes tu\u00e9es et 186 autres bless\u00e9s: tel est le dernier bilan du plus grave attentat jamais commis dans la capitale turque Ankara. L'attentat a vis\u00e9 une manifestation pour la paix, organis\u00e9e par la gauche et l'opposition pro-kurde \u00e0 trois semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es. Interview d'Ahmet Insel, \u00e9conomiste et politologue turc, auteur de \u201cLa Nouvelle Turquie d\u2019Erdogan\u201d (La D\u00e9couverte, 2015)."], "alternativeTitle": ["Ankara confront\u00e9e au plus grave attentat de son histoire / FOR_2015-10-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste et politologue turc, auteur de \"La Nouvelle Turquie d'Erdogan\"(Ed. La D\u00e9couverte, 2015) ", "name": "Insel, Ahmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito", "id": "sound-7E701D32-A51A-4DDA-AB90-BC2D02330748", "durationSec": 140, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Texte\r\nPar Romaine Jean   \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito / 69S_2015-10-10T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La question du bilinguisme suscite un int\u00e9r\u00eat croissant chez les Anglo-saxons", "id": "sound-2478463B-86BD-4BAD-9A8A-D40072DA6986", "durationSec": 271, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Grosjean, psycholinguiste, auteur du blog \"Life as a bilingual\"\r\nLa question du bilinguisme suscite un int\u00e9r\u00eat croissant chez les Anglo-saxons18h Bilinguisme : les Anglos-Saxons plus d\u00e9complex\u00e9s que les Suisses ?\r\n18 heures XX... on va parler du bilinguisme...\r\nLa question, on s'en souvient, a aliment\u00e9 une pol\u00e9mique violente l'an dernier, lorsque plusieurs cantons al\u00e9maniques ont annonc\u00e9 vouloir renoncer \u00e0 l'enseignement du fran\u00e7ais en primaire... Pas tr\u00e8s surprenant quand on sait que d\u00e8s qu'on parle de bilinguisme, on touche au coeur de l'identit\u00e9 suisse...\r\nCe qu'on sait moins, en revanche, c'est qu'au-del\u00e0 de nos fronti\u00e8res, le bilinguisme est un sujet qui suscite un int\u00e9r\u00eat toujours plus important...\r\nPreuve en est le succ\u00e8s \u00e9tonnant du blog que tient aux Etats-Unis un chercheur honoraire de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel...\r\nLe blog s'appelle \"Life as a bilingual\"... On aurait presque envie de traduire \u00e7a par \"la vie secr\u00e8te des bilingues\"... \r\nLe site traite de sujets aussi divers que le fonctionnement de l'humour au sein des couples bilingues, ou encore des effets de la d\u00e9mence sur le bilinguisme des personnes \u00e2g\u00e9es...\r\nEt en pr\u00e8s de 5 ans, ce blog a totalis\u00e9 plus de 750 000 vues.\r\nBonsoir, Fran\u00e7ois Grosjean... Vous \u00eates psycholinguiste, et vous \u00eates l'auteur du blog \"Life as a bilingual\"... ainsi que d'un ouvrage publi\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e chez Albin Michel : \"Parler plusieurs langues : le monde des bilingues\"...\r\n- Avez-vous \u00e9t\u00e9 surpris par l'int\u00e9r\u00eat que suscite la question du bilinguisme chez les Anglo-saxons ?\r\n- Est-ce que les Anglo-saxons ont une mani\u00e8re diff\u00e9rente de la n\u00f4tre de percevoir le bilinguisme ? Vous avez l'impression qu'ils n'en ont pas vraiment la m\u00eame d\u00e9finition que les Suisses ?\r\n- Quelle est la proportion de bilingues aux Etats-Unis, en comparaison avec la Suisse ?\r\n- L'exemple am\u00e9ricain doit-il inviter les Suisses \u00e0 avoir une vision plus d\u00e9complex\u00e9e des langues ?\r\n- Pour reparler du blog, vous avez le sentiment qu'il est plus facile de vulgariser votre savoir aupr\u00e8s du public anglo-saxon qu'aupr\u00e8s du public francophone ?\r\n- Vous avez publi\u00e9 cette semaine la centi\u00e8me contribution de votre blog... En 5 ans, quelle est la contribution qui a le plus suscit\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat aupr\u00e8s des lecteurs ? Est-ce que c'est celle sur le fonctionnement de l'humour au sein des couples bilingues ?\r\n- Et pourquoi pas lancer un blog bilingue en Suisse ?", "alternativeExcerpt": ["La question du bilinguisme a aliment\u00e9 une pol\u00e9mique violente l'an dernier, lorsque plusieurs cantons al\u00e9maniques ont annonc\u00e9 vouloir renoncer \u00e0 l'enseignement du fran\u00e7ais en primaire. Mais au-del\u00e0 des fronti\u00e8res suisses, le bilinguisme est un sujet qui suscite un int\u00e9r\u00eat toujours plus important. Preuve en est le succ\u00e8s \u00e9tonnant du blog, intitul\u00e9 \"Life as a bilingual\", que tient aux Etats-Unis un chercheur honoraire de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Interview de Fran\u00e7ois Grosjean, psycholinguiste, auteur du blog \"Life as a bilingual\"."], "alternativeTitle": ["La question du bilinguisme suscite un int\u00e9r\u00eat croissant chez les Anglo-saxons / FOR_2015-10-10T18:14:00_developpement-6", "Forum du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137030"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Friedrich Gernsheim (1/3)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6BFFC785-7F91-40D1-BF46-98C565BE50BF", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 5355, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gernsheim, Friedrich"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "chef d'orchestre"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du chef d'orchestre, pianiste et compositeur allemand Friedrich Gernsheim (1839-1916).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 10.10.2015", "Friedrich Gernsheim (1/3) / PDP_2015-10-10T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 10.10.2015", "Friedrich Gernsheim (1/3) / PDP_2015-10-10T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du chef d'orchestre, pianiste et compositeur allemand Friedrich Gernsheim (1839-1916).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du chef d'orchestre, pianiste et compositeur allemand Friedrich Gernsheim (1839-1916)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117361", "ece-7117360"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Raymond Farquet, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F023026C-DCB7-44D1-A976-749A55B75701", "thematicGeographicals": ["Valais", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farquet, Raymond"], "thematicThemes": ["handicap", "vieillesse", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\" Seulement quatre-vingt-cinq ans ou d\u00e9j\u00e0 quatre-vingt-cinq ans ? \", demande Raymond Farquet en ouverture de \" Gen\u00e8ve en fauteuil \", son dernier opus, qui sort ces jours aux \u00e9ditions d'Autre part. Un livre, o\u00f9 l'\u00e9crivain d\u00e9cline sa nouvelle vie. D\u00e9pendant depuis trois ans, d'une bonbonne d'oxyg\u00e8ne, d'un fauteuil \u00e9lectrique tout terrain - fa\u00e7on de parler ! -  et surtout de la pr\u00e9venance et de l'attention infaillible de Vanna, \u00e9pouse et immense amour de sa vie, ou de son fils Jean-Luc. La maladie peut brutalement bouleverser une existence? tout en laissant intacte la fureur de vivre. Raymond Farquet en est une d\u00e9monstration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Farquet, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-FDBBA5C8-203F-49F1-9E3E-A26DE18EDC1B", "durationSec": 511, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Alexandre Habay. Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Alexandre Habay. Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2015-10-10T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117723"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Rugby: le dopage, sujet tabou dans le milieu", "id": "sound-00BA7274-A7FE-4903-8C3E-950966EC4449", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rugby", "dopage sportif"], "excerpt": "* * En publiant \"Rugby \u00e0 charges\" au printemps 2015, le journaliste sportif fran\u00e7ais Pierre Ballester a lanc\u00e9 un v\u00e9ritable pav\u00e9 dans la marre. Son enqu\u00eate sur le dopage dans ce sport a suscit\u00e9 de vives critiques. Il a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 de toutes parts. \r\nSon ouvrage a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le d\u00e9ni dans lequel vivent les passionn\u00e9s du ballon ovale. Pierre Ballester est l'invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["En publiant \"Rugby \u00e0 charges\" au printemps 2015, le journaliste sportif fran\u00e7ais Pierre Ballester a lanc\u00e9 un v\u00e9ritable pav\u00e9 dans la marre. Son enqu\u00eate sur le dopage dans ce sport a suscit\u00e9 de vives critiques. Il a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 de toutes parts. \n\nSon ouvrage a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le d\u00e9ni dans lequel vivent les passionn\u00e9s du ballon ovale. Pierre Ballester est l\u02b9invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Rugby: le dopage, sujet tabou dans le milieu / SP_2015-10-10T20:23:45_sequence-3", "Sport-Premi\u00e8re du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste sporti fran\u00e7ais,Journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dopage", "name": "Ballester, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias", "id": "sound-457C570A-9144-45B3-92E2-CB53BB81EB40", "durationSec": 369, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ghernaouti, Solange\r\nCons\u00e9quences de la r\u00e9cente d\u00e9cision de la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne sur le transfert des donn\u00e9es entre l'Union europ\u00e9enne et les Etats-Unis. \r\nEclairage avec Solange Ghernaouti, experte en cybers\u00e9curit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Cons\u00e9quences de la r\u00e9cente d\u00e9cision de la Cour de justice de l\u02b9Union europ\u00e9enne sur le transfert des donn\u00e9es entre l\u02b9Union europ\u00e9enne et les Etats-Unis. \n\nEclairage avec Solange Ghernaouti, experte en cybers\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias / 69S_2015-10-10T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7117724"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Presse romande et \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Avec Philippe Favre, r\u00e9dacteur en chef du quotidien gratuit 20 minutes", "id": "sound-BE5BB709-89D5-4C72-A931-C92F347D3E1A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 713, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["20 minutes"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "presse quotidienne", "presse gratuite", "communication de l'information", "journalisme", "journaliste", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Vos m\u00e9dias mettent en relief les enjeux de la campagne politique en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre 2015. Sixi\u00e8me invit\u00e9 de notre tour d'horizon dans les r\u00e9dactions romandes.", "alternativeExcerpt": ["Vos m\u00e9dias mettent en relief les enjeux de la campagne politique en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre 2015. Sixi\u00e8me invit\u00e9 de notre tour d\u02b9horizon dans les r\u00e9dactions romandes.\n\nAvec Philippe Favre, r\u00e9dacteur en chef du quotidien gratuit 20 minutes."], "alternativeTitle": ["Presse romande et \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales / MED_2015-10-10T09:15:45_presse-romande-et-elections-federales", "M\u00e9dialogues du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117698", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7117695"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "The Flame in The Flood: la jeune fille et son chien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8BEDDDF7-498F-4550-8468-D2F5462F6043", "durationSec": 366, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Projet\u00e9s aux commandes d'un modeste radeau, avec un petit chien pour seul ami, apprenez \u00e0 survivre le long d'un fleuve capricieux. \"The Flame in The Flood\" est un jeu de survie original et inspir\u00e9, port\u00e9 par une bande son deluxe.\r\n(Disponible en acc\u00e8s anticip\u00e9 sur PC et MAC)", "alternativeExcerpt": ["Projet\u00e9s aux commandes d\u2019un modeste radeau, avec un petit chien pour seul ami, apprenez \u00e0 survivre le long d\u2019un fleuve capricieux. \"The Flame in The Flood\" est un jeu de survie original et inspir\u00e9, port\u00e9 par une bande son deluxe.\n\n(Disponible en acc\u00e8s anticip\u00e9 sur PC et MAC)"], "alternativeTitle": ["The Flame in The Flood: la jeune fille et son chien / PB_2015-10-10T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Violier, cuisinier, pour son livre \"La Cuisine du gibier \u00e0 plume 'Europe\" (Editions Favre)", "id": "sound-4CAE7C86-2340-4143-8665-9E68D86513C9", "thematicGeographicals": ["France", "Vaud"], "durationSec": 381, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Violier, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["gastronomie", "chasse", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Beno\u00eet Violier a pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi 9 octobre 2015 dans son restaurant de Crissier ce qui pourrait bien devenir \"la bible du gibier \u00e0 plume\". C'est en tout cas en ces termes que Fr\u00e9dy Girardet pr\u00e9sente le nouvel ouvrage de celui qui tient d\u00e9sormais les rennes de l'H\u00f4tel de ville. \r\nEt c'est vrai que ce livre intitul\u00e9 \"La cuisine du gibier \u00e0 plume d'Europe\" (Editions Favre) en impose: 1088 pages consacr\u00e9es \u00e0 une centaine de volatiles, d\u00e9clin\u00e9s en pr\u00e8s de 300 recettes. Des sch\u00e9mas, des illustrations, des astuces pratiques pour aider les passionn\u00e9s \u00e0 confectionner ces d\u00e9licates pr\u00e9parations. Un travail de titan que Beno\u00eet Violier a d\u00e9but\u00e9. durant son enfance. Un sujet d'Antoine Droux.", "alternativeExcerpt": ["Beno\u00eet Violier a pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi 9 octobre 2015 dans son restaurant de Crissier ce qui pourrait bien devenir \"la bible du gibier \u00e0 plume\". C\u02b9est en tout cas en ces termes que Fr\u00e9dy Girardet pr\u00e9sente le nouvel ouvrage de celui qui tient d\u00e9sormais les rennes de l\u02b9H\u00f4tel de ville. \n\nEt c\u02b9est vrai que ce livre intitul\u00e9 \"La cuisine du gibier \u00e0 plume d\u02b9Europe\" (Editions Favre) en impose: 1088 pages consacr\u00e9es \u00e0 une centaine de volatiles, d\u00e9clin\u00e9s en pr\u00e8s de 300 recettes. Des sch\u00e9mas, des illustrations, des astuces pratiques pour aider les passionn\u00e9s \u00e0 confectionner ces d\u00e9licates pr\u00e9parations. Un travail de titan que Beno\u00eet Violier a d\u00e9but\u00e9\u2026 durant son enfance. Un sujet d\u02b9Antoine Droux."], "alternativeTitle": ["La cuisine du gibier \u00e0 plume / 69S_2015-10-10T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Violier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-C486F229-D209-433F-ABDF-03830AE863EF", "durationSec": 357, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin.", "alternativeExcerpt": ["Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2015-10-10T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117722"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Les dessous de la cacophonie climatique. Le r\u00e9chauffement climatique est-il av\u00e9r\u00e9? Qu'est-ce que le Giec et peut-on lui faire confiance? Quel gouvernance pour le climat? Interview de Sylvestre Huet, journaliste", "id": "sound-B13F681B-80F9-4936-80D3-BCA4E887B19C", "durationSec": 830, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GIEC (Groupement intergouvernemental des experts sur l'\u00e9volution du climat)"], "thematicThemes": ["climat", "pollution atmosph\u00e9rique", "climatologie", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "Le r\u00e9chauffement climatique est-il av\u00e9r\u00e9? Qu'est-ce que le Giec et peut-on lui faire confiance? Quel gouvernance pour le climat?\r\nLe journaliste Sylvestre Huet apporte des r\u00e9ponses claires et pr\u00e9cises \u00e0 ces questions et \u00e0 bien d'autres, dans ce petit livre synth\u00e9tique qui entend remettre \u00e0 plat la question climatique pour mieux comprendre les enjeux de la Cop21. \r\nSylvestre Huet est journaliste \u00e0 \"Lib\u00e9ration\". Sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine de l'information scientifique, il suit le dossier climatique depuis plus de 30 ans. Il a vu na\u00eetre le GIEC, le groupement inter gouvernemental d'experts pour le climat voulu d\u00e8s 1987 par. Ronald Reagan et Margaret Tchatcher! Il en a \u00e9pluch\u00e9 des rapports, assist\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution des connaissances scientifiques dans ce domaine, analys\u00e9 la port\u00e9e et la gestion politique et suivi toutes les conventions cadres des Nations Unies (COP) depuis 1992.\r\nBref! C'est un sp\u00e9cialiste!\r\nIl signe fort \u00e0 propos aux \u00e9ditions \"La Ville Br\u00fble, \"Les dessous de la cacophonique climatique\". A quelques semaines seulement de la COP21 \u00e0 Paris, et, en moins de 150 pages, Sylvestre Huet tient le pari de rendre lisible pour le citoyen concern\u00e9, la formidable complexit\u00e9 tant scientifique que politique de la question climatique.\r\nIl ce matin l'invit\u00e9 de Lucile SOLARI\r\n--- plus value ---\r\nSylvestre Huet est journaliste \u00e0 Lib\u00e9ration. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine de l'information scientifique, il suit le dossier climatique depuis plus de 30 ans. Il a vu na\u00eetre le GIEC, le groupement inter gouvernemental d'experts pour le climat voulu d\u00e8s 1987 par. Ronald Reagan et Margaret Tchatcher! Il en a \u00e9pluch\u00e9 des rapports, assist\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution des connaissances scientifiques dans ce domaine, analys\u00e9 la port\u00e9e et la gestion politique et suivi toutes les conventions cadres des Nations Unies (COP) depuis 1992.Bref! C'est un sp\u00e9cialiste!Il signe fort \u00e0 propos aux \u00e9ditions La Ville Br\u00fble, Les dessous de la cacophonique climatique. A quelques semaines seulement de la COP21 \u00e0 Paris, et, en moins de 150 pages, Sylvestre Huet tient le pari de rendre lisible pour le citoyen concern\u00e9, la formidable complexit\u00e9 tant scientifique que politique de la question climatique.Il est ce matin l'invit\u00e9 de Lucile SOLARI", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9chauffement climatique est-il av\u00e9r\u00e9? Qu\u02b9est-ce que le Giec et peut-on lui faire confiance? Quel gouvernance pour le climat?\nLe journaliste Sylvestre Huet apporte des r\u00e9ponses claires et pr\u00e9cises \u00e0 ces questions et \u00e0 bien d\u02b9autres, dans ce petit livre synth\u00e9tique qui entend remettre \u00e0 plat la question climatique pour mieux comprendre les enjeux de la Cop21. \n\nSylvestre Huet est journaliste \u00e0 \"Lib\u00e9ration\". Sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine de l\u02b9information scientifique, il suit le dossier climatique depuis plus de 30 ans. Il a vu na\u00eetre le GIEC, le groupement inter gouvernemental d\u02b9experts pour le climat voulu d\u00e8s 1987 par\u2026 Ronald Reagan et Margaret Tchatcher! Il en a \u00e9pluch\u00e9 des rapports, assist\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e9volution des connaissances scientifiques dans ce domaine, analys\u00e9 la port\u00e9e et la gestion politique et suivi toutes les conventions cadres des Nations Unies (COP) depuis 1992.\nBref! C\u02b9est un sp\u00e9cialiste!\nIl signe fort \u00e0 propos aux \u00e9ditions \"La Ville Br\u00fble, \"Les dessous de la cacophonique climatique\". A quelques semaines seulement de la COP21 \u00e0 Paris, et, en moins de 150 pages, Sylvestre Huet tient le pari de rendre lisible pour le citoyen concern\u00e9, la formidable complexit\u00e9 tant scientifique que politique de la question climatique.\nIl ce matin l\u02b9invit\u00e9 de Lucile SOLARI"], "alternativeTitle": ["Les dessous de la cacophonie climatique / PDT_2015-10-10T10:08:45_dossier", "Prise de terre du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste \u00e0 Lib\u00e9ration", "name": "Huet, Sylvestre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7117751"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Hi-Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7775112-BF77-4852-B8C5-CD960D258C53", "durationSec": 294, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Internet: le sixi\u00e8me pays le plus pollueur au monde\r\n- Android 6 est arriv\u00e9 (sur les Nexus)\r\n- RePhone Kit: le smartphone \u00e0 monter soi-m\u00eame", "alternativeExcerpt": ["- Internet: le sixi\u00e8me pays le plus pollueur au monde\n\n- Android 6 est arriv\u00e9 (sur les Nexus)\n\n- RePhone Kit: le smartphone \u00e0 monter soi-m\u00eame"], "alternativeTitle": ["News Hi-Tech / PB_2015-10-10T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Timea Bacsinszky retrouve le Top Ten mondial de tennis", "id": "sound-0F4E2203-6257-43F2-A3C0-06790252E0F9", "durationSec": 51, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Timea Bacsinszky retrouve le Top Ten mondial de tennisTimea Bachinsky dans le top ten mondial de tennis...la vaudoise a remport\u00e9 cette nuit le match qui lui permet d'entrer lundi matin, pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re, dans les 10 meilleures jouseuses mondiales...cela fait 8 ans qu'aucune suissesse n'\u00e9tait arriv\u00e9e \u00e0 ce stade...la derni\u00e8re...c'\u00e9tait Martina Hingis...et Timea s'est du m\u00eame coup qualifi\u00e9e pour la finale du tournoi de P\u00e9kin...apr\u00e8s une victoire en 3 manches, 5-7, 6-4, 6-1 sur la serbe Ana Ivanovic...\r\nChez les messieurs Rafael Nadal acc\u00e8de aussi \u00e0 la finale en dominant 7-5, 6-3, l'italien Fabio Fognini...son adversaire sera le vainqueur du match entre Novak Djokovic et l'Espagnol David Ferrer.\r\nEt une finale de plus pour Stan Wawrinka...le vaudois affrontera le fran\u00e7ais Beno\u00eet Paire en finale du tournoi de Tokyo...Stan qualifi\u00e9 en 2 sets aux d\u00e9pends du Luxembourgeois Gilles M\u00fcller...alors que le Fran\u00e7ais s'est d\u00e9fait en 3 manches du japonias Kei Nishilori pour acc\u00e9der \u00e0 la finale.", "alternativeExcerpt": ["La Vaudoise a remport\u00e9 cette nuit le match qui lui permet de retrouver un classement qu'elle a quitt\u00e9 il y a plus de 8 ans. Elle s'est du m\u00eame coup qualifi\u00e9e pour la finale du tournoi de P\u00e9kin, apr\u00e8s une victoire en 3 manches, 5-7, 6-4, 6-1 sur la Serbe Ana Ivanovic."], "alternativeTitle": ["Timea Bacsinszky retrouve le Top Ten mondial de tennis / 12H30_2015-10-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137015"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Anne Franck, Paul Val\u00e9ry, Pierre Drieu La Rochelle, Robert Desnos et Adolf Hitler sont maintenant dans le domaine public", "id": "sound-169A297A-D33E-483E-874C-073D7506721F", "durationSec": 333, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit d'\u00e9diteur", "droit d'auteur", "\u00e9dition"], "alternativeTitle": ["La chronique musicale du samedi / MAT_2015-10-10T07:08:45_la-chronique-musicale-du-samedi", "Les matinales d'Espace 2 du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117369", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Poget, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-652B00B0-D1F6-4243-8B0C-AA7A739B3B02", "durationSec": 667, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2015-10-10T18:26:00_rfp", "Forum du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7137027"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Transformers d\u00e9vastation", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AB224ED-AFF8-45FA-9E81-AAAB528E3398", "durationSec": 185, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s une brouette d'adaptations douteuses, les Tansformers passent par un studio japonais, capable de changer le plastique bon march\u00e9 en pixels rutilants.\r\n(PS3 - PS4 - XBOX360 - XBOX One - PC)", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une brouette d\u2019adaptations douteuses, les Tansformers passent par un studio japonais, capable de changer le plastique bon march\u00e9 en pixels rutilants.\n\n(PS3 \u2013 PS4 \u2013 XBOX360 \u2013 XBOX One \u2013 PC)"], "alternativeTitle": ["Transformers d\u00e9vastation / PB_2015-10-10T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117465"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Uncharted: The Nathan Drake Collection", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F83F6548-3E5A-4BDF-921F-167B437D2A37", "durationSec": 186, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sony poursuit la grande valse des conversions en mode Full HD, \u00e0 travers une compilation qui regroupe les trois premi\u00e8res aventures de Nathan Drake.\r\n(Playstation 4)", "alternativeExcerpt": ["Sony poursuit la grande valse des conversions en mode Full HD, \u00e0 travers une compilation qui regroupe les trois premi\u00e8res aventures de Nathan Drake.\n\n(Playstation 4)"], "alternativeTitle": ["Uncharted: The Nathan Drake Collection / PB_2015-10-10T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117463"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Quand les voitures auront chang\u00e9", "id": "sound-5A10C695-C657-41FB-8215-167E1F52A7E3", "durationSec": 1369, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie automobile", "automobile", "futurologie"], "excerpt": "Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de r\u00e8gne sans partage sur la mobilit\u00e9, la voiture toute puissante est tomb\u00e9e de son pi\u00e9destal. La chute, silencieuse jusqu'ici, s'est brusquement accentu\u00e9e avec le scandale VW. Mais ne soyons pas dupes, la voiture ne disparaitra jamais compl\u00e8tement de notre environnement, de nos vies. Elle va beaucoup \u00e9voluer, c'est certain, mais vers quels mod\u00e8les ? Entre v\u00e9hicules qui roulent tous seuls et r\u00e9f\u00e9rences culturelles profond\u00e9ment ancr\u00e9es dans nos soci\u00e9t\u00e9s, on se penche sur le futur de la bagnole.\r\nAvec nos chroniqueurs Pauline Vrolixs et Didier Bonvin en compagnie de Vincent Kaufmann, professeur de sociologie urbaine et d'analyse de la mobilit\u00e9 \u00e0 l'EPFL, co-directeur du projet \" Post Car World \"", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de r\u00e8gne sans partage sur la mobilit\u00e9, la voiture toute puissante est tomb\u00e9e de son pi\u00e9destal. La chute, silencieuse jusqu\u02b9ici, s\u02b9est brusquement accentu\u00e9e avec le scandale VW. Mais ne soyons pas dupes, la voiture ne dispara\u00eetra jamais compl\u00e8tement de notre environnement, de nos vies. Elle va beaucoup \u00e9voluer, c\u02b9est certain, mais vers quels mod\u00e8les ? Entre v\u00e9hicules qui roulent tous seuls et r\u00e9f\u00e9rences culturelles profond\u00e9ment ancr\u00e9es dans nos soci\u00e9t\u00e9s, on se penche sur le futur de la bagnole.\n\nAvec nos chroniqueurs Pauline Vrolixs et Didier Bonvin en compagnie de Vincent Kaufmann, professeur de sociologie urbaine et d'analyse de la mobilit\u00e9 \u00e0 l\u02b9EPFL, co-directeur du projet \"Post Car World\"."], "alternativeTitle": ["Quand les voitures auront chang\u00e9 / 69S_2015-10-10T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",sociologue", "name": "Kaufmann, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7117725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Nouvelles esp\u00e8ces, plaidoyer pour la biodiversit\u00e9. Interview de Pierrette Rey, porte-parole du WWF Suisse", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-22FB082E-E467-4D06-8EB7-20791BCCAF44", "durationSec": 481, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WWF Suisse"], "thematicThemes": ["faune", "flore", "esp\u00e8ce en voie de disparition", "biodiversit\u00e9"], "excerpt": "Une grenouille aux yeux bleus, un singe qui \u00e9ternue sous la pluie ou un poisson qui marche. \r\nCe sont quelques exemples de 211 esp\u00e8ces d\u00e9couvertes par les scientifiques dans l\u2019est himalayen entre 2009 et 2014. Auteur du rapport, le WWF International appelle \u00e0 une plus grande protection des biotopes de ces nouvelles esp\u00e8ces qui, \u00e0 peine d\u00e9couverts pourraient aussit\u00f4t dispara\u00eetre.\r\nCa sonne comme une bonne nouvelle: au moment o\u00f9 l\u2019on parle de la 6\u00e8me extinction de masse, le WWF international publie un rapport qui r\u00e9v\u00e8le la d\u00e9couverte de 211 nouvelles esp\u00e8ces \u00e0 l\u2019est de l\u2019Himalaya.\r\nC\u2019est au Bhoutan, dans le nord-est de l\u2019Inde, au N\u00e9pal, dans le nord de la Birmanie et dans le sud du Tibet que les scientifiques ont d\u00e9couvert ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es:133 nouvelles plantes, 26 poissons, 10 amphibiens, 39 invert\u00e9br\u00e9s, un oiseau et un mammif\u00e8re.\r\nMais \u00e0 vrai dire, c\u2019est en moyenne 50 nouvelles esp\u00e8ces qui sont d\u00e9couvertes chaque jour dans le monde sans que cela suffise \u00e0 compenser les disparitions. Beaucoup de ces nouvelles esp\u00e8ces sont \u00e9galement menac\u00e9es \u00e0 peine d\u00e9couvertes!\r\nAinsi pour le WWF, ce rapport est surtout l\u2019occasion de lancer un appel \u00e0 une plus grande protection de ces esp\u00e8ces face \u00e0 la d\u00e9forestation, le braconnage ou encore l'exploitation mini\u00e8re.\r\nLes explications de Pierrette Rey, Porte-Parole de WWF Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du WWF Suisse", "name": "Rey, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Th\u00e9\u00e2tre Nuithonie f\u00eate ses 10 ans \u00e0 Fribourg", "id": "sound-369232CA-753B-45AC-9317-0A8FD184018C", "durationSec": 302, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Loup, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Nuithonie\r\nLe Th\u00e9\u00e2tre Nuithonie f\u00eate ses 10 ans \u00e0 Fribourg18h Fribourg : Nuithonie f\u00eate ses 10 ans\r\nLe Th\u00e9atre Nuithonie f\u00eate ce week-end avec \u00e9clat son 10e anniversaire...\r\nCette sc\u00e8ne, situ\u00e9e \u00e0 Villars-sur-Gl\u00e2ne, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Fribourg, a accueilli au cours de ses 10 ans d'existence pr\u00e8s de 240 000 personnes...\r\nPour en parler, le plaisir de recevoir son directeur Thierry Loup... bonsoir...\r\n- Diriez-vous que Nuithonie a modifi\u00e9 le paysage culturel fribourgeois ?\r\n- Peut-on dire que cette sc\u00e8ne a dynamis\u00e9 la culture fribourgeoise... il y a eu un avant et un apr\u00e8s ?\r\n- Est-ce que la cr\u00e9ation fribourgeoise s'est d\u00e9velopp\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 Nuithonie...  \r\n- L'offre culturelle s'est donc d\u00e9velopp\u00e9e d'ann\u00e9e en ann\u00e9e pour trouver son public... Et \u00e7a, c'est peut-\u00eatre votre plus grande victoire...\r\n- 240 000 spectateurs en 10 ans... pr\u00e8s d'un quart de million de personnes.... \u00e7a n'\u00e9tait pas gagn\u00e9 d'avance... On peut dire que le public fribourgeois a adopt\u00e9 Nuithonie et que vous avez s\u00fb cr\u00e9er une relation de confiance... Votre recette ?\r\n- Et maintenant, j'imagine que la difficult\u00e9 ou le d\u00e9fi, c'est d'entretenir la flamme... et de renouveller chaque ann\u00e9e l'offre...\r\n- Il y a 10 ans, il n'y avait, dans la r\u00e9gion fribourgeoise, que Nuithonie... Depuis, il y a eu l'arriv\u00e9e du Th\u00e9\u00e2tre Equilibre en plein centre de Fribourg... que vous dirigez \u00e9galement... Comment g\u00e9rez-vous la r\u00e9partition des spectacles entre ces deux entit\u00e9s ? \r\n- Aujourd'hui, l'agglom\u00e9ration fribourgeoise a trois th\u00e9\u00e2tre professionnels : Nuithonie et Equilibre, mais aussi les Osses... Tous ont trouv\u00e9 leur public... Mais est-ce qu'il n'y a pas une suroffre pour une ville comme Fribourg ?\r\n- L'an dernier, vous aviez pouss\u00e9 un coup de gueule en accusant le canton de manquer \u00e0 ses devoirs en mati\u00e8re de soutien \u00e0 la cr\u00e9ation... Vous parliez de \"pr\u00e9carit\u00e9 croissante des cr\u00e9ations fribourgeoises\"... C'est toujours le cas ?", "alternativeExcerpt": ["Le Th\u00e9\u00e2tre Nuithonie f\u00eate ce week-end avec \u00e9clat son 10e anniversaire. Cette sc\u00e8ne, situ\u00e9e \u00e0 Villars-sur-Gl\u00e2ne, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Fribourg, a accueilli au cours de ses 10 ans d'existence pr\u00e8s de 240'000 personnes. Interview du directeur du Th\u00e9\u00e2tre Nuithonie, Thierry Loup."], "alternativeTitle": ["Le Th\u00e9\u00e2tre Nuithonie f\u00eate ses 10 ans \u00e0 Fribourg / FOR_2015-10-10T18:11:00_developpement-5", "Forum du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137022"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Voulez-vous jouer avec nous ? Parcours ludique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA078D23-28C2-4A1A-BA3C-CB0766BA868A", "durationSec": 5406, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu de cartes"], "excerpt": "Au coeur du Mus\u00e9e suisse du Jeu \u00e0 la Tour-de-Peilz avec son directeur Ulrich Sch\u00e4dler, visite guid\u00e9e de l'inventivit\u00e9 humaine en mati\u00e8re de jeux de soci\u00e9t\u00e9 depuis les premi\u00e8res civilisations. Un passionn\u00e9 de jeux de cartes, Walter Haas, s'entretient aussi avec Martin Heule sur les d\u00e9clinaisons des figures du jass et l'apparition d\u00e8s le XVe si\u00e8cle du Roi, de la Dame, du Valet et des embl\u00e8mes que sont le pique, le tr\u00e8fle, le coeur et le carreau. Depuis plus de six mille ans, homo sapiens ne joue pas seulement avec le feu mais a invent\u00e9 les premiers jeux, dits de plateau, avec des pierres devenues par la suite des pions ou des jetons. Transposition des situations de chasse, de guerre ou symbolisation des pr\u00e9ceptes religieux, ces jeux aux multiples variantes renforcent la convivialit\u00e9 tout en aiguisant, parfois, la comp\u00e9titivit\u00e9 des joueurs.Video games versus jeux de soci\u00e9t\u00e9Malgr\u00e9 l'essor consid\u00e9rable des jeux num\u00e9riques sur ordinateur, les jeux de soci\u00e9t\u00e9 connaissent depuis quelques ann\u00e9es un regain d'int\u00e9r\u00eat aupr\u00e8s des jeunes joueurs. P\u00e9rennit\u00e9 des jeux de plateau ou d\u00e9clinaisons nouvelles sur un canevas ancestral, ces cr\u00e9ations am\u00e9nagent des variantes sur une donn\u00e9e fondamentale: le hasard et l'intelligence. Dans sa visite guid\u00e9e des salles du Mus\u00e9e suisse du Jeu, Ulrich Sch\u00e4dler, son directeur, tente des rapprochements entre les diverses cultures humaines par le jeu. Certains se sont r\u00e9pandus de l'Orient \u00e0 l'Occident, et le contraire, alors que d'autres n'ont jamais \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s d'une culture \u00e0 l'autre.Jeu d'\u00e9checs et cartes \u00e0 jouerLe jeu d'\u00e9checs, apparu en Inde dans les premiers si\u00e8cles de notre \u00e8re, transpose les situations de dominance et de renversement des pouvoirs par la seule intelligence. Certains des ces pions, le Roi, la Reine, ont \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9s pour alimenter les premiers jeux de cartes, semble-t-il, bien que cette origine aristocratique paraisse douteuse dans un jeu si populaire. C'est dans de petites principaut\u00e9s germaniques, comme la Saxe, que les jeux de cartes ont connu leur raffinement artistique, avant de se r\u00e9pandre en France. De France, ils se sont propag\u00e9s en Suisse, bien que les Genevois aient conserv\u00e9 le Jeu du Dauphin\u00e9 jusqu'au ann\u00e9es 1920, par exemple. Sous la d\u00e9nomination du jass, se cachent des jeux avec des cartes\u00a0 et des r\u00e8gles \u00e9galement diff\u00e9rentes. Mais l'avantage du jass est de combiner le hasard et la malice des joueurs. La c\u00e9l\u00e8bre sc\u00e8ne du Jeu de la cartes dans le film Marius de Pagnol fait la part belle \u00e0 la manille, jeu espagnol tr\u00e8s populaire en France.En fin connaisseur des jeux de cartes, Walter Haas, nous d\u00e9taill\u00e9e le trajet g\u00e9ographique et historique de certaines figures. Propri\u00e9taire d'une belle collection de pr\u00e8s de 2'500 jeux de cartes, il peut en d\u00e9cliner le dessous des cartes, entre symboles, et variantes r\u00e9gionales au\u00a0 micro de Martin Heule.", "alternativeTitle": ["L'horloge de sable du 10.10.2015", "Voulez-vous jouer avec nous ? Parcours ludique dans la suissitude de Martin Heule  / HDS_2015-10-10T13:30:45_l-horloge-de-sable", "L'horloge de sable du 10.10.2015", "Voulez-vous jouer avec nous ? Parcours ludique dans la suissitude de Martin Heule  / HDS_2015-10-10T13:30:45_l-horloge-de-sable"], "alternativeExcerpt": ["Au coeur du Mus\u00e9e suisse du Jeu \u00e0 la Tour-de-Peilz avec son directeur Ulrich Sch\u00e4dler, visite guid\u00e9e de l'inventivit\u00e9 humaine en mati\u00e8re de jeux de soci\u00e9t\u00e9 depuis les premi\u00e8res civilisations. \n\nUn passionn\u00e9 de jeux de cartes, Walter Haas, s'entretient aussi avec Martin Heule sur les d\u00e9clinaisons des figures du jass et l'apparition d\u00e8s le XVe si\u00e8cle du Roi, de la Dame, du Valet et des embl\u00e8mes que sont le pique, le tr\u00e8fle, le coeur et le carreau.", "Au coeur du Mus\u00e9e suisse du Jeu \u00e0 la Tour-de-Peilz avec son directeur Ulrich Sch\u00e4dler, visite guid\u00e9e de l'inventivit\u00e9 humaine en mati\u00e8re de jeux de soci\u00e9t\u00e9 depuis les premi\u00e8res civilisations. \n\nUn passionn\u00e9 de jeux de cartes, Walter Haas, s'entretient aussi avec Martin Heule sur les d\u00e9clinaisons des figures du jass et l'apparition d\u00e8s le XVe si\u00e8cle du Roi, de la Dame, du Valet et des embl\u00e8mes que sont le pique, le tr\u00e8fle, le coeur et le carreau."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117364", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423790.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passionn\u00e9 de jeux de carte", "name": "Haas, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e suisse du jeu", "name": "Sch\u00e4dler, Ulrich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "ancien collaborateur/trice SRF", "name": "Heule, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117364", "ece-7117363"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "10e Journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 mentale", "id": "sound-F058A450-292A-402F-BEB7-CCC78B1D5B82", "durationSec": 101, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Conne, psychoth\u00e9rapeute \u00e0 la Consultation Psychoth\u00e9rapeutique pour Migrants de l'association Appartenances\r\n10e Journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 mentaleC'est aujourd'hui la 10\u00e8me journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 mentale... En Suisse, un individu sur deux souffrirait au moins une fois dans sa vie d'une maladie psychique.. Mais les psychoth\u00e9rapeutes ne traitent pas seulement des patients suisses... L'enjeu de la sant\u00e9 mentale de migrants est peu connu mais il existe bel et bien. Philippe Conne est psychoth\u00e9rapeute \u00e0 la Consultation Psychoth\u00e9rapeutique pour Migrants de l'association Appartenances o\u00f9 lui et ses coll\u00e8gues s'appr\u00eatent \u00e0 traiter les r\u00e9fugier syriens...\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi correspond \u00e0 la 10e Journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 mentale. En Suisse, un individu sur deux souffrirait au moins une fois dans sa vie d'une maladie psychique. Mais les psychoth\u00e9rapeutes ne traitent pas seulement des patients suisses. L'enjeu de la sant\u00e9 mentale de migrants est peu connu, mais il existe bel et bien. Interview de Philippe Conne psychoth\u00e9rapeute \u00e0 la Consultation Psychoth\u00e9rapeutique pour Migrants de l'association Appartenances."], "alternativeTitle": ["10e Journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 mentale / 12H30_2015-10-10T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137013"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s sa victoire sur Saint-Marin, la Suisse se qualifie pour l'Euro 2016", "id": "sound-BFECAA4B-58ED-4A8A-86EA-5CB51518B4B3", "durationSec": 99, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Johann Djourou, d\u00e9fenseur suisse\r\nApr\u00e8s sa victoire sur Saint-Marin, la Suisse se qualifie pour l'Euro 2016Football...\r\nPas qualifi\u00e9e il y a 4 ans, la Suisse va retrouver les joies d'un EURO. La s\u00e9lection de Vladimir Petkovic n'a fait qu'une bouch\u00e9e de Saint Marin hier \u00e0 St.Gall, 7 \u00e0 0, pendant que la Slov\u00e9nie se faisait tenir en \u00e9chec par la Lituanie. La Suisse a donc pu f\u00eater la qualification devant son public, \u00e9l\u00e9ment important pour le d\u00e9fenseur Johann Djourou, auteur hier sur penalty de son deuxi\u00e8me but en 56 s\u00e9lections...\r\nJohann Djourou avec Bernardin Allemann. La Suisse jouera encore lundi soir en Estonie pour le dernier match de groupe.\r\nL'espagne s'est aussi qualifi\u00e9e hier soir...apr\u00e8s sa victoire 4 \u00e0 0 sur le Luxembourg.", "alternativeExcerpt": ["Non qualifi\u00e9e il y a 4 ans, l'\u00e9quipe de Suisse de football va retrouver les joies d'un Euro. La s\u00e9lection de Vladimir Petkovic n'a fait qu'une bouch\u00e9e de Saint Marin vendredi \u00e0 St-Gall, 7 \u00e0 0, pendant que la Slov\u00e9nie se faisait tenir en \u00e9chec par la Lituanie. La Suisse a pu f\u00eater la qualification devant son public. Interview du d\u00e9fenseur suisse Johann Djourou."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s sa victoire sur Saint-Marin, la Suisse se qualifie pour l'Euro 2016 / 12H30_2015-10-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Uorsin : un mythe grison au cin\u00e9ma. A propos du film de Xavier Koller", "id": "sound-38D48BFF-ADAC-4843-B4DB-6ACFB5A7AFD3", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koller, Xavier"], "thematicThemes": ["population de montagne", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nUorsin : un mythe grison au cin\u00e9ma\r\nLe 15 octobre sortira \" Jean de Sonnailles \" sur les \u00e9crans de Suisse. Un film r\u00e9alis\u00e9 par Xavier Koller, qui se base sur une histoire mythique des Grisons, celle du jeune Uorsin, un enfant parti chercher la plus grandes des cloches de vache sur un alpage. C'est LE sujet dont tout le monde parle en Engadine, o\u00f9 il est projet\u00e9 ces jours en avant-premi\u00e8re. C'est que l'histoire d'Uorsin, parue pour la premi\u00e8re fois en 1945, a \u00e9t\u00e9 traduite en 14 langues pour plus d'un million d'exemplaires vendus \u00e0 travers le monde. \r\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nLe 15 octobre 2015 sort \"Jean de Sonnailles\" sur les \u00e9crans de Suisse. Un film r\u00e9alis\u00e9 par Xavier Koller, qui se base sur une histoire mythique des Grisons, celle du jeune Uorsin, un enfant parti chercher la plus grandes des cloches de vache sur un alpage. C\u02b9est LE sujet dont tout le monde parle en Engadine, o\u00f9 il est projet\u00e9 ces jours en avant-premi\u00e8re. C\u02b9est que l\u02b9histoire d\u02b9Uorsin, parue pour la premi\u00e8re fois en 1945, a \u00e9t\u00e9 traduite en 14 langues pour plus d\u02b9un million d\u02b9exemplaires vendus \u00e0 travers le monde. Avec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche."], "alternativeTitle": ["Uorsin : un mythe grison au cin\u00e9ma / 69S_2015-10-10T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-1AB38ECD-8911-4382-9715-BCD0E73EF519", "durationSec": 1359, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les sujets abord\u00e9s: la neutralit\u00e9 des armes en question apr\u00e8s une \u00e9ni\u00e8me tuerie aux Etats-Unis ; les relations familiales et leurs maux dans les romans de la rentr\u00e9e et le h\u00e9ros et sa survie dans le dernier thriller de Ridley Scott \" Seul sur Mars \".\r\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel  et Pascal Bernheim\r\nLes armes sont-elles neutres ?\r\n10 morts et 7 bless\u00e9s : c'est le bilan de la derni\u00e8re tuerie survenue la semaine derni\u00e8re sur un campus dans l'Ouest des Etats-Unis. Barack Obama a, de nouveau, r\u00e9clam\u00e9 des dispositions pour r\u00e9guler le port d'armes. Mais sans cacher son sentiment d'impuissance, face \u00e0 une Am\u00e9rique profond\u00e9ment attach\u00e9e au 2\u00e8 Amendement de sa Constitution, qui garantit le droit de chacun \u00e0 poss\u00e9der une arme. Entre autres arguments, les d\u00e9fenseurs de l'auto-armement ont un slogan : \"Guns don't kill people. People kill people\". Les armes sont neutres, seuls les hommes qui les utilisent en font des objets dangereux ou pas. Anne-Laure Gannac propose de s'interroger sur cette conception a priori implacable.\r\n\u00c0 lire : \r\n\" La technique ou l'enjeu du si\u00e8cle \" de Jacques Ellul , Economica, 2\u00e8 ed.\r\nDes mots et des familles\r\nMettre des mots d'adulte sur les maux d'enfance: les relations familiales impr\u00e8gnent bon nombre de romans de la rentr\u00e9e. Sorj Chalandon , \" Profession du p\u00e8re \" et Th\u00e9odore Weesner, \" Voleur de voitures \" racontent deux enfances bien diff\u00e9rentes, l'une fran\u00e7aise, l'autre am\u00e9ricaine. Au-del\u00e0 des diff\u00e9rences entre les figures paternelles, l'une omnipr\u00e9sente, l'autre en retrait, se manifestent les m\u00eames sentiments que Genevi\u00e8ve Bridel rapporte: honte, culpabilit\u00e9, d\u00e9sir d'\u00e9vasion, mutisme et volont\u00e9 de revanche.\r\nLivres \u00e9voqu\u00e9s :\r\n\" Profession du p\u00e8re \" de Sorj Chalandon, Ed. Grasset\r\n\" Voleur de voitures \" de Th\u00e9odore Weesner, Ed. Tusitala\r\nUn coup de Mars, est-ce qu'on repart?\r\nQuand on est abandonn\u00e9 loin de chez soi, il faut \u00eatre un h\u00e9ros pour que le sauvetage s'organise, aussi difficile, risqu\u00e9 et improbable soit-il. Ridley Scott, en adaptant le roman d'Andy Weir au cin\u00e9ma, revisite le mythe du Robinson dont la mort est programm\u00e9e. \" Seul sur Mars \", qui retient l'attention de Pascal Bernheim cette semaine, propose un thriller arithm\u00e9tique avec de multiples \u00e9quations \u00e0 beaucoup d'inconnues, dont la plus simple se r\u00e9sume ainsi: combien de temps + combien de bouffe = est-ce que je vais m'en sortir?\r\nLien\r\nSeul sur mars, bande-annonce", "alternativeExcerpt": ["Les sujets abord\u00e9s: la neutralit\u00e9 des armes en question apr\u00e8s une \u00e9ni\u00e8me tuerie aux Etats-Unis; les relations familiales et leurs maux dans les romans de la rentr\u00e9e et le h\u00e9ros et sa survie dans le dernier thriller de Ridley Scott \"Seul sur Mars\".\n\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel  et Pascal Bernheim."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2015-10-10T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vers la cr\u00e9ation d'une taxe de solidarit\u00e9 en Europe pour financer l'aide aux migrants?", "id": "sound-CD94A8C6-2B8B-474C-A27F-A181385BAA4B", "durationSec": 38, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vers la cr\u00e9ation d'une taxe de solidarit\u00e9 en Europe pour financer l'aide aux migrants?Berlin et Bruxelles pr\u00eats \u00e0 augmenter la TVA dans l'Union ou la taxe sur les carburants pour financer l'aide aux migrants...r\u00e9v\u00e9lation ce matin du grand quotidien allemand S\u00fcddeutsche Zeitung. Le gouvernement allemand et la Commission europ\u00e9enne discutent d'une possible taxe de solidarit\u00e9 europ\u00e9enne pour financer la prise en charge, mais aussi pour aider certains Etats membres comme l'Italie, la Gr\u00e8ce, la Bulgarie et l'Espagne \u00e0 s\u00e9curiser leurs fronti\u00e8res, qui sont aussi des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Union.\r\nLa taxe de solidarit\u00e9 permettrait aussi d'am\u00e9liorer les conditions de vie dans les pays d'origine des\r\ndemandeurs d'asile pour inciter les populations locales \u00e0 rester sur place.", "alternativeExcerpt": ["Berlin et Bruxelles sont pr\u00eats \u00e0 augmenter la TVA dans l'Union europ\u00e9enne (UE) ou la taxe sur les carburants pour financer l'aide aux migrants, selon l'\u00e9dition ce samedi matin du quotidien allemand S\u00fcddeutsche Zeitung. Le gouvernement allemand et la Commission europ\u00e9enne discutent d'une possible taxe de solidarit\u00e9 europ\u00e9enne pour financer la prise en charge, mais aussi pour aider certains Etats membres comme l'Italie, la Gr\u00e8ce, la Bulgarie et l'Espagne \u00e0 s\u00e9curiser leurs fronti\u00e8res, qui sont aussi des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'UE."], "alternativeTitle": ["Vers la cr\u00e9ation d'une taxe de solidarit\u00e9 en Europe pour financer l'aide aux migrants? / 12H30_2015-10-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137017"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Europe: la fin des \u00e9changes de donn\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0323DCC-9708-4523-827F-3D154E40AF29", "durationSec": 253, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La cour de justice europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 de mettre fin aux accords \"Safe Harbor\".\r\nUn trait\u00e9 qui r\u00e9gissait l'\u00e9change de donn\u00e9es personnels entre les entreprises am\u00e9ricaines et les habitants du vieux continent. Une d\u00e9cision qui met quelques 4000 entreprises dans l'embarras.", "alternativeExcerpt": ["La cour de justice europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 de mettre fin aux accords \"Safe Harbor\".\n\nUn trait\u00e9 qui r\u00e9gissait l\u2019\u00e9change de donn\u00e9es personnels entre les entreprises am\u00e9ricaines et les habitants du vieux continent. Une d\u00e9cision qui met quelques 4000 entreprises dans l\u2019embarras."], "alternativeTitle": ["Europe: la fin des \u00e9changes de donn\u00e9s  / PB_2015-10-10T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football: c\u00f4t\u00e9 terrain. A la veille du match Estonie-Suisse", "id": "sound-6CBEA4B9-2DAB-43B7-8981-35A665101E93", "thematicGeographicals": ["Estonie", "Suisse"], "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "* * Pendant que les dirigeants du football mondial et europ\u00e9en se battent pour garder leur cr\u00e9dibilit\u00e9, les \u00e9quipes nationales engag\u00e9es dans les qualifications \u00e0 l'EURO 2016 se battent pour obtenir leur s\u00e9same. \r\nAu lendemain de son match contre Saint-Marin, l'\u00e9quipe de Suisse s'est envol\u00e9e pour l'Estonie o\u00f9 elle jouera le lundi 12 octobre 2015. Jo\u00ebl Robert est du voyage.", "alternativeExcerpt": ["Pendant que les dirigeants du football mondial et europ\u00e9en se battent pour garder leur cr\u00e9dibilit\u00e9, les \u00e9quipes nationales engag\u00e9es dans les qualifications \u00e0 l\u02b9EURO 2016 se battent pour obtenir leur s\u00e9same. \n\nAu lendemain de son match contre Saint-Marin, l\u02b9\u00e9quipe de Suisse s\u02b9est envol\u00e9e pour l\u02b9Estonie o\u00f9 elle jouera le lundi 12 octobre 2015. Jo\u00ebl Robert est du voyage."], "alternativeTitle": ["Football: \u2026c\u00f4t\u00e9 terrain / SP_2015-10-10T19:23:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9d. en chef adjoint aux Sports Radio-MM,Journaliste", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "VW d\u00e9rape, l'Allemagne tremble : Reportage \u00e0 Wolfsbourg, si\u00e8ge de VW groupe automobile  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E003136-192F-4E23-8DA7-400270A4BEC8", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Munich"], "durationSec": 903, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["VW"], "thematicThemes": ["industrie automobile"], "excerpt": "Le plus grand constructeur automobile au monde a truqu\u00e9 ses moteurs et tromp\u00e9 ses clients. Les agissements de Volkswagen menacent des centaines de milliers d'emploi et portent un coup tr\u00e8s dur \u00e0 la place industrielle allemande.", "alternativeExcerpt": ["Le plus grand constructeur automobile au monde a truqu\u00e9 ses moteurs et tromp\u00e9 ses clients. Les agissements de Volkswagen menacent des centaines de milliers d\u2019emploi et portent un coup tr\u00e8s dur \u00e0 la place industrielle allemande. Quinze minutes s'est rendu au c\u0153ur de l\u2019industrie automobile allemande: \u00e0 Wolfsburg, si\u00e8ge de VW, et \u00e0 Munich, o\u00f9 l'on fabrique les BMW. Un reportage d'Alain Arnaud et Blandine Milcent, r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ballmer.", "Le plus grand constructeur automobile au monde a truqu\u00e9 ses moteurs et tromp\u00e9 ses clients. Les agissements de Volkswagen menacent des centaines de milliers d\u2019emploi et portent un coup tr\u00e8s dur \u00e0 la place industrielle allemande. Quinze minutes s'est rendu au c\u0153ur de l\u2019industrie automobile allemande: \u00e0 Wolfsburg, si\u00e8ge de VW, et \u00e0 Munich, o\u00f9 l'on fabrique les BMW. Un reportage d'Alain Arnaud et Blandine Milcent, r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ballmer.", "Le plus grand constructeur automobile au monde a truqu\u00e9 ses moteurs et tromp\u00e9 ses clients. Les agissements de Volkswagen menacent des centaines de milliers d\u2019emploi et portent un coup tr\u00e8s dur \u00e0 la place industrielle allemande. Quinze minutes s'est rendu au c\u0153ur de l\u2019industrie automobile allemande: \u00e0 Wolfsburg, si\u00e8ge de VW, et \u00e0 Munich, o\u00f9 l'on fabrique les BMW. Un reportage d'Alain Arnaud et Blandine Milcent, r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ballmer."], "alternativeTitle": ["VW d\u00e9rape, l\u2019Allemagne tremble", "VW d\u00e9rape, l\u2019Allemagne tremble / 12H30_2015-10-10T12:40:00_quinze-minutes", "VW d\u00e9rape, l\u2019Allemagne tremble / 12H30_2015-10-10T12:40:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fans de l'\u00e9quipe de football de Wolfsbourg", "name": "Sabatino, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur taxi \u00e0 Munich", "name": "Haunhorst, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "agente immobili\u00e8re \u00e0 Wolfsburg", "name": "Bergmann, Marion", "type": "Participant"}, {"role": "porte-paroles de l'institut de recherche \u00e9conomique (IFO) \u00e0 Munich", "name": "Schultz, Harald", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur ex-BMW, professeur Uni-Technique \u00e0 Munich", "name": "Heiden, Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs du Mus\u00e9e allemand des techniques \u00e0 Munich", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'entreprise Hoerbiger \u00e0 Munich", "name": "Studli, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "juriste BMW \u00e0 Munich", "name": "Afsahli, Tobias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur VW \u00e0 Wolfsbourg ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e mus\u00e9e BMW \u00e0 Munich", "name": "Moll, Lauriane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137019", "ece-7137012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve-Servette traverse une p\u00e9riode turbulente en LNA", "id": "sound-571F8C45-20BD-4BBC-9022-4CDC2458E23E", "durationSec": 187, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chrstophe Stucky, directeur financier du club Gen\u00e8ve Servette\r\nGen\u00e8ve-Servette traverse une p\u00e9riode turbulente en LNA18h Hockey-sur-glace : Gen\u00e8ve-Servette - Berne\r\nOn va parler de hockey sur glace \u00e0 pr\u00e9sent... et plus particuli\u00e8rement du Gen\u00e8ve Servette, qui traverse une p\u00e9riode turbulente...\r\nBattu hier \u00e0 Kloten, les Genevois sont sous la barre avec seulement 4 succ\u00e8s en 10 matches...\r\nChrstophe Stucky, bonsoir... Vous \u00eates le directeur financier du club et vous \u00eates en direct de la patinoire des Vernets...\r\n- Gen\u00e8ve Servette sous la barre apr\u00e8s 10 matches. C'est inqui\u00e9tant ?\r\n- On vous annon\u00e7ait en d\u00e9but de saison comme le seul club romand certain de participer au tour final pour le titre au printemps prochain... Que s'est-il donc pass\u00e9 depuis le coup d'envoi du championnat ? (il va r\u00e9pondre nombreux bless\u00e9s) \r\n- Des blessures qui vous ont contraint \u00e0 engager un nouveau joueur \u00e9tranger, Jim Slater. Or, \u00e0 son arriv\u00e9e, il n'a pas pu jouer, faute de permis de travail... On a l'impression que dans d'autres endroits, comme \u00e0 Berne ou \u00e0 Zurich, ces permis sont d\u00e9livr\u00e9s imm\u00e9diatement... A Gen\u00e8ve, c'est plus complexe ? \r\n- Gen\u00e8ve Servette, c'est aussi la multiplication des op\u00e9rations sp\u00e9ciales... Lancer de peluches, la pink night pour le cancer du sein et d\u00e9sormais un beau projet pour les dons d'organes. V\u00e9ritable vocation du club ou op\u00e9ration de communication ?\r\n- Un mot encore sur le projet de la nouvelle patinoire. O\u00f9 en est ce projet aujourd'hui ?", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve-Servette traverse actuellement une p\u00e9riode d\u00e9licate. Battus vendredi \u00e0 Kloten, les Genevois sont sous la barre avec seulement 4 succ\u00e8s en 10 matches. Interview de Christophe Stucki, directeur financier de Gen\u00e8ve-Servette."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve-Servette traverse une p\u00e9riode turbulente en LNA / FOR_2015-10-10T18:20:00_developpement-9", "Forum du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137024"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45A6014C-9192-44F7-9A6D-15CAFF105CF1", "durationSec": 238, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Les grandes voix de nos jeux vid\u00e9o seront bient\u00f4t en gr\u00e8ve.\r\n- La BBC se lance dans la retransmission des rencontres eSports.\r\n- Fini le bouf aux hormones, Ubisoft nous renvoit chasser du mammouth Bio, avec FarCry Primal.", "alternativeExcerpt": ["- Les grandes voix de nos jeux vid\u00e9o seront bient\u00f4t en gr\u00e8ve.\n\n- La BBC se lance dans la retransmission des rencontres eSports.\n\n- Fini le b\u0153uf aux hormones, Ubisoft nous renvoit chasser du mammouth Bio, avec FarCry Primal."], "alternativeTitle": ["Actualit\u00e9 gaming / PB_2015-10-10T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ouverture de la Conf\u00e9rence mondiale des peuples sur le changement climatique", "id": "sound-5904D2A0-0CD7-4546-8B61-DF0C3B0D837F", "durationSec": 144, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ouverture de la Conf\u00e9rence mondiale des peuples sur le changement climatique18h Conf\u00e9rence des peuples sur le climat\r\nEn ce moment m\u00eame s'ouvre \u00e0 Cochabamba, au centre de la Bolivie, la Conf\u00e9rence mondiale des peuples sur le changement climatique...\r\nUne manifestation qui se veut l'anti-COP 21, du nom de la conf\u00e9rence sur le climat pr\u00e9vue \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e \u00e0 Paris...\r\nSon ambition est de donner la parole aux mouvements sociaux... d'\u00e9couter leurs propositions pour sauver la plan\u00e8te...\r\nReza Nourmamode, vous \u00eates notre correspondant en Bolivie... Qu'est-ce-que ces altermondialistes reprochent \u00e0 la COP 21 ?\r\nMerci Reza Nourmamonde.", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi s'ouvre \u00e0 Cochabamba, au centre de la Bolivie, la Conf\u00e9rence mondiale des peuples sur le changement climatique. Une manifestation qui se veut l'anti-COP 21, du nom de la Conf\u00e9rence sur le climat pr\u00e9vue \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e \u00e0 Paris. Son ambition est de donner la parole aux mouvements sociaux et d'\u00e9couter leurs propositions pour sauver la plan\u00e8te."], "alternativeTitle": ["Ouverture de la Conf\u00e9rence mondiale des peuples sur le changement climatique / FOR_2015-10-10T18:24:00_developpement-11", "Forum du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Nourmamode, Reza", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137021"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "French Touch", "id": "sound-CA89AD7A-CFDA-4058-B932-EA32D1FC487C", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis une vingtaine d'ann\u00e9es, la France peut compter la musique dans ses domaines d'exportation. La French Touch, terme invent\u00e9 par la presse anglaise, est le r\u00e9sultat d'un groupe d'artistes, qui, \u00e0 d\u00e9faut de faire tous la m\u00eame musique, partageaient un go\u00fbt pour la funk, le disco, le hip-hop, les belles choses, les samplers et les synth\u00e9tiseurs modulaires.\r\nEllen Ichters est all\u00e9e trouver ceux qui ont fait la French Touch, pour savoir comment ce biotope est devenu, avec le temps, presque une appellation d'origine contr\u00f4l\u00e9e.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 28 avril 2015.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 10.10.2015", "French Touch / AUDIE_2015-10-10T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 10.10.2015", "French Touch / AUDIE_2015-10-10T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, la France peut compter la musique dans ses domaines d\u2019exportation. La French Touch, terme invent\u00e9 par la presse anglaise, est le r\u00e9sultat d\u2019un groupe d\u2019artistes, qui, \u00e0 d\u00e9faut de faire tous la m\u00eame musique, partageaient un go\u00fbt pour la funk, le disco, le hip-hop, les belles choses, les samplers et les synth\u00e9tiseurs modulaires.\n\nEllen Ichters est all\u00e9e trouver ceux qui ont fait la French Touch, pour savoir comment ce biotope est devenu, avec le temps, presque une appellation d'origine contr\u00f4l\u00e9e.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 28 avril 2015.", "Depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, la France peut compter la musique dans ses domaines d\u2019exportation. La French Touch, terme invent\u00e9 par la presse anglaise, est le r\u00e9sultat d\u2019un groupe d\u2019artistes, qui, \u00e0 d\u00e9faut de faire tous la m\u00eame musique, partageaient un go\u00fbt pour la funk, le disco, le hip-hop, les belles choses, les samplers et les synth\u00e9tiseurs modulaires.\n\nEllen Ichters est all\u00e9e trouver ceux qui ont fait la French Touch, pour savoir comment ce biotope est devenu, avec le temps, presque une appellation d'origine contr\u00f4l\u00e9e.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 28 avril 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117442", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117442", "ece-7117441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Cor\u00e9e du Nord c\u00e9l\u00e8bre en grande pompe les 70 ans du parti unique", "id": "sound-9644B92A-214E-44FD-AA77-F2E578F8BD27", "durationSec": 110, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Cor\u00e9e du Nord c\u00e9l\u00e8bre en grande pompe les 70 ans du parti uniqueDirection la Cor\u00e9e du Nord, maintenant...et la comm\u00e9moration massives \u00e0 l'occasion du 70e anniversaire de la fondation du parti unique nord-cor\u00e9en, le Parti des travailleurs, domin\u00e9 par la dynastie des Kim depuis trois g\u00e9n\u00e9rations. Une d\u00e9monstration de force...\u00e0 la fois \u00e0 l'intention de sa population, mais aussi du reste du monde.Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias", "alternativeExcerpt": ["La Cor\u00e9e du Nord comm\u00e9more ce samedi le 70e anniversaire de la fondation du parti unique nord-cor\u00e9en, le Parti des travailleurs, domin\u00e9 par la dynastie des Kim depuis trois g\u00e9n\u00e9rations. Une d\u00e9monstration de force, \u00e0 la fois \u00e0 l\u2019intention de sa population, mais aussi vis-\u00e0-vis du reste du monde."], "alternativeTitle": ["La Cor\u00e9e du Nord c\u00e9l\u00e8bre en grande pompe les 70 ans du parti unique  / 12H30_2015-10-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137004"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Les robots finiront bien par nous aimer. Avec Serge Tisseron, psychiatre, sp\u00e9cialiste des interactions entre l'Homme et les nouvelles technologies, auteur du livre \" Le Jour o\u00f9 mon robot m'aimera \", publi\u00e9 aux \u00e9ditons Albin Michel", "id": "sound-97D97C55-C635-4EA3-A5BE-FCAD6691C85F", "durationSec": 1567, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "relation interpersonnelle", "robotique"], "excerpt": "La communication entre l'Homme et la machine trouvera prochainement son paroxysme. Le robot domestique polyvalent capable de vous comprendre, d'agir et de vous communiquer des sentiments. L'individu va-t-il finir par se r\u00e9fugier dans sa relation avec sa machine de peur d'affronter ses semblables ?\r\nAvec :\r\nSerge Tisseron, psychiatre, sp\u00e9cialiste des interactions entre l'Homme et les nouvelles technologies, auteur du livre \" Le jour o\u00f9 mon robot m'aimera \", publi\u00e9 aux \u00e9ditons Albin Michel", "alternativeExcerpt": ["La communication entre l\u02b9Homme et la machine trouvera prochainement son paroxysme. Le robot domestique polyvalent est capable de comprendre, d\u02b9agir et de communiquer des sentiments. L\u02b9individu va-t-il finir par se r\u00e9fugier dans sa relation avec sa machine de peur d'affronter ses semblables?\n\nAvec Serge Tisseron, psychiatre, sp\u00e9cialiste des interactions entre l\u02b9Homme et les nouvelles technologies, auteur du livre \"Le jour o\u00f9 mon robot m\u02b9aimera\", publi\u00e9 aux \u00e9ditons Albin Michel."], "alternativeTitle": ["Les robots finiront bien par nous aimer / MED_2015-10-10T09:10:45_les-robots-finiront-bien-par-nous-aimer", "M\u00e9dialogues du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117698", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",psychiatre et psychanalyste", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7117697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le caf\u00e9: ma religion", "id": "sound-A0087054-1456-4666-9CCF-FF48950CF9C8", "durationSec": 461, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (boisson)"], "excerpt": "Ennio Cantergiani est un v\u00e9ritable f\u00e9tichiste de la plus populaire des graines torr\u00e9fi\u00e9es. Le caf\u00e9 est au cour de son activit\u00e9 professionnelle, mais pas seulement. Un go\u00fbt qui d\u00e9borde aussi sur une bonne partie de son temps libre qu'il consacre \u00e0 l'art du Barrista, ce sommelier du caf\u00e9 qui vit la graine jusque dans son ADN. Pauline Vrolixs est all\u00e9 humer l'univers de ce passionn\u00e9.\r\nPar Pauline Vrolixs", "alternativeExcerpt": ["Ennio Cantergiani est un v\u00e9ritable f\u00e9tichiste de la plus populaire des graines torr\u00e9fi\u00e9es. Le caf\u00e9 est au c\u0153ur de son activit\u00e9 professionnelle, mais pas seulement. Un go\u00fbt qui d\u00e9borde aussi sur une bonne partie de son temps libre qu\u02b9il consacre \u00e0 l\u02b9art du Barista, ce sommelier du caf\u00e9 qui vit la graine jusque dans son ADN. \n\nPauline Vrolixs est all\u00e9 humer l\u02b9univers de ce passionn\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le caf\u00e9: ma religion / 69S_2015-10-10T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : c\u00f4t\u00e9 cour. La FIFA vient de vivre une nouvelle semaine difficile. Sepp Blatter, pr\u00e9sident de l'institution, et Michel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA, ont \u00e9t\u00e9 suspendus durant 90 jours. Ils ont tous les deux fait recours contre cette d\u00e9cision de la commission d'\u00e9thique de la FIFA. Quelles cons\u00e9quences pour eux? L'\u00e9clairage de Christophe Piguet, avocat et sp\u00e9cialiste du droit du sport", "id": "sound-68EA1F80-886C-45C1-B788-F3C8800B033A", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA", "UEFA", "Blatter, Sepp", "Platini, Michel"], "thematicThemes": ["droit du sport", "football (comp\u00e9tition)", "f\u00e9d\u00e9ration sportive"], "alternativeExcerpt": ["La FIFA vient de vivre une nouvelle semaine difficile. Sepp Blatter, pr\u00e9sident de l\u02b9institution, et Michel Platini, pr\u00e9sident de l\u02b9UEFA, ont \u00e9t\u00e9 suspendus durant 90 jours. Ils ont tous les deux fait recours contre cette d\u00e9cision de la commission d\u02b9\u00e9thique de la FIFA. \n\nQuelles cons\u00e9quences pour eux? L\u02b9\u00e9clairage de Christophe Piguet, avocat et sp\u00e9cialiste du droit du sport."], "alternativeTitle": ["Football : c\u00f4t\u00e9 cour\u2026 / SP_2015-10-10T19:03:45_football-cote-cour", "Sport-Premi\u00e8re du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocat,Sp\u00e9cialiste du droit du sport", "name": "Piguet, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "G\u00e9rer la baisse du d\u00e9sir \u00e0 la m\u00e9nopause", "id": "sound-575D4B70-8C59-4078-99D6-9163F7633268", "durationSec": 453, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9nopause", "femme", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "G\u00e9rer la baisse du d\u00e9sir \u00e0 la m\u00e9nopause\r\nLa m\u00e9nopause entra\u00eene des changements hormonaux et corporels. Beaucoup de croyances sont v\u00e9hicul\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9, les femmes, ou les gyn\u00e9cologues sur la perte de libido lors de la m\u00e9nopause. Or chaque cas est diff\u00e9rent. Les conseils de la sexologue et psychologue Patrizia Anex pour bien vivre la m\u00e9nopause et maintenir le d\u00e9sir sexuel dans cette nouvelle p\u00e9riode de la vie de femme.\r\nUn sujet diffus\u00e9 le 6 octobre dans \" On en parle \"", "alternativeExcerpt": ["La m\u00e9nopause entra\u00eene des changements hormonaux et corporels. Beaucoup de croyances sont v\u00e9hicul\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9, les femmes ou les gyn\u00e9cologues sur la perte de libido lors de la m\u00e9nopause. Or chaque cas est diff\u00e9rent. Les conseils de la sexologue et psychologue Patrizia Anex pour bien vivre la m\u00e9nopause et maintenir le d\u00e9sir sexuel dans cette nouvelle p\u00e9riode de la vie de femme.\n\nUn sujet diffus\u00e9 le 6 octobre 2015 dans \"On en parle\"."], "alternativeTitle": ["G\u00e9rer la baisse du d\u00e9sir \u00e0 la m\u00e9nopause / 69S_2015-10-10T06:00:00_reveil-curieux-1", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117730"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D1F3C252-B244-4A94-BB8E-2A4780CFC9E3", "durationSec": 260, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Missions Apollo: les images en ligne\r\n- World of Throne\r\n- Doom sur iWatch", "alternativeExcerpt": ["- Missions Apollo: les images en ligne\n\n- World of Throne\n\n- Doom sur iWatch"], "alternativeTitle": ["Sur le web / PB_2015-10-10T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction: le sport facteur d'int\u00e9gration", "id": "sound-942067B7-88B3-45FD-97E9-94463394905A", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "sport (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Genetti, G\u00e9raldine\r\n* Infotrafic: 20:46:54-20:47:07 / * Pas \u00e9vident pour des \u00e9trangers arrivant en Suisse de s'int\u00e9grer dans leur nouveau pays. Entre la barri\u00e8re de la langue, les diff\u00e9rences de culture ou l'acc\u00e8s interdit au march\u00e9 du travail, certains sont d\u00e9munis. Le sport peut \u00eatre un bon moyen d'int\u00e9gration. \r\nC'est l'objet du \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 11 octobre 2015 de G\u00e9raldine G\u00e9netti qui nous raconte les coulisses du tournage.", "alternativeExcerpt": ["Pas \u00e9vident pour des \u00e9trangers arrivant en Suisse de s\u02b9int\u00e9grer dans leur nouveau pays. Entre la barri\u00e8re de la langue, les diff\u00e9rences de culture ou l\u02b9acc\u00e8s interdit au march\u00e9 du travail, certains sont d\u00e9munis. Le sport peut \u00eatre un bon moyen d\u02b9int\u00e9gration. \n\nC\u02b9est l\u02b9objet du \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 11 octobre 2015 de G\u00e9raldine G\u00e9netti qui nous raconte les coulisses du tournage."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction: le sport facteur d\u02b9int\u00e9gration / SP_2015-10-10T20:23:45_sequence-5", "Sport-Premi\u00e8re du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7117742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le prochain Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es pourrait \u00eatre une femme", "id": "sound-1656162D-30E7-47A4-996B-7D01E1CE953B", "durationSec": 108, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le prochain Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es pourrait \u00eatre une femmeEt si le prochain pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e9tait UNE pr\u00e9pos\u00e9e? \r\nSelon nos informations, le sc\u00e9nario n'est pas exclu. Plusieurs femmes se sont port\u00e9es candidates \u00e0 la succession d'Hans Peter Th\u00fcr qui part \u00e0 la retraite fin novembre. \r\nParmi elles, Coralie Claude, l'ancienne pr\u00e9pos\u00e9e valaisanne \u00e0 la protection des donn\u00e9es...\r\nCoralie, y a-t-il une chance de voir l'un des pr\u00e9pos\u00e9s romands occuper cette fonction?", "alternativeExcerpt": ["Et si le prochain Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence (PFPDT) \u00e9tait une pr\u00e9pos\u00e9e? Le sc\u00e9nario n'est pas exclu. Plusieurs femmes se sont port\u00e9es candidates \u00e0 la succession d'Hanspeter Th\u00fcr qui part \u00e0 la retraite fin novembre."], "alternativeTitle": ["Le prochain Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es pourrait \u00eatre une femme / 12H30_2015-10-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137016"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'observatoire suisse du droit d'asile et des \u00e9trangers veut abolir le permis F", "id": "sound-3C729E2E-F4A3-442D-BA16-FA94310A31F6", "durationSec": 481, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : K\u00e9vin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud;M\u00e9lissa Llorens,  coordinatrice l'Observatoire romand du droit d'asile et des \u00e9trangers\r\nL'observatoire suisse du droit d'asile et des \u00e9trangers veut abolir le permis F18h Une ONG demande l'abolition du Permis F\r\n\"Le permis F risque de devenir un droit d'asile au rabais\"...\r\nDans un rapport publi\u00e9 r\u00e9cemment, l'Observatoire du droit d'asile et des \u00e9trangers s'alarme...\r\nL'association fustige ce document d'admission provisoire... \r\nSelon elle, le permis F, renouvelable d'ann\u00e9e en ann\u00e9e, constituerait un \"obstacle \u00e0 l'int\u00e9gration pour les 30 000 personnes vivant sous ce r\u00e9gime en Suisse - essentiellement des Somaliens, des Erythr\u00e9ens et des Syriens...\r\nAlors faut-il abolir ce permis F ?\r\nOn ouvre le d\u00e9bat avec M\u00e9lissa Llorens, bonsoir... Vous \u00eates coordinatrice l'Observatoire romand du droit d'asile et des \u00e9trangers...\r\nEgalement avec nous, K\u00e9vin Grangier, bonsoir... Vous \u00eates secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud...\r\nM\u00e9lissa Llorens\r\n- Vous d\u00e9noncez clairement le permis F... Que vous demandez-vous concr\u00eatement... l'abolition du statut provisoire ?\r\n- Ce permis F - ce sont les termes de votre rapport - est un autogoal pour la Suisse... Expliquez-nous en quoi...\r\n- C'est le statut de r\u00e9fugi\u00e9 tel que consid\u00e9r\u00e9 en Suisse que vous remettez en cause (quelqu'un admis le temps d'un conflit et qui, ensuite retourne chez lui)\r\n- Votre critique porte-t-elle sur le fond ou sur la terminologie ?\r\n- Si on conserve un statut provisoire, il faut donc limiter le nombre de renouvellement du permis de s\u00e9jour... ou basculer le requ\u00e9rant vers un autre statut, permanent celui-l\u00e0... C'est \u00e7a ?\r\n- Un autre point que vous critiquez, c'est la proc\u00e9dure actuelle : chaque canton donne son pr\u00e9avis \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration par rapport \u00e0 ces demandes de permis... Et il existe des disparit\u00e9s dans l'attribution des permis entre les r\u00e9gions... C'est cette situation d'in\u00e9galit\u00e9 que vous d\u00e9noncez ?\r\nK\u00e9vin Grangier\r\n- Le permis F, c'est une entrave \u00e0 l'int\u00e9gration... vous partagez ce constat ?\r\n- Vous d\u00e9noncez les admissions provisoires (pour les Erythr\u00e9ens notamment)... Estimez-vous la Suisse trop g\u00e9n\u00e9reuse, voire laxiste ? (pas besoin de revoir le syst\u00e8me, bien au contraire...).\r\n- Mais c'est un fait - que vous le vouliez ou non - certains r\u00e9fugi\u00e9s, comme les Syriens ou les Erythr\u00e9ens, sont ici, et vont continuer de venir... La plupart devrait rester un certain nombre d'ann\u00e9es... Ne vaudrait-il pas mieux am\u00e9liorer leur statut, le rendre plus stable... pour qu'ils s'int\u00e8grent mieux et contribuent \u00e0 l'\u00e9conomie du pays ?\r\n- Le syst\u00e8me actuel est g\u00e9n\u00e9rateur d'in\u00e9galit\u00e9s puisque certains cantons sont plus accueillant que d'autres... Qu'en pensez-vous ?", "alternativeExcerpt": ["\"Le permis F risque de devenir un droit d'asile au rabais\": dans un rapport publi\u00e9 r\u00e9cemment, l'observatoire suisse du droit d'asile et des \u00e9trangers (ODAE) s'alarme. Selon l'association, le permis F, renouvelable d'ann\u00e9e en ann\u00e9e, constituerait un \"obstacle \u00e0 l'int\u00e9gration pour les 30'000 personnes vivant sous ce r\u00e9gime en Suisse\" - essentiellement des Somaliens, des Erythr\u00e9ens et des Syriens. D\u00e9bat entre M\u00e9lissa Llorens, coordinatrice de l'Observatoire romand du droit d'asile et des \u00e9trangers et K\u00e9vin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud."], "alternativeTitle": ["L'observatoire suisse du droit d'asile et des \u00e9trangers veut abolir le permis F  / FOR_2015-10-10T18:08:00_developpement-4", "Forum du 10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7137035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7137025"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "SOLIDARIT\u00c9", "AMPH\u00c9TAMINE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "TRISOMIE", "EXPOSITION D'ART", "PHOTOGRAPHIE", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "TRAMPOLINE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "id": "asset-1463932", "durationSec": 1912, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "RANCES", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "BULLE", "AIGLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Turquie: les attentats fragilisent la situation politique d\u00e9j\u00e0 tendue", "Mode: des marques rompent avec les canons de beaut\u00e9 habituels", "Isra\u00ebl: les violences se sont \u00e9tendues \u00e0 la bande de Gaza", "Football: l'\u00e9quipe suisse participera \u00e0 l\u2019Euro 2016", "FR: une exposition pr\u00e9sente les premi\u00e8res photographies en couleur de Suisse", "FIFA / Suspension de Platini: le pr\u00e9sident par int\u00e9rim appr\u00e9cie la situation", "Turquie / Attentat: les pr\u00e9cisions de Constance de Bonnaventure depuis Ankara", "Nouvo: la passion commune de la musique Rock Metal unit de jeunes Syriens", "Turquie: le pays est confront\u00e9 \u00e0 l\u2019attentat le plus meurtrier de son histoire", "NE: le nombre de consommateurs de m\u00e9thamph\u00e9tamines est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9", "Svetlana Alexievitch juge le pr\u00e9sident bi\u00e9lorusse indigne de confiance", "JU: la Verticale du Suchet est pris\u00e9e par les amateurs de sport extr\u00eame", "Trampoline: quatre Romands s\u2019entra\u00eenent pour se qualifier aux Jeux de Rio", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections l\u00e9gislatives pourraient \u00eatre report\u00e9es", "Le premier mannequin trisomique a d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 New York et elle n'est pas la seule mod\u00e8le atypique.", "Deux Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans cette r\u00e9gion.", "Le s\u00e9lectionneur Vladimir Petckovic est rassur\u00e9 du niveau de son \u00e9quipe, apr\u00e8s la grande victoire face \u00e0 St-Marin.", "\"Fous de Couleur\" se d\u00e9roule au Mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle.", "Issa Hayatou est ravi de ses nouvelles responsabilit\u00e9s, malgr\u00e9 sa r\u00e9putation discutable.", "Un documentaire encore inachev\u00e9 pr\u00e9sente cette jeunesse rebelle coinc\u00e9e entre la guerre et une soci\u00e9t\u00e9 conservatrice.", "Deux explosions se sont produites pr\u00e8s de la gare d\u2019Ankara alors qu\u2019une manifestation pour la paix se pr\u00e9parait.", "Cette drogue est consomm\u00e9e dix fois plus \u00e0 Neuch\u00e2tel qu\u2019\u00e0 Gen\u00e8ve ou Lausanne.", "L'auteure bi\u00e9lorusse vient de recevoir le prix Nobel de litt\u00e9rature 2015.", "Cette course repr\u00e9sente 900 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9 sur quatre kilom\u00e8tres.", "Ce sport exige des heures d'entra\u00eenements pour parvenir \u00e0 la figure parfaite."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047547", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE BONNAVENTURE, Constance", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047547", "ece-7047545"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1461117", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte les actions de maintien de la paix dans le monde \u00e0 travers les accords de paix, les op\u00e9rations de maintien de la paix par les Casques bleus sans oublier le prix Nobel de la paix. Avec son invit\u00e9e Ren\u00e9e Larivi\u00e8re, directrice adjointe de l'ONG Interpeace, ils \u00e9voquent la mission des collaborateurs facilitateurs de cette ONG de la paix.", "title": "La paix dans le monde : une \" guerre \" de concepts", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAIX"], "alternativeExcerpt": ["La paix dans le monde : une \" guerre \" de concepts", "Son symbole, c\u2019est une colombe tenant une branche d\u2019olivier. La paix, c\u2019est \u00e0 la fois un but, un r\u00eave, parfois une r\u00e9alit\u00e9, toujours un espoir. Le probl\u00e8me, c\u2019est que cette paix, on ne la d\u00e9finit souvent que par rapport \u00e0 la guerre. \u00ab  Si vis pacem, para bellum \u00bb, \u00ab si tu veux la paix, pr\u00e9pare la guerre \u00bb, dit d\u2019ailleurs la formule latine.\n \nAlors que le vocable de paix est partout, du 21 septembre c\u00e9l\u00e9brant la journ\u00e9e internationale de la paix \u00e0 l\u2019attribution du prix Nobel de la Paix le 9 octobre, faire la paix, l\u2019avoir ou la maintenir la paix semble de moins en moins ais\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale.\n \nSi le grand philosophe Spinoza ne d\u00e9finissait pas la paix comme l\u2019absence de guerre mais comme une vertu, un \u00e9tat d\u2019esprit et une volont\u00e9 de bienveillance, de confiance et de justice, Ghandi se voyait pour sa part comme un \u00ab soldat de la paix \u00bb. A pr\u00e9sent, le concept de paix rev\u00eat toutes sortes de d\u00e9finitions, souvent plus symboliques qu\u2019effectives.\n \nLes accords de paix, r\u00e9guli\u00e8rement viol\u00e9s, ne semblent plus gu\u00e8re avoir de socle solide : malgr\u00e9 les mouvements pour la paix qui se comptent par centaines, en d\u00e9pit des actions et discours des prix Nobel d\u2019envergure, malgr\u00e9 pr\u00e8s de 108'000 casques bleus contribuant \u00e0 seize op\u00e9rations de maintien de la paix dans le monde. En Afrique, en Asie, au Proche ou au Moyen Orient mais aussi en Europe, le monde vit \u00e0 l\u2019heure de ces \u00ab conflits gel\u00e9s \u00bb qui semblent ne pas avoir de fin.\n \nComment provoquer une prise de conscience de tous les obstacles \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement de la paix ? Comment contenir les manifestations d\u2019intol\u00e9rance religieuse, ethnique ou politique ? Geopolitis se penche sur cette vaste th\u00e9matique.\n \n L\u2019invit\u00e9e : Mme Ren\u00e9e Larivi\u00e8re, directrice adjointe de l\u2019ONG INTERPEACE", "Comment provoquer une prise de conscience de tous les obstacles \u00e0 l'\u00e9tablissement de la paix ? Comment contenir les manifestations d'intol\u00e9rance religieuse, ethnique ou politique ? Geopolitis se penche sur cette vaste th\u00e9matique.", "BDL Geopolitis Paix", "La paix dans le monde : une \" guerre \" de concepts", "Comment provoquer une prise de conscience de tous les obstacles \u00e0 l'\u00e9tablissement de la paix ? Comment contenir les manifestations d'intol\u00e9rance religieuse, ethnique ou politique ? Geopolitis se penche sur cette vaste th\u00e9matique.", "La paix dans le monde : une \" guerre \" de concepts", "Comment provoquer une prise de conscience de tous les obstacles \u00e0 l'\u00e9tablissement de la paix ? Comment contenir les manifestations d'intol\u00e9rance religieuse, ethnique ou politique ? Geopolitis se penche sur cette vaste th\u00e9matique."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Le reportage", "Le contexte", "La paix dans le monde: une \"guerre\" de concepts?", "La paix dans le monde : une \" guerre \" de concepts", "L'\u00e9ditorial", "L'invit\u00e9", "BDL Geopolitis Paix", "Geopolitis", "La paix dans le monde : une \" guerre \" de concepts", "Geopolitis", "La paix dans le monde : une \" guerre \" de concepts"], "imageURL": "//www.rts.ch/7113770.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047579", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047579", "ece-7046804", "ece-7046948"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "id": "asset-1454445", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Les producteurs et journalistes Christian Favre et Val\u00e9rie Hauert pr\u00e9sentent le grand d\u00e9bat public de Forum avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18.10.2015. Le journaliste et producteur Yann Amedro parle de l'\u00e9mission de La Premi\u00e8re \"C'est pas trop t\u00f4t\". Le sculpteur, staffeur et monteur RTS Alain Stocker et la sc\u00e9nographe Tina Baumgartner pr\u00e9sentent le m\u00e9tier de staffeur.", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "backgrounds": ["Derni\u00e8re \u00e9mission produite par C\u00e9dric Herbez."], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO"], "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Grand Angle s\u2019est rendu le lundi 5 octobre au Studio 15 de la Radio pour suivre en direct le dernier grand d\u00e9bat de Forum consacr\u00e9 aux \u00e9lection du 18 octobre, un d\u00e9bat anim\u00e9 par Val\u00e9rie Hauert et Christian Favre. S\u00e9bastien Rey re\u00e7oit Yann Amedro pour parler de l\u2019\u00e9mission \u00ab C\u2019est pas trop t\u00f4t \u00bb qu\u2019il produit et anime tous les matins \u00e0 5 heures sur la 1\u00e8re ! Pour terminer, nous partirons dans les ateliers de la RTS \u00e0 la d\u00e9couverte du m\u00e9tier d\u2019Alain Stocker, unique sculpteur/staffeur de Suisse Romande !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047588", "ece-7046802", "ece-7046942"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "HIP-HOP", "RAP"], "id": "asset-1437771", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Best of des concerts showcases qu'ont donn\u00e9 des artistes suisses dans le studio 15 de Couleur3 \u00e0 Lausanne.", "title": "Pl3in La Suisse 04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Six groupes qui font partie de la fine fleur des groupes suisses enregistr\u00e9s au studio 15 RTS lors des sessions pour l'\u00e9mission Pl3in le Poste. Ce soir Licia Chery, Cheyenne, Dynamike, Rootwords, Velvet Two Stripes, Larytta avec la voix de Chrystelle Andr\u00e9 pour la pr\u00e9sentation.", "Six groupes qui font partie de la fine fleur des groupes suisses enregistr\u00e9s au studio 15 RTS lors des sessions pour l'\u00e9mission Pl3in le Poste. Ce soir Licia Chery, Cheyenne, Dynamike, Rootwords, Velvet Two Stripes, Larytta avec la voix de Chrystelle Andr\u00e9 pour la pr\u00e9sentation.", "Six groupes qui font partie de la fine fleur des groupes suisses enregistr\u00e9s au studio 15 RTS lors des sessions pour l'\u00e9mission Pl3in le Poste. Ce soir Licia Chery, Cheyenne, Dynamike, Rootwords, Velvet Two Stripes, Larytta avec la voix de Chrystelle Andr\u00e9 pour la pr\u00e9sentation."], "alternativeTitle": ["Pl3in La Suisse 04", "Pl3in La Suisse 04", "Pl3in La Suisse 04"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7046950", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "ANSERMET, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERTUSI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "KUEFFER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7046950"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "CHORALE", "FANFARE", "MUSIQUE POPULAIRE", "ENSOLEILL\u00c9", "ESTIVAL", "VIGNE", "PATRIMOINE CULTUREL"], "id": "asset-1428181", "thematicGeographicals": ["CHARDONNE"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Chardonne : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique du canton de Vaud.", "title": "Chardonne - Chorale Le P\u00e8lerin Chardonne-Jongny", "visualGeographicals": ["CHARDONNE", "LUTRY"], "visualCorporations": ["UNESCO"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Chardonne\n3/4", "Chardonne - Chorale Le P\u00e8lerin de Chardonne - Invit\u00e9 musical: Clive Zonca\u00a0de la Chorale le P\u00e8lerin de Chardonne-Jongny, invit\u00e9\u00a0principal: Beno\u00eet Kaufman", "Du Caveau de la municipalit\u00e9  de Chardonne - pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Beno\u00eet Kaufman musicologue et Clive Zonca\n\nGroupes : Fanfare municipale de Chardonne-Jongny, Le Big Band de l'\u00e9cole de Jazz de Montreux, Les Gais Matelots, La Chorale Le P\u00e9lerin de Chardonne-Jongny et Alexandre, Lucie et Antoine Celier"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Chardonne - Chorale Le P\u00e8lerin de Chardonne", "Chardonne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047582", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047582"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1464217", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Amadio Bertinelli, \u00e9tudiant \u00e0 la Siffredi Hard Academy, qui parle de cette nouvelle \u00e9cole de pornographie, dirig\u00e9e par l'ancienne star du X Rocco Siffredi.", "title": "L'Universita del porno", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR", "PORNOGRAPHIE"], "alternativeExcerpt": ["10.10.2015"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t", "10.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7146201", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7146201"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1461297", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le r\u00e9dacteur en chef du journal quotidien Le Matin Gr\u00e9goire Nappey.", "title": "Emission 20 : Gr\u00e9goire Nappey", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "Les tout petits bonheurs : Thibault Bossart", "Mets les cha\u00eenes", "Le duplex avec Olga Mikha\u00eflovna Dementyeva", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 10 octobre 2015", "L'entretien de la r\u00e9daction : Gr\u00e9goire Nappey", "Le reportage de la r\u00e9daction : la Foire du Valais", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Isma\u00ebl Jaccoud", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/6456376.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Thibault Bossart, patron d\u2019un magasin de disques qui forme le dernier apprenti disquaire de Suisse.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Olga Mikha\u00eflovna Dementyeva, porte-parole du minist\u00e8re russe de la d\u00e9fense, pr\u00e9cise la position de Vladimir Poutine dans le conflit syrien.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "R\u00e9dacteur en chef du quotidien Le Matin.", "Visite de la plus importante foire-exposition de Suisse romande.", "Isma\u00ebl Jaccoud, repr\u00e9sentant de Facebook en Suisse, nous explique pourquoi de nouvelles options ont \u00e9t\u00e9 adjointes au bouton \u00abj\u2019aime\u00bb sur le r\u00e9seau social.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047556", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047556", "ece-7047554", "ece-7046864", "ece-7046849", "ece-7046955", "ece-7046901"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNEAU SOLAIRE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE"], "id": "asset-1463933", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BROYE, LA (VD)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Hockey / LNA: les Fribourgeois gagnent face \u00e0 Zoug", "Football: l'\u00e9quipe suisse s'est qualifi\u00e9e pour l\u2019Euro 2016", "Turquie: le centre d'Ankara a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par une double explosion", "Tennis: Wawrinka s'est qualifi\u00e9 pour la finale du tournoi de Tokyo", "Isra\u00ebl: les violences s'\u00e9tendent \u00e0 la bande de Gaza", "VD: les panneaux solaires toujours plus nombreux surchargent les r\u00e9seaux", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "Les artistes genevois ouvrent leurs portes au public", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les autres \u00e9quipes romandes, quant \u00e0 elles, ont toutes fini sur une d\u00e9faite.", "Les footballeurs suisses se sont largement impos\u00e9s face \u00e0 l'\u00e9quipe de St-Marin.", "Le bilan est encore provisoire, mais 30 morts au moins sont \u00e0 d\u00e9plorer.", "Tim\u00e9a Bacsinszky disputera celle du tournoi de P\u00e9kin.", "Une roquette a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9e depuis le territoire en direction d'Isra\u00ebl, sans faire de victime.", "Ce probl\u00e8me a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu par une nouvelle technologie, test\u00e9e dans La Broye.", "Une centaine d'ateliers participent \u00e0 cette op\u00e9ration pour partager l'intimit\u00e9 de la cr\u00e9ation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047591", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7046977", "ece-7047591"]}, {"program": "Zap in.CH", "source": "gico", "title": "Emission 1", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1493671", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CHAN-WON, Park", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SZCZEPANSKI, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "TV5", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1426897", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 464, "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sentateur Olivier P\u00e9riat a pour mission d'expliquer la diff\u00e9rence entre la surprise et le suspens. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, il explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 59", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA"], "alternativeExcerpt": ["Capturer le voleur de PlayStations avec suspens", "L'Agent P ne se doute pas que sa mission va se r\u00e9v\u00e9ler plus surprenante que pr\u00e9vu. M\u00e8re-Grand lui demande de faire la diff\u00e9rence entre la surprise et le suspense dans un film o\u00f9 apparemment il ne se passe pas grand chose.", "Capturer le voleur de PlayStations avec suspens"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Capturer le voleur de PlayStation avec suspens", "Capturer le voleur de PlayStations avec suspens", "Mission : cin\u00e9", "Capturer le voleur de PlayStations avec suspens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7046993", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "VON STURLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERIAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7046993", "ece-7695790"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["WTA", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "BONHEUR", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "BACSINSZKY, TIMEA", "MULLER, GILLES", "EMBOLO, BREEL", "KASAMI, PAJTIM", "EGGER, JEAN-PIERRE (SPORTIF)"], "id": "asset-1441940", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PEKIN", "TOKYO", "ST-GALL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "DAVOS", "BIENNE", "LUGANO", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "HC DAVOS", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "EV ZOUG", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "UNION NEUCH\u00c2TEL", "LUGANO TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-10-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (11\u00e8me j.): Bienne - Zoug (4 - 3)", "Hockey / LNA (11\u00e8me j.): Berne \u2013 Gen\u00e8ve (4 - 5)", "Hockey / LNA (11\u00e8me j.): Lugano - Zurich (2 - 3 ap) + r\u00e9sultats et classement LNA / LNB", "Football: l\u2019\u00e9quipe de Suisse se qualifie pour l\u2019Euro 2016", "Tennis / ATP Tokyo:  Wawrinka s\u2019est hiss\u00e9 en finale", "F1 / GP de Russie: un violent accident a secou\u00e9 Carlos Sainz", "Hockey / LNA (11\u00e8me j.): Lausanne - Davos (4 - 2)", "Basketball / Championnat suisse: Union NE / Lugano (72 - 54)", "Hockey / LNA (11\u00e8me j.): Langnau - Fribourg (5 - 2)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7046935", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Helv\u00e8tes ont brill\u00e9 face \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de Saint-Marin.", "Timea Bacsinszky, de son c\u00f4t\u00e9, atteint la finale du WTA P\u00e9kin et entre dans le top 10.", "Heureusement, le pliote s\u2019en sort indemne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7046935", "ece-7047542", "ece-7047526", "ece-7046932"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "id": "asset-1454197", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 195, "mediaType": "video", "excerpt": "Le sp\u00e9cialiste de lutte suisse Eric Haldi montre \u00e0 des enfants les diff\u00e9rentes prises et techniques de la lutte suisse.", "title": "La lutte suisse : les prises", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-10-09T10:25:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "LUTTE SUISSE"], "alternativeExcerpt": ["La lutte suisse: les prises", "Comme tous les sports de combats, la lutte suisse a ses prises. D\u00e9couvrez comment les anciens \u00e9l\u00e8ves d\u2019Eric Haldi apprennent aux d\u00e9butants la base des prises et des techniques de ce sport national. ", "Comme tous les sports de combats, la lutte suisse a ses prises. D\u00e9couvrez comment les anciens \u00e9l\u00e8ves d'Eric Haldi apprennent aux nouveaux le B.A. ba des prises et des techniques de la lutte suisse.", "La lutte suisse : les prises"], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "La lutte suisse: les prises", "La lutte suisse : les prises", "Les Petites Bulles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7063589", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SANDRINE COMMENT PREMIERS AGES PROD", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7063589", "ece-8082408"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Taule radio. Claude parle de sculpture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00814476-EBD5-4F50-9442-2CED1B760A69", "durationSec": 96, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114679", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114679", "ece-7114676"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le vandalisme contre la \"bobo\u00efsation\" des quartiers touche aussi la Suisse", "id": "sound-FDFFFA3F-0A90-4B15-8496-7BE6BDE2B93A", "durationSec": 307, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perrenoud, L\u00e9ane\r\nLe vandalisme contre la \"bobo\u00efsation\" des quartiers touche aussi la SuisseEclairage 7h15: Des actes de violence contre \"boboisation\" des quartiers\r\nSLV Patrick R\u00e9rat, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nDirect studio Neuch\u00e2tel ** 96).\r\nOuverture studio Neuch\u00e2tel Etucom L\u00e9ane** 01)\r\nLe vandalisme pour d\u00e9noncer la \"bobo\u00efsation\" d'un quartier, on vient de l'entendre dans le journal. \u00e7a se passe \u00e0 Londres, et maintenant aussi en ville de Berne. Pour parler de ce ph\u00e9nom\u00e8ne, on accueille Patrick R\u00e9rat, bonjour! \r\nVous \u00eates professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n- En Suisse, le quartier de la Lorraine \u00e0 Berne, est-ce un cas \u00e0 part\u00a0ou on est-ce qu'on voit voit des r\u00e9actions similaires ailleurs\u00a0?\r\n(Il dit: c'est Nouveau. A voir si c'est vraiment r\u00e9v\u00e9lateur de nlles revendications ou un cas ponctuel. En g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9bat sur le terrain politique plut\u00f4t. A Gen\u00e8ve, la Jonction, P\u00e2quis ou Zurich surtout, on organise des journ\u00e9es de r\u00e9flexion.) \r\n- Ce vandalisme, est-ce une une forme d'\u00e9chos, ou m\u00eame du mim\u00e9tisme, apr\u00e8s les manifestations qui ont eu lieu \u00e0 Londres ou Berlin contre la gentrification, l'embourgeoisement de certains quartiers? \r\n(Il dit: la gentrification existe en Suisse, on ne peut pas la nier. M\u00eame si elle n'a pas la m\u00eame violence et la m\u00eame intensit\u00e9 qu'\u00e0 Londres, Berlin ou Hambourg.)  \r\n- Le ph\u00e9nom\u00e8ne est moins intense qu'\u00e0 Londres ou Berlin. Comment l'expliquer? Qu'est-ce qui pr\u00e9serve la Suisse\u00a0? \r\n(Il dit: Le fait que les locataires soient bien prot\u00e9g\u00e9s en Suisse a permis de freiner le ph\u00e9nom\u00e8ne de gentrification. A Londres, les propri\u00e9taires sont tout puissants et peuvent revoir les loyers librement. Le risque ici c'est lorsqu'un quartier voit plusieurs immeubles r\u00e9nov\u00e9s avec ensuite loyers plus \u00e9lev\u00e9s.)\r\n- Pourtant, en Suisse, cette col\u00e8re de certains habitants contre la gentrification, peu de politiciens la relayent. Comment expliquer leur silence, c'est un sujet tabou?\r\n(Il dit: certains politiciens n'ont pas envie qu'on en parle, parce qu'il y a un certain int\u00e9r\u00eat \u00e0 garder la classe moyenne en ville et des effets n\u00e9gatifs que certains pr\u00e9f\u00e8rent ignorer (hausse des loyers et exclusion des bas revenus dans certains quartiers) \r\n- Alors, est-ce qu'il faut lutter \u00e0 tout prix contre la gentrification? Ou c'est aussi un bien parfois\u00a0?\r\n(Il dit: Le risque c'est de voir les loyers augmenter et les habitants d'origine oblig\u00e9s de quitter le quartier. L'\u00e2me du quartier change. Et o\u00f9 iront ces habitants\u00a0? Il faut \u00eatre attentif \u00e0 cela. Le positif, pour les villes, c'est d'attirer une cat\u00e9gorie int\u00e9ressante de la population du point de vue fiscal)\r\n- Alors quels outils pour mieux g\u00e9rer ou contenir le ph\u00e9nom\u00e8ne? On entendait le conseiller municipal de Berne Reto Nause parler de la politique du logement.\r\n(Il dit: Limiter par politique du logement, oui.  Et l\u00e0 o\u00f9 il existe des coop\u00e9ratives d'habitation, c'est aussi une bonne solution. A Berne, une association s'est cr\u00e9\u00e9e il y a quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 Laebiggi Lorraine pour lutter contre la gentrification. Elle organise des d\u00e9bats dans le quartier.)\r\n- Tout \u00e0 l'heure, on entendait un galeriste du quartier de la Lorraine parler d'un \u00e9trange paradoxe. Les artistes sont souvent \u00e0 l'origine de la gentrification. En s'installant dans un quartier, ils attirent les bobos. Et en m\u00eame temps ils en sont les victimes ensuite et la d\u00e9nonce. Les anciens bobos qui critiquent les nouveaux, c'est paradoxal non?\r\n(Il dit: Paradoxe des bobos pionniers qui ensuite se plaignent du changement tout en \u00e9tant \u00e0 son origine.)\r\n- Dans le fond, la gentrification, et les critiques qu'elle engendre aujourd'hui, \u00e7a questionne notre rapport \u00e0 la ville, \u00e0 notre quartier. Au-del\u00e0 des questions des loyers qui augmentent ou de la cohabitation avec de nouveaux r\u00e9sidants. Comment expliquer l'attachement des habitants, notre propre attachement, \u00e0 un quartier et notre peine \u00e0 le voir \u00e9voluer?", "alternativeExcerpt": ["Les actes de violence pour d\u00e9noncer la \"bobo\u00efsation\" d\u2019un quartier se passent non seulement en Europe, mais aussi en Suisse, en l'occurrence en ville de Berne. Le ph\u00e9nom\u00e8ne est toutefois moins intense qu'\u00e0 Londres ou \u00e0 Berlin. Interview de Patrick R\u00e9rat, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le vandalisme contre la \"bobo\u00efsation\" des quartiers touche aussi la Suisse / JDM_2015-10-09T07:26:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur g\u00e9ographie Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "R\u00e9rat, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134251"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Faire du rugby", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-193729B9-205C-444C-A034-471DEB750F9C", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Faire du rugby", "Faire du rugby / NMT_2015-10-09T07:20:47_le-courrier-des-lecteurs", "Faire du rugby / NMT_2015-10-09T07:20:47_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114616", "ece-7114599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Etat de Gen\u00e8ve compense le 14e salaire perdu pour quelques cadres", "id": "sound-ACDCA320-C0B6-41C3-94AC-47B80549C3C6", "durationSec": 76, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thomas Bl\u00e4si, d\u00e9ut\u00e9 UDC GE, candidat au CN\r\nL'Etat de Gen\u00e8ve compense le 14e salaire perdu pour quelques cadresNous r\u00e9v\u00e9lions ce matin que la r\u00e9introduction par l'Etat de Gen\u00e8ve .. en toute discr\u00e9tion .. d'une compensation financi\u00e8re pour des hauts fonctionnaires... \r\nLe parlement cantonal avait pourtant d\u00e9cid\u00e9 en janvier dernier de supprimer le 14e salaire pour les cadres sup\u00e9rieurs de l'Etat. \r\nLe d\u00e9put\u00e9 Thomas Bl\u00e4si actuellement candidat au Conseil National et dont le parti avait vot\u00e9 l'abandon du 14e salaire, r\u00e9agit au micro de Laetitia Guinand.. \r\n MAG", "alternativeExcerpt": ["Le D\u00e9partement genevois des finances a introduit, pour quelques hauts fonctionnaires, une compensation financi\u00e8re du 14e salaire perdu. Le Parlement avait d\u00e9cid\u00e9 de le supprimer. Interview de Thomas Bl\u00e4si, d\u00e9put\u00e9 et candidat au Conseil national."], "alternativeTitle": ["L\u2019Etat de Gen\u00e8ve compense le 14e salaire perdu pour quelques cadres  / 12H30_2015-10-09T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 noir du nucl\u00e9aire", "id": "sound-5EBDDE7F-C9E8-48F8-9C3D-3930B723D84A", "durationSec": 305, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benjamin Hautecouverture , ma\u00eetre de recherche \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique \u00e0 Paris\r\nLe march\u00e9 noir du nucl\u00e9aireLANCEMENT 1 / Trafic de mati\u00e8re nucl\u00e9aire - ISIS\r\n***Et si des groupes terroristes comme l'Etat islamique mettaient la main sur des mati\u00e8res nucl\u00e9aires ? C'est le sc\u00e9nario catastrophe qui doit emp\u00eacher de dormir tous les services de renseignements de la plan\u00e8te... un danger r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9voqu\u00e9 qui a soudain ressurgi en Moldavie, selon une enqu\u00eate publi\u00e9e cette semaine par l'agence AP, S\u00e9verine Ambrus...\r\nDIR STU\r\nDes trafiquants moldaves ont tent\u00e9 il y a quelques mois  de vendre une mati\u00e8re hautement radioactive, au groupe \u00e9tat islamique, r\u00e9v\u00e8le  l'agence de presse am\u00e9rcaine.\r\nLa transaction  s'est discut\u00e9e dans un night club branch\u00e9 de Chisinau, la capitale moldave:\r\n 2 millions et demie d'euros pour du cesium. \"Parfait pour l'\u00e9tat islamique\", se seraient m\u00eame \r\navanc\u00e9s, bons commer\u00e7ants, les trafiquants. \r\n***Qui en seront quitte pour la prison ! \r\nLes acheteurs \u00e9taient en fait des agents du FBI et des services moldaves.\r\nReste que ce n'est pas la premi\u00e8re fois que ce type d'arrestation arrive dans le pays et que \u00e7a montre, souligne Associated Press\r\nque le march\u00e9 noir du nucl\u00e9aire est loin d'\u00eatre sous contr\u00f4le.\r\n***Alors dans ce contexte quels risques en mati\u00e8res de terrorisme nucl\u00e9aire?\r\nC'est  la question que j'ai pos\u00e9e \u00e0 Benjamin Hautecouverture , qui est ma\u00eetre de recherche \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique \u00e0 Paris \r\net sp\u00e9cialiste des questions de prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire.\r\nIl n'est pas surpris par cette affaire mais  reste prudent sur l'ampleur du trafic organis\u00e9 au niveau mondial.\r\n  DIGAS\r\n***Pas s\u00fbr que ce trafic int\u00e9resse tout le monde, donc..\r\nNon, mais par contre  a tendance \u00e0 s'\u00e9ntendre...\r\ndes pays de l'ex-blocs de l'est comme la Moldavie, vers de nouveaux acteurs.\r\n  DIGAS\r\n***Est-ce que les groupes terroristes ont aujourd'hui plus de chance de se doter d'armes nucl\u00e9aires?\r\nTout d\u00e9pend de quel danger on parle, pr\u00e9cis\u00e9ment.\r\n  DIGAS\r\nPar contre, au contraires des armes nucl\u00e9aires, les mati\u00e8res radioactives, sont, elles,  beaucoup plus facile \u00e0 obtenir..\r\n  DIGAS\r\n***Oui, bon. Pas tr\u00e8s rassurant...\r\nEst-ce qu'on est face \u00e0 un trafic devenu incontr\u00f4lable aujourd'hui?\r\nAlors, ce danger est tr\u00e8s pr\u00e9sent \u00e0 l'esprit de la communaut\u00e9 internationale,  en particulier  depuis le 11 septembre,\r\net on a des outils r\u00e9els pour lutter contre ce trafic, m'expliquait Benjamin Hautercouverture.\r\nQui  consdi\u00e8re toutefois que la force de frappe de Daech, ses moyens financiers et puis sa strat\u00e9gie de violence tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9es, \r\n rendent effectivement ce danger plus aigu en 2015 qu'en 2001.", "alternativeExcerpt": ["Et si des groupes terroristes, comme le groupe Etat islamique, mettaient la main sur des mati\u00e8res nucl\u00e9aires? C'est le sc\u00e9nario catastrophe qui doit emp\u00eacher de dormir tous les services de renseignements de la plan\u00e8te, et qui semble avoir \u00e9t\u00e9 fr\u00f4l\u00e9 r\u00e9cemment en Moldavie, selon une enqu\u00eate publi\u00e9e mercredi par Associated Press."], "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 noir du nucl\u00e9aire / TUM_2015-10-09T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134198", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134197"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Le prochain pr\u00e9sident de la FIFA (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C98CAD83-93CB-4B97-92AE-331EFC307BE3", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le prochain pr\u00e9sident de la FIFA (5/5)", "Le prochain pr\u00e9sident de la FIFA (5/5) / NMT_2015-10-09T07:15:00_avis-de-recherche", "Le prochain pr\u00e9sident de la FIFA (5/5) / NMT_2015-10-09T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114617", "ece-7114600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Dominique Choffat et Simon Corthay", "id": "sound-3022AA34-D673-448C-B40E-48FEE87D1014", "durationSec": 436, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Dominique Choffat et Simon Corthay(Presse al\u00e9manique et romande) Revue de presse\r\n*** La presse avec Dominique Choffat et Simon Corthay...Il faut reconna\u00eetre que c'est un sacr\u00e9 retournement de situation: toutes les activit\u00e9s industrielles de Baoshida Swissmetal seront concentr\u00e9es sur le site de Reconvilier, \u00e0 partir de 2018. \r\nLe feu est pass\u00e9 au vert, et il est venu de la direction g\u00e9n\u00e9rale en Chine. \r\nIl ne restera plus que les services administratifs et financiers \u00e0 Dornach, dans le canton de Soleure. \r\nTout le reste reviendra dans le Jura bernois! \r\nVoil\u00e0 une situation qui a de quoi surprendre les plus incr\u00e9dules des observateurs, apr\u00e8s toutes les ann\u00e9es de gal\u00e8re v\u00e9cues par Swissmetal. \r\nRegrouper toutes les activit\u00e9s industrielles en un seul site, c'est gagner en comp\u00e9titivit\u00e9, r\u00e9duire les co\u00fbts, diminuer les d\u00e9lais. \r\nEt en cette p\u00e9riode de franc fort, ce genre de gains, \u00e7a compte pour beaucoup dans la balance. \r\nEt le patron de Reconvilier de conclure, dans le journal du Jura, qu'il aura fallu attendre ces investisseurs chinois pour permettre un tel regroupement, et un nouveau d\u00e9veloppement des activit\u00e9s du groupe.\r\n*** Du c\u00f4t\u00e9 de B\u00e2le, des commer\u00e7ants suisses qui se font du mouron...\r\n... et il y a de quoi: l'Allemagne va introduire le remboursement \u00e9lectronique de la TVA. La Basler Zeitung annonce la fin de la fiche verte... Dans un avenir proche, plus besoin de faire la queue au poste fronti\u00e8re pour se faire tamponner le formulaire qui permet le remboursement. Berlin est en train de choisir le syst\u00e8me qui permettra d'automatiser la d\u00e9marche. Ce coup de pouce au tourisme d'achats inqui\u00e8te ce vendeur d'articles de sport: si la tendance se renforce, nous n'aurons plus qu'\u00e0 mettre la cl\u00e9 sous la porte dans quelques ann\u00e9es. Chez les g\u00e9ants de la distribution, on veut se montrer un peu plus zen... La fin de la fiche verte est certes un encouragement du tourisme d'achat, constate le porte-parole, pour qui cette facilit\u00e9 n'aura toutefois qu'un effet... modeste... \r\n*** Et pendant ce temps, des fonctionnaires voient leur pouvoir d'achat se r\u00e9duire...\r\nLa Basler Zeitung, encore elle,annonce un automne chaud dans le demi-canton de B\u00e2le Campagne. Le gouvernement veut en effet r\u00e9duire d'un pourcent la masse salariale de ses fonctionnaires. Les syndicats protestent et les juristes se penchent sur cette question, qui reste \u00e0 \u00e9claircir: est-ce que comme dans le priv\u00e9, une r\u00e9duction de salaire implique une modification du contrat de travail? \r\nDes fonctionnaires qui grognent, en voici encore en une de la Neue Luzerner Zeitung, qui apprend \u00e0 ses lecteurs que le gouvernement lucernois remet \u00e7a. Il s'agit de r\u00e9duire le salaire des enseignants en diminuant leur horaire de travail, donc en les for\u00e7ant \u00e0 prendre davantage de vacances. Ce n'est pas une premi\u00e8re, rappelle le quotidien: il y a deux ans, le Conseil d'Etat avait d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 le coup, mais la majorit\u00e9 du Grand Conseil avait clairement balay\u00e9 ces vacances forc\u00e9es. Le chef de lam d\u00e9putation PDC parle d'une entourloupe de petit bourgeois...\r\n*** Ces r\u00e9sultats \u00e9taient attendus. Les chercheurs du Blue Brain Project de l'EPFL ont r\u00e9ussi \u00e0 reconstruire une bribe du n\u00e9o-cortex d'un rat.\r\nC'est une perc\u00e9e dans le cerveau virtuel. \r\nEn stimulant ce mod\u00e8le, les chercheurs sont parvenus \u00e0 reproduire les m\u00eames signaux que g\u00e9n\u00e8rent des tissus c\u00e9r\u00e9braux vivants. \r\nLe quotidien Le Temps souligne ce tour de force, qui appara\u00eet apr\u00e8s 20 ans de labeur. \r\n30'000 neurones ont \u00e9t\u00e9 inclues dans cette simulation. \r\nLe chemin est encore long, avant d'obtenir une vision claire du cerveau humain dans son entier, avec nos quelques 87 milliards de neurones. \r\nMais ce n'est plus illusoire, de l'avis de l'initiateur de ces recherches, Henry Marcram.\r\n*** Voil\u00e0 pour l'avis des plus optimistes... Les experts sont-ils unanimes en la mati\u00e8re?\r\nEh bien non. Le Human Brain Project suscite toujours des doutes, rel\u00e8ve 24 Heures et la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nDes doutes sur le fonds, puisqu'on n'apprend rien de  nouveau sur les myst\u00e8res du cerveau. Tel est en tout cas l'avis du directeur de recherche au CNRS, David Hansel. \r\nIl se montre sceptique. Beaucoup d'hypoth\u00e8ses avanc\u00e9es restent encore \u00e0 ce jour inv\u00e9rifiables, selon lui. \r\nSCOR ... et les lecteurs du Tages Anzeiger et du Bund ne peuvent pas manquer en une de leur quotidien ces images spectaculaires de cerveau de rat. Mais la presse al\u00e9manique signale aussi que ceux qui critiquent le projet lausannois ne d\u00e9sarment pas: ils ne sont pas convaincus par ces images, aussi belles soient-elles. \r\n*** On passe \u00e0 la promenade anti-fasciste du soir...\r\nUn rassemblement organis\u00e9 demain soir \u00e0 Berne - et qui appartient, comme le dit le Bund, au folklore de la gauche autonome... Par le pass\u00e9 la manifestation avait toujours \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e - et c'est d'ailleurs ce qui l'avait fait dispara\u00eetre ces derni\u00e8res ann\u00e9es, sugg\u00e8re l'\u00e9dito, puisqu'\u00e0 Berne, une manif sans \u00e9meute n'est pas vraiment attractive... \r\nEt bien cette fois, le sc\u00e9nario est diff\u00e9rent: la promenade de demain soir est interdite. Argument des autorit\u00e9s bernoises - le rassemblement est pr\u00e9vu \u00e0 une semaine des \u00e9lections - et on ne veut plus revivre les affrontements de 2007 entre gauche radicale et militants UDC. Malgr\u00e9 l'interdiction, les organisateurs affirment qu'ils maintiennent le rendez-vous...\r\n*** Evoquons maintenant le bras de fer qui oppose Isra\u00ebl \u00e0 la Palestine. Avec un risque d'embrasement g\u00e9n\u00e9ral \u00e9voqu\u00e9 par Le Courrier et la Libert\u00e9.\r\nLa situation empire, avec des attaques au couteau qui se multiplient un peu partout \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame de l'Etat h\u00e9breu. \r\nLe sentiment de malaise est d'autant plus fort que les violences d'Arabes isra\u00e9liens, qui soutiennent leurs \u00abfr\u00e8res\u00bb palestiniens, ces violences se  multiplient \u00e9galement.\r\nAvec cette question que se posent les deux quotidiens aujourd'hui: pourquoi un tel reguin de tensions aujourd'hui?\r\nPlusieurs \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponses sont abord\u00e9s par le Courrier et la Libert\u00e9: \r\nD'abord la population est fatigu\u00e9e. Ensuite l'autorit\u00e9 palestinienne n'est plus cr\u00e9dible. Enfin, Isra\u00ebl est r\u00e9fractaire \u00e0 tout compromis. Et c'est sans parler du d\u00e9sint\u00e9r\u00eat international. \r\nUn tel concentr\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments fait craindre une r\u00e9elle escalade. \r\nMais  les  souvenirs  des  horreurs  de  la deuxi\u00e8me intifada sont encore vivaces. Il est donc tr\u00e8s difficile de savoir comment la rue va r\u00e9agir \u00e0 cette situation explosive. \r\n*** C'est un grand projet priv\u00e9 qui attend Gen\u00e8ve... La Cit\u00e9 de la musique... Ce projet a trouv\u00e9 un terrain \u00e0 sa mesure!\r\nLe quotidien le temps nous l'apprend. La Cit\u00e9 de la musique pourrait voir le jour en 2018, sur un terrain proche de l'Organisation des Nations Unies. \r\nApr\u00e8s des mois de palabres, les musiciens de l'orchestre de la suisse romande ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s hier apr\u00e8s-midi.\r\nC'est donc aux abords de la place des nations que ce grand projet devrait se dessiner, sur des terrains contigus \u00e0 l'ONU et \u00e0 l'Etat.\r\n*** Hommage unanime \u00e0 la prix nobel de litt\u00e9rature...\r\nSCOR Les mains pos\u00e9es sur le dossier d'un fauteuil rouge, voici la petite Svetlana Alexejevitsch, journaliste bi\u00e9lorusse qui r\u00e9unit des t\u00e9moignages de victimes en polyphonies litt\u00e9raires... Un kal\u00e9idoscope de l'horreur, la formule est de la NZZ. Le Tages Anzeiger fait le portrait de celle qui a d\u00e9crit le quotidien des citoyens de l'\u00e9poque sovi\u00e9tique, mais qui \u00e9crit aussi une histoire contre la propagande de Vladimir Poutine...\r\n*** Et on termine avec une sc\u00e8ne de la vie quotidienne \u00e0 Zurich...\r\nUn chien sous un arbre de la ville... Il ne fait pas ce que vous pensez, mais Banou est en train de renifler le sol. Banou est un chien truffier - et il n'arr\u00eateb pas de faire des trouvailles odorantes en pleine ville. Banou ne fait une pause qu'au printemps, saison peu int\u00e9ressante... Dans le Tages Anzeiger, l'image d'une r\u00e9colte: une pleine poign\u00e9e de truffes dans la main de la ma\u00eetresse de Banou, et cela en un quartd'heure de chasse...", "alternativeTitle": ["Par Dominique Choffat et Simon Corthay", "Par Dominique Choffat et Simon Corthay / JDM_2015-10-09T06:44:00_revue-de-presse", "Par Dominique Choffat et Simon Corthay / JDM_2015-10-09T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134264", "ece-7134246"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Guido Bondolfi, m\u00e9decin-psychiatre aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et professeur associ\u00e9 de psychiatrie \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "id": "sound-9D740EE6-FC63-4D39-9271-522221E55BFC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2742, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bondolfi, Guido"], "thematicThemes": ["psychiatrie"], "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Guido Bondolfi, m\u00e9decin-psychiatre aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et professeur associ\u00e9 de psychiatrie \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n--- plus value ---\r\nProfesseur associ\u00e9 de psychiatrie \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Guido Bondolfi est aujourd'hui un chercheur et un clinicien dont le nom est li\u00e9 \u00e0 plusieurs domaines. Parmi ceux-ci l'anxi\u00e9t\u00e9 avec la cr\u00e9ation, \u00e0 Gen\u00e8ve, d'un centre d'excellence sur les troubles anxieux et la m\u00e9ditation pleine conscience \u00e0 laquelle il a ouvert les portes de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.Rencontre avec ce psychiatre impossible \u00e0 \u00e9nerver, qui ne manque pas d'humour et, surtout, qui adore \u00e9couter des gens lui raconter leur vie.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Guido Bondolfi, m\u00e9decin-psychiatre aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et professeur associ\u00e9 de psychiatrie \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Guido Bondolfi / CQFD_2015-10-09T10:04:00_l-invite", "CQFD du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-psychiatre aux HUG,M\u00e9decin-psychiatre", "name": "Bondolfi, Guido", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7115004"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "15 minutes : Les coulisses du reportage \"VW d\u00e9rape, l'Allemagne tremble\"", "id": "sound-757152DD-F4E8-43AC-8E29-690FDFDA018A", "durationSec": 223, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marion Bergmann, patronne d'une agence immobili\u00e8re \u00e0 Wolfsburg;Michael Studli, un tiers Allemand, un tiers Suisse, un tiers Canadien, vice-pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Hoerbiger, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la technologie des v\u00e9hicules, sous-traitant de Volkswagen\r\nLes coulisses du reportage \"VW d\u00e9rape, l'Allemagne tremble\" \r\nC'est l'un des plus gros scandales industriels de l'histoire allemande. Volkswagen, premier producteur automobile au monde, a trich\u00e9 \u00e0 grande \u00e9chelle, en manipulant ses moteurs diesel. \r\nAlain Arnaud, vous nous proposez demain un reportage Quinze minutes consacr\u00e9 \u00e0 cette Allemagne sous le choc, cette Allemagne qui doute, et qui a toujours de la peine \u00e0 y croire.\r\nMais oui, DAS Auto, LE symbole de la puissance industrielle allemande . et Volkswagen a os\u00e9 tricher, sacril\u00e8ge !, c'est un peu de l'\u00e2me et beaucoup de la fiert\u00e9 allemandes qu'on massacre. Tous ceux que j'ai pu croiser ces derniers jours \u00e9taient assez d'accord. Mais une fois n'est pas coutume, c'est un Quinze minutes \u00e0 4 mains qu'on vous propose. Avec notre correspondante Blandine Milcent qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9picentre, \u00e0 Wolfsburg, cette ville-usine \u00e0 l'ouest de Berlin, 120'000 habitants, et 60'000 employ\u00e9s chez VW. Wolfsburg o\u00f9 les retomb\u00e9es \u00e9conomiques du scandale sont d\u00e9j\u00e0 un peu palpables. Voil\u00e0 le t\u00e9moignage de Marion Bergmann, patronne d'une agence immobili\u00e8re \u00e0 Wolfsburg .\r\n  ((MAG 1/2 ))\r\n*** . L\u00e0 on \u00e9tait \u00e0 Wolfsburg. Vous, Alain Arnaud, vous vous  \u00eates rendu \u00e0 Munich . ***\r\n. autre bastion de l'industrie automobile allemande, avec notamment le si\u00e8ge et les usines de BMW. Figurez-vous que je suis tomb\u00e9 sur une gr\u00e8ve d'avertissement, pas directement li\u00e9e au scandale VW, mais pour exiger des conditions salariales correctes pour tous les employ\u00e9s. Une mani\u00e8re aussi de dire \u00e0 ce patronat - dont celui qui est \u00e0 l'origine des mensonges de VW - qu'on ne va pas se laisser faire ..\r\n*** . pour autant qu'on ait le choix. Les indicateurs \u00e9conomiques sont \u00e0 la baisse en Allemagne. Est-ce que tout le secteur industriel craint les retomb\u00e9es n\u00e9gatives de l'affaire VW ? . ***\r\n. Non, le made in Germany a toujours un bel avenir devant lui, c'est ce que la plupart m'ont racont\u00e9 \u00e0 Munich. Il faut dire qu'on manque encore de chiffres pour \u00e9valuer l'influence du scandale sur les ventes de v\u00e9hicules, les types de moteurs, etc . Mais \u00e9videmment, on n'est ni fier ni franchement rassur\u00e9. Ecoutez Michael Studli, qui est un tiers Allemand, un tiers Suisse et un tiers Canadien. Il est vice-pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Hoerbiger, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la technologie des v\u00e9hicules, un sous-traitant de Volkswagen .\r\n  MAG 2/2 \"... bon succ\u00e8s quand m\u00eame.\"\r\nAlors voil\u00e0, on continue d'y croire, certains disent m\u00eame que la crise sera salutaire, parce qu'elle donnera un coup de fouet aux technologies propres, aux voitures \u00e9lectriques. Mais disons que surtout, cette gueule de bois est bien r\u00e9elle, m\u00eame si on n'aime pas devoir en parler, et on s'efforce avant tout de s'en d\u00e9barrasser au plus vite.\r\n*** Merci, Alain Arnaud. Votre reportage \u00ab VW d\u00e9rape, l'Allemagne tremble \u00bb est \u00e0 entendre demain \u00e0 12h40 sur La Premi\u00e8re et sur notre site rtsinfo.ch", "alternativeExcerpt": ["Le plus grand constructeur automobile au monde a truqu\u00e9 ses moteurs et tromp\u00e9 ses clients. Les agissements de Volkswagen menacent des centaines de milliers d\u2019emploi et portent un coup tr\u00e8s dur \u00e0 la place industrielle allemande. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage d'Alain Arnaud et Blandine Milcent diffus\u00e9 ce samedi 10 octobre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "Le plus grand constructeur automobile au monde a truqu\u00e9 ses moteurs et tromp\u00e9 ses clients. Les agissements de Volkswagen menacent des centaines de milliers d\u2019emploi et portent un coup tr\u00e8s dur \u00e0 la place industrielle allemande. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage d'Alain Arnaud et Blandine Milcent diffus\u00e9 ce samedi 10 octobre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "Le plus grand constructeur automobile au monde a truqu\u00e9 ses moteurs et tromp\u00e9 ses clients. Les agissements de Volkswagen menacent des centaines de milliers d\u2019emploi et portent un coup tr\u00e8s dur \u00e0 la place industrielle allemande. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage d'Alain Arnaud et Blandine Milcent diffus\u00e9 ce samedi 10 octobre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40."], "alternativeTitle": ["Les coulisses du reportage \"VW d\u00e9rape, l\u2019Allemagne tremble\"", "Les coulisses du reportage \"VW d\u00e9rape, l\u2019Allemagne tremble\" / JDM_2015-10-09T07:18:00_quinze-minutes", "Les coulisses du reportage \"VW d\u00e9rape, l\u2019Allemagne tremble\" / JDM_2015-10-09T07:18:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134272", "ece-7134255"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Reflets de Panorama", "id": "sound-856B3A95-0519-4947-98ED-6911125F1C24", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En juin 2015, nous avons f\u00eat\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 avec six artistes suisses au th\u00e9\u00e2tre de Grand-Champ \u00e0 Gland: Pauline Genty, Jenny Lorant, Jyaleen, M\u00e9lanie Ren\u00e9, Licia Chery et Olivier Cheuwa. \r\nReflets sonores de ce concert unique le vendredi 9 octobre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 09.10.2015", "Reflets de Panorama / LSC_2015-10-09T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 09.10.2015", "Reflets de Panorama / LSC_2015-10-09T20:03:00_label-scene"], "alternativeExcerpt": ["En juin 2015, nous avons f\u00eat\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 avec six artistes suisses au th\u00e9\u00e2tre de Grand-Champ \u00e0 Gland: Pauline Genty, Jenny Lorant, Jyaleen, M\u00e9lanie Ren\u00e9, Licia Chery et Olivier Cheuwa. \n\nReflets sonores de ce concert unique le vendredi 9 octobre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique.", "En juin 2015, nous avons f\u00eat\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 avec six artistes suisses au th\u00e9\u00e2tre de Grand-Champ \u00e0 Gland: Pauline Genty, Jenny Lorant, Jyaleen, M\u00e9lanie Ren\u00e9, Licia Chery et Olivier Cheuwa. \n\nReflets sonores de ce concert unique le vendredi 9 octobre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique."], "imageURL": "//www.rts.ch/6896491.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114738", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114738", "ece-7114737"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 09.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F6C8C506-30D5-4593-9D0F-70B82FFCB713", "durationSec": 154, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-10-09T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-10-09T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114645", "ece-7114638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique sur les nouveaut\u00e9s du disque: \"Music Complete\" de New Order, \"Fast Forward\" de Joe Jackson et \"Cap Waller\" de Bertrand Belin. Avec Christophe Schenk, critique musical, Pauline Seiterl\u00e9 et Nicolas Julliard, collaborateurs RTS", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C412C20F-6631-41FC-A60B-F8330B3F0F57", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1313, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belin, Bertrand", "Jackson, Joe", "New Order"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "pop", "rock"], "excerpt": "\"New Order, Music Complete (Mute):Formation culte des ann\u00e9es 80, pionnier de la pop \u00e9lectronique, le groupe de Manchester met fin \u00e0 10 ans de silence discographique avec Music Complete, dans lequel ils invitent Iggy Pop et La Roux.Single: Restless\u00a0\u00a0\u00a0Joe Jackson, Fast Forward \u00a0(Ear Music /Phonag):Ancien punk amoureux de jazz, pop star \u00e9prise de musique symphonique, l'Anglais Joe Jackson est de retour avec une collection de 16 chansons, enregistr\u00e9es entre New York, Amsterdam, Berlin et La Nouvelle Orl\u00e9ans.Single: A Little Smile\u00a0\u00a0Bertrand Belin, Cap Waller (Wagram/Disques Office):Ecrivain et chanteur \u00e0 la voix caverneuse, le Fran\u00e7ais Bertrand Belin publie avec Cap Waller son 5 album en dix ans de carri\u00e8re. Un nouveau disque enregistr\u00e9 \u00e0 Sheffield, avec Shez Sheridan, complice de l'Anglais Richard Hawley.Single: Je Parle en fou\u00a0Les recommandations:Nicolas Julliard: L'album Liaisons - Reimagining Sondheim From the Piano publi\u00e9 par Anthony De MareChristophe Schenk: L'album Masoch I  II de Puts Marie (Two Gentlemen)Pauline Seiterl\u00e9: Aldebert Enfantillages 2, samedi 10.10.2015 au th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man de Gen\u00e8ve pour les enfants\u00a0et Maurane \u00e0 la salle CO2 de Bulle ce vendredi 9 octobre 2015 pour les grands\"", "alternativeExcerpt": ["Trois albums selectionn\u00e9s par nos chroniqueurs pour ce d\u00e9bat musique:\n\"Music Complete\" de New Order, \"Fast Forward\" de Joe Jackson et \"Cap Waller\" de Bertrand Belin.\n\nAvec Nicolas Julliard, Christophe Schenk et Pauline Seiterl\u00e9"], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique / VER_2015-10-09T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schenk, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7115055"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester rencontre Maurice, dr\u00f4lopathe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A9C8D52-B8A7-4407-937D-F8EFF32DA7D9", "durationSec": 139, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-09T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-09T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114680", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114680", "ece-7114677"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Rugby", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4CC9EB76-5F7D-4324-9944-A9125A225BBD", "durationSec": 202, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rugby", "Rugby / NMT_2015-10-09T07:40:00_pige", "Rugby / NMT_2015-10-09T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114618", "ece-7114601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "A un mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives, la r\u00e9pression s'intensifie en Birmanie", "id": "sound-09FBBA20-612E-4BE9-9B79-A95FC072791C", "durationSec": 122, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ma Thandar, \u00e9pouse du journaliste tu\u00e9\r\nA un mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives, la r\u00e9pression s'intensifie en BirmanieEn Birmanie.. la r\u00e9pression s'intensifie \u00e0 un mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 8 novembre prochain.. \r\nHier Amnesty international a appel\u00e9 \u00e0 lib\u00e9rer pr\u00e8s de 100 prisonniers d'opinion...\r\nEXemple qui illuste la toute puissance de l'institution militaire dans le pays..\r\nla mort il y a un an.. d'un journaliste birman...\r\nKo Par Gyi a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle par l'arm\u00e9e .. alors qu'il revenait d'un reportage dans une zone de conflit, dans la r\u00e9gion karen. \r\nla justice birmane est \u00e0 la peine dans ce dossier.\r\nl'arm\u00e9e a rapidement class\u00e9 l'affaire . \r\nReportage de notre correspondant R\u00e9my Favre.\r\nMICRO - la justice a fait le minimum. elle n'a pas questionn\u00e9 les t\u00e9moins en profondeur. Ma Thandar, l'\u00e9pouse du journaliste tu\u00e9, a suivi les audiences. \r\nMA THANDAR - 36 SEC\r\n\u00ab\u00a0. le tribunal a convoqu\u00e9 des membres de l'administration de villages tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s qui ne connaissent l'affaire qu'\u00e0 la lecture des journaux. il n'y avait personne dans le box des accus\u00e9s. la derni\u00e8re fois, j'ai vu le procureur mener un interrogatoire alors qu'il \u00e9tait ivre.\u00a0j'\u00e9tais tr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue de voir cela. c'est juste une enqu\u00eate spectacle. pour impressionner et obtenir la confiance des gens de notre pays et sur la sc\u00e8ne internationale.\u00bb\r\nMICRO - la justice a conclu que Ko Par Gyi n'\u00e9tait pas mort naturellement. ce que tout le monde savait d\u00e9j\u00e0 puisque l'arm\u00e9e avait admis l'avoir abattu. parall\u00e8lement, la justice militaire a acquitt\u00e9 deux soldats. deux soldats qui ont affirm\u00e9 avoir tir\u00e9 sur le reporter, \u00e0 une distance de 7 ou 8 m\u00e8tres, disent-ils, alors qu'il cherchait \u00e0 s'enfuir. une version contredite par cet expert l\u00e9giste qui a examin\u00e9 le corps de la victime. et qui souhaite s'exprimer sous le couvert de l'anonymat.\r\nPRATICIEN - 15 SEC\r\n\u00ab\u00a0. je dirais un tir \u00e0 une distance de 1 \u00e0 3 yards [donc entre 90cm et 2m75]. concernant la blessure num\u00e9ro 1, celle sous le menton, de m\u00eame, l'arme \u00e9tait tr\u00e8s proche. \u00e0 bout portant. \u00bb\r\nMICRO - la justice civile birmane n'a jamais relev\u00e9 cette incoh\u00e9rence. le juge civil a admis ne pas pouvoir faire pression sur les t\u00e9moins militaires. R\u00e9my Favre. pour RTS-Info. Rangoon et Kyaikmayaw en Birmanie.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9pression s'intensifie en Birmanie, \u00e0 un mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 8 novembre prochain. Amnesty international a appel\u00e9 jeudi \u00e0 lib\u00e9rer pr\u00e8s de 100 prisonniers d'opinion. La mort il y a un an d'un journaliste birman illustre la toute-puissance de l'institution militaire dans le pays."], "alternativeTitle": ["A un mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives, la r\u00e9pression s'intensifie en Birmanie / 12H30_2015-10-09T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134221"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Kevin Diesel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F4573E0-DE38-47E1-ABD2-27EABB97EE3C", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Kevin Diesel", "Kevin Diesel / SUPER_2015-10-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Kevin Diesel / SUPER_2015-10-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114641", "ece-7114632"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "La soprano Katia Ricciarelli (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-27701627-6DEA-4EED-B0C4-9600B4CFD2FA", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 6404, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricciarelli, Katia"], "thematicThemes": ["musique vocale", "soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Depuis la fin des ann\u00e9es septante, Katia Ricciarelli repr\u00e9sente, sur toutes les grandes sc\u00e8nes, la voix lyrique en mesure de n\u00e9gocier la coloratura du belcanto romantique. Ainsi le Covent Garden de Londres l'applaudit r\u00e9guli\u00e8rement dans ses personnages verdiens, quand Paris d\u00e9couvre sa Mica\u00ebla, Aix-en-Provence, son Amenaide face au Tancredi de Marilyn Horne. A Los Angeles, Londres et Florence, elle campe Alice Ford dans un 'Falstaff' dirig\u00e9 par Carlo Maria Giulini. Elle s'illustre dans les personnages rossiniens tels que Semiramide \u00e0 Turin et \u00e0 Parme, Pamira du 'Si\u00e8ge de Corinthe' \u00e0 Florence et \u00e0 Paris, Armida \u00e0 Venise et \u00e0 Bonn, Elena de 'La Donna del Lago', Madama Cortese du 'Viaggio a Reims', Bianca de 'Bianca e Falliero' et Ninetta de 'La Gazza ladra' \u00e0 Pesaro. \r\nA la Scala, le 7 d\u00e9cembre 1983, elle ouvre la saison en Li\u00f9 de 'Turandot'. Mais le public contestera son Aida \u00e0 Londres, sa Norma \u00e0 Trieste, sa Luisa Miller \u00e0 Milan. N\u00e9anmoins elle poursuivra sa carri\u00e8re jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es nonante en \u00e9bauchant nombre de nouveaux r\u00f4les.", "alternativeTitle": ["Vocalises du 09.10.2015", "Vocalises du 09.10.2015", "La soprano Katia Ricciarelli (2/2) / VOC_2015-10-09T14:04:15_vocalises", "La soprano Katia Ricciarelli (2/2) / VOC_2015-10-09T14:04:15_vocalises"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423801.image", "alternativeExcerpt": ["Depuis la fin des ann\u00e9es septante, Katia Ricciarelli repr\u00e9sente, sur toutes les grandes sc\u00e8nes, la voix lyrique en mesure de n\u00e9gocier la coloratura du belcanto romantique. Ainsi le Covent Garden de Londres l'applaudit r\u00e9guli\u00e8rement dans ses personnages verdiens, quand Paris d\u00e9couvre sa Mica\u00ebla, Aix-en-Provence, son Amenaide face au Tancredi de Marilyn Horne. \n\nA Los Angeles, Londres et Florence, elle campe Alice Ford dans un 'Falstaff' dirig\u00e9 par Carlo Maria Giulini. Elle s'illustre dans les personnages rossiniens tels que Semiramide \u00e0 Turin et \u00e0 Parme, Pamira du 'Si\u00e8ge de Corinthe' \u00e0 Florence et \u00e0 Paris, Armida \u00e0 Venise et \u00e0 Bonn, Elena de 'La Donna del Lago', Madama Cortese du 'Viaggio a Reims', Bianca de 'Bianca e Falliero' et Ninetta de 'La Gazza ladra' \u00e0 Pesaro. \n\nA la Scala, le 7 d\u00e9cembre 1983, elle ouvre la saison en Li\u00f9 de 'Turandot'. Mais le public contestera son Aida \u00e0 Londres, sa Norma \u00e0 Trieste, sa Luisa Miller \u00e0 Milan. N\u00e9anmoins elle poursuivra sa carri\u00e8re jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es nonante en \u00e9bauchant nombre de nouveaux r\u00f4les.", "Depuis la fin des ann\u00e9es septante, Katia Ricciarelli repr\u00e9sente, sur toutes les grandes sc\u00e8nes, la voix lyrique en mesure de n\u00e9gocier la coloratura du belcanto romantique. Ainsi le Covent Garden de Londres l'applaudit r\u00e9guli\u00e8rement dans ses personnages verdiens, quand Paris d\u00e9couvre sa Mica\u00ebla, Aix-en-Provence, son Amenaide face au Tancredi de Marilyn Horne. \n\nA Los Angeles, Londres et Florence, elle campe Alice Ford dans un 'Falstaff' dirig\u00e9 par Carlo Maria Giulini. Elle s'illustre dans les personnages rossiniens tels que Semiramide \u00e0 Turin et \u00e0 Parme, Pamira du 'Si\u00e8ge de Corinthe' \u00e0 Florence et \u00e0 Paris, Armida \u00e0 Venise et \u00e0 Bonn, Elena de 'La Donna del Lago', Madama Cortese du 'Viaggio a Reims', Bianca de 'Bianca e Falliero' et Ninetta de 'La Gazza ladra' \u00e0 Pesaro. \n\nA la Scala, le 7 d\u00e9cembre 1983, elle ouvre la saison en Li\u00f9 de 'Turandot'. Mais le public contestera son Aida \u00e0 Londres, sa Norma \u00e0 Trieste, sa Luisa Miller \u00e0 Milan. N\u00e9anmoins elle poursuivra sa carri\u00e8re jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es nonante en \u00e9bauchant nombre de nouveaux r\u00f4les."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114493", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veya, Val\u00e8re", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114493", "ece-7114492"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Goodbye Ayodhya", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C1C90805-3C3A-4850-BBDF-86D8806869F5", "durationSec": 156, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Goodbye Ayodhya", "Goodbye Ayodhya / OTWO_2015-10-09T10:50:00_la-grosse-mytho", "Goodbye Ayodhya / OTWO_2015-10-09T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114664", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114664", "ece-7114658"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Jean Ziegler", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-50E46510-8277-4329-A05C-96A227B96848", "durationSec": 186, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jean Ziegler", "Jean Ziegler / NMT_2015-10-09T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Jean Ziegler / NMT_2015-10-09T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114623", "ece-7114607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Amanda Sthers, \u00e9crivaine, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisatrice, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 10e roman, \"Les Promesses\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB9E3C4E-0740-4E29-8F94-71F43A10CA4B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sthers, Amanda"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 09.10.2015", "Amanda Sthers, entre Paris et Toscane / ENSD_2015-10-09T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 09.10.2015", "Amanda Sthers, entre Paris et Toscane / ENSD_2015-10-09T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e \u00e0 Paris, Amanda Sthers est \u00e9crivaine, sc\u00e9nariste. Auteure de romans, sc\u00e9narios, chansons, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, et de la s\u00e9rie \"Cam\u00e9ra Caf\u00e9\", elle est \u00e9galement r\u00e9alisatrice. \n\n\"Les Promesses\" est son dixi\u00e8me roman qui se d\u00e9ploie entre Paris et l'Argentario, cette presqu'\u00eele b\u00e9nie de Toscane. On y croise beaucoup de d\u00e9sirs, de folles sensualit\u00e9s, des jours glorieux, des amantes, des amis fid\u00e8les - et, en m\u00eame temps, leurs contrepoints douloureux et sombres.", "N\u00e9e \u00e0 Paris, Amanda Sthers est \u00e9crivaine, sc\u00e9nariste. Auteure de romans, sc\u00e9narios, chansons, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, et de la s\u00e9rie \"Cam\u00e9ra Caf\u00e9\", elle est \u00e9galement r\u00e9alisatrice. \n\n\"Les Promesses\" est son dixi\u00e8me roman qui se d\u00e9ploie entre Paris et l'Argentario, cette presqu'\u00eele b\u00e9nie de Toscane. On y croise beaucoup de d\u00e9sirs, de folles sensualit\u00e9s, des jours glorieux, des amantes, des amis fid\u00e8les - et, en m\u00eame temps, leurs contrepoints douloureux et sombres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "Sthers, Amanda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7115019", "ece-7115018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle technique de cartographie des glaciers", "id": "sound-7A113517-7524-4C91-964E-7889B512AD0F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 348, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "cartographie", "glace (\u00e9l\u00e9ment)", "glacier (g\u00e9ographie)"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Herman, Fr\u00e9d\u00e9ric\r\nDes g\u00e9ologues de l'Universit\u00e9 de Lausanne ont cartographi\u00e9 un glacier entier. Ils ont d\u00e9velopp\u00e9 une nouvelle technique afin d'\u00e9tudier plus en d\u00e9tail et plus rapidement les liens qui existent entre le r\u00e9chauffement climatique, le glissement du glacier et l'\u00e9rosion des roches situ\u00e9es sous la masse de glace. Les explications de Fr\u00e9d\u00e9ric Herman, professeur \u00e0 l'Institut des dynamiques de la surface terrestre de l'Universit\u00e9 de Lausanne, au micro d'Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["Des g\u00e9ologues de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne ont cartographi\u00e9 un glacier entier. Ils ont d\u00e9velopp\u00e9 une nouvelle technique afin d\u2019\u00e9tudier plus en d\u00e9tail et plus rapidement les liens qui existent entre le r\u00e9chauffement climatique, le glissement du glacier et l\u2019\u00e9rosion des roches situ\u00e9es sous la masse de glace. Les explications de Fr\u00e9d\u00e9ric Herman, professeur \u00e0 l\u2019Institut des dynamiques de la surface terrestre de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, au micro d'Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Une nouvelle technique de cartographie des glaciers / CQFD_2015-10-09T10:04:15_actu", "CQFD du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7114998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Ottomans (5/5) : 2/2 : Le Moyen-Orient en \u00e9clats", "id": "sound-1E85EC2F-F866-4A0B-9C9C-6B31090F8F6C", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Aujourd'hui, rencontre avec Mathilde Damoisel, r\u00e9alisatrice des documentaires \" La fin des Ottomans : Les nations contre l'Empire\" que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux.\r\n\" La fin des Ottomans: Les nations contre l'Empire \"\r\nL'histoire de la chute du grand Empire ottoman signe la fin d'un r\u00e8gne de plusieurs si\u00e8cles, qui dominait une grande partie des r\u00e9gions europ\u00e9ennes et orientales. Ce documentaire propose une exploration historique des faits marquants pour mieux appr\u00e9hender les enjeux d'aujourd'hui - dans ces r\u00e9gions.\r\nSix si\u00e8cles durant, l'Empire ottoman a impos\u00e9 sa puissance sur trois continents et sept mers. Un empire immense, terre des lieux saints, des trois monoth\u00e9ismes, mosa\u00efque de langues, de cultures et de religions - sans comparaison dans l'histoire des hommes. Une puissance exceptionnelle. Pourtant, il aura fallu moins d'un si\u00e8cle pour que cet empire s'effondre. Sur ses ruines s'est dessin\u00e9 le monde moderne.\r\nL'ambition de ce documentaire en deux parties est double : dire la richesse et la puissance politique, \u00e9conomique et culturelle de l'Empire ottoman vers 1876 quand sa fin s'annonce et comprendre combien notre pr\u00e9sent demeure fa\u00e7onn\u00e9 par sa disparition.\r\n2/2 : Le Moyen-Orient en \u00e9clats\r\nSous l'influence de la France et du Royaume Uni, l'Empire ottoman s'est lentement d\u00e9sagr\u00e9g\u00e9, laissant derri\u00e8re lui une myriade de nouveaux Etats dans les Balkans, l'Europe centrale et le Moyen-Orient. De nombreux conflits actuels et pass\u00e9s trouvent leur origine dans le s\u00e9isme provoqu\u00e9 par cette dissolution.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 09.10.2015", "Histoire vivante du 09.10.2015", "Les Ottomans (5/5) / HV_2015-10-09T20:03:45_histoire-vivante", "Les Ottomans (5/5) / HV_2015-10-09T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec la r\u00e9alisatrice.\nRencontre avec Mathilde Damoisel, r\u00e9alisatrice des documentaires \"La fin des Ottomans: Les nations contre l'Empire\" que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux:\n\"L'histoire de la chute du grand Empire ottoman signe la fin d'un r\u00e8gne de plusieurs si\u00e8cles, qui dominait une grande partie des r\u00e9gions europ\u00e9ennes et orientales. Ce documentaire propose une exploration historique des faits marquants pour mieux appr\u00e9hender les enjeux d'aujourd'hui - dans ces r\u00e9gions.", "Entretien avec la r\u00e9alisatrice.\nRencontre avec Mathilde Damoisel, r\u00e9alisatrice des documentaires \"La fin des Ottomans: Les nations contre l'Empire\" que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux:\n\"L'histoire de la chute du grand Empire ottoman signe la fin d'un r\u00e8gne de plusieurs si\u00e8cles, qui dominait une grande partie des r\u00e9gions europ\u00e9ennes et orientales. Ce documentaire propose une exploration historique des faits marquants pour mieux appr\u00e9hender les enjeux d'aujourd'hui - dans ces r\u00e9gions."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114978", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114978", "ece-7114977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-ED3E452D-46AC-4CEB-938F-C5BDC5FA125D", "durationSec": 923, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tobias Kistner, porte parole d'Axpo;Jens Stoltenberg,  chef de l'OTAN;Roland B\u00fcchel, conseiller national UDC saint-gallois;Derya Dursun, secr\u00e9taire chez Unia, POP, neuch\u00e2teloise;Andrei Suzdalstev, sp\u00e9cialiste de la Bi\u00e9lorussie \u00e0 la Haute \u00e9cole d'Economie de Moscou;Nicolas Peltier, responsable pour les actions am\u00e9ricaines \u00e0 la banque cantonale vaudoise\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(03/MULTI BEZNAU,  ITV AXPO KISTNER) Pr\u00e8s d'un millier d'irrr\u00e9gularit\u00e9s dans la cuve du r\u00e9acteur de la plus veille centrale nucl\u00e9aire au monde, celle de Beznau en Argovie... L'exploitant de la central le confirme, Axpo explique que ces anomalies sont d'origine. \r\nLa centrale argovienne est en r\u00e9vision depuis mars. Axpo voudrait la red\u00e9marrer en f\u00e9vrier prochain... Mais certains aimeraient bien tirer la prise. Tobias Kistner est le porte parole d'Axpo. \r\nTobias Kistner r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman...\r\n(01/MULTI BEZNAU,  PAPIER ANALYSE) Red\u00e9marrer en f\u00e9vrier... ou non... C'est l'IFSN qui tranchera. \r\nL'Inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire dont l'ind\u00e9pendance est toutefois questionn\u00e9e. Pas plus tard qu'hier, le conseil f\u00e9d\u00e9ral a pris des mesures pour faire taire les critiques, Coralie Claude...\r\n(11/MULTI SYRIE ITV OTAN STOLTENBERG) ***L'Union Europ\u00e9enne durcit le ton vis \u00e0 vis des r\u00e9fugi\u00e9s... \r\nLes ministres de l'Int\u00e9rieur de l'Union ont convenu hier \u00e0 Luxembourg de reconduire davantage de mogrants dans leur pays... \"L'augmentation du taux de reconduite doit avoir un effet dissuasif sur l'immigration clandestine\" disent ils dans une d\u00e9claration commune... Autre d\u00e9claration celle du ministre allemand de l'int\u00e9rieur \"Nous ne pouvons soutenir les r\u00e9fugi\u00e9s qui ont besoin d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s que si ceux qui n'en ont pas besoin ne viennent pas\"... Les ministres ont aussi \u00e9voqu\u00e9 un corp europ\u00e9en de gardes fronti\u00e8res, qui pourrait intervenir dans les Etats qui ne parviennent pas \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieurs de l'Union... \r\n***Et plus en amont de cette crise migratoire, la guerre en Syrie...\r\nEt l'engagement de la Russie, tr\u00e8s discut\u00e9 hier au sommet minist\u00e9riel de l'OTAN....\r\nL'engagement russe en Syrie... \u00e0 l'agenda du sommet minist\u00e9riel de l'OTAN.\r\nLa Turquie s'inqui\u00e8te des incursions de l'aviation russe dans son espace a\u00e9rien. Ankara plaide pour un renforcement de sa d\u00e9fense a\u00e9rienne, apr\u00e8s le d\u00e9part des batteries am\u00e9ricaines et allemandes.  Le chef de l'OTAN assure que l'alliance atlantique d\u00e9fendra tous ses membres...  Jens Stoltenberg a aussi adress\u00e9 un message \u00e0 Moscou : \r\nEt sur le terrain, en Syrie, forte du soutien russe, l'arm\u00e9e syrienne a avanc\u00e9 hier dans son offensive... Les soldats syriens auraient repris une colline strat\u00e9gique, Jib Ahmar, dans l'ouest du pays, avec l'aide du Hezbollah libanais, selon une source militaire, confirm\u00e9e par l'observatoire syrien des droits de l'homme... Les Russes eux ont poursuivi leurs raids, neuvi\u00e8me journ\u00e9e hier... Avec le bombardement de 27 cibles dans les provinces de Raqa au nord, Homs et Hama, au centre.\r\n(19/MULTI FIFA ITV BUCHEL) ***Seep Blatter fait recours contre sa suspension de la pr\u00e9sidence de la FIFA... \r\nSuspension provisoire pour 90 jours, et d\u00e9cid\u00e9e par la commission d'\u00e9thique de la FIFA... Michel Platini, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la f\u00e9d\u00e9ration est lui aussi suspendu... Il avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 son intention de faire appel. Pendant ces trois mois, les deux hommes sont donc exclus de toutes les activit\u00e9s de football... \r\nLe conseiller national UDC saint-gallois Roland B\u00fcchel, qui milite pour une instance mondiale du football \u00ab propre \u00bb... Il salue ces sanctions.\r\nDes propos recueillis par Christian Favre. L'UEFA maintient son enti\u00e8re confiance \u00e0 Michel Platini qui va faire appel contre cette sanction.\r\n(20/PROCES MESSI PAPIER) D''autres d\u00e9boires judiciaires dans le monde du foot... \r\nLes ennuis de Lionel Messi... La star du Bar\u00e7a n'\u00e9chappe pas \u00e0 un proc\u00e8s pour fraude fiscale en Espagne, o\u00f9 il sera jug\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de son p\u00e8re... Val\u00e9rie Demon.\r\n(04/PARMIGANI VA LICENCIER , INT. DERYA DURSUN, UNIA) ***Dans le canton de Neuch\u00e2tel, la soci\u00e9t\u00e9 Parmigiani Fleurier confirme la r\u00e9duction de ses effectifs. \r\nLa firme horlog\u00e8re, en \"situation \u00e9conomique mondiale difficile\", a entam\u00e9 une proc\u00e9dure de licenciements collectifs. \r\nElle n'articule aucun chiffre, mais le syndicat Unia croit savoir qu'il s'agit d'une trentaine de personnes sur une centaine d'employ\u00e9s. \r\nComme le personnel de l'entreprise est signataire d'une convention collective, le syndicat a obtenu un d\u00e9lai de consultation. Derya Dursun, secr\u00e9taire chez Unia et candidate POP aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. \r\nDerya Dursun r\u00e9pondait \u00e0 Roger Guignard.\r\n(14/ISRAEL : HABITANTS DE JERUSALEM APPELES A S'ARMER PAPIER REP 22H30) ***En Isra\u00ebl, les violences se poursuivent... \r\nDes violences \u00e0 l'arme blanche... Quatre attaques commises par des Palestiniens ont fait sept bless\u00e9s Isra\u00e9liens. Un Palestinien a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem lors d'\u00e9chauffour\u00e9es avec la police. \r\nLe maire de J\u00e9rusalem a appel\u00e9 ses citoyens qui ont un permis de port d'arme, \u00e0 la garder sur eux pour se prot\u00e9ger des arraques... A Tel Aviv une correspondance d'Aude Marcovitch... \r\nPour tenter de d\u00e9samorcer les tenssions Benyamin N\u00e9tanyahou a interdit hier aux membres du gouvernement et aux d\u00e9put\u00e9s de se rendre sur l'Esplanade des Mosqu\u00e9es, troisi\u00e8me lieu Saint de l'Islam. Lieu Saint administr\u00e9 par les autorit\u00e9s religieuses jordaniennes.\r\n(D1/ELECTIONS EN BIELORUSSIE TRADUIT PAP INTEGRE) Elle s'appelle Svetlana Alexievitch... Cette \u00e9crivaine b\u00e9larusse remporte le Nobel de litt\u00e9rature... Elle est une dissidente, critique violente du grouvernmement du pr\u00e9sident Loukachenko... Le r\u00e9gime est l'un des derniers r\u00e9gimes autoritairee d'Europe... Donn\u00e9e favorite au prix depuis plusieurs ann\u00e9es, elle est l'auteurs de livres sur la catastrophe de Tchernobyl, ou l'invasion sovi\u00e9tique en Afghanistan... Ses livres sont interdits dans son pays qui ne lui pardonne pas le portrait d'un homo sovieticus, incapable d'\u00eatre libre... \"La fin de l'homme rouge ou le temps du d\u00e9senchantement avait re\u00e7u le Prix M\u00e9dicis essai, il y a deux ans... \r\n***Le B\u00e9larusse est aussi dans l'actualit\u00e9 aussi sur un plan plus politique... Puisque le pr\u00e9sident de cette ancienne r\u00e9publique sovu\u00e9tique s'appr\u00eate \u00e0 briguer un cinqui\u00e8me mandat... \r\nAlexandre Loukachenko est de plus en plus fr\u00e9quentable aux yeux des europ\u00e9ens... Alli\u00e9 du Kremlin, il multiplie toutefois les gestes de d\u00e9fiance envers Moscou, Isabelle Cornaz... \r\n  MAG 1'35\r\n((Lors de la crise ukrainienne, le pr\u00e9sident bi\u00e9lorusse s'est en plut\u00f4t bien sorti : il n'a pas pris parti pour la Russie, il s'est profil\u00e9 comme un m\u00e9diateur, accueillant dans sa capitale les fameux accords de Minsk, et a quelque peu renou\u00e9 ainsi avec les dirigeants occidentaux. Cette semaine, il a affirm\u00e9 qu'il ne voulait pas d'une base a\u00e9rienne russe sur son territoire, contrariant une fois de plus les d\u00e9sirs de Vladimir Poutine. Formellement, Loukachenko est un alli\u00e9 de Moscou. Mais de peur de perdre son pouvoir il a opt\u00e9 pour la neutralit\u00e9. Andrei Suzdalstev, sp\u00e9cialiste de la Bi\u00e9lorussie \u00e0 la Haute \u00e9cole d'Economie de Moscou :\r\n La confrontation entre la Russie & l'Occident, ainsi que la situation en Ukraine ont fait tr\u00e8s peur \u00e0 Loukachenko. Il a senti que l'exp\u00e9rience ukrainienne pourrait \u00eatre appliqu\u00e9e \u00e0 son pays, et que, tout comme l'ancien pr\u00e9sident ukrainien, il pourrait \u00eatre chass\u00e9 du pouvoir. C'est pourquoi il est devenu le grand ami de Porochenko, il a dit : surtout ne me touchez pas, je peux \u00eatre utile.\r\nCe sont certainement aussi des raisons \u00e9conomiques qui ont motiv\u00e9 le pr\u00e9sident bi\u00e9lorusse \u00e0 se racheter une r\u00e9putation aupr\u00e8s des Europ\u00e9ens. Son pays survit en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 l'aide financi\u00e8re de Moscou, mais depuis la chute du rouble, par ricochet, l'\u00e9conomie bi\u00e9lorusse se porte mal. Pour obtenir des cr\u00e9dits aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne ou attirer les investisseurs, Loukachenko doit donner des signes d'ouverture. R\u00e9cemment, il a lib\u00e9r\u00e9 des prisonniers politiques, mais rien n'indique qu'une v\u00e9ritable d\u00e9mocratisation du pays suivra. Il devrait \u00eatre r\u00e9\u00e9lu facilement ce dimanche, et esp\u00e8re certainement que les europ\u00e9ens reconnaitront ces \u00e9lections. Celui qu'on consid\u00e9rait comme un dictateur b\u00e9n\u00e9ficie d'un certain r\u00e9pit depuis que tous les reproches se concentrent sur Moscou. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou)).\r\n(D5/INVENTION : LE RASOIR A LASER FAIT TREMBLER LES GRANDS  PAPIER INTEGRE) C'est un tout un petit objet qui pourrait r\u00e9volutionner un \u00e9norme march\u00e9. Le rasoir laser, qui n'utilise pas de lame. Katja Schaer, c'est ce qu'a con\u00e7u une petite start-up su\u00e9doise d\u00e9nomm\u00e9e Skarp. \r\n  MAG 1'24\r\n((Skarp, \u00e7a veut dire aiguis\u00e9 en su\u00e9dois. Mais cette fois, c'est de faisceau laser que l'on parle. Et Skarp c'est aussi le nom de la start-up \u00e0 l'origine de ce nouveaj rasoir . Un rasoir qui aura n\u00e9cessit\u00e9 plusieurs ann\u00e9es de recherches. Parce que couper un poil sombre est une chose, mais les poils clairs, eux, n\u00e9cessitent une technologie particuli\u00e8re. Une technologie que Skarp a bien entendu brevet\u00e9e . Et, forte de ce nouvel instrument, Skarp s'attaque \u00e0 un march\u00e9 gigantesque - estim\u00e9 \u00e0 13 milliards de dollars annuels. Et un march\u00e9 aussi condamn\u00e9 \u00e0 toujours r\u00e9inventer un produit sans pourtant parvenir \u00e0 le transformer. Nicolas Peltier, responsable pour les actions am\u00e9ricaines \u00e0 la banque cantonale vaudoise. \r\nFaute de quoi, un rasoir cher ne se distinguerait pas d'un rasoir basique, tr\u00e8s bon march\u00e9. Et Gillette ou Wilkinson seraient alors contraint de se lancer, \u00e0 leur tour, dans une guerre de prix. Alors un rasoir laser - si son succ\u00e8s se confirme - serait une v\u00e9ritable r\u00e9volution. Une r\u00e9volution que les g\u00e9ants du secteur tenteront - il faut s'y attendre - de concurrencer si le brevet de Skarp est faible ou alors, tout simplement, de racheter))\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du beau temps pour ce vendredi... Le stratus va se dissiper pour laisser place \u00e0 un temps bien ensoleill\u00e9... Temp\u00e9ratures 17 degr\u00e9s au maximum...  M\u00eame conditions pour ce week end avec tout de m\u00eame une l\u00e9g\u00e8re bise sur le plateau et quelques nuages dans les Alpes.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-10-09T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-10-09T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134275", "ece-7134258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "St\u00e9phane Bovon - Le cycle de G\u00e9rimont (5/5)", "id": "sound-59770625-0687-4DA0-8A36-BC1F61B52484", "durationSec": 3618, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de St\u00e9phane Bovon, \u00e9diteur, auteur, b\u00e9d\u00e9aste, homme de sc\u00e8ne et professeur d'anglais, \u00e0 l'occasion de la sortie du tome 3 de la d\u00e9calogie \"G\u00e9rimont\" (Editons Morratel).\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant du stand de Gilamont \u00e0 Vevey.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: S\u00e9bastien Mella, Daniel Rausis, Bruno Coppens, Lucas Thorens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind, Luisa Veillon et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), Jean-Luc Sudan et G\u00e9rard Mermet (production)", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 09.10.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-10-09T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 09.10.2015", "St\u00e9phane Bovon - Le cycle de G\u00e9rimont / DIC_2015-10-09T11:30:45_les-dicodeurs", "St\u00e9phane Bovon - Le cycle de G\u00e9rimont / DIC_2015-10-09T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de St\u00e9phane Bovon, \u00e9diteur, auteur, b\u00e9d\u00e9aste, homme de sc\u00e8ne et professeur d'anglais, \u00e0 l'occasion de la sortie du tome 3 de la d\u00e9calogie \"G\u00e9rimont\" (Editons Morratel).\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant du stand de Gilamont \u00e0 Vevey.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de St\u00e9phane Bovon, \u00e9diteur, auteur, b\u00e9d\u00e9aste, homme de sc\u00e8ne et professeur d'anglais, \u00e0 l'occasion de la sortie du tome 3 de la d\u00e9calogie \"G\u00e9rimont\" (Editons Morratel).\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant du stand de Gilamont \u00e0 Vevey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115010", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7115010", "ece-7115008"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 09.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EE1530D-930A-4982-BCC4-C6EC95EBA23A", "durationSec": 259, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-09T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-09T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114621", "ece-7114605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le speed dating halal en Malaisie", "id": "sound-ED4E5CFE-62D7-4E3A-A6E4-D0C0DA66DB2A", "durationSec": 103, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le speed dating halal en Malaisie(SPEED-DATING HALAL POUR JEUNES MALAISIENS)  \r\nLa chronique de RTSreligion, bonjour Bernard Litzler..\r\nEn Malaisie, pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane, est apparu un nouveau mode de rencontre pour c\u00e9libataires: le speed dating. Ce type de rencontres rapides est import\u00e9 de nos pays occidentaux. Et il existe l\u00e0-bas dans une version islamique..\r\nC'est nouveau et \u00e7a marche. Le speed dating, la rencontre rapide pour trouver l'\u00e2me sour, a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 \u00e0 la Malaisie. \r\nLe proc\u00e9d\u00e9, qui vient des pays anglo-saxons, est connu chez nous. Dans un bar ou un restaurant sont organis\u00e9es des rencontres rapides, huit \u00e0 dix minutes pour se pr\u00e9senter et rencontrer des personnes inconnues. En Malaisie, on a lanc\u00e9 cela en respectant les prescriptions musulmanes.\r\nAlors concr\u00e8tement, \u00e7a se passe comment?...\r\nLes jeunes femmes viennent avec leurs parents. Car en Malaisie, les hommes et les femmes ne peuvent pas se rencontrer librement. On s'assoit, on discute, on fait connaissance. Les participants, qui ont un num\u00e9ro \u00e9pingl\u00e9 \u00e0 leur chemise, n'\u00e9changent par leurs pr\u00e9noms. On se parle un moment, puis on change de table au coup de cloche. \r\nCes sessions sont r\u00e9serv\u00e9es aux c\u00e9libataires. Elles sont organis\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9 \u00abSpeed dating halal\u00bb. \r\nEt \u00e7a marche?\r\nLe week-end dernier, \u00e0 Kuala Lumpur, capitale de la Malaisie, plus de 2000 personnes se sont inscrites pour une session de 50 places. On ne sait pas si \u00e7a va d\u00e9boucher sur des mariages, mais un \u00e9v\u00e9nement similaire, en mai de cette ann\u00e9e, a provoqu\u00e9 la formation de 14 couples. \r\nMais ce n'est pas tr\u00e8s romantique tout cela.?\r\n\u00c7a permet aux c\u00e9libataires press\u00e9s de rencontrer quelqu'un sans passer par Internet ou les applications sur smartphone, disent les animateurs des Speed Dating halal. Ces animateurs ambitionnent m\u00eame de retrouver d'anciennes coutumes malaises, selon lesquelles un homme doit demander la permission au p\u00e8re de la fille avant de la rencontrer. \r\nBref, voil\u00e0 la s\u00e9duction islamique moderne. Mais les parents sont l\u00e0 pour veiller au grain.", "alternativeExcerpt": ["En Malaisie, pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane, est apparu un nouveau mode de rencontre pour c\u00e9libataires: le speed dating. Ce type de rencontres rapides est import\u00e9 de nos pays occidentaux. Et il existe l\u00e0-bas dans une version islamique.", "En Malaisie, pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane, est apparu un nouveau mode de rencontre pour c\u00e9libataires: le speed dating. Ce type de rencontres rapides est import\u00e9 de nos pays occidentaux. Et il existe l\u00e0-bas dans une version islamique.", "En Malaisie, pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane, est apparu un nouveau mode de rencontre pour c\u00e9libataires: le speed dating. Ce type de rencontres rapides est import\u00e9 de nos pays occidentaux. Et il existe l\u00e0-bas dans une version islamique."], "alternativeTitle": ["En Malaisie, le speed dating halal", "Le speed dating halal en Malaisie / JDM_2015-10-09T06:27:00_rtsreligion", "Le speed dating halal en Malaisie / JDM_2015-10-09T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134271", "ece-7134254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": " 09.10.2015", "id": "sound-300C1B96-80F0-4826-8BEB-6FE2EDCEB4CB", "durationSec": 188, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.\r\n--- plus value ---\r\nToutes les ONG avec lesquelles l'association Asha Bengal collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales o\u00f9 le salaire mensuel ne d\u00e9passe gu\u00e8re 4000 Roupies (CHF 60.-). Concr\u00e8tement, elle soutient activement Paras Padma, une structure r\u00e9\u00e9ducative cr\u00e9\u00e9e en 2000 en zone rurale et lui a permis de doubler sa capacit\u00e9 d'accueil. Les 60\u00a0enfants y re\u00e7oivent d\u00e9sormais des traitements m\u00e9dicaux, de physioth\u00e9rapie, des cours de danse, de dessin et, surtout, sont scolaris\u00e9s. Un atelier orthop\u00e9dique, financ\u00e9 par Asha Bengal, a pu \u00eatre ouvert en 2011 et deux orthop\u00e9distes indiens y travaillent \u00e0 plein temps. En raison de l'affluence de patients, le dispensaire va devoir ouvrir un jour suppl\u00e9mentaire et \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 sur le toit de l'atelier orthop\u00e9dique. Enfin, unique au Bengale, un \u00e9tang a \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9 afin de prodiguer aux enfants des soins d'aqua th\u00e9rapie.Asha Bengal apporte \u00e9galement sa contribution \u00e0 l'Asha Bhavan Center (ABC), un centre de physioth\u00e9rapie qui accueille plus de 300\u00a0enfants handicap\u00e9s dont la plupart sont infirmes moteur c\u00e9r\u00e9bral lourd. L'Asha Bhavan Center travaille dans 12 autres sous-centres de physioth\u00e9rapie au Bengale, ce qui lui permet d'apporter des soins \u00e0 une population plus large de n\u00e9cessiteux, qui ne sont pas en mesure de se d\u00e9placer. L'association appuie \u00e9galement les projets d'aide sociale de l'Inter Religious Center of Development (ICOD) \u00e0 travers le financement d'achat de b\u00e9tail, de fonds pour des petits commerces, et de soutien \u00e0 celles et ceux dans le besoin lors de situations de vie difficiles (op\u00e9rations, destruction de la maison, mariage, etc). L'association a d'ailleurs financ\u00e9 l'am\u00e9nagement ext\u00e9rieur de ce centre qui accueille depuis 2003 des enfants et des adultes handicap\u00e9s parmi les plus d\u00e9munis afin de leur permettre de se d\u00e9placer plus facilement autour du b\u00e2timent.Afin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l'association organise plusieurs manifestations durant l'ann\u00e9e dont le Hope N'Rock Festival \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. Au programme de cette 10\u00e8me \u00e9dition du Hope N'Rock Festival le samedi 14 novembre: William White, Stevans et Jaba and Friends, suivis des DJ Les l\u00e9gendes du Rock.Afin de perp\u00e9tuer les liens entre la Suisse et l'Inde, financer le travail r\u00e9alis\u00e9 sur place en faveur des enfants handicap\u00e9s et promouvoir le prochain Hope N'Rock Festival qui se tiendra le samedi 14 novembre 2015 \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, les responsables de l'association Asha Bengal recherchent:Un espace (magasin, restaurant, bar ou galerie), pour y exposer et vendre des tableaux indiensDu personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 3 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes (entre autres sp\u00e9cialis\u00e9s pour la formation et l'application de l'aqua th\u00e9rapie), orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMCDes b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les villes de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et ses villages environnants \u00e0 la fin octobre-d\u00e9but novembre pour promouvoir le Hope N'Rock FestivalDes outils \u00e9lectriques (perceuse, meule, touret, visseuse, pistolet \u00e0 air chaud, scie sauteuse et autres outils \u00e0 main)Du mat\u00e9riel proth\u00e9tique ainsi que du mat\u00e9riel pour confectionner des proth\u00e8ses (tubes, adaptateurs, pieds, genoux, etc.)", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.", "Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.", "Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 09.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-09T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 09.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-09T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7114984", "ece-7114983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : Maj + F10", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8E1BEDA-FABB-4F11-8E27-A45EB4B1DBC9", "durationSec": 90, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Maj + F10", "Maj + F10 / SUPER_2015-10-09T17:20:00_les-raccourcis-claviers", "Maj + F10 / SUPER_2015-10-09T17:20:00_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114642", "ece-7114633"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis cessent d'entra\u00eener les opposants syriens", "id": "sound-32DD7009-2581-4580-92A2-D34757012A35", "durationSec": 279, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Les Etats-Unis cessent d'entra\u00eener les opposants syriens18h Etats-Unis\r\nLes Etats-Unis revoient leur programme pour soutenir les rebelles en Syrie...\r\nLe Pentagone annonce qu'il va d\u00e9sormais cibler des unit\u00e9s rebelles pr\u00e9-s\u00e9lectionn\u00e9es pour recevoir des armes et de l'\u00e9quipement militaire...\r\nFini donc l'id\u00e9e de former des bataillons de soldats pour combattre le groupe Etat islamique...\r\nLes Am\u00e9ricains avaient d\u00e9pens\u00e9 500 millions de dollars pour former 5400 combattants... sans r\u00e9sultat jusqu'ici. \r\nAlexandre Vautravers ... vous \u00eates professeur au Global studies institute de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Vous \u00eates \u00e9galement r\u00e9dacteur en chef de la revue militaire suisse... \r\n--C'est un recul dans les ambitions am\u00e9ricaines ? \r\n--Ils avaient tent\u00e9 de former une arm\u00e9e de l'opposition de plus de 5000 personnes qui ne s'est jamais mat\u00e9rialis\u00e9e. C'\u00e9tait un \u00e9chec cuisant pour les Etats-Unis ?\r\n--Cibler quelques leaders et unit\u00e9s comme destinatires d'armes et d'\u00e9qupment, c'est une meilleure strat\u00e9gie ? \r\n--Les Etats-Unis esp\u00e8rent que cette nouvelle strat\u00e9gie combin\u00e9 avec des frappes a\u00e9riennes devrait permettre de contrer l'Etat islamique... Vous y croyez ?\r\n--Peut-on compter sur ces groupes rebelles ? C'est qui ? Des Kurdes ? C'est suffisant pour atteindre l'obejctif afffich\u00e9 par le pentagone ?\r\n--En soutenant des groupes Kurdes, les Etats-unis risquent des problemes avec la Turquie, non ?\r\n--On parle beacuoup des rebelles syriennes pour combattre l'Etat Islamique... quid des rebelles anti-Assad ? Les Am\u00e9ricains y renoncent ?", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis revoient leur programme pour soutenir les rebelles en Syrie. Le Pentagone annonce qu'il va d\u00e9sormais cibler des unit\u00e9s rebelles pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9es pour recevoir des armes et de l'\u00e9quipement militaire. Fini donc l'id\u00e9e de former des bataillons de soldats pour combattre le groupe Etat islamique. Les Am\u00e9ricains avaient d\u00e9pens\u00e9 500 millions de dollars pour former 5400 combattants, sans r\u00e9sultat jusqu'ici. L'interview d'Alexandre Vautravers, professeur au Global Studies Institute de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et r\u00e9dacteur en chef de la Revue militaire suisse."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis cessent d'entra\u00eener les opposants syriens / FOR_2015-10-09T18:06:00_developpement-4", "Forum du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9dacteur en chef /Professeur de relations internationales /  lieutenant colonel EMG", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-47C6210C-364F-4489-861B-BC49D8EE6C04", "durationSec": 948, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Jessel, auteur du livre \"La face cach\u00e9e du football business\";Ad\u00e8le Thorens, co-pr\u00e9sidente des Verts suisses; Fahad Al-Masri, porte-parole de l'Arm\u00e9e Syrienne Libre;Jean Asselborn, ministre luxembourgeois; REP 22H30;Reto Nause, directeur de la s\u00e9curitl\u00e9 de la ville de Berne;Micha\u00ebl Krethlow, galeriste du Centre culturel Zeppelin\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/FIFA, QU'ATTENDRE DE L'ELECTION PAPIER INTEGRE) Qui pour remplacer Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA ? Maintenant que Michel Platini, candidat d\u00e9clar\u00e9, a \u00e9t\u00e9 suspendu pour 90 jours, tout comme Sepp Blatter. Qui a annonc\u00e9 cette nuit d'ailleurs, qu'il avait fait appel de cette d\u00e9cision. \r\nLe Fran\u00e7ais dit maintenir sa candidature, il a d'ailleurs d\u00e9pos\u00e9 recours lui aussi. Le CIO appelle, lui, \u00e0 trouver un pr\u00e9sident neutre.\r\nLes candiats ont un peu plus de deux semaines pour se manifester...\r\nMais finalement, est-ce que, vu la situation Herv\u00e9 Borsier, la FIFA ne ferait pas mieux de reporter  cette \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA, pr\u00e9vue le 26 f\u00e9vrier ?\r\n  MAG\r\nEt durant la suspension de Sepp Blatter, la pr\u00e9sidence ad int\u00e9rim de la FIFA est assur\u00e9e par le patron du football africain, le Camerounais Issa Ha-ya-tou.\r\n(D3/LES VERTS ENVISAGENT DE PORTER PLAINTE CONTRE LE CF POUR NON ACTION POUR REDUCTION DES GAZ  PAPIER INTEGRE) ***La lutte contre le changement climatique, en Suisse, se tiendra peut-\u00eatre devant les tribunaux...\r\nSelon nos informations, les Verts suisses envisagent de lancer une action en justice contre la Conf\u00e9d\u00e9ration ces prochaines semaines. \r\nLe parti \u00e9cologiste et les organisations Greenpeace et No\u00e9 21 exigent de Berne qu'elle adopte des objectifs climatiques plus ambitieux que la r\u00e9duction de gaz \u00e0 effet de serre de 20% pr\u00e9vue d'ici 2020. \r\nPietro Bugnon, il y a des pr\u00e9c\u00e9dents: agir en justice... la m\u00e9thode \u00e7a peut marcher ?...\r\n  MAG 1'37\r\n(10/MULTI SYRIE INT. FAHAD AL MASRI PP ASL) L'avanc\u00e9e de l'arm\u00e9e syrienne... elle a progress\u00e9 hier dans son offensive terrestre majeure, lanc\u00e9e avec le soutien du Hezbollah libanais et de l'aviation russe. \r\nSelon une source militaire, les soldats auraient repris une colline strat\u00e9gique dans l'ouest de la Syrie. \r\nLa Russie qui effectue depuis le 30 septembre des bombardements depuis des avions de combat et des croiseurs en mer Caspienne. \r\nDes tirs qui visent \u00ab tous les groupes terroristes \u00bb, Moscou l'a assur\u00e9 plusieurs fois.\r\nMais pour Fahad Al-Masri, porte-parole de l'Arm\u00e9e Syrienne Libre, le groupe Etat islamique n'en fait pourtant pas partie. \r\nIl s'en est plaint hier \u00e0 Paris \u00e0 Mikha\u00efl Bog-danov, vice-ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res. \r\nFahad Al-Masri\r\n  MAG 38''\r\nPropos recueillis par Fr\u00e9d\u00e9ric Castel\r\nEt l'OTAN, lors de la r\u00e9union hier de ses ministres de la d\u00e9fense \u00e0 Bruxelles, s'est inqui\u00e9t\u00e9e de l'escalade dans ce conflit, avec l'engagement militaire russe toujours plus important.\r\n(13/REUNION MINISTRES DE L'INTERIEUR DE L'UE ITV ASSELBORN REP 22H30) L'aspect militaire du conflit en Syrie... l'aspect migratoire, lui, avec la politique d'asile europ\u00e9enne, \u00e9tait au coeur hier de la rencontre des ministres europ\u00e9ens de l'int\u00e9rieur, et de ceux des Etats associ\u00e9s, dont la Suisse.\r\nL'Union veut augmenter les renvois de personnes n'ayant pas droit \u00e0 l'asile, esp\u00e9rant un effet dissuasif.\r\nEt l'id\u00e9e de constituer un corps de garde-fronti\u00e8res europ\u00e9ens a aussi fait son chemin.\r\nPour le ministre luxembourgeois Jean Asselborn, le syst\u00e8me de Schengen est menac\u00e9, si ces fronti\u00e8res-l\u00e0 ne sont plus ma\u00eetris\u00e9es.\r\n(Br\u00e8ve Libye) L'\u00e9missaire des nations unies pour la Libye a annonc\u00e9 cette nuit la formation d'un gouvernement d'unit\u00e9 nationale. \r\nDepuis pr\u00e8s de 4 ans et la chute du r\u00e9gime de Mouammar Kadhafi, le pays \u00e9tait en plong\u00e9 dans le chaos, avec deux parlements et deux gouvernements rivaux.\r\n(16/VW PERQUISITIONS PAPIER REP 22H30) ***La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel demande \u00e0 VW d'agir vite et dans la transparence.\r\nD\u00e9claration hier lors d'une r\u00e9union de son parti. Soulignant que cette rapidit\u00e9 et cette transparence permettraient de sauver des emplois. \r\nPendant ce temps, la justice allemande perquisitionnait le si\u00e8ge du groupe Volkswagent, \u00e0 Wolfsburg, et sur d'autres sites, dans le cadre de son enqu\u00eate sur ce scandale du logiciel tricheur. \r\nBlandine Milcent.\r\n  MAG 48''\r\nEt \u00e0 Washignton, le pr\u00e9sident de la filiale am\u00e9rcaine de VW a r\u00e9pondu aux questions d'une sous-commission du Congr\u00e8s. Rejetant la faute sur un petit groupe d'ing\u00e9rineurs, et non sur la direction de l'entreprise.\r\n(08/GE 14E SALAIRE REINTRODUIT POUR CADRES (PRIMEUR) PAPIER) A Gen\u00e8ve, le D\u00e9partement des finances a r\u00e9introduit en catimini une compensation financi\u00e8re pour des hauts fonctionnaires. \r\nLe parlement cantonal avait pourtant d\u00e9cid\u00e9 en janvier dernier de supprimer le 14e salaire pour les cadres sup\u00e9rieurs de l'Etat. \r\nMais vous avez appris Laetitia Guinand, que cette compensation \u00e9tait donc revenue en toute discr\u00e9tion...\r\n MAG\r\n(D2LE VANDALISME POUR DENONCER LA GENTRIFICATION PAPIER INTEGRE) La gentrification, ou bobo\u00efsation - n'ayons pas peur des n\u00e9ologismes - prise pour cible \u00e0 Berne.\r\nLes actes de vandalisme se mutliplient dans le quartier populaire de la Lorraine. \r\nPour la troisi\u00e8me fois en deux mois seulement, des vitrines ont \u00e9t\u00e9 bris\u00e9es le week-end dernier. \r\nEt tout porte \u00e0 croire que les auteurs veulent d\u00e9noncer ce ph\u00e9nom\u00e8ne de gentrification, de ce quartier ouvrier qui accueille aujourd'hui de plus en plus de bobos, les fameux bourgeois-boh\u00e8mes. \r\nAlexandra Richard:\r\n  MAG 1'32\r\n***Promo 7h15 ?\r\n(23/PRIX NOBEL LITTERATURE PAPIER) La r\u00e9compense, pour une voix dissidente. \r\nLe prix Nobel de litt\u00e9rature, attribu\u00e9 hier \u00e0 l'\u00e9crivaine bi\u00e9lo-russe Svet-lana Alex-y\u00e9-vitch... une laur\u00e9ate tr\u00e8s critique envers le r\u00e9gime \r\nautoritaire de son pays. Dans ses ouvrages, dont certains sont interdits en Bi\u00e9lorussie, Svet-lana Alex-y\u00e9-vitch se penche sur l'exp\u00e9rience sovi\u00e9tique et ses souffrances. \r\nIsabelle Cornaz.\r\nEt ce matin \u00e0 11h, le prix nobel de la paix...\r\nParmi les laur\u00e9ats potentiels...\r\nla lutte contre les armes nucl\u00e9aires, le haut-commissariat de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s, Angela Merkel ou le pape Fran\u00e7ois.\r\n(Br\u00e8ve football) Et en football... loin des affres de la FIFA...\r\nL'Irlande du Nord s'est qualifi\u00e9e pour l'Euro 2016. C'est la premi\u00e8re fois de son histoire.\r\nLe Portugal a lui aussi obtenu son ticket, hier soir.\r\nLa Suisse, elle, sait ce qu'elle a \u00e0 faire pour se qualifier: r\u00e9colter 4 points entre ce soir, contre Saint-Marin, et lundi, contre l'Estonie.\r\nCe soir, ce sera \u00e0 St-Gall, \u00e0 20h45.  A Suivre d\u00e8s 21h sur la premi\u00e8re et sur RTS 2.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-09T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-09T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Castel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134276", "ece-7134259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. La com\u00e9dienne et chanteuse Lou Doillon pr\u00e9sente son nouvel album pop folk, \"Lay Low\" au micro de Yann Zitouni (2/2). - 2.  Interview de Richard Bona, chanteur et bassiste camerounais, r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle lors du dernier Auvernier Jazz Festival. - 3.  La chronique Musiques venues d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler consacr\u00e9e au Burkina Faso", "id": "sound-B63291E5-A629-4809-ACE5-0618D104CC22", "thematicGeographicals": ["France", "Cameroun"], "durationSec": 3363, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doillon, Lou", "Bona, Richard"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "guitare basse", "chanteuse", "chanson"], "alternativeTitle": ["Paradiso du 09.10.2015", "Paradiso / RAP_2015-10-09T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 09.10.2015", "Paradiso / RAP_2015-10-09T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- La com\u00e9dienne et chanteuse Lou Doillon pr\u00e9sente son nouvel album pop folk nomm\u00e9 \"Lay Low\" au micro de Yann Zitouni. Deuxi\u00e8me volet de cet entretien.\n- Interview de Richard Bona r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle lors du dernier Auvernier Jazz Festival\n- La chronique Musiques venues d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler consacr\u00e9e ce jour au Burkina Faso.", "Au programme:\n\n- La com\u00e9dienne et chanteuse Lou Doillon pr\u00e9sente son nouvel album pop folk nomm\u00e9 \"Lay Low\" au micro de Yann Zitouni. Deuxi\u00e8me volet de cet entretien.\n- Interview de Richard Bona r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle lors du dernier Auvernier Jazz Festival\n- La chronique Musiques venues d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler consacr\u00e9e ce jour au Burkina Faso."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et bassiste camerounais", "name": "Bona, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne et chanteuse", "name": "Doillon, Lou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7115013", "ece-7115012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"Exils\" #5. Travers\u00e9e de la mer Eg\u00e9e", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-75A35AA3-784D-482B-A148-065BC43BD6BD", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Izmir", "Turquie", "Mer Eg\u00e9e", "Lesbos"], "durationSec": 307, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "exil"], "excerpt": "L'objectif de \u00ab Exils # \u00bb est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu'\u00e0 leur destination, quelque part dans l'Union europ\u00e9enne. Omar, 20 ans, originaire de Damas, attendait \u00e0 Izmir d'embarquer sur un bateu pneumatique pour traverser la Mer Eg\u00e9e avec sa famille.", "alternativeExcerpt": ["L'op\u00e9ration \"Exils\" a commenc\u00e9 lundi. L\u2019objectif est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu\u2019\u00e0 leur destination, quelque part dans l\u2019Union europ\u00e9enne. Le journaliste Nicolae Schiau est sur le terrain et il va suivre la route des migrants."], "alternativeTitle": ["\"Exils\" #5: travers\u00e9e de la mer Eg\u00e9e / TUM_2015-10-09T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134198", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Omar, originaire de Damas en attente \u00e0 Izmir pour embarquer sur un bateau pneumatique ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS sur la route des migrant", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134196"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Musiques en Arm\u00e9nie (5/5) : Armenian blues ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-75D0AF50-AFBF-4F75-BD62-B6946A7BDA73", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Komitas"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Rencontre avec Levon Eskenian, directeur artistique de l'Ensemble Gurdjieff qui vient de publier un disque chez ECM consacr\u00e9s aux musiques de Komitas (Music by Komitas). Le soir, d\u00e9tour par le club jazz de Gyumri ou le pianiste Vahagn Hayrapetian donne un concert plac\u00e9 sous le signe de l'inspiration spontan\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 09.10.2015", "Musiques en Arm\u00e9nie 5/5 / MEM_2015-10-09T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 09.10.2015", "Musiques en Arm\u00e9nie 5/5 / MEM_2015-10-09T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["A la crois\u00e9e de l\u02b9Orient et de l\u02b9Occident, l\u02b9Arm\u00e9nie offre une palette exceptionnelle de couleurs musicales. Pendant une semaine, Anya Leveill\u00e9 et Didier Rossat accompagn\u00e9s de Tatevik Yeguiazarian vous emm\u00e8nent \u00e0 Yerevan, capitale arm\u00e9nienne au pied du Mont Ararat, \u00e0 la rencontre de choeurs, joueurs de doudouk, de compositeurs contemporains, de musiciens de jazz et de fascinantes histoires de vie.", "A la crois\u00e9e de l\u02b9Orient et de l\u02b9Occident, l\u02b9Arm\u00e9nie offre une palette exceptionnelle de couleurs musicales. Pendant une semaine, Anya Leveill\u00e9 et Didier Rossat accompagn\u00e9s de Tatevik Yeguiazarian vous emm\u00e8nent \u00e0 Yerevan, capitale arm\u00e9nienne au pied du Mont Ararat, \u00e0 la rencontre de choeurs, joueurs de doudouk, de compositeurs contemporains, de musiciens de jazz et de fascinantes histoires de vie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique de l'Ensemble Gurdjieff", "name": "Eskenian, Levon", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "Assistant/e", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114550", "ece-7114549"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Gleb Skvortsov et la Camerata Venia", "id": "sound-477ECF1F-13E0-4577-B8B6-AA2A1709E774", "durationSec": 766, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gleb Skvortsov, Camerata Venia\r\nCamerata Venia, dirig\u00e9 par Gleb Skvortsov, propose un magnifique programme avec deux solistes exceptionnels: la violoniste Alexandra Conunova, laur\u00e9ate cette ann\u00e9e du XV\u00e8me Concours International Tcha\u00efkovski \u00e0 Moscou, et Andrey Gorbachev, le plus grand virtuose de la balala\u00efka en Russie, \u00e0 \u00e9couter :\r\n\u00e0 Gen\u00e8ve - le lundi 12 octobre 2015 \u00e0 20h, salle Frank Martin\r\n\u00e0 Lausanne - le mardi 13 octobre 2015 \u00e0 20h, salle Paderewski\r\nRencontre avec Gleb Skvortsov, chef d'orchestre", "alternativeExcerpt": ["Camerata Venia, dirig\u00e9 par Gleb Skvortsov, propose un magnifique programme avec deux solistes exceptionnels: la violoniste Alexandra Conunova, laur\u00e9ate cette ann\u00e9e du XV\u00e8me Concours International Tcha\u00efkovski \u00e0 Moscou, et Andrey Gorbachev, le plus grand virtuose de la balala\u00efka en Russie. \n\nRencontre avec Gleb Skvortsov, chef d\u2019orchestre."], "alternativeTitle": ["Gleb Skvortsov et la Camerata Venia / MAT_2015-10-09T07:27:15_l-invite-alain-carre-le-livre-du-courtisan", "Les matinales d'Espace 2 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114562", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef d'orchestre", "name": "Skvortsov, Gleb", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7114558"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Les jeunes mortels", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E6F5CC8E-D9B2-4643-AF0A-096871DFD80D", "durationSec": 117, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les jeunes mortels", "Les jeunes mortels / NMT_2015-10-09T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Les jeunes mortels / NMT_2015-10-09T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114619", "ece-7114602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : La cuchaule s'embourgeoise", "id": "sound-A56B16D4-79FD-4F6A-8A7F-1E44EB05A4C6", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La cuchaule s'embourgeoise( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES LA CUCHAULE S'EMBOURGEOISE) ***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye. La B\u00e9nichon est de retour ce week-end dans le canton de Fribourg. Dans les villages gru\u00e9riens en particulier. Avec le traditionnel menu, qui commence, vous nous en aviez parl\u00e9... par la moutarde de b\u00e9nichon et la cuchaule. La cuchaule, qui aurait tendance \u00e0 s'embourgeoiser selon vous...\r\nOui  et \u00e7a fait bizarre, j'avoue, de parler d'embourgeoisement quand on parle d'un produit fa\u00e7onn\u00e9 dans les foyers les plus modestes... La cuchaule, elle est cens\u00e9e ouvrir la f\u00eate de la fin des r\u00e9coltes, cette b\u00e9n\u00e9diction des troupeaux rentr\u00e9s au bercail... La cuchaule, sa recette, elle \u00e9tait transmise de g\u00e9n\u00e9rations en g\u00e9n\u00e9rations pour un moment bien pr\u00e9cis de l'ann\u00e9e, celles des r\u00e9jouissances pantagru\u00e9liques de la B\u00e9nichon...Comme la brioche, elle \u00e9tait un g\u00e2teau pour les humbles, r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des moments exceptionnels. Aujourd'hui, on en trouve toute l'ann\u00e9e de la cuchaule...\r\n***C'est une brioche, mais safran\u00e9e, la cuchaule, non?\r\nSafran\u00e9e, oui, toujours, c'est ce qui fait sa particularit\u00e9... le safran si pr\u00e9cieux et on\u00e9reux, que les familles gardaient dans un coffre fort, c'est dire... Quant \u00e0 l'appelation de Brioche maintenant...Brioche, la cuchaule l'est devenue, oui.  Mais pendant longtemps on parlait plut\u00f4t d'un pain safran\u00e9, \u00e0 la mie solide et assez dense.... Aujourd'hui, son look n'a pas chang\u00e9, brune et ronde, avec de belles entailles. A l'int\u00e9rieur, sa chair est toujours d'un jaune d'or \u00e9clatant dans le meilleur des cas... Mais alors, sa chair... elle est beaucoup plus a\u00e9rienne, tendre, moelleuse... Une sorte de brioche safran\u00e9e, quoi..\r\n***\u00e7a a l'air de vous d\u00e9cevoir.. Pourtant, elle a tout l'air de s'\u00eatre am\u00e9lior\u00e9e, cette Cuchaule?\r\nOui, mais non, quand m\u00eame.. Elle ne s'est pas seulement embourgeois\u00e9e, elle s'est embrioch\u00e9e... Tant mieux pour les restaurants gastronomiques qui se l'approprient en la d\u00e9clinant selon leur inspiration. Tant mieux pour les boulangeries haut de gamme qui la vendent \u00e0 prix d'or, comme du pur safran...Mais pour le petit d\u00e9jeuner de la B\u00e9nichon: Tintin... La cuchaule elle est succulente, on est 'd'accord, mais elle est friable... trouable... on ne peut plus faire de tranches avec..  on arrache des morceaux...Impossible de tartiner le beurre m\u00eame ramolli... On en oublierait d'y mettre la pr\u00e9cieuse mourtarde..Militons alors pour des cuchaules \u00e0 tranches fra\u00eeches, mais ferme. Les cuchaules domestiques existent encore...Et par la m\u00eame occasion,  d\u00e9tournons la phrase attribu\u00e9e \u00e0 Marie-Antoinette: \"s'ils n'ont pas de pain safran\u00e9, qu'ils mangent de la brioche safran\u00e9e. \" A vous d'interpr\u00e9ter...\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres. A lundi, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["La B\u00e9nichon est de retour ce week-end dans le canton de Fribourg. Dans les villages gru\u00e9riens en particulier. Avec le traditionnel menu, qui commence par la moutarde de b\u00e9nichon et la cuchaule. La cuchaule, de plus en plus brioche, aurait tendance \u00e0 s'embourgeoiser.", "La B\u00e9nichon est de retour ce week-end dans le canton de Fribourg. Dans les villages gru\u00e9riens en particulier. Avec le traditionnel menu, qui commence par la moutarde de b\u00e9nichon et la cuchaule. La cuchaule, de plus en plus brioche, aurait tendance \u00e0 s'embourgeoiser.", "La B\u00e9nichon est de retour ce week-end dans le canton de Fribourg. Dans les villages gru\u00e9riens en particulier. Avec le traditionnel menu, qui commence par la moutarde de b\u00e9nichon et la cuchaule. La cuchaule, de plus en plus brioche, aurait tendance \u00e0 s'embourgeoiser."], "alternativeTitle": ["La cuchaule s\u2019embourgeoise", "La cuchaule s\u2019embourgeoise / JDM_2015-10-09T07:27:00_le-gout-des-autres", "La cuchaule s\u2019embourgeoise / JDM_2015-10-09T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134268", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134268", "ece-7134250"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Henry, la travers\u00e9e magn\u00e9tique  [1/2] (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-11D380AD-D3D5-4FDA-8411-1E81C346E691", "durationSec": 3210, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henry, Pierre"], "thematicThemes": ["musique concr\u00e8te", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Qui dit Pierre Henry, dit \"musique concr\u00e8te\" dont il est la figure puissante, mythique et solitaire. \"Ce qui me tente, confie-t-il, c\u2019est le son uniquement, le son seul avec mes pens\u00e9es, et ce que je vais faire de ce son \u00e9ternellement. C\u2019est \u00e0 la fois un enfer et quelque chose d\u2019extraordinaire. La nuit, je r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 un seul son, je le fais travailler, je le fais bouger, il se d\u00e9cline.\"  (En nouvelle diffusion)", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 09.10.2015", "Pierre Henry, la travers\u00e9e magn\u00e9tique (5/5) / DAE_2015-10-09T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 09.10.2015", "Pierre Henry, la travers\u00e9e magn\u00e9tique (5/5) / DAE_2015-10-09T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Qui dit Pierre Henry, dit \"musique concr\u00e8te\" dont il est la figure puissante, mythique et solitaire. \"Ce qui me tente, confie-t-il, c\u2019est le son uniquement, le son seul avec mes pens\u00e9es, et ce que je vais faire de ce son \u00e9ternellement. C\u2019est \u00e0 la fois un enfer et quelque chose d\u2019extraordinaire. La nuit, je r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 un seul son, je le fais travailler, je le fais bouger, il se d\u00e9cline.\"\n\n(En nouvelle diffusion)", "Qui dit Pierre Henry, dit \"musique concr\u00e8te\" dont il est la figure puissante, mythique et solitaire. \"Ce qui me tente, confie-t-il, c\u2019est le son uniquement, le son seul avec mes pens\u00e9es, et ce que je vais faire de ce son \u00e9ternellement. C\u2019est \u00e0 la fois un enfer et quelque chose d\u2019extraordinaire. La nuit, je r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 un seul son, je le fais travailler, je le fais bouger, il se d\u00e9cline.\"\n\n(En nouvelle diffusion)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114541", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114541", "ece-7114540"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Tch\u00e9khov, si proche... (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-933D2616-9A0E-431E-80AC-0D527DA0CA07", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 1836, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chekhov, Anton Pavlovich"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Ce modeste m\u00e9decin \u00e0 pince-nez, qui ne croyait ni \u00e0 Dieu ni \u00e0 Diable, a cru tous les jours de sa vie que \"l'homme est l'avenir de l'homme\" (Claude Roy).Anton Tchekhov est, avec Shakespeare, l'auteur le plus jou\u00e9 dans le monde, et pourtant il n'a peint que le tragique discret de vies rat\u00e9es et la vie provinciale en Russie. Mais ce tragique est universel. Dans mon enfance, je n'ai pas eu d'enfance :  la vie en g\u00e9n\u00e9ral, mais la vie de province russe, cette petite vie mesquine, je la d\u00e9teste et la m\u00e9prise de toutes mes forces. Souvenir marqu\u00e9 par la m\u00e9diocrit\u00e9 de l'\u00e9picerie familiale, un peu pharmacie clandestine, un peu tripot o\u00f9 quelques habitu\u00e9s d\u00e9bitaient des b\u00eatises en se so\u00fblant de vodka. On y vendait de l'huile, des saucisses, des ic\u00f4nes, des cierges, du savon... Le petit Anton Pavlovitch faisait ses devoirs au comptoir, surveillant les commis tandis que le p\u00e8re, despote familial, allait faire ses pri\u00e8res \u00e0 l'\u00e9glise ou visiter ses amis. La m\u00e8re, une sainte femme, piquait sans cesse \u00e0 la machine pour rallonger des pardessus et retailler des pantalons pour ses six enfants. La mis\u00e8re et la m\u00e9diocrit\u00e9. Et la brutalit\u00e9: Je me souviens que mon p\u00e8re commen\u00e7a \u00e0 faire mon \u00e9ducation ou, plus simplement, \u00e0 me battre, quand je n'avais pas encore cinq ans. En me r\u00e9veillant, chaque matin, je pensais avant tout: Serai-je battu aujourd'hui? Quand le p\u00e8re aura fait faillite, toute la famille partira pour Moscou o\u00f9 elle d\u00e9m\u00e9nagera \u00e0 douze reprises, au fil de sa descente dans l'\u00e9chelle sociale. Anton restera seul \u00e0 Taganrog, cette petite ville assoupie au bord de la mer d'Azov, qui ne lui inspire que d\u00e9go\u00fbt. Il y finit ses ternes \u00e9tudes secondaires, et m\u00fbrit pr\u00e9cocement. Dans une lettre de jeunesse \u00e0 son fr\u00e8re Michel il \u00e9crit: \u00ab Une chose me d\u00e9pla\u00eet dans ta lettre. Pourquoi t'intitules-tu ton petit fr\u00e8re nul et insignifiant? Ton insignifiance, ta m\u00e9diocrit\u00e9, sais-tu o\u00f9 tu dois les ressentir ? Devant Dieu, peut-\u00eatre, devant l'esprit, la beaut\u00e9, la nature, mais jamais devant les hommes. Devant les hommes, il faut prendre conscience de sa propre dignit\u00e9 \u00bb.  Cette phrase qui date d'avril 1879 (il a 19 ans) est bien int\u00e9ressante: Dieu peut-\u00eatre dit-il, et c'est mani\u00e8re allusive de dire qu'\u00e0 la pi\u00e9t\u00e9 tonitruante de leur p\u00e8re, Anton oppose un agnosticisme (pour le moins) dont il ne d\u00e9mordra jamais (ce qu'appr\u00e9ciera vivement Gorki et d\u00e9plorera Tolsto\u00ef, deux \u00e9crivains qui l'aimeront tendrement).Il \u00e9crit aussi l'esprit, la beaut\u00e9, la nature et ces trois mots r\u00e9sument ce qu'il respectera le plus profond\u00e9ment: haine de la m\u00e9diocrit\u00e9, d\u00e9dain (affectueux certes)  pour les faibles, les vell\u00e9itaires, amour infini pour la grande nature russe, la steppe, les for\u00eats. Et puis dernier mot \u00e0 retenir dans cette lettre \u00e0 son fr\u00e8re Michel: dignit\u00e9. Rien ne le mettait plus en fureur que ce que les metteurs en sc\u00e8ne et les critiques avaient fait de lui: une pleureuse. Tchekhov ne juge jamais les personnages de son th\u00e9\u00e2tre, il les montre dans leur v\u00e9rit\u00e9. D'une certaine fa\u00e7on il les comprend, mais il ne les approuve pas, ni leur mollesse, ni leur complaisance. Les seules valeurs pour lui sont le travail et la volont\u00e9, vertus gr\u00e2ce auxquelles lui-m\u00eame s'est extrait de l'enlisement auquel son milieu familial le promettait. Lutter, croire au progr\u00e8s, \u00e0 la science, \u00e0 la vapeur, \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 plus qu'aux beaux discours fumeux dont les russes font leurs d\u00e9lices. \u00c0 MOSCOU, \u00c0 MOSCOU...Quand il rejoindra les siens \u00e0 Moscou, il n'aura de cesse de les sortir de l'orni\u00e8re. Il entreprendra des \u00e9tudes de m\u00e9decine en m\u00eame temps qu'il commencera \u00e0 donner des nouvelles humoristiques \u00e0 de petits journaux, pay\u00e9es cinq kopecks la ligne qu'il signera de divers pseudonymes, mais surtout Antocha Tchakhont\u00e9. Aucune vocation litt\u00e9raire au d\u00e9part, la litt\u00e9rature comme travail d'appoint. Mais ces centaines de textes lui apportent une certaine notori\u00e9t\u00e9 qui l'am\u00e8ne \u00e0 \u00eatre engag\u00e9 par Souvorine, le fondateur-propri\u00e9taire du journal Temps Nouveaux, le plus fort tirage de Russie, organe pro-gouvernemental dirig\u00e9 par un self-made-man intuitif, prodigue, avis\u00e9, instinctif, passionn\u00e9. Il y aura une grande amiti\u00e9 r\u00e9ciproque entre Souvorine et lui et Tchekhov verra sa situation litt\u00e9raire lui permettre de louer, puis d'acheter des maisons \u00e0 la campagne o\u00f9 loger tous les siens et de les aider, notamment ses deux fr\u00e8res Alexandre et Nicolas, moins volontaires que lui et sombrant dans l'alcoolisme. Tchekhov \u00e9crit partout, tout le temps; tout peut devenir sujet de nouvelle, pour le ma\u00eetre de la forme br\u00e8ve qu'il est devenu. Mais si l'inspiration ne manque pas, le travail sur l'\u00e9criture elle-m\u00eame, c'est-\u00e0-dire comment arriver \u00e0 l'effet maximum par la plus grande \u00e9conomie de moyens, voil\u00e0 sa grande pr\u00e9occupation. Cette s\u00e9cheresse apparente, ce minimalisme d\u00e9concertera les premiers spectateurs de son th\u00e9\u00e2tre. Un th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 il ne se passe rien. Pour autant qu'il me soit possible de comprendre l'ordre des choses, la vie est uniquement faite d'horreurs, de soucis et de m\u00e9diocrit\u00e9s qui se suivent et se chevauchent... (Lettre \u00e0 M. Kisseleva, septembre 1886) Ce tragique de la vie, comment le rendre sur la sc\u00e8ne ? Allusivement. Treplev, dans La Mouette (acte I) : Je n'accepte pas le th\u00e9\u00e2tre contemporain tel qu'il est: routine et pr\u00e9jug\u00e9s. Quand le rideau se l\u00e8ve et que, sous un \u00e9clairage cr\u00e9pusculaire, dans une pi\u00e8ce \u00e0 trois murs, ces grands talents, ces pr\u00eatres de l'art sacr\u00e9 repr\u00e9sentent comment les gens mangent, boivent, aiment, marchent, portent leurs vestons; quand, de ces sc\u00e8nes et de ces phrases vulgaires, ils essaient de tirer une morale, petite, accessible \u00e0 tous, utile dans un m\u00e9nage; quand, dans mille variantes, on me pr\u00e9sente toujours la m\u00eame chose, alors je fuis, comme Maupassant fuyait la tour Eiffel dont la vulgarit\u00e9 pesait sur son cerveau... Il faut au th\u00e9\u00e2tre des formes nouvelles. Nouvelles, et s'il n'y en a pas, alors il ne faut rien.Tchekhov lui-m\u00eame dira \u00e0 un ami: Ni naturalisme, ni r\u00e9alisme. Il ne faut rien ajuster \u00e0 un cadre. Il faut laisser la vie telle qu'elle est, et les gens tels qu'ils sont, vrais et non boursoufl\u00e9s.Des pi\u00e8ces b\u00e2ties sur le silence et ne vivant que dans le pr\u00e9sent, a dit Jean-Louis Barrault, dans le droit fil de Tchekhov: Je ne sais pourquoi, le bonheur et le malheur extr\u00eames ne s'expriment le plus souvent que par le silence; les amoureux se comprennent mieux quand ils se taisent. Tchekhov aura le plus grand mal \u00e0 obtenir, m\u00eame de Stanislavski et des acteurs du Th\u00e9\u00e2tre d'Art de Moscou, qu'ils acceptent d'\u00e9liminer tout effet de sc\u00e8ne traditionnel en m\u00eame temps que tout pittoresque. Et quand il y sera parvenu, il enragera de les voir faire de La Cerisaie une pi\u00e8ce larmoyante alors que dans l'esprit de son auteur c'\u00e9tait une com\u00e9die, presque une farce. Un mariage tardif et \u00e9trange. Sa t\u00eate commen\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 blanchir... Il apparaissait aux femmes tout autre qu'il n'\u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9, et elles aimaient en lui non lui-m\u00eame, mais l'homme cr\u00e9\u00e9 par leur imagination et qu'elles avaient toujours avidement recherch\u00e9. M\u00eame apr\u00e8s avoir reconnu leur erreur, elles continuaient \u00e0 l'aimer. Pas une d'entre elles ne fut jamais heureuse avec lui. Le temps passait, il faisait des rencontres, se liait, se s\u00e9parait, mais n'aimait pas. Il y avait de tout dans ces rencontres, sauf de l'amour. Et c'est maintenant seulement, quand sa t\u00eate \u00e9tait devenue blanche, qu'il aimait vraiment, pour de vrai, pour la premi\u00e8re fois de sa vie. (La Dame au petit chien, 1899)Tchekhov \u00e9tait un homme pudique et chaste, il aimait \u00e0 marivauder avec des femmes brillantes et dr\u00f4les, mais en restait l\u00e0: Je suis un homme sans passion. Seule la vedette du Th\u00e9\u00e2tre d'Art, Olga Knipper, saura faire son si\u00e8ge et obtenir qu'il l'\u00e9pouse. A 41 ans, Tchekhov convolera enfin, pour ne plus vivre d\u00e9sormais que s\u00e9par\u00e9 d'elle. Elle toujours com\u00e9dienne \u00e0 Moscou, lui \u00e0 Odessa, o\u00f9 l'obligeait \u00e0 s\u00e9journer sa tuberculose, tr\u00e8s t\u00f4t d\u00e9clar\u00e9e et dont il mourra \u00e0 quarante-quatre ans en 1904, maladie pour laquelle longtemps il avait refus\u00e9 de se faire examiner et, \u00e0 plus forte raison, soigner; il est vrai que, m\u00e9decin, il savait \u00e0 quoi s'en tenir. Avant tout, il faut \u00eatre juste. M\u00e9decin, il le fut bien peu. Il faut n\u00e9anmoins retenir qu'homme naturellement bon et charitable, on le vit en 1892 \u00e0 Melikhovo, la propri\u00e9t\u00e9 qu'il avait pu acheter en Ukraine, accueillir tous les moujiks qui de vingt-cinq verstes \u00e0 la ronde venaient se faire soigner par lui, gratis. On le vit se d\u00e9vouer pendant une \u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra, faire construire \u00e0 ses frais des baraquements pour isoler les malades. Non sans temp\u00eater parce que pendant ce temps il ne pouvait \u00e9crire. Remarquons que, \u00e0 Melikhovo comme \u00e0 Babkino en Russie, il s'employa constamment  \u00e0 faire b\u00e2tir des \u00e9coles. Il ne croyait pas \u00e0 une r\u00e9volution possible dans son pays, il s'int\u00e9ressait tr\u00e8s peu \u00e0 tous les mouvements qui secouaient les profondeurs de la soci\u00e9t\u00e9, mais il croyait \u00e0 la science, \u00e0 la technique, au progr\u00e8s et il voyait dans l'\u00e9ducation le moyen par lequel se lib\u00e9rerait le peuple hagard qui l'entourait. Et qui par ailleurs, bien souvent, l'exasp\u00e9rait. Il croyait en l'homme, il n'aimait pas forc\u00e9ment les hommes. On le vit aussi (Je veux racheter mes torts vis-\u00e0-vis de la m\u00e9decine envers laquelle je me suis conduit comme un cochon) faire en 1890 les dix mille verstes qui le s\u00e9paraient de Sakhaline, sur le Pacifique, pour y observer les conditions de vie des for\u00e7ats. Il les y rencontra tous en t\u00eate-\u00e0-t\u00eate, remplissant dix mille fiches. Cela lui prit trois mois pleins. \u00c0 la fin, il y fut terrass\u00e9 par l'ennui. Tchekhov est un homme sans cesse menac\u00e9 par l'ennui et qui essaie d'y \u00e9chapper par la fuite, le mouvement, les d\u00e9m\u00e9nagements. Sans cesse obs\u00e9d\u00e9 aussi par l'id\u00e9e que le temps lui est compt\u00e9. La solitude \u00e0 Yalta. Tout ce que j'ai \u00e9crit sera oubli\u00e9 dans quelques ann\u00e9es. Mais les voies que j'ai trac\u00e9es resteront intactes et s\u00fbres... Les derni\u00e8res ann\u00e9es sont \u00e9puisantes. Il avait crach\u00e9 du sang toute sa vie et savait que la tuberculose le terrasserait tr\u00e8s jeune, et c'est \u00e9loign\u00e9 d'Olga qu'il \u00e9crivit La Cerisaie, ligne \u00e0 ligne: Aujourd'hui, ma temp\u00e9rature est enfin normale, mais la faiblesse et la toux persistent. J'\u00e9cris chaque jour, ne f\u00fbt-ce qu'un petit peu, mais j'\u00e9cris. Je vais t'envoyer ma pi\u00e8ce, tu la liras et tu verras ce que j'aurais pu faire avec ce sujet dans des circonstances plus favorables, c'est-\u00e0-dire si j'\u00e9tais en bonne sant\u00e9. Tandis que maintenant, c'est une v\u00e9ritable honte, j'\u00e9cris deux lignes par jour... Je me prom\u00e8ne paresseusement, je ne sais pourquoi, j'\u00e9touffe... Je vis sans pens\u00e9es, sans d\u00e9sirs, mais seulement avec mes r\u00e9ussites et mes promenades d'un coin \u00e0 l'autre de mon bureau. Il se voulait sec, indiff\u00e9rent, objectif, mais comment ne pas se sentir proche de l'homme qui \u00e9crivit ceci: Nous travaillerons pour les autres, sans conna\u00eetre de repos, et, lorsque notre heure viendra, nous mourrons avec r\u00e9signation et, l\u00e0, derri\u00e8re le tombeau, nous dirons que nous avons souffert, que nous avons pleur\u00e9, que notre vie fut am\u00e8re. Dieu aura piti\u00e9 de nous et nous verrons une vie claire, belle, exquise, nous nous r\u00e9jouirons et nous jetterons sur nos peines d'aujourd'hui un regard plein d'\u00e9motion, de tendresse souriante... Et nous nous reposerons. Phrase \u00e0 l'oppos\u00e9 de ce qu'on peut entendre dans Oncle Vania (mais l'id\u00e9e de la mort est toujours l\u00e0, obs\u00e9dante): Ceux qui viendront apr\u00e8s nous, dans cent ou deux cents ans, et qui nous m\u00e9priseront d'avoir si b\u00eatement g\u00e2ch\u00e9 nos vies, ceux-l\u00e0 trouveront peut-\u00eatre le secret du bonheur. Quant \u00e0 nous... A nous, il ne reste qu'un seul espoir. Celui d'avoir des r\u00eaves dans nos cercueils, des r\u00eaves peut-\u00eatre agr\u00e9ables. A lireTch\u00e9khov, par Dan Simmons. LaffontTch\u00e9khov, par Henri  Troyat. FlammarionMon Tch\u00e9khov, par Alexandre Zinoviev. Complexe \u00e9d.La Vie de Tch\u00e9khov,  par Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky. Albin MichelRegardez la neige qui tombe: Impressions de Tch\u00e9khov,  par Roger Grenier. Gallimard.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 09.10.2015", "L'humeur vagabonde du 09.10.2015", "Tch\u00e9khov, si proche... / HUM_2015-10-09T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Tch\u00e9khov, si proche... / HUM_2015-10-09T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 5/5", "Episode 5/5"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114538", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114538", "ece-7114537"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Ga\u00ebtan", "id": "sound-A442CCA9-3B23-439A-971A-1FC7C39C4B0B", "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Ga\u00ebtan(MP3 GAETAN EP5) MP3 GAETAN \r\nDernier \u00e9pisode avec le chanteur Ga\u00ebtan \r\n  MAG 8'29 \r\nVENDREDI\r\nJohann Strauss\u00a0: Le chevalier \u00e0 la rose / Hab' mir's gelobt\r\nMark Ronson\u00a0: Uptown Funk\r\nFFF\u00a0: Marco\r\nBONUS\r\nChris Jones\u00a0: Fender Bender\u00a0album\r\nGAETAN pour le WEB\r\nComposer des chansons pour les enfants: c'est tout naturel pour\u00a0Ga\u00ebtan.\r\nIl \u00e9crit le tout premier morceau en une nuit. Depuis, il trace sa voie en confortant son succ\u00e8s.\r\nGa\u00ebtan est ce grand chanteur qui parle aux enfants sans casser les oreilles des parents!\r\nSon credo\u00a0: offrir des bulles de r\u00eave, d'imaginaire dans un monde encore pr\u00e9serv\u00e9\u00a0: l'enfance.\r\nSon premier h\u00e9ros \u00e0 lui, c'est capitaine Flamme; il lui trouve une certaine classe que n'avaient pas\u00a0\r\nles autres h\u00e9ros des ann\u00e9es quatre-vingts. Comme tant d'autres m\u00f4mes du m\u00eame \u00e2ge, le Genevois de Meyrin regarde un peu la t\u00e9l\u00e9vision,\u00a0\r\nle mercredi apr\u00e8s-midi. Le reste du temps, il le passe \u00e0 jouer au foot dehors et \u00e0 la guitare, avec des copains, dans des garages et des abris atomiques.\r\nC'est l'\u00e9poque de Gold, Gary Moore. En bande,ils essaient de reproduire leurs sons, leurs refrains.\u00a0\r\nAvec sa soeur, dans la voiture sur la route des vacances, ils chantent \u00e0 tue t\u00eate \"Lasciate mi cantare\".\r\nAu fil de la discussion, une id\u00e9e revient: aller \u00e0 l'essentiel.\u00a0\r\nAvec ses chansons courtes, Ga\u00ebtan tente de faire passer un message, ou une image percutants. Tout le reste, dit-il, est du blabla inutile.\r\nPour lui,\u00a0\"le vrai travail d'un artiste est de sabrer dans le superflu pour ne garder que la substantifique mo\u00eblle\".\r\nA la fin des concerts, il aime rencontrer les spectateurs, petits et grands. Et se dire que ses chansons seront peut-\u00eatre entonn\u00e9es \u00e0 leur tour sur le chemin des vacances...", "alternativeExcerpt": ["\"Le chevalier \u00e0 la rose\" - Hab\u2019s mir\u2019s gelobt, Johann Strauss \"Uptown Funk\", Mark Ronson \"Marco\", FFF", "\"Le chevalier \u00e0 la rose\" - Hab\u2019s mir\u2019s gelobt, Richard Strauss \"Uptown Funk\", Mark Ronson \"Marco\", FFF", "\"Le chevalier \u00e0 la rose\" - Hab\u2019s mir\u2019s gelobt, Richard Strauss \"Uptown Funk\", Mark Ronson \"Marco\", FFF"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Ga\u00ebtan", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Ga\u00ebtan / JDM_2015-10-09T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Ga\u00ebtan / JDM_2015-10-09T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134269", "ece-7134252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Prix du transport absurde pour Coca-Cola", "id": "sound-66FA99FE-8AB0-4B1D-A67C-20AB47BE723C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 593, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coca-Cola"], "thematicThemes": ["pollution", "transport de marchandises"], "excerpt": "Le prix du transport le plus absurde revient \u00e0 Coca-Cola. Un prix qui est d\u00e9cern\u00e9 ce vendredi matin par l'Initiative des Alpes sur le site Coca-Cola de Dietlikon dans l'agglom\u00e9ration zurichoise. Coca-Cola HBC produit certes ses bouteilles en PET et en verre sur sol helv\u00e9tique, mais pas ses canettes en aluminium. Les canettes vendues en Suisse viennent d'Italie et de Hongrie. De quoi f\u00e2cher l'Initiative des Alpes. Le point avec Patrick Bossart, chef de la communication de Coca-Cola HBC et Isabelle Pasquier, coordinatrice pour la Suisse romande de l'Initiative des Alpes. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Le prix du transport le plus absurde revient \u00e0 Coca-Cola. Un prix qui est d\u00e9cern\u00e9 ce vendredi matin par l\u2019Initiative des Alpes sur le site Coca-Cola de Dietlikon dans l\u2019agglom\u00e9ration zurichoise. Coca-Cola HBC produit certes ses bouteilles en PET et en verre sur sol helv\u00e9tique, mais pas ses canettes en aluminium. Les canettes vendues en Suisse viennent d\u2019Italie et de Hongrie. De quoi f\u00e2cher l\u2019Initiative des Alpes. Le point avec Patrick Bossart, chef de la communication de Coca-Cola HBC et Isabelle Pasquier, coordinatrice pour la Suisse romande de l\u2019Initiative des Alpes. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Prix du transport absurde pour Coca / OEP_2015-10-09T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7115039"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Baby Truc par Cl\u00e9ment Schaffner", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9D42788-2BB1-448E-856A-0A94D0B07A72", "durationSec": 333, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et voici non pas du sport de contact, mais du sport compact avec le projet BABY TRUC. L'id\u00e9e est simple, r\u00e9duire au format baby-foot d'autres sports individuels ou collectifs comme le curling ou bien encore le tennis.\r\nLe concepteur c'est Cl\u00e9ment Schaffner du studio fran\u00e7ais Teapot et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D.\r\nM\u00eame si ces cr\u00e9ations sont hyper r\u00e9alistes, elles sont 100% virtuelles. Dommage car on a bien envie d'y jouer et de donner quelques coups de poignet...", "alternativeExcerpt": ["Et voici non pas du sport de contact, mais du sport compact avec le projet BABY TRUC. L\u2019id\u00e9e est simple, r\u00e9duire au format baby-foot des sports individuels ou collectifs.\n\nLe concepteur c\u2019est Cl\u00e9ment Schaffner du studio fran\u00e7ais Teapot et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D. Ses cr\u00e9ations hyper r\u00e9alistes sont 100% virtuelles. Dommage, car on a bien envie d'y jouer et de donner quelques coups de poignet...", "Et voici non pas du sport de contact, mais du sport compact avec le projet BABY TRUC. L\u2019id\u00e9e est simple, r\u00e9duire au format baby-foot des sports individuels ou collectifs.\n\nLe concepteur c\u2019est Cl\u00e9ment Schaffner du studio fran\u00e7ais Teapot et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D. Ses cr\u00e9ations hyper r\u00e9alistes sont 100% virtuelles. Dommage, car on a bien envie d'y jouer et de donner quelques coups de poignet...", "Et voici non pas du sport de contact, mais du sport compact avec le projet BABY TRUC. L\u2019id\u00e9e est simple, r\u00e9duire au format baby-foot des sports individuels ou collectifs.\n\nLe concepteur c\u2019est Cl\u00e9ment Schaffner du studio fran\u00e7ais Teapot et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D. Ses cr\u00e9ations hyper r\u00e9alistes sont 100% virtuelles. Dommage, car on a bien envie d'y jouer et de donner quelques coups de poignet..."], "alternativeTitle": ["Baby Truc par Cl\u00e9ment Schaffner", "Baby Truc par Cl\u00e9ment Schaffner / HAP_2015-10-09T18:10:00_happy-pics", "Baby Truc par Cl\u00e9ment Schaffner / HAP_2015-10-09T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114654", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114654", "ece-7114649"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y 09.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BAA1B96C-3E16-43A7-B99D-1F3A38BB82A8", "durationSec": 177, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Biblioth\u00e8que du professeur Y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2015-10-09T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2015-10-09T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114644", "ece-7114637"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 09.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03C14552-DD98-4873-89B0-107417548810", "durationSec": 149, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-10-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-10-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114655", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114655", "ece-7114650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Cadrer, d\u00e9clencher, partager: nous sommes tous photographes! (5/5)", "id": "sound-025D931D-9E13-4834-B57A-CB0941371FF5", "durationSec": 1622, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Steven, Marquis\r\nPlus de deux cent mille photographies sont t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es chaque minute sur Facebook. Ce flot constant et exponentiel d'images est li\u00e9 \u00e0 une double r\u00e9volution technologique vieille d'\u00e0 peine dix ans: la naissance des r\u00e9seaux sociaux sur internet et le d\u00e9veloppement d'appareils photo num\u00e9riques de plus en plus sophistiqu\u00e9s dans les t\u00e9l\u00e9phones portables. Depuis lors, nombre d'entre nous sont devenus des producteurs d'images qui mettent en sc\u00e8ne et partagent leurs vies. Difficile encore d'imaginer toutes les cons\u00e9quences d'une telle mar\u00e9e de pixels qui se d\u00e9verse quotidiennement sous nos yeux.\r\n--- plus value ---\r\nVacarme part \u00e0 la rencontre de professionnels qui luttent encore pour leur pr\u00e9 carr\u00e9, d'acteurs d'internet et d'amateurs qui red\u00e9finissent chaque jour la notion d'intimit\u00e9. Pour mieux comprendre de quel monde nos photographies sont le miroir.\u00a0Cinq reportages d'Arnaud RobertR\u00e9alisation: Rodolphe BauchauProduction: Marc Giouse\u00a0Une bague dans le viseurTout semble avoir chang\u00e9 dans notre rapport \u00e0 la photographie. Et pourtant, il existe encore un m\u00e9tier vieux d'un si\u00e8cle qui a surv\u00e9cu \u00e0 internet, aux iPhones et \u00e0 l'inflation num\u00e9rique: photographe de mariage. En Valais, Steven Marquis a photographi\u00e9 vingt fois cet \u00e9t\u00e9 le oui d'un couple dans une \u00e9glise. Avec le sociologue de l'image Gianni Haver, d\u00e9cryptage d'une pratique qui tente d'extraire le plus beau jour de nos vies du flot d'images qui d\u00e9ferle sur internet.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 09.10.2015", "Cadrer, d\u00e9clencher, partager: nous sommes tous photographes! (5/5) / VAC_2015-10-09T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 09.10.2015", "Cadrer, d\u00e9clencher, partager: nous sommes tous photographes! (5/5) / VAC_2015-10-09T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Une bague dans le viseur.\nTout semble avoir chang\u00e9 dans notre rapport \u00e0 la photographie. Et pourtant, il existe encore un m\u00e9tier vieux d\u2019un si\u00e8cle qui a surv\u00e9cu \u00e0 internet, aux iPhones et \u00e0 l\u2019inflation num\u00e9rique: photographe de mariage. \nEn Valais, Steven Marquis a photographi\u00e9 vingt fois cet \u00e9t\u00e9 le \"oui\" d\u2019un couple dans une \u00e9glise. Avec le sociologue de l\u2019image Gianni Haver, d\u00e9cryptage d\u2019une pratique qui tente d\u2019extraire \"le plus beau jour de nos vies\" du flot d\u2019images qui d\u00e9ferle sur internet.\u00a0", "Une bague dans le viseur.\nTout semble avoir chang\u00e9 dans notre rapport \u00e0 la photographie. Et pourtant, il existe encore un m\u00e9tier vieux d\u2019un si\u00e8cle qui a surv\u00e9cu \u00e0 internet, aux iPhones et \u00e0 l\u2019inflation num\u00e9rique: photographe de mariage. \nEn Valais, Steven Marquis a photographi\u00e9 vingt fois cet \u00e9t\u00e9 le \"oui\" d\u2019un couple dans une \u00e9glise. Avec le sociologue de l\u2019image Gianni Haver, d\u00e9cryptage d\u2019une pratique qui tente d\u2019extraire \"le plus beau jour de nos vies\" du flot d\u2019images qui d\u00e9ferle sur internet.\u00a0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114969", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue,Professeur de sociologie de l'image \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Haver, Gianni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114969", "ece-7114968"]}]}}