{"response": {"numFound": 15205, "start": 11000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sauve qui peut! Manuel de survie pour apprendre \u00e0 faire face \u00e0 toutes les situations critiques:  s'\u00e9chapper d'un coffre de voiture. Les conseils avis\u00e9s de Cyril Rafaelli, cascadeur et r\u00e9alisateur de films d'action.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3C521E2-0755-455D-B906-6D62C59D772F", "durationSec": 292, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aventurier", "film policier", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cascadeur et r\u00e9alisateur de films d'action", "name": "Rafaelli, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise de la dette grecque. 1. Bol d\u2019air pour la Gr\u00e8ce toujours menac\u00e9e d\u2019asphyxie et qui va recevoir une aide financi\u00e8re : Correspondance de Romain Clivaz. - 2. Alexis Tsipras est-il l'homme qui aura permis de d\u00e9poussi\u00e9rer les institutions europ\u00e9ennes? : D\u00e9bat entre Ren\u00e9 Schwok, sp\u00e9cialiste de la construction europ\u00e9enne, directeur du Global Studies Institute de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Nicolas Dupont-Aignan, pr\u00e9sident de \"Debout la France\", d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale, ancien membre de l'UMP, et Daniela Schwarzer, directrice du programme Europe pour le think tank \"German Marshall Fund\"", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-0B710D2F-3E87-400A-BF46-0BB30DFBADEE", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1480, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsipras, Alexis"], "thematicThemes": ["relations internationales", "crise politique", "dette publique", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "1. La Gr\u00e8ce peut prendre une grande bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne. Le gouvernement grec a pu enregistrer trois bonnes nouvelles, apr\u00e8s le oui du Parlement cette nuit \u00e0 l'accord n\u00e9goci\u00e9 avec l'Union europ\u00e9enne (UE). \u2013 2. Faut-il voir Alexis Tsipras comme un r\u00e9formateur? La r\u00e9forme de l'eurozone est-elle in\u00e9vitable, si oui, quel poids donner \u00e0 l'Allemagne?", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directrice du programme Europe pour le think tank \"German Marshall Fund\"", "name": "Schwarzer, Daniela", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la construction europ\u00e9enne, directeur du Global Studies Institute de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de \"Debout la France\", d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale, ancien membre de l'UMP", "name": "Dupont-Aignan, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ath\u00e8nes", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Le Parlement grec a accept\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 plan d'aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9 au pays par ses cr\u00e9anciers en \u00e9change d'une nouvelle aide financi\u00e8re : Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs (Premi\u00e8re partie). \u2013 2. France. Quatre jeunes hommes qui planifiaient des attentats contre l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s : Correspondance d'Ariane Halser. \u2013 3. Aux Etats-Unis le pr\u00e9sident Barack Obama sera le premier pr\u00e9sident \u00e0 visiter une prison d\u2019Etat : Correspondance de Philippe Revaz avec l\u2019interview de Mary Price, avocate de l\u2019association contre les peines minimales. - 4. Le Parlement grec a accept\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 plan d'aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9 au pays par ses cr\u00e9anciers en \u00e9change d'une nouvelle aide financi\u00e8re : Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs (Deuxi\u00e8me partie)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4B6A925B-FE68-4D8E-B94A-AB48A9EF9BDE", "thematicGeographicals": ["Iran", "Etats-Unis", "Union europ\u00e9enne", "France", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 370, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cazeneuve, Bernard", "Obama, Barack", "Tsipras, Alexis", "Hollande, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["r\u00e9forme \u00e9conomique", "prison", "terrorisme", "peine de mort", "arme nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate de l\u2019association contre les peines minimales", "name": "Price, Maryann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Halser, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ath\u00e8nes", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Eclats de M\u00e9diterran\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marcel Rufo, p\u00e9dopsychiatre, sur le port de Cassis (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0880A9D7-531C-48BB-8D3A-5437001BB1CC", "thematicGeographicals": ["Cassis", "France"], "durationSec": 1973, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rufo, Marcel"], "thematicThemes": ["port", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Rufo, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Goron de Bovernier (Valais) : Interview de Christophe Lugon-Moulin, \u0153nologue, responsable du projet de r\u00e9habilitation du Goron de Bovernier et de Jos\u00e9 Vouillamoz, amp\u00e9lologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-811D1262-2550-4EBC-89C1-F8B358228897", "thematicGeographicals": ["Valais", "Bovernier"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "oenologie", "coutume alimentaire"], "excerpt": "En 2010, la commune valaisanne de Bovernier a d\u00e9cid\u00e9 de replanter du \"Goron de Bovernier\", sur une parcelle de 700m2. Le 1er mill\u00e9sime, celui de 2013, a donn\u00e9 300 bouteilles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amp\u00e9lologue", "name": "Vouillamoz, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u0153nologue, responsable du projet de r\u00e9habilitation du Goron de Bovernier", "name": "Lugon-Moulin, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "\"Dieu est rouge\" de Liao Yiwu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38A8424C-C075-4D98-8987-FC52C2260D1C", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3185, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liao, Yiwu"], "thematicThemes": ["communisme", "\u00e9crivain", "religion et croyances", "litt\u00e9rature", "christianisme"], "excerpt": "L'\u00e9crivain Liao Yiwu a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans l'id\u00e9e que la religion incarnait le mal. Dans son pays, la Chine communiste, les croyants sont au mieux consid\u00e9r\u00e9s comme des illumin\u00e9s, au pire comme des espions imp\u00e9rialistes. Cependant, \u00e0 force d'\u00eatre pers\u00e9cut\u00e9, Liao Yiwu s'est d\u00e9couvert un lien fort avec les chr\u00e9tiens chinois, admirant leur engagement pour la libert\u00e9 d'expression et leur qu\u00eate de sens dans une soci\u00e9t\u00e9 en pleine mutation id\u00e9ologique. Liao Yiwu s'est donn\u00e9 pour mission de sauvegarder la m\u00e9moire des histoires enfouies de ces croyants courageux dont le gouvernement totalitaire n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 briser la foi. Avec truculence et tendresse, l'\u00e9crivain dissident fait parler celles et ceux qu'il est all\u00e9 rencontrer en ville ou dans les campagnes les plus recul\u00e9es, jouant parfois \u00e0 cache-cache avec la police.\r\n\u00c0 travers ces destins inou\u00efs, se d\u00e9voile tout un pan m\u00e9connu de l'histoire de la Chine. L'incroyable fid\u00e9lit\u00e9, la modestie, la douceur des chr\u00e9tiens chinois leur vaut aujourd'hui l'admiration d'une grande partie de la population\u2026 et fait trembler le r\u00e9gime, qui ne sait comment s'y prendre avec ces insoumis aussi indomptables que pacifiques, pr\u00eats \u00e0 payer le prix du sang. Liao Yiwu est n\u00e9 en 1958. Son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 lors de la R\u00e9volution culturelle en 1966. Marqu\u00e9 par la lecture de Keats et de Baudelaire, l'\u0153uvre de Ginsberg et les chansons de Bob Dylan, il est devenu dans les ann\u00e9es 1980 l'un des po\u00e8tes majeurs de l'avant-garde chinoise. La trag\u00e9die du 4 juin 1989 l'a fait basculer dans la dissidence. Lib\u00e9r\u00e9 en 1994 apr\u00e8s quatre ans de prison, il a v\u00e9cu comme un marginal, po\u00e8te, musicien, chanteur et \u00e9crivain. Ses livres sont interdits en Chine, m\u00eame s'il est l'un des \u00e9crivains chinois les plus lus clandestinement. Son premier ouvrage publi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger a \u00e9t\u00e9 \"L'Empire des bas fonds\" (Bleu de Chine, 2003). Menac\u00e9 d'un nouvel emprisonnement, Liao Yiwu s'est enfui en 2011. Il vit aujourd'hui en Allemagne et a re\u00e7u en 2012 le prix pour la Paix des libraires allemands. En 2013 la publication en France, de \"Dans l'empire des t\u00e9n\u00e8bres\", le r\u00e9cit de son s\u00e9jour dans les prisons chinoises pour avoir rendu hommage aux victimes du massacre de la place Tian'anmen (1989) a \u00e9t\u00e9 un v\u00e9ritable \u00e9v\u00e9nement.\r\nDepuis vingt ans, son \u0153uvre est la plus puissante et la plus bouleversante description de la Chine vue du c\u00f4t\u00e9 des humbles et des victimes d'un r\u00e9gime dont il ne cesse de d\u00e9noncer la perversion et la folie. Un immense talent litt\u00e9raire, associ\u00e9 \u00e0 une grande profondeur spirituelle, un humour ravageur et une juste col\u00e8re. [Source: \u00e9diteur].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Liao, Yiwu", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice", "name": "Holzman, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Bouthors, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Grecs en col\u00e8re apr\u00e8s l'accord avec l'Europe : Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs avec les interviews de Thodoros, un retrait\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale grecque et de Vassiliki, jeune femme grecque qui vient de finir ses \u00e9tudes et recherche un emploi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEDB14A1-EFA5-4AE0-86F2-B86F3E8FF526", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsipras, Alexis"], "thematicThemes": ["dette publique", "crise \u00e9conomique", "relations internationales", "crise politique"], "excerpt": "Le Parlement grec a accept\u00e9 l\u2019accord entre le gouvernement et les partenaires de la zone euro. La Gr\u00e8ce est pr\u00eate \u00e0 entrer dans un trois plan de sauvetage. Alexis Tsipras est pass\u00e9 au forceps, mais qu'en est-il de la r\u00e9action des Grecs? Ont-ils perdu confiance dans leur Premier ministre?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vassiliki, jeune femme grecque qui vient de finir ses \u00e9tudes et recherche un emploi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Thodoros, un retrait\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale grecque", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ath\u00e8nes", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Robin Cornelius, entrepreneur, passionn\u00e9 par la tra\u00e7abilit\u00e9 des objets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-505F3E13-11B0-4E8B-B28D-D2A265034201", "durationSec": 2899, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornelius, Robin"], "excerpt": "L'ancien patron de Switcher s?occupe aujourd?hui de tra\u00e7abilit\u00e9 des objets. Il roule sur un v\u00e9lo \u00e9lectronique qu'il a baptis\u00e9 Juliette. Son r\u00e9frig\u00e9rateur se nomme Valentine: \"elle s'illumine chaque fois que je l'ouvre\" - et il trouverait de bon ton d'appeler sa brosse \u00e0 dent Sylvie. Parce qu'il aime cr\u00e9er les liens entre les choses et les hommes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entrepreneur", "name": "Cornelius, Robin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Calais sur la d\u00e9tresse des migrants qui tentent de traverser la Manche : Correspondance d\u2019Ariane Hasler avec les interviews d\u2019Amin, migrant qui vient d'Afghanistan et d\u2019Ali, migrant de Syrie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-168A923A-8728-4069-8E2C-DCC0A28EB1B5", "thematicGeographicals": ["France", "Angleterre", "Manche", "Calais"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR"], "thematicThemes": ["immigration clandestine", "politique d'asile", "violence polici\u00e8re"], "excerpt": "La mort d\u2019un migrant dans le tunnel sous la Manche, alors qu\u2019il tentait de passer en Grande-Bretagne, a brutalement remis en lumi\u00e8re ce goulet d\u2019\u00e9tranglement que repr\u00e9sente Calais et sa fronti\u00e8re avec l\u2019Angleterre pour les migrants. La situation dure depuis 15 ans, mais prend des allures dramatiques sous l\u2019effet de la pression migratoire. D\u00e9sormais, ils seraient environ 3000 \u00e0 vivre sur place dans des conditions mis\u00e9rables en attendant de tenter leur chance pour passer la fronti\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Amin, migrant qui vient d'Afghanistan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "migrant de Syrie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pierre Triponez, l'homme qui a permis de d\u00e9bloquer le cong\u00e9 maternit\u00e9 : Commentaire de Chrystel Domenjoz avec des extraits d\u2019archives et l\u2019interview de Pierre Triponez, ancien conseiller national bernois radical", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F9D638A9-6274-4FC0-8055-4E0B3757EF9F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Triponez, Pierre"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "cong\u00e9 de maternit\u00e9"], "excerpt": "Plus d'un si\u00e8cle! C'est le temps qu'il aura fallu pour que la Suisse introduise un cong\u00e9 maternit\u00e9 pay\u00e9. Et c'est un radical bernois alors directeur de l'USAM, Pierre Triponez, qui a trouv\u00e9 \"LE\" compromis, apr\u00e8s une vingtaine de tentatives infructueuses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national bernois radical", "name": "Triponez, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale (diverses archives)", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Coaching orthographique. Les pi\u00e8ges de la langue fran\u00e7aise sous la loupe! Avec Bernard Fripiat, com\u00e9dien, auteur belge amoureux de la langue fran\u00e7aise et coach d'orthographe (6/18): la conjugaison en mode imp\u00e9ratif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBEE6D03-9453-4F6C-9158-7B0448FF4AC2", "durationSec": 224, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orthographe", "langue fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, auteur belge", "name": "Fripiat, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9OLIENNE"], "id": "asset-1444814", "durationSec": 984, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Cyclisme / Tour de France: la performance de Chris Froome laisse planer le doute du dopage", "Les d\u00e9tenteurs du demi-tarif CFF vont b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un bon de dix francs", "Le Parlement grec a adopt\u00e9 l'accord pass\u00e9 entre Ath\u00e8nes et ses cr\u00e9anciers", "En France, quatre suspects soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir planifi\u00e9 une attaque contre des militaires ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s", "FR: le festival les Georges a accueilli le compositeur Goran Bregovic", "VS: des b\u00e9n\u00e9voles nettoyent les montagnes apr\u00e8s le passage des randonneurs", "Barack Obama parle d\u2019un monde plus s\u00fbr apr\u00e8s l\u2019accord sur le nucl\u00e9aire iranien", "VD: un projet de douze \u00e9oliennes sur le col du Mollendruz divise", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9cisions de Romain Roseng, depuis le Plateau de Beille, France.", "Cette mesure a \u00e9t\u00e9 faite pour faire passer la hausse des prix.", "Alexis Tsipras a avou\u00e9 son d\u00e9saccord face aux demandes de l\u2019Eurogroupe.", "L\u2019interview de Bernard Cazeneuve, Ministre fran\u00e7ais de l\u2019int\u00e9rieur.", "Avec pr\u00e8s de 150 concerts par an autour du monde, cinq disques enregistr\u00e9s et la cr\u00e9ation d'un op\u00e9ra, Goran Bregovic n'a plus rien \u00e0 prouver.", "La marche est un passe-temps pas toujours tr\u00e8s favorable \u00e0 l\u2019environnement.", "Il pr\u00e9cise tout de m\u00eame que les diff\u00e9rends entre les Etats-Unis et l\u2019Iran subsistent.", "Ce projet a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a huit ans mais aucune h\u00e9lice n\u2019a encore vu le jour."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833652", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Liaison duplex depuis le Plateau de Beille", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833652", "ece-6833151"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "LOCOMOTIVE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "PANNE", "TOMBE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["FROOME, CHRISTOPHER"], "id": "asset-1444816", "durationSec": 1639, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["ALLAMAN", "ZURICH", "SION", "NENDAZ", "MEYRIN", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Les CFF ont d\u00fb faire face \u00e0 de nombreuses pannes ces derniers temps", "Situation en Ukraine: les explications de Jean-Claude Galli, journaliste, depuis Kiev", "Le franc fort a plomb\u00e9 la rentabilit\u00e9 de Swatch Group", "En France, quatre jeunes soup\u00e7onn\u00e9s de pr\u00e9parer une attaque ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s", "Le Montreux Jazz festival re\u00e7oit l\u2019Am\u00e9ricaine Melody Gardot", "Cyclisme / Tour de France: les exploits de Chris Froome am\u00e8nent beaucoup d\u2019interrogations", "VS: \u00ab Sion sous les \u00e9toiles \u00bb a d\u00e9but\u00e9", "En Ukraine, de nouveaux affrontements ont lieu dans l'est du pays", "Un cimeti\u00e8re zurichois propose de louer des places \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019h\u00f4tes illustres", "Compensation CFF: les pr\u00e9cisions de Stefan Meierhans, Surveillant des prix, depuis Berne", "Avec le retour de la canicule, il faut se rafra\u00eechir", "Un bon de dix francs sera distribu\u00e9 aux d\u00e9tenteurs du demi-tarif CFF", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Dans chaque cas, c\u2019est la ligne de contact qui \u00e9tait en cause.", "Le num\u00e9ro un mondial de l'horlogerie a vu son b\u00e9n\u00e9fice net passer de 652 \u00e0 548 millions de francs.", "Le point avec Michel Beuret, correspondant en France, depuis Paris.", "La jeune femme a v\u00e9cu un terrible accident et s\u2019est relev\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 la musique.", "On parle de dopage mais aussi d\u2019un \u00e9ventuel moteur cach\u00e9 dans le cadre de son v\u00e9lo.", "Le festival ambitionne de devenir num\u00e9ro trois en Suisse romande.", "Malgr\u00e9 la tr\u00eave instaur\u00e9e en f\u00e9vrier 2015, la situation ne fait que de se d\u00e9grader.", "Pour six mille francs, vos cendres ou celles de vos proches peuvent reposer trente ans aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019un personnage c\u00e9l\u00e8bre.", "Il existe de nombreux moyens originaux pour y parvenir.", "Le but est de compenser la hausse des prix survenu fin 2014."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833613", "isOnline": true, "contributors": {"Liaison duplex": [{"role": "Liaison duplex depuis Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833613", "ece-6833611"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1444815", "durationSec": 1178, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 R\u00e9cl\u00e8re,Courtedoux et Porrentruy, pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes de Suisse romande en voiture \u00e9lectrique.", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Rencontre avec Carmen Kocher, dir. Col\u00e8ge St-Charles \u00e0 Porrentruy", "JU: \u00e0 Porrentruy, St-Paul est une \u00e9cole catholique pour jeunes filles", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU: \u00e0 Courtedoux, rencontre avec Christophe Meyer, sp\u00e9l\u00e9ologue de passion", "A Vieux Ferrette se trouve le plus grand mus\u00e9e de France des sapeurs-pompiers", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Il existe trois \u00e9coles catholiques dans la ville.", "Elle accueille des filles en fin de scolarit\u00e9 venues de toute la Suisse.", "Il nous montre le \"trou des sorci\u00e8res\".", "Il se trouve dans une ancienne usine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833621", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833621", "ece-6833619", "ece-6833123"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sur mesure", "source": "gico", "title": "Pr\u00e9sentation pour L'Orchestre de la Suisse Romande au Japon (1\u00e8re partie)", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-1439633", "durationSec": 86, "publicationDate": "2015-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Helmut Hubacher, \u00e0 l\u2019origine de la loi sur le service civil : Commentaire de Pietro Bugnon avec des extraits d\u2019archives d\u2019Helmut Hubacher, ancien pr\u00e9sident du parti socialiste suisse, d\u2019un objecteur de conscience en 1985, de Gottfried Zeugin, colonnel de l'arm\u00e9e suisse et l\u2019interview de Ren\u00e9 Longet, ancien conseiller national socialiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1450251D-A447-49DC-989F-9F0A2D3A26F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 353, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hubacher, Helmut"], "thematicThemes": ["objection de conscience", "service militaire", "service civil", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "L'ancien pr\u00e9sident du parti socialiste suisse, \u00e2g\u00e9 de 88 ans, \u00e9tait de tous les combats contre l'arm\u00e9e. Conseiller national pendant 34 ans, il a d\u00e9pos\u00e9 le 27 novembre 1989 une initiative parlementaire, qui ancrait dans la Constitution l'existence d'un service civil social.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "objecteur de conscience (Archives TSR)", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "ancien Conseiller national socialiste genevois", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du parti socialiste suisse \u00e0 l'origine de la loi sur le service civil", "name": "Hubacher, Helmut", "type": "Participant"}, {"role": "colonel \u00e0 l'arm\u00e9e suisse (Archives RSR, 12.02.1966)", "name": "Zeugin, Gottfried", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Kim Pasche, arch\u00e9ologue exp\u00e9rimental", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58D2F989-4AE3-4200-84CF-1B3B33F8F0E0", "thematicGeographicals": ["Canada", "Suisse"], "durationSec": 2884, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasche, Kim"], "thematicThemes": ["aventurier", "chasse", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Trappeur, chasseur et artisan de la pr\u00e9histoire, Kim Pasche vit au Nord-ouest du Canada, proche du cercle polaire arctique, en pleine nature. L\u00e0, il tente de d\u00e9sapprendre nos habitudes \u00ab civilis\u00e9es \u00bb au profit d\u2019un mode de vie proche de celui des chasseurs-collecteurs. Cette d\u00e9marche l\u2019a amen\u00e9 \u00e0 collaborer avec les d\u00e9partements d\u2019arch\u00e9ologie de Suisse et du Yukon, ainsi qu\u2019\u00e0 imaginer avec les Premi\u00e8res Nations du Canada des fa\u00e7ons de transmettre leur culture sauvage aux prochaines g\u00e9n\u00e9rations. Chaque ann\u00e9e, il revient pour quelques mois en Europe afin de transmettre ces connaissances au travers de stages. Il est le co-auteur avec Bernard Bertrand du livre Arts de Vie Sauvage, gestes premiers paru en 2013 aux \u00e9ditions de Terran. Il contribue activement \u00e0 la collection des fiches pratiques pour Devenir autonome.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Pasche, Kim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il revoir certains points de la tarification Tarmed, en particulier pour les instituts de radiologie qui se multiplient et augmentent les co\u00fbts de la sant\u00e9? : D\u00e9bat entre Dominique Fournier, pr\u00e9sident du Groupement des radiologues valaisans et ancien membre du comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Radiologie M\u00e9dicale, et Jean-Fran\u00e7ois Steiert, conseiller national socialiste, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse pour la politique de la sant\u00e9 (SSPS)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D1E5EE3F-CB2B-4301-873D-798556613F2D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 637, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radiologie", "sant\u00e9"], "excerpt": "Les instituts de radiologie se multiplient, augmentant les co\u00fbts de la sant\u00e9: les actes m\u00e9dicaux pratiqu\u00e9s y sont trop bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s selon certains, qui d\u00e9noncent le syst\u00e8me de tarification Tarmed.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national socialiste, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse pour la politique de la sant\u00e9 (SSPS)", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Groupement des radiologues valaisans et ancien membre du comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Radiologie M\u00e9dicale", "name": "Fournier, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coralie, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Festival du film de Locarno d\u00e9voile une programmation \u00e9clectique : Interview de Carlo Chatrian, directeur Festival de Locarno", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F80570F-631D-40E1-B2AA-61C22FF1259A", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le Festival international du film de Locarno a d\u00e9voil\u00e9 sa programmation. Au programme, des films du monde entier, suisses \u00e9galement, et une programmation \u00e9clectique qui laisse place \u00e0 l'exp\u00e9rimentation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur Festival de Locarno", "name": "Chatrian, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les fruits et les \u00e9gumes sont-ils moins sains qu'autrefois? L'avis de Christoph Carlen, responsable de recherche \u00e0 Agroscope Conthey, qui d\u00e9dramatise la situation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D684764-4477-4B82-820C-0B3B34FE0BAF", "durationSec": 372, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pesticide", "nutriment", "pollution", "l\u00e9gume", "fruit (denr\u00e9e)", "culture intensive"], "excerpt": "C\u2019est l\u2019un des buzz r\u00e9currents sur internet: les fruits et l\u00e9gumes d\u2019aujourd\u2019hui seraient nettement moins riches en nutriments que dans les ann\u00e9es 50. En cause, l\u2019intensification des cultures, la s\u00e9lection de vari\u00e9t\u00e9s plus rentables et la pollution atmosph\u00e9rique. Mais qu\u2019en est-il r\u00e9ellement?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur agnomome", "name": "Carlen, Christoph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l\u2019accord sur le nucl\u00e9aire iranien, comment va se dessiner la coop\u00e9ration r\u00e9gionale entre l'Iran et les grandes puissances? : Interview Federica Mogherini, cheffe de la diplomatie europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EE032CC-ECA9-4040-A83B-A94495B0261B", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Irak"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "arme nucl\u00e9aire", "relations internationales"], "excerpt": "L'accord entre les grandes puissances et l'Iran selon lequel T\u00e9h\u00e9ran renonce \u00e0 se doter de l'arme nucl\u00e9aire a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 par la plupart des capitales, sauf \u00e0 Riyad et J\u00e9rusalem notamment. Mais cet accord va-t-il ouvrir une nouvelle phase de coop\u00e9ration r\u00e9gionale entre l'Iran et les grandes puissances?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la diplomatie europ\u00e9enne", "name": "Mogherini, Federica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Vienne", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Il ne m'a pas parl\u00e9 d'amour. Autour de la chanson \"Il venait d'avoir dix-huit ans\" (1973) de Dalida", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FB3CDF5E-702E-4E26-B682-F64CF1AB99C2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3429, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dalida"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1970", "chanson", "chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "De l'\u00e2ge du fer \u00e0 l'usage du verre : Hommage \u00e0 Gilbert Kaenel, directeur du Mus\u00e9e cantonal d'arch\u00e9ologie et d'histoire de Lausanne \u00e0 l'occasion de la sortie du Cahier d'arch\u00e9ologie romande qui lui est consacr\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A0FC55E-4B75-45AB-B025-EE9A2FB13905", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaenel, Gilbert"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Gilbert Kaenel, dit \"Auguste\", oeuvre depuis plus de quarante ans dans le domaine de la recherche arch\u00e9ologique. Directeur du Mus\u00e9e cantonal d'arch\u00e9ologie et d'histoire de Lausanne d\u00e8s 1985, Gilbert Kaenel enseigne \u00e9galement au sein de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, comme charg\u00e9 de cours puis professeur titulaire \u00e0 partir de 2002. Le volume de \"m\u00e9langes\", dont il est question dans \"Babylone\" de ce jour, r\u00e9unit 40 contributions, offertes par une soixantaine de coll\u00e8gues, amis ou complices de longue date. Aucune consigne particuli\u00e8re n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e aux auteurs. De fait, les articles sont vari\u00e9s, par leur sujet, leur point de vue, et surtout leur ton, tout \u00e0 fait professionnel ou r\u00e9solument personnel. Le titre m\u00eame de ce volume \u00e9voque ces deux facettes, \"l'\u00e2ge du Fer\", \u00e9videmment, mais aussi \"l'usage du verre\", une tradition vaudoise, solidement enracin\u00e9e, faisant partie, en quelque sorte, du patrimoine immat\u00e9riel de ce canton. Un entretien avec Francesca Prescendi, Professeur d'Histoire des Religions, au d\u00e9partement des Sciences de l'Antiquit\u00e9, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Avec l'arch\u00e9ologue Gilbert Kaenel, directeur du Mus\u00e9e cantonal d'arch\u00e9ologie et l'histoire de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'Histoire des Religions, au d\u00e9partement des Sciences de l'Antiquit\u00e9, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Prescendi, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e cantonal d'arch\u00e9ologie et d'histoire de Lausanne", "name": "Kaenel, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Eclats de M\u00e9diterran\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marcel Rufo, p\u00e9dopsychiatre, sur le port de Cassis (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DB4CC62-4F3E-473E-8F13-CCD73BF9BB3B", "thematicGeographicals": ["Cassis", "France"], "durationSec": 1947, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rufo, Marcel"], "thematicThemes": ["mer", "port"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Rufo, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Plantscher (Valais) : Interviews de Josef-Marie Chanton, alias \u00abTschozy\u00bb, de Chanton Weine \u00e0 Vi\u00e8ge et de Jos\u00e9 Vouillamoz, amp\u00e9lologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5EBDF82-AADE-4D3D-A3B4-9237905FCB7A", "thematicGeographicals": ["Vi\u00e8ge", "Valais"], "durationSec": 282, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oenologie", "vin", "coutume alimentaire"], "excerpt": "La cave Chanton (Vi\u00e8ge) est le seul producteur au monde de Plantscher (ou Gros Bourgogne), avec 200 \u00e0 300 bouteilles chaque ann\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alias \"Tschozy\", de Chanton Weine, \u00e0 Vi\u00e8ge en Valais", "name": "Chanton, Josef-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "amp\u00e9lologue", "name": "Vouillamoz, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quel impact pour la Suisse de l\u2019accord sur le nucl\u00e9aire iranien? : Interview de Livia Leu, ancienne ambassadrice de Suisse en Iran", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7A89D0C7-DC85-4BD3-BE80-EF666DF43C9C", "thematicGeographicals": ["Iran", "Vienne"], "durationSec": 1306, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "accord international", "arme nucl\u00e9aire"], "excerpt": "La Suisse va-t-elle sortir gagnante de l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien ou au contraire Berne risque-telle de perdre de l'influence alors que notre pays a servi d'interm\u00e9diaire entre Washington et T\u00e9h\u00e9ran durant 35 ans? En poste comme ambassadeur de Suisse \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran entre 2009 et 2013, Livia Leu est aujourd'hui responsable du Centre de prestations \"Relations \u00e9conomiques bilat\u00e9rales\" du SECO et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aux accords commerciaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne ambassadrice de Suisse en Iran", "name": "Leu, Livia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte de la Station suisse d'ornithologie de Sempach, en compagnie de Vreni Mattman, responsable de la Station de soin, et Sophie Jaquier, charg\u00e9e de communication et ornithologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D8BB192-946B-4635-A76E-400E2A7FBB67", "thematicGeographicals": ["Lucerne (canton)", "Sempach"], "durationSec": 1205, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ornithologie", "zoologie", "oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ornithologue", "name": "Jaquier, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la station de soin, Station de Sempach", "name": "Mattman, Vreni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bons baisers de...", "source": "siranau", "title": "Bons baisers de Palerme (3/5): rencontre avec Davy Deglave, chanteur de Matrimia, un groupe palermitain de rock aux accents klezmer et balkaniques", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AE885098-D382-40C1-9F16-932842131C12", "thematicGeographicals": ["Palerme", "Italie", "Sicile"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matrimia"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "rock", "ville", "musique klezmer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Palerme", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, groupe Matrimia", "name": "Deglave, Davy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Friedrich Nietzsche nous sort de la fatigue. Eclairage avec Colin Pahlish, 28 ans, assistant-doctorant en facult\u00e9 de Lettres, auteur de \"Cr\u00e9er la communaut\u00e9: la valeur de l'Autre dans La Horde du Contrevent\", in \"La Crois\u00e9e des souffles. La Horde du Contrevent d'Alain Damasio\" (Archipel Essais, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F8590E7-0160-4497-8093-8F581B41D601", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nietzsche, Friedrich"], "thematicThemes": ["philosophie", "\u00e9puisement professionnel", "surmenage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant en philosophie", "name": "Pahlish, Colin", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Auteur"}, {"name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialis\u00e9e en psychologie et philosophie", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec John Armleder, plasticien genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E05F5B04-374C-4DC5-9F31-8BAEBF872A9D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3173, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armleder, John"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "art plastique", "courant artistique (21e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticien genevois", "name": "Armleder, John", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La croissance verte. Le vert est de plus en plus utilis\u00e9 en marketing pour mettre en avant le c\u00f4t\u00e9 naturel, sain ou \u00e9colo d'un produit. Si certaines marques le font en toute sinc\u00e9rit\u00e9, d'autres jouent de cette couleur pour nous donner l'illusion que leur produit est naturel. D\u00e9cryptage avec Nicolas Inglard, directeur d'IMADEO, une agence de conseils en marketing, et Julien Tacussel, directeur artistique de l'agence Taz Communication", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27A826A5-4960-41DE-A3D0-C60A46AA12E8", "durationSec": 413, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "publicit\u00e9", "publicit\u00e9 mensong\u00e8re", "marketing"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'IMADEO", "name": "Inglard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "publicitaire", "name": "Tacussel, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["RELATIONS INTERNATIONALES", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "COURSE DE VITESSE", "BATEAU"], "id": "asset-1444564", "durationSec": 869, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "FR: une association veut restaurer les ruines du ch\u00e2teau d\u2019Illens", "VD: 150 futurs ing\u00e9nieurs s\u2019affrontent pour la 2e \u00e9dition de l\u2019HydroContest \u00e0 Vidy", "VD: Carlos Santana a enflamm\u00e9 le Montreux Jazz Festival avec sa guitare", "Gr\u00e8ce / Accord fragile: Alexis Tsipras doit faire voter le Parlement en faveur d\u2019un accord auquel il ne croit pas", "Gr\u00e8ce / Accord fragile: le point avec Alexia Kefalas \u00e0 Ath\u00e8nes", "Isra\u00ebl / Nucl\u00e9aire iranien: le premier ministre isra\u00e9lien qualifie l\u2019accord d\u2019erreur historique", "Iran: les Iraniens accueillent le nouvel accord sur le nucl\u00e9aire dans la joie et l'espoir", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833719", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les travaux devraient durer quatre ans et co\u00fbter pr\u00e8s de quatre millions.", "La Fondation Hydros lance un d\u00e9fi aux \u00e9tudiants, cr\u00e9er une embarcation \u00e0 la fois efficace et peu gourmande en \u00e9nergie.", "Le musicien mexicain et son groupe ont pr\u00e9sent\u00e9 leur dernier album, \u00abCorazon\u00bb.", "Il s\u2019agissait cependant de la seule issue pour la Gr\u00e8ce, selon lui, et ce, malgr\u00e9 ses doutes.", "Le premier ministre n\u2019accorde aucune confiance \u00e0 la R\u00e9publique islamique et craint une attaque nucl\u00e9aire sur son pays, mais tous les Isra\u00e9liens ne partagent pas sa position.", "Le poids des sanctions \u00e9conomiques pesait sur les \u00e9paules des Iraniens depuis deux ans. Avec cet accord, la population peut esp\u00e9rer que cet \u00e9tau se desserre."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833719", "ece-6832769"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Bye bye la Suisse", "source": "gico", "title": "Saison 5 - Les soucis du quotidien 4/6", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1433432", "thematicGeographicals": ["COSTA RICA", "CR\u00c8TE", "HAUTE-GARONNE", "MARSENS"], "durationSec": 2820, "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "3 familles suisses poursuivent leur vie \u00e0 l'\u00e9tranger. La famille de Justine et Beno\u00eet Leibzig construit sa yourte \u00e0 Latour en Haute-Garonne dans le sud ouest de la France. La famille de B\u00e9atrice et Marcel Buholzer fait des travaux dans son bar \u00e0 Agyos Nikolaos sur l'\u00eele de Cr\u00e8te en Gr\u00e8ce. La famille de Nicole Gerstner et Mike Wiedmer s'installe dans leur nouvelle vie et se pr\u00e9pare \u00e0 construire des bungalows \u00e0 louer \u00e0 Santa Teresa dans la p\u00e9ninsule de Nicoya au Costa Rica.", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VON BERGEN, Anne-Lise", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE"], "id": "asset-1444565", "durationSec": 1162, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 La Joux, Pr\u00e9-Petit Jean et Le Bo\u00e9chet pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes \u00e0 pied et transports publiques.", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "NOIRMONT, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le plus beau village de Suisse / GR: Soglio, ce village immuable entour\u00e9 de for\u00eats et de montagnes vit toujours comme il y a deux si\u00e8cles", "JU: la r\u00e9gion des Franches-Montagnes se d\u00e9veloppe dans le secteur de l'horlogerie", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "JU: rencontre avec Jacky Epitaux, Directeur de la marque Rudis Sylva", "JU: la Combe des Beusses a longtemps \u00e9t\u00e9 le lieu de l'extraction de minerai de fer", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["La majorit\u00e9 des 80 habitants sont agriculteurs.", "Le Mus\u00e9e de la bo\u00eete de montre a \u00e9galement ouvert dans le Noirmont et raconte l'histoire de celui-ci.", "Il nous parle de l'histoire de la marque de montre Rudis Sylva.", "En effet, le fer se trouvait dans la vall\u00e9e de Del\u00e9mont, mais l'extraction n\u00e9cessitait beaucoup de charbon qui se trouvait dans les for\u00eats pr\u00e8s de la Combe des Beusses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833684", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833684", "ece-6833682", "ece-6833181"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "ENTREPRISE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "NOYADE", "BAIGNADE", "CUISINIER", "PISCINE", "VACANCES", "FAMILLE MONOPARENTALE"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "id": "asset-1444566", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["TEHERAN", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "RHONE", "GENEVE-VILLE", "HAWAII (ETAT USA)", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-07-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Iran / Accord sur le nucl\u00e9aire: les Iraniens ont accueillis les n\u00e9gociateurs de l\u2019accord en h\u00e9ros", "Le financement des campagnes \u00e9lectorales ne cesse d\u2019augmenter", "GE: 23 chefs cuisiniers de chefs d\u2019\u00c9tat se sont r\u00e9unis \u00e0 Gen\u00e8ve", "Oscar Gr\u00f6ning a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 quatre ans de prison pour complicit\u00e9 de meurtre de 300'000 juifs", "GE: deux baigneurs se sont noy\u00e9s dans le Rh\u00f4ne", "Mexique: Joaquin Guzman, dit El Chapo, un grand narcotrafiquant, s\u2019est \u00e9chapp\u00e9 d\u2019une prison de haute s\u00e9curit\u00e9", "Les offres de loisirs pour les familles monoparentales restent \u00e0 la tra\u00eene", "Iran / Accord sur le nucl\u00e9aire: la investisseurs suisses se pr\u00e9pare \u00e0 la lev\u00e9e des sanctions en Iran", "Gr\u00e8ce / Accord fragile: le point avec Alexia Kefalas \u00e0 Ath\u00e8nes", "Solar Impulse / La fin du tour du monde repouss\u00e9e \u00e0 2016: entretien avec Andr\u00e9 Borschberg \u00e0 Hawa\u00ef", "Gr\u00e8ce / Accord fragile: Alexis Tsipras doit faire ratifier l\u2019accord sign\u00e9 \u00e0 Bruxelles par le Parlement grec", "Gr\u00e8ce / Accord fragile: entretien avec Michel Juvet", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est une v\u00e9ritable bouff\u00e9e d\u2019air pour la population qui subit les sanctions \u00e9conomiques depuis plusieurs ann\u00e9es.", "Le prix des annonces de presse, des affiches, ou encore de la publicit\u00e9 sur Internet reste cependant un tabou.", "Cet \u00e9v\u00e8nement se d\u00e9roule chaque ann\u00e9e dans un pays diff\u00e9rent. Cinq des 23 chefs ont \u00e9galement pr\u00e9par\u00e9 un d\u00eener de gala pour la Croix-Rouge.", "L\u2019homme de 94 ans n\u2019avait jamais cach\u00e9 son pass\u00e9 nazi et a demand\u00e9 pardon aux survivants des camps de la mort.", "On constate que plus un \u00e9t\u00e9 et chaud, plus il compte de morts par noyades.", "Le narcotrafiquant \u00e9tait pourtant surveill\u00e9 24 heures sur 24, ce qui ne l\u2019a pas emp\u00each\u00e9 de s\u2019enfuir.", "Le probl\u00e8me touche toutes les classes sociales \u00e0 la fois pour les loisirs du quotidien, mais aussi pour les vacances.", "Plusieurs entreprises sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes sur place, mais beaucoup pr\u00e9parent leur arriv\u00e9e.", "Les mesures sont impopulaires, \u00e0 la fois dans son propre parti et dans la rue. Les Grecs manifestent contre de nouvelles mesures d\u2019aust\u00e9rit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833690", "isOnline": true, "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833690", "ece-6833688"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "150 ans / Cervin - Intervention Benoit Aymon 2/2", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1437745", "durationSec": 480, "publicationDate": "2015-07-14T20:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Intervention Benoit Aymon", "Le Cervin 150 ans apr\u00e8s", "Intervention Benoit Aymon"], "imageURL": "//www.rts.ch/6888455.image", "alternativeExcerpt": ["Retrouvez Benoit Aymon en direct de Zermatt pour les 150 ans de l'ascension du Cervin.\nCatherine Destivelle sera l'invit\u00e9e de Benoit, elle reste \u00e0 ce jour, la seule femme \u00e0 avoir encha\u00een\u00e9 en solitaire les trois faces Nord les plus mythique des Alpes : le Cervin, l'Eiger et les Grandes Jorasses \u00bb .", "Retrouvez Benoit Aymon en direct de Zermatt pour les 150 ans de l'ascension du Cervin.\nCatherine Destivelle sera l'invit\u00e9e de Benoit, elle reste \u00e0 ce jour, la seule femme \u00e0 avoir encha\u00een\u00e9 en solitaire les trois faces Nord les plus mythique des Alpes : le Cervin, l'Eiger et les Grandes Jorasses \u00bb ."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6872054", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6872054"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "150 ans / Cervin - L'ar\u00eate du Lion", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1440064", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-07-14T17:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["L'ar\u00eate du Lion", "L'ar\u00eate du lion", "L'ar\u00eate du Lion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6914001.image", "alternativeExcerpt": ["Beno\u00eet  Aymon r\u00e9alise l'ascension du Cervin par l'ar\u00eate du Lion, surnomm\u00e9e la voie des Italiens, loin de la foule des alpinistes empruntant la voie normale.", "Beno\u00eet  Aymon r\u00e9alise l'ascension du Cervin par l'ar\u00eate du Lion, surnomm\u00e9e la voie des Italiens, loin de la foule des alpinistes empruntant la voie normale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6872060", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6872060"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "150 ans / Cervin - Intervention Benoit Aymon 1/2", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1437739", "durationSec": 300, "publicationDate": "2015-07-14T16:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Intervention Benoit Aymon", "150 ans / Cervin", "Intervention Benoit Aymon"], "imageURL": "//www.rts.ch/6888465.image", "alternativeExcerpt": ["Retrouvez Benoit Aymon en direct de Zermatt pour les 150 ans de l'ascension du Cervin aux c\u00f4t\u00e9s d'invit\u00e9s prestigieux.", "Retrouvez Benoit Aymon en direct de Zermatt pour les 150 ans de l'ascension du Cervin aux c\u00f4t\u00e9s d'invit\u00e9s prestigieux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6872056", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6872056"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "150 ans / Cervin - L'inconnue du Mont-Rose", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1440053", "durationSec": 1582, "publicationDate": "2015-07-14T13:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["L'inconnue du Mont-Rose", "L'inconnue du Mont-Rose", "L'inconnue du Mont-Rose", "L'inconnue du Mont-Rose", "L'inconnue du Mont-Rose"], "imageURL": "//www.rts.ch/6913898.image", "alternativeExcerpt": ["Que faisons-nous des milliers de photos que nous prenons tous les jours ? A l'\u00e8re du num\u00e9rique, il faut bien reconna\u00eetre que la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 d'entre elles finiront inexorablement aux oubliettes. Rien de tel avec les clich\u00e9s de nos arri\u00e8res grands parents qu'on peut parfois d\u00e9nicher au fond d'une armoire et qui nous r\u00e9v\u00e8lent, cent ans apr\u00e8s, le charme d'une \u00e9poque r\u00e9volue. C'est donc \u00e0 une v\u00e9ritable course au tr\u00e9sor que \u00abPasse-Moi les Jumelles\u00bb vous invitent, une course au tr\u00e9sor qui vous emm\u00e8nera au sommet du Mont Rose, le point culminant de la Suisse, \u00e0 plus de 4'600 m\u00e8tres d'altitude.", "Que faisons-nous des milliers de photos que nous prenons tous les jours ? A l'\u00e8re du num\u00e9rique, il faut bien reconna\u00eetre que la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 d'entre elles finiront inexorablement aux oubliettes. Rien de tel avec les clich\u00e9s de nos arri\u00e8res grands parents qu'on peut parfois d\u00e9nicher au fond d'une armoire et qui nous r\u00e9v\u00e8lent, cent ans apr\u00e8s, le charme d'une \u00e9poque r\u00e9volue. C'est donc \u00e0 une v\u00e9ritable course au tr\u00e9sor que \u00abPasse-Moi les Jumelles\u00bb vous invitent, une course au tr\u00e9sor qui vous emm\u00e8nera au sommet du Mont Rose, le point culminant de la Suisse, \u00e0 plus de 4'600 m\u00e8tres d'altitude.", "Que faisons-nous des milliers de photos que nous prenons tous les jours ? A l'\u00e8re du num\u00e9rique, il faut bien reconna\u00eetre que la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 d'entre elles finiront inexorablement aux oubliettes. Rien de tel avec les clich\u00e9s de nos arri\u00e8res grands parents qu'on peut parfois d\u00e9nicher au fond d'une armoire et qui nous r\u00e9v\u00e8lent, cent ans apr\u00e8s, le charme d'une \u00e9poque r\u00e9volue. C'est donc \u00e0 une v\u00e9ritable course au tr\u00e9sor que \u00abPasse-Moi les Jumelles\u00bb vous invitent, une course au tr\u00e9sor qui vous emm\u00e8nera au sommet du Mont Rose, le point culminant de la Suisse, \u00e0 plus de 4'600 m\u00e8tres d'altitude."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6872062", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6872062", "ece-6872188"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "150 ans / Cervin - Le Cervin fait son cin\u00e9ma", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1440050", "durationSec": 2040, "publicationDate": "2015-07-14T13:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le Cervin fait son cin\u00e9ma", "Le Cervin fait son cin\u00e9ma", "Le Cervin fait son cin\u00e9ma", "Le Cervin fait son cin\u00e9ma", "Le Cervin fait son cin\u00e9ma"], "imageURL": "//www.rts.ch/6913902.image", "alternativeExcerpt": ["Les premi\u00e8res images de ce documentaire exceptionnel datent de ... 1901! Ce sont pour ainsi dire les premi\u00e8res images du Cin\u00e9ma Suisse, largement inspir\u00e9 au cours des ann\u00e9es par le Cervin. Sans doute la montage la plus film\u00e9e au monde.", "Les premi\u00e8res images de ce documentaire exceptionnel datent de ... 1901! Ce sont pour ainsi dire les premi\u00e8res images du Cin\u00e9ma Suisse, largement inspir\u00e9 au cours des ann\u00e9es par le Cervin. Sans doute la montage la plus film\u00e9e au monde.", "Les premi\u00e8res images de ce documentaire exceptionnel datent de ... 1901! Ce sont pour ainsi dire les premi\u00e8res images du Cin\u00e9ma Suisse, largement inspir\u00e9 au cours des ann\u00e9es par le Cervin. Sans doute la montage la plus film\u00e9e au monde."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6872064", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6872064", "ece-6872190"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "ALPINISME", "ALPINISME", "ALPINISME", "ALPINISME", "ALPINISME", "ALPINISME"], "id": "asset-99877", "thematicGeographicals": ["CERVIN", "VALAIS", "ZERMATT"], "durationSec": 5436, "mediaType": "video", "excerpt": "Ascension comm\u00e9morative du Cervin par une \u00e9quipe d'alpinistes suisses et britanniques pour le centenaire de la premi\u00e8re ascension par l'alpiniste britannique Edward Whymper en 1865. L'escalade est  diffus\u00e9 en directe et est retransmise par l'Eurovision au cours de 5 rendez-vous dans la journ\u00e9e. L'ascension de 1965 s'\u00e9tait termin\u00e9e par une catastrophe et seul 3 des 7 alpinistes \u00e9taient revenus vivant, 4 autres ayant chut\u00e9.", "title": "Ascension du cervin en direct", "visualGeographicals": ["ZERMATT", "CERVIN", "ZERMATT", "CERVIN", "ZERMATT", "CERVIN", "ZERMATT", "CERVIN", "ZERMATT", "CERVIN", "ZERMATT", "CERVIN", "ZERMATT", "CERVIN"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-07-14T10:45:00Z", "backgrounds": ["4 \u00e9quipes d'alpinistes se retrouvent en direct au sommet du Cervin \u00e0 4477 m\u00e8tres d'altitude.", "PRIX ONDAS 1965", "un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040228 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["ALPINISME", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "COMM\u00c9MORATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9formes du nouvel accord sur la dette grecque sont draconiennes : Interview de Charles Wyplosz, professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA988514-332D-4418-BC10-46AC9023C4AE", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 277, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "dette publique", "relations internationales", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Au terme de 17 heures de n\u00e9gociations houleuses, les chefs d'Etat de la zone euro ont convenu d'un accord assorti de conditions tr\u00e8s dures pour la Gr\u00e8ce. TVA, retraites, privatisations, r\u00e9formes du march\u00e9 int\u00e9rieur et de l'administration: la liste des r\u00e9formes est longue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'institut des hautes \u00e9tude internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Wyplosz, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cervin 1865", "source": "siranau", "title": "150e anniversaire de la conqu\u00eate du Cervin, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Zermatt (3/10): le Cervin, tout un symbole. Avec  Catherine Destivelle, alpiniste et grimpeuse, Pierre Mathey, pr\u00e9sident de l'Association suisse des guides de montagnes, et Laurent Tissot, historien et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-C63E84DA-74B7-497B-9BD2-B5194AC09182", "thematicGeographicals": ["Cervin", "Valais"], "durationSec": 873, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "symbole (signe)", "montagne", "alpinisme", "marketing", "exploit sportif", "publicit\u00e9"], "excerpt": "Le Cervin est une montagne symbolique pour les alpinistes comme pour les publicitaires. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des guides de montagne", "name": "Mathey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste", "name": "Destivelle, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Tissot, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Hegel c\u00e9l\u00e8bre avec nous l'anniversaire de l'ascension du Cervin. L'\u00e9clairage d'Anthony Bekirov, 22 ans, titulaire d'un bachelor de philosophie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CA769EA-3738-471C-866F-C0067AEA2748", "durationSec": 1596, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hegel, Georg Wilhelm Friedrich"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "nationalisme", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en philosophie", "name": "Bekirov, Anthony", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Auteur"}, {"name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialis\u00e9e en psychologie et philosophie", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Accord sur le programme nucl\u00e9aire iranien. 1. Apr\u00e8s des mois de n\u00e9gociations l\u2019accord est enfin scell\u00e9 : Correspondance d\u2019Alain Franco. \u2013 2. L'accord iranien ne suscite pas que des espoirs, en particulier en Isra\u00ebl : Correspondance d\u2019Aude Marcovitch. \u2013 3. L\u2019accord est qualifi\u00e9 par beaucoup d\u2019historique : Interview de Bernard Hourcade, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS \u00e0 Paris. \u2013 4. Quelles cons\u00e9quences l'accord aura sur le peuple iranien? : Interview de Mazyar Yosefi, Iranien de Suisse, conseiller communal socialiste \u00e0 Epalinges (VD)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-36E32BA7-ECAD-4CC3-8614-5C46128F7E02", "thematicGeographicals": ["Iran", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 552, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Netanyahou, Benjamin"], "thematicThemes": ["accord international", "arme nucl\u00e9aire", "relations internationales"], "excerpt": "1. A Vienne, les n\u00e9gociateurs iraniens et ceux des grandes puissances sont parvenus \u00e0 un accord sur le programme nucl\u00e9aire de T\u00e9h\u00e9ran. \u2013 2. Isra\u00ebl est le plus virulent d\u00e9tracteur de l\u2019accord sur le nucl\u00e9aire iranien. Persuad\u00e9 que T\u00e9h\u00e9ran d\u00e9veloppera des capacit\u00e9s militaires, Benyamin Netanyahu a qualifi\u00e9 l\u2019accord d\u2019erreur historique. \u2013 3. \"Les choses vont changer en Iran\", estime Bernard Hourcade. \u2013 4. L'accord sur le nucl\u00e9aire est consid\u00e9r\u00e9 par les Iraniens comme une lueur d'espoir. \"Le peuple pourra souffler un peu\", assure Mazyar Yosefi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Iranien de Suisse, conseiller communal socialiste \u00e0 Epalinges (VD)", "name": "Yosefi, Mazyar", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS \u00e0 Paris", "name": "Hourcade, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Isra\u00ebl", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Vienne", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Felix Gutzwiller, \u00e0 l\u2019origine de la l\u00e9gislation sur la fum\u00e9e passive : Commentaire d\u2019Esther Coquoz avec des extraits des d\u00e9bats parlementaires et interview de Felix Gutzwiller, conseiller national PLR zurichois", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3A39DE67-82EF-4E0E-931E-A0C7923469C5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 356, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gutzwiller, Felix"], "thematicThemes": ["tabagisme passif", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "En octobre 2008, apr\u00e8s deux ans de d\u00e9bat, les chambres f\u00e9d\u00e9rales adoptent la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection contre la fum\u00e9e passive. Un pas que la Suisse a franchi tardivement, apr\u00e8s 13 pays europ\u00e9ens. Derri\u00e8re ce projet, un homme: le PLR zurichois Felix Gutzwiller. L'\u00e9lu, alors chef de groupe du PLR, a men\u00e9 la fronde contre son propre parti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PLR zurichois \u00e0 l'origine de la l\u00e9gislation sur la fum\u00e9e passive", "name": "Gutzwiller, Felix", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "extraits des d\u00e9bats parlementaires \u00e0 propos de la l\u00e9gislation sur la fum\u00e9e passive (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cervin 1865", "source": "siranau", "title": "150e anniversaire de la conqu\u00eate du Cervin, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Zermatt (6/10): la montagne en mode trail. Gros plan sur les trails, des courses p\u00e9destres disput\u00e9es notamment en montagne. Avec Tarcis Ancay, coureur valaisan, ancien vainqueur de la course des Cinq 4000", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-C43FDF68-E4B1-4DB7-85B6-1692CF3253B4", "thematicGeographicals": ["Valais", "Cervin"], "durationSec": 1107, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ancay, Tarcis"], "thematicThemes": ["course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)", "alpinisme", "exploit sportif", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur valaisan", "name": "Ancay, Tarcis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e aux 150 ans de l'ascension du Cervin. Entretien avec Daniel Grevoz, guide de haute montagne, auteur du livre \"Cervin 1865, l'am\u00e8re victoire\" (Ed. Rossolis)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4922C0A6-FF7B-4E74-870B-1BFDC53AE51A", "thematicGeographicals": ["Valais", "Cervin"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guide de montagne", "exploit sportif", "alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de montagne", "name": "Grevoz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Ra\u00fcschling (Zurich) : Interviews d\u2019Herman Schwarzenbach, viticulteur-encaveur \u00e0 Meilen (ZH), de Jos\u00e9 Vuillamoz, amp\u00e9lologue, \u00e0 Sion et de Paolo Basso, sommelier champion du monde 2013 et consultant \u00e0 Lugano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0191782-3C26-4369-9602-254E3A4B5D17", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 276, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "coutume alimentaire", "oenologie"], "excerpt": "La famille Schwarzenbach (Meilen, au bord du lac de Zurich) est sans doute le meilleur et le plus important producteur de ce c\u00e9page zurichois qui montre un grand potentiel de garde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sommelier champion du monde 2013 et consultant \u00e0 Lugano", "name": "Basso, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "amp\u00e9lologue", "name": "Vouillamoz, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "viticulteur-encaveur \u00e0 Meilen (ZH)", "name": "Schwarzenbach, Herman", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cervin 1865", "source": "siranau", "title": "150e anniversaire de la conqu\u00eate du Cervin, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Zermatt (1/10): 1865, la conqu\u00eate du Cervin. Retour sur cette \u00e9pop\u00e9e avec Matthias Taugwalder, photographe et descendant des deux guides Peter Taugwalder p\u00e8re et fils [Avec archives RTS]", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-BD23AF3A-B58D-435D-B13C-132380577D5B", "thematicGeographicals": ["Valais", "Cervin"], "durationSec": 575, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taugwalder, Peter", "Whymper, Edward"], "thematicThemes": ["accident de montagne", "19e si\u00e8cle", "comm\u00e9moration", "alpinisme", "montagne", "guide de montagne", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Taugwalder, Matthias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Elle n'en sort plus de ta m\u00e9moire. Autour de la chanson \"C'est \u00e9crit\" (1989) de Francis Cabrel", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B1F0F7ED-D572-4CFD-81D6-0C0B576411BF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3426, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cabrel, Francis"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson", "chanson fran\u00e7aise", "ann\u00e9es 1980"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cervin 1865", "source": "siranau", "title": "150e anniversaire de la conqu\u00eate du Cervin, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Zermatt (5/10): l'\u00e9volution du mat\u00e9riel d'alpinisme. Avec Catherine Destivelle, alpiniste et grimpeuse, et Pierre Mathey, pr\u00e9sident de l'Association suisse des guides de montagnes", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-9756F7B4-66ED-41B4-A7D2-90B7C0568A41", "thematicGeographicals": ["Cervin", "Valais"], "durationSec": 772, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9quipement de sport", "exploit sportif", "montagne", "grimpeur", "alpinisme"], "excerpt": "Henry Buxant dresse le panorama des principaux progr\u00e8s en mati\u00e8re de mat\u00e9riel d'alpinisme: chaussures, sacs, pitons, piolets, etc. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des guides de montagne", "name": "Mathey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste", "name": "Destivelle, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bons baisers de...", "source": "siranau", "title": "Bons baisers de Palerme (2/5): Addiopizzo, un mouvement anti-mafia ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-47E12F44-702E-4827-9754-D8984A3D4DE8", "thematicGeographicals": ["Palerme", "Italie", "Sicile"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assassinat politique", "ville", "mafia", "corruption"], "excerpt": "Addiopizzo est un mouvement anti-mafia n\u00e9 en 2004 \u00e0 Palerme. Il regroupe les consommateurs et les commer\u00e7ants qui refusent le racket (pizzo). Il propose aussi des visites de Palerme sous l'angle de la mafia, son histoire, les endroits symboliques et de la r\u00e9sistance. Du march\u00e9 du Capo au Palais de justice (o\u00f9 un monument rend hommage \u00e0 tous les juges assassin\u00e9s) en passant par la Piazza dei Beati Paoli et la Cath\u00e9drale, Chiara Utro raconte comment la mafia agit dans Palerme, de quelle mani\u00e8re elle fait sa propagande dans les quartiers populaires et les r\u00e9alisations concr\u00e8tes du mouvement citoyen. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Palerme", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Addiopizzo", "name": "Utro, Chiara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cervin 1865", "source": "siranau", "title": "150e anniversaire de la conqu\u00eate du Cervin, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Zermatt (9/10): le Cervin c\u00f4t\u00e9 g\u00e9ologie. Avec Michel Marthaler, g\u00e9ologue, Catherine Destivelle, alpiniste et grimpeuse, et Jean-Claude Pont, ancien guide, math\u00e9maticien et professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-EA6D1F72-8F73-4E36-9A53-4157B793CF9E", "thematicGeographicals": ["Valais", "Cervin"], "durationSec": 762, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "alpinisme", "g\u00e9ologie", "comm\u00e9moration", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Marthaler, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste", "name": "Destivelle, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "ancien guide, math\u00e9maticien", "name": "Pont, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accord historique sur le nucl\u00e9aire iranien apr\u00e8s douze ans de crise. Analyses, interviews et commentaires : 1. Commentaire d'Alain Franco. - 2. Interview d'Ardeshir Zahedi, dernier ambassadeur d'Iran aux USA. - 3. Interview de Mehdi, Iranien de 25 ans, professeur d'anglais. - 4. Commentaire de Philippe Revaz. - 5. Interview d'Emmanuel Nahshon, porte-parole du minist\u00e8re isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res. - 6. Interview de Patricia Schouker, sp\u00e9cialiste des march\u00e9s de l'\u00e9nergie et correspondante \u00e0 Washington du magazine Pipeline. - 7. D\u00e9bat entre Fabrice Balanche, directeur du groupe de recherches et d'\u00e9tudes sur la M\u00e9diterran\u00e9e et le Moyen-Orient (GREMMO) et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Lyon 2, et Thomas Pierret, maitre de conf\u00e9rences en Islam contemporain \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Edimbourg", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-E9273B1D-2482-486D-8CBA-85DE5E177C8C", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Etats-Unis", "Vienne", "Arabie Saoudite", "Iran", "Proche-Orient"], "durationSec": 2026, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kerry, John", "Obama, Barack", "Netanyahou, Benjamin"], "thematicThemes": ["accord international", "arme nucl\u00e9aire", "n\u00e9gociation", "relations internationales"], "excerpt": "1. Apr\u00e8s 12 ans de tractations, l'Iran et les grandes puissances ont conclu un accord historique qui rend quasi impossible la construction d'une bombe atomique par T\u00e9h\u00e9ran et ouvre la voie \u00e0 une normalisation des relations. C'est aussi une victoire diplomatique pour Barack Obama qui s'est exprim\u00e9 depuis la Maison-Blanche. \u2013 2. Etabli en Suisse, Ardeshir Zahedi a \u00e9t\u00e9 le dernier ambassadeur d'Iran aux Etats-Unis, juste avant la r\u00e9volution et la rupture des relations diplomatiques entre T\u00e9h\u00e9ran et Washington. C'est lui aussi, alors ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res du Shah, qui avait sign\u00e9 en 1968 l'adh\u00e9sion de l'Iran au Trait\u00e9 sur la non-prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires. Sa r\u00e9action \u00e0 l'accord, avec le t\u00e9moignage de Mehdi, professeur d'anglais \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. \u2013 4. L'accord avec T\u00e9h\u00e9ran restera comme l\u2019un des grands succ\u00e8s de Barack Obama. Pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, c'est le point culminant de sa doctrine en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re, la conviction que l\u2019on peut changer le monde avec la diplomatie. \u2013 5. Alors que le Premier ministre isra\u00e9lien Benyamin Netanyahou, qui a plac\u00e9 la lutte contre le nucl\u00e9aire iranien au centre de sa politique depuis des ann\u00e9es, d\u00e9nonce un accord qu'il qualifie d'\"erreur historique\", les commentateurs en Isra\u00ebl estiment que ce dernier signe l\u2019\u00e9chec la politique de son gouvernement. \u2013 6. Le retour de l'Iran sur le march\u00e9 de l'\u00e9nergie pourrait faire souffrir les grands producteurs p\u00e9troliers, notamment l'Arabie saoudite et la Russie. \u2013 7. L'accord conclu entre les grandes puissances et l\u2019Iran est-il vraiment une avanc\u00e9e, une bonne chose pour la r\u00e9gion et pour le monde?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mehdi, Iranien de 25 ans, professeur d'anglais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "dernier ambassadeur d'Iran aux USA", "name": "Zahedi, Ardeshir", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des march\u00e9s de l'\u00e9nergie et correspondante \u00e0 Washington du magazine Pipeline", "name": "Schouker, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du minist\u00e8re isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Nahshon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directeur du groupe de recherches et d'\u00e9tudes sur la M\u00e9diterran\u00e9e et le Moyen-Orient (GREMMO) et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Lyon 2", "name": "Balanche, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "maitre de conf\u00e9rences en Islam contemporain \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Edimbourg", "name": "Pierret, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Vienne", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cervin 1865", "source": "siranau", "title": "150e anniversaire de la conqu\u00eate du Cervin, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Zermatt (7/10): en direct de la cabane du H\u00f6rnli en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et amateur de sport", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-51EBB672-3E81-41BC-8121-977654F3F0EA", "thematicGeographicals": ["Cervin", "Valais"], "durationSec": 472, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogi, Adolf"], "thematicThemes": ["alpinisme", "montagne", "comm\u00e9moration", "exploit sportif", "fonction politique", "cabane de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cervin 1865", "source": "siranau", "title": "150e anniversaire de la conqu\u00eate du Cervin, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Zermatt (2/10):: la montagne au 19e si\u00e8cle. Avec Laurent Tissot, historien neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-9A568617-86C2-4B03-869C-7F91FCF61D9E", "thematicGeographicals": ["Cervin", "Valais"], "durationSec": 940, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population de montagne", "alpinisme", "exploit sportif", "montagne", "19e si\u00e8cle", "guide de montagne", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Tissot, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cervin 1865", "source": "siranau", "title": "150e anniversaire de la conqu\u00eate du Cervin, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Zermatt (10/10): balade de l'autre c\u00f4t\u00e9 du Cervin, sur son flanc italien", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-CD1C4F7C-3878-442F-B06B-813C082E4EF2", "thematicGeographicals": ["Valais", "Val d'Aoste", "Italie", "Cervin"], "durationSec": 1576, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "alpinisme", "exploit sportif", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille valdotaine, Valtournenche", "name": "Barmasse (famille)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cervin 1865", "source": "siranau", "title": "150e anniversaire de la conqu\u00eate du Cervin, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Zermatt (4/10): l'alpinisme, une affaire de femmes. Avec Catherine Destivelle, alpiniste et grimpeuse, et Pierre Mathey, pr\u00e9sident de l'Association suisse des guides de montagne", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-19EA4A02-B190-4EFB-A0C5-BF6729F7540F", "thematicGeographicals": ["Valais", "Cervin"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Destivelle, Catherine"], "thematicThemes": ["grimpeur", "montagne", "exploit sportif", "femme", "alpinisme", "guide de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste", "name": "Destivelle, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des guides de montagne", "name": "Mathey, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE"], "id": "asset-1444384", "durationSec": 801, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Accident d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re pr\u00e8s de Stechelberg (BE): les explications de Marion Tinguely, \u00e0 Lauterbrunnen", "Le film de G\u00e9raldine Fasnacht t\u00e9moigne de sa fascination pour le Cervin", "Montreux Jazz Festival: Benjamin Booker et James Blake ont fait le bonheur des festivaliers", "Accord conclu sur le nucl\u00e9aire iranien: les pr\u00e9cisions du prof. Mohammad-Reza Djalili, sp\u00e9cialiste de l\u2019Iran", "Nucl\u00e9aire iranien: l\u2019accord conclut \u00e0 Vienne ouvre un nouveau chapitre plein d\u2019espoir", "C\u00e9l\u00e9brations des 150 ans du Cervin: Benoit Aymon revient avec nous sur cette grande fascination du sommet, \u00e0 Zermatt (VS)", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833779", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Du sommet \u00e0 4478 m\u00e8tre d'altitude, la jeune femme a saut\u00e9 dans le vide en wingsuit, une combinaison munie d'ailes.", "Deux ambiances se faisaient entendre, une ambiance de culture futuriste avec James Blake et une ambiance tourn\u00e9e vers le rock avec Benjamin Booker.", "Il t\u00e9moigne du chemin parcouru en quelques ann\u00e9es, depuis les menaces de bombardements sous l'administration Bush jusqu'au d\u00e9nouement pacifique."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Zermatt", "name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"role": "Par t\u00e9l\u00e9phone Stechelberg Berne", "name": "TINGUELY, Marion", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833779", "ece-6832837"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "COMM\u00c9MORATION", "CABANE DE MONTAGNE", "SANS-ABRI", "AIDE AUX INDIGENTS"], "visualPersons": ["FROOME, CHRISTOPHER", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-1444386", "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["HAUTES-PYRENEES", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "CERVIN", "ZERMATT", "RENENS", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["Un T\u00e9l\u00e9journal consacr\u00e9 largement \u00e0 2 sujets, l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien et le 150e anniversaire de la 1\u00e8re ascension du Cervin."], "alternativeTitle": ["19h30", "150 ans du Cervin: les festivit\u00e9s rendent hommage aux pionniers de l\u2019ascension tragique de 1865", "150 ans du Cervin: Benoit Aymon revient avec nous sur l'esprit de pionnier et sur les diff\u00e9rents accidents, \u00e0 Zermatt", "Accord historique sur le nucl\u00e9aire iranien: les observations de Micheline Calmy-Rey, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale (1/2)", "Tour de France: l\u2019ambiance \u00e9tait au rendez-vous pour la premi\u00e8re \u00e9tape de montagne", "Accord historique sur le nucl\u00e9aire iranien: les observations de Georges Malbrunot, \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran (Iran)", "Accord sur le nucl\u00e9aire iranien: T\u00e9h\u00e9ran est devenu un partenaire incontournable dans la lutte contre l\u2019EI", "VD: \u00e0 Renens, plus de 50 sans-abris dorment \u00e0 ciel ouvert dans le jardin du Sleep-In", "150 ans du Cervin: la montagne est devenue le th\u00e9\u00e2tre de nombreux records et d'exploits", "L\u2019accord historique sur le nucl\u00e9aire iranien est finalement conclu", "La sonde News Horizon a survol\u00e9 de pr\u00e8s Pluton et devrait permettre de percer les myst\u00e8res de la plan\u00e8te", "Accord historique sur le nucl\u00e9aire iranien: les observations de Micheline Calmy-Rey, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale (2/2)", "Nucl\u00e9aire iranien: l\u2019accord met fin \u00e0 l\u2019une des plus grandes crises internationales du XXIe si\u00e8cle", "Accord historique sur le nucl\u00e9aire iranien: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet sur les r\u00e9actions des Am\u00e9ricains, \u00e0 Washington", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9v\u00e8nement permet \u00e9galement de s\u2019interroger sur l\u2019avenir de la plus c\u00e9l\u00e8bre montagne de Suisse.", "Les cyclistes ont roul\u00e9 dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, entre Tarbes et Pierre-St-Martin.", "Les enjeux g\u00e9ostrat\u00e9giques de cet accord d\u00e9passent la question du nucl\u00e9aire iranien.", "La structure destin\u00e9e \u00e0 les accueillir est d\u00e9bord\u00e9e et cette situation ne se limite pas \u00e0 Renens.", "Son ascension s'est peu \u00e0 peu d\u00e9mocratis\u00e9e avec le temps.", "Il doit mettre un terme d\u00e9finitif aux sanctions qui \u00e9touffent le pays depuis plus de dix ans. L\u2019\u00e9v\u00e9nement est unanimement salu\u00e9, \u00e0 l\u2019exception d\u2019Isra\u00ebl.", "Pluton a longtemps \u00e9t\u00e9 la neuvi\u00e8me plan\u00e8te du syst\u00e8me solaire, avant de perdre son titre en 2006, et de devenir une simple \"plan\u00e8te naine\".", "Le dossier a occup\u00e9 la diplomatie mondiale durant plus de 12 ans. Et plusieurs grandes \u00e9tapes de son histoire se sont d\u00e9roul\u00e9es en Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833755", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Par t\u00e9l\u00e9phone T\u00e9h\u00e9ran Iran", "name": "MALBRUNOT, Georges", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Zermatt", "name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833755", "ece-6833753"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLAGE", "TOURISME DE MASSE", "MA\u00cfS", "CULTURE DU MA\u00cfS"], "id": "asset-1437978", "durationSec": 300, "mediaType": "video", "title": "Des villages \u00e0 la beaut\u00e9 garantie / Le ma\u00efs rouge du Tessin", "visualGeographicals": ["ARIEGE", "TESSIN"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tourisme et terroir\nDes villages \u00e0 la beaut\u00e9 garantie / Le ma\u00efs rouge du Tessin", "14 juillet f\u00eate nationale en France, l'occasion de vous emmener visiter des villages fran\u00e7ais \u00e0 la beaut\u00e9 garantie par un label. Est-ce bien s\u00e9rieux ? Nous croquerons du ma\u00efs rouge, un produit du terroir tessinois qui a failli dispara\u00eetre, ce qui aurait \u00e9t\u00e9 dommage pour les polentas, mais aussi pour la biodiversit\u00e9. Heureusement, on l'a sauv\u00e9.", "Tourisme et terroir\nDes villages \u00e0 la beaut\u00e9 garantie / Le ma\u00efs rouge du Tessin", "14 juillet f\u00eate nationale en France, l'occasion de vous emmener visiter des villages fran\u00e7ais \u00e0 la beaut\u00e9 garantie par un label. Est-ce bien s\u00e9rieux ? Nous croquerons du ma\u00efs rouge, un produit du terroir tessinois qui a failli dispara\u00eetre, ce qui aurait \u00e9t\u00e9 dommage pour les polentas, mais aussi pour la biodiversit\u00e9. Heureusement, on l'a sauv\u00e9.", "Tourisme et terroir\nDes villages \u00e0 la beaut\u00e9 garantie / Le ma\u00efs rouge du Tessin", "14 juillet f\u00eate nationale en France, l'occasion de vous emmener visiter des villages fran\u00e7ais \u00e0 la beaut\u00e9 garantie par un label. Est-ce bien s\u00e9rieux ? Nous croquerons du ma\u00efs rouge, un produit du terroir tessinois qui a failli dispara\u00eetre, ce qui aurait \u00e9t\u00e9 dommage pour les polentas, mais aussi pour la biodiversit\u00e9. Heureusement, on l'a sauv\u00e9.", "Tourisme et terroir\nDes villages \u00e0 la beaut\u00e9 garantie / Le ma\u00efs rouge du Tessin", "Le ma\u00efs nous vient des Am\u00e9riques. Rapport\u00e9 par Christophe Colomb \u00e0 la fin du XVe si\u00e8cle, plusieurs vari\u00e9t\u00e9s de ma\u00efs rouge se sont bien adapt\u00e9es au climat tessinois et au plat local par excellence, la polenta. Mais face aux vari\u00e9t\u00e9s hybrides du XXe si\u00e8cle, le ma\u00efs rouge ne faisait pas le poids. Il a bien failli dispara\u00eetre. Des passionn\u00e9s, avec l'aide de Pro Specie Rara ont, heureusement, relanc\u00e9 son exploitation dans les ann\u00e9es 80.", "C\u2019est la f\u00eate nationale en France, mais c\u2019est aussi l\u2019occasion de regarder un A Bon Entendeur de l\u2019\u00e9t\u00e9. Nous vous emm\u00e8nerons visiter des villages fran\u00e7ais \u00e0 la beaut\u00e9 garantie par un label. Est-ce bien s\u00e9rieux ? En tout cas, \u00e7a attire les touristes. Nous croquerons \u00e9galement du ma\u00efs rouge, un produit du terroir tessinois qui a failli dispara\u00eetre, ce qui aurait \u00e9t\u00e9 dommage pour les polentas, mais aussi pour la biodiversit\u00e9. Heureusement, on l\u2019a sauv\u00e9 de justesse. A Bon Entendeur de l\u2019\u00e9t\u00e9, mardi, c\u2019est de la beaut\u00e9 et du go\u00fbt, restez donc avec nous.", "\"Les plus beaux villages de France\": un label qui vaut de l'or. Selon ses cr\u00e9ateurs, le s\u00e9same pourrait stimuler les visites touristiques, avec des augmentations allant jusqu'\u00e0 50%. Mais ce label, payant et attribu\u00e9 par une association priv\u00e9e, est-il r\u00e9ellement un gage de qualit\u00e9?", "14 juillet f\u00eate nationale en France, l'occasion de vous emmener visiter des villages fran\u00e7ais \u00e0 la beaut\u00e9 garantie par un label. Est-ce bien s\u00e9rieux ? Nous croquerons du ma\u00efs rouge, un produit du terroir tessinois qui a failli dispara\u00eetre, ce qui aurait \u00e9t\u00e9 dommage pour les polentas, mais aussi pour la biodiversit\u00e9. Heureusement, on l'a sauv\u00e9."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Tourisme et terroir", "A bon entendeur", "Tourisme et terroir", "A bon entendeur", "Tourisme et terroir", "A bon entendeur", "Terroir: le ma\u00efs rouge du Tessin", "Les plus beaux villages et le ma\u00efs rouge", "Comment vendre l'image de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger? Entretien avec Nicolas Bideau, ambassadeur et directeur de Pr\u00e9sence Suisse", "Les bons produits du terroir, un des atouts de la Suisse? Entretien avec Nicolas Bideau, ambassadeur et directeur de Pr\u00e9sence Suisse", "Tourisme: le label \"les plus beaux villages de France\" est-il r\u00e9ellement valable?", "Tourisme et terroir"], "imageURL": "//www.rts.ch/6888402.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6872048", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6872184", "ece-6872186", "ece-6872237", "ece-6872048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Laurent van der Stockt, journaliste, reporter photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A6C46BC-782E-48DF-A1B7-9CFAF2EF573D", "durationSec": 2814, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Der Stockt, Laurent"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "reportage (technique)", "photographie", "journalisme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter photographe", "name": "Van Der Stockt, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cervin 1865", "source": "siranau", "title": "150e anniversaire de la conqu\u00eate du Cervin, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Zermatt (8/10): la mort en montagne. Avec Catherine Destivelle, alpiniste et grimpeuse, Pierre Mathey, pr\u00e9sident de l'Association suisse des guides de montagnes et Jean-Claude Pont, ancien guide, math\u00e9maticien et professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-A5C6FB93-0BB1-46DB-8E52-9D6B333B5A5E", "thematicGeographicals": ["Valais", "Cervin"], "durationSec": 548, "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploit sportif", "comm\u00e9moration", "mort (philosophie)", "accident de montagne", "alpinisme", "montagne", "risque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide", "name": "Mathey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ancien guide, math\u00e9maticien", "name": "Pont, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste", "name": "Destivelle, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL"], "id": "asset-1444385", "durationSec": 1139, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e aux Eplatures, \u00e0 La Chaux-de-Fonds, et \u00e0 Biaufond pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant la Suisse romande en petit avion civil et en voiture \u00e9lectrique.", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "BOIS, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-07-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "NE: l'a\u00e9roport r\u00e9gional des Eplatures conna\u00eet un vrai boom avec ses vols touristiques de ligne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "NE: entretien au Bois du Petit-Ch\u00e2teau avec Patrick Herrmann, dir. du lyc\u00e9e Blaise Cendrars et d\u00e9put\u00e9 Vert", "NE: retour sur la vie de Gil Baillod, mort \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans et forte figure de la Chaux-de-Fonds", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "JU: entretien avec Jacques-Andr\u00e9 Tschoumy, pr\u00e9s. Forum transfrontalier Arc jurassien, \u00e0 Biaufond", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Portrait de cet a\u00e9roport qui est le plus haut d'Europe.", "L'homme y raconte sa carri\u00e8re de politicien et d'enseignant.", "Ancien r\u00e9dacteur en chef de \"L'Impartial\", L'homme a d\u00e9fendu la r\u00e9gion de la Chaux-de-Fond.", "Il nous parle des Franc-comtois et de la r\u00e9gion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833751", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833751", "ece-6833749", "ece-6832809"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "537 Les superh\u00e9ros de l'\u00e9t\u00e9 : Tortues Ninjas, Ben 10, Kung Fu Panda", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1439181", "durationSec": 91, "publicationDate": "2015-07-13T08:19:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Histoire d'\u00e9pices (3/8): le curcuma. Rencontre avec Sofi Eicher, th\u00e9rapeute ayurv\u00e9dique \u00e0 Lausanne, dans son atelier \"IF\" pour d\u00e9couvrir les nombreuses utilisations du curcuma, appel\u00e9 aussi \"turmeric\" en anglais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B5140D7-72BF-49EE-A5C4-46F50283232F", "durationSec": 625, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pice", "th\u00e9rapeutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9rapeute ayurv\u00e9dique", "name": "Eicher, Sofi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les propos d'Ueli Maurer questionnent le statut des secundos dans l'arm\u00e9e : D\u00e9bat entre Barry Lopez, ancien conseiller communal PLR \u00e0 Vallorbe, lieutenant \u00e0 l'arm\u00e9e, Suisse d'origine espagnole, et Valentin Christe, vice-pr\u00e9sident des jeunes UDC vaudois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1E595FB5-7004-4AE9-98A7-A2A52D416BC3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 544, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["immigration", "politique de d\u00e9fense", "arm\u00e9e"], "excerpt": "L'arm\u00e9e suisse peut-elle faire confiance aux citoyens de la 2e g\u00e9n\u00e9ration d'immigr\u00e9s? La question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par Ueli Maurer, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l\u2019arm\u00e9e, lors de la derni\u00e8re assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC. S'il a certes salu\u00e9 l'engagement des 30% de secundos actifs dans l'arm\u00e9e, il a aussi estim\u00e9 qu'en cas de conflit, leur situation serait potentiellement probl\u00e9matique.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "vice-pr\u00e9sident des jeunes UDC vaudois", "name": "Christe, Valentin", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller communal PLR \u00e0 Vallorbe, lieutenant \u00e0 l'arm\u00e9e, Suisse d'origine espagnole", "name": "Lopez, Barry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "C'est tes mains qui se posent sur moi. Autour de la chanson \"L'Avventura\" (1971) de Stone & Charden", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FEE22C78-7116-47E2-AFD7-A098331AF13C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3421, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stone &amp; Charden", "Charden, Eric"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise", "couple (relation)", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L\u2019origine de la l\u00e9gislation sur le partenariat enregistr\u00e9 pour personnes de m\u00eame sexe : Commentaire de Coralie Claude avec des extraits de d\u00e9bats parlementaires et l\u2019interview de Jean-Michel Gros, ancien conseiller national genevois, qui a \u00e9t\u00e9 l\u2019initiateur de cette loi", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AA819A79-159D-43EB-B7AA-A127B15EF4F4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 345, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "adoption", "l\u00e9gislation", "partenariat enregistr\u00e9"], "excerpt": "Le 5 juin 2005, les Suisses disent \"oui\" au pacs \u00e0 58%. C'est l'\u00e9pilogue d'un combat politique lanc\u00e9 sept ans plus t\u00f4t au Parlement par le conseiller national lib\u00e9ral genevois, Jean-Michel Gros. En 1998, il d\u00e9pose une initiative parlementaire pour l'enregistrement du partenariat dont l'objectif est de donner des droits aux couples homosexuels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national genevois, qui a \u00e9t\u00e9 l'initiateur de cette loi", "name": "Gros, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFJP (Archives RSR)", "name": "Metzler, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "extraits de d\u00e9bats parlemtaires relatifs \u00e0 cette l\u00e9gislation (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Doutes sur l'efficacit\u00e9 de l'\u00e9puration par filtre de roseaux. Explications et reportage dans la STEP intercommunale de Fiez (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-667750D2-5DB6-4B6D-A65A-CB64A03D4166", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Fiez"], "durationSec": 639, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traitement de l'eau", "station d'\u00e9puration"], "excerpt": "Depuis l\u2019interdiction, en 2006, d\u2019\u00e9pandre les boues r\u00e9siduelles des stations d\u2019\u00e9puration, plusieurs communes, essentiellement dans le canton de Vaud, ont opt\u00e9 pour le traitement par filtre de roseaux, ou phragmicompostage. Mais la division Protection des eaux du canton de Vaud \u00e9met aujourd\u2019hui des r\u00e9serves quant \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 de ces installations \u00e9cologiques, \u00e0 la lumi\u00e8re de plusieurs exemples infructueux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Eclats de M\u00e9diterran\u00e9e", "source": "siranau", "title": "A Cassis, dans les couleurs de Gwendoline Pieters, artiste-peintre fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E11DF44-4C2A-4032-81F5-C8A671376989", "thematicGeographicals": ["France", "Cassis", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 1944, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pieters, Gwendoline"], "thematicThemes": ["paysage", "mer", "port", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Pieters, Gwendoline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La sonde New Horizons arrive vers Pluton. Retour sur cette \u00e9pop\u00e9e de 9 ans avec Pierre Bratschi, journaliste RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41AF4237-5BE1-4AED-AF17-6E0C202579F0", "durationSec": 631, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Pluton (plan\u00e8te)", "astronautique", "sonde spatiale", "plan\u00e8te"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste RTS", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La R\u00e8ze (Valais) : Interview de Serge Heymoz, propri\u00e9taire-envcaveur de la cave Les Sentes, sur les coteaux de Sierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D2CE7E8-A58B-4662-931C-201DA57F2B42", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coutume alimentaire", "oenologie", "vin"], "excerpt": "Autrefois majoritaire en Valais, il ne subsiste aujourd'hui plus que 2,4 hectares de R\u00e8ze en Valais et dans le monde. Ce c\u00e9page ayant des liens dans toutes les Alpes, il y a de nombreuses histoires \u00e0 raconter \u00e0 son sujet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amp\u00e9lologue", "name": "Vouillamoz, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire-encaveur de la cave Les Sentes, sur les coteaux de Sierre", "name": "Heymoz, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Claude-Inga Barbey, com\u00e9dienne et \u00e9crivaine, chez elle, \u00e0 Meyrin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE5112D4-5D8D-4913-BA00-60492C370399", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2814, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey, Claude-Inga"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne genevoise", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un adh\u00e9sif biomim\u00e9tique. Pr\u00e9sentation d'un adh\u00e9sif capable d'adh\u00e9rer parfaitement m\u00eame en milieu mouill\u00e9, comme \u00e0 l'int\u00e9rieur de notre corps. Les d\u00e9tails avec Maria Pereira, une jeune chercheuse portugaise de 29 ans qui vient de d\u00e9velopper un adh\u00e9sif biomim\u00e9tique, et Christophe Bancel, CEO de la start-up Gecko Biomedical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9262AD89-307B-4981-BF5E-6E765C1649A6", "durationSec": 448, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche appliqu\u00e9e", "colle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CEO de Gecko Biomedical", "name": "Bancel, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse", "name": "Pereira, Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Kant invite \u00e0 se m\u00e9fier des \u00e9tudes. L'\u00e9clairage d'Anthony Bekirov, 22 ans, titulaire d'un bachelor de philosophie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CADC3BCC-BB77-486E-BD7D-F853ADAC1117", "durationSec": 1595, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kant, Emmanuel"], "thematicThemes": ["philosophie", "enseignement obligatoire", "m\u00e9taphysique"], "excerpt": "En quoi nos attentes \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9tudes sont aussi vaines qu'insens\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en philosophie", "name": "Bekirov, Anthony", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Auteur"}, {"name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialis\u00e9e en psychologie et philosophie", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise de la dette grecque. 1. Le troisi\u00e8me plan d'aide \u00e0 la Gr\u00e8ce suscite de virulentes r\u00e9actions : Interview de Georges Sefertzis, politologue grec. \u2013 2. Ces n\u00e9gociations ont donn\u00e9 lieu \u00e0 des \u00e9changes verbaux particuli\u00e8rement violents : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs avec des extraits des interventions de Guy Verofstadt, euro-d\u00e9put\u00e9 et ancien premier ministre belge et de Wolfgang Sch\u00e4uble, ministre allemand des finances. \u2013 3. L'accord avec la Gr\u00e8ce a-t-il \u00e9branl\u00e9 la confiance au sein de l'Union europ\u00e9enne? : D\u00e9bat entre Gilbert Casasus, professeur d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, et Philippe Lamberts, co-pr\u00e9sident du groupe des Verts au Parlement europ\u00e9en", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-9745A15E-D3B5-4247-BEBE-FCE4A55A6D9A", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne", "Allemagne"], "durationSec": 1363, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varoufakis, Yanis", "Tsipras, Alexis"], "thematicThemes": ["crise politique", "crise \u00e9conomique", "relations internationales"], "excerpt": "1. Au lendemain d'une longue nuit de tractations entre les membres de la zone euro, un accord a \u00e9t\u00e9 obtenu \u00e0 l'unanimit\u00e9 ce lundi matin. Il pr\u00e9voit un troisi\u00e8me plan d'aide \u00e0 la Gr\u00e8ce. La perspective d'un Grexit s'\u00e9loigne, mais tout n'est pas jou\u00e9. Plusieurs parlements nationaux doivent valider l'accord et son contenu d\u00e9clenche des r\u00e9actions violentes sur les r\u00e9seaux sociaux: des internautes d\u00e9noncent un \"coup d'Etat\" allemand. \u2013 3. Pour obtenir un accord avec la Gr\u00e8ce, l'Union europ\u00e9enne (UE) a connu de s\u00e9rieuses divergences. Le couple franco-allemand sort \u00e9branl\u00e9 de cette crise et le clivage entre le nord du continent et les pays du sud est manifeste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue grec", "name": "Sefertzis, Georges", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "co-pr\u00e9sident du groupe des verts au Parlement europ\u00e9en", "name": "Lamberts, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Casasus, Gilbert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "euro-d\u00e9put\u00e9 et ancien premier minsitre belge", "name": "Verofstadt, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "ministre allemand des finances", "name": "Sch\u00e4uble, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Coaching orthographique. Les pi\u00e8ges de la langue fran\u00e7aise sous la loupe! Avec Bernard Fripiat, com\u00e9dien, auteur belge amoureux de la langue fran\u00e7aise et coach d'orthographe (5/18): combien de \"l\" pour le verbe \"appeler\"?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1C7E604-1FBC-42AB-AF9F-EE250D1ABD10", "durationSec": 221, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grammaire", "orthographe", "langue fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, auteur belge", "name": "Fripiat, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bons baisers de...", "source": "siranau", "title": "Bons baisers de Palerme (1/5): comment op\u00e8re le charme palermitain. Visite de la ville sicilienne en compagnie de C\u00e9cile Debarge, journaliste fran\u00e7aise ind\u00e9pendante", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4FAFC664-1FB8-4796-903D-D1577BD61244", "thematicGeographicals": ["Italie", "Sicile", "Palerme"], "durationSec": 3288, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Palerme", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Debarge, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud aurait eu connaissance de la clef de r\u00e9partition de la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re intercantonale en avance : Commentaire de Michael Peuker", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF592083-A2F8-491E-BB65-E4BA7E6E823E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Broulis, Pascal"], "thematicThemes": ["p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re"], "excerpt": "Le canton de Vaud touchera 11,4 millions de francs au titre du syst\u00e8me de redistribution intercantonale. La participation vaudoise diminue alors que la compensation sociod\u00e9mographique per\u00e7ue augmente. Une surprise qui, selon la Basler Zeitung, jette la suspicion sur les autorit\u00e9s vaudoises.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Seger, ambassadeur suisse aupr\u00e8s de l'ONU qui fait le bilan de son mandat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E5F79EF-47F5-424A-B429-4DF1A691A793", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Birmanie"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Paul Seger, l'ambassadeur suisse aupr\u00e8s des Nations Unies \u00e0 New York, quittera son poste \u00e0 la fin du mois. Le diplomate rejoindra la Birmanie, un de ces pays en transition qu'il affectionne. Il a accept\u00e9 de faire le bilan de son exp\u00e9rience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur suisse aupr\u00e8s de l'ONU", "name": "Seger, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS New York", "name": "Bourreau, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Crise de la dette grecque. 1. Un compromis a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre la Gr\u00e8ce et ses cr\u00e9anciers : Commentaire de Romain Clivaz. \u2013 2. Les Grecs m\u00e9contents de l'accord avec Bruxelles : Correspondance d\u2019Ang\u00e9lique Kourounis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-98467874-7A20-4B7E-ACE9-C7CC0119995D", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsipras, Alexis"], "thematicThemes": ["dette publique", "crise politique", "crise \u00e9conomique", "relations internationales"], "excerpt": "1. Un accord a \u00e9t\u00e9 obtenu \u00e0 l'unanimit\u00e9 au terme d'une longue nuit de tractations. Il pr\u00e9voit un troisi\u00e8me plan d'aide \u00e0 la Gr\u00e8ce, mais plusieurs parlements nationaux doivent encore se prononcer. \u2013 2. Le week-end a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tendu en Gr\u00e8ce, les citoyens suivant les n\u00e9gociations avec un sentiment d'humiliation grandissant. Des internautes ont cri\u00e9 leur col\u00e8re et lanc\u00e9 une campagne de boycott contre l'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre belge", "name": "Michel, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1444165", "durationSec": 1167, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Travers, Ponts-de-Martel et La Vue-des-Alpes, pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en voiture \u00e9lectrique.", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "NE: une entreprise permet aux r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 internet", "NE: les Ponts-de-Martel d\u00e9tiennent de pr\u00e9cieuses tourbi\u00e8res", "NE: une dizaine d'habitants ont d\u00e9cid\u00e9 de s'installer \u00e0 la Vue des Alpes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Entretien avec Anne-Christine Pellissier, Pr\u00e9sidente de la commune de Val-de-Ruz", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Marc-Andr\u00e9 Mojon a cr\u00e9\u00e9 son propre r\u00e9seau et cherche \u00e0 s\u2019\u00e9tendre.", "Eric Maire pr\u00e9sente cet or noir qui comporte de nombreuses facettes.", "Le retour au calme \u00e0 quelques minutes de la ville est un luxe tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833335", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833335", "ece-6833337", "ece-6832871"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "INTERVIEW DE RUE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO"], "id": "asset-1444166", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ATHENES"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "NE / D\u00e9ficit: le point avec Julien Hostettler", "Gr\u00e8ce: le plan de sauvetage implique de lourdes conditions", "Les perches sont de plus en plus rares dans le L\u00e9man", "Gr\u00e8ce: un accord est finalement trouv\u00e9 pour emp\u00eacher le Grexit", "150 ans du Cervin: une famille de guides suit les pas des premiers alpinistes", "Gr\u00e8ce / R\u00e9actions: les pr\u00e9cisions d\u2019Alexia Kefalas depuis Ath\u00e8nes", "Le pape Fran\u00e7ois a d\u00e9nonc\u00e9 les fortes in\u00e9galit\u00e9s qui existent en Am\u00e9rique latine", "VD: le Mus\u00e9e Jenish \u00e0 Vevey met Hodler \u00e0 l\u2019honneur", "Football: portrait de Fabio Celestini, entra\u00eeneur de la jeune \u00e9quipe du Lausanne Sport", "Gr\u00e8ce: la r\u00e9action du peuple \u00e9tait mitig\u00e9e face \u00e0 cet accord", "Gr\u00e8ce / Accord trouv\u00e9: les explications d\u2019Isabelle Ory depuis Bruxelles", "NE: le budget du canton pr\u00e9sente un d\u00e9ficit de 32,3 millions de francs", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833799", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En \u00e9change du pr\u00eat, le gouvernement d\u2019Alexis Tsipras doit accepter de grandes r\u00e9formes.", "Le lac serait rest\u00e9 froid longtemps retardant la fraie, mais les professionnels avancent d'autres explications.", "Cette solution est un premier pas pour lutter contre la paralysie de l'\u00e9conomie du pays.", "Le 14 juillet 1865, Edward Whymper \u00e9tait entr\u00e9 dans l'histoire apr\u00e8s avoir r\u00e9ussi la premi\u00e8re ascension du Cervin.", "Des discours radicaux ont condamn\u00e9 le syst\u00e8me \u00e9conomique et social qui encourage ces injustices.", "Une donation priv\u00e9e a permis de regrouper plus de 600 \u0153uvres comportant de nombreux in\u00e9dits.", "Cet homme \u00e9tait connu pour son fort caract\u00e8re et son grand talent lorsqu'il \u00e9tait joueur.", "Pour beaucoup de Grecs, les perspectives d\u2019avenir restent sombres malgr\u00e9 cette solution.", "Les entreprises ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es par l'abolition du taux plancher, engendrant des pertes fiscales pour le canton."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Chroniqueur", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Ath\u00e8nes", "name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833799", "ece-6833797"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ESTIVAL", "WIMBLEDON", "TRIOMPHALISME"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-1444164", "durationSec": 854, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Wimbledon, Martina Hingis remporte 2 nouveaux titres de Grand Chelem, en double dames et en double mixte."], "alternativeTitle": ["12h45", "VS: l'artiste lausannois Zaric expose quatre statues en haute montagne", "Les a\u00een\u00e9s peinent \u00e0 suivre la cadence de plus en plus rapide des CFF", "Gr\u00e8ce: Alexis Tsipras \u00e9vite le Grexit de justesse", "Gr\u00e8ce / Accord trouv\u00e9: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory", "Mexique: le plus grand trafiquant du monde r\u00e9ussit une \u00e9vasion spectaculaire", "Tennis: Martina Hingis a brill\u00e9 \u00e0 Wimbledon", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Ses \u0153uvres scrutent le glacier autour de la cabane valaisanne du Trient.", "Une \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports met l'accent sur ce probl\u00e8me.", "En \u00e9change des concessions grecques, un troisi\u00e8me plan de sauvetage de 80 milliards d'euros sera \u00e9tabli.", "\"El Chapo\" a emprunt\u00e9 un tunnel long d'un kilom\u00e8tre et demi \u00e9quip\u00e9 d'un syst\u00e8me de ventilation.", "La Saint-Galloise a gagn\u00e9 le double dames et le double mixte."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833360", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833360", "ece-6832902"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "RTS Info en continu", "source": "gico", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1444494", "durationSec": 1952, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Journal d'information en continu compos\u00e9 de rediffusions de sujets des \u00e9ditions du 12h45 et du 19h30 ainsi que du journal du matin de la radio La Premi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1444487", "durationSec": 1721, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Interprete": [{"name": "ANSERMET, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "title": "TV5M Intol\u00e9rance au gluten", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-1409294", "durationSec": 1564, "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?", "- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?", "Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?", "Le gluten, un coupable id\u00e9al ? Depuis quelques ann\u00e9es, des dizaines de milliers de personnes ont banni le gluten -  cette prot\u00e9ine du bl\u00e9 - de leur alimentation. Elles l'accusent d'\u00eatre \u00e0 l'origine de tous leur maux : fatigue, ballonnements, probl\u00e8mes de transit, etc. Pourtant, seule 2% de la population est r\u00e9ellement allergique au gluten. Comment comprendre d\u00e8s lors cette aversion ? Est-ce bien le gluten qui est en cause ? L'industrie alimentaire n'aurait-elle pas abus\u00e9 en transformant et en augmentant le gluten des bl\u00e9s modernes ? Ou faut-il chercher le coupable ailleurs encore, peut-\u00eatre dans les sucres du bl\u00e9 et d'autres aliments ?"], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6451119.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6988125", "ece-6906472", "ece-6872072"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "id": "asset-1429720", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu anim\u00e9 par Enzo Lo Blue qui, accompagn\u00e9 de la banqui\u00e8re Vanessa Guagliani D'Aguanno,  propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans les rues de r\u00e9pondre \u00e0 10 questions de culture g\u00e9n\u00e9rale en 10 minutes, afin de gagner 1000 francs cash : durant la course de tandem humoristique \"Les 12 heures de l'Auge\" \u00e0 Fribourg.", "title": "No 199 - Les 12 heures de l'Auge \u00e0 Fribourg - 1", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-07-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash"], "imageURL": "//www.rts.ch/6879972.image", "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \"Aux 12 heures de l'Auge\" \u00e0 Fribourg.Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \"Aux 12 heures de l'Auge\" \u00e0 Fribourg.Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \"Aux 12 heures de l'Auge\" \u00e0 Fribourg.Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \"Aux 12 heures de l'Auge\" \u00e0 Fribourg.Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833324", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GUAGLIANI D'AGUANNO, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833324", "ece-6833088", "ece-6832865"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Biblioth\u00e8que de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "La biblioth\u00e8que de Raymond Meyer, ma\u00eetre imprimeur-taille-doucier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD8C3D74-A8D3-4F36-8654-32BDDA15EEB4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3473, "publicationDate": "2015-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Raymond"], "thematicThemes": ["gravure", "litt\u00e9rature", "imprimerie", "biblioth\u00e8que (meuble)"], "excerpt": "Raymond Meyer se pr\u00e9sente lui-m\u00eame comme un artisan. Il est un ma\u00eetre imprimeur-taille-doucier, qui s'offre le plus souvent possible le bonheur d'\u00e9diter ses propres livres. Lausanne, Avenue du L\u00e9man, non loin du centre-ville. Sur la droite une rue tr\u00e8s raide d\u00e9vale jusqu'\u00e0 Pully. Tout au fond, il y a comme une gorge. Humide. On y entend couler une rivi\u00e8re, c'est la Vuach\u00e8re.  A l'endroit o\u00f9 la route remonte une c\u00f4te, le long de la voie de chemin de fer, se dresse le domicile et un des ateliers de Raymond Meyer : 10, rue des deux ponts.  C'est l\u00e0, qu'il nous attend. Dans le clair-obscur d'un d\u00e9dale de pi\u00e8ces, d'images et de livres. L\u00e0, o\u00f9, Raymond Meyer presse, grave et \u00e9dite  depuis une cinquantaine d'ann\u00e9es. Avec une m\u00eame passion inoxydable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre imprimeur", "name": "Meyer, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "La l\u00e9gende du glacier selon Erika Stucky (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D0C7DD3-E994-4F24-85DD-B1BAD3218215", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2815, "publicationDate": "2015-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucky, Erika"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Diffusion de \"Wally & die 7 Geier\", concert donn\u00e9 le vendredi 17 avril 2015 par Erika Stucky und da Blechhauf'n au Chapiteau de Cully, dans le cadre de la 33\u00e8me \u00e9dition du Cully Jazz. Entretien avec Erika Stucky.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Stucky, Erika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/Trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9fis auxquels sont confront\u00e9es les villes suisses (1/5) : Interview de Thierry Apoth\u00e9loz, maire de Vernier (GE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A596B95F-DE6B-477C-9EA3-5683F6D3B148", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vernier"], "durationSec": 763, "publicationDate": "2015-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "canton"], "excerpt": "On entend souvent les villes de Suisse se plaindre d\u2019\u00eatre les oubli\u00e9es de la politique, de ne pas compter malgr\u00e9 leur poids d\u00e9mographique. Nous avons choisi de donner la parole aux maires, syndics et pr\u00e9sidents de cinq d\u2019entre elles : Vernier (GE), Sion (VS), La Chaux-de-Fonds (NE), Renens (VD) et Bienne (BE). Le d\u00e9fi des villes vous fait d\u00e9couvrir les enjeux de ces villes romandes de taille moyenne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Vernier (GE)", "name": "Apoth\u00e9loz, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des biens culturels syriens vendus en Suisse pourraient financer l'Etat islamique : Interview de Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-790C4EDE-FE6C-42F8-8392-53133C14AC63", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Irak", "Suisse"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2015-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["march\u00e9 de l'art", "pillage", "antiquit\u00e9 (objet)", "guerre civile"], "excerpt": "De plus en plus de biens culturels provenant de Syrie se trouveraient en vente dans les galeries suisses. Parmi eux, de nombreux objets seraient pill\u00e9s et serviraient \u00e0 financer notamment le Groupe Etat islamique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Haldimann, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise de la dette grecque. 1. Le plan de sauvetage de la Gr\u00e8ce divise \u00e0 Bruxelles : Correspondance de Romain Clivaz. \u2013 2. La Gr\u00e8ce suit les n\u00e9gociations \u00e0 Bruxelles avec un certain fatalisme : Correspondance d\u2019Ang\u00e9lique Kourounis. \u2013 3. L'intransigeance allemande face \u00e0 la Gr\u00e8ce est-elle comprise \u00e0 Bruxelles? : Interview de Pervenche B\u00e9r\u00e8s, eurod\u00e9put\u00e9e socialiste fran\u00e7aise", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B3CE5F88-E034-4342-B741-E34FB36A504D", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2015-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsipras, Alexis"], "thematicThemes": ["relations internationales", "crise politique", "dette publique", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "1. Les dirigeants de la zone euro sont arriv\u00e9s divis\u00e9s Bruxelles alors que l'Eurogroupe propose de conditionner l'ouverture des n\u00e9gociations d'un troisi\u00e8me plan d'aide \u00e0 la Gr\u00e8ce au vote de certaines r\u00e9formes. - 2. En Gr\u00e8ce, le moral est au plus bas: il oscille entre col\u00e8re et d\u00e9ception contre l'Eurogroupe et Alexis Tsipras, mais avec une certaine dose de fatalisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9e socialiste fran\u00e7aise", "name": "Ber\u00e8s, Pervenche", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Zermatt c\u00e9l\u00e8bre les 150 ans de la premi\u00e8re ascension du Cervin : Interview de Pierre Mathey, pr\u00e9sident de l'Association suisse des guides de montagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90803A68-999C-49E4-8F7A-C1E976BB2BB6", "thematicGeographicals": ["Cervin"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2015-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "alpinisme"], "excerpt": "Zermatt c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e les 150 ans de la premi\u00e8re ascension du Cervin, le 14 juillet 1865. Pour l'occasion, l'acc\u00e8s \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre montagne sera ferm\u00e9 en hommage aux alpinistes de l'\u00e9poque et aux quelque 500 personnes qui ont p\u00e9ri depuis en la gravissant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des guides de montagne", "name": "Mathey, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "T!lt", "source": "siranau", "title": "1. Interview de David Joliat, photographe genevois (1/2). - 2. Portrait de Paul Trillo, artiste new-yorkais 2.0. - 3. A propos du court-m\u00e9trage \"Next Floor\" de Denis Villeneuve", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-008E5E04-CD52-408E-A903-7AC96548C005", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2015-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trillo, Paul", "Villeneuve, Denis", "Joliat, David"], "thematicThemes": ["court m\u00e9trage", "art plastique", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste new-yorkais", "name": "Trillo, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Joliat, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bohlen, Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "La l\u00e9gende du glacier selon Erika Stucky (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF0E191C-5295-421F-99B8-7CEC80D7FDB5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2612, "publicationDate": "2015-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucky, Erika"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Diffusion de \"Wally & die 7 Geier\", concert donn\u00e9 le vendredi 17 avril 2015 par Erika Stucky und da Blechhauf'n au Chapiteau de Cully, dans le cadre de la 33\u00e8me \u00e9dition du Cully Jazz. Entretien avec Erika Stucky.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Stucky, Erika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/Trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Triathlon", "source": "gico", "title": "Championnats d'Europe Gen\u00e8ve 2015 : relais mixte", "genres": ["Autres sports en direct"], "id": "asset-1428868", "durationSec": 8428, "publicationDate": "2015-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnats d'Europe\nPar \u00e9quipes mixtes"], "alternativeTitle": ["Triathlon"], "imageURL": "//www.rts.ch/6870135.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "AIGROZ, Mike", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6832978"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1444515", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1558, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le maire de Bordeaux et ancien premier ministre fran\u00e7ais Alain Jupp\u00e9 qui \u00e9voque ses ambitions politiques et la crise grecque. Il parle \u00e9galement de l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais Jacques Chirac et de l'Union Europ\u00e9enne (UE).", "title": "Alain Jupp\u00e9", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-07-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JUPPE, ALAIN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nAlain Jupp\u00e9", "Darius Rochebin re\u00e7oit Alain Jupp\u00e9, ancien Premier ministre fran\u00e7ais et grand favori pour les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles 2017.", "L'interview de Darius Rochebin\nAlain Jupp\u00e9", "L'interview de Darius Rochebin\nAlain Jupp\u00e9", "L'interview de Darius Rochebin\nAlain Jupp\u00e9"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Alain Jupp\u00e9", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6833435", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6833435", "ece-6888414", "ece-6832941", "ece-6872209"]}]}}