{"response": {"numFound": 15205, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: pochage de fruits sans d\u00e9naturer le produit", "id": "sound-F1FEB5BB-0E23-4290-90B1-CAE4CD1FCCE9", "durationSec": 537, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "fruit (denr\u00e9e)"], "excerpt": " La saison de la chasse bat son plein! Antoine Droux poursuit sa s\u00e9rie sp\u00e9ciale de \"Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition\" consacr\u00e9e \u00e0 quelques-uns de ces fameux mets qui accompagnent les m\u00e9daillons de cerfs et autre civet de sanglier.\r\nDes garnitures chasse r\u00e9alis\u00e9es dans la cuisine du CPLN, le Centre Professionnel du Littoral Neuch\u00e2telois, par le chef de cuisine dipl\u00f4m\u00e9 et ma\u00eetre de pratique, Jean-Fran\u00e7ois Wenger.", "alternativeExcerpt": ["La saison de la chasse bat son plein! Antoine Droux poursuit sa s\u00e9rie sp\u00e9ciale de \"Jusqu\u2019\u00e0 \u00e9bullition\" consacr\u00e9e \u00e0 quelques-uns de ces fameux mets qui accompagnent les m\u00e9daillons de cerfs et autre civet de sanglier. Des garnitures chasse r\u00e9alis\u00e9es dans la cuisine du CPLN, le Centre Professionnel du Littoral Neuch\u00e2telois, par le chef de cuisine dipl\u00f4m\u00e9 et ma\u00eetre de pratique, Jean-Fran\u00e7ois Wenger."], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: pochage de fruits sans d\u00e9naturer le produit / OEP_2015-10-16T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134772", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",Chef de cuisine dipl\u00f4m\u00e9", "name": "Wenger, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7134771"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi 16.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B4CB0EF-96D6-45A5-93AC-6FF0D6ABFE17", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le chantage du vendredi", "Le chantage du vendredi / OTWO_2015-10-16T09:30:00_le-chantage-du-vendredi", "Le chantage du vendredi / OTWO_2015-10-16T09:30:00_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134430", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134430", "ece-7134423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Et si Assad l'emportait gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de la Russie en Syrie?", "id": "sound-EDBFF4D9-0FDA-4B75-B01E-3B9C29852573", "durationSec": 268, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si Assad l'emportait gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de la Russie en Syrie?18h Syrie : et si Assad l'emportait ?\r\nEt si Assad l'emportait gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention massive de la Russie en Syrie ?\r\nAlli\u00e9e ind\u00e9fectible du r\u00e9gime de Bachar al-Assad, Moscou a annonc\u00e9 que son aviation avait effectu\u00e9 600 sorties et men\u00e9 des raids contre plus de 380 cibles depuis le d\u00e9but de son intervention le 30 septembre.\r\nRevigor\u00e9e par l'intervention russe, les forces du r\u00e9gime fid\u00e8le \u00e0 Bachar ont lanc\u00e9 des offensives, notamment dans les provinces centrale de Homs, de Hama et d'Alep.\r\nBernard Wicht, bonsoir... Vous \u00eates professeur de Strat\u00e9gie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne...\r\n- On \u00e9voque une offensive terrestre avec des troupes iraniennes, le Hezbollah et l'arm\u00e9e syrienne, appuy\u00e9e par les Russes... Est-ce plausible, selon vous ?\r\n- Peut-on dire que l'intervention militaire russe garantit d\u00e9sormais la survie du r\u00e9gime de Bachar al-Assad ?\r\n- La Russie se pr\u00e9sente comme le rempart contre l'islamisme... Vladimir Poutine, excellent strat\u00e8ge ?\r\n- Un affront pour Obama et les Etats-Unis ?\r\n- Bachar al-Assad peut-il l'emporter ?\r\n- Si le r\u00e9gime impose son contr\u00f4le sur la Syrie utile, c'en serait fini de la transition politique ?", "alternativeExcerpt": ["L'intervention russe en Syrie depuis septembre revigore les forces de Bachar al-Assad. Le point avec Bernard Wicht, expert des questions strat\u00e9giques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Et si Assad l'emportait gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de la Russie en Syrie? / FOR_2015-10-16T18:02:00_developpement-2", "Forum du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Wicht, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Ansermet, p\u00e9dopsychiatre aux HUG, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"La Fabrication des enfants\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CB9748D-9A79-41F5-8C4D-1881484437B6", "durationSec": 3362, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie de l'enfant", "psychologie sociale", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "D'o\u00f9 naissent les enfants ? On le sait moins que jamais aujourd'hui. C'est une r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9sormais, et de plus en plus fr\u00e9quente : autour de la naissance d'un enfant, il y a beaucoup plus de monde que simplement deux parents. Dans certains cas, outre le p\u00e8re et la m\u00e8re, il arrive qu'on trouve la femme qui a r\u00e9alis\u00e9 la gestation pour autrui, le donneur de sperme, la donneuse d'ovule ou encore la donneuse d'un ut\u00e9rus greff\u00e9 - sans compter les m\u00e9decins et les biologiste de la reproduction. Les progr\u00e8s de la science cr\u00e9ent un monde nouveau. Un monde totalement fabriqu\u00e9. Au fur et \u00e0 mesure de ces avanc\u00e9es, on est confront\u00e9 \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 in\u00e9dite, difficile \u00e0 penser, difficile \u00e0 dire, qui d\u00e9clenche l'angoisse de parents bien en peine de raconter son histoire \u00e0 leur enfant. Jusqu'o\u00f9 peut-on aller ? Quelle position prendre ?", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 16.10.2015", "Fran\u00e7ois Ansermet, la fabrication des enfants / ENSD_2015-10-16T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 16.10.2015", "Fran\u00e7ois Ansermet, la fabrication des enfants / ENSD_2015-10-16T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Ansermet dirige depuis 2007, le Service de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent aux HUG.\n\nAvec Pierre Magistretti, neurobiologiste lausannois c\u00e9l\u00e8bre, il d\u00e9veloppe un lien nouveau entre neurosciences et psychanalyse, autour de la plasticit\u00e9 c\u00e9r\u00e9brale et de l'inconscient. Ils ont ensemble publi\u00e9s aux Editions Odile Jacob \"Les Enigmes du plaisir\" et \"A chacun son cerveau\". En mai dernier, Fran\u00e7ois Ansermet a publi\u00e9 \"La fabrication des enfants\" chez Odile Jacob.", "Fran\u00e7ois Ansermet dirige depuis 2007, le Service de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent aux HUG.\n\nAvec Pierre Magistretti, neurobiologiste lausannois c\u00e9l\u00e8bre, il d\u00e9veloppe un lien nouveau entre neurosciences et psychanalyse, autour de la plasticit\u00e9 c\u00e9r\u00e9brale et de l'inconscient. Ils ont ensemble publi\u00e9s aux Editions Odile Jacob \"Les Enigmes du plaisir\" et \"A chacun son cerveau\". En mai dernier, Fran\u00e7ois Ansermet a publi\u00e9 \"La fabrication des enfants\" chez Odile Jacob."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134715", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent \u00e0 l'Unil", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134715", "ece-7134714"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-6051BB2C-D129-41B3-941A-1942C1642201", "durationSec": 327, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Cette semaine, c'est le guichet de mercredi qui vous a surtout fait r\u00e9agir. Ce guichet \u00e9tait consacr\u00e9 \u00e0 toutes vos questions sur les bonnes pratiques num\u00e9riques \u00e0 adopter pour ne pas \u00eatre espionn\u00e9 ou \"espionnable\".", "alternativeExcerpt": ["Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Cette semaine, c'est le guichet de mercredi qui vous a surtout fait r\u00e9agir. Ce guichet \u00e9tait consacr\u00e9 \u00e0 toutes vos questions sur les bonnes pratiques num\u00e9riques \u00e0 adopter pour ne pas \u00eatre espionn\u00e9 ou \"espionnable\"."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2015-10-16T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134772", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7134768"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Guy de Maupassant: Contes parisiens (5/5) : Une aventure parisienne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B27305AA-557E-47D0-A4B7-0929B4D8740E", "durationSec": 1751, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le Paris de la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle que Maupassant fait revivre dans ces r\u00e9cits, avec ces employ\u00e9s vou\u00e9s \u00e0 une vie \u00e9triqu\u00e9e, ces adult\u00e8res aux cons\u00e9quences parfois tragiques, l'animation du Boulevard et la tristesse de la pluie sur la ville, les joies et les drames des bords de Seine en banlieue...", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 16.10.2015", "Guy de Maupassant: Contes parisiens (5/5) / IMA_2015-10-16T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 16.10.2015", "Guy de Maupassant: Contes parisiens (5/5) / IMA_2015-10-16T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Une aventure parisienne\"", "\"Une aventure parisienne\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7134293", "ece-7134292"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Chrystel Domenjoz: l'abstentionnisme ne doit pas gagner ces \u00e9lections", "id": "sound-C1EB5B39-F155-48FB-B2E6-3CC267A577DA", "durationSec": 111, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chrystel Domenjoz: l'abstentionnisme ne doit pas gagner ces \u00e9lections(SIGNATURE/L'ABSTENTIONNISME NE DOIT PAS GAGNER CES ELECTIONS) Signature: L'abstentionnisme ne doit pas gagner ces \u00e9lections. Commentaire de Chrystel Domenjoz\r\n((La Suisse, \u00eelot de chert\u00e9 au milieu de l'Europe, les primes d'assurance maladie qui grimpent inexorablement, les loyers, l'abonnement aux transports publics... Une chose reste cependant gratuite, c'est le droit d'aller voter. \r\nEt pourtant, les premiers chiffres issus des Chancelleries tendent \u00e0 montrer une participation en baisse par rapport \u00e0 il y a 4 ans. Esp\u00e9rons que c'est parce qu'une majorit\u00e9 de citoyens a envie de go\u00fbter \u00e0 l'exp\u00e9rience conviviale du bureau de vote, plut\u00f4t que l'anonymat de l'envoi par correspondance!\r\nA la d\u00e9charge des abstentionnistes, il faut reconna\u00eetre que les partis politiques n'ont pas fait grand chose pour motiver le citoyen. La campagne a soigneusement \u00e9vit\u00e9 les vrais sujets, dans un souci constant de ne pas effrayer l'\u00e9lecteur avec les grands d\u00e9fis qui attendent la Suisse. C'est bien joli d'appeler \u00e0 la mobilisation, encore faut-il savoir pourquoi il est capital de remplir son bulletin.\r\nDifficile aussi de convaincre de l'importance de si\u00e9ger \u00e0 Berne, quand un tribun c\u00e9l\u00e8bre, parti en catimini pendant la l\u00e9gislature, l\u00e2che qu'il y a perdu son temps. \r\nEt que dire de cette avalanche de candidats, de ces listes apparent\u00e9es, sous-apparent\u00e9es... Une m\u00e9canique trop complexe, qui a de quoi d\u00e9courager.  \r\nMais un assoupissement de la d\u00e9mocratie serait coupable, car les 246 nouveaux \u00e9lus vont devoir prendre des d\u00e9cisions capitales \u00e0 peine entr\u00e9s en fonction. La composition du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, l'avenir \u00e9nerg\u00e9tique, la place de la Suisse dans l'Europe, la crise migratoire, les retraites...\r\n100% des suisses sont directement concern\u00e9s par ces sujets.\r\nS'exprimer dans les urnes dimanche, c'est donner un signal,  une direction \u00e0 ces r\u00e9formes. Mais aussi s'octroyer la l\u00e9gitimit\u00e9 de pouvoir critiquer les actions des d\u00e9put\u00e9s tout au long des 4 prochaines ann\u00e9es. Beaucoup de pouvoir finalement, pour un geste qui ne co\u00fbte rien.))", "alternativeExcerpt": ["La Suisse, \u00eelot de chert\u00e9 au milieu de l'Europe, les primes d'assurance maladie qui grimpent inexorablement, les loyers, l'abonnement aux transports publics... Une chose reste cependant gratuite, c'est le droit d'aller voter.", "La Suisse, \u00eelot de chert\u00e9 au milieu de l'Europe, les primes d'assurance maladie qui grimpent inexorablement, les loyers, l'abonnement aux transports publics... Une chose reste cependant gratuite, c'est le droit d'aller voter.", "La Suisse, \u00eelot de chert\u00e9 au milieu de l'Europe, les primes d'assurance maladie qui grimpent inexorablement, les loyers, l'abonnement aux transports publics... Une chose reste cependant gratuite, c'est le droit d'aller voter."], "alternativeTitle": ["Chrystel Domenjoz: l'abstentionnisme ne doit pas gagner ces \u00e9lections", "Chrystel Domenjoz: l'abstentionnisme ne doit pas gagner ces \u00e9lections / JDM_2015-10-16T06:51:00_signature", "Chrystel Domenjoz: l'abstentionnisme ne doit pas gagner ces \u00e9lections / JDM_2015-10-16T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153030", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153030", "ece-7153013"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Philippon et Alexandre Heboyan, cin\u00e9astes d'animation, \u00e0 propos de leur long-m\u00e9trage \"Mune, le gardien de la lune\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB0509BE-8C87-485A-8E62-0E74290F39F9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heboyan, Alexandre", "Philippon, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["film d'animation"], "alternativeExcerpt": ["Beno\u00eet Philippon et Alexandre Heboyan, r\u00e9alisateurs du long-m\u00e9trage d'animation \"Mune, Le gardien de la lune\" \u00e9voquent les personnages principaux et la fa\u00e7on dont le film est per\u00e7u par les tout petits. \n\nIls sont au micro de Philippe Congiusti."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: rencontre autour du film \"Mune, Le gardien de la lune\" / VER_2015-10-16T16:51:45_sequence-4", "Vertigo du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste d'animation", "name": "Philippon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste d'animation", "name": "Heboyan, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134750"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18A50948-94A6-4E63-AAD0-09F42899A5E6", "durationSec": 258, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (5/5)", "En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (5/5) / NMT_2015-10-16T07:15:00_avis-de-recherche", "En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (5/5) / NMT_2015-10-16T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134392", "ece-7134375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville", "id": "sound-840CF794-B79E-4CDC-86E2-0AE220024FDA", "durationSec": 273, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Malotras, Mireille\r\nLes r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville(MP3/ANDRE COMTE SPONVILLE EP5) MP3 ANDRE COMTE SPONVILLE EP5\r\nDernier \u00e9pisode.. gourmand.. avec Andr\u00e9 Comte-Sponville\r\nVENDREDI\r\nBach, la 6\u00e8me Suite pour violoncelle seul, le premier mouvement SUICIDE\u00a0??\r\nErik Satie, gymnop\u00e9die no 1 avec son amour pour la cuisine chinoise Amertum\r\nANDRE COMTE-SPONVILLE pour le WEB\r\n\u00ab\u00a0La musique, c'est l'art roi. Aucun ne me touche autant\u00a0\u00bb.\r\nAndr\u00e9 Comte-Sponville annonce d'embl\u00e9e la couleur. Lui pour qui la d\u00e9couverte de la musique dite classique a assez vite balay\u00e9 tout le reste. \u00ab\u00a0il n'y a aucun g\u00e9nie que j'appr\u00e9cie autant que Bach ou Mozart\u00a0\u00bb, annonce cet homme m\u00e9lancolique, pour qui le fait de vivre n'est pas chose facile en soi. Pourtant, il faut aimer la vie\u00a0; c'est l\u00e0 la vraie sagesse. Et il faut aimer tout court. \u00ab\u00a0le fait de devenir p\u00e8re a boulevers\u00e9 ma fa\u00e7on d'exister et du coup ma philosophie\u00a0\u00bb.\r\nAndr\u00e9 Comte-Sponville a seize ans en mai 68. Comme tant d'autres camarades, il se fait happer par le mouvement et se r\u00e9veille d'extr\u00eame gauche et ath\u00e9e du jour au lendemain. A cette \u00e9poque, il \u00e9coute avec admiration  les chanteurs que sont Brassens et Brel. Mieux que quiconque, Brassens parle alors de la non existence de Dieu.\r\nC'est en terminale qu'il d\u00e9couvre sa capacit\u00e9 de philosopher, c'est-\u00e0-dire, en langage lyc\u00e9en, de structurer ses id\u00e9es dans les dissertations. Peu dou\u00e9 pour le bonheur, rappelle-t-il, le jeune Comte-Sponville se r\u00e9v\u00e8le cal\u00e9 pour la pens\u00e9e. Ce don naturel le pousse dans la voie qui est la sienne depuis. \r\nAmateur de saveurs, chinoises en particulier, le philosophe rel\u00e8ve sa pr\u00e9f\u00e9rence pour l'amertume. Il rel\u00e8ve dans ce go\u00fbt un lien entre la vie et la mort, \u00e9troitement li\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["-\"6e suite pour violoncelle seul\" (le premier mouvement), Bach -\"Gymnop\u00e9die no 1\", Erik Satie", "-\"6e suite pour violoncelle seul\" (le premier mouvement), Bach -\"Gymnop\u00e9die no 1\", Erik Satie", "-\"6e suite pour violoncelle seul\" (le premier mouvement), Bach -\"Gymnop\u00e9die no 1\", Erik Satie"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville / JDM_2015-10-16T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville / JDM_2015-10-16T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153027", "ece-7153010"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La spiritualit\u00e9 des Roms (5/5) : Une Eglise \u00e0 leur image", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DDA8F47-8B50-431A-9A95-0B91596BF4FC", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Suisse", "C\u00e9ligny"], "durationSec": 1753, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes", "christianisme", "pentec\u00f4tiste", "religion et croyances"], "excerpt": "May Bittel est pasteur de l'Eglise Vie et Lumi\u00e8re, qui est l'Eglise des Gens du voyage. Il a tiss\u00e9 des liens \u00e9troits avec son voisin de C\u00e9ligny, le pasteur Jacques Imobersteg des Assembl\u00e9es de Dieu. Ces deux communaut\u00e9s pentec\u00f4tistes collaborent bien. Mais au-del\u00e0 de ce partage, les Roms trouvent dans la foi une identit\u00e9 qui les r\u00e9habilite \u00e0 leurs propres yeux.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 16.10.2015", "La spiritualit\u00e9 des Roms (5/5) / AVE_2015-10-16T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 16.10.2015", "La spiritualit\u00e9 des Roms (5/5) / AVE_2015-10-16T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Une Eglise \u00e0 leur image.\nMay Bittel est pasteur de l\u2019Eglise Vie et Lumi\u00e8re, qui est l\u2019Eglise des Gens du voyage. Il a tiss\u00e9 des liens \u00e9troits avec son voisin de C\u00e9ligny, le pasteur Jacques Imobersteg des Assembl\u00e9es de Dieu. Ces deux communaut\u00e9s pentec\u00f4tistes collaborent bien. Mais au-del\u00e0 de ce partage, les Roms trouvent dans la foi une identit\u00e9 qui les r\u00e9habilite \u00e0 leurs propres yeux.", "Une Eglise \u00e0 leur image.\nMay Bittel est pasteur de l\u2019Eglise Vie et Lumi\u00e8re, qui est l\u2019Eglise des Gens du voyage. Il a tiss\u00e9 des liens \u00e9troits avec son voisin de C\u00e9ligny, le pasteur Jacques Imobersteg des Assembl\u00e9es de Dieu. Ces deux communaut\u00e9s pentec\u00f4tistes collaborent bien. Mais au-del\u00e0 de ce partage, les Roms trouvent dans la foi une identit\u00e9 qui les r\u00e9habilite \u00e0 leurs propres yeux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Imobersteg, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Bittel, May", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134320", "ece-7134319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "D\u00e9lire sonore de Rilke, Arthur H, Caub\u00e8re, Manos Hadjidakis", "id": "sound-38269B7C-9FCD-4659-ABC2-5FE8A42B4CCA", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contributeurs hors th\u00e9saurus : Teuscher, Madeleine\r\n\"Il m'aime il me l'a dit\", extrait de \"L'odeur de l'homme\" de Marie-Ange Guillaume.\r\n\"Idylle\" de Guy de Maupassant.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.10.2015", "D\u00e9lire sonore de Rilke, Arthur H, Caub\u00e8re, Manos Hadjidakis / REVE_2015-10-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.10.2015", "D\u00e9lire sonore de Rilke, Arthur H, Caub\u00e8re, Manos Hadjidakis / REVE_2015-10-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Il m\u2019aime il me l\u2019a dit\", extrait de \"L\u2019odeur de l\u2019homme\" de Marie-Ange Guillaume.\n\"Idylle\" de Guy de Maupassant.", "\"Il m\u2019aime il me l\u2019a dit\", extrait de \"L\u2019odeur de l\u2019homme\" de Marie-Ange Guillaume.\n\"Idylle\" de Guy de Maupassant."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134746", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134746", "ece-7134745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de P\u00e8re Alex : Xavier Durringer, dramaturge et cin\u00e9aste, passe \u00e0 confesse Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce?  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF80CD71-39F0-4BFD-8A27-2CFB0E233ECD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Durringer, Xavier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "alternativeExcerpt": ["Le dramaturge, cin\u00e9aste et p\u00e9nitent Xavier Durringer passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Xavier Durringer / VER_2015-10-16T17:06:00_sequence-5", "Vertigo du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dramaturge, cin\u00e9aste", "name": "Durringer, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une approche diff\u00e9rente de l'\u00e9ducation sexuelle au Danemark", "id": "sound-DB6C8490-B22C-4EE4-9436-5F2DDBF72462", "durationSec": 315, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait publicit\u00e9 danoise;Bjarne Christensen, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'organisation Sex og Samfund\r\nUne approche diff\u00e9rente de l'\u00e9ducation sexuelle au DanemarkLANCEMENT 4 / Education sexuelle DK\r\nComme beaucoup de pays europ\u00e9ens, le Danemark a un probl\u00e8me. Et il tente de le r\u00e9soudre...\r\n  DIGAS\r\n***C'est la publicit\u00e9 d'une agence de voyage qui incite des m\u00e8res \u00e0 offrir des s\u00e9jours au soleil \u00e0 leurs enfants pour qu'ils leur donnent... des petits-enfants. Un moyen de booster la natalit\u00e9 au Danemark et qui s'inscrit \u00e0 vrai dire dans un mouvement plus large... o\u00f9 l'on tente de modifier l'approche de l'\u00e9ducation sexuelle, bas\u00e9e jusqu'\u00e0 maintenant sur le danger et les risques.\r\nSung-Chim Courier (\u00e0 prononcer Sun-Chim), d\u00e9crivez nous d'abord cette publicit\u00e9...\r\n DIR TEL\r\nLa vid\u00e9o commence en disant que l'Etat Providence est danger parce qu'il n'y a pas assez de naissances et que c'est un probl\u00e8me qui concerne tous les Danois.  Elle continue et elle explique que \"celles qui souffriront peut-\u00eatre le plus de cette situation, ce sont les mamans. Parce qu'elles ne connaitront jamais la joie d'avoir des petits-enfants. Alors il y a une solution, c'est que les mamans offrent des vacances sportives \u00e0 leurs enfants pour qu'ils trouvent l'amour. Ou si ils sont en couple, alors les vacances leur donneront envie de le faire. La pub s'appuie sur les travaux tr\u00e8s s\u00e9rieux d'une sexologue et elle affirme que du soleil combin\u00e9 \u00e0 une pratique sportive en couple, \u00e7a booste la libido. Images suggestives, musique dramatique, situations loufoques. le r\u00e9sultat est vraiment tr\u00e8s dr\u00f4le. Si cette campagne est tellement r\u00e9ussie, c'est parce qu'elle part d'un v\u00e9ritable probl\u00e8me auquel elle r\u00e9pond avec humour. La vid\u00e9o s'appelle \u00ab Do it for Mor, faites-le pour maman. \u00bb\r\n***Au Danemark, le vieillissement de la population et le taux de fertilit\u00e9 en berne, \u00e7a inqui\u00e8te les Danois ?\r\nOui, parce avec moins de 1,7 enfant par femme, le pays a l'un des taux les plus bas au monde. Alors, certes moins bas que celui de la Suisse mais assez bas pour inqui\u00e9ter les Danois. Il devrait \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 2,& pour que la population se renouvelle par rapport au taux de mortalit\u00e9. Et le Danemark est sous ce seuil depuis fin des ann\u00e9es 60. C'est donc un probl\u00e8me qui est pris tr\u00e8s au s\u00e9rieux ici. La baisse du nombre des naissances avec les cons\u00e9quences \u00e9normes qu'elles ont sur l'\u00e9conomie du pays est un sujet r\u00e9current dans la politique et les m\u00e9dias ici.\r\n***D'ailleurs, les cours d'\u00e9ducation sexuelle abordent depuis cette ann\u00e9e les probl\u00e8mes de fertilit\u00e9.\r\nOui. C'est une organisation priv\u00e9e qui fournit du mat\u00e9riel aux \u00e9coles pour leurs cours d'\u00e9ducation sexuelles qui a d\u00e9cid\u00e9 d'ajouter de l'information \u00e0 ce sujet. J'ai pu interviewer Bjarne Christensen qui est le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de cette organisation qui s'appelle Sex og Samfund. Ce qui veut dire sexe et soci\u00e9t\u00e9 en fran\u00e7ais. \r\n  DIGAS\r\nSON Interview avec Bjarne B. Christensen, secr\u00e9taire general de l'organisation Sexe et soci\u00e9t\u00e9 au Danemark.\r\nJusqu'ici, nous nous sommes focalis\u00e9 principalement sur comment \u00e9viter d'avoir des enfants, comment \u00e9viter de tomber enceinte, comment \u00e9viter les maladies sexuellement transmissibles. Mais traditionnellement il n'avait pas vraiment de d'attention sur que doit-on savoir sur la fertilit\u00e9, sur comment faire pour avoir des enfants ? Et \u00e7a, c'est un v\u00e9ritable probl\u00e8me aussi parce qu'un couple sur dix au Danemark a recours \u00e0 une assistance m\u00e9dicale pour avoir des enfants. Et c'est parce que nous sommes dans cette situation qu'il \u00e9tait important d'informer les jeunes sur les \u00e9l\u00e9ments qui influence la fertilit\u00e9. Et en mettant du mat\u00e9riel autour de ce th\u00e8me \u00e0 disposition des \u00e9coles, nous avons provoqu\u00e9 un v\u00e9ritable d\u00e9bat public. \u00c7a a suscit\u00e9 \u00e0 la fois un grand int\u00e9r\u00eat mais aussi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un peu pol\u00e9mique. Les gens se demandaient si maintenant, quelqu'un allait d\u00e9cider pour eux de quand il \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable de faire des enfants. Et \u00e7a, \u00e7a n'est pas du tout notre intention. Nous ne voulons pas non plus d\u00e9cider pour eux de combien d'enfants il faut avoir. Mais ce que nous voulons, c'est faire en sorte que les jeunes soient capables de prendre la d\u00e9cision de quand ils veulent faire des enfants, en ayant connaissance de ce qui influence leur fertilit\u00e9. Quels sont les comportements qui diminuent nos chances d'avoir des enfants ? Quid de notre hygi\u00e8ne de vie ?  Quid de l'environnement ? Et comment pouvons -nous nous-m\u00eames avoir une influence l\u00e0-dessus. Et aussi, quel est le moment id\u00e9al pour faire des enfants ? Et \u00e7a, c'est un d\u00e9bat social que nous avons ici. Quel est aussi le moment id\u00e9al pour les c\u00e9libataires ? Et c'est en r\u00e9action \u00e0 ce d\u00e9bat que nous avons r\u00e9alis\u00e9 un nouveau mat\u00e9riel pour toutes les \u00e9coles et en particulier pour les \u00e9l\u00e8ves plus \u00e2g\u00e9s.\r\nAlors Bjarne Christensen insiste sur le fait qu'il n'est pas question qu'il y ait une politique sur le nombre d'enfants \u00e0 avoir, que ce soit du c\u00f4t\u00e9 de l'Etat, ou m\u00eame des communes. Mais, leur but est de faire en sorte que les jeunes soient bien inform\u00e9s.\r\n***Et en plus, tr\u00e8s r\u00e9cemment, la municipalit\u00e9 de Copenhague a lanc\u00e9 une campagne d'information \u00e0 ce sujet et il semble qu'elle ait suscit\u00e9 de vives r\u00e9actions.\r\nAlors oui, c'est exact. Il y a quelques semaines,  on a vu appara\u00eetre des posters g\u00e9ants sur les murs de la ville. Avec sur un fond blanc, des oufs de poule en vrac et une question \u00e9crite en grand : Avez-vous comptez vos oufs aujourd'hui ? Une question qui laisse quelque peu perplexe, si on ne lit pas la suite. \r\nPlus bas, dans une bulle noire, on nous dit : Vous avez deux fois plus de chances de tomber enceinte \u00e0 25 ans qu'\u00e0 35. Cette campagne choc est l'ouvre de la commune de Copenhague et de l'h\u00f4pital Rigshopital qui traite les probl\u00e8mes de fertilit\u00e9. Alors autant vous dire que les femmes ont \u00e9t\u00e9 nombreuses \u00e0 inonder la page facebook de la commune. Et elles n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 leur retourner la blague dans la figure. En postant des photos d'oufs, en boite, cass\u00e9s ou entiers mais avec un m\u00eame message : m\u00ealez-vous de vos affaires. Ce ne sont pas vos oignons, enfin vos oufs! Bref, vous m'avez compris.\r\nCette histoire a cr\u00e9\u00e9 un \u00e9norme d\u00e9bat sur: quel est le r\u00f4le de l'Etat, des autorit\u00e9s dans un th\u00e8me qui touche d'aussi pr\u00e8s la sph\u00e8re priv\u00e9e. Y a t'il des limites \u00e0 ne pas franchir ? \r\nEn tout cas, du c\u00f4t\u00e9 de la municipalit\u00e9, les intentions sont claires, elle veut faire r\u00e9fl\u00e9chir les jeunes sur la possibilit\u00e9 de faire des enfants beaucoup plus t\u00f4t, m\u00eame pendant leurs \u00e9tudes.\r\n=== FIN ===\r\nTout \u00e0 l'heure, nous \u00e9tions au Canada. Le Canada, c'est le Commonwealth. Le Commonwealth, c'est La Reine. Et La Reine, c'est \"God Save the Queen...\r\nDIGAS\r\nEt God Save the Queen, c'est Val\u00e9rie Droux !\r\nVous ne les avez pas entendus mais ils ont pens\u00e9 \u00e0 vous toute la semaine:\r\n- R\u00e9dacteurs en chef adjoints : Jo\u00ebl Marchetti et Vincent Bourquin\r\n- Producteurs du Journal du Matin 6h-8h: Jean de Preux et Maria Blasco\r\n- Technique : Caroline Dumoulin, Eric Jutzet, Alexandre Davoine, Cyril Delemer, Ismaele Gonzato et Anne Marchand\r\n- Assistantes de production : Mireille Malotras, Marie-Claude Simonin et Josiane Perret\r\n- R\u00e9dacteur en chef : Patrick Nussbaum \r\nLa semaine prochaine, je vous laisse entre les mains de Renaud Malik, d'abord, puis de C\u00e9line Tzaud.\r\nSuivez-nous sur Twitter: @RTSmonde.\r\nIl est 8hXX et c'est l'heure des informations de Val\u00e9rie Droux...", "alternativeExcerpt": ["La publicit\u00e9 d'une agence de voyages danoise incite des m\u00e8res \u00e0 offrir des s\u00e9jours au soleil \u00e0 leurs enfants pour qu'ils leur donnent... des petits-enfants. Il s'agit d'un moyen de booster la natalit\u00e9 au Danemark, mais qui s'inscrit en r\u00e9alit\u00e9 dans un mouvement plus large, o\u00f9 l'on tente de modifier l'approche de l'\u00e9ducation sexuelle, bas\u00e9e jusqu'\u00e0 maintenant sur le danger et les risques."], "alternativeTitle": ["Une approche diff\u00e9rente de l'\u00e9ducation sexuelle au Danemark / TUM_2015-10-16T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7152992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Courier, Sung-Shim", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7152990"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : Ctrl + H", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F387148-CC77-4525-9261-550B97BCC0AB", "durationSec": 58, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Ctrl + H", "Ctrl + H / SUPER_2015-10-16T17:20:00_les-raccourcis-claviers", "Ctrl + H / SUPER_2015-10-16T17:20:00_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134416", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134416", "ece-7134407"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9nor Jon Vickers", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D794EDF6-E5CA-4BA6-B632-25C9C92BE7FC", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 6950, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vickers, Jon"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Succombant \u00e0 la maladie d'Alzheimer, Jon Vickers est mort \u00e0 Toronto le 10 juillet 2015; mais il laisse le souvenir de l'un des plus grands t\u00e9nors dramatiques de l'apr\u00e8s-guerre. N\u00e9 \u00e0 Prince Albert au Canada le 29 octobre 1926, issu d'un milieu pauvre, il devient vendeur puis s'affilie \u00e0 une compagnie d'op\u00e9rettes, forme sa voix \u00e2 Toronto et y d\u00e9bute en 1954 avec le Duc de \"Rigoletto\". En 1957, il se rend \u00e0 Londres et est engag\u00e9 par Covent Garden o\u00f9, d\u00e8s la fin avril, il s'impose avec Riccardo du \"Bal Masqu\u00e9\", Don Jos\u00e9, En\u00e9e lors de la premi\u00e8re exhumation des \"Troyens\" et Don Carlos dans la production de Luchino Visconti. Son succ\u00e8s le fait engager \u00e0 Bayeuth en juillet 1958 comme Siegmund de \"La Walkyrie\", \u00e0 Dallas en novembre comme Jason face \u00e0 la M\u00e9d\u00e9e de Maria Callas. En janvier 1960, il para\u00eet au Met de New York avec Canio de \"I Pagliacci\", Florestan et Siegmund, un r\u00f4le qui le fait afficher \u00e0 Chicago en novembre 1960. Les r\u00f4les de Florestan et Jason le font applaudir \u00e0 la Scala de Milan \u00e0 partir de d\u00e9cembre 1960. \r\nA Chicago, il aborde Otello, \u00e0 Gen\u00e8ve, le Samson de \"Samson et Dalila\", \u00e0 Bayreuth, Parsifal, au Met, Peter Grimes, quand \u00e0 Salzbourg, Herbert von Karajan fait triompher ses Don Jos\u00e9, Otello, Florestan et Tristan. A Londres, \u00e0 New York, il suscite l'enthousiasme avec En\u00e9e, \u00e0 Milan, \u00e0 Paris, \u00e0 Houston, Los Angeles et Toronto avec Peter Grimes. Sous les traits de Parsifal, il ach\u00e8ve sa carri\u00e8re \u00e0 Chicago le 6 octobre 1986.", "alternativeTitle": ["Vocalises du 16.10.2015", "Le t\u00e9nor Jon Vickers / VOC_2015-10-16T14:04:15_vocalises", "Vocalises du 16.10.2015", "Le t\u00e9nor Jon Vickers / VOC_2015-10-16T14:04:15_vocalises"], "alternativeExcerpt": ["Succombant \u00e0 la maladie d'Alzheimer, Jon Vickers est mort \u00e0 Toronto le 10 juillet 2015; mais il laisse le souvenir de l'un des plus grands t\u00e9nors dramatiques de l'apr\u00e8s-guerre. \n\nN\u00e9 \u00e0 Prince Albert au Canada le 29 octobre 1926, issu d'un milieu pauvre, il devient vendeur puis s'affilie \u00e0 une compagnie d'op\u00e9rettes, forme sa voix \u00e2 Toronto et y d\u00e9bute en 1954 avec le Duc de \"Rigoletto\". En 1957, il se rend \u00e0 Londres et est engag\u00e9 par Covent Garden o\u00f9, d\u00e8s la fin avril, il s'impose avec Riccardo du \"Bal Masqu\u00e9\", Don Jos\u00e9, En\u00e9e lors de la premi\u00e8re exhumation des \"Troyens\" et Don Carlos dans la production de Luchino Visconti. \n\nSon succ\u00e8s le fait engager \u00e0 Bayeuth en juillet 1958 comme Siegmund de \"La Walkyrie\", \u00e0 Dallas en novembre comme Jason face \u00e0 la M\u00e9d\u00e9e de Maria Callas. En janvier 1960, il para\u00eet au Met de New York avec Canio de \"I Pagliacci\", Florestan et Siegmund, un r\u00f4le qui le fait afficher \u00e0 Chicago en novembre 1960. Les r\u00f4les de Florestan et Jason le font applaudir \u00e0 la Scala de Milan \u00e0 partir de d\u00e9cembre 1960. \n\nA Chicago, il aborde Otello, \u00e0 Gen\u00e8ve, le Samson de \"Samson et Dalila\", \u00e0 Bayreuth, Parsifal, au Met, Peter Grimes, quand \u00e0 Salzbourg, Herbert von Karajan fait triompher ses Don Jos\u00e9, Otello, Florestan et Tristan. A Londres, \u00e0 New York, il suscite l'enthousiasme avec En\u00e9e, \u00e0 Milan, \u00e0 Paris, \u00e0 Houston, Los Angeles et Toronto avec Peter Grimes. Sous les traits de Parsifal, il ach\u00e8ve sa carri\u00e8re \u00e0 Chicago le 6 octobre 1986.", "Succombant \u00e0 la maladie d'Alzheimer, Jon Vickers est mort \u00e0 Toronto le 10 juillet 2015; mais il laisse le souvenir de l'un des plus grands t\u00e9nors dramatiques de l'apr\u00e8s-guerre. \n\nN\u00e9 \u00e0 Prince Albert au Canada le 29 octobre 1926, issu d'un milieu pauvre, il devient vendeur puis s'affilie \u00e0 une compagnie d'op\u00e9rettes, forme sa voix \u00e2 Toronto et y d\u00e9bute en 1954 avec le Duc de \"Rigoletto\". En 1957, il se rend \u00e0 Londres et est engag\u00e9 par Covent Garden o\u00f9, d\u00e8s la fin avril, il s'impose avec Riccardo du \"Bal Masqu\u00e9\", Don Jos\u00e9, En\u00e9e lors de la premi\u00e8re exhumation des \"Troyens\" et Don Carlos dans la production de Luchino Visconti. \n\nSon succ\u00e8s le fait engager \u00e0 Bayeuth en juillet 1958 comme Siegmund de \"La Walkyrie\", \u00e0 Dallas en novembre comme Jason face \u00e0 la M\u00e9d\u00e9e de Maria Callas. En janvier 1960, il para\u00eet au Met de New York avec Canio de \"I Pagliacci\", Florestan et Siegmund, un r\u00f4le qui le fait afficher \u00e0 Chicago en novembre 1960. Les r\u00f4les de Florestan et Jason le font applaudir \u00e0 la Scala de Milan \u00e0 partir de d\u00e9cembre 1960. \n\nA Chicago, il aborde Otello, \u00e0 Gen\u00e8ve, le Samson de \"Samson et Dalila\", \u00e0 Bayreuth, Parsifal, au Met, Peter Grimes, quand \u00e0 Salzbourg, Herbert von Karajan fait triompher ses Don Jos\u00e9, Otello, Florestan et Tristan. A Londres, \u00e0 New York, il suscite l'enthousiasme avec En\u00e9e, \u00e0 Milan, \u00e0 Paris, \u00e0 Houston, Los Angeles et Toronto avec Peter Grimes. Sous les traits de Parsifal, il ach\u00e8ve sa carri\u00e8re \u00e0 Chicago le 6 octobre 1986."], "imageURL": "//www.rts.ch/3636316.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134302", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veya, Val\u00e8re", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134302", "ece-7134301"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ambrogio Fasoli, professeur de physique et directeur du Swiss Plasma Center", "id": "sound-C98F48FD-D068-41B5-A0A5-269E641D70A4", "durationSec": 2610, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fasoli, Ambrogio"], "thematicThemes": ["physique", "astrophysique"], "excerpt": "Ambrogio Fasoli est professeur de physique et directeur du Swiss Plasma Center. Cette institution, inaugur\u00e9e en septembre 2015, s'inscrit dans la suite du Centre de recherches en physique des plasmas. Son ambition n'est rien de moins que de fabriquer des \u00e9toiles pour en tirer de l'\u00e9nergie.Ambrogio Fasoli est n\u00e9 \u00e0 Milan. Il commence par des \u00e9tudes classiques de latin- grec. A l'Universit\u00e9, il choisit la physique. Apr\u00e8s sa th\u00e8se \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), il int\u00e8gre le projet JET Eurofusion, en Grande Bretagne. Ils passent ensuite plusieurs ann\u00e9es au Massachusetts Institute of Technology (MIT), aux Etats Unis, avant de revenir \u00e0 l'EPFL.Ambrogio Fasoli est passionn\u00e9 par les \u00e9toiles, mais aussi par l'enseignement. Les \u00e9tudiants de l'EPFL lui ont\u00a0 plusieurs fois d\u00e9cern\u00e9 une Polysph\u00e8re, un prix qui r\u00e9compense les professeurs dont les cours sont les plus appr\u00e9ci\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Huma Khamis a invit\u00e9 Ambrogio Fasoli, professeur de physique et directeur du Swiss Plasma Center."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Ambrogio Fasoli / CQFD_2015-10-16T10:04:00_l-invite", "CQFD du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de physique", "name": "Fasoli, Ambrogio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7134728"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester rencontre Charlotte, charmeuse de terre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B859C35F-3D9A-4B78-A39B-26E8F9C5BA36", "durationSec": 140, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-16T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-16T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134458", "ece-7134455"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Madame Campana", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA18024E-73C6-42D8-B737-560F70D46CFD", "durationSec": 150, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Madame Campana", "Madame Campana / SUPER_2015-10-16T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Madame Campana / SUPER_2015-10-16T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134418", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134418", "ece-7134409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pape canonisera les parents de Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux dimanche", "id": "sound-02FD38EB-04A9-4176-9FE4-DE0A9EC722A1", "durationSec": 169, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pape canonisera les parents de Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux dimanche12h30 Dialogue canonise parents de... \r\nNous sommes en plein milieu du synode sur la Famille. Il \u00e9unit des \u00e9v\u00eaques du monde entier au Vatican pour d\u00e9battre des difficult\u00e9s des familles d'aujourd'hui et de la fa\u00e7on dont l'Eglise Catholique peut s'en rapprocher, Le Pape Fran\u00e7ois canonisera dimanche un couple. Louis et Z\u00e9lie Martin, les Parents de Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux. Une famille tout ce qu'il y a de plus traditionnelle. Les \u00e9v\u00eaques se divisent sur l'attention \u00e0 accorder \u00e0 des mod\u00e8les de famille bien diff\u00e9rents: divorc\u00e9s remari\u00e9s ou couples homosexuels. \r\nBonjour Jean Baptiste Venditti\r\nvous \u00eates notre correspondant au Vatican. La canonisation des parents de Sainte Th\u00e9r\u00e8se maintenant, ce n'est pas un hasard de calendrier.\r\n\u00a0Non. C'est m\u00eame tout \u00e0 fait volontaire que de choisir maintenant d'\u00e9riger en mod\u00e8le Louis et Z\u00e9lie Martin pour les familles d'aujourd'hui. Mod\u00e8le pour l'\u00e9ducation religieuse \u00e9videmment, donn\u00e9e \u00e0 leur 5 filles, mais aussi mod\u00e8le de vie tr\u00e8s ancr\u00e9e dans la r\u00e9alit\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle. Une famille de commer\u00e7ants, financi\u00e8rement ais\u00e9e de la ville d'Alen\u00e7on, qui respecte le repos dominical, qui va \u00e0 la messe tous les matin \u00e0 5h30, \u00a0et qui prend sur son temps libre pour visiter les malades et les personnes \u00e2g\u00e9es. Il leur arrive aussi d'accueillir un vagabond \u00e0 leur table et de le faire soigner \u00e0 leurs frais. Une vie heureuse qui cependant en 1877 doit faire face \u00e0 la maladie, et la mort de Z\u00e9lie, alors que la petite Th\u00e9r\u00e8se, la derni\u00e8re, n'a pas encore 5 ans. Mais ses grandes sours prennent en main l'organisation de la famille, et les filles prendront soin de leur p\u00e8re devenu vieux et fragile, jusqu'\u00e0 son dernier soupir. C'est cet exemple de vie sur deux g\u00e9n\u00e9rations, que l'Eglise catholique \u00e9rige en mod\u00e8le, sans n\u00e9gliger le fait que les 5 filles des \u00e9poux Martin sont toutes devenues religieuses.\r\nComment l'Eglise catholique met-elle en lien une famille du 19\u00e8me si\u00e8cle avec les familles du 21\u00e8me si\u00e8cle\u00a0?\r\nIl y a une lecture \u00e0 donner, c'est \u00e9vident. Le Synode sur la famille en cours au Vatican, s'attache \u00e0 rapprocher l'Eglise catholique du mod\u00e8le des familles d'aujourd'hui. Familles monoparentales, divorc\u00e9s remari\u00e9s, couples non mari\u00e9s, ou couples homosexuels.\u00a0 D'un c\u00f4t\u00e9, les \u00e9poux Martin, mod\u00e8le traditionnel de famille totalement moul\u00e9 dans la doctrine\u00a0; mod\u00e8le auquel l'Eglise Catholique reste tr\u00e8s attach\u00e9e. Et c'est une fa\u00e7on, si vous voulez, pour le Pape Fran\u00e7ois, de souligne que la Doctrine catholique sur ce point n'est pas en discussion. En revanche, l'Eglise Catholique ne peut s'affranchir de la r\u00e9alit\u00e9 complexe du 21\u00e8me si\u00e8cle, si elle veut que son message \u00e9vang\u00e9lique ait prise sur des personnes et des familles \u00ab\u00a0nouvelles\u00a0\u00bb \u00e0 la recherche de Dieu, et qui ne vivent pas toujours en conformit\u00e9 avec le mod\u00e8le traditionnel. Pour le pape Fran\u00e7ois cela veut dire aller aux p\u00e9riph\u00e9ries. C'est d'une part une expression qui revient souvent dans ses discours\u00a0; et c'est toute la difficult\u00e9 de ce Synode qui doit trouver avant la semaine prochaine un \u00e9quilibre entre la rigidit\u00e9 de la Doctrine, et la casuistique, c'est-\u00e0-dire une approche au cas par cas, dans la r\u00e9alit\u00e9 des familles d'aujourd'hui.\r\nJean-Baptiste Venditti en direct du Vatican...", "alternativeExcerpt": ["Le synode sur la Famille r\u00e9unit en ce moment des \u00e9v\u00eaques du monde entier au Vatican pour d\u00e9battre des difficult\u00e9s des familles d\u2019aujourd\u2019hui et de la fa\u00e7on dont l\u2019Eglise Catholique peut s\u2019en rapprocher. Le pape Fran\u00e7ois canonisera dimanche Louis et Z\u00e9lie Martin, les parents de Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux: une famille tout ce qu\u2019il y a de plus traditionnelle."], "alternativeTitle": ["Le pape canonisera les parents de Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux dimanche  / 12H30_2015-10-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Putzolu, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Chaud les marrons", "id": "sound-B1E832B5-30AE-4763-B4A2-F2F2D9CB701A", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaud les marrons( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(CHAUD LES MARRONS) Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye. Jour J-2 avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de ce dimanche... et dernier volet de votre s\u00e9rie sur les sp\u00e9cialit\u00e9s cens\u00e9es f\u00e9d\u00e9rer les Suisses... Ce matin, c'est la chaleur de la brisol\u00e9e qui nous rassemble, avec les f\u00eates de la ch\u00e2taigne, qui ont lieu ce week-end...\r\nEt pas seulement \u00e0 Fully. Le Valais n'a pas le monopole de la ch\u00e2taigne...Le Tessin aussi organise des f\u00eates.. les castagnata, ces festivals du marron,  ont lieu tout le long du mois d'octobre... Le chablais vaudois peut rivaliser avec ses ch\u00e2taigneraies et les c\u00e9l\u00e9brations de son fruit. Les Suisses allemands se ruent sur les tartelettes aux vermicelles de marrons.- Nous aussi d'ailleurs...- Quant \u00e0 la brisol\u00e9e, elle n'est plus confin\u00e9e au seul Valais...La coutume a gagn\u00e9 tous les cantons, un c\u00e9r\u00e9monial qui est toujours l'occasion de partage et de rencontres...La brisol\u00e9e, des marrons chauds, enfin des ch\u00e2taignes chaudes pour \u00eatre pr\u00e9cis, du fromage, des fruits de saison, du raisin et du mo\u00fbt... Elle peut devenir royale si on ajoute du pain de seigle, du beurre, du lard, du jambon cru et de la viande s\u00e9ch\u00e9e...\r\n***La ch\u00e2taigne a pourtant souvent \u00e9t\u00e9 associ\u00e9e \u00e0 un style de vie plut\u00f4t modeste.\r\nPlut\u00f4t oui... elle a nourri les populations pauvres pendant plusieurs si\u00e8cle. Il y a mille ans, la plaine du Rh\u00f4ne, c'\u00e9tait un mar\u00e9cage.  Acette \u00e9poque, les premiers ch\u00e2taigniers sont plant\u00e9s et son fruit a pu remplacer les pommes de terre our les c\u00e9r\u00e9ales... C'est pour \u00e7a qu'on le surnomme \"Arbre \u00e0 Pain\" le ch\u00e2taignier... La chata\u00eegne, un solide appoint nutritif...Et aujourd'hui comme nagu\u00e8re, ses produits d\u00e9riv\u00e9s sont: la farine, les p\u00e2tes, la bi\u00e8re,  les g\u00e2teau et bien entendu le pain. Les Suisses mangent pr\u00e8s de 2000 tonnes de ch\u00e2taignes chaque ann\u00e9e... De mani\u00e8re brute, grill\u00e9e au brasero de fortune dans la rue, jusqu'au raffin\u00e9 marron glac\u00e9 de confiserie. Et \u00e0 Fully, ce week-end, la ch\u00e2taigne sera r\u00e9glement\u00e9e.\r\n***Comment \u00e7a?\r\nParfaitement. Avec, et c'est nouveau, une charte de qualit\u00e9 pour la brisol\u00e9e. Un document qui fixe des normes contraignantes, comme le calibre des ch\u00e2taignes, leur poids, ou le degr\u00e9 de r\u00f4tissage... Tr\u00e8s Suisse tout \u00e7a non? Des lois comme on en fabrique sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale.. les \u00e9lections c'est donc dimanche... Chaud les marrons avant la castagne...\r\n***On esp\u00e8re pas. C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, on vous retrouve ...mardi Pierre-Etienne Joye . Lundi ce sera une \u00e9mission sp\u00e9ciale \u00e9lections, entre 7h et 8h.", "alternativeExcerpt": ["Jour J-2 avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de ce dimanche, et dernier volet de notre s\u00e9rie sur les sp\u00e9cialit\u00e9s cens\u00e9es f\u00e9d\u00e9rer les Suisses. Ce vendredi matin, c'est la chaleur de la brisol\u00e9e qui nous rassemble, avec les f\u00eates de la ch\u00e2taigne, qui ont lieu ce week-end. Brisol\u00e9e en Valais, mais aussi \"castagnata\" au Tessin. Vermicelles pour tout le monde.", "Jour J-2 avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de ce dimanche, et dernier volet de notre s\u00e9rie sur les sp\u00e9cialit\u00e9s cens\u00e9es f\u00e9d\u00e9rer les Suisses. Ce vendredi matin, c'est la chaleur de la brisol\u00e9e qui nous rassemble, avec les f\u00eates de la ch\u00e2taigne, qui ont lieu ce week-end. Brisol\u00e9e en Valais, mais aussi \"castagnata\" au Tessin. Vermicelles pour tout le monde.", "Jour J-2 avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de ce dimanche, et dernier volet de notre s\u00e9rie sur les sp\u00e9cialit\u00e9s cens\u00e9es f\u00e9d\u00e9rer les Suisses. Ce vendredi matin, c'est la chaleur de la brisol\u00e9e qui nous rassemble, avec les f\u00eates de la ch\u00e2taigne, qui ont lieu ce week-end. Brisol\u00e9e en Valais, mais aussi \"castagnata\" au Tessin. Vermicelles pour tout le monde."], "alternativeTitle": ["Chaud les marrons", "Chaud les marrons / JDM_2015-10-16T07:27:00_le-gout-des-autres", "Chaud les marrons / JDM_2015-10-16T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153028", "ece-7153011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le sommeil des anciens. Nos anc\u00eatres ne dormaient pas plus que nous, selon une \u00e9tude. Les commentaires du neurologue Jos\u00e9 Haba-Rubio, m\u00e9decin au Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)", "id": "sound-F1EDD55A-60C3-4598-98D1-AC034559550C", "durationSec": 383, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil", "physiologie"], "excerpt": "Les sp\u00e9cialistes du sommeil pensaient que l'\u00e9lectricit\u00e9, la caf\u00e9ine, internet et la t\u00e9l\u00e9vision avaient profond\u00e9ment boulevers\u00e9 nos habitudes de sommeil et r\u00e9duit sa dur\u00e9e. Une \u00e9tude parue en octobre 2015 et faite avec des populations de chasseur-cueilleur prouve que nos anc\u00eatres ne dormaient finalement pas plus que nous.\r\nLes commentaires du neurologue Jos\u00e9 Haba-Rubio, m\u00e9decin au Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), au micro d'Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Les sp\u00e9cialistes du sommeil pensaient que l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, la caf\u00e9ine, internet et la t\u00e9l\u00e9vision avaient profond\u00e9ment boulevers\u00e9 nos habitudes de sommeil et r\u00e9duit sa dur\u00e9e. Une \u00e9tude parue en octobre 2015 et faite avec des populations de chasseur-cueilleur prouve que nos anc\u00eatres ne dormaient finalement pas plus que nous. Les commentaires du neurologue Jos\u00e9 Haba-Rubio, m\u00e9decin au Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), au micro d'Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Le sommeil des anciens / CQFD_2015-10-16T10:04:15_actu", "CQFD du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin associ\u00e9 au CIRC (centre d'investigation et de recherche sur le sommeil),Neurologue", "name": "Haba Rubio, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7134730"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marie Rouart, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de son livre, \"Ces amis qui enchantent la vie. Passions litt\u00e9raires\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B24FCCA4-ADB3-461E-B3D6-EDECAFB3B0CD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2461, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rouart, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "alternativeExcerpt": ["Jean-Marie Rouart publie \"Ces amis qui enchantent la vie. Passions litt\u00e9raires\" aux \u00e9ditions Robert Laffont. A travers des portraits d'\u00e9crivains et des morceaux choisis de leurs livres, il y exprime sa passion de la litt\u00e9rature.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Jean-Marie Rouart, auteur / VER_2015-10-16T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Rouart, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-BFC2B019-077D-4AC8-BDE1-AB8202657A0E", "durationSec": 1879, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 16.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-16T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 16.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-16T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134682", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134682", "ece-7134681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"Exils #10\". Depuis l'Autriche, \u00e0 bord d'un train pour une destination inconnue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ED24447-4BEE-4919-8D0B-CC492BB09336", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 408, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "migration de population"], "excerpt": "L'objectif de \u00ab Exils # \u00bb est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu'\u00e0 leur destination, quelque part dans l'Union europ\u00e9enne. Jamal raconte pourquoi il a quitt\u00e9 la Syrie. ", "alternativeExcerpt": ["L'op\u00e9ration \"Exils\" a commenc\u00e9 il y a pr\u00e8s de deux semaines. L\u2019objectif est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu\u2019\u00e0 leur destination, quelque part dans l\u2019Union europ\u00e9enne. Le journaliste Nicolae Schiau est sur le terrain et il va suivre la route des migrants."], "alternativeTitle": ["\"Exils\" #10: \u00e0 bord d'un train pour une destination inconnue / TUM_2015-10-16T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7152992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jamal, jeune Syrien en route pour l'Europe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS sur la route des migrants ", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7152989"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 16.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BB714E2-B799-420B-B1BD-CCB03F15AAD2", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-16T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-16T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134393", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134393", "ece-7134376"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "LUFF Lausanne Underground film & music Festival 2015 : Commentaire de Anne Gillot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5B510B8F-078F-42E0-B37C-88A0E33F2A4D", "durationSec": 718, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LUFF"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique contemporaine"], "alternativeExcerpt": ["Le LUFF : Lausanne Underground Film&Music Festival se d\u00e9roule du 14 au 18 octobre 2015. Festival d\u00e9jant\u00e9, espace de libert\u00e9 artistique totale indispensable !\nRencontre avec Thibault Walter en charge de la programmation de la musique et co-fondateur de l\u2019\u00e9dition Rip on/off, dont le dernier ouvrage est consacr\u00e9 \u00e0 Nicolas Collins - \u00e9l\u00e8ve de John Cage, Alvin Lucier et David Tudor - une pointure de l\u2019\u00e9lectronique.\nThibault Walter est au micro d'Anne Gillot."], "alternativeTitle": ["Vomir des yeux ! Saigner des oreilles / MAG_2015-10-16T12:06:45_invite-2", "Magma du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134343"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Tromper sa femme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8528FA3B-4851-4BB4-9E8A-D60F2BEEB604", "durationSec": 125, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tromper sa femme", "Tromper sa femme / NMT_2015-10-16T07:22:29_le-courrier-des-lecteurs", "Tromper sa femme / NMT_2015-10-16T07:22:29_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134400", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134400", "ece-7134384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les cyclistes sur piste dans l'ombre malgr\u00e9 une m\u00e9daille \u00e0 Granges", "id": "sound-41877088-CFD6-45CC-B169-D9D8027B977A", "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lo\u00efc Perizzolo, ancien membre de l'\u00e9quipe de poursuite du cyclisme sur piste\r\nLes cyclistes sur piste dans l'ombre malgr\u00e9 une m\u00e9daille \u00e0 Granges12h30 Cyclisme sur pistes\r\nTennis: Rafael Nadal est de retour et en forme. Stan Wawrinka l'a appris \u00e0 ses d\u00e9pens. Le Vaudois vient d'\u00eatre balay\u00e9 par l'Espagnol, en quart de finale du tournoi de Shanghai. Le score\u00a0: 6-2, 6-1.\r\nEn cyclisme, les championnats d'Europe sur piste se poursuivent jusqu'\u00e0 dimanche au V\u00e9lodrome Suisse \u00e0 Granges. L'attention m\u00e9diatique est port\u00e9e sur l'\u00e9quipe de poursuite laissant un peu les autres ''pistards'' suisses dans l'ombre. Tristan Marguet a pourtant remport\u00e9 lui aussi une m\u00e9daille d'argent hier soir dans la course scratch et Lo\u00efc Perizzolo, ancien membre de l'\u00e9quipe de poursuite, sera engag\u00e9 demain dans la course par \u00e9limination.  Patrick D\u00e9l\u00e9troz lui a demand\u00e9 s'il ne souffrait pas trop de la comparaison. ''\r\n  DIGAS \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz vous \u00eates en direct de Granges...au V\u00e9lodrome Suisse, vous pouvez nous dire ce que cette piste \u00e0 de particulier.\r\nChaque piste est diff\u00e9rente et c'est du \u00e0 plusieurs facteurs.   le bois utilis\u00e9, son usure, la hauteur des virages, l'angle d'entr\u00e9e dans ces virages etc.   et donc celle de Granges avait la r\u00e9putation d'\u00eatre une piste relativement lente.   je dis bien avait la r\u00e9putation car ce matin dans les qualifications du sprint, le record de la piste a \u00e9t\u00e9 battu et hier les jeunes suisses ont battu le record suisse (un temps qui se situe dans les 5 meilleurs performance mondiale actuellement).   et ce record avait \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli \u00e0 Guadalajara au Mexique \u00e0 plus de 1500 m\u00e8tres d'altitude.  Et si les suisses ont \u00e9t\u00e9 si vite c'est parce que tout d'abord ils en ont les qualit\u00e9s mais aussi en raison des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques. \r\nPour simplifier .   entre un jour de beau temps et de haute pression et un jour de mauvais temps, de basse pression et ou la temp\u00e9rature \u00e0 l'int\u00e9rieur est relativement \u00e9lev\u00e9e, sur les 4 kilom\u00e8tres d'une poursuite par \u00e9quipe la diff\u00e9rence peut atteindre la seconde car la densit\u00e9 de l'aire est moindre. donc meilleure p\u00e9n\u00e9tration dans l'air. \r\nEn fait, les organisateurs, en voyant que la m\u00e9t\u00e9o se d\u00e9gradait ont bien chauff\u00e9 le v\u00e9lodrome durant la nuit, accentuant donc le ph\u00e9nom\u00e8ne.     le sport c'est du muscle et de la science. \r\nA Granges Patrick D\u00e9l\u00e9troz", "alternativeExcerpt": ["Les championnats d\u2019Europe de cyclisme sur piste se poursuivent jusqu\u2019\u00e0 dimanche au V\u00e9lodrome Suisse \u00e0 Granges. L\u2019attention m\u00e9diatique est port\u00e9e sur l\u2019\u00e9quipe de poursuite laissant un peu les autres \"pistards\" suisses dans l\u2019ombre. Tristan Marguet a pourtant remport\u00e9 lui aussi une m\u00e9daille d\u2019argent jeudi soir dans la course scratch. L'interview de Lo\u00efc Perizzolo, ancien membre de l\u2019\u00e9quipe de poursuite."], "alternativeTitle": ["Les cyclistes sur piste dans l'ombre malgr\u00e9 une m\u00e9daille \u00e0 Granges / 12H30_2015-10-16T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : La Plateforme interreligieuse Valais vole au secours de la mosqu\u00e9e de Martigny", "id": "sound-9472650D-5564-4C72-B2F8-B997A47289F1", "durationSec": 139, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "La Plateforme interreligieuse Valais vole au secours de la mosqu\u00e9e de Martigny(RTS RELIGION/MOSQUEE DE MARTIGNY) La Plateforme interreligieuse Valais vole au secours de la mosqu\u00e9e de Martigny  \r\nC'est la chronique de RTSreligion. On revient ce matin sur la pol\u00e9mique qui agite Martigny autour de la cr\u00e9ation d'un lieu de pri\u00e8re musulman. Dernier \u00e9pisode en date la Plateforme interreligieuse Valais apporte son soutien \u00e0 l'association \u00ab\u00a0De la lumi\u00e8re \u00e0 l'excellence\u00a0\u00bb. Celle-ci avait l'objet d'insultes visibles sur les pages Facebook de responsables valaisans de l'UDC. Fabien H\u00fcnenberger\r\n((\u00ab\u00a0La plateforme interreligieuse Valais souhaite manifester son soutien aux membres de la communaut\u00e9 musulmane blesses r\u00e9cemment par des propos insultants et mena\u00e7ants diffus\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux\u00a0\u00bb. C'est le point central du message qu'elle a diffus\u00e9 cette semaine. Un collectif qui annonce dans la foul\u00e9e l'organisation d'une journ\u00e9e \u00ab\u00a0portes ouvertes\u00a0\u00bb le 8 novembre au sein des communaut\u00e9s religieuses de la r\u00e9gion de Martigny pour tenter de d\u00e9passer peurs et pr\u00e9jug\u00e9s. Les locaux de l'association islamique \u00ab\u00a0De la lumi\u00e8re \u00e0 l'excellence\u00a0\u00bb situ\u00e9s dans un restaurant d\u00e9saffect\u00e9 pourront \u00eatre visit\u00e9s \u00e0 cette occasion.))\r\nEt c'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'installation de cette association et l'organisation de moment de pri\u00e8re qui avait d\u00e9clench\u00e9 la pol\u00e9mique en septembre\r\n((La pol\u00e9mique est n\u00e9e d'un post diffus\u00e9 sur Facebook par un musulman qui disait son bonheur de pouvoir fr\u00e9quenter ce lieu. Un post rep\u00e9r\u00e9 par un internaute qui l'a alors signal\u00e9 au copr\u00e9sident de l'UDC Valais romand J\u00e9r\u00f4me Desmeules. Le responsable politique et par ailleurs candidat au Conseil national a fait alors rebondir la discussion sur sa page en s'\u00e9tonnant de l'existence d'une \u00ab\u00a0mosqu\u00e9e\u00a0\u00bb \u00e0 Martigny. Et c'est l\u00e0 que les choses ont vir\u00e9 au d\u00e9foulement. Un internaute a d\u00e9crit le lieu comme un \u00ab\u00a0trou \u00e0 rats\u00a0\u00bb devant lequel il aurait vu de la \u00ab\u00a0racaille\u00a0\u00bb des \u00ab\u00a0t\u00eates de cochon\u00a0\u00bb. Un autre internaute a sugg\u00e9r\u00e9 de leur faire livrer pr\u00e9cis\u00e9ment des t\u00eates de cochon. Certains sont m\u00eame all\u00e9 jusqu'\u00e0 sugg\u00e9rer le dynamitage de l'endroit. Des commentaires qui ont fait l'objet de plaintes p\u00e9nales une dizaine en tout d\u00e9pos\u00e9es par l'association musulmane concern\u00e9e.))\r\nOn imagine que le contexte \u00e9lectoral n'est pas \u00e9tranger \u00e0 cette pol\u00e9mique\r\n((C'est ce qu'a notamment laiss\u00e9 entendre le pr\u00e9sident radical de la commune de Martigny Marc-Henri Favre qui s'est \u00e9tonn\u00e9 dans la presse r\u00e9gionale de la r\u00e9percussion donn\u00e9e \u00e0 l'affaire par le cercle d'ami du candidat UDC. Il faut dire que l'UDC en Valais a fait de la lutte l'islamisation un v\u00e9ritable cheval de bataille pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. L'UDC qui a m\u00eame souhait\u00e9 diffuser il y a quelques jours une publicit\u00e9 dans le Nouvelliste avec comme slogan \u00ab\u00a0L'islam bient\u00f4t chez nous\u00a0?\u00a0\u00bb. Avant de devoir vu le refus du journal remplacer le mot \u00ab\u00a0islam\u00a0\u00bb par \u00ab\u00a0Etat islamique\u00a0\u00bb.))", "alternativeExcerpt": ["Retour ce vendredi matin sur la pol\u00e9mique qui agite Martigny, autour de la cr\u00e9ation d\u2019un lieu de pri\u00e8re musulmane. Dernier \u00e9pisode en date: la Plateforme interreligieuse Valais apporte son soutien \u00e0 l\u2019association \"De la lumi\u00e8re \u00e0 l\u2019excellence\". Celle-ci avait l\u2019objet d\u2019insultes visibles sur les pages Facebook de responsables valaisans de l\u2019UDC.", "Retour ce vendredi matin sur la pol\u00e9mique qui agite Martigny, autour de la cr\u00e9ation d\u2019un lieu de pri\u00e8re musulmane. Dernier \u00e9pisode en date: la Plateforme interreligieuse Valais apporte son soutien \u00e0 l\u2019association \"De la lumi\u00e8re \u00e0 l\u2019excellence\". Celle-ci avait l\u2019objet d\u2019insultes visibles sur les pages Facebook de responsables valaisans de l\u2019UDC.", "Retour ce vendredi matin sur la pol\u00e9mique qui agite Martigny, autour de la cr\u00e9ation d\u2019un lieu de pri\u00e8re musulmane. Dernier \u00e9pisode en date: la Plateforme interreligieuse Valais apporte son soutien \u00e0 l\u2019association \"De la lumi\u00e8re \u00e0 l\u2019excellence\". Celle-ci avait l\u2019objet d\u2019insultes visibles sur les pages Facebook de responsables valaisans de l\u2019UDC."], "alternativeTitle": ["La Plateforme interreligieuse Valais vole au secours de la mosqu\u00e9e de Martigny", "La Plateforme interreligieuse Valais vole au secours de la mosqu\u00e9e de Martigny / JDM_2015-10-16T06:27:00_rtsreligion", "La Plateforme interreligieuse Valais vole au secours de la mosqu\u00e9e de Martigny / JDM_2015-10-16T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153034", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153034", "ece-7153016"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Test: iPhone 6S Plus", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E4715C3-FFF6-49D4-B9F4-DA7895A338AE", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Clic\" passe les nouveaux iPhone sur le grill. Coup d'oil sur l'iPhone 6S et l'iPhone 6S Plus, disponibles en Suisse depuis la semaine derni\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["\"Clic\" passe les nouveaux iPhone sur le grill. Coup d\u2019\u0153il sur l\u2019iPhone 6S et l\u2019iPhone 6S Plus, disponibles en Suisse depuis la semaine derni\u00e8re.", "\"Clic\" passe les nouveaux iPhone sur le grill. Coup d\u2019\u0153il sur l\u2019iPhone 6S et l\u2019iPhone 6S Plus, disponibles en Suisse depuis la semaine derni\u00e8re.", "\"Clic\" passe les nouveaux iPhone sur le grill. Coup d\u2019\u0153il sur l\u2019iPhone 6S et l\u2019iPhone 6S Plus, disponibles en Suisse depuis la semaine derni\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Test: iPhone 6S Plus", "Test: iPhone 6S Plus / NMT_2015-10-16T08:35:00_clic", "Test: iPhone 6S Plus / NMT_2015-10-16T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134394", "ece-7134377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le cyclisme suisse sauv\u00e9 par la piste?", "id": "sound-26D5B225-4A27-45D2-8E0D-921EE5EFB11F", "durationSec": 255, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Gisiger,  entra\u00eeneur national de cyclisme sur piste;Stefan K\u00fcng, cycliste sur piste;Silvan Dillier, cycliste sur piste\r\nLe cyclisme suisse sauv\u00e9 par la piste?(JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN  LE CYCLISME SAUVE PAR LA PISTE) En cyclisme, les jeunes suisses ont brill\u00e9 hier dans la poursuite par \u00e9quipe aux championnats d'Europe sur piste \u00e0 Granges mais sur la route, on attend toujours le successeur de Fabian Cancellara\r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz bonjour.\r\nBonjour.\r\nLa piste va sauver le cyclisme suisse ? \r\nAu niveau des r\u00e9sultats il n'y a pas photo.  Deux m\u00e9dailles d'argent hier, l'\u00e9quipe de poursuite et Tristan Marguet.  Stefan K\u00fcng est champion du monde de poursuite individuelle \u00e0 21 ans et une partie des jeunes pistards font ou vont faire carri\u00e8re sur la route. \r\nC'est nouveau en Suisse.\r\nLe projet de la piste a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a huit ans par la f\u00e9d\u00e9ration qui a confi\u00e9 \u00e0 Daniel Gisiger le soin de d\u00e9tecter et former les talents qui pourraient amener une \u00e9quipe suisse aux Jeux de Rio.  C'est en passe d'\u00eatre fait car il faut encore aller chercher la qualification ces prochains mois.  Et c'est, d'apr\u00e8s Daniel Gisiger, enfin la bonne voie qui a \u00e9t\u00e9 prise.\r\n Son\r\nDonc tous les jeunes devraient faire de la piste pour r\u00e9ussir sur la route ?\r\nAu niveau de la technique, les responsables de la formation en Suisse estiment que le VTT est plus formateur et que la piste est un excellent compl\u00e9ment durant l'hiver et permet de d\u00e9tecter des talents. Par contre la piste correspond au cyclisme moderne : pouvoir produire un effort intense sur un temps relativement court.  Combien d'\u00e9tapes se d\u00e9cantent dans les derniers kilom\u00e8tres \u00e0 l'heure actuelle ? \r\nEt, \u00e0 21 ans, Stefan K\u00fcng lui trouve un autre avantage\r\n SON \r\nLes d\u00e9tails font la diff\u00e9rence. \r\nEt donc,  des Stefan K\u00fcng ou Silvan Dillier devraient \u00eatre les Fabian Cancellara de demain ? \r\nIls n'\u00e9volueront sans doute pas au m\u00eame niveau que le bernois mais ils ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9montr\u00e9 de tr\u00e8s belles qualit\u00e9s.  Vous vous souvenez de l'\u00e9tape du Tour de Romandie \u00e0 Fribourg l'an dernier  et la victoire en solitaire, de Stefan K\u00fcng sous une pluie battante.  il avait m\u00eame enlev\u00e9 son oreillette pour ne pas entendre son directeur sportif lui dire de se calmer. Et il n'a que  21 ans.  Il est champion du monde de poursuite individuelle, d\u00e9j\u00e0 habitu\u00e9 aux honneurs et surtout la piste a permis de confirmer son potentiel. \r\nOn m'a confi\u00e9 qu'il est le seul, dans les tests effectu\u00e9s \u00e0 l'interne, \u00e0 \u00eatre aussi efficace dans une s\u00e9rie de 10 sprints du premier au dernier.   en principe vous faiblissez un peu, lui jamais.     ''c'est une machine'' entend-on souvent \u00e0 propos de lui. \r\nEncore faut-il qu'on leur laisse une place dans une \u00e9quipe professionnelle ? \r\nL\u00e0 encore c'est une question de chance. Le projet piste connait du succ\u00e8s gr\u00e2ce au soutien d'Andy Rhis, riche patron de BMC, initiateur et premier financier de la construction du V\u00e9lodrome Suisse \u00e0 Granges et K\u00fcng et Dillier roulent sur route dans l'\u00e9quipe BMC qui accepte, jusqu'en aout prochain de ''c\u00e9der'' ses coureurs \u00e0 la piste\r\n Silvan Dillier \r\nUne libert\u00e9 impos\u00e9e aussi par Andy Rhis qui veut que son investissement, m\u00eame \u00e0 perte, dans le cyclisme sur piste, soit au moins r\u00e9compens\u00e9 par des r\u00e9sultats.  Il faut \u00eatre clair, si les r\u00e9sultats sont au rendez-vous sur la piste et peut-\u00eatre demain sur la route, c'est \u00e0 lui qu'on le doit.", "alternativeExcerpt": ["En cyclisme, les jeunes suisses ont brill\u00e9 jeudi dans la poursuite par \u00e9quipe aux championnats d\u2019Europe sur piste \u00e0 Granges. Mais sur la route, on attend toujours le successeur de Fabian Cancellara.", "En cyclisme, les jeunes suisses ont brill\u00e9 jeudi dans la poursuite par \u00e9quipe aux championnats d\u2019Europe sur piste \u00e0 Granges. Mais sur la route, on attend toujours le successeur de Fabian Cancellara.", "En cyclisme, les jeunes suisses ont brill\u00e9 jeudi dans la poursuite par \u00e9quipe aux championnats d\u2019Europe sur piste \u00e0 Granges. Mais sur la route, on attend toujours le successeur de Fabian Cancellara."], "alternativeTitle": ["Le cyclisme suisse sauv\u00e9 par la piste?", "Le cyclisme suisse sauv\u00e9 par la piste?  / JDM_2015-10-16T06:36:00_sport-matin", "Le cyclisme suisse sauv\u00e9 par la piste?  / JDM_2015-10-16T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153026", "ece-7153008"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Voter", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-933E00A6-BBFA-4E1A-8560-5AD201EC35D9", "durationSec": 201, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Voter", "Voter / NMT_2015-10-16T07:40:00_pige", "Voter / NMT_2015-10-16T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134398", "ece-7134381"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 16.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CC1387D-B021-499F-BB16-9D31B25B500B", "durationSec": 233, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2015-10-16T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2015-10-16T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134420", "ece-7134412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Quelque 70 migrants s\u00e9journeront dans une halle des transports lausannois", "id": "sound-C4D65449-2281-4A69-932D-ED5FE1A161EE", "durationSec": 66, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque 70 migrants s\u00e9journeront dans une halle des transports lausannois12h30 TL accord migrants \r\nDans le canton de Vaud, un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre le collectif de soutien aux migrants baptis\u00e9 \"Jean Dutoit\" et les transports publics lausannois. Une septantaine d'occupants pourront s\u00e9journer dans une halle de stockage des TL jusqu'au 31 mars prochain. Les migrants ont commenc\u00e9 \u00e0 s'installer depuis hier. C\u00e9line Fontannaz... \r\nNous l' annoncions sur notre antenne, des n\u00e9gociations entre les transports publics lausannois et le collectif Jean Dutoit avaient d\u00e9marr\u00e9  la semaine derni\u00e8re afin de permettre \u00e0 plusieurs dizaines de migrants  de trouver un toit pour passer l'hiver au chaud. Tout est all\u00e9 tr\u00e8s vite, les n\u00e9gociations,  qualifi\u00e9es de constructive par les TL, ont abouti. Elles ont d\u00e9bouch\u00e9 sur un contrat de confiance qui autorisent les migrants a se r\u00e9installer dans la halle de stockage des TL . Un espace situ\u00e9 \u00e0 Renens  qu'ils avaient occup\u00e9s ill\u00e9galement durant pr\u00e8s de quinze jours en septembre dernier. Les propri\u00e9taires ont assorti l'accord de conditions : seul 70  personnes pourront s'y installer; le collectif devra fournir chaque mois une liste  des occupants. Par ailleurs les squatteurs devront s'acquitter des charges de fonctionnement du b\u00e2timent. Enfin il s'agit d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e limit\u00e9e, les migrants sont autoris\u00e9s \u00e0 rester \u00e0 Renens jusqu'au 31 mars prochain.", "alternativeExcerpt": ["Dans le canton de Vaud, un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre le collectif de soutien aux migrants baptis\u00e9 \"Jean Dutoit\" et les transports publics lausannois (TL). Une septantaine d'entre eux pourra s\u00e9journer dans une halle de stockage des TL jusqu'au 31 mars prochain."], "alternativeTitle": ["Quelque 70 migrants s\u00e9journeront dans une halle des transports lausannois / 12H30_2015-10-16T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153048"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Celeste\", d'Ezra Vine", "id": "sound-4D1E8B51-95DD-4708-B135-E411EB6D3564", "durationSec": 312, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Zoom sur Ezra Vine, un chanteur et multi-instrumentiste anglais, et le clip de son titre \"Celeste\".\r\nEzra Vine a d\u00e9cid\u00e9 de s'\u00e9clipser de la vid\u00e9o pour laisser place \u00e0 une animation simple et color\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e par Robert Wallace, un animateur-designer n\u00e9o-z\u00e9landais qui travaille actuellement \u00e0 Londres dans sa propre structure: le studio \"Parallel Teeth\". \r\nNouvelle diffusion de la chronique du 18 octobre 2013.\r\n--- plus value ---\r\nCeleste raconte l'histoire d'un dr\u00f4le de bonhomme en noir, sans mains, sans pieds, mais avec des \u00e9paules et une t\u00eate carr\u00e9es. Il poss\u00e8de un gros sac a dos gris et une bonne forme physique puisqu'il est va marcher \u00e0 travers for\u00eats et montagnes. Son but reste un myst\u00e8re, bien qu'il il semble vouloir se rendre dans un endroit pr\u00e9cis.Sur sa page Facebook, Ezra Vine laisse entendre qu''il a particip\u00e9 activement au processus de r\u00e9alisation de son clip aux cot\u00e9s de Robert Wallace mais aussi de l'animateur et motion designer su\u00e9dois\u00a0Jonathan J\u00f6nsson.", "alternativeExcerpt": ["Zoom sur Ezra Vine, un chanteur et multi-instrumentiste anglais, et le clip de son titre \"Celeste\".\n\nEzra Vine a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019\u00e9clipser de la vid\u00e9o pour laisser place \u00e0 une animation simple et color\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e par Robert Wallace, un animateur-designer n\u00e9o-z\u00e9landais qui travaille actuellement \u00e0 Londres dans sa propre structure: le studio \"Parallel Teeth\". \n\nNouvelle diffusion de la chronique du 18 octobre 2013.", "Zoom sur Ezra Vine, un chanteur et multi-instrumentiste anglais, et le clip de son titre \"Celeste\".\n\nEzra Vine a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019\u00e9clipser de la vid\u00e9o pour laisser place \u00e0 une animation simple et color\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e par Robert Wallace, un animateur-designer n\u00e9o-z\u00e9landais qui travaille actuellement \u00e0 Londres dans sa propre structure: le studio \"Parallel Teeth\". \n\nNouvelle diffusion de la chronique du 18 octobre 2013.", "Zoom sur Ezra Vine, un chanteur et multi-instrumentiste anglais, et le clip de son titre \"Celeste\".\n\nEzra Vine a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019\u00e9clipser de la vid\u00e9o pour laisser place \u00e0 une animation simple et color\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e par Robert Wallace, un animateur-designer n\u00e9o-z\u00e9landais qui travaille actuellement \u00e0 Londres dans sa propre structure: le studio \"Parallel Teeth\". \n\nNouvelle diffusion de la chronique du 18 octobre 2013."], "alternativeTitle": ["\"Celeste\", d'Ezra Vine", "\"Celeste\", d'Ezra Vine / HAP_2015-10-16T18:40:00_happy-clips", "\"Celeste\", d'Ezra Vine / HAP_2015-10-16T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134442", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134442", "ece-7134436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les promesses de la m\u00e9decine personnalis\u00e9e contre le cancer du sein", "id": "sound-893019FF-2D9A-4429-B704-E17075E29C9E", "durationSec": 264, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Fran\u00e7aois Delaloye, responsable du centre du sein du CHUV \u00e0 Lausanne\r\nLes promesses de la m\u00e9decine personnalis\u00e9e contre le cancer du sein((Suggestion titre : \r\nINTRO : \r\nLa m\u00e9decine tend \u00e0 proposer des traitements toujours plus cibl\u00e9s, plus adapt\u00e9s aux sp\u00e9cificit\u00e9s de chaques patients. On parle de m\u00e9decine personnalis\u00e9e. On commence \u00e0 en voir les pr\u00e9mices notamment dans le domaine du cancer. Un exemple illustre particuli\u00e8rement cette \u00e9volution, Virginie Matter, c'est le cancer du sein\r\nEt pour comprendre d'o\u00f9 on part, il faut remonter \u00e0 la fin du 19\u00e8me... A l'\u00e9poque il n'y avait qu'un traitement face au cancer... c'\u00e9tait l'op\u00e9ration de Halsted, la plus radicale qui soit... le chirurgien enlevait le sein, les ganglions sous le bras et les muscles sous le sein quelle que soit la situation... \u00e7a c'\u00e9tait le pass\u00e9... l'avenir c'est Jean-Fran\u00e7aois Delaloye, responsable du centre du sein du CHUV \u00e0 Lausanne qui le d\u00e9crit.\r\n DIGAS 31\"\r\nC'est un exemple de strat\u00e9gie relativement nouvelle pour faire en sorte de que la chirurgie soit la plus fine possible. Apr\u00e8s la chirurgie, vient la question du traitement... hormonoth\u00e9rapie ? Chimioth\u00e9rapie ? les deux ? L\u00e0 aussi il n'y a plus de standard.\r\n DIGAS 12\"\r\nConcr\u00e8tement qu'est-ce qui fait que les traitements peuvent \u00eatre plus cibl\u00e9s ?\r\nGr\u00e2ce aux progr\u00e8s fait dans l'analyse et la connaissance de l'ennemi... les tumeurs sont pass\u00e9es au crible pour savoir de quoi elles sont faites et quel est leur temp\u00e9rament... aggressif ou pas...  \r\n DIGAS 27\"\r\nIl y a pas un cancer mais un cancer propre \u00e0 chaque femme... il existe des tests g\u00e9n\u00e9tiques qui permettent de savoir dans certaines situations tr\u00e8s pr\u00e9cise si une chimioth\u00e9rapie est indique\u00e9 ou pas... Ces tests entre 2000 et 5000 francs sont rembours\u00e9s depuis le premier janvier par l'assurance de base... C'est un domaine o\u00f9 y bcp de recherche, \u00e7a avance tr\u00e8s vite. \r\n DIGAS 35\r\n\u00e7a coute cher mais le but de ces test c'est d\u00e9viter une chimio inutile qui couterait encore plus cher...\r\nCette tendance au \"sur mesure\" en m\u00e9decine permet de sauver plus de vie ? de faire des \u00e9conomies ?  \r\nSi on prend le cas de la chimioth\u00e9rapie \u00e9vit\u00e9e, ce sont \u00e9videmment quelques milliers de francs \u00e9conomis\u00e9s mais cest surtout les effets secondaires \u00e9pargn\u00e9s avec les cons\u00e9quences pour la patiente... Le cancer du sein est int\u00e9ressant... les efforts fait pour adapter les traitements vient aussi d'une reconnaissance que parfois on a trop fait... On ne peut pas tout inlfiger \u00e0 un patient au nom de la survie. \r\nMais l'expression personnalisation de la m\u00e9decine est assez g\u00e9n\u00e9rique... il englobe plusieurs concepts mais tous reposent sur l'id\u00e9e que l'on comprend mieux les sp\u00e9cificit\u00e9s de chaque corps face \u00e0 une maladie... cela notamment gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9tique.", "alternativeExcerpt": ["La m\u00e9decine tend \u00e0 proposer des traitements toujours plus cibl\u00e9s, plus adapt\u00e9s aux sp\u00e9cificit\u00e9s de chaque patient. On parle de m\u00e9decine personnalis\u00e9e. On commence \u00e0 en voir les pr\u00e9misses, notamment dans le domaine du cancer. En particulier celui du cancer du sein, dont on parle beaucoup en ce moment, puisque nous sommes en octobre, octobre rose, mois d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la lutte contre cette maladie."], "alternativeTitle": ["Les promesses de la m\u00e9decine personnalis\u00e9e contre le cancer du sein / JDM_2015-10-16T07:26:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales: les cantons, grands absents de la campagne", "id": "sound-F66D15D2-C00E-4F7E-AAD7-F728704DD91A", "durationSec": 1052, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elections f\u00e9d\u00e9rales: les cantons, grands absents de la campagne18h Elections f\u00e9d\u00e9rales et les cantons / Le d\u00e9bat\r\nLes int\u00e9r\u00eats des cantons seront-ils suffisamment d\u00e9fendus sous la coupole \u00e0 Berne lors de la prochaine l\u00e9gislature ?...\r\nD'importants dossiers qui concernent directement les cantons seront sur la table du prochain Parlement...\r\nParmi eux, la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises et l'application du 9 f\u00e9vrier, qui doit limiter l'acc\u00e8s \u00e0 la main d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re...\r\nLes cantons se plaignent aussi d'une perte d'autonomie vis-\u00e0-vis de la Berne f\u00e9d\u00e9rale...\r\nCe soir, dans Forum, la Suisse latine se parle ! Avec trois conseillers d'Etat...\r\nElisabeth Baume-Schneider, bonsoir... Vous \u00eates ministre socialiste jurassienne de la formation, de la culture et des sports...\r\nFran\u00e7ois Longchamp, bonsoir... Vous \u00eates le pr\u00e9sident PLR du Conseil d'Etat genevois...\r\nEnfin, Norman Gobbi est \u00e9galement en ligne avec nous... bonsoir... Vous \u00eates pr\u00e9sident du Conseil d'Etat tessinois, membre de la Lega...\r\nLA MIGRATION\r\nA tous:\r\n\t- L'application du 9 f\u00e9vrier, le plus grand d\u00e9fi?\r\nBaume\r\n\t- Comment vous jugez la r\u00e9ponse des partis \u00e0 ce stade?\r\n\t- Canton frontalier, comment vous vivez la situation - l'incertitude autour de la mise en oeuvre? Quelles r\u00e9ponses attendez-vous de Berne?\r\n\t- Comment le Jura supporterait-il \u00e9conomiquement, culturellement, l'introduction de contingents?\r\n\t- (Apr\u00e8s avoir pos\u00e9 la question \u00e0 Gobbi) Le Tessin demande \u00e0 \u00eatre trait\u00e9 sp\u00e9cialement, le Jura non... mais au fond, pourquoi pas?\r\nGobbi\r\n\t- Vous militiez en faveur de l'initiative de l'UDC contre l'immigration... Aujourd'hui, \u00e0 la lumi\u00e8re des difficult\u00e9s - pour les bilat\u00e9rales, pour la mise en oeuvre, etc. Vous ne le regrettez pas?\r\n\t- Le Parlement devra-t-il appliquer l'initiative \u00e0 la lettre?\r\n\t- Le Tessin demande \u00e0 \u00eatre trait\u00e9 diff\u00e9remment des autres cantons... A votre avis, le Jura et Gen\u00e8ve devraient-ils faire pareil?\r\nLongchamp\r\n\t- Le PLR louvoie sur cette question - en tout cas son pr\u00e9sident Philipp M\u00fclller - qui veut donner le choix \u00e0 la population... (soutenir une version dure au Parlement mais tout en pr\u00e9parant un projet d'application souple comme question subsidiaire)... de Gen\u00e8ve, vous regardez \u00e7a comment ?\r\n\t- Que demandez-vous \u00e0 ceux qui formeront le futur Parlement: comment faut-il qu'ils mettent en oeuvre la volont\u00e9 populaire ?\r\n\t- Le canton de Gen\u00e8ve d\u00e9pend enti\u00e8rement de la main d'oeuvre frontali\u00e8re... Est-ce qu'il risque une p\u00e9nurie s\u00e9v\u00e8re de travailleurs ?\r\n\t- Et quel regard posez-vous sur le Tessin?\r\nL'IMPOSITION DES ENTREPRISES\r\nA tous:\r\n\t- La RIE III, quel taux id\u00e9al?\r\nBaume\r\n\t- L'arc l\u00e9manique craint la perte de substance financi\u00e8re, et le Jura? Vous avez des multinationales?\r\n\t- Faut-il limiter la concurrence intercantonale?\r\n\t- Certains cantons semblent avoir fait entendre leur voix (licence-box pour B\u00e2le, par exemple) \r\nGobbi\r\n\t- Sur le dossier fiscal, vous avez un \u00e9norme diff\u00e9rend avec Eveline Widmer-Schlumpf... imposition des frontaliers pas assez favorable au canton, place financi\u00e8re de Lugano pas prot\u00e9g\u00e9e... Mais aussi parce que vous \u00eates mal d\u00e9fendu \u00e0 Berne par les parlementaires...?\r\n\t- C'est la repr\u00e9sentation tessinoise qui est faible? Ou le Parlement dans son entier?\r\n\t- Vous, la concurrence fiscale, vous la voyez comment?\r\nLongchamp\r\n\t- Faut-il profiter de RIE III pour introduire un m\u00e9canisme pour limiter la concurrence fiscale?\r\n\t- Mais est-ce que les cantons ne se nuisent pas les uns aux autres? Le Valais sera impact\u00e9 par exemple par ce qui se passe \u00e0 ses fronti\u00e8res... il doit baisser sa fiscalit\u00e9 pour s'adapter, mais il n'a pas de multinationales pour compenser?\r\n\t- Berne s'occupe trop de fiscalit\u00e9? Trop du secret bancaire...? Trop centralis\u00e9?\r\nTROISIEME CHAPITRE: FEDERALISME\r\nA tous:\r\n\t- Berne prend-elle trop de poids ?\r\nBaume\r\n\t-  Le Jura avec ses 4 repr\u00e9sentants est-il entendu \u00e0 Berne? Ne faut-il pas revoir ce principe?\r\n\t- Vous \u00eates ministre de l'\u00e9ducation: Berne prend-elle de plus en plus le dessus sur les conf\u00e9rences intercantonales...?\r\n\t- A gauche, vous pr\u00f4nez la centralisation, normalement... et quand on est \u00e0 la t\u00eate d'un canton, on tient aussi le m\u00eame raisonnement?\r\n\t- Sur quel dossier centraliser est devenu n\u00e9cessaire? \r\nGobbi\r\n\t- On vous a entendu sur la fiscalit\u00e9. Il y a aussi l'am\u00e9nagement du terrioire (LEX Weber et LAT)... Vous \u00eates en rogne contre Berne...?\r\n\t- Solution de facilit\u00e9, de r\u00e2ler contre la capitale?\r\n\t- Id\u00e9alement il faudrait un \u00e9lu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...? De l'UDC ou de la Lega? Mais en m\u00eame temps ni UDC ni Lega n'avez de candidats \u00e0 la hauteur nous disait cette semaine notre correspondante Nicole Della Pietra...\r\nLongchamp\r\n\t- La Suisse  est un si petit pays... l'\u00e9chelon cantonal n'est-il pas d\u00e9sormais d\u00e9pass\u00e9? Education, fiscalit\u00e9, heures d'ouvertures des magasins, des clubs la nuit, etc. etc. Ne faut-il pas d\u00e9sormais harmoniser tout cela?\r\n\t- Qu'am\u00e8ne encore le f\u00e9d\u00e9ralisme aux citoyen, p. ex. \u00e0 gen\u00e8ve?\r\n\t- Gen\u00e8ve a-t-elle \u00e9t\u00e9 trop longtemps loin de Berne? Pas su prendre conscience que le pouvoir se d\u00e9pla\u00e7ait dans la capitale...?", "alternativeExcerpt": ["Les int\u00e9r\u00eats des cantons seront-ils suffisamment d\u00e9fendus sous la coupole \u00e0 Berne lors de la prochaine l\u00e9gislature? D\u00e9bat avec Elisabeth Baume-Schneider (PS/JU), Fran\u00e7ois Longchamp (PLR/GE) et Norman Gobbi (Lega/TI)."], "alternativeTitle": ["Elections f\u00e9d\u00e9rales: les cantons, grands absents de la campagne / FOR_2015-10-16T18:14:00_developpement-8", "Forum du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller d'Etat PLR genevois ", "name": "Longchamp, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Conseill\u00e8re d'Etat, cheffe du Dpt de la formation, la culture et des sports ", "name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller d'Etat, Pdt du gouvernement, chef du dpt de la justice et des institutions  ", "name": "Gobbi, Norman", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153067"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "\"M Train\" de Patti Smith (suite de \"Just Kids\")", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75DC65C9-CE81-4763-8A67-EB799C404137", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smith, Patti"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une seule \u00e9mission (le 25 septembre) consacr\u00e9e au lien \u00e9troit entre la musique et la litt\u00e9rature? Avouez que cela ne suffisait pas!\r\nDu coup, \"Cortex\" remet le couvert \u00e0 l'occasion de la parution aux Etats-Unis cette semaine de \"M Train\", la suite de \"Just Kids\", les m\u00e9moires de Patti Smith.\r\n\r\nLa playlist litt\u00e9raire\r\nHAMPTON HAWES avec DON ASHER, L\u00e2chez-moi\u00a0 (13E Note Editions)\r\nPATTI SMITH, Just Kids (Folio)\r\nKIM GORDON, Girl In A Band (Le Mot et le Reste)\r\nPHILIPPE GARNIER, L'oreille d'un sourd (Grasset)\r\nFRANCOIS BEGAUDEAU, Un d\u00e9mocrate, Mick Jagger 1960-1969 (Na\u00efve)", "alternativeTitle": ["Cortex du 16.10.2015", "M Train / CTX_2015-10-16T11:00:00_cortex", "Cortex du 16.10.2015", "M Train / CTX_2015-10-16T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Une seule \u00e9mission (le 25 septembre) consacr\u00e9e au lien \u00e9troit entre la musique et la litt\u00e9rature? Avouez que cela ne suffisait pas!\n\nDu coup, \"Cortex\" remet le couvert \u00e0 l'occasion de la parution aux Etats-Unis cette semaine de \"M Train\", la suite de \"Just Kids\", les m\u00e9moires de Patti Smith.", "Une seule \u00e9mission (le 25 septembre) consacr\u00e9e au lien \u00e9troit entre la musique et la litt\u00e9rature? Avouez que cela ne suffisait pas!\n\nDu coup, \"Cortex\" remet le couvert \u00e0 l'occasion de la parution aux Etats-Unis cette semaine de \"M Train\", la suite de \"Just Kids\", les m\u00e9moires de Patti Smith."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134368", "ece-7134367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Urbanisme et modes de vie. Comment les familles choisissent leurs lieux de vie? Quels sont les principaux crit\u00e8res qui d\u00e9terminent leurs choix? Comment ces choix r\u00e9sidentiels influencent-ils les politiques de logement et de transport? Interview de Marie-Paule Thomas, sociologue urbaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79D5F9EB-04E6-4A92-8623-DF3C3964C279", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1531, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "moeurs et coutumes", "ville", "habitat et urbanisme", "logement"], "alternativeTitle": ["Tribu du 16.10.2015", "Urbanisme et modes de vie / TRI_2015-10-16T11:04:15_tribu", "Tribu du 16.10.2015", "Urbanisme et modes de vie / TRI_2015-10-16T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Comment les familles choisissent leurs lieux de vie? Quels sont les principaux crit\u00e8res qui d\u00e9terminent leurs choix? Comment ces choix r\u00e9sidentiels influencent-ils les politiques de logement et de transport? \n\nNous vous convions \u00e0 un cours d\u02b9urbanisme des modes de vies avec la sociologue-urbaniste Marie-Paule Thomas.", "Comment les familles choisissent leurs lieux de vie? Quels sont les principaux crit\u00e8res qui d\u00e9terminent leurs choix? Comment ces choix r\u00e9sidentiels influencent-ils les politiques de logement et de transport? \n\nNous vous convions \u00e0 un cours d\u02b9urbanisme des modes de vies avec la sociologue-urbaniste Marie-Paule Thomas."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134679", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, urbaniste", "name": "Thomas, Marie-Paule", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134679", "ece-7134678"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 16.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68345F0C-1F23-4932-AA5F-4D69FC3DD84B", "durationSec": 184, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-10-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-10-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134444", "ece-7134439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Reprise du d\u00e9bat sur l'enseignement des langues \u00e0 B\u00e2le-Campagne", "id": "sound-75989A4D-3566-4AAF-B2D3-4DAFB56C2524", "durationSec": 116, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reprise du d\u00e9bat sur l'enseignement des langues \u00e0 B\u00e2le-Campagne12h30 Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole le d\u00e9bat repart \r\n Faire marche arri\u00e8re, c'est ce qu'exige un comit\u00e9 de B\u00e2le campagne. Il lance cette semaine deux initiatives, l'une pour l'abandon de l'enseignement pr\u00e9coce de l'anglais, et l'autre pour l'abandon de la nouvelle m\u00e9thode de fran\u00e7ais. Ils ont beau s'y plonger d\u00e8s leur plus tendre enfance, les \u00e9l\u00e8ves parleraient de plus en plus mal fran\u00e7ais. Or Alain Arnaud, B\u00e2le campagne fait justement partie de ces cantons al\u00e9maniques qui font passer le fran\u00e7ais avant l'anglais\u00a0 ...\r\nOui, on parle des cantons Passepartout, les deux B\u00e2le, Soleure, Berne, Fribourg et le Valais. Ce sont ceux qui pour leurs \u00e9coles germanophones ont choisi le fran\u00e7ais comme premi\u00e8re langue \u00e9trang\u00e8re, d\u00e8s la 3\u00e8me ann\u00e9e primaire. Ils utilisent tous cette nouvelle m\u00e9thode appel\u00e9e Mille Feuilles, plong\u00e9e intuitive dans la langue de Moli\u00e8re, une approche o\u00f9 grammaire, orthographe et listes de vocabulaire passent au second plan. \"Foutaises\", s'insurge le comit\u00e9 \"pour une \u00e9cole forte \u00e0 B\u00e2le campagne\", qui dit ne plus compter les r\u00e9clamations d'enseignants et de parents constern\u00e9s par les pi\u00e8tres progr\u00e8s de leurs enfants. D'o\u00f9 le lancement de cette initiative pour sortir de Passepartout et revenir aux bonnes vieilles m\u00e9thodes d'antan. \r\n*** et \u00e7a, Alain, les B\u00e2lois ne sont pas les seuls \u00e0 le renvendiquer ... ***\r\n... c'est vrai que si B\u00e2le campagne est le plus virulent, le canton de Berne n'est pas en reste. Cette semaine, des parents de l'Oberland\u00a0 se sont plaint \u00e0 la direction de l'instruction publique: apr\u00e8s 4 ans d'enseignement du fran\u00e7ais, nos enfants sont toujours incapables d'aligner correctement trois mots. M\u00eame constat pour un enseignant al\u00e9manique de la r\u00e9gion biennoise. Il constate que cette ann\u00e9e, plus d'un quart de ses \u00e9l\u00e8ves renoncent \u00e0 participer au traditionnel \u00e9change linguistique qu'il organise depuis des ann\u00e9es avec la ville de Monthey. Des \u00e9l\u00e8ves de 7\u00e8me qui ont 4 ans de fran\u00e7ais derri\u00e8re eux, form\u00e9s \u00e0 la m\u00e9thode nouvelle. Alors qu'avant, apr\u00e8s deux ans de fran\u00e7ais, ils n'\u00e9taient que deux ou trois \u00e0 renoncer. Donc oui, Passepartout est controvers\u00e9, le chef du projet pour les 6 cantons le reconna\u00eet. Mais il souligne aussi que beaucoup de critiques sont tr\u00e8s positives, et il recommande surtout de patienter jusqu'\u00e0 2020, date de l'\u00e9valuation globale du projet.", "alternativeExcerpt": ["Un comit\u00e9 de B\u00e2le-Campagne lance cette semaine 2 initiatives, l'une pour l'abandon de l'enseignement pr\u00e9coce de l'anglais, et l'autre pour l'abandon de la nouvelle m\u00e9thode de fran\u00e7ais. Ils ont beau s'y plonger d\u00e8s leur plus tendre enfance, les \u00e9l\u00e8ves parleraient de plus en plus mal fran\u00e7ais. Or, B\u00e2le-Campagne fait justement partie de ces cantons al\u00e9maniques qui font passer le fran\u00e7ais avant l'anglais."], "alternativeTitle": ["Reprise du d\u00e9bat sur l'enseignement des langues \u00e0 B\u00e2le-Campagne / 12H30_2015-10-16T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-44115392-9BC4-4D8F-8850-4DCC4354BD8B", "durationSec": 593, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique;Laurent Mousson, co-fondateur de l'association francophone des experts bi\u00e8re ind\u00e9pendants\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(05/FUSION BELLINZONE PAPIER) Avec son projet de fusion, Bellinzone pourrait se hisser au top ten des villes de Suisse. Les citoyens des 17 communes concern\u00e9es doivent se prononcer ce dimanche et c'est un oui qui est attendu dans les urnes. Explications, Nicole della Pietra\r\nPour rappel, le Tessin, canton \u00e0 la pointe des processus de fusion, esp\u00e8re faire passer de 135 \u00e0 23 le nombre de ses communes ces prochaines ann\u00e9es.\r\n(11/MULTI SOMMET ITV. Hollande) R\u00e9unis en sommet hier \u00e0 Bruxelles, les chefs d'\u00e9tat europ\u00e9ens ont affin\u00e9 leur strat\u00e9gie pour faire face \u00e0 la crise migratoire. Ils ont notamment conclu un accord avec la Turquie pour qu'elle accepte plus de r\u00e9fugi\u00e9s en \u00e9change d'une aide financi\u00e8re. \r\nEt au moment d'aborder les raisons qui poussent les migrants \u00e0 partir et la situation en Syrie, le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande en a profit\u00e9 pour se montrer s\u00e9v\u00e8re avec la Russie et son implication dans le conflit\r\n(17/DETTE UKRAINE PAPIER) Le fond mon\u00e9taire international est embarrass\u00e9... il a pr\u00e9vu un plan de restructuration pour l'Ukraine au bord de la faillite. Un plan qui pr\u00e9voit que les cr\u00e9anciers priv\u00e9s effacent une partie des 80 milliards de dette du pays. Seulement voil\u00e0, la Russie refuse cet accord, elle estime que c'est \u00e0 l'Ukraine de lui verser de l'argent. De Kiev, Jean-Claude Galli\r\n(Br\u00e8ve VW) Volkswagen DOIT remettre aux normes ses moteurs truqu\u00e9s. Les autorit\u00e9s allemandes l'exigent et n'ont pas l'intention d'attendre sur le bon vouloir du constructeur automobile. Elles imposent donc maintenant \u00e0 VW de rappeler les 8 millions et demi de voitures concern\u00e9es en Europe.\r\nUne approche in\u00e9dite puisqu'en g\u00e9n\u00e9ral l'autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale des transport s'occupe de superviser les rappels, et non pas de les imposer\r\n(D1/MARCHE DE LA BIERE EN SUISSE PAPIER INTEGRE) C'est une fusion \u00e0 104 milliards de dollars. Le num\u00e9ro deux mondial de la bi\u00e8re, le britannique SABMiller, a fini par accepter l'offre de reprise du num\u00e9ro un, le belge AB InBev. A la cl\u00e9, la conqu\u00eate des march\u00e9s \u00e9mergents d'Afrique, d'Asie et d'Am\u00e9rique du sud. Et l'espoir de trouver de nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s pour compenser le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat croissant de l'Occident pour les bi\u00e8res industrielles. Et ici, quel \u00e9cho cette annonce de fusion trouve-t-elle en Suisse ? Alain Arnaud fait le point sur le march\u00e9 suisse de la bi\u00e8re\r\n(14/MIGROS MET EN GARDE CONTRE ARNAQUE PAPIER REP 22H30) Migros met en garde contre une arnaque au \"phishing\". Une arnaque o\u00f9 les fraudeurs utilisent le logo de Migros pour obtenir des informations personnelles des consommateurs. Et c'est par le biais d'un sondage sur WhatsApp que s'y sont pris les arnaqueurs. \r\nIls font miroiter un bon d'achat d'une valeur de 500 francs si les consommateurs r\u00e9pondent \u00e0 un sondage, en allemand sur une future extension de Migros \u00e0 Zurich.\r\nL'information a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le site de\" 20 minutes\". Migros a r\u00e9agi et publi\u00e9 une mise en garde sur Twitter et Facebook. Sylvie Belzer\r\n(23/Japon Nucl\u00e9aire) Le Japon relance le deuxieme reacteur de la centrale de Sendai. Centrale situee sur l'ile de Kyushu\u00e0 un millier de km au sud-ouest de Tokyo. \r\nCa faisait depuis septembre 2011 que les deux r\u00e9acteurs \u00e9taient \u00e0 l'arr\u00eat. Et pour les organisations anti-nucl\u00e9aire, la centrale sous-estime les risques sismiques et volcaniques de la r\u00e9gion. Georges Baumgartner\r\n(Br\u00e8ve sport) Hockey sur glace:  avec un match en Ligue nationale A hier: Gen\u00e8ve Servette qui a battu Langnau 4 \u00e0 0.\r\nEn Ligue B, Red Ice Martigny a battu Rapperswil 5 \u00e0 2 \r\nEn Tennis. Stan Wawrinka jouera \u00e0 9h30 ce matin, heure suisse, contre Rafael Nadal en quarts de finale du tournoi Masters 1000 de Shangha\u00ef. Le Vaudois s'est qualifi\u00e9 hier en battant en trois sets le Croate Marin Cilic.\r\n(Br\u00e8ve cyclisme) Finalement en cyclisme, l'\u00e9quipe de Suisse de poursuite a remport\u00e9 hier soir la m\u00e9daille d'argent des championnats d'Europe au V\u00e9lodrome Suisse \u00e0 Granges, dans le canton de Soleure. Ce sont les britanniques qui ont remport\u00e9 la m\u00e9daille d'or. A noter \u00e9galement la m\u00e9daille d'argent pour le valaisan Tristan Marguet \u00e0 la course scratch, une course de 15 kilom\u00e8tres qui se dispute comme une \u00e9preuve sur route.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-16T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-16T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153033", "ece-7153015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le crime \u00e9cologique (5/5)", "id": "sound-BF002F1B-8A73-4DE4-868C-4022549A9423", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Aujourd'hui, Bruno Manin, policier enqu\u00eateur, gendarme sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions de crime contre l'environnement, nous raconte son travail d'enqu\u00eateur en France et la construction d'une collaboration internationale dans ce domaine.\r\n<http://www.gendarmerie.interieur.gouv.fr/Notre-Institution/Nos-missions/Police-judiciaire/Environnement-et-sante-publique-OCLAESP>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 16.10.2015", "Histoire vivante du 16.10.2015", "Le crime \u00e9cologique (5/5) / HV_2015-10-16T20:03:45_histoire-vivante", "Le crime \u00e9cologique (5/5) / HV_2015-10-16T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Bruno Manin.\nBruno Manin, policier enqu\u00eateur, gendarme sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions de crime contre l\u02b9environnement, nous raconte son travail d\u02b9enqu\u00eateur en France et la construction d\u02b9une collaboration internationale dans ce domaine.", "Entretien avec Bruno Manin.\nBruno Manin, policier enqu\u00eateur, gendarme sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions de crime contre l\u02b9environnement, nous raconte son travail d\u02b9enqu\u00eateur en France et la construction d\u02b9une collaboration internationale dans ce domaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134709", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134709", "ece-7134708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Road trip: passer aujourd'hui \u00e0 la voiture \u00e9lectrique en Suisse?", "id": "sound-E3D29E32-6377-4ED1-BFC0-4C9895D0276C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 702, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tesla"], "thematicThemes": ["automobile", "moteur \u00e9lectrique"], "excerpt": "Henry Buxant a travers\u00e9 la Suisse, l'Allemagne et le Danemark pour se rendre en Norv\u00e8ge, au volant d'une voiture \u00e9lectrique, une Tesla, dont l'un des mod\u00e8les est le seul \u00e0 permettre aujourd'hui d'effectuer de longues distances. La Norv\u00e8ge est devenue le pays de la voiture \u00e9lectrique. Ce nouvel engin est rentr\u00e9 dans les mours et un quart des voitures vendues actuellement dans ce pays marchent \u00e0 \u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des incitations financi\u00e8res, mais aussi des facilit\u00e9s comme le parking gratuit ou des recharges gratuites. Est-ce possible, pratique, \u00e9conomique, \u00e9cologique et en gros jouable de passer maintenant en Suisse \u00e0 cette mobilit\u00e9 \u00e9lectrique?", "alternativeExcerpt": ["Henry Buxant a travers\u00e9 la Suisse, l\u2019Allemagne et le Danemark pour se rendre en Norv\u00e8ge, au volant d\u2019une voiture \u00e9lectrique, une Tesla, dont l'un des mod\u00e8les est le seul \u00e0 permettre aujourd\u2019hui d\u2019effectuer de longues distances. La Norv\u00e8ge est devenue le pays de la voiture \u00e9lectrique. Ce nouvel engin est rentr\u00e9 dans les m\u0153urs et un quart des voitures vendues actuellement dans ce pays marchent \u00e0 \u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des incitations financi\u00e8res, mais aussi des facilit\u00e9s comme le parking gratuit ou des recharges gratuites. Est-ce possible, pratique, \u00e9conomique, \u00e9cologique et en gros jouable de passer maintenant en Suisse \u00e0 cette mobilit\u00e9 \u00e9lectrique?"], "alternativeTitle": ["Road trip: passer aujourd'hui \u00e0 la voiture \u00e9lectrique en Suisse? / OEP_2015-10-16T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134772", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7134770"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les fondements des principes philosophiques et \u00e9thiques du Niqab", "id": "sound-89A84953-1741-4AB7-AF0F-10D8AE8A299A", "durationSec": 466, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Agn\u00e8s de Feo, sociologue, auteur de films documentaires\r\nLes fondements des principes philosophiques et \u00e9thiques du NiqabLANCEMENT 3 / Niqab\r\nIl a occup\u00e9 les \u00e9lections au Canada: le niqab, le voile int\u00e9gral. fait aussi d\u00e9bat ailleurs: notamment en Suisse. En France, aussi. \u00e7a fait tout juste cinq ans que dissimuler son visage dans l'espace public est interdit.\r\n  DIGAS\r\nT\u00e9moignages recueillis par Agn\u00e8s de Feo, sociologue et auteur de films documentaires, qui suit \u00e0 la trace les principales concern\u00e9es depuis des ann\u00e9es. Elle va \u00e0 leur rencontre, elle les aborde et documente ses entretiens. Son premier constat, c'est que l'interdiction a encourag\u00e9 des femmes \u00e0 porter le niqab:\r\nEXTRO: Agn\u00e8s De Feo\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Il parasite les \u00e9lections canadiennes: le Niqab, autrement dit le voile int\u00e9gral, fait aussi d\u00e9bat en Suisse. Et cela fait tout juste cinq ans que dissimuler son visage dans l'espace public en France est interdit. Alors que les opinions publiques et les politiques se d\u00e9chirent sur les principes philosophiques et \u00e9thiques du Niqab, une femme suit depuis des ann\u00e9es \u00e0 la trace les principales concern\u00e9e. Interview d' Agn\u00e8s De F\u00e9o, sociologue, auteure de films documentaires."], "alternativeTitle": ["Les fondements des principes philosophiques et \u00e9thiques du Niqab / TUM_2015-10-16T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7152992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7152987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union d'urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU sur la situation palestinienne", "id": "sound-A258D203-E2CB-4A01-B804-0260FDB20082", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9union d'urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU sur la situation palestinienne12h30 ONU isra\u00ebl \r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU tiendra aujourd'hui \u00e0 New York une r\u00e9union d'urgence sur la situation \u00e0 J\u00e9rusalem et dans les territoires palestiniens. La r\u00e9union a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e par la Jordanie alors que la r\u00e9gion est touch\u00e9e depuis deux semaines par des violences. Elles ont fait plusieurs dizaines de morts. La nuit derni\u00e8re, des Palestiniens ont incendi\u00e9 la tombe de Joseph, un lieu saint du juda\u00efsme. Le site se trouve \u00e0 Naplouse en territoire palestinien. Les organisations palestiniennes ont appel\u00e9 \u00e0 un jour de col\u00e8re ce vendredi. Les explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch\r\nCe vendredi, jour de pri\u00e8re pour les musulmans, s'annonce comme une nouvelle journ\u00e9e de la col\u00e8re, c\u00f4t\u00e9 palestinien. D\u00e9j\u00e0 la nuit derni\u00e8re, une centaine de Palestiniens ont incendi\u00e9 le tombeau de Joseph, un lieu saint du juda\u00efsme, situ\u00e9 pr\u00e8s de Naplouse, en Palestine. Une attaque vivement condamn\u00e9e par les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes et qui met un peu plus l'accent \u00e0 l'aspect religieux des violences de ces derni\u00e8res semaines. A J\u00e9rusalem-est, la partie arabe de la ville, les habitants sont d\u00e9sormais syst\u00e9matiquement contr\u00f4l\u00e9s aux points de passage install\u00e9s par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne sous forme de blocs de b\u00e9ton. Une situation d\u00e9cri\u00e9e par les Palestiniens mais aussi critiqu\u00e9e par diff\u00e9rents courants politiques en Isra\u00ebl qui rel\u00e8vent que de facto, Binyamin N\u00e9tanyahou cr\u00e9e une division de J\u00e9rusalem. Ce vendredi, comme c'est r\u00e9guli\u00e8rement le cas dans les moments de forte tension, seuls les hommes de plus de 40 ans et les femmes seront autoris\u00e9s \u00e0 se rendre sur l'esplanade des mosqu\u00e9es pour la pri\u00e8re. Aude Marcovitch, rts-info, tel-aviv", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU tiendra ce vendredi \u00e0 New York une r\u00e9union d'urgence sur la situation \u00e0 J\u00e9rusalem et dans les territoires palestiniens. Elle a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e par la Jordanie alors que la r\u00e9gion est touch\u00e9e depuis 2 semaines par des violences. Elles ont fait plusieurs dizaines de morts. Dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, des Palestiniens ont incendi\u00e9 la tombe de Joseph, un lieu saint du juda\u00efsme."], "alternativeTitle": ["R\u00e9union d'urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU sur la situation palestinienne / 12H30_2015-10-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le MPC accuse quatre Irakiens d'avoir planifi\u00e9 un attentat", "id": "sound-7AE9637F-BD31-4755-AA0A-591168494994", "durationSec": 77, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Le MPC accuse quatre Irakiens d'avoir planifi\u00e9 un attentat*** Les 4 irakiens arr\u00eat\u00e9s en Suisse au printemps de l'ann\u00e9e pass\u00e9e pr\u00e9paraient un attentat terroriste. le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a termin\u00e9 aujourd'hui ses investigations. Pietro Buugnon, ces 4 citoyens irakiens \u00e2g\u00e9e de 29 \u00e0 34 ans auraient \u00e9t\u00e9 membres d'une cellule terroriste proche du groupe Etat islamique.\r\nLe minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a termin\u00e9 les interrogatoires de ces 4 ressortissants irakiens. Au terme des auditions, le MPC est en mesure d'affirmer qu'ils pr\u00e9paraient un attentat. Mais on ne sait pas o\u00f9. Ces hommes, aujourd'hui sous les verrous, vivaient en Argovie et dans le canton de Shaffhouse.\r\nD'apr\u00e8s le MPC, ils ont ex\u00e9cut\u00e9 des t\u00e2ches de coordination pour le groupe terroriste. Fait de la propagande, notamment sur les r\u00e9seaux sociaux. Et fourni des renseignements en pr\u00e9visoin d'une attaque terroriste.\r\nUn des pr\u00e9venus, arr\u00eat\u00e9s l'an pass\u00e9, s'\u00e9tait rendu en Irak en 2004, o\u00f9 il faisait partie d'une organisation ant\u00e9rieure au groupe Etat islamique. Un autre \u00e9tait membre de ce groupe terroriste en Syrie. Un troisi\u00e8me avait fait le voyage pour leur fournir des appareils de communication. \r\nL'enqu\u00eate du MPC avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e sur la base d'informations top secret du service d'information de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Le SRC avait lui-m\u00eame \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 par un pays tiers.\r\nLe Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration ne se prononce pas encore sur la peine qu'il va requ\u00e9rir.", "alternativeExcerpt": ["Les quatre Irakiens dans le collimateur de la justice f\u00e9d\u00e9rale sont accus\u00e9s d'avoir planifi\u00e9 un attentat terroriste. Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a annonc\u00e9 vendredi avoir adress\u00e9 au Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral son acte d\u2019accusation."], "alternativeTitle": ["Le MPC accuse quatre Irakiens d'avoir planifi\u00e9 un attentat / 12H30_2015-10-16T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Bonus web: interview int\u00e9grale de Pierre Lema\u00eetre et Christian de Metter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-324916EB-0A9B-4E23-AB1B-59565DA2644B", "durationSec": 300, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Bonus web: interview int\u00e9grale de Pierre Lema\u00eetre et Christian de Metter / VER_2015-10-16T17:36:00_sequence-11", "Vertigo du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7134751"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Zone critique cin\u00e9ma", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-ED2C2704-3FBC-4312-9F58-0087CB6EBF98", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Au sommaire\u00a0:Les 1001 Nuits, vol. 2 et 3, de Miguel Gomes, avec Crista Alafaiate, Joao Pedro Benard, Chico ChapasThe Irrational Man (L'Homme irrationnel), de Woody Allen, avec Joaquin Phoenix, Emma Stone, Parker PoseyFatima, de Philippe Faucon, avec Soria Zeroual, Zita Hanrot, Kenza Noah A\u00efcheSicario, de Denis Villeneuve, avec Emily Blunt, Benicio Del Toro, Josh Brolin", "alternativeTitle": ["Zone critique du 16.10.2015", "Zone critique du 16.10.2015", "Zone critique cin\u00e9ma / ZONE_2015-10-16T11:04:15_zone-critique", "Zone critique cin\u00e9ma / ZONE_2015-10-16T11:04:15_zone-critique"], "imageURL": "//www.rts.ch/4878981.image", "alternativeExcerpt": ["par Rapha\u00eble Bouchet", "par Rapha\u00eble Bouchet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134323", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique cin\u00e9ma,Critique", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "critique cin\u00e9ma", "name": "Gobbo, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire,Critique cin\u00e9ma", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134323", "ece-7134322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Chine construira 110 usines nucl\u00e9aires d'ici \u00e0 2030", "id": "sound-25C5A086-12F6-4431-AF65-8C34D441E54B", "durationSec": 70, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Chine construira 110 usines nucl\u00e9aires d'ici \u00e0 203012h30 Centrale nucl\u00e9aire Chine\r\nLe programme nucl\u00e9aire chinois s'acc\u00e9l\u00e8re. La Chine pr\u00e9voit de construire 110 usines nucl\u00e9aires d'ici \u00e0 2030. P\u00e9kin esp\u00e8re ainsi r\u00e9pondre \u00e0 ses besoins en \u00e9nergie. Et diminuer au plus vite sa d\u00e9pendance au charbon, qui pollue l'air des villes chinoises. Shanghai, Rapha\u00ebl Grand\r\nLa Chine construira 6 \u00e0 8 nouvelles centrales nucl\u00e9aires chaque ann\u00e9e. Pour P\u00e9kin, il s'agit avant tout de r\u00e9duire ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, alors que la Chine reste le premier \u00e9metteur de CO2 au monde. 110 nouvelles centrales d'ici 2030. LA presse chinoise appelle cela de \u00ab\u00a0l'\u00e9nergie propre\u00a0\u00bb. En opposition aux centrales \u00e0 charbon qui rendent l'air irrespirable dans la majorit\u00e9 des grandes villes chinoises. LE nucl\u00e9aire ne repr\u00e9sente que 2% du total de l'\u00e9nergie produite en Chine. Le Charbon presque\u00a0\u00a0les deux tiers.. Le virage \u00e9nerg\u00e9tique chinois passera donc par le nucl\u00e9aire. Un programme nucl\u00e9aire chinois qui avait un temps \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 en 2011 apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima au Japon. Cette ann\u00e9e, P\u00e9kin semble bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 poursuivre dans la voie de l'atome. Au total, 75 milliards de francs seront investis pour construire ces nouvelles centrales.. Les besoins en \u00e9nergie de la 2\u00e8me\u00a0\u00e9conomie mondiale ne peuvent plus attendre. RG RTSinfo SH.", "alternativeExcerpt": ["Le programme nucl\u00e9aire chinois s\u2019acc\u00e9l\u00e8re. La Chine pr\u00e9voit de construire 110 usines nucl\u00e9aires d\u2019ici \u00e0 2030. P\u00e9kin esp\u00e8re ainsi r\u00e9pondre \u00e0 ses besoins en \u00e9nergie et diminuer au plus vite sa d\u00e9pendance au charbon, qui pollue l\u2019air de ses villes."], "alternativeTitle": ["La Chine construira 110 usines nucl\u00e9aires d'ici \u00e0 2030 / 12H30_2015-10-16T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La crise migratoire pourrait impacter le budget 2016 de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "id": "sound-A389A414-A311-478F-AFAA-8B4A27AD7EDC", "durationSec": 133, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La crise migratoire pourrait impacter le budget 2016 de la Conf\u00e9d\u00e9ration12h30 Impact migration \r\n L'augmentation du nombre de migrants annonce un nouveau bras de fer sur le budget f\u00e9d\u00e9ral. Pour 2015, le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police a d\u00fb revoir ses pr\u00e9visions \u00e0 la hausse: 29.000 requ\u00e9rants d'asile devraient \u00eatre arriv\u00e9s sur sol suisse \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e, au lieu des 22.000 de pr\u00e9vu. Ce qui implique d\u00e9j\u00e0 une augmentation de 200 millions de francs qui devront \u00eatre allou\u00e9s aux cantons pour l'aide sociale accord\u00e9e aux migrants. Mais  Esther Coquoz, selon vos informations, la crise migratoire pourrait aussi avoir un impact sur le budget 2016:\r\nPour l'instant, le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police s'en tient \u00e0 ses pr\u00e9visions: pour 2** demandeurs d'asile devraient arriver en Suisse. Mais cette estimation est sous-\u00e9valu\u00e9e selon certains \u00e9lus. Vu la situation internationale, on imagine mal une diminution du nombre de demandes d'asile l'ann\u00e9e prochaine. Il devrait y en avoir au moins autant que cette ann\u00e9e.\r\nLe bras de fer politique ne fait donc que commencer ...\r\nOui car les \u00e9lus sont d\u00e9j\u00e0 loin d'\u00eatre tous d'accord d'augmenter le budget de l'asile de cette ann\u00e9e. L'UDC, par exemple, qui a d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 de faire passer un moratoire sur l'asile, en septembre, va s'y opposer.  A gauche, c'est le contraire. \" Les r\u00e9fugi\u00e9s sont des \u00eatres humains, pas des facteurs co\u00fbts\", rel\u00e8ve par exemple le conseiller national Philipp Hadorn sur son compte twitter, avec une photo du petit Aylan, \u00e9chou\u00e9 sur une plage. \r\nOn imagine que la discussion ne sera pas plus sereine en 2016\r\nNon. Deux strat\u00e9gies devraient s'affronter. Certains \u00e9lus vont vouloir s'en tenir \u00e0 la pr\u00e9vision actuelle et demander un cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire, seulement si  c'est n\u00e9cessaire,  l'\u00e9t\u00e9 prochain. Comme on l'a fait en 2015. Mais du c\u00f4t\u00e9 de l'UDC , on penche actuellement pour une autre option: tabler sur l'arriv\u00e9e de 30'000 migrants, et inscrire dans le budget encore 200 millions de plus pour soutenir les cantons dans l'accueil des migrants. Une fa\u00e7on de mettre en lumi\u00e8re les co\u00fbts de l'asile, quitte \u00e0 refuser ensuite le budget. \r\nMais c'est \u00e0 double tranchant: car vu la situation financi\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration, ces 200 millions, c'est la marge de manoeuvre qu'il reste avant d'atteindre la limite du frein \u00e0 l'endettement. Accorder ce cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'asile, c'est ne plus pouvoir l'accorder aux paysans par exemple, sans couper ailleurs dans le budget. La situation des finances de la Conf\u00e9d\u00e9ration annon\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9bat tendu sur le budget en d\u00e9cembre. La crise migratoire va encore crisper les fronts.", "alternativeExcerpt": ["L'augmentation du nombre de migrants annonce un nouveau bras de fer sur le budget. Pour 2015, le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police a d\u00fb revoir ses pr\u00e9visions \u00e0 la hausse: 29'000 requ\u00e9rants d'asile devraient \u00eatre arriv\u00e9s sur sol suisse \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e, au lieu des 22'000 pr\u00e9vus. Mais la crise migratoire pourrait aussi avoir un impact sur le budget 2016."], "alternativeTitle": ["La crise migratoire pourrait impacter le budget 2016 de la Conf\u00e9d\u00e9ration / 12H30_2015-10-16T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante au Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153049"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Baudelaire: Ma vie a \u00e9t\u00e9 damn\u00e9e... (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A4B9429B-C29B-4FDA-856B-84253B6F8476", "durationSec": 1811, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudelaire, Charles"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Tout se passe comme s'il n'avait \u00e9crit que \"Les Fleurs du Mal\". Quasi oubli\u00e9s ses \"Petits po\u00e8mes en prose\", tous ses articles de critique artistique ou musicale. Et \u00e9galement ses notes personnelles (\"Mon cour mis \u00e0 nu\") ou de ses esquisses belges ou anti-belges (\"Pauvre Belgique\"). Baudelaire reste l'homme d'un seul livre, \u00e9trange silhouette blafarde, nocturne, scandaleuse pour ses contemporains. Provocateur, dandy, scandaleux, censur\u00e9, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, voil\u00e0 Baudelaire: de la jeunesse enferm\u00e9e jusqu'\u00e0 la vieillesse mur\u00e9e dans le silence...Le gar\u00e7on aux cheveux verts\". Son originalit\u00e9, qui \u00e9tait grande, se trouvait att\u00e9nu\u00e9e par le mal qu'il se donnait pour la faire ressortir\", dit Maxime du Camp qui \u00e9voque le jour o\u00f9, recevant ses amis, il vit arriver Baudelaire les cheveux teints en vert: \"Je fis semblant de ne pas le remarquer. Il se pla\u00e7ait devant la glace et s'\u00e9vertuait \u00e0 attirer les regards. N'y tenant plus il me dit : \"Vous ne trouvez rien d'anormal en moi? -Mais non. - Cependant j'ai les cheveux verts et \u00e7a n'est pas commun.\" Je r\u00e9pliquai : \"Tout le monde a les cheveux plus ou moins verts, il y en a sous bien des chapeaux \u00e0 Paris.\" Presque aussit\u00f4t il s'en alla et rencontrant un de mes amis, il lui dit : \"Je ne vous engage pas \u00e0 entrer chez du Camp ; il est aujourd'hui d'un humeur massacrante. \"Le plaisir aristocratique de d\u00e9plaire. Il existe nombre d'anecdotes rapportant des propos provocants que Baudelaire aurait tenus pour scandaliser les bien-pensants et se distinguer de la foule, des sentences antir\u00e9publicaines, antid\u00e9mocrates, propres \u00e0 dessiner une silhouette solitaire, cambr\u00e9e, hors norme. Attitude dandy, costume dandy: un mince jeune homme p\u00e2le, serr\u00e9 dans des v\u00eatements impeccables et ajust\u00e9s, le linge tr\u00e8s blanc, l'air fatal, des langueurs de d\u00e9terr\u00e9... Et certes une part des po\u00e8mes des \"Fleurs du Mal\" garde quelque chose de cette affectation, de ce \"plaisir aristocratique de d\u00e9plaire\". On a beaucoup \u00e9pilogu\u00e9 sur la rivalit\u00e9 entre lui et son beau-p\u00e8re, le g\u00e9n\u00e9ral Aupick. Leurs rapports ne sont pas d'embl\u00e9e hostiles. M\u00eame si l'arriv\u00e9e d'Aupick vient troubler le vert paradis du couple que le petit gar\u00e7on de six-sept ans formait avec sa m\u00e8re ador\u00e9e. De l'\u00eele Maurice \u00e0 l'\u00eele Saint-Louis. Le vrai p\u00e8re, Fran\u00e7ois Baudelaire, \u00e9tait un vieil homme cultiv\u00e9, amateur d'art, qui dans sa jeunesse avait \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois pr\u00eatre et proche des Lumi\u00e8res, puis reniant ses v\u0153ux (reniement obligatoire sous la R\u00e9volution, sauf \u00e0 s'exiler), \u00e9tait devenu haut fonctionnaire \u00e0 la Chambre des Pairs. Aupick semble le contraire de ce p\u00e8re aimable et mythique. Aupick est un officier sans \u00e9tats d'\u00e2me, qui mate l'insurrection des canuts lyonnais en 1831. Aupick met Charles en pension, Aupick l'enferme dans le sombre Coll\u00e8ge Royal des rives du Rh\u00f4ne \u00e0 Lyon. Comment ne pas se rebeller? Les \u00e9tudes de droit sont vite abandonn\u00e9es, Charles fr\u00e9quente \u00e0 Paris un petit c\u00e9nacle d'aspirants po\u00e8tes, il trainasse, son beau-p\u00e8re l'exp\u00e9die aux Indes, Charles s'arr\u00eate \u00e0 l'\u00eele Maurice, il en a assez vu, son imagination lui offre des tableaux tout aussi troublants. Il rentre en ville, touche son h\u00e9ritage, commence \u00e0 le dilapider, on le place sous tutelle judiciaire, il s'installe dans l'\u00eele Saint-Louis sous les combles de l'h\u00f4tel Pimodan, Jeanne Duval, une mul\u00e2tresse, entre dans sa vie, \"la seule femme que j'ai aim\u00e9e\". Ce livre atroce. Il donne des articles dans de petits journaux, le Tintamarre, le Corsaire-Satan et il \u00e9crit ses premiers po\u00e8mes, inspir\u00e9s par Jeanne : \"Les bijoux\", \"Parfum exotique\", \"\u00c0 une malabaraise\". Il se lance par ailleurs dans la critique d'art, il c\u00e9l\u00e8bre Delacroix, qui sera une admiration constante (Delacroix restera tr\u00e8s froid avec cet \u00e9trange gar\u00e7on). Il envisage un recueil po\u00e9tique intitul\u00e9 \"Les Limbes\" (c'est-\u00e0-dire le premier cercle de l'Enfer), mais c'est comme traducteur d'Edgar Poe qu'il se fait conna\u00eetre. La po\u00e9sie, c'est la part secr\u00e8te. \u00c0 Ma\u00eetre Ancelle, son tuteur, il \u00e9crira: \"Faut-il vous dire, \u00e0 vous qui ne l'avez pas plus devin\u00e9 que les autres, que dans ce livre atroce j'ai mis tout mon c\u0153ur, toute ma tendresse, toute la religion (travestie), toute ma haine? Il est vrai que j'\u00e9crirai le contraire, que je jurerai mes grands dieux que c'est un libre d'art pur, de singerie, de jonglerie, et je mentirai comme un arracheur de dents. \"C'est en 1855 que dix-huit po\u00e8mes paraissent sous le titre \"Les Fleurs du Mal\" dans la \"Revue des Deux Mondes\". Deux ans plus tard, en volume, c'est un ensemble de cent po\u00e8mes qui sort, minutieusement compos\u00e9 (\u00e0 la mani\u00e8re des \"Contemplations\" de Hugo). Cinq parties: \"Spleen et id\u00e9al\" (l'art et la m\u00e9lancolie la plus noire), les \"Fleurs du mal\" proprement dites (dont les \"Femmes damn\u00e9es\"), R\u00e9volte, puis \"Le Vin\" (la tentation des paradis artificiels), enfin \"La Mort\". L'ensemble donnant l'impression d'une chevauch\u00e9e vers le d\u00e9sespoir. Le proc\u00e8s. Un tel livre est naturellement \u00e0 contre-courant de l'\u00e9tat d'esprit de l'Empire triomphant, assis sur la Banque et l'Industrie, c\u00e9l\u00e9brant le bienheureux Progr\u00e8s. Et pour que Baudelaire s'en rende bien compte, on lui intente un proc\u00e8s en outrage aux bonnes m\u0153urs. Amendes pour l'\u00e9diteur, Poulet-Malassis, et pour lui, suppression de six po\u00e8mes, interdits de r\u00e9impression, l'\u00e9dition est saisie (des amis mettent les livres \u00e0 l'abri). Alors Baudelaire se remet au travail et, pour remplacer les six po\u00e8mes condamn\u00e9s, en \u00e9crit trente-cinq nouveaux (la seconde \u00e9dition sortira en 1861).Mais il faut vivre. Toujours traduisant Poe, Baudelaire compose ses Salons ; celui de 1859 est un v\u00e9ritable manifeste esth\u00e9tique, il \u00e9crit un grand essai sur Wagner, puis il songe \u00e0 se refaire une sant\u00e9 \u00e9conomique en Belgique : il y donnerait des conf\u00e9rences et surtout il vendrait ses ouvres compl\u00e8tes \u00e0 l'\u00e9diteur de Hugo. La d\u00e9ception est au rendez-vous (\"Ma vie a \u00e9t\u00e9 damn\u00e9e...\"), il se venge en accumulant des notes sur les Belges et la Belgique, insultantes, stupides. La chute. Seules rescap\u00e9es de son d\u00e9go\u00fbt, les \u00e9glises j\u00e9suites, notamment Saint-Loup de Namur. C'est l\u00e0 qu'un jour il est pris d'un \u00e9tourdissement, il chancelle, ses amis le ram\u00e8nent \u00e0 Bruxelles. Ce n'est que la premi\u00e8re des attaques qui viendront \u00e0 bout de son esprit. Aphasique, paralys\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 droit, il passe les deux derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie dans une h\u00e9b\u00e9tude insoutenable pour ses amis. Sa m\u00e8re ne le quitte plus, lui parlant comme \u00e0 un nouveau-n\u00e9. Enfin, il meurt le 31 ao\u00fbt 1867, \u00e0 46 ans. Quelques semaines avant la premi\u00e8re attaque, le 18 f\u00e9vrier 1866, il notait : \"Except\u00e9 Chateaubriand, Balzac, Stendhal, M\u00e9rim\u00e9e, de Vigny, Flaubert, Banville, Gautier, Lecomte de Lisle, toute la racaille moderne me fait horreur. Vos acad\u00e9miciens, horreur. Vos lib\u00e9raux, horreur, La vertu, horreur. Le vice, horreur. Le style coulant, horreur. Le progr\u00e8s, horreur. Ne me parlez plus jamais des diseurs de riens. \"Dans l'\u00e9dition de 1861, \"Les Fleurs du mal\" se terminent par les vers suivants :O Mort, vieux capitaine, il est temps ! levons l'ancre! Ce pays nous ennuie, \u00f4 Mort ! Appareillons! Si le ciel et la mer sont noirs comme de l'encre, Nos cours que tu connais sont remplis de rayons! Verse-nous ton poison pour qu'il nous r\u00e9conforte! Nous voulons, tant ce feu nous br\u00fble le cerveau, Plonger au fond du gouffre, Enfer ou Ciel, qu'importe? Au fond de l'Inconnu pour trouver du nouveau! Bibliographie Charles Baudelaire: \"\u0152uvres compl\u00e8tes\". Laffont-Bouquins, 1980Charles Baudelaire: \"Ouvres compl\u00e8tes\". Pl\u00e9iade, 2 volumes. Charles Baudelaire: \"Correspondance\". Pl\u00e9iade, 2 volumes. Charles Baudelaire: \"Choix de lettres\". Folio, 2000Claude Pichois et Jean Ziegler: \"Baudelaire\". Fayard, 1996Robert Kopp: \"Baudelaire, le soleil noir de la modernit\u00e9\". D\u00e9couvertes Gallimard n\u00b0456Pascal Pia: \"Baudelaire par lui-m\u00eame\". Seuil 1958Claude Pichois: \"Album Baudelaire\". Pl\u00e9iade, 1974Anthologie: \"Baudelaire devant ses contemporains\". \u00c9ditions du Rocher 1958 et 10/18, 1967J\u00e9r\u00f4me Th\u00e9lot: \"Baudelaire, Violence et po\u00e9sie\". Gallimard, 1993M.A. Ruff: \"L'Esprit du Mal et l'esth\u00e9tique baudelairienne\". Slatkine, 1972.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 16.10.2015", "L'humeur vagabonde du 16.10.2015", "Baudelaire: Ma vie a \u00e9t\u00e9 damn\u00e9e... / HUM_2015-10-16T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Baudelaire: Ma vie a \u00e9t\u00e9 damn\u00e9e... / HUM_2015-10-16T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 5/5", "Episode 5/5"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134349", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134349", "ece-7134348"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "European Big Bands", "genres": ["Animation"], "id": "sound-02DD06B3-418F-48BC-AD6F-8CD0197FCF38", "durationSec": 4633, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["big band", "jazz"], "alternativeTitle": ["JazzZ du 16.10.2015", "JazzZ du 16.10.2015", "European Big Bands / JAZ_2015-10-16T22:42:45_jazzz", "European Big Bands / JAZ_2015-10-16T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134299", "ece-7134298"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Un F/A-18 de l'arm\u00e9e suisse s'est \u00e9cras\u00e9 dans le Doubs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E909A0A1-4587-4BD0-BDAD-8CE3D22FADF9", "durationSec": 246, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d'armes de Bure, nous explique les circonstances et les cons\u00e9quences du crash d'un avion des forces a\u00e9riennes suisses.", "alternativeExcerpt": ["Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, nous explique les circonstances et les cons\u00e9quences du crash d\u2019un avion des forces a\u00e9riennes suisses.", "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, nous explique les circonstances et les cons\u00e9quences du crash d\u2019un avion des forces a\u00e9riennes suisses.", "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, nous explique les circonstances et les cons\u00e9quences du crash d\u2019un avion des forces a\u00e9riennes suisses."], "alternativeTitle": ["Un F/A-18 de l\u2019arm\u00e9e suisse s\u2019est \u00e9cras\u00e9 dans le Doubs", "Un F/A-18 de l\u2019arm\u00e9e suisse s\u2019est \u00e9cras\u00e9 dans le Doubs / NMT_2015-10-16T08:10:00_26-minutes-plus-tot", "Un F/A-18 de l\u2019arm\u00e9e suisse s\u2019est \u00e9cras\u00e9 dans le Doubs / NMT_2015-10-16T08:10:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134391", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134391", "ece-7134374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PS fran\u00e7ais sonde ses militants sur ses alliances aux \u00e9lections r\u00e9gionales", "id": "sound-3C47A54C-7311-4390-8596-7A62F72B168F", "durationSec": 213, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PS fran\u00e7ais sonde ses militants sur ses alliances aux \u00e9lections r\u00e9gionales18h France : r\u00e9f\u00e9rendum du PS sur les alliances aux r\u00e9gionales\r\nC'est une premi\u00e8re en France et pour la gauche...\r\nD\u00e8s aujourd'hui et jusqu'\u00e0 dimanche se tient un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'union de la gauche...\r\nLes sympathisants sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur le rassemblement voulu par le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste Jean-Christophe Cambad\u00e9lis...\r\nAvec une seule question : \u00ab Face \u00e0 la droite et \u00e0 l'extr\u00eame droite, souhaitez-vous l'unit\u00e9 de la gauche et des \u00e9cologistes aux \u00e9lections r\u00e9gionales ? \u00bb \r\nLe PS esp\u00e8re au moins 200 000 votants en d\u00e9pit de la perplexit\u00e9, voire de l'hostilit\u00e9 des alli\u00e9s habituels du Parti.\r\nG\u00e9rard Grunberg, bonsoir... Vous \u00eates politologue, sp\u00e9cialiste du PS et de la gauche fran\u00e7aise...\r\nLes sympathisants peuvent voter sur internet ou dans quelque 2500 points de vote en France, en fournissant nom, pr\u00e9nom et adresse \u00e9lectronique...\r\n- Le PS esp\u00e9rait au d\u00e9part 400 000 votants... L\u00e0, la direction du Parti a divis\u00e9 par deux son objectif... Comment analysez-vous ce d\u00e9sint\u00e9r\u00eat populaire pour ce r\u00e9f\u00e9rendum ?\r\n- Il y a 4 ans, lors des primaires pour d\u00e9signer le candidat socialiste \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, le PS avait mobilis\u00e9 sur les deux tours une moyenne de 2,8 millions de personnes... M\u00eame si l'enjeu du r\u00e9f\u00e9rendum est bien plus mince, il devrait rassembler 14 fois moins d'\u00e9lecteurs... A quoi bon ?\r\n- La victoire du \"oui\" para\u00eet acquise... En quoi cela va-t-il changer la donne \u00e0 quelques semaines des \u00e9lections r\u00e9gionales ?\r\n- Ce r\u00e9f\u00e9rendum peut-il avoir l'inverse de l'effet escompt\u00e9 ? A savoir diviser la gauche ?\r\n- Dans les rangs du Parti communiste (ou de ce qu'il en reste), on parle de pseudo-consultation et on s'attend \u00e0 un flop monumental ?\r\n- Certains parlent d'un r\u00e9f\u00e9rendum initi\u00e9 par l'Elys\u00e9e dans la perspective de la probable candidature de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 sa succession... Qu'en dites-vous ?", "alternativeExcerpt": ["Jusqu'\u00e0 dimanche, les militants de gauche sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur le rassemblement voulu par le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste Jean-Christophe Cambad\u00e9lis. Interview de G\u00e9rard Grunberg, politologue et grand sp\u00e9cialiste en sociologie \u00e9lectorale."], "alternativeTitle": ["Le PS fran\u00e7ais sonde ses militants sur ses alliances aux \u00e9lections r\u00e9gionales / FOR_2015-10-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politoloque, Directeur de recherches et Politologue ", "name": "Gr\u00fcnberg, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153059"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Tip Top Chef", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AFD400E5-8996-4F2D-891B-7B9365EB517B", "durationSec": 91, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-16T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-16T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134459", "ece-7134456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: le quizz du petit pirate. Le logiciel de streaming de musique ill\u00e9gal \"Aurous\" apparu cette semaine vient d\u00e9j\u00e0 d'\u00eatre ferm\u00e9 par la justice am\u00e9ricaine. Chronique de et par Matthieu Chevrier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD347696-0AF3-4764-9CCA-842072F0520C", "durationSec": 427, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aurous"], "thematicThemes": ["piratage audiovisuel", "Internet", "vente par ligne"], "alternativeExcerpt": ["Le logiciel de streaming de musique ill\u00e9gal \"Aurous\" apparu cette semaine vient d\u00e9j\u00e0 d\u02b9\u00eatre ferm\u00e9 par la justice am\u00e9ricaine. \n\nL\u02b9occasion pour Mathieu Chevrier de proposer un quizz afin de mieux conna\u00eetre le monde des pirates."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: Le quizz du petit pirate / VER_2015-10-16T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Fausse alerte... Quand les sir\u00e8nes retentissent tard le soir, ce n'est pas forc\u00e9ment un essai et pas forc\u00e9ment une catastrophe. Il peut s'agir d'un bug comme celui qui s'est produit dimanche 11 octobre 2015 \u00e0 Berne.\r\nPourquoi les services d'information n'ont pas r\u00e9pondu \u00e0 la l\u00e9gitime inqui\u00e9tude des habitants? Et comment sommes-nous alert\u00e9s en cas de vraie catastrophe?", "id": "sound-E2E63058-13AB-4F25-94C7-7A2528811EC9", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 523, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sir\u00e8ne d'alarme", "communication de l'information"], "excerpt": "Retour sur le syst\u00e8me Icaro et ses bugs avec Dominic Bossart de la Section Information de la Centrale nationale d'alarme (CENAL).", "alternativeExcerpt": ["Quand les sir\u00e8nes retentissent tard le soir, ce n\u2019est pas forc\u00e9ment un essai et pas forc\u00e9ment une catastrophe. Il peut s\u2019agir d\u2019un bug comme celui qui s'est produit dimanche 11 octobre 2015 \u00e0 Berne. Pourquoi les services d\u2019information n\u2019ont pas r\u00e9pondu \u00e0 la l\u00e9gitime inqui\u00e9tude des habitants? Et comment sommes-nous alert\u00e9s en cas de vraie catastrophe? Retour sur le syst\u00e8me Icaro et ses bugs avec Dominic Bossart de la Section Information de la Centrale nationale d'alarme (CENAL)."], "alternativeTitle": ["Fausse alerte... / OEP_2015-10-16T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134772", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7134769"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Sunrise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C944098-49EF-42EB-9ED4-7B723B0AED3A", "durationSec": 26, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2015-10-16T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2015-10-16T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134399", "ece-7134382"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous de Rihanna", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6FD5B72A-7338-479C-B04D-695B59E9ADF0", "durationSec": 142, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous de Rihanna", "M\u00e9fiez-vous de Rihanna / NMT_2015-10-16T07:53:16_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous de Rihanna / NMT_2015-10-16T07:53:16_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134396", "ece-7134379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Chiffres d'affaires en baisse pour Nestl\u00e9 sur les 9 derniers mois", "id": "sound-6CC4C088-F68F-4993-B833-695ED2290CEB", "durationSec": 131, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chiffres d'affaires en baisse pour Nestl\u00e9 sur les 9 derniers mois12h30 Nestl\u00e9 9 mois \r\nLa Bourse n'a pas aim\u00e9 les r\u00e9sultats sur neuf mois pr\u00e9sent\u00e9s ce matin par Nestl\u00e9. L'action du g\u00e9ant agroalimentaire vaudois c\u00e8de actuellement ...  Nestl\u00e9 ayant annonc\u00e9 un chiffre d'affaires en baisse mais surtout une croissance sur l'ann\u00e9e 2015 nettement inf\u00e9rieure \u00e0 ses propres pr\u00e9visions. La multinationale bas\u00e9e \u00e0 Vevey paie certes le prix du franc fort, Olivier Schorderet, mais c'est surtout vers l'Asie qu'il faut se tourner pour comprendre ces r\u00e9sultats \r\nL'Inde, tout d'abord, o\u00f9 depuis plusieurs mois les nouilles instantan\u00e9es Maggi, tr\u00e8s pris\u00e9es, ont disparu des rayons et ne sont plus propos\u00e9s par les marchands ambulants le long des routes. Ce produit, Nestl\u00e9 a d\u00fb le retirer de la vente cet \u00e9t\u00e9, apr\u00e8s la d\u00e9couverte dans certains sachets de teneurs en plomb trop \u00e9lev\u00e9es. Le groupe a certes re\u00e7u une d\u00e9cision favorable de la Haute Cour de Mumba\u00ef, et les derniers examens qu'il a fait r\u00e9aliser par trois laboratoires semblent lui donner raison. Mais le manque \u00e0 gagner a pes\u00e9 sur ses chiffres, et ils pourraient continuer \u00e0 le faire: Nestl\u00e9 n'est pas s\u00fbr du tout de voir ses nouilles faire leurs r\u00e9apparition cet ann\u00e9e encore, en raison de proc\u00e9dures administratives jug\u00e9es longues et compliqu\u00e9es. \r\nMais l'Asie, c'est aussi la Chine, dont l'\u00e9conomie a ralenti ces derniers mois...\r\n Si Nestl\u00e9 se dit extr\u00eamement content de ses ventes de caf\u00e9, et du d\u00e9veloppement de ses ventes via le commerce en ligne, Paul Bulcke l'admet: les affaires n'ont pas march\u00e9 comme il le pensait. Trop optimiste, peut-\u00eatre le patron de Nestl\u00e9, en \u00e9tablissant ses pr\u00e9visions ? Oui, il l'admet, que ce soit pour la r\u00e9solution du dossier indien ou l'\u00e9volution de la conjoncture chinoise. Et s'il tentait de faire contre moins bonne fortune bon coeur ce matin \u00e0 Vevey, les sourires \u00e9taient un peu crisp\u00e9s quand m\u00eame.\r\nD'autant plus, Olivier, que le patron de Nestl\u00e9 a revu \u00e0 la baisses ses pr\u00e9visions de croissance pour l'ensemble de l'ann\u00e9e....\r\nOui...une croissance organique de 4,5 %...seulement, serait-on tent\u00e9 de dire, puisque Nestl\u00e9 mise depuis des ann\u00e9es sur une croissance \u00e0 long terme de 5 \u00e0 6 %.....au point que l'on parle m\u00eame du \"mod\u00e8le Nestl\u00e9\". Ce n'est pas tout les jours en tout cas que le patron de la multinationale veveysanne \u00e9voque lui-m\u00eame des r\u00e9sultats en-de\u00e7a des attentes. Mais pas question pour Paul Bulcke, qui se dit optimiste, de revoir sur la dur\u00e9e la strat\u00e9tgie de Nestl\u00e9. Une strat\u00e9gie ambitieuse, mais l'ambition n'est-elle pas -nous a t-il pr\u00e9cis\u00e9- sa marque de fabrique...", "alternativeExcerpt": ["La Bourse n'a pas aim\u00e9 les r\u00e9sultats sur 9 mois pr\u00e9sent\u00e9s ce vendredi matin par Nestl\u00e9. L'action du g\u00e9ant agroalimentaire vaudois perd actuellement 2%, Nestl\u00e9 ayant annonc\u00e9 un chiffre d'affaires en baisse, mais surtout une croissance sur l'ann\u00e9e 2015 nettement inf\u00e9rieure \u00e0 ses propres pr\u00e9visions."], "alternativeTitle": ["Chiffres d'affaires en baisse pour Nestl\u00e9 sur les 9 derniers mois / 12H30_2015-10-16T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Actu Radio", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153044"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1457639", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 355", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "16.10.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047650", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047650"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CIT\u00c9-SATELLITE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "visualGeographicals": ["VERNIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1465286", "durationSec": 1165, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "FR: l\u2019AI a r\u00e9compens\u00e9 3 laur\u00e9ats lors de la 13e remise des prix de la r\u00e9adaptation professionnelle", "GE: les habitants du quartier des Libellules ont d\u00e9couvert un quartier compl\u00e8tement r\u00e9nov\u00e9", "VS: 1\u2019000 Valaisans ont tent\u00e9 d\u2019arr\u00eater de fumer gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thode bas\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux", "Les Suisses dans l\u2019espace: il est d\u00e9sormais possible de vivre les effets de l\u2019apesanteur", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047618", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces prix r\u00e9compensent ceux qui ont r\u00e9ussi \u00e0 rebondir apr\u00e8s un accident de la vie.", "Les habitants souhaitent ainsi tourner la page de plus de 45 ans d\u2019ins\u00e9curit\u00e9.", "Trois de ces Valaisans ont d\u00e9cid\u00e9 de rapporter leurs impressions, un mois apr\u00e8s le d\u00e9but de cette tentative.", "En effet, les vols paraboliques permettent de ressentir ce qu\u2019ont pu ressentir les astronautes dans l\u2019espace."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047618", "ece-7047616", "ece-7047027"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["CANO\u00cb", "FLEUVE", "PONT"], "id": "asset-1453106", "durationSec": 3560, "mediaType": "video", "title": "Entre ponts et voiles", "visualGeographicals": ["RHONE", "HAUTE-SAVOIE", "AIN", "SAVOIE"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Mon chemin dans les nuages - Et vogue la Dzingolaise", "Mon chemin dans les nuages", "Et vogue la Dzingolaise", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles"], "imageURL": "//www.rts.ch/7161321.image", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 des hommes sous toutes ses formes! Comme celle de construire des ponts pour enjamber le vide et nous relier ainsi les uns aux autres. Ou alors celle dont ils sont capables en redonnant vie au patrimoine nautique de nos r\u00e9gions, une coch\u00e8re qui navigue d\u00e9sormais \u00e0 nouveau sur le L\u00e9man. Toujours au fil du Rh\u00f4ne, les pr\u00e9sentations de Virginie Brawand se d\u00e9clinent quant \u00e0 elles en cano\u00eb-kayak entre Seyssel et Chanaz.", "Les passerelles suspendues sont de plus nombreuses en Suisse. Pour le bonheur des touristes, mais aussi parfois par n\u00e9cessit\u00e9 pour les riverains. Au c\u0153ur de l\u2019Oberland bernois, Passe-moi-les Jumelles explore deux passerelles devenues salutaires pour ceux qui habitent pr\u00e8s du vide.", "Se laisser pousser par le vent, d\u00e9river hors du temps et se bercer de lenteur en tirant quelques bords sur le L\u00e9man, ce sont ces moments o\u00f9 le temps semble suspendu que la coch\u00e8re offre \u00e0 ses passagers et son \u00e9quipage. On vous emm\u00e8ne \u00e0 bord de la r\u00e9plique d\u2019une de ces embarcations de travail qui existaient jusqu\u2019au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle et qui ont toutes disparus depuis, avant que des passionn\u00e9s de patrimoine nautique d\u00e9cident de lui redonner vie.", "Les passerelles suspendues sont de plus en plus nombreuses en Suisse. Pour le bonheur des touristes, mais aussi parfois par n\u00e9cessit\u00e9 pour les riverains. Au coeur de l'Oberland bernois, \u00abPasse-moi-les Jumelles\u00bb explore deux passerelles devenues salutaires pour ceux qui habitent pr\u00e8s du vide.\nPaju embarque \u00e0 bord d'une coch\u00e8re qui est la r\u00e9plique d'une de ces embarcations de travail qui transportaient des marchandises ou des mat\u00e9riaux de construction d'une rive \u00e0 l'autre du L\u00e9man entre la fin du XIX\u00e8me et le d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle et qui ont toutes disparus depuis.", "Les passerelles suspendues sont de plus en plus nombreuses en Suisse. Pour le bonheur des touristes, mais aussi parfois par n\u00e9cessit\u00e9 pour les riverains. Au coeur de l'Oberland bernois, \u00abPasse-moi-les Jumelles\u00bb explore deux passerelles devenues salutaires pour ceux qui habitent pr\u00e8s du vide.\nPaju embarque \u00e0 bord d'une coch\u00e8re qui est la r\u00e9plique d'une de ces embarcations de travail qui transportaient des marchandises ou des mat\u00e9riaux de construction d'une rive \u00e0 l'autre du L\u00e9man entre la fin du XIX\u00e8me et le d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle et qui ont toutes disparus depuis.", "Les passerelles suspendues sont de plus en plus nombreuses en Suisse. Pour le bonheur des touristes, mais aussi parfois par n\u00e9cessit\u00e9 pour les riverains. Au coeur de l'Oberland bernois, \u00abPasse-moi-les Jumelles\u00bb explore deux passerelles devenues salutaires pour ceux qui habitent pr\u00e8s du vide.\nPaju embarque \u00e0 bord d'une coch\u00e8re qui est la r\u00e9plique d'une de ces embarcations de travail qui transportaient des marchandises ou des mat\u00e9riaux de construction d'une rive \u00e0 l'autre du L\u00e9man entre la fin du XIX\u00e8me et le d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle et qui ont toutes disparus depuis.", "Les passerelles suspendues sont de plus en plus nombreuses en Suisse. Pour le bonheur des touristes, mais aussi parfois par n\u00e9cessit\u00e9 pour les riverains. Au coeur de l'Oberland bernois, \u00abPasse-moi-les Jumelles\u00bb explore deux passerelles devenues salutaires pour ceux qui habitent pr\u00e8s du vide.\nPaju embarque \u00e0 bord d'une coch\u00e8re qui est la r\u00e9plique d'une de ces embarcations de travail qui transportaient des marchandises ou des mat\u00e9riaux de construction d'une rive \u00e0 l'autre du L\u00e9man entre la fin du XIX\u00e8me et le d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle et qui ont toutes disparus depuis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047635", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047635", "ece-7066808", "ece-7066993", "ece-7047031"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Championnat d'Europe cyclisme sur piste Granges 2015 : sprint dames - sprint messieurs - scratch dames - course aux points messieurs  - \u00e9limination omnium messieurs", "visualThemes": ["COURSE AUX POINTS", "MESSIEURS"], "visualGeographicals": ["GRENCHEN (SO)"], "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1467636", "durationSec": 12969, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2015 -2016 : HC Fribourg Gott\u00e9ron - HC Davos", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1466942", "durationSec": 10683, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "AUTOMOBILE", "POLICE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "GARE FERROVIAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BROCANTAGE", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)"], "id": "asset-1465285", "durationSec": 1863, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BELLINZONE", "GIUBIASCO", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "VD: la police fait la chasse aux bruits produits par les v\u00e9hicules modifi\u00e9s", "VS: l\u2019association Help Syria r\u00e9colte des v\u00eatements pour les r\u00e9fugi\u00e9s syriens en Turquie \u00e0 Sion", "Le rendez-vous de la presse: Judith Mayencourt et Sylvain Besson \u00e9voquent les th\u00e9matiques de campagne", "Minimag: Fernand Plumettaz organise des brocantes entre la Gruy\u00e8re et Payerne depuis 40 ans", "Sommet Bruxelles-Ankara / Crise des migrants: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory \u00e0 Bruxelles", "Crise des migrants: la Hongrie a introduit une proc\u00e9dure exp\u00e9ditive pour les migrants ill\u00e9gaux", "TI: les citoyens de 17 communes tessinoises devront voter sur un projet de fusion", "GE: le Grand Conseil d\u00e9bourse 250'000 pour \u00e9tudier la faisabilit\u00e9 d\u2019un p\u00e9age urbain \u00e0 Gen\u00e8ve", "Geopolitis: Xavier Colin \u00e9voque la situation politique de la Moldavie (2/2)", "Geopolitis: Xavier Colin \u00e9voque la situation politique de la Moldavie (1/2)", "Geopolitis: Chi\u0219in\u0103u, capitale de la Moldavie, est le th\u00e9\u00e2tre de nombreuses manifestations", "Bruxelles et Ankara sont parvenus \u00e0 un accord sur un plan d\u2019action face \u00e0 la crise des migrants", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La Police de Lausanne avait d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 une campagne de pr\u00e9vention, elle lance maintenant les op\u00e9rations de contr\u00f4le.", "Les gens \u00e9taient nombreux \u00e0 amener des v\u00eatements qui seront achemin\u00e9s dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s par l\u2019association Help Syria.", "Judith Mayencourt est chef de la rubrique politique de la Tribune de Gen\u00e8ve et de 24 Heures, Sylvain Besson est le r\u00e9dacteur en chef adjoint du Temps.", "Et malgr\u00e9 ses 68 ans, il ne compte pas s\u2019arr\u00eater.", "L\u2019arm\u00e9e est autoris\u00e9e \u00e0 tirer sur les r\u00e9fugi\u00e9s et ils sont passibles de trois ans de prison. Les jugements ne durent que quelques minutes.", "Ce projet pourrait donner naissance \u00e0 la \u00abNouvelle Bellinzone\u00bb.", "La question divise cependant, l\u2019opposition d\u00e9nonce une d\u00e9pense inutile en p\u00e9riode de restriction budg\u00e9taire ainsi que le fait que ce p\u00e9age serait contraire \u00e0 la Constitution f\u00e9d\u00e9rale.", "Bien que l\u2019on parle moins de la Moldavie que de l\u2019Ukraine, sa crise politique est semblable \u00e0 celle-ci.", "Bien que l\u2019on parle moins de la Moldavie que de l\u2019Ukraine, sa crise politique est semblable \u00e0 celle-ci.", "Le pays est presque inconnu du public ainsi que la crise politique qu\u2019il subit.", "Le gouvernement turc s\u2019engage \u00e0 mieux organiser le d\u00e9part des migrants vers l\u2019Europe en \u00e9change de compensations financi\u00e8res et politiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047666", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7046652", "ece-7047666"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'EUROPE", "CYCLISME SUR PISTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1441796", "durationSec": 2337, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GRENCHEN (SO)", "AMBRI", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "LAUSANNE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "HC BIENNE", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC", "ZURICH SC", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "backgrounds": ["Beau but marqu\u00e9 par le hockeyeur Inti Pestoni pour le HC Ambri Piotta."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA: Lausanne - Zurich (1-2 ap.)", "Hockey / LNA: Langnau - Berne (4-2)", "Hockey / LNA: Fribourg-Gott\u00e9ron - Davos (4-2)", "Cyclisme / Championnats d'Europe sur piste: Claudio Imhof remporte la m\u00e9daille de bronze", "Hockey / LNA: Bienne - Kloten (3-2)", "Hockey / LNA: Zug - Lugano (5-1) + r\u00e9sultats et classement LNA", "Hockey / LNA: Ambri-Piotta - Gen\u00e8ve-Servette (5-2)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "alternativeExcerpt": ["Avec la r\u00e9action de Cristobal Huet (Lausanne).", "Avec la r\u00e9action de Julien Sprunger (Fribourg-Gott\u00e9ron).", "Avec un grand format de hockey sur glace:  Fribourg Gott\u00e9ron - Davos", "Avec un grand format de hockey sur glace: Fribourg Gott\u00e9ron - Davos"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047038", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047038", "ece-7068115"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9CHARGE", "PATRIMOINE CULTUREL", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "TRAIN", "FLEUVE", "RIVI\u00c8RE"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-1465287", "durationSec": 1924, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LO\u00c8CHE", "VALAIS", "VAUD", "ALLEMAGNE", "GENEVE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration inculpe quatre Irakiens d\u2019avoir planifi\u00e9 un attentat terroriste", "SO: Granges accueille les championnats d\u2019Europe de cyclisme sur piste", "VS / Pollution au mercure: entretien avec Lison M\u00e9ric", "Crise des migrants: la Hongrie fermera sa fronti\u00e8re avec la Croatie", "VD: le Conseil d\u2019\u00c9tat souhaite vendre 20 maisons de pasteurs dans le canton de Vaud", "Crise des migrants: l\u2019UE annonce d\u2019un plan d\u2019action en faveur de la Turquie", "Deux Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, un \u00e0 la fronti\u00e8re de la Bande de Gaza et l\u2019autre en Cisjordanie", "VS: Pollution au mercure: l\u2019assainissement de la d\u00e9charge de d\u00e9chets de la Lonza pose probl\u00e8me", "Basket: Jonathan Kazadi a du se r\u00e9soudre \u00e0 passer une saison sans jouer pour se soigner", "FIFA / L\u2019Allemagne soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir achet\u00e9 le Mondial: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Maillet \u00e0 Berlin", "VD: le canton de Vaud se pr\u00e9pare au mieux pour \u00e9viter les dysfonctionnements du vote \u00e9lectronique", "VS / FIFA: Sepp Blatter fait une premi\u00e8re apparition publique depuis sa suspension de la FIFA", "Allemagne: le vieillissement de la population pousse les seniors \u00e0 travailler plus longtemps", "GE: les autorit\u00e9s ont inaugur\u00e9 les nouveaux am\u00e9nagements de la Versoix", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La presse avait rendu publique leur arrestation. Il aura fallu un an et demi d\u2019enqu\u00eate pour parvenir \u00e0 une inculpation.", "L\u2019anneau, inaugur\u00e9 en 2013, a la r\u00e9putation d\u2019\u00eatre un des plus rapides du monde.", "Pourtant les migrants continuent \u00e0 tenter le grand voyage, m\u00eame si les signes de durcissement se multiplient sur la route des migrants.", "L\u2019association Patrimoine Suisse s\u2019y oppose, elle craint une dislocation du patrimoine.", "La Turquie est en position de force pour n\u00e9gocier et ne s\u2019en prive pas, Bruxelles offrirait 3 milliards d\u2019euros d\u2019aide financi\u00e8re \u00e0 Ankara.", "Des Palestiniens s\u2019en sont pris au tombeau de Joseph. Des \u00e9v\u00e8nements qui confirment le regain de tension entre les deux \u00e9tats.", "La Lonza avait lanc\u00e9 un projet d\u2019assainissement en 2013, mais ce projet a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9, car traiter une pollution organique de cette ampleur s\u2019av\u00e8re une t\u00e2che compliqu\u00e9e.", "C'\u00e9tait l'op\u00e9ration de la derni\u00e8re chance pour le Fribourgeois qui est de retour sur les terrains.", "En effet, les dysfonctionnements informatiques avaient retard\u00e9 le d\u00e9pouillement des votes \u00e9lectroniques de 24 heures aux derni\u00e8res votations f\u00e9d\u00e9rales.", "Sepp Blatter se confie sur la cha\u00eene r\u00e9gionale Rottu TV et clame son innocence.", "En Allemagne de nombreux retrait\u00e9s d\u00e9cident de travailler apr\u00e8s l\u2019\u00e2ge de la retraite.", "Le but de cette renaturation est de prot\u00e9ger les riverains des inondations et de redonner un aspect naturel \u00e0 la rivi\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047626", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MERIC, Lison", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047626", "ece-7047624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le paradoxe sino-europ\u00e9en sur le nucl\u00e9aire", "id": "sound-4EE1E424-B1D2-4F48-AF68-3F4F79BB4DC4", "durationSec": 339, "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Taccoen, Lionel\r\nLe paradoxe sino-europ\u00e9en sur le nucl\u00e9aire18h Nucl\u00e9aire : le paradoxe sino-europ\u00e9en ?\r\nLe chiffre est spectaculaire : 110 centrales nucl\u00e9aires vont \u00eatre construites en Chine d'ici \u00e0 2030...\r\nChiffre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aujourd'hui dans la presse officielle... et qui illustre la volont\u00e9 du gouvernement chinois de diminuer sa d\u00e9pendance au charbon...\r\nMais il met aussi en exergue un ph\u00e9nom\u00e8ne mondial : quatre ans apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima, les projets li\u00e9s au nucl\u00e9aire fleurissent \u00e0 travers le monde... C'est le cas en Chine mais aussi en Turquie, o\u00f9 le gouvernement a annonc\u00e9 cette semaine qu'il projetait de construire une troisi\u00e8me centrale dans le pays... \r\nPour en parler, on accueille tout de suite Lionel Taccoen (takoune), bonsoir !\r\nVous pr\u00e9sidez l'ONG \"Global Electrification\" et vous dirigez la newsletter mensuelle \"G\u00e9opolitique de l'\u00e9lectricit\u00e9\"... Merci d'\u00eatre en direct de notre studio de Paris...\r\n- Apr\u00e8s Fukushima, P\u00e9kin avait choisi de freiner le d\u00e9veloppement du nucl\u00e9aire... Le discours a donc chang\u00e9... Comment est-ce que vous l'interpr\u00e9tez ?\r\n- La Chine a-t-elle les moyens de s'imposer comme la premi\u00e8re puissance nucl\u00e9aire au monde, \u00e0 court ou moyen terme ?\r\n- Peut-on dire que la supr\u00e9matie occidentale dans le nucl\u00e9aire civil, c'est du pass\u00e9 ? \r\n- Peut-on dire que, d'un c\u00f4t\u00e9, l'Europe est en voie de d\u00e9nucl\u00e9arisation... et que de l'autre, des pays comme la Chine, la Turquie ou l'Arabie Saoudite, suivent le mouvement inverse ?\r\n- Est-ce que l'attrait encore fort pour le nucl\u00e9aire ne rend pas d\u00e9risoire les efforts fournis par certains pays europ\u00e9ens - comme l'Allemagne ou la Suisse -  pour en sortir ?\r\n- Avec la Chine qui projette de construire 110 centrales d'ici 2030, diriez-vous que les \u00e9nergies renouvelables ont peu de chance de se d\u00e9velopper, et encore moins de s'imposer ?\r\n- L'un des arguments en faveur du nucl\u00e9aire, c'est \u00e9videmment la possibilit\u00e9 de r\u00e9duire les \u00e9missions de Co2... Comment la question du nucl\u00e9aire va-t-elle \u00eatre abord\u00e9e \u00e0 la COP21, la conf\u00e9rence pr\u00e9vue \u00e0 Paris \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e ? Est-ce que ce sera un des sujets qui f\u00e2chent ?", "alternativeExcerpt": ["Quatre ans apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima, les projets li\u00e9s au nucl\u00e9aire fleurissent \u00e0 travers le monde, et notamment en Chine. Interview de Lionel Taccoen, pr\u00e9sident de l\u2019ONG \"Global Electrification\"."], "alternativeTitle": ["Le paradoxe sino-europ\u00e9en sur le nucl\u00e9aire / FOR_2015-10-16T18:06:00_developpement-4", "Forum du 16.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7153068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7153058"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1437128", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 855", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Fabrice Liardet", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Michel vs Fabrice", "Michel Combe"], "alternativeExcerpt": ["Second match des quarts des finales ce soir qui oppose Michel Combe \u00e0 Fabrice Liardet.", "Racontez-nous une anecdote sur votre participation \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la question.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Racontez-nous une anecdote sur votre participation \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la question."], "imageURL": "//www.rts.ch/7062970.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047656", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7068000", "ece-7047656"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "id": "asset-1454200", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 226, "mediaType": "video", "excerpt": "La directrice de Firstmed Maddalena di Meo explique \u00e0 des enfants l'utilisation du num\u00e9ro d'urgence 144.", "title": "Le 144", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-10-15T10:30:00Z", "thematicThemes": ["SECOURISME", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["Le 144", "Les enfants retrouvent grand-maman par terre dans la cuisine. Que faut-il faire?\n- appeler le 144 !\nMaddalena Di Meo, Directrice de FirstMed a eu l'id\u00e9e originale d'en faire une chanson pour que tout enfant et toute personne aient le r\u00e9flexe qui peut sauver la vie.", "Les enfants retrouvent grand-maman par terre dans la cuisine. Que faut-il faire?\n- appeler le 144 !\nMaddalena Di Meo, Directrice de FirstMed a eu l'id\u00e9e originale d'en faire une chanson pour que tout enfant et toute personne aient le r\u00e9flexe qui peut sauver la vie.", "Le 144"], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "Le 144", "Le 144", "Les Petites Bulles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7046704", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SANDRINE COMMENT PREMIERS AGES PROD", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7046704", "ece-8099500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"Exils #9\". Halte dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Klagenfurt en Autriche", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-933FF390-DA80-41CE-9F23-4645351503BB", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "migration de population"], "excerpt": "L'objectif de \u00ab Exils # \u00bb est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu'\u00e0 leur destination, quelque part dans l'Union europ\u00e9enne. 4 des 6 jeunes migrants d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 rejoindre l'Allemagne, semblent avoir de grands doutes sur la destination \u00e0 choisir. Yussef, Jamal et No Picture ont tellement entendu de mauvais \u00e9chos sur la route qu'ils envisagent d\u00e9sormais d'aller en Norv\u00e8ge.", "alternativeExcerpt": ["L'op\u00e9ration \"Exils\" a commenc\u00e9 il y a une semaine. L\u2019objectif est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu\u2019\u00e0 leur destination, quelque part dans l\u2019Union europ\u00e9enne. Le journaliste Nicolae Schiau est sur le terrain et il va suivre la route des migrants."], "alternativeTitle": ["\"Exils\" #9: halte dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Klagenfurt en Autriche / TUM_2015-10-15T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS sur la route des migrants", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149908"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Piano Helvetico (4/5) : Fabio Maffei et Michel Cardinaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE2890AD-B866-4044-A2AF-31AA6279D90E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinaux, Michel", "Maffei, Fabio"], "thematicThemes": ["piano", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Adalberto Riva, pianiste, professeur au Conservatoire de Milan, nous invite \u00e0 d\u00e9couvrir la richesse et le charme de notre patrimoine musical suisse. Il nous guide au clavier dans les pages des Jaques-Dalcroze, Fornerod, Sutermeister, et d'autres compositeurs arrach\u00e9s de l'oubli. Dont George Templeton Strong, compositeur am\u00e9ricain ayant v\u00e9cu longtemps \u00e0 Vevey, Henri Stierlin Vallon, \u00c9mile Robert Blanchet, grand pianiste et directeur du Conservatoire de Lausanne. Sans n\u00e9gliger les musiciens vivants, Fabio Maffei ou Michel Cardinaux.Comme pour les pr\u00e9c\u00e9dentes \"Fleurs musicales des Alpes \" pr\u00e9sent\u00e9es au disque et dans le cadre de cette \u00e9mission en 2013, le pianiste lombard a effectu\u00e9 de patientes recherches pour d\u00e9nicher des in\u00e9dits idoines (non, pas le footballeur): les partitions des ouvres pr\u00e9sent\u00e9es, souvent manuscrites, sont conserv\u00e9es dans les biblioth\u00e8ques de Lausanne, Gen\u00e8ve et Zurich.Gr\u00e2ce \u00e0 l'association culturelle Harmonia Helvetica, fond\u00e9e en 2014 pour \u00eatre un trait d'union actif entre la recherche musicologique, les interpr\u00e8tes et le public, ces d\u00e9couvertes d'Adalberto Riva font aussi l'objet d'une parution discographique, vernie lors d'un concert ce jeudi 15 octobre 2015 au Temple de Morges, qui repr\u00e9sente le premier acte public de l'association et se focalise sur ces compositeurs qui ont justement en commun la r\u00e9gion morgienne o\u00f9 la plupart d'entre eux ont r\u00e9sid\u00e9.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 15.10.2015", "Piano Helvetico 4/5 / MEM_2015-10-15T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 15.10.2015", "Piano Helvetico 4/5 / MEM_2015-10-15T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Adalberto Riva, pianiste, professeur au Conservatoire de Milan, nous invite \u00e0 d\u00e9couvrir la richesse et le charme de notre patrimoine musical suisse.\n\nIl nous guide au clavier dans les pages des Jaques-Dalcroze, Fornerod, Sutermeister, et d\u02b9autres compositeurs arrach\u00e9s de l\u02b9oubli.", "Adalberto Riva, pianiste, professeur au Conservatoire de Milan, nous invite \u00e0 d\u00e9couvrir la richesse et le charme de notre patrimoine musical suisse.\n\nIl nous guide au clavier dans les pages des Jaques-Dalcroze, Fornerod, Sutermeister, et d\u02b9autres compositeurs arrach\u00e9s de l\u02b9oubli."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "R\u00e9alisateur/trice", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Assistant/e", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur/trice", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Presentateur/trice", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131019", "ece-7131018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Que peut offrir l'Europe \u00e0 la Grande-Bretagne?", "id": "sound-D25E85A8-5905-4C66-AEA6-2FED70CA2C57", "durationSec": 253, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perret, Josiane;Ashley Fox, eurod\u00e9put\u00e9 conservateur britannique\r\nQue peut offrir l'Europe \u00e0 la Grande-Bretagne?\u00ab\u00a0Pour danser le tango, il faut \u00eatre deux\u00a0\u00bb. C'est le r\u00e9sum\u00e9 des discussions en cours entre l'Union europ\u00e9enne et Londres, r\u00e9sum\u00e9 \u00e0 la sauce Jean Claude Juncker, hier (mercredi) devant le Parlement. Cinq mois apr\u00e8s la victoire de David Cameron, la ren\u00e9gociation des relations n'est pas encore entr\u00e9e dans sa phase concr\u00e8te. Romain Clivaz on vous retrouve \u00e0 Bruxelles. Le sort de ces relations n'occupera d'ailleurs qu'une petite partie du Sommet europ\u00e9en d'aujourd'hui\r\nOn va \u00ab\u00a0faire le point des discussions\u00a0\u00bb- la voilure minimale dans le champ lexical communautaire. David Cameron assure l'exploration politique, il a rencontr\u00e9 un \u00e0 un les chefs d'Etat et de gouvernement depuis le mois de juin. Mais jusqu'ici ni mandat de n\u00e9gociation c\u00f4t\u00e9 britannique, ni c\u00f4t\u00e9 communautaire\r\n*** D'o\u00f9 une certaine impatience, qui se fait sentir\r\nOui et pas seulement dans les institutions europ\u00e9ennes, \u00e0 l'image de Jean-Claude Juncker. Dans certaines chancelleries.le locataire du 10 Downing Street est soup\u00e7onn\u00e9 de ne pas savoir ce qu'il veut, de jouer la montre, ou pire de jouer une partie de poker. Mais pour l'eurod\u00e9put\u00e9 conservateur britannique, Ashley Fox, il n'en est rien\r\nSON 1/3 Bluff / 27'\r\n*** On en est au stade technique. Pourtant sur le plan politique, les grandes lignes voulues par David Cameron sont connues\r\nNotamment \u00e9viter que les pays non membres de la zone euro ne soient pr\u00e9t\u00e9rit\u00e9s par un \u00e9ventuel approfondissent de cette zone. R\u00e9former la libre circulation des personnes en mati\u00e8re d'assurances sociales, ou encore donner plus de pouvoir au parlement national, avec une sorte de carton rouge pour bloquer des projets de la commission europ\u00e9enne.\r\n*** Des exigences qui n'ont rien de cosm\u00e9tiques pour les conservateurs britanniques\r\nNon, et pour l'eurod\u00e9put\u00e9 Ashley Fox, les ind\u00e9cis sont nombreux au sein du parti conservateur de David Cameron, il faudra les convaincre\r\n SON 2/3 TORRIES / 27'\r\n*** Et dans ce dossier Romain, on entend parfois des voix europ\u00e9ennes dire que\u00a0 \u00ab\u00a0finalement, si les Britanniques veulent partir, et bien qu'ils partent\u00a0\u00bb \r\nElles ne sont pas majoritaires, mais il est \u00e9vident que pour les f\u00e9d\u00e9ralistes europ\u00e9ens, soit ceux qui veulent plus de comp\u00e9tences pour Bruxelles, Londres a toujours \u00e9t\u00e9 une sorte de caillou dans la chaussure. On \u00e9coute une derni\u00e8re fois le conservateur anglais Ashley Fox\r\n SON 3/3 USA / 39'\r\n*** Des propos qui r\u00e9sument parfaitement l'approche de David Cameron dans ce dossier\r\nLe premier ministre l'a dit la semaine derni\u00e8re\u00a0: \u00ab\u00a0Je n'ai aucun attachement romantique \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, et \u00e0 ses institutions\u00a0\u00bb. Il est attach\u00e9 \u00e0 deux choses selon ses propos\u00a0: la prosp\u00e9rit\u00e9 et l'influence britannique. On est \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res des discours d'Angela Merkel et de Fran\u00e7ois Hollande devant le parlement europ\u00e9en la semaine derni\u00e8re, et leur appel \u00e0 plus d'Europe.", "alternativeExcerpt": ["Cinq mois apr\u00e8s la victoire de David Cameron, la ren\u00e9gociation des relations entre l'Union europ\u00e9enne et la Grande-Bretagne n\u2019est pas encore entr\u00e9e dans sa phase concr\u00e8te. Le sort de ces relations n\u2019occupera d\u2019ailleurs qu\u2019une petite partie du sommet europ\u00e9en ce jeudi."], "alternativeTitle": ["Que peut offrir l'Europe \u00e0 la Grande-Bretagne? / JDM_2015-10-15T07:18:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le L\u00e9man et ses poissons. Avec Lionel Gauthier, conservateur du Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon (4/5)", "id": "sound-92855151-642C-4248-A207-489B23ABB5DA", "durationSec": 3561, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont au Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon en compagnie de son conservateur Lionel Gauthier. \r\nDurant tout le mois d'octobre 2015 le Mus\u00e9e du L\u00e9man f\u00eate les 30 ans de ses aquariums.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind, Luisa Veillon et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 15.10.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-10-15T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 15.10.2015", "Le L\u00e9man et ses poissons (4/5) / DIC_2015-10-15T11:30:45_les-dicodeurs", "Le L\u00e9man et ses poissons (4/5) / DIC_2015-10-15T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont au Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon en compagnie de son conservateur Lionel Gauthier. \n\nDurant tout le mois d'octobre 2015 le Mus\u00e9e du L\u00e9man f\u00eate les 30 ans de ses aquariums.", "Les Dicodeurs sont au Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon en compagnie de son conservateur Lionel Gauthier. \n\nDurant tout le mois d'octobre 2015 le Mus\u00e9e du L\u00e9man f\u00eate les 30 ans de ses aquariums."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131471", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131471", "ece-7131470"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Baudelaire: Ma vie a \u00e9t\u00e9 damn\u00e9e... (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5C98769C-F52F-4FB9-B4A4-49CB0C337765", "durationSec": 1771, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudelaire, Charles"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Tout se passe comme s'il n'avait \u00e9crit que \"Les Fleurs du Mal\". Quasi oubli\u00e9s ses \"Petits po\u00e8mes en prose\", tous ses articles de critique artistique ou musicale. Et \u00e9galement ses notes personnelles (\"Mon cour mis \u00e0 nu\") ou de ses esquisses belges ou anti-belges (\"Pauvre Belgique\"). Baudelaire reste l'homme d'un seul livre, \u00e9trange silhouette blafarde, nocturne, scandaleuse pour ses contemporains. Provocateur, dandy, scandaleux, censur\u00e9, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, voil\u00e0 Baudelaire: de la jeunesse enferm\u00e9e jusqu'\u00e0 la vieillesse mur\u00e9e dans le silence...Le gar\u00e7on aux cheveux verts\". Son originalit\u00e9, qui \u00e9tait grande, se trouvait att\u00e9nu\u00e9e par le mal qu'il se donnait pour la faire ressortir\", dit Maxime du Camp qui \u00e9voque le jour o\u00f9, recevant ses amis, il vit arriver Baudelaire les cheveux teints en vert: \"Je fis semblant de ne pas le remarquer. Il se pla\u00e7ait devant la glace et s'\u00e9vertuait \u00e0 attirer les regards. N'y tenant plus il me dit : \"Vous ne trouvez rien d'anormal en moi? -Mais non. - Cependant j'ai les cheveux verts et \u00e7a n'est pas commun.\" Je r\u00e9pliquai : \"Tout le monde a les cheveux plus ou moins verts, il y en a sous bien des chapeaux \u00e0 Paris.\" Presque aussit\u00f4t il s'en alla et rencontrant un de mes amis, il lui dit : \"Je ne vous engage pas \u00e0 entrer chez du Camp ; il est aujourd'hui d'un humeur massacrante. \"Le plaisir aristocratique de d\u00e9plaire. Il existe nombre d'anecdotes rapportant des propos provocants que Baudelaire aurait tenus pour scandaliser les bien-pensants et se distinguer de la foule, des sentences antir\u00e9publicaines, antid\u00e9mocrates, propres \u00e0 dessiner une silhouette solitaire, cambr\u00e9e, hors norme. Attitude dandy, costume dandy: un mince jeune homme p\u00e2le, serr\u00e9 dans des v\u00eatements impeccables et ajust\u00e9s, le linge tr\u00e8s blanc, l'air fatal, des langueurs de d\u00e9terr\u00e9... Et certes une part des po\u00e8mes des \"Fleurs du Mal\" garde quelque chose de cette affectation, de ce \"plaisir aristocratique de d\u00e9plaire\". On a beaucoup \u00e9pilogu\u00e9 sur la rivalit\u00e9 entre lui et son beau-p\u00e8re, le g\u00e9n\u00e9ral Aupick. Leurs rapports ne sont pas d'embl\u00e9e hostiles. M\u00eame si l'arriv\u00e9e d'Aupick vient troubler le vert paradis du couple que le petit gar\u00e7on de six-sept ans formait avec sa m\u00e8re ador\u00e9e. De l'\u00eele Maurice \u00e0 l'\u00eele Saint-Louis. Le vrai p\u00e8re, Fran\u00e7ois Baudelaire, \u00e9tait un vieil homme cultiv\u00e9, amateur d'art, qui dans sa jeunesse avait \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois pr\u00eatre et proche des Lumi\u00e8res, puis reniant ses v\u0153ux (reniement obligatoire sous la R\u00e9volution, sauf \u00e0 s'exiler), \u00e9tait devenu haut fonctionnaire \u00e0 la Chambre des Pairs. Aupick semble le contraire de ce p\u00e8re aimable et mythique. Aupick est un officier sans \u00e9tats d'\u00e2me, qui mate l'insurrection des canuts lyonnais en 1831. Aupick met Charles en pension, Aupick l'enferme dans le sombre Coll\u00e8ge Royal des rives du Rh\u00f4ne \u00e0 Lyon. Comment ne pas se rebeller? Les \u00e9tudes de droit sont vite abandonn\u00e9es, Charles fr\u00e9quente \u00e0 Paris un petit c\u00e9nacle d'aspirants po\u00e8tes, il trainasse, son beau-p\u00e8re l'exp\u00e9die aux Indes, Charles s'arr\u00eate \u00e0 l'\u00eele Maurice, il en a assez vu, son imagination lui offre des tableaux tout aussi troublants. Il rentre en ville, touche son h\u00e9ritage, commence \u00e0 le dilapider, on le place sous tutelle judiciaire, il s'installe dans l'\u00eele Saint-Louis sous les combles de l'h\u00f4tel Pimodan, Jeanne Duval, une mul\u00e2tresse, entre dans sa vie, \"la seule femme que j'ai aim\u00e9e\". Ce livre atroce. Il donne des articles dans de petits journaux, le Tintamarre, le Corsaire-Satan et il \u00e9crit ses premiers po\u00e8mes, inspir\u00e9s par Jeanne : \"Les bijoux\", \"Parfum exotique\", \"\u00c0 une malabaraise\". Il se lance par ailleurs dans la critique d'art, il c\u00e9l\u00e8bre Delacroix, qui sera une admiration constante (Delacroix restera tr\u00e8s froid avec cet \u00e9trange gar\u00e7on). Il envisage un recueil po\u00e9tique intitul\u00e9 \"Les Limbes\" (c'est-\u00e0-dire le premier cercle de l'Enfer), mais c'est comme traducteur d'Edgar Poe qu'il se fait conna\u00eetre. La po\u00e9sie, c'est la part secr\u00e8te. \u00c0 Ma\u00eetre Ancelle, son tuteur, il \u00e9crira: \"Faut-il vous dire, \u00e0 vous qui ne l'avez pas plus devin\u00e9 que les autres, que dans ce livre atroce j'ai mis tout mon c\u0153ur, toute ma tendresse, toute la religion (travestie), toute ma haine? Il est vrai que j'\u00e9crirai le contraire, que je jurerai mes grands dieux que c'est un libre d'art pur, de singerie, de jonglerie, et je mentirai comme un arracheur de dents. \"C'est en 1855 que dix-huit po\u00e8mes paraissent sous le titre \"Les Fleurs du Mal\" dans la \"Revue des Deux Mondes\". Deux ans plus tard, en volume, c'est un ensemble de cent po\u00e8mes qui sort, minutieusement compos\u00e9 (\u00e0 la mani\u00e8re des \"Contemplations\" de Hugo). Cinq parties: \"Spleen et id\u00e9al\" (l'art et la m\u00e9lancolie la plus noire), les \"Fleurs du mal\" proprement dites (dont les \"Femmes damn\u00e9es\"), R\u00e9volte, puis \"Le Vin\" (la tentation des paradis artificiels), enfin \"La Mort\". L'ensemble donnant l'impression d'une chevauch\u00e9e vers le d\u00e9sespoir. Le proc\u00e8s. Un tel livre est naturellement \u00e0 contre-courant de l'\u00e9tat d'esprit de l'Empire triomphant, assis sur la Banque et l'Industrie, c\u00e9l\u00e9brant le bienheureux Progr\u00e8s. Et pour que Baudelaire s'en rende bien compte, on lui intente un proc\u00e8s en outrage aux bonnes m\u0153urs. Amendes pour l'\u00e9diteur, Poulet-Malassis, et pour lui, suppression de six po\u00e8mes, interdits de r\u00e9impression, l'\u00e9dition est saisie (des amis mettent les livres \u00e0 l'abri). Alors Baudelaire se remet au travail et, pour remplacer les six po\u00e8mes condamn\u00e9s, en \u00e9crit trente-cinq nouveaux (la seconde \u00e9dition sortira en 1861).Mais il faut vivre. Toujours traduisant Poe, Baudelaire compose ses Salons ; celui de 1859 est un v\u00e9ritable manifeste esth\u00e9tique, il \u00e9crit un grand essai sur Wagner, puis il songe \u00e0 se refaire une sant\u00e9 \u00e9conomique en Belgique : il y donnerait des conf\u00e9rences et surtout il vendrait ses ouvres compl\u00e8tes \u00e0 l'\u00e9diteur de Hugo. La d\u00e9ception est au rendez-vous (\"Ma vie a \u00e9t\u00e9 damn\u00e9e...\"), il se venge en accumulant des notes sur les Belges et la Belgique, insultantes, stupides. La chute. Seules rescap\u00e9es de son d\u00e9go\u00fbt, les \u00e9glises j\u00e9suites, notamment Saint-Loup de Namur. C'est l\u00e0 qu'un jour il est pris d'un \u00e9tourdissement, il chancelle, ses amis le ram\u00e8nent \u00e0 Bruxelles. Ce n'est que la premi\u00e8re des attaques qui viendront \u00e0 bout de son esprit. Aphasique, paralys\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 droit, il passe les deux derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie dans une h\u00e9b\u00e9tude insoutenable pour ses amis. Sa m\u00e8re ne le quitte plus, lui parlant comme \u00e0 un nouveau-n\u00e9. Enfin, il meurt le 31 ao\u00fbt 1867, \u00e0 46 ans. Quelques semaines avant la premi\u00e8re attaque, le 18 f\u00e9vrier 1866, il notait : \"Except\u00e9 Chateaubriand, Balzac, Stendhal, M\u00e9rim\u00e9e, de Vigny, Flaubert, Banville, Gautier, Lecomte de Lisle, toute la racaille moderne me fait horreur. Vos acad\u00e9miciens, horreur. Vos lib\u00e9raux, horreur, La vertu, horreur. Le vice, horreur. Le style coulant, horreur. Le progr\u00e8s, horreur. Ne me parlez plus jamais des diseurs de riens. \"Dans l'\u00e9dition de 1861, \"Les Fleurs du mal\" se terminent par les vers suivants :O Mort, vieux capitaine, il est temps ! levons l'ancre! Ce pays nous ennuie, \u00f4 Mort ! Appareillons! Si le ciel et la mer sont noirs comme de l'encre, Nos cours que tu connais sont remplis de rayons! Verse-nous ton poison pour qu'il nous r\u00e9conforte! Nous voulons, tant ce feu nous br\u00fble le cerveau, Plonger au fond du gouffre, Enfer ou Ciel, qu'importe? Au fond de l'Inconnu pour trouver du nouveau! Bibliographie Charles Baudelaire: \"\u0152uvres compl\u00e8tes\". Laffont-Bouquins, 1980Charles Baudelaire: \"Ouvres compl\u00e8tes\". Pl\u00e9iade, 2 volumes. Charles Baudelaire: \"Correspondance\". Pl\u00e9iade, 2 volumes. Charles Baudelaire: \"Choix de lettres\". Folio, 2000Claude Pichois et Jean Ziegler: \"Baudelaire\". Fayard, 1996Robert Kopp: \"Baudelaire, le soleil noir de la modernit\u00e9\". D\u00e9couvertes Gallimard n\u00b0456Pascal Pia: \"Baudelaire par lui-m\u00eame\". Seuil 1958Claude Pichois: \"Album Baudelaire\". Pl\u00e9iade, 1974Anthologie: \"Baudelaire devant ses contemporains\". \u00c9ditions du Rocher 1958 et 10/18, 1967J\u00e9r\u00f4me Th\u00e9lot: \"Baudelaire, Violence et po\u00e9sie\". Gallimard, 1993M.A. Ruff: \"L'Esprit du Mal et l'esth\u00e9tique baudelairienne\". Slatkine, 1972.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 15.10.2015", "L'humeur vagabonde du 15.10.2015", "Baudelaire: Ma vie a \u00e9t\u00e9 damn\u00e9e... / HUM_2015-10-15T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Baudelaire: Ma vie a \u00e9t\u00e9 damn\u00e9e... / HUM_2015-10-15T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 4/5", "Episode 4/5"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131022", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131022", "ece-7131021"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 15.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-91F8CF8F-7E53-476E-B966-36B74AC9EDBD", "durationSec": 181, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-10-15T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-10-15T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131163", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131163", "ece-7131154"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Gandhi et l'art de la non-violence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1805A950-78E1-4BCE-BB21-371339C8FEF0", "durationSec": 3213, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e de la Croix Rouge", "Gandhi"], "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "non-violence", "pacifisme"], "excerpt": "La non-violence \u00e9voque d'abord un visage, un sourire, une silhouette reconnaissable entre toutes: celle du Mahatma Gandhi. D\u00e8s 1927, Gandhi publie un r\u00e9cit autobiographique qu'il intitule \"Mes exp\u00e9riences de v\u00e9rit\u00e9\". Ce titre fait r\u00e9f\u00e9rence au satyagraha, cette \"force de la v\u00e9rit\u00e9\" qui constitue la pierre angulaire de la r\u00e9sistance civile telle qu'il l'a d\u00e9fendue et illustr\u00e9e tout au long de sa vie. Jalon de la pens\u00e9e et de l'action non-violente, la biographie de Gandhi s'imposait donc comme fil conducteur et comme titre d'une exposition sur l'art et la non-violence. [Source: redcrossmuseum.ch]. Un reportage avec Roger Mayou, directeur du Mus\u00e9e international du CICR, et Josef Helfenstein, directeur de la collection Menil et commissaire de l'exposition Exp\u00e9riences de v\u00e9rit\u00e9: Gandhi et l'art de la non-violence.Et en direct, l'historien Karel Bosco.", "alternativeTitle": ["Babylone du 15.10.2015", "Le savoir patient: tous dans le m\u00eame bain? / BAB_2015-10-15T09:06:45_babylone", "Gandhi et l'art de la non-violence / BAB_2015-10-15T19:04:15_babylone", "Babylone du 15.10.2015", "Le savoir patient: tous dans le m\u00eame bain? / BAB_2015-10-15T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Initi\u00e9e par le R\u00e9seau cancer du sein, la campagne \"Tous dans le m\u00eame bain\" r\u00e9alis\u00e9e par le photographe Alan Humerose met l'accent sur le r\u00f4le essentiel de l'entourage et de la relation humaine.\n\nUne initiative qui redessine ainsi la relation patient-soignant, gr\u00e2ce \u00e0 l'importance donn\u00e9e au savoir patient, une notion qui commence \u00e0 faire son chemin dans l'univers m\u00e9dical.", "La non-violence \u00e9voque d'abord un visage, un sourire, une silhouette reconnaissable entre toutes: celle du Mahatma Gandhi.\n\nD\u00e8s 1927, Gandhi publie un r\u00e9cit autobiographique qu'il intitule \"Mes exp\u00e9riences de v\u00e9rit\u00e9\". Ce titre fait r\u00e9f\u00e9rence au satyagraha, cette \"force de la v\u00e9rit\u00e9\" qui constitue la pierre angulaire de la r\u00e9sistance civile telle qu'il l'a d\u00e9fendue et illustr\u00e9e tout au long de sa vie.", "Initi\u00e9e par le R\u00e9seau cancer du sein, la campagne \"Tous dans le m\u00eame bain\" r\u00e9alis\u00e9e par le photographe Alan Humerose met l'accent sur le r\u00f4le essentiel de l'entourage et de la relation humaine.\n\nUne initiative qui redessine ainsi la relation patient-soignant, gr\u00e2ce \u00e0 l'importance donn\u00e9e au savoir patient, une notion qui commence \u00e0 faire son chemin dans l'univers m\u00e9dical."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7130989", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bosco, Karel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la collection \"Menil\", commissaire de l'exposition", "name": "Helfenstein, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e international du CICR", "name": "Mayou, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7130989", "ece-7130988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UEFA se range derri\u00e8re son pr\u00e9sident Michel Platini", "id": "sound-7EC29801-217C-4F7A-AAB8-B552E964A7B9", "durationSec": 256, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UEFA se range derri\u00e8re son pr\u00e9sident Michel PlatiniL'UEFA annonce soutenir pleinement Michel Platini, pr\u00e9sident de l'association europ\u00e9enne de football. Un soutien \u00e0 l'unanimit\u00e9, indique le ministre russe des Sports. Les 54 membres de l'organisation \u00e9taient r\u00e9unis \u00e0 Nyon, dans le canton de Vaud. Michel Platini est candidat \u00e0 la sucession de Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la Fifa.\r\nLes forces afghanes ne sont \"pas encore assez fortes\" pour assurer la stabilit\u00e9 du pays. C'est ainsi que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama justifie sa d\u00e9cision de maintenir plusieurs milliers de soldats am\u00e9ricains sur place au-del\u00e0 de 2016. Lors d'une d\u00e9claration \u00e0 la Maison Blanche, il a assur\u00e9 que le changement du calendrier de retrait des forces am\u00e9ricaines pouvait faire une \"vraie diff\u00e9rence\". \r\nCrise migratoire. Les chefs d'Etat et de gouvernement sont r\u00e9unis en sommet \u00e0 Bruxelles. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande s'est prononc\u00e9 pour des \"r\u00e8gles claires\" avec la Turquie concernant les contreparties \u00e0 l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s. Il s'est par ailleurs dit \"solidaire de la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel. Pour Fran\u00e7ois Hollande ce serait trop facile de ne pas venir en aide aujourd'hui \u00e0 l'Allemagne au pr\u00e9texte que ce sont les Allemands qui font la grosse partie de l'effort\".\r\nLa Suisse condamn\u00e9e par la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme. La cour de Strasbourg estime que la Suisse a viol\u00e9 la libert\u00e9 d'expression du Turc Dogu Perin\u00e7ek. Ce dernier avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour discrimination raciale parce qu'il avait qualifi\u00e9 en 2005 le g\u00e9nocide arm\u00e9nien de \"mensonge international\". \r\nA la suite de ce verdict, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice estime qu'il faudra peut-\u00eatre r\u00e9viser la norme antiraciste ou l'appliquer avec plus de \"retenue\". La commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme pense aussi qu'il est trop t\u00f4t pour dire si l'article du code p\u00e9nal concernant le n\u00e9gationnisme devra \u00eatre modifi\u00e9.\r\nLa population suisse devrait \u00eatre mieux prot\u00e9g\u00e9e contre les rayonnements ionisants. Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur met une s\u00e9rie d'ordonnances en consultation jusqu'au 15 f\u00e9vrier. Le niveau de r\u00e9f\u00e9rence pour le radon, gaz radioactif naturellement pr\u00e9sent dans les locaux d'habitation et de s\u00e9jour, sera abaiss\u00e9 de 1000 \u00e0 300 becquerels par m\u00e8tre cube. 50'000 \u00e0 100'000 maisons d'habitation pr\u00e9senteraient un d\u00e9passement du niveau de r\u00e9f\u00e9rence de 300 Bq/m3.\r\nLe champion paralympique Oscar Pistorius sera lib\u00e9r\u00e9 de mani\u00e8re anticip\u00e9e mardi prochain. Le Sud-Africain a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans de prison en septembre 2014 pour avoir tu\u00e9 par balles sa compagne en 2013. Il sera plac\u00e9 en r\u00e9sidence surveill\u00e9e. Son proc\u00e8s en appel est fix\u00e9 au 3 novembre. Pour le minist\u00e8re public sud-africain, Oscar Pistorius aurait d\u00fb \u00eatre condamn\u00e9 pour meurtre et non pas pour homicide involontaire.\r\n50e succ\u00e8s de l'ann\u00e9e pour Stan Wawrinka. Au tournoi Masters 1000 de Shangha\u00ef, le Vaudois s'est qualifi\u00e9 pour les quarts de finale en battant en trois sets le Croate Marin Cilic 7-5 6-7 6-4. Son prochain adversaire, l'Espagnol Rafael Nadal qui a sorti le Canadien Milos Roanic en deux sets.\r\nM\u00e9t\u00e9o, Emilie Blaser.\r\n((Un temps nuageux demain au Nord des Alpes. Br\u00e8ves \u00e9claircies possibles, tout comme des averses \u00e9parses le long des Pr\u00e9alpes. En partie ensoleill\u00e9 en Valais, avec quelques averses le long des Alpes. Les temp\u00e9ratures resteront fra\u00eeches: 2 degr\u00e9s \u00e0 l'aube. 8 \u00e0 10 l'apr\u00e8s-midi. 0 vers 1200 m\u00e8tres.", "alternativeExcerpt": ["L'UEFA, r\u00e9unie ce jeudi \u00e0 Nyon, devait trancher sur la suspension de l\u2019ancien num\u00e9ro 10 des Bleus, \u00e0 la suite de sa suspension de 90 jours par la commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA. Pour l\u2019heure, Michel Platini reste candidat \u00e0 la succession de Sepp Blatter."], "alternativeTitle": ["L'UEFA se range derri\u00e8re son pr\u00e9sident Michel Platini / FOR_2015-10-15T18:00:00_developpement-1", "Forum du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nicolet, Chantal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149949"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Reportage sur les radars routiers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D4710BB-292E-40D1-B16B-B72EA2A19F76", "durationSec": 92, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-15T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-15T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131095", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131095", "ece-7131092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9tudiants allemands cr\u00e9ent une universit\u00e9 en ligne pour aider les r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-68DFBF0F-1792-41AF-9B2B-A2A6D62949CF", "durationSec": 162, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kaschif, \u00e9tudiant Pakistanais, inscrit sur la fac en ligne Kiron en Allemagne;Markus Kressler, co-fondateurt de Kiron, fac en ligne\r\nDes \u00e9tudiants allemands cr\u00e9ent une universit\u00e9 en ligne pour aider les r\u00e9fugi\u00e9s12h30 Uni on-line migrants \r\nBlandine Milcent que vous venez d'entendre a rencontr\u00e9 deux jeunes berlinois, ces \u00e9tudiants ont eu l'id\u00e9e de cr\u00e9er une universit\u00e9 en ligne, pour proposer des cours aux r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9tudiants. L'objectif est de perdre le moins de temps possible dans la poursuite de leur cursus universitaire.  Autre but: int\u00e9grer les r\u00e9fugi\u00e9s sur le march\u00e9 du travail, l'un des d\u00e9fi d'avenir de l'Allemagne. De nombreuses initiatives, souvent priv\u00e9es, se sont mises en place ces derniers mois. Cette \u00ab\u00a0fac en ligne\u00a0\u00bb, baptis\u00e9e Kiron, ne donne pas de dipl\u00f4me mais cr\u00e9e un pont avec les universit\u00e9s allemandes. Les inscriptions s'ouvrent demain. On retrouve notre correspondante \u00e0 Berlin... \r\n  MAG 2'06\r\n((Kaschif a 21 ans, il est arriv\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 en Allemagne, en provenance du Pakistan. Ce passionn\u00e9 de math\u00e9matique sera l'un des premiers \u00e9tudiants \u00e0 s'inscrire \u00e0 la fac en ligne Kiron. Il a choisi l'ing\u00e9nierie m\u00e9canique. \r\nBOB + Traduction\u00a0:\r\n\u00ab\u00a0Quand je suis arriv\u00e9 ici, je me suis dit maintenant il faut faire quelque chose pour tes \u00e9tudes. Mais les formalit\u00e9s pour s'inscrire dans une universit\u00e9 allemande sont \u00e9normes et financi\u00e8rement, je ne peux pas me le permettre. C'est pour cela que choisir Kiron, c'est pratique. Cela permet de continuer ses \u00e9tudes tout en ayant un travail\u00a0\u00bb.\r\nKiron n'exige ni papier ni dipl\u00f4me ni m\u00eame connaissances en allemand. Et propose des modules de cours en plusieurs langues, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s sur un portail de cours en ligne et remis en forme pour des r\u00e9fugi\u00e9s. Pour le moment, cinq cursus leur sont propos\u00e9s, informatique, ing\u00e9nierie, architecture, notamment. Durant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es, les \u00e9tudiants peuvent se mettre \u00e0 niveau, suivre en outre des cours d'allemand ou b\u00e9n\u00e9ficier de conseils psychologiques. Gr\u00e2ce \u00e0 des partenariats avec des universit\u00e9s allemandes, ils pourront obtenir une vraie place dans une vraie fac, \u00e0 partir de la troisi\u00e8me ann\u00e9e. Kiron se con\u00e7oit en fait comme une universit\u00e9 interm\u00e9diaire, qui permet aux jeunes r\u00e9fugi\u00e9s de ne pas perdre de temps\u00a0: car avant d'obtenir tous les papiers permettant de s'inscrire officiellement dans une facult\u00e9, il peut s'\u00e9couler plusieurs ann\u00e9es. Lui-m\u00eame \u00e9tudiant en psychologie, Markus kressler, cofondateur de Kiron.\r\nBOB + Traduction\u00a0:\r\n\u00ab\u00a0J'ai pu moi-m\u00eame constater dans les permanences d'aide psychologique ce qui se passe lorsque des gens, m\u00eame extr\u00eamement intelligents, ne font rien pendant 6 mois. Ils peuvent devenir tr\u00e8s diff\u00e9rents de ce qu'ils \u00e9taient. C'est donc important de leur donner tr\u00e8s t\u00f4t des perspectives, le sentiment qu'ils avancent, qu'ils peuvent continuer \u00e0 se d\u00e9velopper. Et pour nous, cela peut avoir aussi des avantages\u00a0: on a des gens biens form\u00e9s, extr\u00eamement courageux. Et les cursus qu'ils suivent sont aussi des domaines o\u00f9 l'on manque de main d'ouvre qualifi\u00e9e en Allemagne. Les deux parties peuvent donc profiter de cette situation, si nous mettons les bons outils dans les mains des r\u00e9fugi\u00e9s\u00a0\u00bb.\r\nFinanc\u00e9e pour l'instant par des dons et des subventions, Kiron sera lanc\u00e9e officiellement demain. Selon les fondateurs du site, entre 1000 et 2000 \u00e9tudiants ont annonc\u00e9 leur intention de s'y inscrire.", "alternativeExcerpt": ["Des \u00e9tudiants berlinois ont eu l\u2019id\u00e9e de cr\u00e9er une universit\u00e9 en ligne, baptis\u00e9e Kiron, pour proposer des cours aux r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9tudiants. L'objectif est de perdre le moins de temps possible dans la poursuite de leur cursus universitaire, ainsi que d'int\u00e9grer les r\u00e9fugi\u00e9s sur le march\u00e9 du travail, l'un des d\u00e9fis d\u2019avenir de l\u2019Allemagne."], "alternativeTitle": ["Des \u00e9tudiants allemands cr\u00e9ent une universit\u00e9 en ligne pour aider les r\u00e9fugi\u00e9s / 12H30_2015-10-15T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Road trip \u00e9lectrique: des incitations en Suisse?", "id": "sound-CA7745B8-1750-49A7-A31F-A7ED2BEA8536", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1095, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tesla"], "thematicThemes": ["moteur \u00e9lectrique", "automobile"], "excerpt": "Henry Buxant a travers\u00e9 la Suisse, l'Allemagne et le Danemark pour se rendre en Norv\u00e8ge, au volant d'une voiture \u00e9lectrique, une Tesla, dont l'un des mod\u00e8les est le seul \u00e0 permettre aujourd'hui d'effectuer de longues distances.\r\nLa Norv\u00e8ge est devenue le pays de la voiture \u00e9lectrique. Ce nouvel engin est rentr\u00e9 dans les mours et un quart des voitures vendues actuellement dans ce pays marchent \u00e0 \u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des incitations financi\u00e8res, mais aussi des facilit\u00e9s comme le parking gratuit ou des recharges gratuites. Qu'en est-il chez nous dans les deux plus grandes villes de Suisse romande, Gen\u00e8ve et Lausanne?", "alternativeExcerpt": ["Henry Buxant a travers\u00e9 la Suisse, l\u2019Allemagne et le Danemark pour se rendre en Norv\u00e8ge, au volant d\u2019une voiture \u00e9lectrique, une Tesla, dont l'un des mod\u00e8les est le seul \u00e0 permettre aujourd\u2019hui d\u2019effectuer de longues distances. La Norv\u00e8ge est devenue le pays de la voiture \u00e9lectrique. Ce nouvel engin est rentr\u00e9 dans les m\u0153urs et un quart des voitures vendues actuellement dans ce pays marchent \u00e0 \u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des incitations financi\u00e8res, mais aussi des facilit\u00e9s comme le parking gratuit ou des recharges gratuites. Qu'en est-il chez nous dans les deux plus grandes villes de Suisse romande, Gen\u00e8ve et Lausanne?"], "alternativeTitle": ["Road trip \u00e9lectrique: des incitations en Suisse? / OEP_2015-10-15T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier", "id": "sound-7FFA235C-EC44-4D6B-A6B6-A7F31FF93566", "durationSec": 881, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Colonel Pierre de Goumo\u00ebns, pilote aux forces a\u00e9riennes;Laurent Kurth, ministre de la sant\u00e9 neuch\u00e2telois;Patrick Gant\u00e8s secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Centre de Recherches Entreprises et Soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve;Jean-Marc Groppo, directeur de l'antenne cantonale FR de Pro Senectute\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/MULTI CRASH FA 18 PAPIER rep 22h30) L'aviation suisse devra \"faire sans\", comme on dit.\r\nUn FA/18 biplace en moins. \r\nApr\u00e8s le crash, hier, d'un de ses 6 appareils d'entra\u00eenement encore en fonction.\r\nL'accident a eu lieu en fin de matin\u00e9 au sud-est de Besan\u00e7on, sur territoire fran\u00e7ais, dans le d\u00e9partement du Doubs.\r\nLa cause reste inconnue pour l'instant.\r\nC'est le troisi\u00e8me avion de ce type d\u00e9truit \u00e0 la suite d'un crash. \r\nDepuis leur mise en service en 1997. \r\nCons\u00e9quence, Pietro Bugnon, la formation des pilotes devra \u00eatre revue.\r\n((8 biplaces achet\u00e9s, 3 de perdus... Les forces a\u00e9riennes suisses devront r\u00e9organiser l'instruction de leurs pilotes de chasse qui s'effectue sur ces appareils \u00e0 double commande. Une adaptation qui ne remet toutefois pas en cause la formation de la rel\u00e8ve, selon le commandant des forces a\u00e9riennes. Aldo Schellenberg assure aussi que la mise en place de la police a\u00e9rienne 24h sur 24 n'est pas menac\u00e9e. Cette nouvelle t\u00e2che exig\u00e9e par le Parlement pourra \u00eatre effectu\u00e9e avec les 31 FA/18 restants: 5 biplaces et 26 monoplaces. Il n'emp\u00eache que la perte de cet avion intervient alors que l'arm\u00e9e doit se passer de la flote des F5 Tigers. Des examens r\u00e9alis\u00e9s au d\u00e9but de cette ann\u00e9e ont montr\u00e9 des fissures dans la structure de ces appareils. 10 ont \u00e9t\u00e9 mis au rebut... les 26 restants voleront jusqu'en 2016, voire maximum 2018. Pour les forces a\u00e9riennes, l'achat d'un nouvel avion de combat, malgr\u00e9 le non du peuple au Gripen, se fait de plus en plus pressant. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entend rapidement remettre l'ouvrage sur le m\u00e9tier. En principe dans 2 ans.))\r\n(03/MULTI CRASH FA 18 ITV. DE GOUMOENS) 50 millions de francs qui passe \u00e0 la trappe.\r\nUn pilote l\u00e9g\u00e9rement bless\u00e9.\r\nAucun d\u00e9g\u00e2t au sol. \r\nL'avion s'est \u00e9cras\u00e9 dans une zone inhabit\u00e9e.\r\nSeule indice: l'appareil a brusquement perdu de l'altitude.\r\nC'est le deuxi\u00e8me FA-18 perdu par l'arm\u00e9e en deux ans. La denri\u00e8re fois, c'\u00e9tait \u00e0 Alpnach, dans le canton d'Obwald.\r\n2 morts.\r\nExiste-t-il un lien entre les.\r\nQuestion pos\u00e9e au colonel Pierre de Goumo\u00ebns, pilote de FA/18.\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon\r\n(D3/TAF: CANTONS ET PLANIF HOSPITALIERE PAPIER INTEGRE) *** Les cantons doivent coordonner leur planification hospitali\u00e8re \r\nOui. Pour mieux ma\u00eetriser les co\u00fbts de la sant\u00e9. \r\nEt cela signifie qu'ils doivent veiller \u00e0 ne pas cr\u00e9er de surcapacit\u00e9s. \r\nC'est le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral, qui le rappelle, hier.\r\nUn petit rappel des r\u00e8gles du jeu que le TAF adresse d'abord au canton des Grisons.\r\nCoire avait inscrit une clinique de haut standing, en Engadine, dans sa liste hospitali\u00e8re.\r\nCol\u00e8re du canton de Zurich.\r\nQui avait recouru contre cette admission sans condition. \r\nRoger Guignard\r\n((Pas d'appel d'offres, pas de limitation de capacit\u00e9 en lits de cette clinique sp\u00e9cialis\u00e9e dans le traitement des maladies li\u00e9es au stress : le gouvernement grison, sans le dire, r\u00eavait d'attirer chez lui des patients zurichois fortun\u00e9s. Et tant pis pour la planification pr\u00e9vue par le canton de Zurich. Le ministre de la sant\u00e9 neuch\u00e2telois Laurent Kurth est ravi que le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral mette le hol\u00e0 \u00e0 une telle pratique. \r\nMag Kurth 0'38\".\r\nL'arr\u00eat du TAF ne concerne que le stationnaire, mais Laurent Kurth ne cache pas qu'il pourrait avoir un impact aussi sur l'ambulatoire.\r\nMag Kurth 0'27\".\r\nUn contentement que doivent partager d'autres ministres en charge de la sant\u00e9.))\r\n(09/VS SANCTION CHIFFELLE PAPIER) *** Le Parti lib\u00e9ral-radical valaisan attaque encore Helvetia Nostra et Pierre Chifelle.\r\nPierre Chiffelle d\u00e9j\u00e0 sanctionn\u00e9 d'un bl\u00e2me par la Chambre de surveillance des avocats valaisans.\r\nL'avocat a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable, on le sait, d'abus du droit de recours dans le cadre de ses activit\u00e9s pour Helvetia Nostra.\r\nC'est le PLR valaisan qui avait d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 l'attaque en 2012.\r\nEn cause: 30 proc\u00e9dures ouverte sans mandat dans le cadre de la lex Weber. \r\nYves Terrani, ce n'est pas termin\u00e9.\r\nNotons encore que Pierre Chiffelle n'a pas r\u00e9pondu \u00e0 nos sollicitations.\r\n((Oui, car le Parti lib\u00e9ral-radical valaisan entend demander au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... d\u00e8s la prochaine session du Conseil national... que le droit de recours d'Helvetia Nostra et partant de son avocat Pierre Chiffelle, soit retir\u00e9. Souvenons-nous qu'en 2013, suite \u00e0 une question du conseiller national PLR valaisan Jean-Ren\u00e9 Germanier, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avait confirm\u00e9 qu'il \u00e9tait tenu de retirer le droit de recours \u00e0 une organisation qui en fait un usage abusif. \"Aujourd'hui, cet usage abusif est av\u00e9r\u00e9\", constate le PLR valaisan. \"La sanction doit donc tomber. Il ne peut en aller diff\u00e9remment.\", nous a confi\u00e9 son pr\u00e9sident ad interim, Bernard Rey... Pour le reste, Pierre Chiffelle a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 par la Chambre de surveillance des avocats valaisans pour avoir viol\u00e9 l'article 12, lettre a, de la Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la libre circulation des avocats. Article qui r\u00e9git les r\u00e8gles professionnelles, la lettre a pr\u00e9cisant qu'un avocat \"exerce sa profession avec soin et dilligence\".))\r\n(Isra\u00ebl Palestine) *** Les Palestiniens demandent une intervention de l'ONU.\r\n... pour d\u00e9ployer une force internationale de protection \u00e0 J\u00e9rusalem-Est.\r\neT aider \u00e0 calmer les violences.\r\nD\u00e9claration, hier soir, du repr\u00e9sentant palestinien aux Nations Unies,  Riyad Mansour.\r\nUn projet de r\u00e9solution est en cous.\r\nIl devrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 par les pays arabes. \r\nDes pays arabes qui se retrouveront aujourd'hui pour demander une session d'urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9\r\nSur les tensions croissantes en Cisjordanie et \u00e0 J\u00e9rusalem. \r\nLe bureau des affaires juridiques de l'ONU aurait \u00e9labor\u00e9 un document\r\nIl d\u00e9taillerait toutes les options pour la protection des Palestiniens.\r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 doit encore l'examiner.\r\nIsra\u00ebl a install\u00e9 hier des postes de contr\u00f4le autour de J\u00e9rusalem-Est.\r\nPour tenter de stopper la vague d'attentats qui se l\u00e8ve depuis 15 jours.\r\n(Arm\u00e9nie g\u00e9nocide) *** Cent ans plus tard, la question du g\u00e9nocide arm\u00e9nien est toujours pr\u00e9sente.\r\nDes massacres commis par l'Empire ottoman entre 1915 et 17.\r\n1,5 million de morts selon les Arm\u00e9niens.\r\nEt la Turquie qui refuse toujours de reconna\u00eetre le g\u00e9nocide.\r\nEh bien, la Cour europ\u00e9enne des droits de l'Homme dira, tout-\u00e0-l'heure \u00e0 Strabourg, si la n\u00e9gation du g\u00e9nocide arm\u00e9nien peut \u00eatre passible de poursuites p\u00e9nales. \r\nAujourd'hui, 24 pays disent \"g\u00e9nocide\" pour.\r\nEn Suisse, le conseil national contre l'avis du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nC'\u00e9tait en 2003.\r\nLe Parlement europ\u00e9en l'a reconnu en 1987 d\u00e9j\u00e0.\r\n(D4/RUSSIE SYRIE PETROLE PAPIER INTEGRE) *** Mais qu'est-ce qui a pouss\u00e9 la Russie \u00e0 intervenir en Syrie?\r\nDepuis le 30 septmebre, tout le monde se pose la question. Et les hypoth\u00e8ses sont nombreuses.\r\nM\u00eame si on en reste au stade de la lecture entre les lignes politiques.\r\nLutter contre le groupe Etat islamique, am\u00e9liorer son image dans le monde.\r\nUn regard \u00e9conomique, ici, plus terre \u00e0 terre.\r\nEt si l'on pensait aux int\u00e9r\u00eats p\u00e9troliers, Katja Schaer\r\n((C'est de nouvelle alliance qu'il s'agit. Une alliance s\u00e9curitaire face \u00e0 Daech avec les pays du Moyen-Orient. Mais une alliance aussi avec des pays producteurs de p\u00e9trole qui donnerait \u00e0 la Russie plus de poids face \u00e0 une Opep dont elle est toujours exclue. Patrick Gant\u00e8s secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Centre de Recherches Entreprises et Soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nSon\r\nUn bloc p\u00e9trolier qui positionne donc la Russie sur un plan g\u00e9opolitique face aux Etats-Unis notamment. Mais un bloc qui n\u00e9cessite encore, pour qu'il ait suffisamment de poids, de s'\u00e9tendre encore. Raison pour laquelle la Russie travaille \u00e0 renforcer la d\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique de la Turquie. Reste que, si elle  parvient \u00e0 cr\u00e9er ces diff\u00e9rents partenariats - de partenariats avec des pays qui - pour des raisons g\u00e9opolitiques - ne s'entendent pas entre eux. Eh bien la Russie aura pour d\u00e9fi de maintenir toutes ces alliances sans vexer ni l\u00e9ser l'un de ses partenaires))\r\n(Autriche migrations) Un milliard d'euros. La somme que l'Autriche va inscrire \u00e0 son budget 2016.\r\nPour la prise en charge les r\u00e9fugi\u00e9s arriv\u00e9s depuis janvier.\r\nC'est 0,3% du PIB autrichien. \r\nTrois fois plus qu'en 2015.\r\nDepuis fin ao\u00fbt, pr\u00e8s de 250'000 r\u00e9fugi\u00e9s ont travers\u00e9 le pays.\r\n60'000 demandes d'asile sont en cours d'examen.\r\n(13/FRANCE TAUBIRA PAPIER REP 22H30) *** En France, la manifestation des policiers place Christiane Taubira, la ministre fran\u00e7aise de la Justice, dans la tourmente. \r\nIls \u00e9taient 7'500 sous les fen\u00eatres de la gardes Sceaux, hier - on ne dira pas selon la police... mais le chiffre vient des syndicats de police.\r\nDes milliers de policiers, \u00e0 Paris et en province.\r\nPour d\u00e9noncer le laxisme de la cha\u00eene p\u00e9nale - ce sont leurs mots - et leurs conditions de travail.\r\nEt leur principale cible est toujours Chistiane Taubira.\r\nElle cristallise toutes les passions \u00e0 droite.\r\nManuel Valls, le premier ministre a d\u00fb l\u00e2cher du lest.\r\nA Paris, Jo\u00eblle Meskens\r\n((L'image \u00e9tait \u00e9tudi\u00e9e. Apr\u00e8s la manifestation des policiers, Manuel Valls a l\u00e2ch\u00e9 du lest, en promettant un durcissement du r\u00e9gime des permissions pour les d\u00e9tenus. Le  Premier ministre \u00e9tait entour\u00e9 \u00e0 la fois par Christiane Taubira et par son coll\u00e8gue de l'Int\u00e9rieur Bernard Cazeneuve. C'est tout sauf un d\u00e9tail. La ministre de la Justice fait l'objet d'un proc\u00e8s en laxisme, elle agace les policiers, irrite les avocats et les gardiens de prison mais impossible de se s\u00e9parer de celle qui reste, depuis le mariage pour tous, une ic\u00f4ne. Ce symbole de la gauche morale est d'autant plus indispensable qu'il n'est pas question de c\u00e9der, sur le plan \u00e9conomique cette fois, aux frondeurs. La remercier renforcerait en outre la division suicidaire \u00e0 gauche \u00e0 deux mois d'\u00e9lections r\u00e9gionales qui s'annoncent catastrophiques pour le PS. \u00ab\u00a0Taubira ne doit pas payer pour les dysfonctionnements de la justice\u00a0\u00bb, avertit d'ailleurs l'\u00e9cologiste C\u00e9cile Duflot.  Voila pourquoi, m\u00eame fragilis\u00e9e, Christiane Taubira ne devrait pas faire les frais d'un  remaniement. Jo\u00eblle Meskens, pour RTS info, Paris.))\r\n(17/MULTI LOGEMENTS RETRAITES PAPIER) *** Au Royaume-Uni, le march\u00e9 des propri\u00e9t\u00e9s pour seniors est un plein essor. \r\nEt ce n'est pas un d\u00e9tail. Mais un ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9 vieillissante.\r\nImaginez que McCarthy and Stone, le num\u00e9ro 1 britannique des logements pour retrait\u00e9s, a confirm\u00e9 hier qu'il pr\u00e9voyait son introduction en bourse.\r\nLe groupe veut lever plus de 100 millions de francs.\r\nEt, \u00e0 en croire les m\u00e9dias outre-Manche, l'entreprise serait valoris\u00e9e autour d'1 milliard et demi de francs.\r\nA Londres, Catherine Ilic\r\n((Le Royaume-Uni, comme la plupart des pays industrialis\u00e9s, a une population vieillissante. D'ici 2030, le nombre de personnes de plus de 65 ans devrait augmenter de 50%. Cette \u00e9volution d\u00e9mographique n'a pas \u00e9chapp\u00e9 aux sp\u00e9cialistes des logements pour retrait\u00e9s qui y voient une formidable opportunit\u00e9 de croissance. Selon McCarthy and Stone, qui d\u00e9tient 70% du march\u00e9 outre-Manche, environ 3 millions et demi de Britanniques sont int\u00e9ress\u00e9s par l'achat d'une propri\u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 aux besoins des seniors, alors que le nombre de logements de ce type est inf\u00e9rieur \u00e0 150'000. Le groupe cherche \u00e0 tirer parti de cette p\u00e9nurie en augmentant son parc immobilier. Son objectif est de construire et vendre 3000 unit\u00e9s par an, gr\u00e2ce \u00e0 un plan d'investissements de 3,7 milliards de francs. Pour financer ce projet, la soci\u00e9t\u00e9 qui est parvenue \u00e0 se remettre sur pied apr\u00e8s les ravages de la crise financi\u00e8re, mise sur une entr\u00e9e en bourse au mois de novembre. CI\u00a0; RTS-info, Londres))\r\n(18/MULTI LOGEMENTS RETRAITES ITV. GROPPO) Alors, regard sur ce qui se passe en Suisse.\r\nEt l'on constate que le march\u00e9 des logements pour retrait\u00e9s est aussi en d\u00e9veloppement.\r\nLes chiffres sont moins \u00e9lev\u00e9s \u00e0 Londres, peut-\u00eatre.\r\nMais tout de m\u00eame, la tendancxe est l\u00e0.\r\nExemple dans le centre ville de Fribourg.\r\nUn  immeuble de 40 appartements s'appr\u00eate \u00e0 accueillir une soixantaine de r\u00e9sidents.\r\nEt l'antenne cantonale de Pro Senectute. \r\nSon directeur Jean-Marc Groppo \r\nJean-Marc Groppo avec Simon Corthay.\r\n(Mexique \u00e9vasion Guzmann) *** ... et, pour terminer, il y a du nouveau dans l'invasion du narcotrafiquant Joaquin Guzman\r\nJoaquin Guzman, dit El Chapo.\r\nC'est au Mexique. On se souvient de cette \u00e9vasion spectaculaire.\r\nLe 11 juillet dernier.\r\nLe patron du cartel de Sinaloa, arr\u00eat\u00e9 en 2014 apr\u00e8s 13 ans de cavale, qui sort de la prison d'Altiplano par un tunnel d' un kilom\u00e8tres et demi.\r\nSur une moto fix\u00e9e sur des rails.\r\nEh bien, une nouvelle vid\u00e9o diffus\u00e9e hier. De l'int\u00e9rieur de la cellule.\r\nAvec le son.\r\nOn y entend plusieurs coups m\u00e9talliques.\r\nEl Chapo se l\u00e8ve, se dirige vers la douche.\r\nEt il dispara\u00eet.\r\nMieux qu'un \u00e9pisode de Prison Break\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier / JDM_2015-10-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier / JDM_2015-10-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149944", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149944", "ece-7149928"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 15.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E76401FE-B5D5-4006-AA52-A31612D65A74", "durationSec": 77, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2015-10-15T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131164", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131155"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Fushia a cr\u00e9\u00e9 Chazoom", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98E45754-7152-40A7-BE56-9ECB94060F19", "durationSec": 201, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chazoom", "Chazoom  / OTWO_2015-10-15T11:10:00_tartare", "Chazoom  / OTWO_2015-10-15T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131146", "ece-7131137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: 14e \u00e9dition du Lausanne Underground Film & Music Festival (LUFF). Interview de Julien Bodivit, directeur artistique du festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27771075-2C14-4994-9582-1E88708AD44E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LUFF"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "film pornographique", "film d'horreur"], "excerpt": "A c\u00f4t\u00e9s de films purement exp\u00e9rimentaux ou de documentaires sociaux, l'\u00e9rotisme et le sang sont pr\u00e9sents dans deux programmes sp\u00e9ciaux: le premier est consacr\u00e9 au producteur, r\u00e9alisateur et distributeur suisse Erwin C. Dietrich, le second \u00e9claire le catalogue trash de l'\u00e9diteur vid\u00e9o \"Uncut Movie\"", "alternativeExcerpt": ["Le LUFF, le Lausanne Underground Film and Music Festival, a ouvert sa 14e \u00e9dition mercredi 14 octobre 2015. Jusqu'\u00e0 dimanche 18 octobre 2015, pr\u00e8s de 150 courts et longs m\u00e9trages sont projet\u00e9s et comme chaque ann\u00e9e, la s\u00e9lection propose un \u00e9ventail tr\u00e8s large. A c\u00f4t\u00e9s de films purement exp\u00e9rimentaux ou de documentaires sociaux, l'\u00e9rotisme et le sang sont pr\u00e9sents dans deux programmes sp\u00e9ciaux: le premier est consacr\u00e9 au producteur, r\u00e9alisateur et distributeur suisse Erwin C. Dietrich; le second \u00e9claire le catalogue trash de l\u02b9\u00e9diteur vid\u00e9o \"Uncut Movie\".\n\nCofondateur et directeur artistique du LUFF, Julien Bodivit en parle au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: La 14e \u00e9dition du LUFF / VER_2015-10-15T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du LUFF", "name": "Bodivit, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131447"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouveau Sommet europ\u00e9en centr\u00e9 sur les migrations \u00e0 Bruxelles", "id": "sound-058A1150-DA9C-49B5-A82E-084AF78F6F09", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Claude Juncker, pdt de la commission europ\u00e9enne\r\nNouveau Sommet europ\u00e9en centr\u00e9 sur les migrations \u00e0 Bruxelles12h30 Sommet Bxl\r\n  MAG 21'\r\nC'est un Sommet europ\u00e9en o\u00f9 il sera beaucoup question de migrations aujourd'hui \u00e0 Bruxelles. Moins d'un mois apr\u00e8s une r\u00e9union extraordinaire des chefs d'Etat et de gouvernement, l'avenir des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures ou encore la r\u00e9forme du syst\u00e8me d'asile de Dublin seront abord\u00e9s. Mais avant cette rencontre Romain Clivaz, le pr\u00e9sident de la commission a pouss\u00e9 un v\u00e9ritable coup de gueule.\r\nC'\u00e9tait hier devant le parlement europ\u00e9en, au moment d'\u00e9voquer le suivi de la politique migratoire communautaire qui se met peu \u00e0 peu en place. Jean-Claude Juncker est revenu sur les objectifs affich\u00e9s le 23 septembre lors du Sommet extraordinaire, sur les promesses faites par les Etats membres, et surtout sur leur concr\u00e9tisation.\r\nSON JUNCKER TRADUIT / 21'\r\n*** Le charge est muscl\u00e9e Romain. Qu'est-ce que Jean-Claude Juncker reproche concr\u00e8tement aux Etats.\r\n\u00ab\u00a0Faite ce que je dis, pas ce que je fais.\u00a0\u00bb C'est en r\u00e9sum\u00e9 le reproche du Luxembourgeois aux capitales.\r\nJuncker a cit\u00e9 plusieurs exemples.Par exemple le programme alimentaire mondial, avec lequel les nations unies viennent en aide aux r\u00e9fugi\u00e9s dans des camps autour de la Syrie.Le 23 septembre, 500 millions d'euros d'aide imm\u00e9diate ont \u00e9t\u00e9 promis, mais seulement 275 millions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement mis \u00e0 disposition entre temps, principalement par le Royaume-Uni.\r\nBLA BLA BLA \r\n'", "alternativeExcerpt": ["Moins d\u2019un mois apr\u00e8s une r\u00e9union extraordinaire des chefs d\u2019Etats et de gouvernements, l\u2019avenir des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures ou encore la r\u00e9forme du syst\u00e8me d\u2019asile de Dublin seront abord\u00e9s ce jeudi \u00e0 Bruxelles. Mais avant cette rencontre, Jean-Claude Juncker a reproch\u00e9 aux capitales de ne pas tenir leurs promesses."], "alternativeTitle": ["Nouveau Sommet europ\u00e9en centr\u00e9 sur les migrations \u00e0 Bruxelles / 12H30_2015-10-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Tricher. Comment expliquer qu'une grande entreprise comme WV soit tent\u00e9e de risquer ainsi sa r\u00e9putation pour quelques centaines de francs par v\u00e9hicule? Quels sont les m\u00e9canismes qui nous poussent \u00e0 la tricherie? Interview de John Antonakis, professeur HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADAC0622-B2DD-41AA-9E59-CB825F638053", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["VW"], "thematicThemes": ["entreprise", "comportement social", "relation interpersonnelle", "comportement"], "alternativeTitle": ["Tribu du 15.10.2015", "Tribu du 15.10.2015", "Tricher / TRI_2015-10-15T11:04:15_tribu", "Tricher / TRI_2015-10-15T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Si tous les enfants trichent un jour ou l\u02b9autre, la pratique est tr\u00e8s mal accept\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 quand elle est le fait des grandes personnes. Alors qu\u02b9est-ce qui nous pousse, parfois, \u00e0 tricher malgr\u00e9 tout? Quels sont les m\u00e9canismes qui nous poussent \u00e0 la tricherie?\n\nNous nous interrogeons avec John Antonakis, professeur HEC \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.", "Si tous les enfants trichent un jour ou l\u02b9autre, la pratique est tr\u00e8s mal accept\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 quand elle est le fait des grandes personnes. Alors qu\u02b9est-ce qui nous pousse, parfois, \u00e0 tricher malgr\u00e9 tout? Quels sont les m\u00e9canismes qui nous poussent \u00e0 la tricherie?\n\nNous nous interrogeons avec John Antonakis, professeur HEC \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131395", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur HEC, UniL", "name": "Antonakis, John", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131395", "ece-7131394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Portrait de Vinicio Capossela, musicien et chanteur italien en concert \u00e0 Berne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC90D4EE-89F0-45F1-89AD-D32B044B1EA7", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 487, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capossela, Vinicio"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chanson d'auteur"], "alternativeExcerpt": ["Ils ont beau habiter juste de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la montagne, ils sont rares les artistes italiens qui viennent chanter en Suisse. Et carr\u00e9ment rarissime dans le cas du globe-trotter g\u00e9nial Vinicio Capossela. Celui qui chante si bien les baleines, les tavernes grecques ou les nuits napolitaines donne un concert \u00e0 Berne, au Club Bee-Flat vendredi 16 octobre 2015. Il fera \u00e9galement halte \u00e0 Neuch\u00e2tel, au Th\u00e9\u00e2tre du Passage le 29 janvier 2016.\n\nPortrait par Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Musique: Vinicio Capossela & La Banda della Posta / VER_2015-10-15T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Miles Hyman, illustrateur am\u00e9ricain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Drawings\" (Ed. Gl\u00e9nat)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08792F6A-E592-4FAA-803A-B48B286AB169", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2552, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hyman, Miles"], "thematicThemes": ["illustration"], "excerpt": "L'illustrateur am\u00e9ricain Miles Hyman sort une monographie intitul\u00e9e \"Drawings\" aux \u00e9ditions Gl\u00e9nat. Un voyage en d\r\nSur des textes de Michel Rime, Jean-Luc Fromental, Marc Villard, \u00c9tienne Robial, Fran\u00e7ois Gu\u00e9rif, Matz, Jean-Bernard Pouy et J\u00e9r\u00f4me Charyn, le livre pr\u00e9sente des dessins parus sur diff\u00e9rents supports: presse, \u00e9dition, publicit\u00e9 et travaux personnels. L'auteur y fait para\u00eetre son amour pour Paris, sa passion pour les livres, sa vie am\u00e9ricaine ainsi que, \u00e0 travers quelques photos d'archives, des moments-cl\u00e9s de sa vie.\r\n\r\n<http://www.papiers-gras.com/ContactsFrame.htm> \r\n<http://www.mileshyman.com/>\r\n<http://www.glenatbd.com/bd/miles-hyman-9782344011102.htm>", "alternativeExcerpt": ["L'illustrateur am\u00e9ricain Miles Hyman sort une monographie intitul\u00e9e \"Drawings\" aux \u00e9ditions Gl\u00e9nat. Un voyage en dessin \u00e0 travers les lieux et les th\u00e8mes qui l'inspirent sur des textes de diff\u00e9rents auteurs.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Miles Hyman, illustrateur / VER_2015-10-15T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustrateur am\u00e9ricain", "name": "Hyman, Miles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131439"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : On s'appelle?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF510C8E-B240-41EB-BDC3-B0B4224D7FF3", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["On s\u2019appelle?", "On s\u2019appelle? / NMT_2015-10-15T08:15:00_minute", "On s\u2019appelle? / NMT_2015-10-15T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131129", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131129", "ece-7131117"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Saut dans le vide", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9BEABAED-8E74-4CEC-9311-B2B4A91D2132", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Saut dans le vide", "Saut dans le vide / NMT_2015-10-15T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Saut dans le vide / NMT_2015-10-15T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131131", "ece-7131119"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un mammif\u00e8re \u00e0 poils et \u00e0 \u00e9pines. Gros plan sur la d\u00e9couverte du fossile d'un ancien mammif\u00e8re, le Spinolestes xenarthrosus, poilu et \u00e9pineux. Il vivait quelque part dans l'Espagne actuelle, il y a 125 millions d'ann\u00e9es. une \u00e9poque o\u00f9 les dinosaures \u00e9taient rois. Interview du pal\u00e9ontologue Romain Vullo, chercheur au Laboratoire de g\u00e9osciences de l'Universit\u00e9 Rennes", "id": "sound-8B3B8E01-B58A-4FE4-9B35-B82BD383CF2F", "durationSec": 628, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mammif\u00e8re", "fossile", "pal\u00e9ontologie"], "alternativeExcerpt": ["Gros plan sur la d\u00e9couverte du fossile d\u2019un ancien mammif\u00e8re tr\u00e8s particulier. Spinolestes xenarthrosus \u00e9tait poilu et \u00e9pineux. Il vivait quelque part dans l\u2019Espagne actuelle, il y a 125 millions d\u2019ann\u00e9es\u2026 une \u00e9poque o\u00f9 les dinosaures \u00e9taient rois. Faites connaissance avec cette cr\u00e9ature du pass\u00e9 en compagnie du pal\u00e9ontologue Romain Vullo, chercheur au Laboratoire de g\u00e9osciences de l\u2019Universit\u00e9 Renne, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Un mammif\u00e8re \u00e0 poils et \u00e0 \u00e9pines  / CQFD_2015-10-15T10:04:15_actu", "CQFD du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131468", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Volkswagen somm\u00e9 de rappeler 2,4 millions de v\u00e9hicules en Allemagne", "id": "sound-06697298-D0A9-4F07-BEA1-BC539CA7F7AA", "durationSec": 82, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Volkswagen somm\u00e9 de rappeler 2,4 millions de v\u00e9hicules en Allemagne12h30 VW les suites\r\nEn Allemagne, les autorit\u00e9s passent la vitesse sup\u00e9rieure dans le scandale Volkswagen: le ministre des transports vient d'ordonner au constructeur le rappel de pr\u00e8s de deux millions et demi de v\u00e9hicules diesel dans tout le pays. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, Berlin affiche son impatience avec Volkswagen et sa gestion de la crise.\r\nCa ressemble \u00e0 une s\u00e9rieuse reprise en main... Souvenez-vous, la semaine derni\u00e8re, Volkswagen avait pr\u00e9sent\u00e9 un plan pour remettre ses voitures aux normes... D'apr\u00e8s ce plan, seules certains des v\u00e9hicules concern\u00e9s allaient devoir passer au garage...Et ceci seulement \u00e0 partir de janvier prochain...\r\nAlexander Dobrindt, le ministre allemand des Transports... vient \u00e0 l'instant de confirmer ce calendrier.... Mais Berlin donne un ultimatum au constructeur, qui devra d\u00e9tailler son programme de rappel et de remplacement d'ici novembre.... \r\nLa communication se fait en st\u00e9r\u00e9o ce matin autour de Volkswagen....\r\nPendant que le ministre allemand ordonne et r\u00e9primande... L e responsable de VW pour le Royaume-Uni, Paul Willis, tente de rassurer...\r\nD\u00e9claration \u00e0 Berlin: \"nous ne savons pas quand et comment le logiciel frauduleux a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 dans les v\u00e9hicules, ni qui a pris cette d\u00e9cisions chez Volkswagen\". \r\nA Londres: \"Nous ne pensons pas qu'il s'agissait d'une intention d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de tromper le public... Il ne devrait y avoir d'autres r\u00e9v\u00e9lations dans ce scandale\".\r\nEt pendant ce temps, un troisi\u00e8me feu s'allume... La police financi\u00e8re italienne m\u00e8ne en ce moment une perquisition au si\u00e8ge italien de Volkswagen \u00e0 V\u00e9rone. A Bologne, c'est le si\u00e8ge de Lamborghini, marque du groupe VW, qui est aussi perquisitionn\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le scandale des logiciels truqu\u00e9s, l'autorit\u00e9 de surveillance automobile allemande KBA va forcer Volkswagen \u00e0 rappeler 2,4 millions de v\u00e9hicules dans le pays."], "alternativeTitle": ["Volkswagen somm\u00e9 de rappeler 2,4 millions de v\u00e9hicules en Allemagne / 12H30_2015-10-15T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7149979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7149978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 15.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F3AFABF-A1BD-4CB5-9DCF-A85068EB42A7", "durationSec": 290, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-15T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-15T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131133", "ece-7131121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Coup de chaud sur l'Arctique. Reportage au Groenland en compagnie de Pierre Taverniers, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9o France (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAA94EF2-74BF-4DE7-9010-0743F8CC72C8", "thematicGeographicals": ["Groenland", "Arctique"], "durationSec": 767, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "glace (\u00e9l\u00e9ment)", "glaciologie", "climat", "climatologie"], "excerpt": "L'Arctique est la r\u00e9gion du globe o\u00f9 le r\u00e9chauffement climatique est le plus actif. En 30 ans, la temp\u00e9rature moyenne s'est \u00e9lev\u00e9e de pr\u00e8s de 3\u00b0C contre 0,7\u00b0C dans le reste du monde. Cette semaine, le m\u00e9t\u00e9orologue Pierre Taverniers, \u00e0 bord du Rembrandt Van Rijn, \u00e9voque la disparition progressive de la banquise.\r\n\r\nSi la calotte glaciaire qui recouvre 80% de la surface du Groenland est constitu\u00e9e d'eau douce qui glisse vers la mer sous forme d'icebergs, la banquise, elle, est de la mer gel\u00e9e.La couche de glace saisit l'oc\u00e9an Arctique quand la temp\u00e9rature de l'eau descend en dessous de 1,8\u00b0C. Cette couche atteint son maximum au mois de mars (banquise saisonni\u00e8re) et sa surface minimum \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9 arctique, en septembre (banquise p\u00e9renne).Au cours de deux derni\u00e8res d\u00e9cennies, les observations satellitaires montrent une r\u00e9gression rapide, quoique non lin\u00e9aire, de la surface globale et de l'\u00e9paisseur de la banquise. Mais au-del\u00e0 de la r\u00e9alit\u00e9 des chiffres, les premiers t\u00e9moins de ce recul de la glace sont les Inuits eux-m\u00eames.Pierre Tavernier nous emm\u00e8ne \u00e0 Qeqertaq, un petit village au nord du fjord d'Illulisat, o\u00f9 il a lui-m\u00eame s\u00e9journ\u00e9 une ann\u00e9e enti\u00e8re en 1987. La banquise qui s'\u00e9tendait alors sur plus de 100 kilom\u00e8tres en hiver a aujourd'hui presque disparu!Un reportage de Lucile Solari.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Arctique est la r\u00e9gion du globe o\u00f9 le r\u00e9chauffement climatique est le plus actif. En 30 ans, la temp\u00e9rature moyenne s\u2019est \u00e9lev\u00e9e de pr\u00e8s de 3\u00b0C contre 0,7\u00b0C dans le reste du monde. Cette semaine, le m\u00e9t\u00e9orologue Pierre Taverniers, \u00e0 bord du Rembrandt Van Rijn, \u00e9voque la disparition progressive de la banquise."], "alternativeTitle": ["Coup de chaud sur l\u2019Arctique (2/2) / CQFD_2015-10-15T10:04:15_chronique", "CQFD du 15.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131468", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Taverniers, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131466"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Julio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-37949125-3FA1-41BF-9C96-AD7C3779EFC1", "durationSec": 193, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Julio", "Julio / SUPER_2015-10-15T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Julio / SUPER_2015-10-15T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131167", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7131167", "ece-7131162"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Yvette Th\u00e9raulaz, croquer la vie en f\u00e9minin (4/5) : En habit de folie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F095ADF3-6204-4C52-931D-B6A1734059D4", "durationSec": 394, "publicationDate": "2015-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9raulaz, Yvette"], "thematicThemes": ["chanteuse", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Son \u00e9lan vital est si fort depuis sa jeunesse qu'on n'est gu\u00e8re surpris par sa capacit\u00e9 \u00e0 camper des personnages au bord de la folie, amoureuse transie puis d\u00e9pit\u00e9e, psychotique, femme cherchant \u00e0 se lib\u00e9rer des carcans moraux et familiaux. De beaux personnages en sont sortis, au th\u00e9\u00e2tre comme en chanson, ou lors de lectures publiques.", "alternativeExcerpt": ["En habit de folie.\nSon \u00e9lan vital est si fort depuis sa jeunesse qu\u2019on n\u2019est gu\u00e8re surpris par sa capacit\u00e9 \u00e0 camper des personnages au bord de la folie, amoureuse transie puis d\u00e9pit\u00e9e, psychotique, femme cherchant \u00e0 se lib\u00e9rer des carcans moraux et familiaux. De beaux personnages en sont sortis, au th\u00e9\u00e2tre comme en chanson, ou lors de lectures publiques.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca.", "En habit de folie.\nSon \u00e9lan vital est si fort depuis sa jeunesse qu\u2019on n\u2019est gu\u00e8re surpris par sa capacit\u00e9 \u00e0 camper des personnages au bord de la folie, amoureuse transie puis d\u00e9pit\u00e9e, psychotique, femme cherchant \u00e0 se lib\u00e9rer des carcans moraux et familiaux. De beaux personnages en sont sortis, au th\u00e9\u00e2tre comme en chanson, ou lors de lectures publiques.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca.", "En habit de folie.\nSon \u00e9lan vital est si fort depuis sa jeunesse qu\u2019on n\u2019est gu\u00e8re surpris par sa capacit\u00e9 \u00e0 camper des personnages au bord de la folie, amoureuse transie puis d\u00e9pit\u00e9e, psychotique, femme cherchant \u00e0 se lib\u00e9rer des carcans moraux et familiaux. De beaux personnages en sont sortis, au th\u00e9\u00e2tre comme en chanson, ou lors de lectures publiques.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Yvette Th\u00e9raulaz, croquer la vie en f\u00e9minin (4/5)", "Yvette Th\u00e9raulaz, croquer la vie en f\u00e9minin (4/5) / MAT_2015-10-15T07:50:00_helvetica", "Yvette Th\u00e9raulaz, croquer la vie en f\u00e9minin (4/5) / MAT_2015-10-15T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7131060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7131060", "ece-7131058"]}]}}