{"response": {"numFound": 15205, "start": 12600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1426114", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "3D PCI est un acteur dans le domaine de la fabrication additive. Il s'agit de fabriquer couche par couche le composant d\u00e9sir\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une technologie de fusion. Ce proc\u00e9d\u00e9 permet d'obtenir un produit tr\u00e8s r\u00e9sistant et de mani\u00e8re plus pr\u00e9cise qu'avec une imprimante 3D. Depuis d\u00e9j\u00e0 quelques ann\u00e9es, l'industrie automobile et a\u00e9ronautique s'int\u00e9resse \u00e0 cette technologie. Itw de Patrice Conche, fondateur et directeur de 3D PCI.", "title": "innov@Neuch\u00e2tel - 3D PCI: L'impression 3D industrielle", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INVENTION (TECHNIQUE)", "PROC\u00c9D\u00c9 DE FABRICATION M\u00c9CANIQUE"], "alternativeExcerpt": ["innov@Neuch\u00e2tel\n3D PCI: L'impression 3D industrielle", "3D PCI: L'impression 3D industrielle", "La r\u00e9volution de l'impression 3D est en marche et la soci\u00e9t\u00e9 3D PCI l'a bien compris. Elle fabrique des pi\u00e8ces tr\u00e8s pr\u00e9cises, gr\u00e2ce \u00e0 ce nouveau proc\u00e9d\u00e9 pour des domaines aussi diversifi\u00e9s que\nl'horlogerie, l'a\u00e9ronautique, la machine outil ou encore le m\u00e9dical.", "innov@Neuch\u00e2tel\n3D PCI: L'impression 3D industrielle", "innov@Neuch\u00e2tel\n3D PCI: L'impression 3D industrielle", "3D PCI: L'impression 3D industrielle", "La r\u00e9volution de l'impression 3D est en marche et la soci\u00e9t\u00e9 3D PCI l'a bien compris. Elle fabrique des pi\u00e8ces tr\u00e8s pr\u00e9cises, gr\u00e2ce \u00e0 ce nouveau proc\u00e9d\u00e9 pour des domaines aussi diversifi\u00e9s que\nl'horlogerie, l'a\u00e9ronautique, la machine outil ou encore le m\u00e9dical."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel\n3D PCI: L'impression 3D industrielle", "innov@Neuch\u00e2tel : 3D PCI: L'impression 3D industrielle", "innov@Neuch\u00e2tel\n3D PCI: L'impression 3D industrielle", "innov@Neuch\u00e2tel - 3D PCI: L'impression 3D industrielle", "Le court du jour", "Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel : 3D PCI: L'impression 3D industrielle", "innov@Neuch\u00e2tel"], "imageURL": "//www.rts.ch/6734331.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627372", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTHEY, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "PI PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629671", "ece-6627372", "ece-7678430", "ece-7678903", "ece-7678905"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2015 - 1\u00e8re \u00e9tape CLM par \u00e9quipes -  Le Sentier - Vallorbe Juraparc", "genres": ["Valeurs multiples"], "id": "asset-1410341", "durationSec": 6398, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\n1re \u00e9tape CLM par \u00e9quipes: La Vall\u00e9e de Joux - Juraparc", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Autour du Tour", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Autour du Tour", "Cyclisme - Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "Cyclisme, Tour de Romandie, 1re \u00e9tape CLM par \u00e9quipes: La Vall\u00e9e de Joux - Juraparc", "1re \u00e9tape (clm par \u00e9quipe, Le Sentier \u2013 Juraparc, 19,2 km): le maillot jaune va au champion de Grande-Bretagne, Geraint Thomas. Interview du coureur gallois", "Arriv\u00e9e 1re \u00e9tape - le plateau au Juraparc", "1re \u00e9tape (clm par \u00e9quipe, Le Sentier \u2013 Juraparc, 19,2 km): l\u2019\u00e9quipe BMC lutte pour la victoire, mais perd son 5e coureur et doit l\u2019attendre", "D\u00e9part de la 1re \u00e9tape - plateau au Sentier", "1re \u00e9tape (clm par \u00e9quipe, Le Sentier \u2013 Juraparc, 19,2 km): l\u2019\u00e9quipe Sky l\u2019emporte devant Orica Greenedge pour 63 centi\u00e8mes de seconde"], "imageURL": "//www.rts.ch/6663757.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6629702", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629702"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1411491", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur les initiatives populaires et sur l'\u00e9ventualit\u00e9 de r\u00e9former le syst\u00e8me politique suisse \nde d\u00e9mocratie directe.", "title": "Votons moins, votons mieux ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Votons moins, votons mieux ?", "Y a-t-il trop d'initiatives populaires en Suisse ? Le d\u00e9bat revient sur le devant de la sc\u00e8ne avec les propoositions d'Avenir Suisse. Ce groupe de r\u00e9flexion lib\u00e9ral veut notamment doubler le nombre de signatures n\u00e9cessaires ou encore contr\u00f4ler la validit\u00e9 des initiatives avant la r\u00e9colte de signatures. Il faut dire que toujours davantage de textes sont accept\u00e9s et que leur application met la pagaille dans la Berne f\u00e9d\u00e9rale : renvoi des criminels \u00e9trangers, immigration de masse ou encore Lex Weber. Alros faut-il d\u00e9poussi\u00e9rer nos droits populaires ou est-une attaque contre la d\u00e9mocratie directe ?", "Votons moins, votons mieux ?", "Votons moins, votons mieux ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Votons moins, votons mieux ?", "Votons moins, votons mieux ?", "Infrarouge", "Votons moins, votons mieux ?", "Infrarouge", "Votons moins, votons mieux ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6732169.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627354", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627354", "ece-6629642", "ece-6629661"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411943", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 777", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Kevin vs. Jean-Paul, de Saint-Gingolph (VS)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627336", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627336", "ece-6627334"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "BICYCLETTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "S\u00c9ISME", "RESCAP\u00c9", "CITERNE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "SECOURISME", "D\u00c9CONTAMINATION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "T\u00c9MOIGNAGE", "PORTRAIT", "EXPOSITION D'ART", "ARCHITECTURE", "PEINTURE"], "visualPersons": ["LE CORBUSIER"], "id": "asset-1426552", "durationSec": 1910, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["SENTIER, LE", "NEPAL", "DAILLENS", "IZMIR", "ZURICH-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "E-U/ Emeutes \u00e0 Baltimore: les images rendent compte de l'explosion de violence dirig\u00e9e contre la police", "R\u00e9fugi\u00e9s syriens en Turquie: l'analyse de Marc Allg\u00f6wer", "S\u00e9isme au N\u00e9pal: de tr\u00e8s nombreux habitants sont toujours sans secours", "S\u00e9isme au N\u00e9pal: le point avec Camille le Pomellec depuis Katmandou", "Cyclisme: des contr\u00f4les inopin\u00e9s sont d\u00e9sormais organis\u00e9s pour \u00e9viter tout moteur \u00e9lectrique dissimul\u00e9", "Hans-Ueli Vogt est devenu une figure de poids au sein du parti UDC", "La carte Dufour est r\u00e9imprim\u00e9e dans sa version originale", "VD: le wagon d'acide qui avait d\u00e9raill\u00e9 \u00e0 Daillens a \u00e9t\u00e9 remis sur les voies et compl\u00e8tement vid\u00e9", "Le Centre Pompidou \u00e0 Paris consacre une nouvelle exposition \u00e0 l'oeuvre du Corbusier", "S\u00e9isme au N\u00e9pal: l'alpiniste Reinhold Messner d\u00e9nonce un sauvetage \u00e0 deux vitesses", "L'accident de Daillens met en \u00e9vidence le transport de marchandises dangereuses par le rail", "Les \u00e9tudiants des gymnases de Berne pourraient commencer les cours une heure plus tard", "La ville d'Izmir en Turquie accueille une proportion exceptionnelle de r\u00e9fugi\u00e9s syriens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627346", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9ploiement policier est massif apr\u00e8s les \u00e9meutes. 200 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es.", "L'organisation de l'aide est compliqu\u00e9e dans la capitale Katmandou et a fortiori dans les provinces.", "La position du coureur et l'a\u00e9rodynamisme du cycliste sont aussi v\u00e9rifi\u00e9s.", "L'UDC zurichoise devrait le lancer ce soir dans la course au Conseil des Etats.", "Elle employait les pierres du Niton \u00e0 Gen\u00e8ve comme altitude de r\u00e9f\u00e9rence.", "Les perturbations continuent pour des milliers de pendulaires.", "L'exposition met en avant la place de l'humain dans le travail du c\u00e9l\u00e8bre architecte suisse, mais aussi sa vision du monde parfois controvers\u00e9e.", "Chaque ann\u00e9e plus de 100'000 tonnes de ce genre sont transport\u00e9es par le train.", "Il s'agit d'aider \u00e0 d\u00e9sengorger les transports publics aux heures de pointe."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Katmandou", "name": "LE POMELLEC, Camille", "type": "Personne physique"}, {"role": "Stand-up didactique", "name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627344", "ece-6627346"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE"], "id": "asset-1418611", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "excerpt": "Victoire du FC Zurich qui s'est impos\u00e9 sur le score de 2 buts \u00e0 1 face au FC Sion au terme d'un match comptant pour la 30e journ\u00e9e du championnat suisse de football Super League.", "title": "Championnat de Suisse Super League 204 - 2015 : FC Sion - Grasshopper GRAND FORMAT", "visualGeographicals": ["SION"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ZURICH"], "genres": ["Enregistrements, r\u00e9sum\u00e9s"], "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FC SION", "FC ZURICH"], "thematicThemes": ["SUPER LEAGUE"], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nSion - Zurich", "Sp\u00e9cial football: Sion - Zurich."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Sion - Zurich", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6629678", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629678"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 204 - 2015 : FC Sion - Grasshopper", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1428254", "durationSec": 10031, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "H\u00d4TEL", "PRODUIT DE LUXE"], "visualPersons": ["BRUNIER, CHRISTIAN"], "id": "asset-1426551", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SIG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: l'h\u00f4tel Beau-Rivage f\u00eate ses 150 ans d'existence", "Les Services industriels genevois bouclent leur compte sur un r\u00e9sultat positif", "Cin\u00e9ma: le film \"Le conte des sables d'Or\" sort sur grand \u00e9cran", "5 parcs r\u00e9gionaux collaborent pour promouvoir l'Arc jurassien et ses richesses", "Couleurs locales", "2'000 jeunes suisses partent vivre \u00e0 la ferme pour leurs vacances", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande"], "alternativeExcerpt": ["Un h\u00f4tel de luxe qui a marqu\u00e9 l'histoire genevoise et qui a su s'adapter aux modes et technologies d'aujourd'hui.", "Apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle des mauvais investissements dans l'\u00e9nergie \u00e9olienne, la r\u00e9gie publique veut continuer d'investir dans les \u00e9nergies renouvelables.", "Ce film d'animation, r\u00e9alis\u00e9 par les fr\u00e8res fribourgeois Samuel et Fr\u00e9d\u00e9ric Guillaume, propose un autre regard sur les enfants en situation de handicap.", "Il s'agit d'attirer de nouveaux touristes dans cet espace de d\u00e9tente appr\u00e9ci\u00e9 des randonneurs et autres amoureux de la nature.", "Organis\u00e9s par l'association Agri-viva, ces s\u00e9jours sont souvent l'occasion de tisser des liens entre ville et campagne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627359", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Bienne", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627357", "ece-6629663", "ece-6627359"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "Sant\u00e9: D\u00e9tox et Antiox, gare \u00e0 l'Intox !", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Consommation"], "id": "asset-1422635", "durationSec": 2320, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sant\u00e9: D\u00e9tox et Antiox, gare \u00e0 l'Intox !", "Sant\u00e9: D\u00e9tox et Antiox, gare \u00e0 l'Intox !", "Sant\u00e9: D\u00e9tox et Antiox, gare \u00e0 l'Intox !", "E-mails frauduleux, pages web contamin\u00e9es, mots de passe vol\u00e9s: les pi\u00e8ges sont de plus en plus \u00e9labor\u00e9s pour voler nos donn\u00e9es personnelles sur Internet. A l'heure o\u00f9 toute notre vie priv\u00e9e se retrouve dans le \"cloud\" et que l'on r\u00e9alise ses paiements en ligne, une protection contre la cybercriminalit\u00e9 est devenue indispensable. Comment bien choisir son antivirus? R\u00e9ponse dans ce sujet r\u00e9alis\u00e9 par nos coll\u00e8gues de Kassensturz.", "Au sortir de l'hiver on est nombreux \u00e0 penser \u00e0 notre corps. C'est la saison des cures en tous genres\u2026 Les deux termes \u00e0 la mode sont la D\u00e9tox et l'Antiox, comprenez d\u00e9toxication et antioxydants. Ces cures sont cens\u00e9es nettoyer votre corps ou vous redonner jeunesse et vitalit\u00e9 \u00e0 grand renfort de jus de fruits et de l\u00e9gumes. Attention \u00e0 l'intox!", "\"Purifier son organisme\", c'est la promesse des cures D\u00e9tox. Bas\u00e9es principalement sur la consommation de jus de l\u00e9gumes et de fruits, elles excluent g\u00e9n\u00e9ralement les autres aliments sur des p\u00e9riodes variables. Ces cures, aux prix pour le moins \u00e9lev\u00e9s, ne reposent pourtant sur aucune \u00e9tude scientifique. Et selon de nombreux sp\u00e9cialistes, la d\u00e9toxification doit se faire tous les jours gr\u00e2ce \u00e0 de bonnes habitudes alimentaires et non sur des p\u00e9riodes durant lesquelles ont irait \u00e0 l'encontre de notre m\u00e9tabolisme d'omnivore.", "Les antioxydants, \u00e0 l'image des baies de goji ou des canneberges, ont le vent en poupe. Les cures Antiox mettent en avant leurs propri\u00e9t\u00e9s anti-oxydatives. Mais quel type d'antioxydant utiliser contre quel type de stress? La science ne peut actuellement r\u00e9pondre \u00e0 cette question. Une chose est prouv\u00e9e, en revanche, l'exc\u00e8s d'antioxydant peut \u00eatre n\u00e9faste pour la sant\u00e9. La solution n'est-elle pas simplement de manger de tout sans angoisse?"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Sant\u00e9: D\u00e9tox et Antiox, gare \u00e0 l'Intox !", "A bon entendeur", "Sant\u00e9: D\u00e9tox et Antiox, gare \u00e0 l'Intox !", "A bon entendeur", "Sant\u00e9: D\u00e9tox et Antiox, gare \u00e0 l'Intox !", "Notre rubrique: quel antivirus prot\u00e8gera le mieux mon ordinateur?", "Sant\u00e9: D\u00e9tox et Antiox, gare \u00e0 l'intox!", "Une D\u00e9tox \u00e0 prix d'or", "Quels appareils prot\u00e9ger contre les virus et comment r\u00e9duire les risques d'infection? Les conseils de St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste en s\u00e9curit\u00e9 de l'information", "Attention aux exc\u00e8s d'antioxydants"], "imageURL": "//www.rts.ch/6683565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627365", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629665", "ece-6629648", "ece-6627365"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Jets priv\u00e9s: trafics de haut vol", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1416911", "durationSec": 2853, "publicationDate": "2015-04-27T21:40:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois B\u00e9gaudeau, \u00e9crivain, pour son livre \"La Politesse\" (Ed. Verticales)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D56C727-39B2-4929-ADA8-27CBC6F6B7D1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 341, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9gaudeau, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "B\u00e9gaudeau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Les op\u00e9rations de transfert de produits chimiques dangereux sont toujours en cours, \u00e0 Daillens, dans le canton de Vaud, perturbant gravement le trafic ferroviaire en Suisse romande : Interview de Dominique Perrin, chef d'intervention g\u00e9n\u00e9ral des sapeurs-pompiers. \u2013 2. La solidit\u00e9 des wagons est une faille, mais y rem\u00e9dier co\u00fbterait tr\u00e8s cher : Interview de Michele Mossi, directeur du bureau d'ing\u00e9nieur Geste et sp\u00e9cialiste en technique ferrovaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-531E8B6E-59C9-4277-B200-27DD31BC9B78", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Daillens"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["produit chimique", "accident ferroviaire", "pollution industrielle"], "excerpt": "Apr\u00e8s le d\u00e9raillement d'un train de marchandises, une centaine de personnes sont engag\u00e9es dans ces op\u00e9rations, pour remettre la ligne en service le plus vite possible. Une \u00e9tape importante a \u00e9t\u00e9 franchie hier: Le wagon contenant de l'acide chlorydrique a pu \u00eatre vid\u00e9. Le trafic ferroviaire est donc fortement perturb\u00e9 pour plusieurs jours entre Yverdon et Lausanne Des bus remplaceront les trains sur une partie du tron\u00e7on. Les CFF encouragent les usagers \u00e0 s'informer sur leur site internet. Les voyageurs en provenance de Bienne ou Neuch\u00e2tel sont eux invit\u00e9s \u00e0 passer par Bienne. - 2. Lors de l'accident, une des citernes contenenant de l'acide sulfurique a donc \u00e9t\u00e9 \u00e9ventr\u00e9e. Ce qui relance tout le d\u00e9bat sur la s\u00e9curit\u00e9 de ce type de transports. La solidit\u00e9 m\u00eame des conteneurs est une faille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du bureau d'ing\u00e9nieur Geste et sp\u00e9cialiste en technique ferroviaire", "name": "Mossi, Michele", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'intervention g\u00e9n\u00e9ral des sapeurs-pompiers", "name": "Perrin, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Salaam la Suisse (1/5) : A l'origine des musulmans de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B0A084D-9CBD-4084-8753-27B935DF4A74", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1739, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "histoire", "religion et croyances", "islam"], "excerpt": "Comment2: Porter son regard sur l'islam en Suisse, c'est d\u00e9voiler une diversit\u00e9 de facettes historiques, religieuses, culturelles et associatives. Il s'en d\u00e9gage les contours d'un islam tour \u00e0 tour visible, invisible ou fantasm\u00e9. A vue d'esprit dialogue avec des t\u00e9moins et des sp\u00e9cialistes pour dessiner une image de l'islam suisse faite de traits caract\u00e9ristiques et de projections. Si la question de l'islam en Suisse se pose souvent au singulier, les r\u00e9ponses se trouvent dans le pluriel. D'abord parce que les personnes qui se rattachent \u00e0 cette religion sont issues d'une vari\u00e9t\u00e9 d'horizons culturels, ethniques, professionnels et sociaux. Ensuite parce que la question de la pratique religieuse n'est pas uniforme, les musulmans de Suisse \u00e9tant majoritairement peu pratiquants. \r\nA vue d'esprit joue des prismes historiques, religieux, culturels et institutionnels pour d\u00e9crypter l'islam en Suisse, ses r\u00e9alit\u00e9s et ses repr\u00e9sentations. Aucun de ces diff\u00e9rents prismes ne s'av\u00e8re satisfaisant \u00e0 lui seul pour en saisir les pluralit\u00e9s et les complexit\u00e9s. Par jeu de r\u00e9flexion, ils composent ensemble une image \u00e0 la fois parlante et toujours incompl\u00e8te, qui suscite tour \u00e0 tour curiosit\u00e9, crainte et questionnement. Une image o\u00f9 se m\u00ealent faits socio-historiques et id\u00e9es re\u00e7ues. Une image o\u00f9 les attentes d'int\u00e9gration interrogent la notion de coh\u00e9sion. Une image qui renvoie \u00e9galement notre regard \u00e0 nos propres projections. Avec : Pierre Centlivres et Micheline Centlivres-Demont, anthropologues, sp\u00e9cialistes de l'Afghanistan et de l'Iran. Barbara Dellwo, doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne au sein de la chaire Religions, migration, diasporas dans le cadre du projet de recherche FNS \u00ab L'islam (in)visible en ville. Expressions immat\u00e9rielles des pratiques musulmanes dans l'espace urbain \u00bb, travaillant sur les migrants musulmans hautement qualifi\u00e9s. Khaldoun Dia-Eddine, membre fondateur de plusieurs centres islamiques en Suisse, ayant particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du Conseil des Religions au niveau national et la cr\u00e9ation de la F\u00e9d\u00e9ration des organisations islamiques de Suisse (FIDS/FOIS). Pascal Gemperli, pr\u00e9sident de l'Union vaudoise des associations musulmanes (UVAM). Nadia Karmous, pr\u00e9sidente de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse et de l'Institut culturel des musulmans de Suisse, bas\u00e9s \u00e0 La Chaux-de-Fonds. C\u00e9line Maye, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00e9trangers et aux \u00e9trang\u00e8res et Cheffe du Service de la coh\u00e9sion multiculturelle du canton de Neuch\u00e2tel (COSM). Francine Rosenbaum, orthophoniste ethnoclinicienne, sp\u00e9cialiste de la prise en charge des familles migrantes. Havar Saadoon, porte-parole du Centre islamique de Neuch\u00e2tel-Serri\u00e8res. Monika Salzbrunn, Professeur ordinaire, Directrice de l'Institut de sciences sociales des religions contemporaines \u2013 Observatoire des religions en Suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, responsable du projet de recherche FNS \u00ab L'islam (in)visible en ville. Expressions immat\u00e9rielles des pratiques musulmanes dans l'espace urbain \u00bb. Mehdi Shahini, pr\u00e9sident de l'Association culturelle musulmane de Payerne. Olivier Schinz, anthropologue, engag\u00e9 dans une collaboration avec l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse et l'Institut culturel des musulmans de Suisse de La Chaux-de-Fonds. Andreas Tunger-Zanetti, chercheur au Zentrum f\u00fcr Religionsforschung de l\u2019Universit\u00e9 de Lucerne. Dominique Voin\u00e7on, agent pastoral et animateur du dialogue interreligieux pour l'\u00c9glise catholique romaine du canton de Vaud, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Maison du dialogue interreligieux de l\u2019Arzillier. 1/5 :  Pour cerner celles et ceux qui composent l'islam de Suisse, il vaut la peine de rappeler les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de leur \u00e9tablissement. Retour sur cette histoire et les enjeux qui se sont dessin\u00e9s au fur et \u00e0 mesure pour les musulmans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Schinz, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au Zentrum f\u00fcr Religionsforschung de l\u2019Universit\u00e9 de Lucerne (Archive RTS)", "name": "Tunger-Zanetti, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "membre fondateur de plusieurs centres islamiques en Suisse", "name": "Dia-Eddine, Khaldoun", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Institut de sciences sociales des religions contemporaines \u2013 Observatoire des religions en Suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Salzbrunn, Monika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS (Archive RTS)", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le canton de Fribourg a connu la pratique de la mise aux ench\u00e8res \u00e0 l\u2019envers d\u2019enfants pauvres : Interview de Francis Python, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, co-auteur de \"Enfants \u00e0 louer, orphelins et pauvres aux ench\u00e8res\" (Ed.  Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019histoire du canton de Fribourg, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CC61B1E-535F-47C0-BE61-27BD08754288", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 393, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maltraitance", "pauvret\u00e9", "enfant (\u00e2ge)", "orphelin"], "excerpt": "Les orphelins mis\u00e9s aux \u00e9taient plac\u00e9s chez ceux qui demandaient le moins d'argent \u00e0 la commune pour leur entretien. Une \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e dans huit communes du canton Fribourg sur une p\u00e9riode allant de 1850 aux ann\u00e9es 1920. Comment et pourquoi cette pratique a-t-elle \u00e9t\u00e9 admise? Et pourquoi a-t-elle \u00e9t\u00e9 si lente \u00e0 dispara\u00eetre?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " Interview de Francis Python, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019histoire contemporaine, co-auteur de \"Enfants \u00e0 louer, orphelins et pauvres aux ench\u00e8res\" (Ed.  Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019histoire du canton de Fribourg, 2015)", "name": "Python, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Mobilisation mondiale pour venir en aide aux sinistr\u00e9s du s\u00e9isme du N\u00e9pal : Correspondance de Rapha\u00ebl Grand.- 2. La Suisse d\u00e9p\u00eache une \u00e9quipe d'experts au N\u00e9pal pour \u00e9valuer la situation : Interview de Manuel Bessler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'aide humanitaire, chef du Corps suisse d'aide humanitaire et commentaire de Christian Favre. - 3. Le patrimoine culturel du N\u00e9pal est tr\u00e8s endommag\u00e9 apr\u00e8s le s\u00e9isme : Interview de Christian Manhart, repr\u00e9sentant de l'UNESCO au N\u00e9pal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB003FD2-968C-4CD3-B584-9A0056A8C2DE", "thematicGeographicals": ["Katmandou", "N\u00e9pal"], "durationSec": 896, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "aide humanitaire", "catastrophe naturelle", "s\u00e9isme"], "excerpt": "1. Une op\u00e9ration massive a \u00e9t\u00e9 mise en place pour r\u00e9pondre aux besoins des personnes affect\u00e9es par le s\u00e9isme au N\u00e9pal. Le dernier bilan fait \u00e9tat de 4000 morts et 6500 bless\u00e9s. Les h\u00f4pitaux sont submerg\u00e9s et l'acc\u00e8s sur place est difficile. - 2. Une \u00e9quipe de six experts du Corps suisse d'aide humanitaire s'est envol\u00e9e pour le N\u00e9pal afin de se rendre compte de l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts dans les r\u00e9gions sinistr\u00e9es et d'\u00e9valuer les besoins en aide d'urgence. - 3. Le s\u00e9isme a aussi d\u00e9truit une partie de l'h\u00e9ritage culturel n\u00e9palais, comme la tour de Dharhara, r\u00e9duite en poussi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de l'UNESCO au N\u00e9pal", "name": "Manhart, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'aide humanitaire, chef du Corps suisse d'aide humanitaire ", "name": "Bessler, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 Katmandou", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Interview int\u00e9grale de Fabienne Brug\u00e8re, philosophe : A propos de l'ouvrage collectif auquel elle a particip\u00e9  \"Capitalisme et d\u00e9mocratie - autour de l'oeuvre d'Axel Honneth\" (Ed. Le Bord de l'Eau, 2015) [Bonus web - Les matinales d'Espace 2] ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E49A74FB-AC18-4772-8818-D21CD7478A01", "durationSec": 1364, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "f\u00e9minisme", "homme", "philosophie"], "excerpt": "La demande de reconnaissance dans les soci\u00e9t\u00e9s modernes fait surgir dans le droit l'individu concret, en chair et on os. Dans un ouvrage collectif \"Capitalisme et d\u00e9mocratie - autour de l'oeuvre d'Axel Honneth\"-  la philosophe Fabienne Brug\u00e8re livre une analyse d\u00e9taill\u00e9e sur la crit\u00e9riologie de la reconnaissance en g\u00e9n\u00e9ral et du f\u00e9minisme en particulier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophie", "name": "Brug\u00e8re, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Andreas Becker, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Gueules\" (Ed. d'En Bas, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-41F93F48-F578-4243-B708-CA9C5B8DDCA2", "durationSec": 3350, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "Compos\u00e9 de photographies, de dessins et de textes, \u00ab Gueules \u00bb est un r\u00e9cit qui fait revivre le drame des gueules cass\u00e9es de 14-18. Fiction historique, cet ouvrage redonne un brin d\u2019humanit\u00e9 \u00e0 ceux que la propagande de guerre \u00e9rigea en h\u00e9ros bien malgr\u00e9 eux. \u00ab Gueules \u00bb est le fruit d\u2019une rencontre entre Andr\u00e9as Becker et l\u2019artiste Fran\u00e7oise Hoffmann. Celui-ci a h\u00e9rit\u00e9 de photographies de gueules cass\u00e9es allemandes de son grand-p\u00e8re, lui-m\u00eame bless\u00e9 en 1916 sur le Front Russe et soign\u00e9 dans un h\u00f4pital allemand. L\u2019\u00e9crivain, auteur de deux romans parus \u00e0 la Diff\u00e9rence, redonne voix aux hommes, des soldats fran\u00e7ais, qui doivent r\u00e9inventer leur langue selon les blessures de chacun et retrouver dignit\u00e9, amour et tendresse. Que dire dans l\u2019incapacit\u00e9 de prononcer ? Comme se recr\u00e9e une solidarit\u00e9 dans de telles conditions ? Andr\u00e9as Becker fait le r\u00e9cit d\u2019une reconstitution troublante, d\u2019une refondation des \u00e2mes, des corps et des mots pour le dire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Becker, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Becker, Andreas", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Rosset, com\u00e9dienne, humoriste, \u00e0 l'occasion des repr\u00e9sentations de son spectacle \"Tigudou. Tout le mal que l'on se donne pour se faire du bien\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B55EDD49-CB8B-4D49-9454-1C613A7049B0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3334, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Brigitte"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Rosset, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Du c\u00f4t\u00e9 de la Terre Sainte (Suppl\u00e9mentaire) : Entretien avec Val\u00e9rie de Graffenried, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1D515CB-8D7D-4A83-B744-0DAB9C8AF257", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Palestine"], "durationSec": 3888, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["islam", "film documentaire", "terrorisme", "organisation militaire", "propagande politique"], "excerpt": "[Entretien suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'occasion de la rediffusion de la s\u00e9rie]. Rencontre avec Val\u00e9rie de Graffenried, journaliste au Temps. Elle est cheffe de la rubrique suisse du quotidien et elle a publi\u00e9 en marge une s\u00e9rie d'articles sur le groupe Etat Islamique. En deuxi\u00e8me partie, interview de Karim Misk\u00e9, auteur et r\u00e9alisateur de la s\u00e9rie de documentaires TV \"Juifs et Musulmans - si loin, si proches\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Misk\u00e9, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Graffenried, Val\u00e9rie de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Causerie. Matins calmes et nuits douces", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-41ADF1D5-9387-436F-A9DC-11F9AFDE5F5B", "durationSec": 110, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-27T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-27T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6696734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6696734", "ece-6696731"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9raillement \u00e0 Daillens: conseils aux usagers des CFF. Quelles solutions s'offrent aux pendulaires de la ligne de train Lausanne-Yverdon pour arriver \u00e0 destination? Les usagers auront-ils droit \u00e0 un d\u00e9dommagement? Quand est-ce que le trafic pourra \u00eatre r\u00e9tabli? Les r\u00e9ponses de Jean-Philippe Schmidt, porte-parole des CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E199382-ECD5-4FB9-8102-0FE0AA52B010", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Daillens"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["train de voyageurs", "transport de voyageurs", "accident ferroviaire", "trafic pendulaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Schmidt, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Fran\u00e7ois B\u00e9gaudeau, \u00e9crivain, critique litt\u00e9raire et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, pour son roman \"La Politesse\" (Ed. Verticales) [Bonus web, non diffus\u00e9 en l'\u00e9tat \u00e0 l'antenne]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A105D09-8E6D-471F-B956-37CF167C8D68", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1020, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9gaudeau, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "B\u00e9gaudeau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale Port Franc. Showcase de Monoski, duo fribourgeois, \u00e0 propos d'une nouvelle salle pour les musiques actuelles", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-98ACD2DA-16AA-4996-8670-50A203B52085", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 481, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monoski"], "thematicThemes": ["salle de concert"], "excerpt": "Le Port Franc a ouvert ses portes \u00e0 Sion le 25 avril 2015. Ce nouvel espace pour les musiques actuelles offrira ses 700 m\u00e8tres carr\u00e9s aux groupes r\u00e9gionaux et internationaux. A l'occasion de cette ouverture historique, Benjamin Luis accueille de nombreux invit\u00e9s pour une \u00e9mission sp\u00e9ciale enregistr\u00e9e au Port Franc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voix et batterie", "name": "Gasser, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "voix et guitare", "name": "Gaillard, Lionel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe suisse", "name": "Monoski", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Damien Germanier, cuisinier s\u00e9dunois, propri\u00e9taire du restaurant du m^me nom, 17 points au GaultMillau, 1 \u00e9toile Michelin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-360B03AC-DB12-4578-96BD-F04FBAE99407", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 3316, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Germanier, Damien"], "thematicThemes": ["restaurant", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Germanier, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Interview d'artiste pour sa chanson \"Bonbon piscine\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-60A7258F-5A48-40A5-97A2-EC8E42E94AC3", "durationSec": 101, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-27T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-27T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6696736", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6696736", "ece-6696732"]}, {"program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Sport: le revers de la m\u00e9daille", "genres": ["Loisirs, hobbies"], "id": "asset-1373400", "durationSec": 3232, "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "OUVRIER", "AUTOBUS", "CANTON", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MAIRE"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE", "MAUDET, PIERRE", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-1426300", "durationSec": 1113, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "RENENS", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: les p\u00eacheurs fribourgeois sont en col\u00e8re contre les autorit\u00e9s", "D\u00e9raillement du train \u00e0 Daillens (VD): les pr\u00e9cisions de Jessica Renaud", "Gen\u00e8ve s'offre une tourn\u00e9e en camion de 45 \u00e9tapes \u00e0 travers la Suisse", "Couleurs locales", "NE: Raymond Blondeau a pass\u00e9 pr\u00e8s de 30 ans de sa vie \u00e0 fabriquer et collectionner des cloches", "VD: un fonds de 17 millions de francs est cr\u00e9\u00e9 pour d\u00e9velopper les emplois industriels", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande"], "alternativeExcerpt": ["Pas suffisamment d'alevins ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s dans le lac de la Gruy\u00e8re et le lac de Schiffenen, malgr\u00e9 la loi.", "Gen\u00e8ve sort les gros moyens pour f\u00eater les 200 ans de son entr\u00e9e dans la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Ce fondeur retrait\u00e9 a pr\u00eat\u00e9 au mus\u00e9e paysan et artisanal de la Chaux-de-Fonds ses plus belles pi\u00e8ces.", "Le gouvernement esp\u00e8re ainsi faire face aux cons\u00e9quences de l'abandon du taux plancher de la BNS."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627419", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Lucerne", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Daillens", "name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627417", "ece-6629732", "ece-6627419"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1426113", "thematicGeographicals": ["FLEURIER", "NEUCHATEL"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "Le label \"Qualit\u00e9 Fleurier\", issu de la Fondation Qualit\u00e9 Fleurier cr\u00e9\u00e9e il y a une dizaine d'ann\u00e9es, a pour but de faire de la certification horlog\u00e8re haut de gamme. Les marques suisses qui fabriquent 100% de leurs montres sur le territoire suisse peuvent soumettre leurs produits \u00e0 la fondation afin d'obtenir la certification. Itw du pr\u00e9sident de la Fondation Jean-Patrice Hofner et du responsable technique Olivier Wieers.", "title": "innov@Neuch\u00e2tel : Le label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INVENTION (TECHNIQUE)", "HORLOGERIE", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9", "MONTRE DE LUXE", "FONDATION"], "alternativeExcerpt": ["innov@Neuch\u00e2tel\nLe label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "Le label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "La Haute Horlogerie a, depuis quelques ann\u00e9es, son label de qualit\u00e9. Et il est d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 Fleurier dans le Val-de-Travers. Son but: certifier des montres, tant au niveau de leur fiabilit\u00e9 que de leur fabrication gr\u00e2ce \u00e0 une batterie de tests tr\u00e8s exigeants.", "Le label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "iLe label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "Le label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "La Haute Horlogerie a, depuis quelques ann\u00e9es, son label de qualit\u00e9. Et il est d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 Fleurier dans le Val-de-Travers. Son but: certifier des montres, tant au niveau de leur fiabilit\u00e9 que de leur fabrication gr\u00e2ce \u00e0 une batterie de tests tr\u00e8s exigeants."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel\nLe label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "innov@Neuch\u00e2tel : Le label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "innov@Neuch\u00e2tel\nLe label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "innov@Neuch\u00e2tel : Le label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "innov@Neuch\u00e2tel : Le label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "innov@Neuch\u00e2tel : Le label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "innov@Neuch\u00e2tel : Le label \u00ab Fondation Qualit\u00e9 Fleurier \u00bb", "innov@Neuch\u00e2tel"], "imageURL": "//www.rts.ch/6734319.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627442", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PI PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "MATTHEY, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629747", "ece-6627442", "ece-7678514", "ece-7678979", "ece-7678981"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "ENSEIGNE", "INTERVIEW DE RUE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "INSTITUT DE BEAUT\u00c9"], "id": "asset-1421935", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PORRENTRUY", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCJ"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Une banque pour la vie\n- Big Data\n- Notre invit\u00e9 : St\u00e9phane Garelli\n- S\u00e9quence didactique : le Salon du Livre\n- Chirurgie esth\u00e9tique", "- Une banque pour la vie\n- Big Data\n- Notre invit\u00e9 : St\u00e9phane Garelli\n- S\u00e9quence didactique : le Salon du Livre\n- Chirurgie esth\u00e9tique", "- Une banque pour la vie\n- Big Data\n- Notre invit\u00e9 : St\u00e9phane Garelli\n- S\u00e9quence didactique : le Salon du Livre\n- Chirurgie esth\u00e9tique", "La chirurgie esth\u00e9tique fait des ravages. Combien pour refaire le nez, les paupi\u00e8res, des seins tout beaux tout neufs?", "C'est le business de l'avenir, le big data... ou comment valoriser la masse de donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es un peu partout.", "Avoir un compte commence \u00e0 co\u00fbter cher dans certaines banques. Pourquoi les Suisses changent aussi peu d'\u00e9tablissement bancaire? C'est le business de l'avenir, le big data... ou comment valoriser la masse de donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es un peu partout. La chirurgie esth\u00e9tique fait des ravages. Combien pour refaire le nez, les paupi\u00e8res, des seins tout beaux tout neufs?", "Avoir un compte commence \u00e0 co\u00fbter cher dans certaines banques. Pourquoi les Suisses changent aussi peu d'\u00e9tablissement bancaire?"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Une banque pour la vie\n- Big Data\n- Notre invit\u00e9 : St\u00e9phane Garelli\n- S\u00e9quence didactique : le Salon du Livre\n- Chirurgie esth\u00e9tique", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Une banque pour la vie\n- Big Data\n- Notre invit\u00e9 : St\u00e9phane Garelli\n- S\u00e9quence didactique : le Salon du Livre\n- Chirurgie esth\u00e9tique", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Une banque pour la vie\n- Big Data\n- Notre invit\u00e9 : St\u00e9phane Garelli\n- S\u00e9quence didactique : le Salon du Livre\n- Chirurgie esth\u00e9tique", "Chirurgie esth\u00e9tique", "Big Data (1/2)", "Une banque pour la vie/ Big Data/ Chirurgie esth\u00e9tique", "Notre invit\u00e9: St\u00e9phane Garelli + Big Data (2/2)", "S\u00e9quence didactique : le Salon du Livre", "Une banque pour la vie"], "imageURL": "//www.rts.ch/6719424.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627428", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "stand-up didactique", "name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629734", "ece-6629711", "ece-6627428"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411940", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 776", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Kevin vs Josiane, de La Sarraz (VD)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627401", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627401", "ece-6627399"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1415753", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 276", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "27.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627438", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627438"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIME", "ASSURANCE MALADIE", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "VIE QUOTIDIENNE", "FAMILLE"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-1426301", "durationSec": 1863, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIBAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "D\u00e9raillement d\u2019un train / VD: l'accident a d'importantes r\u00e9percussions sur le trafic ferroviaire", "N\u00e9pal / S\u00e9isme: des alpinistes se sont retrouv\u00e9s bloqu\u00e9s en pleine ascension de l'Everest", "D\u00e9raillement d\u2019un train / VD: les explications de Jessica Renaud depuis Daillens", "Assurance maladie / Tiers garant: le point avec Emmanuelle Jaquet depuis Berne", "N\u00e9pal: ce s\u00e9isme est le plus d\u00e9vastateur depuis celui de 1934", "N\u00e9pal / S\u00e9isme: les pr\u00e9cisions de Camille Le Pomellec depuis Katmandou", "Margrethe Vestager est une des femmes les plus influentes de la sc\u00e8ne politique europ\u00e9enne", "Assurance maladie: plus de 200'000 assur\u00e9s ont opt\u00e9 pour le \"tiers garant\"", "Le Liban accueille la plus importante communaut\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9s syriens", "Les h\u00e9ros des s\u00e9ries TV sont souvent caract\u00e9ris\u00e9s par un handicap physique ou psychique", "N\u00e9pal / S\u00e9isme: le pays est en deuil apr\u00e8s avoir perdu plus de 3'700 personnes", "N\u00e9pal / S\u00e9isme: tout un patrimoine culturel a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627415", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les pendulaires entre Neuch\u00e2tel, Yverdon et Lausanne ont d\u00fb s'armer de patience, car la situation devrait durer encore plusieurs jours.", "Une centaine de personnes serait toujours prise au pi\u00e8ge \u00e0 6000 m\u00e8tres d\u2019altitude.", "Il y a 80 ans, la catastrophe naturelle avait fait plus de 10'000 morts.", "Cette commissaire bruxelloise emploie ses convictions et sa t\u00e9nacit\u00e9 \u00e0 mettre au pas deux g\u00e9ants mondiaux, Google et Gazprom.", "Le \"tiers garant\" implique que les m\u00e9dicaments sont directement pay\u00e9s en pharmacie.", "Des ONG internationales se mobilisent pour am\u00e9liorer leur condition de vie.", "Ce ph\u00e9nom\u00e8ne tient \u00e0 l'humanit\u00e9 des h\u00e9ros, mais aussi \u00e0 la valorisation de la r\u00e9silience.", "Ce tremblement de terre est d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9 comme la pire trag\u00e9die que le N\u00e9pal ait connue depuis 80 ans.", "Des images montrant l'avant et l'apr\u00e8s s\u00e9isme t\u00e9moignent de l\u2019\u00e9tendue des d\u00e9g\u00e2ts."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Katmandou, N\u00e9pal", "name": "LE POMELLEC, Camille", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Daillens", "name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627413", "ece-6627415"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9"], "id": "asset-1426302", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["JORDANIE"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Jordanie: la plupart des r\u00e9fugi\u00e9s syriens sont log\u00e9s dans des appartements en ville", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Fr\u00e9d\u00e9ric Ozier, metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien, a cosign\u00e9 \"le D\u00e9ratiseur de Hamelin\"", "N\u00e9pal / S\u00e9isme: environ 3'700 auraient trouv\u00e9 la mort dans cette terrible catastrophe", "Aide aux entreprises: les explications de Philippe Leuba, Chef du dpt de l\u2019\u00e9conomie, Yverdon-les-Bains (VD)", "JU: un illustrateur et un sc\u00e9nariste ont donn\u00e9 vie \u00e0 la bande dessin\u00e9e \"Les Indociles\"", "VD: le d\u00e9raillement d'un train \u00e0 Daillens s\u00e8me la pagaille", "N\u00e9pal / S\u00e9isme: le massif de l'Everest a \u00e9t\u00e9 durement touch\u00e9", "Le 12h45", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde"], "alternativeExcerpt": ["L'exil se prolonge et les familles d\u00e9pendent enti\u00e8rement de l'entraide.", "Le spectacle inspir\u00e9 du conte \"le Joueur de fl\u00fbte de Hamelin\" r\u00e9ussit le tour de force de m\u00e9langer les genres.", "Des \u00e9quipes de sauvetage du monde entier arrivent \u00e0 Katmandou.", "Les Franches-Montagnes servent de d\u00e9cor et les utopies sont la trame de fonds.", "L\u2019interruption de la ligne Yverdon-les-Bains \u2013 Lausanne a suscit\u00e9 la grogne des pendulaires.", "Des avalanches provoqu\u00e9es par le s\u00e9isme ont fait au moins 17 morts et des dizaines de bless\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627456", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629774", "ece-6627456"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Br\u00e9sil par la c\u00f4te", "source": "gico", "title": "Le Sud 5/5", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1387996", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-04-26T11:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. Trag\u00e9die des migrants en M\u00e9diterran\u00e9e: mobilisation \u0153cum\u00e9nique. Interview de Ga\u00eblle Courtens, porte-parole de la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9glises protestantes d'Italie. - 2. Payerne, un creuset de l'islam suisse. Dossier", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-57635440-947A-4315-93DD-2C1421B1A7BA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Payerne"], "durationSec": 2829, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "immigration clandestine", "oecum\u00e9nisme", "noyade"], "excerpt": "1. Trag\u00e9die des migrants en M\u00e9diterran\u00e9e : mobilisation \u0153cum\u00e9nique. Face \u00e0 la trag\u00e9die des migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes d\u2019Italie (FCEI) et le mouvement catholique Sant\u2019Egidio ouvrent des corridors humanitaires. Objectifs : venir en aide aux plus fragilis\u00e9s et court-circuiter le trafic sans scrupules des passeurs. Au moins 800 personnes sont mortes noy\u00e9es en mer dimanche 19 avril au large de la Libye. De par son ampleur, ce drame a supplant\u00e9 brutalement les naufrages pr\u00e9c\u00e9dents, dont la trag\u00e9die du 3 octobre 2013 avec ses 365 morts qui avait donn\u00e9 naissance \u00e0 l\u2019op\u00e9ration Mare Nostrum. Face \u00e0 l\u2019urgence, la FCEI et Sant\u2019Egidio s\u2019associent pour tenter une exp\u00e9rience pilote : cr\u00e9er des corridors humanitaires \u00e0 partir du Maroc et du Liban, pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des requ\u00e9rants d\u2019asile en provenance d\u2019Afrique et du Moyen-Orient. Cette initiative oecum\u00e9nique permettra aux immigr\u00e9s de demander un visa dans les consulats et ambassades europ\u00e9ens selon les accords de Schengen. Le financement de l\u2019op\u00e9ration est dans un premier temps rendu possible notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019imp\u00f4t \u00ab Otto per mille \u00bb vers\u00e9 par les contribuables italiens \u00e0 l\u2019Eglise protestante italienne, et aux contributions volontaires r\u00e9colt\u00e9es par la communaut\u00e9 Sant\u2019Egidio. Entretien avec Gaelle Courtens, porte-parole de la FCEI \u00e0 propos de cette initiative \u0153cum\u00e9nique. Un sujet de Gabrielle Desarzens \r\n2. Payerne, un creuset de l'islam suisse. Pour les musulmans de Payerne, trouver un lieu de culte n'a pas \u00e9t\u00e9 sans difficult\u00e9s. S'ils disposent aujourd'hui de locaux, c'est gr\u00e2ce au dialogue \u00e9tabli avec les paroisses chr\u00e9tiennes et la Municipalit\u00e9. Une situation qui, \u00e0 d\u00e9faut de donner des enseignements pour le reste du pays, traduit l'importance du dialogue et la fragilit\u00e9 des repr\u00e9sentations. Comme pour le reste du pays, \u00e0 Payerne, les personnes de confession et d'origine musulmanes sont en croissance depuis les ann\u00e9es 1990. \u00c9tablies et int\u00e9gr\u00e9es, plusieurs d'entre elles ont eu le d\u00e9sir naturel d'avoir un lieu de rencontre pour la pri\u00e8re et des r\u00e9unions culturelles. Les recherches r\u00e9p\u00e9t\u00e9es de l'association musulmane ont failli aboutir en 2011. Mais alors que tant le propri\u00e9taire que la communaut\u00e9 \u00e9taient d'accord, la Municipalit\u00e9 s'est oppos\u00e9e \u00e0 sa concr\u00e9tisation pour des questions de r\u00e8glement urbanistique. Loin de traduire une opposition entre communaut\u00e9s, il semble que ce projet avort\u00e9 constitue la premi\u00e8re \u00e9tape d'un dialogue \u00e0 plusieurs partenaires. Car suite \u00e0 l'\u00e9chec de 2011, la communaut\u00e9 musulmane est all\u00e9e frapper \u00e0 la porte des communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes et n'a cess\u00e9 de discuter avec la Municipalit\u00e9. Ensemble, ces acteurs sont devenus partenaires d'une d\u00e9marche de dialogue et de recherche, qui a permis \u00e0 la communaut\u00e9 musulmane d'inaugurer son lieu de rencontre et de pri\u00e8re en septembre 2014. \r\nSi la proportion de musulmans est un peu plus \u00e9lev\u00e9e \u00e0 Payerne qu'en moyenne nationale (13 % contre 4-6%), les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la communaut\u00e9 musulmane se retrouvent ailleurs en Suisse. A Payerne, c'est donc une \u00ab histoire qui finit bien \u00bb o\u00f9 tous les acteurs soulignent l'importance du dialogue et la valeur de la coh\u00e9sion. Une situation pourtant dans laquelle personne n'ignore la fragilit\u00e9 des repr\u00e9sentations de l'islam et des musulmans, notamment en regard de l'actualit\u00e9 internationale, et la n\u00e9cessit\u00e9 de travailler sur l'entre-connaissance. Hautes Fr\u00e9quences s'est rendu \u00e0 Payerne et a rencontr\u00e9 Mehdi Shahini, responsable de l'Association culturelle musulmane de Payerne, Dominique Voin\u00e7on, agent pastoral et animateur du dialogue interreligieux pour l'\u00c9glise catholique romaine du canton de Vaud, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Maison du dialogue interreligieux de l\u2019Arzillier et Christelle Luisier, Syndique de Payerne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Association culturelle musulmane de Payerne", "name": "Shahini, Mehdi", "type": "Participant"}, {"role": "syndique de Payerne", "name": "Luisier, Christelle", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la FCEI", "name": "Courtens, Ga\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "agent pastoral", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "L'exorciste, William Friedkin, 1973", "id": "sound-A11BA421-5A03-4B4E-9D7F-29A115C5796D", "durationSec": 3217, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \"L'exorciste\" de William Friedkin est devenu l'un des films d'horreur les plus rentables de l'histoire avec 402,5 millions de dollars de recettes dans le monde entier. Il est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme un classique du cin\u00e9ma d'horreur. Le film a \u00e9t\u00e9 commercialis\u00e9 aux \u00c9tats-Unis par Warner Bros le 25 d\u00e9cembre 1973, et une version restaur\u00e9e est sortie le 22 septembre 2000.\r\nDans cette histoire d'\u00e9pouvante, un pr\u00eatre tente d'exorciser une petite fille de douze ans poss\u00e9d\u00e9e par le diable.\r\nCe film est \u00e0 voir sur RTS 2, le dimanche 26 avril 2015 \u00e0 23h20, et \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que le 26 avril 2015 \u00e0 15h et le 2 mai 2015 \u00e0 21h.\r\n--- plus value ---\r\nEn juillet 1973, le tournage de l'exorciste est termin\u00e9. William Friedkin sait qu'il a r\u00e9alis\u00e9 une bombe, mais il ne se doute pas \u00e0 quel point celle-ci va exploser fortement. Le 25 d\u00e9cembre 1973, la premi\u00e8re du film cr\u00e9e l'\u00e9meute. Suite \u00e0 des faits divers tragiques, le film est interdit en Angleterre pendant de nombreuses ann\u00e9es. Le film est qualifi\u00e9 de satanique, on distribue des sacs \u00e0 vomi dans les salles et certains directeurs ajoutent m\u00eame des bacs de sable \u00e0 chats qu'on dispose au pied des si\u00e8ges pour les gens qui veulent vomir tranquillement.\u00c7a crie, \u00e7a hurle, \u00e7a pleure, voil\u00e0 les r\u00e9actions \u00e0 la sortie du film de l'exorciste. Mais surtout \u00e7a discute. Avec un succ\u00e8s pareil, avec un film pareil, la l\u00e9gende na\u00eet. Sur l'exorciste, on a tout entendu. Les gens sont morts sur le tournage du film, les gens sont morts tout de suite apr\u00e8s, la petite fille s'est suicid\u00e9e, et j'en passe et des meilleurs.Ce qui sous-tend le succ\u00e8s de l'exorciste, plus que la peur, c'est surtout l'envie d'y croire. En mars 1974, le r\u00e9alisateur se souvient que Moins de 1% des spectateurs am\u00e9ricains ont eu des malaises pendant les projections. Mais il est normal que l'on ait gonfl\u00e9 ce ph\u00e9nom\u00e8ne pour des raisons publicitaires. Pour ma part, je ne me sens absolument pas responsable de telles r\u00e9actions. Les gens que le film a rendus malades \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 malades avant d'aller le voir. Je ne crois pas du tout \u00e0 la pr\u00e9tendue influence du cin\u00e9ma. On ne devient pas tueur ou drogu\u00e9 en allant voir un film.\u00a0Bibliographie:Peter Biskind, Le Nouvel Hollywood\u00a0; Coppola, Lucas, Scorcese, Spielberg. La r\u00e9volution d'une g\u00e9n\u00e9ration, le Cherche Midi, 2002, 2006 pour la traduction fran\u00e7aise.Article de Fran\u00e7ois Forestier paru dans le Nouveau Cin\u00e9ma de juillet-ao\u00fbt 2000\u00a0Vid\u00e9os:", "alternativeTitle": ["Travelling du 26.04.2015", "L'exorciste / TVL_2015-04-26T10:06:45_travelling", "Travelling du 26.04.2015", "L'exorciste / TVL_2015-04-26T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["\"L'exorciste\" de William Friedkin est devenu l'un des films d'horreur les plus rentables de l'histoire avec 402,5 millions de dollars de recettes dans le monde entier. Il est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme un classique du cin\u00e9ma d'horreur. Le film a \u00e9t\u00e9 commercialis\u00e9 aux \u00c9tats-Unis par Warner Bros le 25 d\u00e9cembre 1973, et une version restaur\u00e9e est sortie le 22 septembre 2000.\n\nDans cette histoire d'\u00e9pouvante, un pr\u00eatre tente d'exorciser une petite fille de douze ans poss\u00e9d\u00e9e par le diable.\n\nCe film est \u00e0 voir sur RTS 2, le dimanche 26 avril 2015 \u00e0 23h20, et \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que le 26 avril 2015 \u00e0 15h et le 2 mai 2015 \u00e0 21h.", "\"L'exorciste\" de William Friedkin est devenu l'un des films d'horreur les plus rentables de l'histoire avec 402,5 millions de dollars de recettes dans le monde entier. Il est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme un classique du cin\u00e9ma d'horreur. Le film a \u00e9t\u00e9 commercialis\u00e9 aux \u00c9tats-Unis par Warner Bros le 25 d\u00e9cembre 1973, et une version restaur\u00e9e est sortie le 22 septembre 2000.\n\nDans cette histoire d'\u00e9pouvante, un pr\u00eatre tente d'exorciser une petite fille de douze ans poss\u00e9d\u00e9e par le diable.\n\nCe film est \u00e0 voir sur RTS 2, le dimanche 26 avril 2015 \u00e0 23h20, et \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que le 26 avril 2015 \u00e0 15h et le 2 mai 2015 \u00e0 21h."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6695064", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6695064", "ece-6695063"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Suites \u00e9gyptiennes (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CB17D79-118A-4E7C-B1B6-6BB85D7FE231", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 2802, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien avec le oudiste Tarek Abdallah et le percussionniste Adel Shams El-Din, \u00e0 propos de leur CD \"Wasla, suites musicales \u00e9gyptiennes\", publi\u00e9 en janvier 2015 chez Buda Musique. La \"wasla\" est une expression proprement \u00e9gyptienne de la suite musicale savante d\u00e9velopp\u00e9e par diff\u00e9rentes traditions arabes. On l'a pratiqu\u00e9e entre le dernier tiers du XIXe si\u00e8cle jusqu'aux ann\u00e9es 1940, une p\u00e9riode qui correspond \u00e0 l'\u00e2ge d'or de la musique classique \u00e9gyptienne, mais ensuite elle est tomb\u00e9e en d\u00e9su\u00e9tude. Jusqu'\u00e0 ce que le oudiste et compositeur Tarek Abdallah redonne \u00e0 cette forme perdue toute l'attention qu'elle m\u00e9rite. Compositions cisel\u00e9es, improvisations inspir\u00e9es, cycles rythmiques complexes \u00e0 12, 17 ou 19 temps: en renouant avec la \"wasla\", Tarek Abdallah et Adel Shams el-Din d\u00e9roulent avec une pr\u00e9cision d'orf\u00e8vres les ornementations gracieuses et la profondeur fascinante d'un genre musical oubli\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percutionniste", "name": "Schams El-Din, Adel", "type": "Participant"}, {"role": "oudiste", "name": "Abdallah, Tarek", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Trag\u00e9dies de Lampedusa, entre droits des migrants et menaces sur les d\u00e9mocraties europ\u00e9ennes : Henry Laurens, historien, professeur au Coll\u00e8ge de France, titulaire de la chaire d'histoire contemporaine du monde arabe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9A68CB7-FBEB-4ECC-B947-E3EDF011652A", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 904, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "politique d'asile", "histoire", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "L'afflux des migrants traversant la M\u00e9diterran\u00e9e au p\u00e9ril de leur vie ne se tarit pas. Au contraire, l'ONU pr\u00e9voit le passage de 500'000 personnes d'ici septembre. L'Union europ\u00e9enne vient de tripler le budget de l'op\u00e9ration Triton en M\u00e9diterran\u00e9e. Plus de navires vont patrouiller en mer, mais aussi des avions et des h\u00e9licopt\u00e8res vont surveiller les fronti\u00e8res. Bruxelles pointe du doigt les passeurs et le projet de d\u00e9truire leurs bateaux a \u00e9t\u00e9 mis sur la table. Le mandat de change pas: le contr\u00f4le des fronti\u00e8res pour emp\u00eacher les migrants d'accoster en terre europ\u00e9enne! \"L'Union europ\u00e9enne doit aller au-del\u00e0 de sa position minimaliste\" a averti l'ONU jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve, pour \"donner la priorit\u00e9 au respect de la vie et de la dignit\u00e9 humaines\". Henry Laurens \u00e9voque aussi les questions d'acc\u00e8s aux droits des migrants. Tous ne sont pas des r\u00e9fugi\u00e9s, reconna\u00eet le chercheur, certains cherchent une vie meilleure. Mais pourquoi emp\u00eacher les Syriens ou les \u00c9rythr\u00e9ens d'entrer et donc d'acc\u00e9der aux droits pourtant accord\u00e9s par les pays de l'UE aux personnes en danger ou pers\u00e9cut\u00e9es? L'historien avertit aussi sur les dangers potentiels que fait courir cet afflux de migrants aux d\u00e9mocraties europ\u00e9ennes, car \"le rejet des citoyens est massif\". Qui accueillir? Et quels pays devraient le faire? Doit-on refouler les Africains, qui viennent d'un continent \u00e0 la d\u00e9mographie galopante? Comment articuler droit \u00e0 l'asile et d\u00e9mocratie? Quelques rep\u00e8res biographiques : Henry Laurens, n\u00e9 en 1954, est un historien fran\u00e7ais, auteur d'ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence sur le monde arabo-musulman. Agr\u00e9g\u00e9 d'histoire et dipl\u00f4m\u00e9 d'arabe litt\u00e9raire \u00e0 l'Institut national des langues orientales (INALCO), docteur d'\u00e9tat, Henry Laurens est depuis 2004 professeur au Coll\u00e8ge de France o\u00f9 il est titulaire de la chaire d'histoire contemporaine du monde arabe. Il dispense \u00e9galement un enseignement \u00e0 l'INALCO et est membre du comit\u00e9 \u00e9ditorial de la revue Maghreb-Machrek.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Coll\u00e8ge de France o\u00f9 il est titulaire de la chaire d'histoire contemporaine du monde arabe", "name": "Laurens, Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Suites \u00e9gyptiennes (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F237A36D-D96E-4507-8861-9163F7DBFAEF", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 2723, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien avec le oudiste Tarek Abdallah et le percussionniste Adel Shams El-Din, \u00e0 propos de leur CD \"Wasla, suites musicales \u00e9gyptiennes\", publi\u00e9 en janvier 2015 chez Buda Musique. La \"wasla\" est une expression proprement \u00e9gyptienne de la suite musicale savante d\u00e9velopp\u00e9e par diff\u00e9rentes traditions arabes. On l\u2019a pratiqu\u00e9e entre le dernier tiers du XIXe si\u00e8cle jusqu\u2019aux ann\u00e9es 1940, une p\u00e9riode qui correspond \u00e0 l\u2019\u00e2ge d\u2019or de la musique classique \u00e9gyptienne, mais ensuite elle est tomb\u00e9e en d\u00e9su\u00e9tude. Jusqu\u2019\u00e0 ce que le oudiste et compositeur Tarek Abdallah redonne \u00e0 cette forme perdue toute l\u2019attention qu\u2019elle m\u00e9rite. Compositions cisel\u00e9es, improvisations inspir\u00e9es, cycles rythmiques complexes \u00e0 12, 17 ou 19 temps: en renouant avec la \"wasla\", Tarek Abdallah et Adel Shams el-Din d\u00e9roulent avec une pr\u00e9cision d\u2019orf\u00e8vres les ornementations gracieuses et la profondeur fascinante d\u2019un genre musical oubli\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percutionniste", "name": "Schams El-Din, Adel", "type": "Participant"}, {"role": "oudiste", "name": "Abdallah, Tarek", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Emmanuel Mouret, acteur de cin\u00e9ma, pour le film : \"Caprice\" [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71A19684-4C6B-428D-9E6E-970BA623253C", "durationSec": 230, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouret, Emmanuel"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur de cin\u00e9ma", "name": "Mouret, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacob Berger, r\u00e9alisateur, sur l'adaptation des livres au cin\u00e9ma [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-337479F0-B0CC-4CE6-93BE-F96486218BF6", "durationSec": 214, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Jacob"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Berger, Jacob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Americanah", "id": "sound-A897DE1B-2E8B-47D7-B32F-1CC5924FFFF3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Nig\u00e9ria"], "durationSec": 3045, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ngozi Adichie, Chimamanda"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Place \u00e0 \"Americanah\", le nouveau roman de Chimamanda Ngozi Adichie, la Nina Simone de la litt\u00e9rature. \"Nous aimons tous Beyonce. Pourrait-elle nous montrer, juste une fois \u00e0 quoi ressemblent ses cheveux quand ils poussent sur sa t\u00eate?\" Planquez les lotions \u00e0 d\u00e9friser et faites valser les clich\u00e9s.\r\n\r\nLa playlist litt\u00e9raire- CHIMAMANDA NGOZI ADICHIE, Americanah (Gallimard)- PHILIP ROTH, Portnoy et son complexe (Folio)", "alternativeTitle": ["Cortex du 26.04.2015", "Americanah / CTX_2015-04-26T15:03:45_cortex", "Cortex du 26.04.2015", "Americanah / CTX_2015-04-26T15:03:45_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Place \u00e0 \"Americanah\", le nouveau roman de Chimamanda Ngozi Adichie, la Nina Simone de la litt\u00e9rature. \"Nous aimons tous Beyonce. Pourrait-elle nous montrer, juste une fois \u00e0 quoi ressemblent ses cheveux quand ils poussent sur sa t\u00eate?\" Planquez les lotions \u00e0 d\u00e9friser et faites valser les clich\u00e9s.", "Place \u00e0 \"Americanah\", le nouveau roman de Chimamanda Ngozi Adichie, la Nina Simone de la litt\u00e9rature. \"Nous aimons tous Beyonce. Pourrait-elle nous montrer, juste une fois \u00e0 quoi ressemblent ses cheveux quand ils poussent sur sa t\u00eate?\" Planquez les lotions \u00e0 d\u00e9friser et faites valser les clich\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6694982", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6672757.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6694982", "ece-6694981"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "400 M\u00c8TRES HAIES", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ARBITRAGE SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ARBITRE"], "visualPersons": ["HUSSEIN, KARIEM"], "id": "asset-1410324", "durationSec": 3178, "mediaType": "video", "title": "26.04.2015", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SION", "VAUD"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "LAUSANNE-SPORTS", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "L'histoire du club de basket d'Aigues-Vertes", "Football / Challenge League: Servette FC l'emporte contre Lausanne 4-2", "Kariem Hussein cumule ses entra\u00eenements d'athl\u00e9tisme et des \u00e9tudes de m\u00e9decine", "Le m\u00e9tier d'arbitre est loin d'\u00eatre de tout repos en Suisse", "Football / Super League: Vaduz s'impose contre St. Gall (2-1)", "Athl\u00e9tisme / 20km de Lausanne: l'Ethiopien Temesgen Daba et sa compatriote Sutume Asefa ont fait les meilleurs chronos", "Sport dimanche", "Football / Promotion League: Xamax perd contre l'Etoile Carouge", "Basket: Lugano l'emporte contre Union Neuch\u00e2tel (79-76) en demi-finale de playoff", "Hockey: l\u2019\u00e9quipe de Suisse M18 s\u2019est inclin\u00e9e 5-2 face au Canada", "Football / Super League: le FC B\u00e2le conc\u00e8de sa 5e d\u00e9faite de la saison contre le FC Lucerne", "Cyclisme / Tour de Romandie: le tour b\u00e9n\u00e9ficiera d'un casting royal", "Football / Super League: le Grasshopper Zurich et les Young Boys sont \u00e0 \u00e9galit\u00e9 (2-2)", "Football / Super League: Le FC Sion s\u2019incline face \u00e0 Thoune (2-1)", "Cyclisme: Alejandro Valverde est le vainqueur de la Doyenne"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627493", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il faut beaucoup de motivation pour gravir les \u00e9chelons dans ce domaine.", "C'est aussi un record de participation pour cette \u00e9dition", "Elle termine son Mondial sans m\u00e9daille.", "Le FC B\u00e2le est vaincu par le FC Lucerne (1-2).", "Il mettra notamment en sc\u00e8ne Chris Froome, Nairo Quintana et Vincenzo Nibali", "Valverde a devanc\u00e9 l'espoir fran\u00e7ais Julian Alaphilippe (22 ans) pour la victoire."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Liaison duplex de Neuch\u00e2tel", "name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627490", "ece-6629793", "ece-6627493"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "Le 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1426001", "durationSec": 1733, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "VD: la ligne ferroviaire Lausanne-Yverdon est toujours interrompue", "De violentes r\u00e9pliques sismiques ont secou\u00e9 le N\u00e9pal au lendemain du s\u00e9isme d\u00e9vastateur", "#Tasvulactu: de jeunes adolescents r\u00e9agissent au harc\u00e8lement \u00e0 l\u2019\u00e9cole et aux drames des migrants", "S\u00e9isme au N\u00e9pal: de nombreux touristes tentent de quitter le pays", "S\u00e9isme au N\u00e9pal: l\u2019h\u00f4pital de la Suissesse Nicole Niquille est fortement endommag\u00e9", "L\u2019Etat Islamique publie des images d\u2019enfants de djihadistes occidentaux qui ex\u00e9cutent des otages", "Elections g\u00e9n\u00e9rales au Royaume Unis: l\u2019immigration constitue un enjeu important du scrutin", "Elections g\u00e9n\u00e9rales au Royaume Uni / Immigrations de masse: les explications de Gaspard K\u00fchn, \u00e0 Londres", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "Selon la r\u00e8gle, les anciens Conseillers f\u00e9d\u00e9raux devraient dispara\u00eetre de la sc\u00e8ne publique", "Le don du sang reste toujours interdit pour les homosexuels depuis pr\u00e8s de 40 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627486", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L\u2019objectif principal est d'\u00e9vacuer le plus rapidement possible les wagons qui se sont renvers\u00e9s. L\u2019arm\u00e9e a pr\u00eat\u00e9 main forte.", "Les autorit\u00e9s essaient de leur fournir des abris, alors que les  secours tentent de trouver des survivants dans les d\u00e9combres.", "Les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole de culture g\u00e9n\u00e9rale de Sierre ont \u00e9t\u00e9 choisis pour r\u00e9agir \u00e0 ces deux sujets d\u2019actualit\u00e9.", "Des alpinistes sont encore coinc\u00e9s sur les pentes de l'Everest et d\u2019autres ont p\u00e9ri sous de violentes avalanches.", "L\u2019h\u00f4pital se trouve un peu plus au sud du camp de base de l\u2019Everest. Le personnel de l'h\u00f4pital a pass\u00e9 la nuit dehors et les patients ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s.", "L'EI est constitu\u00e9e d\u2019une arm\u00e9e de jeunes fanatiques dont beaucoup sont de jeunes occidentaux arriv\u00e9s avec leurs parents en Syrie.", "Aucun autre pays n'a connu un tel afflux d'immigr\u00e9s venus d'Europe de l'Est ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Le UKIP de Nigel Farage s'est empar\u00e9 du th\u00e8me.", "Pourtant, certains continuent \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les m\u00e9dias et m\u00eame en politique.", "Pourtant, certains gays n'h\u00e9sitent pas \u00e0 enfreindre cette norme."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627484", "ece-6627486"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Sexe et p\u00e9dophilie : les tabous du Vatican", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1422622", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sexe et p\u00e9dophilie: les tabous du Vatican", "Sexe et p\u00e9dophilie: les tabous du Vatican", "Marie-Paul Ross est une soeur missionnaire docteure en sexologie. Depuis trente ans, elle d\u00e9nonce le tabou qui entoure la sexualit\u00e9 dans l'Eglise catholique. Le c\u00e9libat consacr\u00e9 peut-il v\u00e9ritablement \u00eatre un choix de vie assum\u00e9? Pourquoi l'Eglise catholique a-t-elle tant de peine \u00e0 parler de sexualit\u00e9?", "Le c\u00e9libat des pr\u00eatres peut-il v\u00e9ritablement \u00eatre un choix de vie assum\u00e9? Pourquoi l'Eglise catholique a-t-elle tant de peine \u00e0 parler de sexualit\u00e9? T\u00e9moignage d'un ancien pr\u00eatre qui a quitt\u00e9 le sacerdoce pour l'amour d'une femme.", "Sexe et p\u00e9dophilie: les tabous du Vatican", "Sexe et p\u00e9dophilie: les tabous du Vatican"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Sexe et p\u00e9dophilie: les tabous du Vatican", "Faut pas croire", "Sexe et p\u00e9dophilie: les tabous du Vatican", "Sexe et p\u00e9dophilie: les tabous du Vatican", "Sexualit\u00e9 et vie religieuse: le grand tabou", "Faut pas croire", "Sexe et p\u00e9dophilie: les tabous du Vatican", "Faut pas croire", "Sexe et p\u00e9dophilie: les tabous du Vatican"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627531", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629715", "ece-6627531", "ece-6629821", "ece-6629810"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1403731", "thematicGeographicals": ["MOZAMBIQUE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "L'organisation d'aide suisse Solidar a construit 21 puits et en a r\u00e9par\u00e9 40 dans tout le Mozambique. Ces installations permettent de r\u00e9duire les maladies comme le chol\u00e9ra ou la diarrh\u00e9e et offre un acc\u00e8s \u00e0 de l'eau r\u00e9ellement potable.", "title": "Solidar Suisse", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EAU POTABLE", "AIDE HUMANITAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Solidar Suisse", "Solidar Suisse", "Solidar Suisse s'engage pour une soci\u00e9t\u00e9 plus juste sur le plan social, politique et \u00e9conomique. Elle cr\u00e9e des programmes favorisant l'acc\u00e8s au monde du travail et facilitant la r\u00e9int\u00e9gration sociale des personnes d\u00e9favoris\u00e9es. L'organisation est aussi active dans la coop\u00e9ration internationale au d\u00e9veloppement.", "Solidar Suisse", "Solidar Suisse"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Solidar Suisse", "Ensemble", "Solidar Suisse", "Solidar Suisse", "Ensemble", "Solidar Suisse", "Ensemble", "Solidar Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627453", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627451", "ece-6627453", "ece-6629812", "ece-6629800"]}, {"program": "Travelling", "source": "gico", "title": "Intro L'exorciste", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1421118", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "excerpt": "Catherine Fattebert pr\u00e9sente le film \"L'exorciste\" de William Friedkin, sorti en 1973. Le film d'horreur am\u00e9ricain est adapt\u00e9 d'un roman de William Peter Blatty qui raconte la possession d'une jeune fille et les tentatives de l'exorciser.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE SUISSE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "FATTEBERT, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "id": "asset-1422558", "durationSec": 1491, "mediaType": "video", "excerpt": "Retour sur images avec le titre de champion suisse de football en 1965 pour le Lausanne-Sport, la d\u00e9faite de Mohammed Ali contre Joe Frazier en 1975, la victoire de Boris Becker \u00e0 Wimbledon en 1985, la saison de si alpin 1995 hors norme de Vreni Schneider et Alberto Tomba et enfin le titre de champion du monde de moto 125 CC en 2005 pour Thomas Luethi.", "title": "Retour sur images : Du dernier titre de champion suisse du Lausanne-Sports \u00e0 celui de champion du monde de Tom L\u00fcthi ...", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Retour sur images\nDu dernier titre de champion suisse du Lausanne-Sports \u00e0 celui de champion du monde de Tom L\u00fcthi.", "Gr\u00e2ce aux archives de la RTS, revivez des grands moments de sport comme le combat Ali-Frazier de Manille ou le premier titre de Boris Becker \u00e0 Wimbledon.", "Retour sur images\nDu dernier titre de champion suisse du Lausanne-Sports \u00e0 celui de champion du monde de Tom L\u00fcthi.", "Gr\u00e2ce aux archives de la RTS, revivez des grands moments de sport comme le combat Ali-Frazier de Manille ou le premier titre de Boris Becker \u00e0 Wimbledon."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Retour sur images, Du dernier titre de champion suisse du Lausanne-Sports \u00e0 celui de champion du monde de Tom L\u00fcthi.", "Du dernier titre de champion suisse du Lausanne-Sports \u00e0 celui de champion du monde de Tom L\u00fcthi. ..", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Retour sur images, Du dernier titre de champion suisse du Lausanne-Sports \u00e0 celui de champion du monde de Tom L\u00fcthi."], "imageURL": "//www.rts.ch/3837903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6629826", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629826", "ece-6854391"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1378189", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1405, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le militant \u00e9cologiste Franz Weber qui \u00e9voque son combat \u00e9cologiste, son amour pour la Suisse et pour la nature. Il parle \u00e9galement de son m\u00e9tier de journaliste mondain \u00e0 Paris, de sa rencontre avec la com\u00e9dienne fran\u00e7aise Brigitte Bardot et du d\u00e9c\u00e8s de sa m\u00e8re.", "title": "Franz Weber", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WEBER, FRANZ"], "backgrounds": ["Le militant \u00e9cologiste Franz Weber lit un po\u00e8me du philosophe allemand Friedrich Nietzsche, en allemand."], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "\u00c9COLOGIE"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nFranz Weber", "L'interview de Darius Rochebin\nFranz Weber", "L'interview de Darius Rochebin\nFranz Weber", "L'interview de Darius Rochebin\nFranz Weber", "Darius Rochebin re\u00e7oit Franz Weber, \u00e9cologiste, \u00e9crivain et journaliste suisse. L\u2019homme nous raconte son long combat pour la d\u00e9fense de la nature.", "L'interview de Darius Rochebin\nFranz Weber"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nFranz Weber", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nFranz Weber", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nFranz Weber", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nFranz Weber", "Franz Weber", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nFranz Weber"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627521", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629745", "ece-6629717", "ece-6629816", "ece-6627521", "ece-6629796"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["NAUFRAGE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "VIGNE", "CAVE \u00c0 VIN"], "visualPersons": ["NIDEGGER, YVES", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-1426217", "durationSec": 2991, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "CATANE", "AUSTRALIE", "SOUDAN", "BERNE-VILLE", "NENDAZ", "ROPRAZ", "BERNE", "SAVIESE", "VALAIS"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Des camps pour \u00e9viter les morts ?\n- Fraude dans l'agriculture\n- Ville miracle", "- Des camps pour \u00e9viter les morts ?\n- Fraude dans l'agriculture\n- Ville miracle", "- Des camps pour \u00e9viter les morts ?\n- Fraude dans l'agriculture\n- Ville miracle", "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e le nombre de d\u00e9c\u00e8s de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 10, mettant en exergue l\u2019impuissance de l\u2019Union europ\u00e9enne. Une id\u00e9e refait surface, celle de centres d\u2019enregistrements en Afrique. Un sujet de Bernard Genier /  Des dizaines de milliers d\u2019exploitations agricoles en Suisse survivent gr\u00e2ce aux paiements directs. Pourtant, certains en abusent. Une enqu\u00eate de Simon Pittet et Yannick Tenet / C\u2019est une ville allemande o\u00f9 d\u00e9sormais il fait bon vivre mais ce ne fut pas toujours le cas. Monheim a \u00e9t\u00e9 pendant longtemps une ville endett\u00e9e jusqu\u2019au jour o\u00f9 un jeune maire de 35 ans a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. Un reportage d\u2019Anne Maillet", "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e le nombre de d\u00e9c\u00e8s de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 10, mettant en exergue l\u2019impuissance de l\u2019Union europ\u00e9enne. Une id\u00e9e refait surface, celle de centres d\u2019enregistrements en Afrique. Un sujet de Bernard Genier", "Que faire pour \u00e9viter ces naufrages en s\u00e9rie ?  Une interview r\u00e9alis\u00e9e par Elisabeth Logean", "Des dizaines de milliers d\u2019exploitations agricoles en Suisse survivent gr\u00e2ce aux paiements directs. Pourtant, certains en abusent. Une enqu\u00eate de Simon Pittet et Yannick Tenet", "C\u2019est une ville allemande o\u00f9 d\u00e9sormais il fait bon vivre mais ce ne fut pas toujours le cas. Monheim a \u00e9t\u00e9 pendant longtemps une ville endett\u00e9e jusqu\u2019au jour o\u00f9 un jeune maire de 35 ans a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. Un reportage d\u2019Anne Maillet", "Alors qu\u2019aujourd\u2019hui les regards sont tourn\u00e9s vers la M\u00e9diterran\u00e9e, il y a 40 ans, ce sont les boat people vietnamiens qui \u00e9mouvaient l\u2019opinion publique. Une rubrique sign\u00e9e Pierre Bavaud", "Un d\u00e9cryptage d\u00e9cal\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 par S\u00e9bastien Faure"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "- Des camps pour \u00e9viter les morts ?\n- Fraude dans l'agriculture\n- Ville miracle", "Mise au point", "- Des camps pour \u00e9viter les morts ?\n- Fraude dans l'agriculture\n- Ville miracle", "Mise au point", "- Des camps pour \u00e9viter les morts ?\n- Fraude dans l'agriculture\n- Ville miracle", "Migrants en M\u00e9diterran\u00e9e / Fraude aux paiements directs / Une ville miracle", "Migrants en M\u00e9diterran\u00e9e", "Interview de Simonetta Sommaruga, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Fraude aux paiements directs", "Une ville miracle", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "C\u2019est pas tous les jours dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/6728224.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627508", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "NOTARO, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629778", "ece-6629798", "ece-6627508"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2014 - 2015 : Grasshopper - Young Boys", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1428424", "durationSec": 12600, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-1426002", "durationSec": 1723, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Gandhi et sa non-violence \u00e0 l'honneur au Mus\u00e9e de la Croix-Rouge \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le 12h45", "Interruption de la ligne ferroviaire Lausanne-Yverdon: les pr\u00e9cisions de Jessica Renaud, \u00e0 Daillens (VD)", "Une violente r\u00e9plique de 6,7 a secou\u00e9 le N\u00e9pal en ruines", "Nouvo: les enqu\u00eates de la r\u00e9daction", "NE: deux ans apr\u00e8s l\u2019orage de gr\u00eale d\u00e9vastateur, les vignobles du canton se rel\u00e8vent peu \u00e0 peu", "La revue de presse dominicale", "Football / Super League: le FC Sion manque deux penalties et s'incline \u00e0 Thoune"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit d\u2019une exposition temporaire en forme de r\u00e9flexion sur le parcours personnel, spirituel et politique de l'ic\u00f4ne de la non-violence.", "La r\u00e9plique est survenue alors que les \u00e9quipes de secours tentent de venir en aide aux victimes. Le dernier bilan fait \u00e9tat de plus de 2'000 morts.", "C\u2019est un soulagement pour les vignerons neuch\u00e2telois. Le mill\u00e9sime 2014 reste une petite cuv\u00e9e, mais on retrouve l'AOC Neuch\u00e2tel.", "Qui plus est, le match a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un but annul\u00e9 en raison d'un coup de sifflet venu du public."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627529", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629834", "ece-6627529"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "Blanc et noir: crime de couleur", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1416148", "durationSec": 3480, "publicationDate": "2015-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Blanc & Noir: crimes de couleur", "Blanc & Noir: crimes de couleur", "En Tanzanie, des dizaines d'Albinos ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s et d\u00e9membr\u00e9s ses derni\u00e8res ann\u00e9es. Selon certaines croyances, leurs organes, utilis\u00e9s dans des potions magiques ou comme amulettes, porteraient bonheur.\nPropos\u00e9 par Cyril D\u00e9praz.\nProduction: Cit\u00e9 Am\u00e9rique Production / Under the same sun."], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "Blanc & Noir: crimes de couleur", "Dieu sait quoi", "Blanc & Noir: crimes de couleur", "Blanc et noir: crime de couleur"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629494", "ece-6627534"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Un air de famille", "source": "gico", "title": "Emission 2 - Familles Allisson et Mivelaz", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1414889", "durationSec": 2624, "publicationDate": "2015-04-25T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Familles Allisson de Provence et Mivelaz de Vucherens", "Familles Allisson de Provence et Mivelaz de Vucherens", "Familles Allisson de Provence et Mivelaz de Vucherens", "Fan du groupe Toto, les Mivelaz ont d\u00e9cid\u00e9 de reprendre le tube Hold The Line paru en 1978.", "Vous souvenez-vous des Poppys ? Les Allisson vous un titre sorti en 1971.", "Les premiers interpr\u00e9teront Non, non rien n\u2019a chang\u00e9 de Poppys, tandis que les seconds d\u00e9fendront leur chance avec le tube Hold the line de Toto. Tous uniront leurs voix en fin d\u2019\u00e9mission sur Les Cactus de Dutronc.", "Faites connaissance avec les membres de la famille Mivelaz de Vucherens.", "Une chanson qui a du piquant pour le duo des familles avec ce titre de Jacques Dutronc.", "Avant l'\u00e9mission, faites connaissance avec les membres de la famille Allisson de Provence (VD).", "Familles Allisson de Provence et Mivelaz de Vucherens", "Un air de famille, l'\u00e9mission musicale qui fait passer le talent des familles du salon au petit \u00e9cran ! L'\u00e9mission revient pour une troisi\u00e8me saison afin de trouver la famille romande qui fera vibrer les t\u00e9l\u00e9spectateurs ! Pr\u00e9sentation : Sarkis Ohanessian"], "alternativeTitle": ["Un air de famille", "Familles Allisson de Provence et Mivelaz de Vucherens", "Un air de famille", "Familles Allisson de Provence et Mivelaz de Vucherens", "Un air de famille", "Familles Allisson de Provence et Mivelaz de Vucherens", "Famille Mivelaz: Hold The Line", "Famille Allisson: Non, Non, Rien n\u2019a Chang\u00e9", "Familles Allisson de Provence et Mivelaz de Vucherens", "Pr\u00e9sentation de la famille Mivelaz", "Familles Allisson et Mivelaz: Les Cactus", "Pr\u00e9sentation de la famille Allisson", "Un air de famille", "Familles Allisson de Provence et Mivelaz de Vucherens"], "imageURL": "//www.rts.ch/6663857.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627583", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629776", "ece-6629409", "ece-6627583", "ece-8716265"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Alaska (l') a l'\u00e9tat sauvage", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1376810", "durationSec": 2700, "publicationDate": "2015-04-25T14:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-3AE4AEAB-AAFB-4FBB-A5BD-2E8F020B5E98", "durationSec": 3409, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Audioguide du 25.04.2015", "Audioguide / AUDIE_2015-04-25T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 25.04.2015", "Audioguide / AUDIE_2015-04-25T17:00:00_emission-audioguide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6693127", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6693127", "ece-6693126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gros d\u00e9g\u00e2ts, mais pas de risque pour l'eau suite \u00e0 l'accident ferroviaire \u00e0 Daillens (VD) : Interview de Philippe Gauderon, chef des infrastructures aux CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30656B47-5736-4D29-838C-9B21C286A6BB", "thematicGeographicals": ["Daillens"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["pollution industrielle", "produit chimique", "accident ferroviaire"], "excerpt": "Vingt-cinq tonnes d'acide sulfurique se sont renvers\u00e9es dans le d\u00e9raillement samedi d'un convoi transportant des produits toxiques \u00e0 Daillens (VD). L'approvisionnement en eau des habitants de la commune n\u2019est cependant pas menac\u00e9, selon les autorit\u00e9s. Les travaux d\u2019assainissement vont cependant prendre beaucoup de temps et les cons\u00e9quences pour les usagers du rail vont \u00eatre importantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des infrastructures aux CFF", "name": "Gauderon, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un violent s\u00e9isme a fait pr\u00e8s de 1000 morts au N\u00e9pal : Correspondance d\u2019Antoine Guinard et interview de Nicole Niquille, premi\u00e8re Suissesse guide de montagne et fondatrice d'un h\u00f4pital \u00e0 Lukla, point de passage sur la route de l\u2019Everest", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1C664949-D245-4AB7-A726-0DB7E8667E6C", "thematicGeographicals": ["Katmandou", "N\u00e9pal"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "ruine", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Un puissant s\u00e9isme de magnitude 7,8 a fait pr\u00e8s de mille morts et provoqu\u00e9 d'importantes destructions au N\u00e9pal samedi. La capitale Katmandou a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premi\u00e8re Suissesse guide de montagne et fondatrice d'un h\u00f4pital \u00e0 Lukla, point de passage sur la route de l\u2019Everest", "name": "Niquille, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS New Dehli", "name": "Guinard, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un violent tremblement de terre de 7.9 sur l'\u00e9chelle de Richter a frapp\u00e9 le centre du N\u00e9pal : Correspondance d'Antoine Guinard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9026A736-431B-49CD-ADCC-20043DBF7FD3", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "Le s\u00e9isme de 7,9 sur l'\u00e9chelle de Richter aurait fait 108 de morts, selon le bilan provisoire de la police.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS New Dehli", "name": "Guinard, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "La nature et sa repr\u00e9sentation au temps de la pr\u00e9histoire. En direct de la caverne de Vallon-Pont-d'Arc \u00e0 l'occasion de l'ouverture au public de la r\u00e9plique de la grotte Chauvet qui rec\u00e8le le plus grand bestiaire de l'art pari\u00e9tal au monde. Visite en compagnie de Charles Chauveau, conservateur, et interviews de Marc Az\u00e9ma, membre de l'\u00e9quipe scientifique charg\u00e9e d'\u00e9tudier la grotte Chauvet, Gilles Tosello, pr\u00e9historien et artiste-peintre, auteur des deux fresques majeures de la caverne du Pont d'Arc, le panneau des chevaux et la fresque des lions des cavernes en chasse", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A5D82705-9408-4FBB-A1FB-218F5C2F3B49", "thematicGeographicals": ["France", "Vallon-Pont-d'Arc"], "durationSec": 2972, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grotte", "art rupestre", "pr\u00e9histoire", "fresque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "Az\u00e9ma, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9historien, artiste-peintre", "name": "Tosello, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur", "name": "Chauveau, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les habits neufs de la litt\u00e9rature en Suisse romande : Interview de Caroline Coutau, \u00e9ditrice et de Roger Francillon, professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Zurich en litt\u00e9rature fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04CCAE47-BE00-48CD-9B03-CEFDB9906356", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5840, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les \u00c9ditions Zo\u00e9 publient ces jours-ci la version augment\u00e9e d'une \"Histoire de la litt\u00e9rature en Suisse romande\" qui \u00e9tait sortie en quatre volumes entre 1996 et 1999 sous la direction de Roger Francillon, lequel en a repris la r\u00e9daction avec plus de 80 chercheurs et contributeurs. Ils sont les invit\u00e9s de Blaise DuPasquier dans sa rubrique mensuelle. En quinze chapitres, d'Oton de Grandson aux nouveaux auteurs de la derni\u00e8re d\u00e9cennie, cet ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence ne se contente pas d'une pr\u00e9sentation des figures litt\u00e9raires mais enrichit le d\u00e9bat sur la notion m\u00eame de litt\u00e9rature romande dans les formes \u00e9clat\u00e9es de l'actuelle francophonie. La litt\u00e9rature romande existe-t-elle? Le d\u00e9bat, parfois passionn\u00e9, a pris une tournure d\u00e9cisive avec la premi\u00e8re livraison des Cahiers vaudois en mars 1914 sous la plume de Ramuz dans son article Raison d'\u00eatre. Revenu d'un long s\u00e9jour parisien, le jeune Vaudois cherchait une autre voie, autrement dit sa propre voix qui deviendra l'oeuvre consid\u00e9rable, republi\u00e9e il y a dix ans en deux volumes dans La Pl\u00e9iade et en vingt-neuf chez Slatkine. On a beau faire, impossible, encore aujourd'hui, d'\u00e9voquer la litt\u00e9rature en Suisse romande sans se r\u00e9f\u00e9rer au g\u00e9ant lausannois, mort en 1947. Apr\u00e8s le m\u00e9c\u00e9nat d'Henry-Louis Mermod qui, le premier, publia les oeuvres compl\u00e8tes de Ramuz, ses \u00e9pigones se sont presque tous r\u00e9clam\u00e9s de ce Pays du Lac, selon le titre de la revue lanc\u00e9e en 1953 par Jacques Chessex et Jean Pache. La topographie est devenu une topique, souvent restrictive mais utile pour penser les rapports conflictuels entretenus avec le centre parisien. \u00catre ou ne pas \u00eatre publi\u00e9 \u00e0 Paris a taraud\u00e9 les auteurs au XXe si\u00e8cle par souci de reconnaissance. Dans le sillage des Cahiers de la Renaissance vaudoise dont il s'est occup\u00e9 d\u00e8s 1961, Bertil Galland n'a pas seulement d\u00e9fendu cette litt\u00e9rature sp\u00e9cifique mais en a fix\u00e9, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s (Bouvier, Pestelli, Cun\u00e9o), les canons esth\u00e9tiques et la vis\u00e9e \u00e9ditoriale. Strat\u00e9gie payante qui lui fit co\u00e9diter L'Ogre de Chessex avec Grasset pour remporter le Prix Goncourt en 1973. Les jur\u00e9s de l'Acad\u00e9mie Goncourt l'ont alors reconnu: les \u00e9crivains de Suisse romande comptent parmi les plus importants de la francophonie m\u00eame si le parisianisme s'obstine \u00e0 l'oublier. Que serait, en effet, la po\u00e9sie contemporaine sans Jaccottet, Matthey, Perrier et Chappaz? L'invention verbale sans Cingria, Pinget ou Lovay ? L'essai sans les id\u00e9es de Starobinski, de Denis de Rougemont, de Barilier, de Frochaux, de Wilhem et de Meizoz ? Le roman sans Rivaz, Bille, Z'Graggen, Revaz, Massard, Cun\u00e9o, contributions f\u00e9minines essentielles ou, c\u00f4t\u00e9 masculin, Velan, Monnier, Laplace, Popescu et Moeri ? A premi\u00e8re vue, l'\u00e9dition en Suisse romande depuis l'entre-deux-guerres est apparue \u00e0 la fois coh\u00e9rente et enferm\u00e9e dans cette topique l\u00e9manique. A la polarisation irr\u00e9sistible des figures parisiennes des ann\u00e9es 1950, a succ\u00e9d\u00e9 un \u00e9clatement litt\u00e9raire que le si\u00e8cle nouveau n'a fait qu'encourager. A ce titre, les maisons d'\u00e9dition romandes ont rempli un r\u00f4le essentiel et m\u00e9connu dans le champ culturel. La Baconni\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel, La Cit\u00e9 puis L'\u00c2ge d'homme \u00e0 Lausanne, L'Aire \u00e0 Vevey, Zo\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve ont rivaliser d'audace pour imposer des auteurs singuliers, en lien ou non avec leur \"terroir\". Ce d\u00e9cloisonnement g\u00e9ographique et mental est l'objet d'un chapitre passionnant dans le nouvelle version d'Histoire de la litt\u00e9rature en Suisse romande. D'ailleurs, en dit subtilement que cette litt\u00e9rature, dans sa diversit\u00e9 m\u00eame, n'est pas romande mais s'exprime dans une r\u00e9gion, une province, \u00e9crivait Ramuz, qui n'en est pas une. Aux amoureux du cadastre de s'adapter \u00e0 cette nouvelle sc\u00e8ne fort bien pr\u00e9sent\u00e9e dans l'ouvrage qui n'h\u00e9site pas, \u00e0 son tour, \u00e0 probl\u00e9matiser certaines questions, \u00e0 nourrir le d\u00e9bat, bref \u00e0 penser ce qu'\u00e9crire veut dire entre Gen\u00e8ve et Porrentruy, en roman, en chanson, en po\u00e8me, au th\u00e9\u00e2tre, en bande dessin\u00e9e ou en performance publique. Sous le regard expert de Roger Francillon, professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Zurich en litt\u00e9rature fran\u00e7aise et l'oeil aiguis\u00e9 de Caroline Coutau, aux premi\u00e8res loges de l'\u00e9dition romande depuis 2011, ce d\u00e9bat rendra vivantes les questions d'hier et d'aujourd'hui gr\u00e2ce, notamment, aux documents choisis par Blaise DuPasquier.\r\nR\u00e9alisation: Christian Ciocca et Samuel Morier-Genoud", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "(Archives RTS)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Zurich en litt\u00e9rature fran\u00e7aise", "name": "Francillon, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des \u00e9ditions Zo\u00e9", "name": "Coutau, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Un accident de wagons-citernes perturbe le trafic en Suisse romande : Interview de Fr\u00e9deric Revaz, porte-parole des CFF. \u2013 2. Les risques environnementaux de cet accident de train : Interview de B\u00e9atrice M\u00e9traux, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise en charge de la S\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-505C5740-919C-4384-891B-CF4C1475DAE8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Daillens"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["produit chimique", "accident ferroviaire", "pollution industrielle"], "excerpt": "1. Le trafic ferroviaire est perturb\u00e9 en Suisse romande apr\u00e8s qu'un convoi transportant des produits toxiques s'est renvers\u00e9 entre Ecl\u00e9pens et Cossonay (VD). Il n'y a pas de bless\u00e9, mais la zone est boucl\u00e9e. Le convoi transportait des marchandises dangereuses dont on ne connait pas encore la nature. L'infrastructure ferroviaire a subi des dommages importants. \u2013 2. L'accident de wagons-citernes pourrait avoir des r\u00e9percussions sur l'environnement, notamment en cas de d\u00e9versement de substances chimiques dans le terrain. L'un des wagons contiendrait de l'acide chlorhydrique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "M\u00e9traux, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole des CFF", "name": "Revaz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeanin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "L\u2019Europe, un r\u00eave \u00e0 port\u00e9e de Zodiac : Reportage sur l'\u00eele de Kos en Gr\u00e8ce qui offre une voie d'acc\u00e8s pris\u00e9e aux migrants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-194E2F5D-5F83-469D-B393-6C89DFFBE8E8", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 907, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident de la navigation", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "En M\u00e9diterran\u00e9e les morts de clandestins se comptent par centaines entre la Libye et l'Italie. Mais la Mer \u00c9g\u00e9e, entre la Turquie et les \u00eeles grecques, est elle aussi devenue une voie d'acc\u00e8s tr\u00e8s pris\u00e9e des migrants. Ils sont des milliers \u00e0 traverser chaque semaine vers les iles de Rhodes, Lesbos ou Kos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune homme en transit \u00e0 Kos qui veut partir vers l'Allemagne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'un restaurant italien \u00e0 Kos", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "femme kurde arriv\u00e9e \u00e0 Kos", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Omar, r\u00e9fugi\u00e9 en route vers l'Allemagne, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 par la Gr\u00e8ce", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 dans un h\u00f4tel \u00e0 Kos", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du poste de police de Kos", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Syrien qui a quitt\u00e9 son pays et qui souhaite \u00e9migrer plus loin en Europe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Alexandros, chef de projet pour MSF \u00e0 Kos", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS en Gr\u00e8ce", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Soul Train [Festival]", "id": "sound-ED48F4B6-B172-440B-B1D2-5988B1DF2C5E", "durationSec": 3625, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soul Train"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique", "histoire"], "excerpt": "C\u2019est un pilier de la culture afro-am\u00e9ricaine, et le premier show int\u00e9gralement produit par la communaut\u00e9. Soul Train r\u00e9sonne encore aujourd\u2019hui dans la t\u00eate de millions de personnes comme le rendez-vous immanquable de la musique et de la danse \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision: celui pour lequel on l\u00e2chait tout, chaque samedi matin \u00e0 11h, pour voir chanter les derni\u00e8res vedettes soul, funk ou hip hop \u00e0 la mode, et surtout, pour se tenir \u00e0 jour niveau mode et mouvements de danse.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Pierre Weiss, ancien pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral suisse : Interview de Martine Bruschwig Graf, femme politique genevoise lib\u00e9rale, qui rend hommage \u00e0 Pierre Weiss", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BF57568-AC1C-4EC4-833D-F73096BAA655", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 376, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weiss, Pierre"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "fonction politique"], "excerpt": "Les hommages de la classe politique genevoise affluent samedi apr\u00e8s l'annonce du d\u00e9c\u00e8s du d\u00e9put\u00e9 Pierre Weiss. L'ancien pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral suisse s'est \u00e9teint vendredi soir \u00e0 l'\u00e2ge de 63 ans des suites d'une longue maladie. Le Genevois \u00e9tait une figure incontournable de la vie politique de son canton, o\u00f9 il si\u00e9geait au Grand Conseil depuis 2001. Mais il \u00e9tait aussi bien connu sur le plan national, comme l'un des grands artisans de la fusion entre lib\u00e9raux et radicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme politique genevoise lib\u00e9rale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1425702", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MOSSOUL", "IRAK"], "durationSec": 934, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte les destructions et les pillages perp\u00e9tr\u00e9s dans la r\u00e9gion de Mossoul et de Nimroud par les combattants de l'Etat islamique en Irak et au Levant (EIIL) avec son invit\u00e9, Marc-Andr\u00e9 Haldimann, docteur en arch\u00e9ologie de l'universit\u00e9 de Berne. Un nettoyage culturel voulu par les combattants de l'EIIL comme une n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9truire tous les signes d'idol\u00e2trie.", "title": "Destruction du patrimoine: la nouvelle guerre des djihadistes?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PILLAGE", "D\u00c9MOLITION", "PATRIMOINE CULTUREL"], "alternativeExcerpt": ["Destruction du patrimoine: la nouvelle guerre des djihadistes?", "Destruction du patrimoine: la nouvelle guerre des djihadistes?", "Destruction du patrimoine: la nouvelle guerre des djihadistes?", "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, un nouveau genre de vid\u00e9os de propagande du groupe auto-proclam\u00e9 \u00c9tat islamique circule sur le web. Des images qui ont fait le tour du monde et qui montrent les combattants de Daech en train de d\u00e9truire des \u0153uvres arch\u00e9ologiques. Arm\u00e9s de masses, de marteaux piqueurs et m\u00eame de bulldozers, ils ont d\u00e9truit les \u0153uvres du mus\u00e9e de Mossoul et ont attaqu\u00e9 des cit\u00e9s antiques assyriennes comme celle de Nimroud qu\u2019ils ont tout simplement ras\u00e9e en invoquant la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9truire tout signe d\u2019idol\u00e2trie. Un d\u00e9sastre arch\u00e9ologique selon tous les sp\u00e9cialistes et un \u00ab nettoyage culturel \u00bb, comme l\u2019a d\u00e9clar\u00e9 la directrice de l\u2019UNESCO. Les \u0153uvres qui ne sont pas d\u00e9truites sont pill\u00e9es et \u00e9coul\u00e9es au march\u00e9 noir.\nComment expliquer cette volont\u00e9 de Daech de faire dispara\u00eetre le patrimoine culturel? Quels sont les actes de m\u00eame nature que l\u2019on peut identifier dans l\u2019histoire? Geopolitis d\u00e9crypte les destructions et les pillages perp\u00e9tr\u00e9s aujourd\u2019hui dans cette r\u00e9gion consid\u00e9r\u00e9e comme le berceau de la civilisation.   L\u2019invit\u00e9: Marc-Andr\u00e9 Haldimann, docteur en arch\u00e9ologie, Universit\u00e9 de Berne."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Destruction du patrimoine: la nouvelle guerre des djihadistes?", "Geopolitis", "Destruction du patrimoine: la nouvelle guerre des djihadistes?", "Geopolitis", "Destruction du patrimoine: la nouvelle guerre des djihadistes?", "Le contexte", "Destruction du patrimoine: la nouvelle guerre des djihadistes?", "L'invit\u00e9", "Le reportage", "L'\u00e9ditorial"], "imageURL": "//www.rts.ch/6707923.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627612", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629695", "ece-6629401", "ece-6627612"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "Le 12h45", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1425882", "durationSec": 1755, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le com\u00e9dien Lionel Fr\u00e9sard revient sur son parcours dans un spectacle entre th\u00e9\u00e2tre et foot", "Un puissant s\u00e9isme a ravag\u00e9 la r\u00e9gion de Katmandou au N\u00e9pal", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Un couple d'origine anglaise s'active pour venir en aide \u00e0 de jeunes immigr\u00e9s \u00e0 Schwytz (SZ)", "VD/Accident de wagons-citernes: le point avec Jessica Renaud, \u00e0 Daillens", "Chili: les sp\u00e9cialistes redoutent une troisi\u00e8me \u00e9ruption du volcan Calbuco", "Assembl\u00e9e du PLR: les pr\u00e9cisions de Linda Bourget, \u00e0 Brigue (VS)", "40'000 migrants ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par des navires d'armateurs en Mer Mediterran\u00e9e en 2014"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627617", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Son spectacle s'intitule \"Moli\u00e8re - Montfaucon 1-1\".", "La secousse a \u00e9t\u00e9 ressentie jusqu'\u00e0 New Dehli, provoquant d'importantes destructions d'habitations. Le bilan humain n'est pas encore connu.", "Le volcan Calbuco fume encore. Ses cendres atteignent maintenant l'Argentine.", "Les armateurs demandent aujourd'hui des comptes \u00e0 la communaut\u00e9 internationale."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629445", "ece-6627617"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "SECTE", "B\u00dbCHERON", "B\u00dbCHERONNAGE"], "visualPersons": ["MUELLER, PHILIPP", "LUSCHER, CHRISTIAN", "MORET, ISABELLE", "CRAMER, ROBERT", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-1425881", "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["DAILLENS", "BRIGUE", "RENENS", "GENEVE-VILLE", "COSMOS", "BALE-VILLE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PLR", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "VD: Un convoi a d\u00e9raill\u00e9 d\u00e9versant 25 tonnes d'acide sulfurique dans la nature", "L'Eglise de scientologie a inaugur\u00e9 \u00e0 B\u00e2le son  \u00abIdeal Org\u00bb", "S\u00e9isme au N\u00e9pal: r\u00e9cit du responsable de l'organisation Helvetas", "Les Verts se sont r\u00e9unis en assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Renens (VD)", "Le bilan du s\u00e9isme n\u00e9palais est tr\u00e8s lourd avec plus d'un millier de morts", "Une \u00e9tude analyse depuis 2 ans les capacit\u00e9s physiques des forestiers-b\u00fbcherons du Valais", "Le t\u00e9lescope spatial Hubble f\u00eate ses 25 ans", "Un spectacle fait voler les gens et les choses dans les d\u00e9cors 3D d'un cr\u00e9ateur de cin\u00e9ma", "Assembl\u00e9e des Verts: entretien avec Ad\u00e8le Thorens (copr\u00e9sidente) depuis Renens (VD)", "GE: Erythr\u00e9ens et Ethiopiens ont rendu hommage \u00e0 leurs compatriotes morts lors du naufrage en M\u00e9diterran\u00e9e", "VD/ D\u00e9raillement du convoi: entretien avec Philippe Gauderon (chef infrastructures CFF) depuis Fribourg", "L'assembl\u00e9e du PLR a eu lieu \u00e0 Brigue (VS)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627563", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un train marchandise a d\u00e9raill\u00e9 \u00e0 la hauteur du centre de tri de Daillens.", "Un super centre de 4000m2, sorte de navire amiral des scientologues.", "Il raconte comment il a v\u00e9cu le tremblement de terre.", "Les Verts ont essuy\u00e9 plusieurs d\u00e9faites \u00e9lectorales ces derniers mois.", "C'est le s\u00e9isme le plus violent que le N\u00e9pal ait connu depuis 80 ans.", "En Valais, l'\u00e2ge moyen dans cette profession p\u00e9nible est de 26 ans.", "Son oeil super-puissant a r\u00e9volutionn\u00e9 notre compr\u00e9hension de l'Univers.", "Le spectacle s'appelle \"La Biblioth\u00e8que\" et propose une r\u00e9flexion sur le pouvoir des livres et sur l'imaginaire.", "Ils r\u00e9clament davantage d'aide de la part de la communaut\u00e9 internationale.", "Une assembl\u00e9e marqu\u00e9e par les r\u00e9cents succ\u00e8s du parti lors de scrutins cantonaux."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627561", "ece-6627563"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "James Blunt", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-1418607", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE"], "durationSec": 4118, "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE"], "excerpt": "Concert du chanteur Bryan Ferry \u00e0 l'Event Halle de la Foire de B\u00e2le lors de la soir\u00e9e Opening Night du festival de musique Baloise session 2014.", "alternativeExcerpt": ["Tr\u00e8s bonne prestation du chanteur pop anglais James. Intimit\u00e9, explosivit\u00e9, James Blunt alterne les tempos en revisitant ses anciens tubes et en offrant quelques titres de son dernier album \"Moon Landing\". A voir et \u00e9couter sans mod\u00e9ration.", "Baloise Session 2014\nJames Blunt"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour - James Blunt, Baloise Session 2014", "pl3in le poste on tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6707397.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6629411", "ece-7063567"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "id": "asset-1412516", "thematicGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 779, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Les journalistes RTS Patrick D\u00e9l\u00e9troz et Romain Roseng et le r\u00e9dacteur en chef adjoint RTS Sports Jo\u00ebl Robert \u00e9voquent la couverture radio du Tour de Romandie. La r\u00e9dactrice en chef de la r\u00e9daction soci\u00e9t\u00e9 de la RTS Romaine Jean parle de l'op\u00e9ration sp\u00e9ciale sur l'islam. Le chef de l'unit\u00e9 des magazines TV Mario Fossati, le producteur \u00e9ditorial Jacob Berger, la journaliste Aline Bachofner et le chef de l'unit\u00e9 des magazines radio Jean-Marc B\u00e9guin \u00e9voquent les \u00e9missions pr\u00e9vues pour cette semaine sp\u00e9ciale.", "title": "2015.04.25", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO"], "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Le Tour de Romandie est un des d\u00e9fis majeurs dans l\u2019agenda de la RTS ! A quelques jours de son premier coup de p\u00e9dale, nous avons suivi la pr\u00e9paration de commentateurs radio et t\u00e9l\u00e9vision qui partageront avec vous la vie du peloton. S\u00e9bastien Rey re\u00e7oit Romaine Jean pour parler de \u00ab L\u2019Islam en Suisse \u00bb, une op\u00e9ration sp\u00e9ciale qui fait suite aux derniers \u00e9v\u00e9nements de Paris et Copenhague. Un grand nombre d\u2019\u00e9missions de la radio et de la t\u00e9l\u00e9vision vont tenter de r\u00e9pondre aux questions que les musulmans et les suisses se posent."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627626", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6663853", "ece-6629697", "ece-6629437", "ece-6627626", "ece-6629405"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE"], "id": "asset-1410311", "durationSec": 1904, "mediaType": "video", "title": "25.04.2015", "visualGeographicals": ["THOUNE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC THOUNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey/ Championnats du monde des - de 18 ans: la Suisse s'incline contre la Finlande (4-5) et jouera la petite finale", "Sport derni\u00e8re", "Basketball/ LNA: Gen\u00e8ve s'impose contre Fribourg (81-67)", "Football/ Super League (29e j.): le FC Thoune bat le FC Sion (2-1)", "Football/ Super League (29e j.): FC Aarau et FC Zurich se neutralisent (0-0) + tableaux", "Meilleurs espoirs sportifs de Suisse Romande: la pr\u00e9sentation des 3 candidates f\u00e9minines"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6629398", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627554", "ece-6627547", "ece-6629395", "ece-6629398"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "MOULE", "CORDE", "ADOLESCENT"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-1420760", "durationSec": 1531, "mediaType": "video", "excerpt": "Jost Von Reding pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 et une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-Zapping \u00e9mission 13", "visualGeographicals": ["GRISONS", "SUISSE", "TESSIN", "LAC MAJEUR", "SUISSE", "ARGOVIE", "SUISSE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["OUTRE-Zapping \u00e9mission 13", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 13", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 13", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 13", "Comment la jeunesse vit \u2013elle ses derni\u00e8res ann\u00e9es d\u2019adolescence ? L\u2019\u00e9mission DOK lui donne la parole et la cam\u00e9ra. Les \u00e9l\u00e8ves d\u2019une classe de terminale \u00e0 Affoltern dans le canton de Zurich filment leur quotidien \u00e0 l\u2019aide de leur t\u00e9l\u00e9phone portable. Immersion  dans un monde o\u00f9 l\u2019identit\u00e9 culturelle, mais aussi sexuelle se pr\u00e9cise et qui va voir ces ados se muer en jeunes adultes.", "Reporter suit la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard dans ses d\u00e9placements et ses conf\u00e9rences apr\u00e8s la d\u00e9cision du parlement de sortir du nucl\u00e9aire. Mais pas facile tous les jours de d\u00e9fendre les \u00e9nergies renouvelables.", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "L\u2019\u00e9mission Arena de SRF change de d\u00e9cor. Les invit\u00e9s sont pr\u00e9sent\u00e9s face camera et ne semblent pas tr\u00e8s \u00e0 l\u2019aise dans cette nouvelle situation.", "Le lac Majeur est envahi depuis quelques ann\u00e9es par des moules g\u00e9antes. Elles ont une forte capacit\u00e9 de reproduction et pas de pr\u00e9dateurs. Ce qui inqui\u00e8te les biologistes italo-suisses et pourrait provoquer un d\u00e9s\u00e9quilibre \u00e9cologique dans le lac.", "Aux Grisons, les enfants vivent dans un environnement de 3 langues. Le romanche, l\u2019italien et le suisse-allemand et chacun doit apprendre les 2 autres langues et y ajouter l\u2019anglais. Selon certains, c\u2019est trop, trop t\u00f4t. Une initiative a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. Le parlement grison doit se prononcer.", "Un paysan de Villigen dans le canton d\u2019Argovie fabrique des cordes comme il y a 100 ans, des cordes solides en jute, en chanvre et autres mati\u00e8res, que presque plus personne n\u2019utilise aujourd\u2019hui.  Et Kurt Keller  continue \u00e0 vendre ses cordes au m\u00eame prix qu\u2019il y a 50 ans. S\u00e9quence nostalgie !"], "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 13", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 13", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 13", "OUTRE-Zapping", "Le zap de la semaine \u2013 l\u2019actualit\u00e9 suisse-allemande et tessinoise en bref", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 13", "Ma vie d\u2019ado suisse-allemand \u2013 \u00e9pisode 5", "Doris Leuthard : mission impossible ?", "OUTRE-Zapping", "Le clin d\u2019\u0153il  -  l\u2019\u00e9mission Arena fait peau neuve", "L'invasion des moules g\u00e9antes", "Surcharge linguistique ?", "Une vie dans les cordes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627596", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BINGGELI, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CHERRUAULT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHOLLET, Maya", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Graphiste": [{"name": "BARRACO, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629743", "ece-6629713", "ece-6629407", "ece-6627596"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "RADE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "BANC PUBLIC", "MARRONNIER", "ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "COR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-1404669", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Gen\u00e8ve : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique de la r\u00e9gion de Gen\u00e8ve.", "title": "Gen\u00e8ve - Brass Band Arquebuse", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-04-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 musiques\nGen\u00e8ve 3/4", "Gen\u00e8ve \u2013\u00a0 Brass Band L\u2019Arquebuse - Avec\u00a0 Jean-Pierre Chevailler, invit\u00e9e: Yvonne Bercher", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nGen\u00e8ve 3/4"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nGen\u00e8ve 3/4", "Gen\u00e8ve \u2013\u00a0 Brass Band L\u2019Arquebuse", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nGen\u00e8ve 3/4"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627607", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627607", "ece-6629755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Belinda Cannone, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Nu int\u00e9rieur\" (Ed. de l'Olivier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32A745B7-0096-417D-8993-760F8782A046", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cannone, Belinda"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cannone, Belinda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (5/5) : Un philosophe m\u00e9ditant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62B335C5-988C-4D53-A1A4-3915E375E840", "durationSec": 1699, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "m\u00e9ditation"], "excerpt": "Avec son livre \u00ab Frappe le ciel, \u00e9coute le bruit \u00bb, Fabrice Midal se livre \u00e0 un exercice autobiographique truff\u00e9 d\u2019hommages \u00e0 ses ma\u00eetres. On y \u00e9voque l\u2019influence de Ch\u00f6gyam Trugpa, le grand enseignant du bouddhisme tib\u00e9tain qui diffusa la pratique en occident ou de Fransisco Varela, le neurobiologiste \u00e0 l\u2019origine des dialogues scientifiques avec le Dala\u00ef-lama.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Midal, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "En direct de Vallon-Pont-d'Arc, \u00e0 l'occasion de l'ouverture au public de la r\u00e9plique de la grotte Chauvet. Pr\u00e9sentation de la r\u00e9plique, visite de la grotte originale et interview de Jean-Jacques Delannoy, g\u00e9omorphologue ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B4A88058-EBD3-439D-BF78-DB5F2D25D003", "thematicGeographicals": ["France", "Vallon-Pont-d'Arc"], "durationSec": 1057, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9histoire", "grotte", "art rupestre", "fresque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9omorphologue", "name": "Delannoy, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La crise humanitaire majeure en M\u00e9diterrann\u00e9e : Interview Pierre Micheletti, professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences Po Grenoble, ancien pr\u00e9sident de M\u00e9decins du Monde France", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BB2F9DF2-DA45-440D-8759-6F80EB80DF77", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1415, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "immigration clandestine"], "excerpt": "Les 28 pays membres de l'Union europ\u00e9enne ont d\u00e9cid\u00e9 jeudi de tripler leur budget de sauvetage en mer des migrants. Le budget de l'op\u00e9ration Triton est actuellement de 3 millions par mois. Cela va-t-il suffire face \u00e0 l'ampleur du drame actuel?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences Po Grenoble, ancien pr\u00e9sident de M\u00e9decins du Monde France", "name": "Micheletti, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un caf\u00e9-deuil r\u00e9serv\u00e9 aux hommes \u00e0 Neuch\u00e2tel est organis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Suisse romande : Reportage ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-449280B1-3E2D-42BF-8F06-CD9E250EB17B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 463, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["deuil", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)"], "excerpt": "Le deuil a-t-il un genre? L'association Vivre son deuil se pose la question. Elle organise pour la premi\u00e8re fois en Suisse romande des caf\u00e9s-deuil r\u00e9serv\u00e9s aux hommes. D'habitude ouvertes \u00e0 tous, ces rencontres invitent les personnes endeuill\u00e9es \u00e0 t\u00e9moigner de leur exp\u00e9rience de la mort. Depuis une dizaine d'ann\u00e9es, si les lieux de rendez-vous sont diff\u00e9rents, le mod\u00e8le reste le m\u00eame: tout le monde est le bienvenu, personne n'est oblig\u00e9 de parler et nul besoin de s'inscrire afin de respecter l'anonymat des participants. Mais cette fois, la s\u00e9ance, \u00e0 Neuch\u00e2tel, s'adressait \u00e0 Monsieur uniquement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hommes pr\u00e9sents au caf\u00e9-deuil", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re de formation, vice-pr\u00e9sidente de l'Association Vivre son deuil, animatrice des caf\u00e9s", "name": "Bartholdi, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Richard, Jessica", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La grotte Chauvet sous l'\u0153il de la science. En direct de Vallon-Pont-d'Arc, interviews de Jean-Jacques Delannoy, g\u00e9omorphologue, Jean Clottes et Jean-Michel Geneste, tous deux membres du comit\u00e9 scientifique de la grotte Chauvet, et Jean-Marc Elalouf, sp\u00e9cialiste en pal\u00e9og\u00e9nomique", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5BF2461A-5EFC-4C6C-B849-0D921BB4E218", "thematicGeographicals": ["Vallon-Pont-d'Arc", "France"], "durationSec": 2021, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art rupestre", "pr\u00e9histoire", "grotte", "fresque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 scientifique de la Grotte", "name": "Clottes, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste en pal\u00e9og\u00e9nomique", "name": "Elalouf, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9omorphologue", "name": "Delannoy, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 scientifique de la Grotte", "name": "Geneste, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester est content de travailler dans une radio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9FF5AAFE-88E0-4DA3-AAA4-5E227E6D1FC8", "durationSec": 221, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-24T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-24T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6690340", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6690340", "ece-6690337"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Salves po\u00e9tiques (5/5) : Sculpter les mots", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-D25CBE14-402D-4661-BB58-6020E9E74C8A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 421, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine", "po\u00e9sie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Sculpter les mots rel\u00e8ve du travail d\u2019orf\u00e8vre, patiemment, mais l\u2019\u00e9chapp\u00e9e vers leur musicalit\u00e9, l\u2019audible, demeure souvent offert et impr\u00e9vu. Entre formes tr\u00e8s courtes, comme le ha\u00efku japonais, et le l\u00e2cher-prise des proses d\u2019 \"Une Br\u00e8ve transe de cailloux\" (L\u2019Aire, 2008), les th\u00e8mes les plus anodins permettent d\u2019explorer, pour Laurence Verrey, tous les pans du vivant et de la mati\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Verrey, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Delphine Ernotte, premi\u00e8re femme nomm\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de France T\u00e9l\u00e9visions : Correspondance de Nicolas Burnens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-796CF531-9EDE-4FF4-94B5-73873F51246F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["France T\u00e9l\u00e9visions"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "femme", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "En France, pour la premi\u00e8re fois, c'est une femme qui dirigera France T\u00e9l\u00e9visions. Elle s'appelle Delphine Ernotte et \u00e9tait jusque-l\u00e0 num\u00e9ro 2 de l'op\u00e9rateur Orange. Le Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel (CSA) l'a d\u00e9sign\u00e9e jeudi parmi 36 candidats. Et ce qui \u00e9tonne, c'est son manque total d'exp\u00e9rience en t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Burnens, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. L'Arm\u00e9nie comm\u00e9more le 100e anniversaire du g\u00e9nocide de 1915 : Correspondance de R\u00e9gis Gent\u00e9 (en direct d\u2019Erevan). \u2013 2. La Suisse doit-elle reconna\u00eetre le g\u00e9nocide arm\u00e9nien? : Interview de Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national socialiste neuch\u00e2telois. \u2013 3. Interview de Michel Marian, \u00e9crivain qui publie \"Le g\u00e9nocide arm\u00e9nien. De la m\u00e9moire outrag\u00e9e \u00e0 la m\u00e9moire partag\u00e9e\" (Ed. Albin Michel, 2015)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2A56B9A9-39CE-466B-9DAC-3D3EB0C09274", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie", "Turquie"], "durationSec": 517, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "1. Le g\u00e9nocide arm\u00e9nien a d\u00e9but\u00e9 le 24 avril 1915 et a fait un million et demi de morts. Deux tiers des Arm\u00e9niens qui vivaient dans l'Empire ottoman avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. Cent ans apr\u00e8s, la Turquie refuse toujours d'assimiler ces massacres de masse \u00e0 un g\u00e9nocide, ce qui explique que seuls quatre chefs d'Etat ont fait le d\u00e9placement en Arm\u00e9nie ce vendredi pour assister aux comm\u00e9morations officielles. \u2013 2. C\u00f4t\u00e9 Suisse, aucun ministre ne s'est rendu \u00e0 Erevan pour comm\u00e9morer les 100 ans du g\u00e9nocide arm\u00e9nien. Mais 8 parlementaires du groupe d'amiti\u00e9 Suisse-Arm\u00e9nie ont fait le d\u00e9placement. Parmi eux, le conseiller national socialiste neuch\u00e2telois. Pour lui, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit maintenant reconna\u00eetre le g\u00e9nocide arm\u00e9nien. \u2013 3. Il y a cent ans, les ultranationalistes \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Empire Ottoman se fixaient un objectif: d\u00e9barrasser la Turquie de ses minorit\u00e9s. De 1915 \u00e0 1917 les Arm\u00e9niens ont \u00e9t\u00e9 pers\u00e9cut\u00e9s, d\u00e9port\u00e9s et tu\u00e9s. Mais peut-on parler de g\u00e9nocide alors qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque le terme n\u2019existait pas? Le d\u00e9bat fait rage depuis pr\u00e8s de 50 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain qui publie \"Le g\u00e9nocide arm\u00e9nien. De la m\u00e9moire outrag\u00e9e \u00e0 la m\u00e9moire partag\u00e9e\" (Ed. Albin Michel, 2015)", "name": "Marian, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste neuch\u00e2telois", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Erevan", "name": "Gent\u00e9, R\u00e9gis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : G\u00e9n\u00e9rique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AC7AD36C-A817-44CD-BDB2-50B0F54AF927", "durationSec": 94, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-24T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-24T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6690339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6690339", "ece-6690336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Sanches, com\u00e9dien, et Alex Lutz, com\u00e9dien et r\u00e9alisateur du film \"Le Talent de mes amis\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F25AC7C0-3929-4789-9124-F62F9A0CAA18", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3549, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sanches, Bruno", "Lutz, Alex"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9die", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sanches, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, r\u00e9alisateur", "name": "Lutz, Alex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de H\u00e9l\u00e8ne Koss\u00e9ian, \u00e9crivaine et journaliste : A propos de son ouvrage \"L'Arm\u00e9nie au coeur de la m\u00e9moire\" (Ed. du Rocher, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C3C18CA-87D6-4F6E-9344-F443402A8A92", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "histoire"], "excerpt": "H\u00e9l\u00e8ne Koss\u00e9ian: \"L?Arm\u00e9nie au c\u0153ur de la m\u00e9moire\". Il y a 100 ans exactement, d\u00e9butait le premier g\u00e9nocide du XXe si\u00e8cle qui fit plus d?un million deux-cent mille morts parmi la population arm\u00e9nienne. H\u00e9l\u00e8ne Koss\u00e9ian se plonge dans l'histoire et la m\u00e9moire bless\u00e9e de la communaut\u00e9 arm\u00e9nienne alors que la Turquie officielle r\u00e9cuse toujours le terme de g\u00e9nocide. C?\u00e9tait le 24 avril 1915 \u00e0 Constantinople, alors capitale de l?Empire ottoman. Six-cents intellectuels \u00e9taient massacr\u00e9s. Le plan d?\u00e9limination des Arm\u00e9niens, foment\u00e9 par le comit\u00e9 Union et Progr\u00e8s - plus connu sous le nom de Jeunes-Turcs - qui dirigeait alors l?Empire, \u00e9tait amorc\u00e9. Aujourd?hui, le g\u00e9nocide des Arm\u00e9niens est reconnu par les parlements de 21 pays. Tout r\u00e9cemment, le pape Fan\u00e7ois a qualifi\u00e9 les massacres de g\u00e9nocide, provoquant la col\u00e8re des autorit\u00e9s turques qui jugent les propos du Saint P\u00e8re \"loin de la r\u00e9alit\u00e9 historique\". Dans un essai paru aux \u00e9ditions du Rocher, H\u00e9l\u00e8ne Koss\u00e9ian, d?origine arm\u00e9nienne, revient sur l?histoire de ce pays alors que le d\u00e9bat autour de la m\u00e9moire du g\u00e9nocide arm\u00e9nien fait encore couler beaucoup d?encre. \u2022 L?Arm\u00e9nie au c\u0153ur de la m\u00e9moire, H\u00e9l\u00e8ne Koss\u00e9ian, \u00e9ditons du Rocher, 2015. Une \u00e9mission d'Anik Schuin. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, journaliste", "name": "Koss\u00e9ian, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. L'Europe accepte la commercialisation d'OGM sur son territoire, alors que Syngenta est vertement critiqu\u00e9e pour ses cultures d'OGM et ses pesticides \u00e0 Hawa\u00ef : 1. Commentaire de Romain Clivaz. - 2. Interviews de Denis Duboule, biologiste et professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'EPFL et de Gary Hooser, \u00e9lu du comt\u00e9 de Kauai. \u2013 3. Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. \u2013 4. Interview d'Ad\u00e8le Thorens, co-pr\u00e9sidente des Verts Suisses", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0A9698E6-3E21-442A-854B-F5A9808C20DA", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 970, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "1. L'Union europ\u00e9enne autorise l'importation et la commercialisation de 19 OGM pour l'alimentation animale et humaine notamment. Bruxelles prend cette d\u00e9cision 2 jours apr\u00e8s avoir propos\u00e9 une r\u00e9forme aux 28 qui leur permet d'interdire ces OGM sur leur territoire. \u2013 2. Les habitants de l'\u00eele de Kauai, dans l'archipel am\u00e9ricain d'Hawaii sont tr\u00e8s concern\u00e9s par les OGM. Leur \u00eele est un laboratoire mondial pour les g\u00e9ants agrochimiques comme BASF, Dow et le suisse Syngenta. L'opposition des habitants est vive contre les cultures d'OGM et les pesticides et herbicides utilis\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sidente des Verts Suisses", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "biologie et professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'EPFL", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9lu du comt\u00e9 de Kauai", "name": "Hooser, Gary", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cliniques priv\u00e9es: difficile acc\u00e8s aux patients sans assurance compl\u00e9mentaire. R\u00e9action d'Ariane Ayer, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e de l'assurance-maladie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89CB66DA-3959-43E3-9CB4-841F858157DF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 680, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clinique", "assurance maladie", "hospitalisation"], "excerpt": "Les patients sans assurance compl\u00e9mentaire ont la possibilit\u00e9 de se faire op\u00e9rer en clinique priv\u00e9e, depuis l\u2019entr\u00e9e en vigueur du syst\u00e8me de tarification SwissDRG en 2012. Mais dans les faits, ce n\u2019est pas si simple. Pouss\u00e9es \u00e0 davantage de transparence, les cliniques genevoises ont publi\u00e9 un site qui dissuade autant qu\u2019il informe les assur\u00e9s de base. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Ayer, Ariane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bulltion: la cuisine au siphon, avec la recette de la fl\u00fbte de champagne sublim\u00e9e par son espuma d'abricots, en compagnie d'Alain Krapf, ma\u00eetre de cuisine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB501C18-7E26-4CE3-845F-8522716266B1", "durationSec": 546, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["champagne", "abricot", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetrfe de cuisine", "name": "Krapf, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phonie mobile: Salt, Orange en selle pour conqu\u00e9rir le march\u00e9 suisse. Premi\u00e8re analyse \u00e0 chaud des annonces de ce nouvel acteur du march\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile avec Pascal Martin, responsable du blog de t\u00e9l\u00e9phonie mobile en Suisse scal.ch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-621A49F7-5015-4A92-829E-86471DFBC832", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 600, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salt", "Orange"], "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique", "t\u00e9l\u00e9phonie mobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9rant du blog scal.ch", "name": "Martin, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PREMI\u00c8RE LIGUE", "FLEUR", "QUAI (PORT)", "JARDINAGE"], "id": "asset-1425744", "durationSec": 1177, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "MONTREUX", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: le d\u00e9ficit financier de la ville de la Chaux-de-Fonds \u00e9tait in\u00e9vitable", "GE: la Nuit Antique est un nouvel \u00e9v\u00e8nement organis\u00e9 par les \u00e9tudiants de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "Outre-zapping: le lac Majeur est envahi par des moules g\u00e9antes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Le correspondant de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique dans l\u2019arc jurassien prend sa retraite", "VD: \u00e0 Montreux, les jardiniers sont de v\u00e9ritables artistes", "Couleurs locales", "Les billets pour la finale entre le FC Sion et B\u00e2le ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre vendus"], "alternativeExcerpt": ["Les erreurs de l'ancien grand argentier Pierre-Andr\u00e9 Monnard y sont pour quelque chose, mais il n'y a pas que \u00e7a.", "Il s'agit de partager avec le public ce qu'\u00e9tait la vie du temps des Grecs et des Romains.", "Elles ont une forte capacit\u00e9 de reproduction et pas de pr\u00e9dateurs, ce qui inqui\u00e8te les biologistes italo-suisses.", "Bruno Bossart a tenu ce poste pendant plus de 30 et a d\u00e9velopp\u00e9 une v\u00e9ritable affection pour la r\u00e9gion du jura.", "La ville ne se contente pas du panorama pour attirer les touristes. 40 jardiniers fleurissent les quais tout au long de l'ann\u00e9e.", "Pour les autres clubs, le Neuch\u00e2tel Xamax r\u00eave de la Challenge League."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643501", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643499", "ece-6608304", "ece-6643501"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1419295", "durationSec": 824, "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Internet dans les jungles de Calais", "Pr\u00e9dis-moi le tube !", "Nouvo du 24 avril 2015", "What the Fact?", "Du neuf en bref", "Nouvo", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Le Royaume-Uni est la 3\u00e8me destination la plus pris\u00e9e en Europe pour les migrants. Ils embarquent g\u00e9n\u00e9ralement dans des ferries \u00e0 Calais, en France. Dominique, \u00e0 la retraite, a d\u00e9cid\u00e9 de fournir tous les jours de l'\u00e9lectricit\u00e9 et l'acc\u00e8s gratuit \u00e0 Internet dans les camps de fortune qui se sont cr\u00e9\u00e9s aux alentours de la ville.", "Avec le retour des beaux jours, se profile l\u2019\u00e9t\u00e9 et son traditionnel tube de l\u2019ann\u00e9e ! Et si, gr\u00e2ce \u00e0 la technologie, les maisons de disques pouvaient pr\u00e9dire \u00e0 l\u2019avance le succ\u00e8s d\u2019un artiste ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6608332", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629581", "ece-6608332", "ece-6629439"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9NIENS", "ARM\u00c9NIENS", "G\u00c9NOCIDE", "FOULARD ISLAMIQUE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "SITE INTERNET", "MENHIR", "M\u00c9GALITHE"], "id": "asset-1425746", "durationSec": 1794, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "KURDISTAN", "PLATEAU", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIENNE", "SUISSE", "YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le patron du site de location de logements Airbnb d\u00e9fend sa plateforme contest\u00e9e par les h\u00f4teliers", "Le rendez-vous de la presse: Val\u00e9rie de Graffenried Isabelle Ory reviennent sur le drame des migrants", "D\u00e9bat en commission sur l\u2019interdiction du voile int\u00e9gral en Suisse: les pr\u00e9cisions de Linda Bourget, \u00e0 Berne", "NE: la Ville de La Chaux-de-Fonds revoit son budget 2015 suite \u00e0 l'affaire Monnard", "Minimag: dans le canton de Vaud, un lieu surnomm\u00e9 la Petite Bretagne continue de fasciner", "Refus de reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien par le gouvernement turc: les explications de Vicken Cheterian, historien et politologue", "Le 12h45", "100 ans du g\u00e9nocide arm\u00e9nien: dans certaines r\u00e9gions, un processus de r\u00e9conciliation a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9", "Migrants: l\u2019UE n\u2019a encore pris aucune d\u00e9cision concernant les passeurs et la r\u00e9partition des r\u00e9fugi\u00e9s"], "alternativeExcerpt": ["Le succ\u00e8s d'Airbnb n'est pas du go\u00fbt des h\u00f4teliers traditionnels qui d\u00e9noncent une concurrence jug\u00e9e d\u00e9loyale.", "Val\u00e9rie de Graffenried est cheffe de la rubrique suisse au Temps et Isabelle Ory est correspondante de la RTS \u00e0 Bruxelles.", "Le Conseil communal a vot\u00e9 un budget tenant compte du trou dans les finances qui lui avait \u00e9t\u00e9 cach\u00e9.", "Il s\u2019agit d\u2019un champ de pierres myst\u00e9rieuses apparu il y 6000 ans et qui n'ont pas encore livr\u00e9 tous leurs secrets.", "Dans les r\u00e9gions kurdes du pays notamment, un travail de reconnaissance a \u00e9t\u00e9 entam\u00e9 entre communaut\u00e9s.", "Cependant, l'Union europ\u00e9enne est pr\u00eate \u00e0 tripler le budget de ses op\u00e9rations en M\u00e9diterran\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643531", "isOnline": true, "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608334", "ece-6643531"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "ORGANISATION DU SPORT", "ORPHELINAT", "ARM\u00c9NIENS", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "MIGRATION INTERNATIONALE", "VOILE INT\u00c9GRAL", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["SCHICK, MANON", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "MARRA, ADA", "PFISTER, GERHARD", "HUNGER, SOPHIE"], "id": "asset-1425745", "durationSec": 1915, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "TURQUIE", "GENEVE-VILLE", "CONCHES", "BEGNINS", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "CRISSIER", "LAUSANNE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le franc fort p\u00e9nalise grandement l\u2019industrie de la m\u00e9canique", "Walter Wobmann pose au Parlement la question de l\u2019interdiction du voile int\u00e9grale en Suisse", "100 ans du g\u00e9nocide arm\u00e9nien: le sujet est encore tr\u00e8s tabou en Turquie", "Le journal de campagne: Alain Rebetez rend visite \u00e0 la gauche de la gauche vaudoise", "Football / Coupe de Suisse: les billets pour la finale sont officiellement en vente", "Attitude de l\u2019UE face \u00e0 l\u2019afflux de migrants: les commentaires de Madelaine Brot", "Migrants: les d\u00e9cisions de l\u2019UE pour r\u00e9pondre \u00e0 la probl\u00e9matique sont loin d\u2019\u00eatre satisfaisantes", "100 ans du g\u00e9nocide arm\u00e9niens: de nombreux descendants des victimes vivent en Suisse", "Des chercheurs chinois modifient g\u00e9n\u00e9tiquement des embryons humains et cr\u00e9ent la pol\u00e9mique: les explications de Samia Hurst, prof de bio\u00e9thique \u00e0 l\u2019UNIGE", "Position de la Suisse vis-\u00e0-vis du g\u00e9nocide arm\u00e9nien: les explications d\u2019Alain Rebetez, \u00e0 Berne", "Les Arm\u00e9niens du monde entier ont comm\u00e9mor\u00e9 les 100 ans du g\u00e9nocide qui a marqu\u00e9 leur communaut\u00e9", "VD: pr\u00e8s de 26'000 coureurs participeront \u00e0 la 34e \u00e9dition des 20km de Lausanne", "La musicienne suisse Sophie Hunger sort son cinqui\u00e8me album"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643495", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["2000 emplois ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. 15% des entreprises du secteur ont augment\u00e9 leur temps de travail hebdomadaire.", "La commission comp\u00e9tente du Conseil national s'est pench\u00e9e hier sur cette intervention, elle la soutient d'une courte majorit\u00e9.", "La majorit\u00e9 des Turcs estiment qu'il n'y a pas eu de g\u00e9nocide. Pourtant, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les autorit\u00e9s font preuve de plus de tol\u00e9rance.", "Le POP et Solidarit\u00e9 feront listes communes pour les f\u00e9d\u00e9rales cette ann\u00e9e, avec comme objectif de r\u00e9cup\u00e9rer le si\u00e8ge perdu en 2011.", "Les billets pour la finale entre le FC Sion et le FC B\u00e2le sont en vente, mais la demande est deux fois sup\u00e9rieure \u00e0 l'offre.", "Le budget de l'op\u00e9ration Triton sera certes tripl\u00e9, mais elle reste limit\u00e9e aux eaux italiennes.", "En 1921, Antony Krafft-Bonnard s'est engag\u00e9 pour l'accueil d'orphelins arm\u00e9niens en cr\u00e9ant les \"Foyers arm\u00e9niens\" de Begnins et de Gen\u00e8ve.", "A Erevan, les d\u00e9l\u00e9gations de pr\u00e8s de 60 pays se sont r\u00e9unies au M\u00e9morial aux victimes du g\u00e9nocide.", "C'est un record. Du coup, l'ann\u00e9e prochaine, la manifestation se d\u00e9roulera sur 2 jours.", "La Zurichoise vise une fois de plus le march\u00e9 international, avec un atout plut\u00f4t \u00e9tonnant dans sa manche: le King Eric Cantona."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643493", "ece-6643495"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)"], "id": "asset-1416645", "durationSec": 3676, "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9sentations de Virginie Barwand sur le chemin de p\u00e8lerinage Via Jacobi, faisant partie du chemin de St-Jacques de Compostelle en Suisse, entre Fl\u00fceli-Ranft et le col du Br\u00fcnnig, dans la patrie de St-Nicolas-de-Flue.", "title": "La forge aux images", "visualGeographicals": ["SACHSELN", "OBWALD"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "backgrounds": ["Eglise et montages enneig\u00e9es du Canton d'Obwald, paysage typique de la Suisse et de ses montagnes."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "L'inconnue du Mont Rose", "Roger Monney, libre dans ses fers", "La forge aux images", "ViaJacobi: de Fl\u00fceli-Ranft jusqu'\u00e0 Lungern", "ViaJacobi: de Fl\u00fceli-Ranft jusqu'\u00e0 Lungern"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672199.image", "alternativeExcerpt": ["C'est \u00e0 une v\u00e9ritable course au tr\u00e9sor que Passe-Moi les Jumelles vous invite, jusqu'au sommet du Mont Rose, le point culminant de la Suisse, \u00e0 plus de 4'600 m\u00e8tres d'altitude, en compagnie de Gilles Renaud qui est parti l'\u00e9t\u00e9 pass\u00e9 sur les traces des photographies de son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re prises en montagne. Son but: faire les m\u00eames images, aux m\u00eames endroits, pr\u00e8s d'un si\u00e8cle plus tard!", "Tour \u00e0 tour serrurier, forgeron, sculpteur, le fribourgeois Roger Monney est aussi un dr\u00f4le d'artiste. Fils a\u00een\u00e9 d'une fratrie de dix-sept enfants, il a choisi la voie royale de la libert\u00e9. A 81 ans, ce c\u00e9libataire reste un amoureux de la vie et de la nature du Vully qu'il sillonne \u00e0 v\u00e9lomoteur.", "D'un c\u00f4t\u00e9, il y a le projet un peu fou de Gilles Renaud, celui de reproduire les clich\u00e9s de son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re pris il y a pr\u00e8s d'un si\u00e8cle, m\u00eame si cela le conduit au sommet du Mont-Rose. De l'autre, il y a Roger Monney, un forgeron du Vully au caract\u00e8re bien tremp\u00e9 et \u00e0 l'ind\u00e9pendance plus qu'affirm\u00e9e. Virginie Brawand poursuit ses p\u00e9r\u00e9grinations sur la Via Jacobi, dans la patrie de Nicolas de Fl\u00fce!", "Cette partie du parcours de la ViaJacobi nous emm\u00e8ne sur les traces de Nicolas de Fl\u00fce, saint national suisse qui v\u00e9cut au 15\u00e8me si\u00e8cle et apporta, gr\u00e2ce aux conseils qu'il avait usage de prodiguer, une contribution importante \u00e0 la coh\u00e9sion de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui mena\u00e7ait alors de tourner \u00e0 la guerre civile. Le point de d\u00e9part de notre cheminement est sa patrie, Fl\u00fceli-Ranft.", "Cette partie du parcours de la ViaJacobi nous emm\u00e8ne sur les traces de Nicolas de Fl\u00fce, saint national suisse qui v\u00e9cut au 15\u00e8me si\u00e8cle et apporta, gr\u00e2ce aux conseils qu'il avait usage de prodiguer, une contribution importante \u00e0 la coh\u00e9sion de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui mena\u00e7ait alors de tourner \u00e0 la guerre civile. Le point de d\u00e9part de notre cheminement est sa patrie, Fl\u00fceli-Ranft."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643503", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629765", "ece-6629452", "ece-6608306", "ece-6643503"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1415752", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 275", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "24.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643511", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643511"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411938", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 775", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Kevin vs. Esa\u00efe, de Porrentruy (JU)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643518", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627476", "ece-6643518"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "L'ambassadeur des dauphins. Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Chotard, plongeur en apn\u00e9e, \"ami\" des dauphins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25D5F9F4-147B-472E-9B44-3419729CF5BC", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chotard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["dauphin", "plong\u00e9e (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plongeur en apn\u00e9e", "name": "Chotard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le point sur la malaria, une maladie mortelle, et sur les avanc\u00e9es de la recherche pour la combattre. Une premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration de vaccin pourrait \u00eatre disponible cette ann\u00e9e. Interviews de Blaise Genton, m\u00e9decin-chef du Centre des maladies infectieuses au CHUV et \u00e0 la PMU, et chef de projet \u00e0 l'Institut tropical et de sant\u00e9 publique suisse de B\u00e2le, et Adrian Luty, directeur de recherche \u00e0 l'Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EFAB3758-279D-48CF-89B5-30E41CDF4304", "durationSec": 1370, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parasite", "recherche m\u00e9dicale", "maladie infectieuse", "paludisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, CHUV", "name": "Genton, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche \u00e0 l'Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement", "name": "Luty, Adrian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : D\u00e9bat. La jeunesse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0A96A12-9402-41AF-956B-EF2404AAF08A", "durationSec": 74, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-23T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-23T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6687534", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6687534", "ece-6687531"]}]}}