{"response": {"numFound": 15205, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Ils habitent des maisons connect\u00e9es : Rencontre avec des habitants branch\u00e9s, devenus verts un peu malgr\u00e9 eux", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A04014AF-6269-4694-8C6A-5F8183936C43", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 939, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["habitat", "protection des donn\u00e9es", "\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "domotique", "logement"], "excerpt": "La Suisse recule dans le classement des performances climatiques mais l'habitat intelligent, lui, progresse. La technologie domotique permet d'agir sur sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique. ", "alternativeExcerpt": ["La Suisse recule dans le classement des performances climatiques mais l'habitat intelligent, lui, progresse. La technologie domotique permet d'agir sur sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique. Rencontre avec des habitants branch\u00e9s, devenus verts un peu malgr\u00e9 eux.  Un reportage de Christine Matthey, r\u00e9alis\u00e9 par Cyril Delemer.", "La Suisse recule dans le classement des performances climatiques mais l'habitat intelligent, lui, progresse. La technologie domotique permet d'agir sur sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique. Rencontre avec des habitants branch\u00e9s, devenus verts un peu malgr\u00e9 eux.  Un reportage de Christine Matthey, r\u00e9alis\u00e9 par Cyril Delemer.", "La Suisse recule dans le classement des performances climatiques mais l'habitat intelligent, lui, progresse. La technologie domotique permet d'agir sur sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique. Rencontre avec des habitants branch\u00e9s, devenus verts un peu malgr\u00e9 eux.  Un reportage de Christine Matthey, r\u00e9alis\u00e9 par Cyril Delemer."], "alternativeTitle": ["Ils habitent des maisons connect\u00e9es", "Ils habitent des maisons connect\u00e9es / 12H30_2015-12-12T12:40:00_quinze-minutes", "Ils habitent des maisons connect\u00e9es / 12H30_2015-12-12T12:40:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7310650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant \u00e9coquartier \u00e0 Eikenott Gland", "name": "Gambellin, Loris", "type": "Participant"}, {"role": "professeur ordinaire en psychologie sociale \u00e0 l'UNIL", "name": "Butera, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur CEO d'eSmart \u00e0 Ecublens, spin-off de l'EPFL", "name": "Fabre, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "habitant d'une villa connect\u00e9 \u00e0 Corserey dans le canton de Fribourg", "name": "Ansermet, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue des nouveaux m\u00e9dias \u00e0 l' UNIL", "name": "Glassey, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delemer, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7310650", "ece-7310636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s suisses doivent-elles s'engager plus clairement en faveur du climat?", "id": "sound-54D7E706-D87E-4A72-9F99-600009698895", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015\r\n* * Les autorit\u00e9s suisses doivent-elles s'engager plus clairement en faveur du climat? 18h COP21 : accord sur le climat\r\nLes 195 pays qui n\u00e9gocient depuis deux semaines \u00e0 Paris prennent leur temps avant d'adopter d'un nouvel accord sur le climat...\r\nLa pr\u00e9sidence fran\u00e7aise \u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 le projet final de l'accord \u00e0 la mi-journ\u00e9e. \r\nMais la pl\u00e9ni\u00e8re qui devait consacrer l'adoption de cet accord historique a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e...\r\nSt\u00e9phane Deleury, on vous retrouve en direct du Bourget. Visiblement le projet ne plait pas \u00e0 tout le monde...\r\nLa pl\u00e9ni\u00e8re pr\u00e9vue \u00e0 15h45 est report\u00e9e... tout \u00e0 l'heure le pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence \u00e0 de nouveau convoqu\u00e9 le c\r\n***Que contient cet accord ?\r\nC'est le premier accord universel juridiquement contraignant en mati\u00e8re de climat. Un pacte qui reconnait l'urgence de limiter le r\u00e9chauffement bien au-dessous de 2 degr\u00e9s pour la fin du si\u00e8cle. si possible  m\u00eame 1.5 degr\u00e9s. \r\nPour atteindre ce but ambitieux, l'accord pr\u00e9voit que les pays pr\u00e9sente des contributions volontaires de r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre. Aujourd'hui les intentions affich\u00e9es par les Etats m\u00e8nent \u00e0 un r\u00e9chauffement de 3 degr\u00e9s de l'atmosph\u00e8re terrestre. On est donc encore loin du compte. \r\nL'accord pr\u00e9voit aussi une r\u00e9vision tous les 5 ans de ces plans d'action : et \u00e0 chaque fois les ambitions devront \u00eatre revues \u00e0 la hausse. Premi\u00e8re r\u00e9vision obligatoire : 2025. \r\nPoint faible : l'accord ne mentionne pas d'objectif chiffr\u00e9 de r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre. Juste un Pic \r\n***On a beaucoup parl\u00e9 de financement dans cette conf\u00e9rence sur le climat. qu'en est-il exactement ? \r\n100 milliards de dollars chaque ann\u00e9e seront \u00e0 disposition des pays les plus vuln\u00e9rables apr\u00e8s 2020. Une somme qui repr\u00e9sente un plancher et qui sera vers\u00e9e par les pays d\u00e9velopp\u00e9s. Ces 100 milliards ne se retrouvent Rien dans l'accord proprement dit, mais dans la partie d\u00e9cision qui accompagne l'accord. Une mani\u00e8re d'\u00e9viter que Barack Obama n'ait \u00e0 faire ratifier le texte par un congr\u00e8s plut\u00f4t hostile \u00e0 cet accord climatique. \r\n***Et comment r\u00e9agissent les nombreuses ONG qui ont suivi de pr\u00e8s ces n\u00e9gociations entre Etats ?\r\nDans l'ensemble plut\u00f4t bien. La roue tourne lentement mais surement estime par exemple Greenpeace qui constate que le carbone se retrouve d\u00e9sormais du mauvais c\u00f4t\u00e9 de l'histoire. La principale critique porte sur la date de la premi\u00e8re r\u00e9vision des contributions volontaires des \u00e9tats en matin de r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre. L'accord parle de 2025 on l'a dit. Or c'est beaucoup trop tard. Il faut agir de mani\u00e8re importante d\u00e8s 2018 estiment notamment les scientifiques. L'attaque la plus virulente contre l'accord \u00e9mane d'Attac France. devant les manifestants r\u00e9unis pr\u00e8s de la tour Eiffel \u00e0 Paris, Genevi\u00e8ve Azam, la pr\u00e9sidente estime que l'objectif de 1.5 degr\u00e9s est \u00ab une honte \u00bb car rien dans l'accord ne permet selon elle de r\u00e9aliser cet objectif.", "alternativeExcerpt": ["La s\u00e9ance finale de la Conf\u00e9rence sur le climat s'\u00e9ternise. Un projet d'accord a \u00e9t\u00e9 soumis aux 195 d\u00e9l\u00e9gations, mais toujours pas avalis\u00e9. Le projet en tout cas est tr\u00e8s ambitieux. Il pr\u00e9voit des engagements juridiquement contraignants, des bilans interm\u00e9diaires chaque cinq ans, un r\u00e9chauffement limit\u00e9 \u00e0 moins de 2 degr\u00e9s, si possible 1,5 degr\u00e9. L'interview de Mathias Schlegel, porte-parole de Greenpeace Suisse."], "alternativeTitle": ["Les autorit\u00e9s suisses doivent-elles s'engager plus clairement en faveur du climat? / FOR_2015-12-12T18:05:00_developpement-3", "Forum du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7310667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7310655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hippisme: rencontre avec Romain Duguet", "id": "sound-FCA73FAF-09D1-4D11-98B3-60BDC436CFE7", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Duguet, Romain\r\nLes meilleurs cavaliers de la plan\u00e8te ne manqueraient le CHI de Gen\u00e8ve pour rien au monde. Romain Duguet fait partie de ceux-l\u00e0. Celui qui a d\u00e9cid\u00e9 de concourir pour la Suisse en 2013 entend bien briller sur sa nouvelle terre. Il d\u00e9voile ses ambitions \u00e0 Herv\u00e9 Borsier \u00e0 qui il parle \u00e9galement de sa jument et de sa passion pour la cuisine.\r\n\r\n* * Les meilleurs cavaliers de la plan\u00e8te ne manqueraient le CHI de Gen\u00e8ve pour rien au monde. Romain Duguet fait partie de ceux-l\u00e0. Celui qui a d\u00e9cid\u00e9 de concourir pour la Suisse en 2013 entend bien briller sur sa nouvelle terre. Il d\u00e9voile ses ambitions \u00e0 Herv\u00e9 Borsier \u00e0 qui il parle \u00e9galement de sa jument et de sa passion pour la cuisine.", "alternativeExcerpt": ["Les meilleurs cavaliers de la plan\u00e8te ne manqueraient le CHI de Gen\u00e8ve pour rien au monde. Romain Duguet fait partie de ceux-l\u00e0. Celui qui a d\u00e9cid\u00e9 de concourir pour la Suisse en 2013 entend bien briller sur sa nouvelle terre. Il d\u00e9voile ses ambitions \u00e0 Herv\u00e9 Borsier \u00e0 qui il parle \u00e9galement de sa jument et de sa passion pour la cuisine."], "alternativeTitle": ["Hippisme: rencontre avec Romain Duguet / SP_2015-12-12T20:43:45_sequence-4", "Sport-Premi\u00e8re du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291862", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Micha\u00eblle Jean, In Koli Jean Bofane, Abdellatif Laabi et Alain Serres", "id": "sound-72A83719-D564-4A84-9644-65704C141E11", "durationSec": 3346, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec Micha\u00eblle Jean, Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9rale de la Francophonie, In Koli Jean Bofane, pour \"Congo Inc\", (Actes Sud), Prix des Cinq Continent de la Francphonie 2015, et Addellatif Laabi et Alain Serres, pour \"J'atteste contre la barbarie\" (Rue du Monde)", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 12.12.2015", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2015-12-12T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 12.12.2015", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2015-12-12T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "variantIds": ["ece-7291825", "ece-7291824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ouverture d'une deuxi\u00e8me enqu\u00eate p\u00e9nale pour menace terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-8515D41E-8EC8-4E74-A5F1-23B170E4F50D", "durationSec": 556, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 18:00:06-18:00:40 / * Ouverture d'une deuxi\u00e8me enqu\u00eate p\u00e9nale pour menace terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve 18h Gen\u00e8ve : le point sur la traque aux terroristes\r\nCet apr\u00e8s-midi, le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a annonc\u00e9 l'ouverture d'une deuxi\u00e8me enqu\u00eate p\u00e9nale sur la base d'une menace terroriste dans la r\u00e9gion de Gen\u00e8ve...\r\nLe MPC qui a confirm\u00e9 l'arrestation de deux personnes d'origine syrienne... Il parle de soup\u00e7ons de fabriquer, dissimuler et transporter des explosifs ou des gaz toxiques.\r\nEt nous vous le disions en ouverture de ce Forum : le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve Olivier Jornot vient de tenir une conf\u00e9rence de presse li\u00e9e \u00e0 la menace terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve. Laetitia Guinand vous avez suivi cette conf\u00e9rence de presse, qu'en est-il ressorti ?", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi apr\u00e8s-midi, le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) a annonc\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019une deuxi\u00e8me enqu\u00eate p\u00e9nale sur la base d'une menace terroriste dans la r\u00e9gion de Gen\u00e8ve. Le MPC a confirm\u00e9 l\u2019arrestation de deux personnes d\u2019origine syrienne. Le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve Olivier Jornot vient de tenir une conf\u00e9rence de presse li\u00e9e \u00e0 la menace terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve. L'interview de Jean-Paul Rouiller, directeur du Centre d\u2019analyse du terrorisme et ancien membre des services de renseignements et de la police judiciaire f\u00e9d\u00e9rale."], "alternativeTitle": ["Ouverture d\u2019une deuxi\u00e8me enqu\u00eate p\u00e9nale pour menace terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve / FOR_2015-12-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7310667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7310666"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Yvette Th\u00e9raulaz, chanteuse et com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9C38C70-C761-47C5-9A49-2C294719E04C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3318, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9raulaz, Yvette"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson"], "excerpt": "Elle est une figure totalement incontournable du th\u00e9\u00e2tre et de la chanson en Suisse romande, une femme libre, attachante, engag\u00e9e, f\u00e9ministe depuis toujours. Com\u00e9dienne, pianiste, chanteuse, Yvette Th\u00e9raulaz joue avec passion depuis plus de 50 ans. Aujourd'hui, elle chante Barbara, demain on la retrouvera surement au th\u00e9\u00e2tre, ou encore dans \"Les Ann\u00e9es\", un spectacle qui raconte en chanson sa vie et ses combats. Yvette Th\u00e9raulaz se produit dans \"Ma Barbara\" \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve jusqu'au 20 d\u00e9cembre 2015, \u00e0 L'Heure Bleue \u00e0 Neuch\u00e2tel, le 29 janvier 2016, et en f\u00e9vrier 2016 au Th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne. Le spectacle \"Les Ann\u00e9es\" est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel du 19 f\u00e9vrier au 23 mars 2016, puis au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge d\u00e8s le 23 f\u00e9vrier.", "alternativeTitle": ["La t\u00eate \u00e0 l'envers du 12.12.2015", "Yvette Th\u00e9raulaz, l'attachante / LTE_2015-12-12T12:04:45_la-tete-a-l-envers", "La t\u00eate \u00e0 l'envers du 12.12.2015", "Yvette Th\u00e9raulaz, l'attachante / LTE_2015-12-12T12:04:45_la-tete-a-l-envers"], "alternativeExcerpt": ["Elle est une figure totalement incontournable du th\u00e9\u00e2tre et de la chanson en Suisse romande, une femme libre, attachante, engag\u00e9e, f\u00e9ministe depuis toujours.\n\nCom\u00e9dienne, pianiste, chanteuse, Yvette Th\u00e9raulaz joue avec passion depuis plus de 50 ans. Aujourd'hui, elle chante Barbara, demain on la retrouvera surement au th\u00e9\u00e2tre, ou encore dans \"Les Ann\u00e9es\", un spectacle qui raconte en chanson sa vie et ses combats.\n\nYvette Th\u00e9raulaz se produit dans \"Ma Barbara\" \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve jusqu\u2019au 20 d\u00e9cembre 2015, \u00e0 L\u2019Heure Bleue \u00e0 Neuch\u00e2tel, le 29 janvier 2016, et en f\u00e9vrier 2016 au Th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne. Le spectacle \"Les Ann\u00e9es\" est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel du 19 f\u00e9vrier au 23 mars 2016, puis au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge d\u00e8s le 23 f\u00e9vrier.\n\nUn portrait de Laurence Froidevaux, r\u00e9alis\u00e9 par Bastien Moeckli", "Elle est une figure totalement incontournable du th\u00e9\u00e2tre et de la chanson en Suisse romande, une femme libre, attachante, engag\u00e9e, f\u00e9ministe depuis toujours.\n\nCom\u00e9dienne, pianiste, chanteuse, Yvette Th\u00e9raulaz joue avec passion depuis plus de 50 ans. Aujourd'hui, elle chante Barbara, demain on la retrouvera surement au th\u00e9\u00e2tre, ou encore dans \"Les Ann\u00e9es\", un spectacle qui raconte en chanson sa vie et ses combats.\n\nYvette Th\u00e9raulaz se produit dans \"Ma Barbara\" \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve jusqu\u2019au 20 d\u00e9cembre 2015, \u00e0 L\u2019Heure Bleue \u00e0 Neuch\u00e2tel, le 29 janvier 2016, et en f\u00e9vrier 2016 au Th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne. Le spectacle \"Les Ann\u00e9es\" est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel du 19 f\u00e9vrier au 23 mars 2016, puis au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge d\u00e8s le 23 f\u00e9vrier.\n\nUn portrait de Laurence Froidevaux, r\u00e9alis\u00e9 par Bastien Moeckli"], "imageURL": "//www.rts.ch/7295419.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291472", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7291472", "ece-7291471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football: les adversaires de la Suisse \u00e0 l'EURO 2016", "id": "sound-2ACE503C-6283-4903-A160-A9EA87837174", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David, Fran\u00e7ois;Breitner, Polo\r\nL'\u00e9quipe de Suisse conna\u00eet ses adversaires pour l'EURO 2016 qui se disputera du 10 juin au 10 juillet 2016 en France. Le tirage au sort des groupes vient d'\u00eatre effectu\u00e9 \u00e0 Paris. R\u00e9actions et analyses en direct avec G\u00e9rard Castella, Bernardin Allemann et St\u00e9phane Trisconi en studio. Fran\u00e7ois David, sp\u00e9cialiste du football espagnol, analyse le groupe du champion d'Europe en titre et Polo Breitner, sp\u00e9cialiste du football allemand, celui du groupe du champion du monde en titre.\r\n\r\n* * L'\u00e9quipe de Suisse conna\u00eet ses adversaires pour l'EURO 2016 qui se disputera du 10 juin au 10 juillet 2016 en France. Le tirage au sort des groupes vient d'\u00eatre effectu\u00e9 \u00e0 Paris. R\u00e9actions et analyses en direct avec G\u00e9rard Castella, Bernardin Allemann et St\u00e9phane Trisconi en studio. Fran\u00e7ois David, sp\u00e9cialiste du football espagnol, analyse le groupe du champion d'Europe en titre et Polo Breitner, sp\u00e9cialiste du football allemand, celui du groupe du champion du monde en titre.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9quipe de Suisse conna\u00eet ses adversaires pour l\u02b9EURO 2016 qui se disputera du 10 juin au 10 juillet 2016 en France. Le tirage au sort des groupes vient d\u02b9\u00eatre effectu\u00e9 \u00e0 Paris. R\u00e9actions et analyses en direct avec G\u00e9rard Castella, Bernardin Allemann et St\u00e9phane Trisconi en studio. Fran\u00e7ois David, sp\u00e9cialiste du football espagnol, analyse le groupe du champion d\u02b9Europe en titre et Polo Breitner, sp\u00e9cialiste du football allemand, celui du groupe du champion du monde en titre."], "alternativeTitle": ["Football: les adversaires de la Suisse \u00e0 l\u02b9EURO 2016 / SP_2015-12-12T19:03:45_sequence-1", "Sport-Premi\u00e8re du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291862", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Consultant RTS foot", "name": "Castella, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "A Bulle, au Mus\u00e9e gru\u00e9rien, pour une carte blanche \u00e0 Pierre Huwiler et Lionel Chapuis. Avec La Chanson de Fribourg,  Le Quatuor de cuivres d'Albeuve, Camille Chapuis et Patrick Ramos, laur\u00e9ats au dernier Troph\u00e9e Mondial de l'Accord\u00e9on \u00e0 Martigny, Les Potes de Biff\u00e9 et Le Choeur d'hommes de Candy ", "id": "sound-17445B88-9145-4244-A4CB-F8A8344E0130", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Bulle", "Fribourg (canton)", "Albeuve", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 5177, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est au Mus\u00e9e gru\u00e9rien \u00e0 Bulle pour une carte blanche \u00e0 Pierre Huwiler et Lionel Chapuis.\r\nConseiller musical: Lionel Chapuis - R\u00e9alisatrice: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n--- plus value ---\r\nAvec les formations suivantes: La Chanson de Fribourg - Le Quatuor de cuivres d'Albeuve - Camille Chapuis et Patrick Ramos, laur\u00e9ats au dernier Troph\u00e9e Mondial de l'Accord\u00e9on \u00e0 Martigny - Les Potes de Biff\u00e9 - Le Choeur d'hommes de Candy ", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 12.12.2015", "Le kiosque \u00e0 musiques du 12.12.2015", "\u00e0 Bulle (FR) / KAM_2015-12-12T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "\u00e0 Bulle (FR) / KAM_2015-12-12T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est au Mus\u00e9e gru\u00e9rien \u00e0 Bulle pour une carte blanche \u00e0 Pierre Huwiler et Lionel Chapuis.\n\nConseiller musical: Lionel Chapuis - R\u00e9alisatrice: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est au Mus\u00e9e gru\u00e9rien \u00e0 Bulle pour une carte blanche \u00e0 Pierre Huwiler et Lionel Chapuis.\n\nConseiller musical: Lionel Chapuis - R\u00e9alisatrice: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291834", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291834", "ece-7291833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Star Wars, une saga visionnaire", "id": "sound-001F8711-14DC-4D36-8111-DE0B578CBEAD", "durationSec": 246, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Star Wars, une saga visionnaire Le septi\u00e8me \u00e9pisode de \"star Wars\" s'appr\u00eate \u00e0 envahir les grands \u00e9crans suisses. Le \"R\u00e9veil de la force\" sort ce mercredi. Le succ\u00e8s commercial est d'ores et d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9. Une multitude de produits d\u00e9riv\u00e9s ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sortis. Et puis, la s\u00e9rie de Georges Lucas peut compter sur les nombreux inconditionnels qui la suivent depuis ses d\u00e9buts.", "alternativeExcerpt": ["Le septi\u00e8me \u00e9pisode de Star Wars sort sur les \u00e9crans suisses mercredi prochain. Le pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es S\u00e9bastien Fanti figure parmi les fans de cette saga. En quoi est-elle particuli\u00e8rement visionnaire? L'interview de S\u00e9bastien Fanti."], "alternativeTitle": ["Star Wars, une saga visionnaire / FOR_2015-12-12T18:11:00_developpement-5", "Forum du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7310667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7310658"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News : High-Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D2573F7-D9F6-4B7F-A0E7-F462221C5DD0", "durationSec": 389, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- le projet Hardah\r\n- le LattePanda\r\n- la fin de Firefox OS", "alternativeExcerpt": ["- le projet Hardah\n- le LattePanda\n- la fin de Firefox OS"], "alternativeTitle": ["News : High-Tech / PB_2015-12-12T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291561"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E67259B6-720E-4C83-B02B-DD16D5501D70", "durationSec": 270, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2015-12-12T10:00:01_sequence-1", "Point Barre du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291562"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Johann Gottlieb Janitsch", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D26F0DE4-85D6-4A38-95A5-D40BF822A621", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 5328, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Janitsch, Johann Gottlieb"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur allemand Johann Gottlieb Janitsch (1708-1763).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 12.12.2015", "Johann Gottlieb Janitsch / PDP_2015-12-12T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 12.12.2015", "Johann Gottlieb Janitsch / PDP_2015-12-12T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur allemand Johann Gottlieb Janitsch (1708-1763).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur allemand Johann Gottlieb Janitsch (1708-1763)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291504", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291504", "ece-7291503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Valentin Musso, \"Une vraie famille\"", "id": "sound-FDD87A65-A628-449D-B599-BDBA86473338", "durationSec": 344, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Valentin Musso, \"Une vraie famille\"\r\nAvec le thriller psychologique \"Une vraie famille\" (Editions du Seuil), Valentin Musso nous emm\u00e8ne en Bretagne aupr\u00e8s d'un couple apparemment sans histoire.\r\nUne interview de Christine Gonzalez diffus\u00e9e le mardi 08 d\u00e9cembre dans Vertigo", "alternativeExcerpt": ["Avec le thriller psychologique \"Une vraie famille\" (Editions du Seuil), Valentin Musso nous emm\u00e8ne en Bretagne aupr\u00e8s d'un couple apparemment sans histoire.\n\nUne interview de Christine Gonzalez diffus\u00e9e le mardi 08 d\u00e9cembre dans \"Vertigo\""], "alternativeTitle": ["Valentin Musso, \"Une vraie famille\" / 69S_2015-12-12T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291848"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Reykjavik", "id": "sound-B6A58C81-4033-4E8E-9ECC-D5D072FAF21E", "durationSec": 3410, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un pays farouchement autonome et ind\u00e9pendant.\r\nL'Islande n'aime pas se faire dicter son comportement, que ce soit en mati\u00e8re politique, religieuse, ou m\u00eame musicale; et c'est plut\u00f4t r\u00e9jouissant \u00e0 en voir le vivier d'artistes et de productions issues de Reykjavik.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 12.12.2015", "Reykjavik / AUDIE_2015-12-12T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 12.12.2015", "Reykjavik / AUDIE_2015-12-12T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["C'est un pays farouchement autonome et ind\u00e9pendant.\n\nL'Islande n'aime pas se faire dicter son comportement, que ce soit en mati\u00e8re politique, religieuse, ou m\u00eame musicale; et c\u2019est plut\u00f4t r\u00e9jouissant \u00e0 en voir le vivier d\u2019artistes et de productions issues de Reykjavik.", "C'est un pays farouchement autonome et ind\u00e9pendant.\n\nL'Islande n'aime pas se faire dicter son comportement, que ce soit en mati\u00e8re politique, religieuse, ou m\u00eame musicale; et c\u2019est plut\u00f4t r\u00e9jouissant \u00e0 en voir le vivier d\u2019artistes et de productions issues de Reykjavik."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291542", "ece-7291541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News : l'actu de la semaine en mode Quickie !", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-86AAF1B3-0BA4-43AB-BA38-9BFBFAE155CD", "durationSec": 183, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Assassin's Creed\u00a0Chronicles\" : quand il n'y en a plus.- 2016 sera l'ann\u00e9e de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle.- \u00c9cras\u00e9 au score par \"Fifa\", \"Pro Evolution Soccer\" se converti au Free2play- Les Studios Bethesda ouvrent une structure \u00e0 Montr\u00e9al.", "alternativeExcerpt": ["- Assassin\u2019s Creed Chronicles : quand il n\u2019y en a plus\u2026\n- 2016 sera l\u2019ann\u00e9e de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle.\n- \u00c9cras\u00e9 au score par Fifa, Pro Evolution Soccer se converti au Free2play\n- Les Studios Bethesda ouvrent une structure \u00e0 Montr\u00e9al."], "alternativeTitle": ["News : l\u2019actu de la semaine en mode Quickie ! / PB_2015-12-12T10:50:00_sequence-9", "Point Barre du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias: Le r\u00f4le de la presse dans le vote FN", "id": "sound-30D3C429-4D99-4761-A22D-D58AB5C6ACE9", "durationSec": 563, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Des p\u00e9riodiques fran\u00e7ais disent non au FN de mani\u00e8re tr\u00e8s remarqu\u00e9e. Parviennent-ils vraiment \u00e0 influencer les \u00e9lecteurs? Les anti-FN de la corporation journalistique auraient-ils favoris\u00e9 les bons scores de l'extr\u00eame droite?\r\nAvec Olivier Meuwly, journaliste, \u00e9ditorialiste, historien de la presse romande.", "alternativeExcerpt": ["Des p\u00e9riodiques fran\u00e7ais disent non au FN de mani\u00e8re tr\u00e8s remarqu\u00e9e. Parviennent-ils vraiment \u00e0 influencer les \u00e9lecteurs? Les anti-FN de la corporation journalistique auraient-ils favoris\u00e9 les bons scores de l'extr\u00eame droite?\n\nAvec Olivier Meuwly, journaliste, \u00e9ditorialiste, historien de la presse romande."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias: Le r\u00f4le de la presse dans le vote FN / 69S_2015-12-12T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7291845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un accord sur le climat a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence de Paris sur le climat (COP21) : \u00e0 quoi ressemble ce texte ?", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-532F3720-5842-403E-A513-51C002AFB606", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 364, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "accord international", "r\u00e9union internationale", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "Le texte final de l'accord sur le climat pour l'apr\u00e8s 2020 a \u00e9t\u00e9 rendu public au Bourget, pr\u00e8s de Paris, avec 18 heures de retard. Les 195 pays, qui ont particip\u00e9 durant deux semaines aux n\u00e9gociations, sous l'\u00e9gide de l'ONU, en vue de limiter la hausse des temp\u00e9ratures au dessous des 2 degr\u00e9s, viennent de prendre connaissance du document. ", "alternativeExcerpt": ["Le texte final de l'accord sur le climat pour l'apr\u00e8s 2020 vient d'\u00eatre rendu public au Bourget, pr\u00e8s de Paris, avec 18 heures de retard. Les 195 pays qui ont particip\u00e9 durant deux semaines aux n\u00e9gociations sous l'\u00e9gide de l'ONU en vue de limiter la hausse des temp\u00e9ratures au-dessous des 2 degr\u00e9s viennent de prendre connaissance du document. A quoi ressemble ce projet d'accord? L'interview de Martin Beniston, climatologue, professeur \u00e0 l'institut des Sciences et de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Un accord sur le climat a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 \u00e0 la COP21 / 12H30_2015-12-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7310651", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "climatologue et professeur \u00e0 l'institut des Sciences et de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 Paris", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7310649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Peut-on couper l'acc\u00e8s \u00e0 internet au groupe Etat islamique?", "id": "sound-30EE0A2F-0192-4ABD-8C6D-403558DE8C66", "durationSec": 98, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michaud, Romain;CATINFO_DEC2015;Alexis Roussel, pdt du Parti Pirate suisse\r\nPeut-on couper l'acc\u00e8s \u00e0 internet au groupe Etat islamique? Peut-on priver le groupe Etat islamique d'acc\u00e8s \u00e0 Internet ? \r\nQuestion l\u00e9gitime, puisque le net est un pr\u00e9cieux outil de recrutement et de propagande pour l'organisation djihadiste. Le journal allemand \"Der Spiegel\" a men\u00e9 l'enqu\u00eate. Il s'interroge sur le r\u00f4le jou\u00e9 par les grands op\u00e9rateurs europ\u00e9ens. Selon ces op\u00e9rateurs, leurs ne sont pas utilis\u00e9es par le groupe terroriste. \r\nMais peut-on couper l'acc\u00e8s au r\u00e9seau ? Pas si simple et peut-\u00eatre contre-productif, r\u00e9pond Alexis Roussel, pr\u00e9sident du parti pirate. \r\nDes propos recueillis par Romain Michaud.", "alternativeExcerpt": ["Peut-on priver le groupe Etat islamique d'acc\u00e8s \u00e0 Internet? La question est l\u00e9gitime, puisque le net est un pr\u00e9cieux outil de recrutement et de propagande pour l'organisation djihadiste. Le journal allemand Der Spiegel a men\u00e9 l'enqu\u00eate. Il s'interroge sur le r\u00f4le jou\u00e9 par les grands op\u00e9rateurs europ\u00e9ens. Mais peut-on couper l'acc\u00e8s au r\u00e9seau? Ce n'est pas si simple et peut-\u00eatre contre-productif, selon Alexis Roussel, pr\u00e9sident du Parti pirate."], "alternativeTitle": ["Peut-on couper l'acc\u00e8s \u00e0 internet au groupe Etat islamique? / 12H30_2015-12-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7310651", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7310639"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jacques Poget", "id": "sound-E24209F2-3635-4ADE-A3D5-0F4E8C337C4B", "durationSec": 348, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Jacques Poget / MAT_2015-12-12T07:08:45_la-chronique-de-jacques-poget", "Les matinales d'Espace 2 du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-25B62926-D83B-4786-9A11-647F33591446", "durationSec": 315, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Antoine Droux.", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux."], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2015-12-12T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291839"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Le temps des r\u00e9trospectives", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75676D68-FED1-4E47-8945-649E5FE038C9", "durationSec": 322, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que la fin de l'ann\u00e9e approche \u00e0 grand pas, les grands sites passent en mode \"r\u00e9trospective\". Petit tout d'horizon des ces bilans onlines de l'ann\u00e9e 2015.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la fin de l'ann\u00e9e approche \u00e0 grand pas, les grands sites passent en mode \"r\u00e9trospective\". Petit tout d\u2019horizon des ces bilans onlines de l'ann\u00e9e 2015."], "alternativeTitle": ["Le temps des r\u00e9trospectives  / PB_2015-12-12T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Steve Guerdat, invit\u00e9 d'honneur du Concours hippique international de Gen\u00e8ve", "id": "sound-116ED27E-52B4-4B88-A0D1-94160566DABB", "durationSec": 355, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Steve Guerdat,cavalier jurassien, champion olympique\r\n* * Steve Guerdat, invit\u00e9 d'honneur du Concours hippique international de Gen\u00e8ve En hippisme, le CHI de Gen\u00e8ve bat \u00e0 son plein avec comme invit\u00e9 d'honneur le champion olympique Steve Guedat. \r\nLe Jurassien participera au Grand Prix de demain qui compte pour le Grand chelem. Hors concours, Steve Guerdat a pris du temps aujourd'hui pour rencontrer le public genevois dont il est le chouchou! Des moments r\u00e9confortants apr\u00e8s les mois difficiles que le cavalier suisse a travers\u00e9\r\nson: DIGAS", "alternativeExcerpt": ["Le Concours hippique international (CHI) de Gen\u00e8ve bat son plein avec comme invit\u00e9 d'honneur le champion olympique Steve Guedat. Le Jurassien participera au Grand Prix de dimanche qui compte pour le Grand chelem. Hors concours, Steve Guerdat a pris du temps ce samedi pour rencontrer le public genevois dont il est le chouchou, des moments r\u00e9confortants apr\u00e8s les mois difficiles que le cavalier suisse a travers\u00e9s. Son interview."], "alternativeTitle": ["Steve Guerdat, invit\u00e9 d'honneur du Concours hippique international de Gen\u00e8ve / FOR_2015-12-12T18:18:00_developpement-8", "Forum du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7310667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7310661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Militaire? Non. Civiliste", "id": "sound-B2F7C818-7E1B-48E7-9475-98181C8A9A30", "durationSec": 473, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * 1 632 en 2008 et plus de 32 000 aujourd'hui ! Qui dit mieux ? Le nombre de civilistes actifs en Suisse a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par pratiquement 20 en moins d'une d\u00e9cennie. T\u00e9moignage de Vincent Gross, 26 ans, titulaire d'un Master en \u00e9lectronique de l'EPFL. Il est actuellement en affectation aupr\u00e8s de la Fondation Rive-Neuve \u00e0 Blonay, qui est le centre romand de r\u00e9f\u00e9rence pour les soins palliatifs.\r\nPar Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["1 632 en 2008 et plus de 32 000 aujourd'hui! Qui dit mieux? Le nombre de civilistes actifs en Suisse a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par pratiquement 20 en moins d'une d\u00e9cennie. T\u00e9moignage de Vincent Gross, 26 ans, titulaire d'un Master en \u00e9lectronique de l\u02b9EPFL. Il est actuellement en affectation aupr\u00e8s de la Fondation Rive-Neuve \u00e0 Blonay, qui est le centre romand de r\u00e9f\u00e9rence pour les soins palliatifs\u2026\n\nPar Christophe Canut."], "alternativeTitle": ["Militaire? Non. Civiliste / 69S_2015-12-12T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-74114997-50C4-44A3-854D-984CF9298370", "durationSec": 639, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'Actualit\u00e9 francophone 18h Actu francophone\r\nL'heure de retrouver l'actualit\u00e9 francophone...\r\nAu sommaire cette semaine:\r\nL'espoir d'une politique apais\u00e9e en Suisse avec l'\u00e9lection d'un deuxi\u00e8me UDC au gouvernement. Pleinement repr\u00e9sent\u00e9, le parti devrait r\u00e9duire sa strat\u00e9gie d'opposition...\r\nLa remise \u00e0 l'ordre de l'Etat belge par la Justice... Il a l'obligation de fournir un toit aux candfidats \u00e0 l'asile. Ce qui pousse la Belgique \u00e0 augmenter les places d'accueil\r\nL'\u00e9motion du retour-surprise sur sc\u00e8ne \u00e0 Paris de Eagles of Death Metal... Le groupe californien qui se produisait lors de l'attaque mortelle du Bataclan le mois dernier\r\nEnfin, la confirmation du gouvernement canadien de sa volont\u00e9 de cr\u00e9er une commission d'enqu\u00eate sur les meurtres et disparitions de femmes autochtones au cours des trente derni\u00e8res ann\u00e9es\r\n***\r\nMais avant de d\u00e9velopper ces titres, Annette Ardisson, au rang des personnalit\u00e9s de la semaine, vous avez choisi Michel Platini...\r\nSON", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2015-12-12T18:26:00_rfp", "Forum du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7310667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7310663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-49AE8AF7-79EC-4202-BBF2-00E870ED9E2E", "durationSec": 360, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz", "alternativeExcerpt": ["Par Patrick Del\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2015-12-12T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Ces femmes qui nous informent, la suite: Laurence Pieau", "id": "sound-7E3E06A1-A53C-4F19-A970-89D7231D2C37", "durationSec": 1279, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pieau, Laurence\r\nLaurence Pieau dirige depuis 10 ans  la r\u00e9daction du magazine fran\u00e7ais people Closer. La r\u00e9v\u00e9lation de la liaison entre la com\u00e9dienne Julie Gayet et le pr\u00e9sident Hollande, c'est elle!\r\nAnouck Merz interroge Laurence Pieau, journaliste, r\u00e9dactrice en chef du magazine closer\r\nAVEC \r\nLaurence Pieau, directrice de la r\u00e9daction du magazine Closer", "alternativeExcerpt": ["Laurence Pieau dirige depuis 10 ans  la r\u00e9daction du magazine fran\u00e7ais people \"Closer\". La r\u00e9v\u00e9lation de la liaison entre la com\u00e9dienne Julie Gayet et le pr\u00e9sident Hollande, c'est elle!\n\nElle est au micro d'Anouck Merz."], "alternativeTitle": ["Ces femmes qui nous informent, la suite: Laurence Pieau / MED_2015-12-12T09:15:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7291814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - La chasse de \"No\u00ebl\" dans les Grisons", "id": "sound-8BA18763-6F76-4189-8FE3-854D82BB26C6", "durationSec": 378, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLa chasse de \" No\u00ebl \" dans les Grisons\r\nLe canton des Grisons autorise une nouvelle fois en cette fin d'ann\u00e9e l'ouverture d'une deuxi\u00e8me saison de chasse, la  population de cerfs n'ayant pas \u00e9t\u00e9 suffisamment r\u00e9gul\u00e9e en septembre.  Cette ann\u00e9e, l'op\u00e9ration se r\u00e9v\u00e8le plus compliqu\u00e9e, puisque faute \u00e0 un automne trop cl\u00e9ment, les ongul\u00e9s n'ont pas encore quitt\u00e9 leur quartier d'\u00e9t\u00e9, qui en Engadine, est localis\u00e9 dans le parc national o\u00f9 la chasse est \u00e9videmment interdite. Cette chasse de \" No\u00ebl \" est aussi d\u00e9cri\u00e9e par les d\u00e9fenseurs de la nature qui la consid\u00e8rent \u00e9thiquement questionnable, les biches et les faons \u00e9tant particuli\u00e8rement dans le viseur des chasseurs qui, durant cette chasse sp\u00e9ciale, sont autoris\u00e9s \u00e0 les tirer .. \r\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nLe canton des Grisons autorise une nouvelle fois en cette fin d\u02b9ann\u00e9e l\u02b9ouverture d\u02b9une deuxi\u00e8me saison de chasse, la  population de cerfs n\u02b9ayant pas \u00e9t\u00e9 suffisamment r\u00e9gul\u00e9e en septembre. Cette ann\u00e9e, l\u02b9op\u00e9ration se r\u00e9v\u00e8le plus compliqu\u00e9e, puisque faute \u00e0 un automne trop cl\u00e9ment, les ongul\u00e9s n\u02b9ont pas encore quitt\u00e9 leur quartier d\u02b9\u00e9t\u00e9, qui en Engadine, est localis\u00e9 dans le parc national o\u00f9 la chasse est \u00e9videmment interdite\u2026 Cette chasse de \"No\u00ebl\" est aussi d\u00e9cri\u00e9e par les d\u00e9fenseurs de la nature qui la consid\u00e8rent \u00e9thiquement questionnable, les biches et les faons \u00e9tant particuli\u00e8rement dans le viseur des chasseurs qui, durant cette chasse sp\u00e9ciale, sont autoris\u00e9s \u00e0 les tirer \u2026. \nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche."], "alternativeTitle": ["Les Autres - La chasse de \"No\u00ebl\" dans les Grisons / 69S_2015-12-12T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le tirage au sort de l'Euro 2016 a d\u00e9but\u00e9", "id": "sound-C9D58BA1-8A8F-41CC-A273-8B7DAFC762AE", "durationSec": 169, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 18:15:29-18:15:40 / * Le tirage au sort de l'Euro 2016 a d\u00e9but\u00e9 18h Euro\r\nLe suspense est total. Quels seront les adversaires de la Suisse \u00e0 l'EURO de football l'an prochain en France ? La r\u00e9ponse va tomber dans les minutes qui suivent. Bernardin Allemann, le tirage au sort a-t-il commenc\u00e9 ?\r\nblabla\r\nComment se d\u00e9roule ce tirage ? Quel est le mode op\u00e9ratoire ?\r\nblabla\r\nLa Suisse a eu de la chance lors des derniers tirages au sort. Mais y aura-t-il vraiment des groupes plus redoutables que les autres ?\r\nblabla\r\nExtro: \r\nLa premi\u00e8re heure de Sport Premi\u00e8re, d\u00e8s 19h., sera consacr\u00e9e \u00e0 ce tirage au sort. On vous retrouvera en compagnie de St\u00e9phane Trisconi, de G\u00e9rard Castella, consultant RTSsport, ainsi que nos correspondants football en Allemagne, le champion du monde en titre, et en Espagne, champion d'Europe en titre.", "alternativeExcerpt": ["Le suspense est total. Quels seront les adversaires de la Suisse \u00e0 l\u2019Euro de football l\u2019an prochain en France? La r\u00e9ponse va tomber ce samedi dans les minutes qui suivent. Le tirage au sort vient de commencer."], "alternativeTitle": ["Le tirage au sort de l'Euro 2016 a d\u00e9but\u00e9 / FOR_2015-12-12T18:14:00_developpement-6", "Forum du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7310667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7310659"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Cop21: un accord a minima?", "id": "sound-59721061-8A80-417B-A146-8CF5DA5BC5BC", "durationSec": 1048, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cannet, Pierre\r\nSi, le 8 d\u00e9cembre, Laurent Fabius, pr\u00e9sident de la Cop21, se disait \"confiant\" pour l'obtention d'un accord sur le climat d'ici au 12 d\u00e9cembre, nous ne sommes pas en mesure de dire si les 195 d\u00e9l\u00e9gations sont parvenues \u00e0 trouver un terrain d'entente \u00e0 l'heure o\u00f9 nous publions.\r\nL'analyse \"\u00e0 chaud\" de Silvio Dolzan sur le bilan de cette Cop21.\r\nL'accord qui, sauf \u00e9norme surprise de derni\u00e8re minute, va \u00eatre accept\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Paris, ne satisfera pas enti\u00e8rement les pays les plus menac\u00e9s par les effets du changement climatique.\r\nIl ne satisfera pas non plus enti\u00e8rement la plupart des pays occidentaux qui ont d\u00fb faire des concessions.\r\nEn d'autres termes, ce sera un compromis. Un compromis dans lequel tous les pays s'engagent vis-\u00e0-vis de la communaut\u00e9 internationale, \u00e0 agir pratiquement, pour certains \u00e0 payer. Durant deux semaines, on s'est aper\u00e7u lors des n\u00e9gociations que cet engagement \u00e9tait sinc\u00e8re.\r\nPourtant, il n'est pas certain qu'il puisse \u00eatre tenu. Pour des raisons sans doute aussi nombreuses et aussi bonnes que celles qui ont fait qu'un accord aura \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 \u00e0 Paris.\r\n--- plus value ---\r\nL'accord qui, sauf \u00e9norme surprise de derni\u00e8re minute, va \u00eatre accept\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Paris, ne satisfera pas enti\u00e8rement les pays les plus menac\u00e9s par les effets du changement climatique.Il ne satisfera pas non plus enti\u00e8rement la plupart des pays occidentaux qui ont d\u00fb faire des concessions.En d'autres termes, ce sera un compromis. Un compromis dans lequel tous les pays s'engagent vis-\u00e0-vis de la communaut\u00e9 internationale, \u00e0 agir pratiquement, pour certains \u00e0 payer. Durant deux semaines, on s'est aper\u00e7u lors des n\u00e9gociations que cet engagement \u00e9tait sinc\u00e8re.Pourtant, il n'est pas certain qu'il puisse \u00eatre tenu. Pour des raisons sans doute aussi nombreuses et aussi bonnes que celles qui ont fait qu'un accord aura \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 \u00e0 Paris.Et Pierre Cannet, responsable Climat et Energie au WWF France, une organisation tr\u00e8s pr\u00e9sente tout au long de la conf\u00e9rence, nous dit comment les ONG r\u00e9agissent \u00e0 ce projet d'accord.", "alternativeExcerpt": ["Si, le 8 d\u00e9cembre, Laurent Fabius, pr\u00e9sident de la Cop21, se disait \"confiant\" pour l\u2019obtention d\u2019un accord sur le climat d\u2019ici au 12 d\u00e9cembre, nous ne sommes pas en mesure de dire si les 195 d\u00e9l\u00e9gations sont parvenues \u00e0 trouver un terrain d'entente \u00e0 l'heure o\u00f9 nous publions.\nL\u2019analyse \"\u00e0 chaud\" de Silvio Dolzan sur le bilan de cette Cop21.\nL\u2019accord qui, sauf \u00e9norme surprise de derni\u00e8re minute, va \u00eatre accept\u00e9 aujourd\u2019hui \u00e0 Paris, ne satisfera pas enti\u00e8rement les pays les plus menac\u00e9s par les effets du changement climatique.\nIl ne satisfera pas non plus enti\u00e8rement la plupart des pays occidentaux qui ont d\u00fb faire des concessions.\nEn d\u2019autres termes, ce sera un compromis. Un compromis dans lequel tous les pays s\u2019engagent vis-\u00e0-vis de la communaut\u00e9 internationale, \u00e0 agir pratiquement, pour certains \u00e0 payer. Durant deux semaines, on s\u2019est aper\u00e7u lors des n\u00e9gociations que cet engagement \u00e9tait sinc\u00e8re.\nPourtant, il n\u2019est pas certain qu\u2019il puisse \u00eatre tenu. Pour des raisons sans doute aussi nombreuses et aussi bonnes que celles qui ont fait qu\u2019un accord aura \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Cop21: un accord a minima? / PDT_2015-12-12T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7291870"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D8F957D3-8983-43D6-AC05-7A3558E93B81", "durationSec": 317, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Starship Size Comparison\r\n- Abstract Mountain", "alternativeExcerpt": ["- Starship Size Comparison\n- Abstract Mountain"], "alternativeTitle": ["Sur le web / PB_2015-12-12T10:30:00_sequence-5", "Point Barre du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291569"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Fribourg Gott\u00e9ron fait face \u00e0 des temps difficiles", "id": "sound-5EA59F17-3CD8-485E-A644-7D75A9FF4AC4", "durationSec": 113, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Hockey sur glace: Fribourg Gott\u00e9ron fait face \u00e0 des temps difficiles 18h Hockey\r\n*********Hockey sur glace. Deux \u00e9quipes romandes sont en crise : Bienne, dernier du classement, \u00e0 15 points de la 8\u00e8me place synonyme de participation aux s\u00e9ries \u00e9liminatoires pour le titre ; et Fribourg Gott\u00e9ron, gifl\u00e9 hier soir \u00e0 domicile par Davos (d\u00e9faite 9 \u00e0 1). Les Fribourgeois ont conc\u00e9d\u00e9 leur 6\u00e8me d\u00e9faite de rang. Alain Th\u00e9voz, vous \u00eates en L\u00e9ventine. o\u00f9 Gott\u00e9ron sera l'h\u00f4te du HC Ambri. Comment expliquez-vous ces temps tr\u00e8s difficiles pour les Fribourgeois ?\r\nDirect Th\u00e9voz\r\n6 d\u00e9faites cons\u00e9cutives\r\nSeule 1 victoire pour les Fribourgeois lors de leurs 10 derniers matches !\r\n41 buts encaiss\u00e9s, plus de 4 de moyenne par match !\r\nHier soir, les Fribourgeois ont carr\u00e9ment tendu la deuxi\u00e8me joue \u00e0 Davos. Le club grison s'est fait l'auteur de 9 buts. \r\nFribourg Gott\u00e9ron s'est vu trop beau apr\u00e8s son d\u00e9part tonitruant\r\nLes hommes de Gerd Zenh\u00e4usern ont oubli\u00e9 les vertus qui faisaient leur force, et l'\u00e9quipe surprise du d\u00e9but de championnat, \u00e0 savoir : travail, simplicit\u00e9, efficacit\u00e9, solidarit\u00e9 et discipline\r\nDepuis quelques matches, Fribourg Gott\u00e9ron doit certes faire face \u00e0 des concours de circonstances, des blessures notamment de joueurs-cl\u00e9 (des \u00e9trangers, de Julien Sprunger.) mais cela ne doit pas \u00eatre une excuse ! Tous les entra\u00eeneurs doivent composer avec le param\u00e8tre \u00ab blessures \u00bb, dont l'importance d'avoir un banc fourni.\r\nLe probl\u00e8me, \u00e0 Fribourg. Lorsque Julien Sprunger manque \u00e0 l'appel, les autres leaders sont d\u00e9cevants, sont \u00ab transparents \u00bb. Le capitaine endosse ses responsabilit\u00e9s sur la glace et dans le vestiaire. Il figure parmi les meilleurs buteurs du championnat avec Peter Lindgren, l'attaquant finlandais de Davos. \r\nLes \u00ab probl\u00e8mes \u00bb \u00e0 Fribourg Gott\u00e9ron surgissent - comme par hasard - \u00e0 l'heure o\u00f9 le club a d\u00e9cid\u00e9 de se s\u00e9parer de joueurs embl\u00e9matiques (Benjamin Pl\u00fcss, Michael Ngoy). En tout cas, il n'a rien faire pour les retenir ou tr\u00e8s clairement ils ne constituaient pas LA priorit\u00e9 du directeur sportif Christian Dub\u00e9.\r\nVoil\u00e0 les \u00ab probl\u00e8mes \u00bb qui minent actuellement Fribourg Gott\u00e9ron, des probl\u00e8mes qui ont cass\u00e9 une \u00ab dynamique \u00bb et \u00ab chimie \u00bb au sein de l'\u00e9quipe. \r\n*********Il n'est jamais facile de se d\u00e9placer \u00e0 Ambri dans la v\u00e9tuste patinoire de la Valascia o\u00f9 le contexte est particulier avec des \u00ab retrouvailles \u00bb pour plusieurs dans les rangs d'Ambri.\r\nHans Kossmann, l'entra\u00eeneur, a repris cette \u00e9quipe il y a 12 matches. Avec 7 victoires et 5 d\u00e9faites, son ratio est plut\u00f4t positif. \r\nDes \u00ab retrouvailles \u00bb pour Alain Birbaum, Adrien Lauper, Thibaut Monnet. tous ind\u00e9sirables \u00e0 Fribourg. \r\nIl existe une sorte de contentieux. Ses joueurs sont particuli\u00e8rement motiv\u00e9s face \u00e0 leur ancienne \u00e9quipe. \r\nIls veulent surtout prouver qu'on les a mal consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque\r\nPour l'anecdote, le courant ne passait plus forc\u00e9ment avec Hans Kossmann qui les retrouve aujourd'hui. M\u00eame l'entra\u00eeneur jette le bl\u00e2me sur les dirigeants. \r\nToutes les m\u00e9thodes sont bonnes pour motiver des joueurs. \r\nDonc, la partie s'annonce \u00ab explosive \u00bb d'autant plus qu'Ambri, 10\u00e8me avec 39 points, se trouve \u00e0 2 longueurs seulement de la barre. avec un match en moins. \r\nExtro\r\nAmbri - Fribourg Gott\u00e9ron et Lausanne - Langnau : deux matches \u00e0 suivre ce soir sur La Premi\u00e8re dans \u00ab Sport Premi\u00e8re \u00bb.", "alternativeExcerpt": ["Deux \u00e9quipes romandes de hockey sur glace sont en crise. Bienne est dernier du classement, \u00e0 15 points de la 8e place, synonyme de participation aux s\u00e9ries \u00e9liminatoires pour le titre et Fribourg Gott\u00e9ron, a \u00e9t\u00e9 gifl\u00e9 vendredi soir \u00e0 domicile par Davos avec une d\u00e9faite de 9 \u00e0 1. Les Fribourgeois ont conc\u00e9d\u00e9 leur 6e d\u00e9faite de rang. Gott\u00e9ron sera l\u2019h\u00f4te du HC Ambri \u00e0 L\u00e9ventine ce samedi soir. Comment expliquer ces temps tr\u00e8s difficiles pour les Fribourgeois?"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Fribourg Gott\u00e9ron fait face \u00e0 des temps difficiles / FOR_2015-12-12T18:16:00_developpement-7", "Forum du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7310667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7310654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-47E84079-14C6-4DCD-871C-7D259C6D182F", "durationSec": 194, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\r\nL'\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: Didier Burkhalter veut maintenant se mettre \"au boulot\" dans \"Tout un monde\" sur La 1\u00e8re et alors que les parents du nouvel \u00e9lu originaire de Bursins (VD) ont de la difficult\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser qu'il s'agit de leur \"gamin\" dans \"Le 19.30\" sur RTS Un. Eveline Widmer-Schlumpf, elle, tire sa r\u00e9v\u00e9rence.\r\nZoom sur un reportage bouleversant de \"Dieu sait quoi\" (RTS Un) sur le sort r\u00e9serv\u00e9 aux \u00c9rythr\u00e9ens enlev\u00e9s et d\u00e9port\u00e9s dans la p\u00e9ninsule \u00e9gyptienne du Sina\u00ef par leur ravisseur o\u00f9 un commerce d'\u00eatres humains s\u00e9vit depuis 2009. T\u00e9moignage crois\u00e9 surr\u00e9aliste entre une victime et un bourreau. \r\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\n\nL'\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: Didier Burkhalter veut maintenant se mettre \"au boulot\" dans \"Tout un monde\" sur La 1\u00e8re et alors que les parents du nouvel \u00e9lu originaire de Bursins (VD) ont de la difficult\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser qu'il s'agit de leur \"gamin\" dans \"Le 19.30\" sur RTS Un. Eveline Widmer-Schlumpf, elle, tire sa r\u00e9v\u00e9rence.\n\nZoom sur un reportage bouleversant de \"Dieu sait quoi\" (RTS Un) sur le sort r\u00e9serv\u00e9 aux \u00c9rythr\u00e9ens enlev\u00e9s et d\u00e9port\u00e9s dans la p\u00e9ninsule \u00e9gyptienne du Sina\u00ef par leur ravisseur o\u00f9 un commerce d'\u00eatres humains s\u00e9vit depuis 2009. T\u00e9moignage crois\u00e9 surr\u00e9aliste entre une victime et un bourreau. \n\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2015-12-12T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.12.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7325718.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291849", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291842"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "La voie de sa voix", "id": "sound-5D6535F2-5FAC-40B0-983A-CDF4ACD6CD12", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "voix (musique)", "voix"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Haas, Robin\r\n* * Quel usage faites-vous de votre voix ? En \u00eates vous satisfait ? Si elle change selon les \u00e2ges, les moments, elle est aussi r\u00e9v\u00e9latrice de nos humeurs ... La voix n'a aucun secret pour Robin de Haas qui la scrute et la travaille depuis des ann\u00e9es . Apr\u00e8s des \u00e9tudes de chant, il a quitt\u00e9 la SUisse pour \u00e9tudier aux Etats Unis des techniques vocales inconnues. De son exp\u00e9rience et ses apprentissages,  il a cr\u00e9\u00e9 une approche pour faire sienne sa voix. Que chacun puisse apprendre et trouver la voie de sa voie afin de mieux se relier \u00e0 elle , mais aussi mieux la faire entendre des autres. \r\nRobin de Haas: coach vocal, professeur de chant, il est l auteur de \" la voie de la voix\" paru aux \u00e9ditions Favre \r\nLien _ :http://robindehaas.ch/\r\n<http://www.profdechant.ch/fr/0-accueil.html>", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 12.12.2015", "La voie de sa voix / EGO_2015-12-12T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 12.12.2015", "La voie de sa voix / EGO_2015-12-12T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Quel usage faites-vous de votre voix? En \u00eates vous satisfait? Si elle change selon les \u00e2ges, les moments, elle est aussi r\u00e9v\u00e9latrice de nos humeurs.\n\nLa voix n'a aucun secret pour Robin de Haas qui la scrute et la travaille depuis des ann\u00e9es. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de chant, il a quitt\u00e9 la Suisse pour \u00e9tudier aux Etats-Unis des techniques vocales inconnues.", "Quel usage faites-vous de votre voix? En \u00eates vous satisfait? Si elle change selon les \u00e2ges, les moments, elle est aussi r\u00e9v\u00e9latrice de nos humeurs.\n\nLa voix n'a aucun secret pour Robin de Haas qui la scrute et la travaille depuis des ann\u00e9es. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de chant, il a quitt\u00e9 la Suisse pour \u00e9tudier aux Etats-Unis des techniques vocales inconnues."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291799", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291799", "ece-7291798"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les fruiti\u00e8res de Franche-Comt\u00e9 : des fromages \u00e0 la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD877754-6E5C-4980-ACD0-82E27CFE0F81", "thematicGeographicals": ["Jura (d\u00e9partement fran\u00e7ais)", "Franche-Comt\u00e9"], "durationSec": 5401, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fromage"], "excerpt": "Dans sa suissitude du mois, Martin Heule part \u00e0 la rencontre des fromagers du Doubs et du Jura qui se sont directement inspir\u00e9s des m\u00e9thodes de production du gruy\u00e8re au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. Les fr\u00e8res Jean-Pierre et Michel Gurtner, tous deux enseignants dans la fili\u00e8re fromag\u00e8re, ont mont\u00e9 une exposition \u00e0 Pontarlier pour retracer la m\u00e9moire des fruiti\u00e8res au lait cru et des hommes depuis le 18e si\u00e8cle. Dans ses reportages ou avec ses invit\u00e9s, Martin Heule s'est d\u00e9j\u00e0 rendu de l'autre c\u00f4t\u00e9 d'une fronti\u00e8re helv\u00e9tique. Pour se souvenir que son passage \u00e9tait autrefois plus ais\u00e9 qu'aujourd'hui. Ce fut d'ailleurs le cas dans la r\u00e9gion jurassienne o\u00f9 les producteurs de lait pratiquaient \u00e0 peu de choses pr\u00e8s selon les m\u00eames m\u00e9thodes. Dans les d\u00e9partements du Doubs ou du Jura, les fruiti\u00e8res, coop\u00e9ratives laiti\u00e8res ont adopt\u00e9 les savoir-faire import\u00e9s de Suisse.Un savoir-faire helv\u00e9tiqueAv\u00e9r\u00e9e depuis le 14 si\u00e8cle, la fabrication du fromage \u00e0 p\u00e2te dure a trouv\u00e9 dans les chalets d'alpage de l'ancien comt\u00e9 de Gruy\u00e8re une mani\u00e8re de cons\u00e9cration. Ces pratiques ancestrales ont peu chang\u00e9 au cours du temps en Suisse, car les armaillis savaient user de la caillette de veau pour r\u00e9aliser la pr\u00e9sure, seule capable de permettre une fermentation du lait \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e, contrairement aux mixtures de chardon utilis\u00e9es ailleurs, notamment dans le Jura fran\u00e7ais.Pouss\u00e9s par le ch\u00f4mage des r\u00e9gions rurales, plusieurs paysans suisses, des Bernois de Laupen ou des Gru\u00e9riens, s'exil\u00e8rent en Franche-Comt\u00e9 au tournant du 20e si\u00e8cle, notamment le grand-p\u00e8re de Michel et Jean-Pierre Gurtner. Tomb\u00e9s dans un chaudron de cuivre quand ils \u00e9taient petits, ils ont perfectionn\u00e9 leurs connaissances de la fabrication du fromage en devenant enseignants dans des \u00e9coles professionnelles de la fili\u00e8re laiti\u00e8re \u00e0 Pontarlier. Dans cette r\u00e9gion limitrophe du Jura suisse, seul le paysage, moins construit, marque sa diff\u00e9rence. Ajoutons tout de m\u00eame que les pratiques artisanales helv\u00e9tiques ont directement contribu\u00e9 \u00e0 l'affinage du fameux fromage Comt\u00e9, le v\u00e9ritable h\u00e9ros au lait cru du reportage.Fruiti\u00e8res, lieux communautaires\u00a0Replonger dans l'histoire de ce fromage, sans trou ni additifs d'aucune sorte, c'est bien \u00e9videmment se rapprocher du gruy\u00e8re ou de l'\u00c9tivaz. Mais les Jurassiens fran\u00e7ais ont r\u00e9ussi a pr\u00e9server une structure de production communautaire, les fruiti\u00e8res, pas moins de cent quarante-trois r\u00e9parties entre les deux d\u00e9partements du Doubs et du Jura. Une exposition retrace cette aventure humaine, faite d'efforts, de perfectionnement mais qui ne serait pas possible sans la complicit\u00e9 active des vaches des races Simmental et Monb\u00e9liarde, cette derni\u00e8re crois\u00e9e avec des races locales. Et l\u00e0 encore, la contribution suisse fut d\u00e9terminante gr\u00e2ce aux communaut\u00e9s anabaptistes bernoises que les autorit\u00e9s chass\u00e8rent de la ville des bords de l'Aar au 18e si\u00e8cle.R\u00e9alisation: Christian Ciocca et Fr\u00e9d\u00e9ric Bernard", "alternativeTitle": ["L'horloge de sable du 12.12.2015", "Les fruiti\u00e8res de Franche-Comt\u00e9 : des fromages \u00e0 la Suisse  / HDS_2015-12-12T13:30:45_l-horloge-de-sable", "L'horloge de sable du 12.12.2015", "Les fruiti\u00e8res de Franche-Comt\u00e9 : des fromages \u00e0 la Suisse  / HDS_2015-12-12T13:30:45_l-horloge-de-sable"], "alternativeExcerpt": ["Dans sa suissitude du mois, Martin Heule part \u00e0 la rencontre des fromagers du Doubs et du Jura qui se sont directement inspir\u00e9s des m\u00e9thodes de production du gruy\u00e8re au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\n\nLes fr\u00e8res Jean-Pierre et Michel Gurtner, tous deux enseignants dans la fili\u00e8re fromag\u00e8re, ont mont\u00e9 une exposition \u00e0 Pontarlier pour retracer la m\u00e9moire des fruiti\u00e8res au lait cru et des hommes depuis le 18e si\u00e8cle.", "Dans sa suissitude du mois, Martin Heule part \u00e0 la rencontre des fromagers du Doubs et du Jura qui se sont directement inspir\u00e9s des m\u00e9thodes de production du gruy\u00e8re au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\n\nLes fr\u00e8res Jean-Pierre et Michel Gurtner, tous deux enseignants dans la fili\u00e8re fromag\u00e8re, ont mont\u00e9 une exposition \u00e0 Pontarlier pour retracer la m\u00e9moire des fruiti\u00e8res au lait cru et des hommes depuis le 18e si\u00e8cle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423790.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fromager", "name": "Gurtner, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "fromager", "name": "Gurtner, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "ancien collaborateur/trice SRF", "name": "Heule, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291481", "ece-7291480"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ARRESTATION", "TERRORISME", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "POPULATION RURALE", "NOCTURNE", "INCIVILIT\u00c9", "PEINTURE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-1478987", "durationSec": 1876, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "EURE-ET-LOIR", "ORLEANS", "LAUSANNE", "WINTERTHUR"], "visualCorporations": ["FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Tennis: une Neuch\u00e2teloise de 12 ans a eu l\u2019honneur d\u2019\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9e pour l\u2019Orange Bowl", "COP21: entretien avec Martin Beniston, climatologue et prof. \u00e0 l\u2019Institut des sciences de l\u2019environnement \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le tirage au sort pour l\u2019Euro 2016 a eu lieu", "COP21: les explications de Natalie Bougeard, depuis le Bourget", "Menace terroriste: interview d\u2019Olivier Jornot, procureur g\u00e9n\u00e9ral de la R\u00e9publique de Gen\u00e8ve", "COP21: les n\u00e9gociateurs sont arriv\u00e9s \u00e0 un texte d\u00e9finitif sur l\u2019accord de Paris", "Certains fournisseurs suisses d'\u00e9lectricit\u00e9 imposent par d\u00e9faut le courant 100% vert \u00e0 tous leurs clients", "Menace terroriste: le procureur g\u00e9n\u00e9ral genevois a tenu une conf\u00e9rence de presse", "Le Mus\u00e9e Oskar Reinhart de Winterthur expose la collection d'art de Christoph Blocher", "France: le deuxi\u00e8me tour des r\u00e9gionales a lieu ce weekend", "Tirage Euro 2016: les pr\u00e9cisions de Jean Fran\u00e7ois Develey", "VD: sept \u00abcorrespondants de nuit\u00bb patrouillent dans les rues de Lausanne", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est le Championnat du monde junior qui r\u00e9unit les meilleurs espoirs \u00e0 Miami.", "La Suisse tombe dans le groupe du pays organisateur, la France.", "C\u2019est le premier accord universel sur le climat.", "A Neuch\u00e2tel, le fournisseur Viteos le fera d\u00e8s l\u2019an prochain.", "Il a donn\u00e9 notamment des pr\u00e9cisions sur les 2 syriens interpell\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve.", "80 \u0153uvres seront expos\u00e9es \u00e0 l'occasion des 75 ans du tribun UDC.", "Malgr\u00e9 le bon score du FN au premier tour, il pourrait subir quelques revers.", "Ils sont l\u00e0 pour limiter le bruit, les d\u00e9pr\u00e9dations ou les risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019alcool."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7224640", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Le Bourget", "name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7224640", "ece-7224638"]}, {"program": "Zap in.CH", "source": "gico", "title": "Emission 10", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1493680", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Sion Valais, la basilique de Val\u00e8re attire un public nombreux.", "Fribourg Vaud Suisse, la tradition des girons est toujours vivace.", "Suisse, du photographe scientifique Martin Oeggerli qui photographie le monde microscopique.", "Gen\u00e8ve Suisse, la profession de mus\u00e9ographe."], "isOnline": false, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHAN-WON, Park", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SZCZEPANSKI, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR D'ENFANTS", "CHORALE", "ORCHESTRE D'HARMONIE", "ACCORD\u00c9ON"], "visualPersons": ["HUWILER, PIERRE"], "id": "asset-1454262", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Vuadens : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique de la Gruy\u00e8re.", "title": "Vuadens - Corps de musique de la ville de Bulle", "visualGeographicals": ["VUADENS"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["Derni\u00e8re \u00e9mission du Kiosque \u00e0 musique"], "alternativeExcerpt": ["Vuadens\n4/4", "De la Pinte des Colombettes \u00e0 Vuadens - pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Pierre Huwiler, auteur-compositeur et Chef de Choeurs et Benoit Sensonnens ( Pr\u00e9sident du Corps de musique de la ville de Bulle )\n\nGroupes : Ma\u00eetrise Saint-Pierre aux-Liens, Les accord\u00e9onistes de la ville de Bulle , Corps de Musique de la ville de Bulle et Attrio", "Vuadens - Corps de Musique de la Ville de Bulle - Invit\u00e9 musical\u00a0: Beno\u00eet Sensonnens, pr\u00e9sident du Corps de Musique de la Ville de Bulle, invit\u00e9\u00a0principal: Pierre Huwiler, artiste, auteur-compositeur.", "Vuadens\n4/4", "De la Pinte des Colombettes \u00e0 Vuadens - pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Pierre Huwiler, auteur-compositeur et Chef de Choeurs et Benoit Sensonnens ( Pr\u00e9sident du Corps de musique de la ville de Bulle )\n\nGroupes : Ma\u00eetrise Saint-Pierre aux-Liens, Les accord\u00e9onistes de la ville de Bulle , Corps de Musique de la ville de Bulle et Attrio"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Vuadens", "Vuadens - Corps de Musique de la Ville de Bulle", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Vuadens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7224673", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7105729.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7224673", "ece-7223187"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PATRIMOINE CULTUREL", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BEACH VOLLEY-BALL (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BASSECOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1478988", "durationSec": 1687, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Gen\u00e8ve est toujours en \u00e9tat d\u2019alerte terroriste et toutes les manifestations sont maintenues", "Les femmes ont, pour la premi\u00e8re fois, le droit de vote en Arabie Saoudite", "COP21: les pr\u00e9cisions de Natalie Bougeard, depuis Le Bourget", "Les travaux de restauration du Ch\u00e2teau cantonal \u00e0 Lausanne ont commenc\u00e9", "L\u2019agenda culturel du week-end", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "COP21: apr\u00e8s deux semaines de n\u00e9gociations, le texte de l\u2019accord est pr\u00eat", "JU: le Tropicana Beach Contest est de retour \u00e0 Bassecourt", "Hockey / LNA: Bienne et surtout Fribourg se sont inclin\u00e9s", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le point avec Jo\u00ebl Boissard, depuis Gen\u00e8ve.", "Elles ont aussi le droit de se pr\u00e9senter aux \u00e9lections municipales.", "Ce chantier colossal est pr\u00e9vu de durer deux ans.", "Il reste aux 195 pays d\u2019adopter formellement cet accord.", "C'est une manifestation de volleyball dans une salle de spectacle.", "Les deux autres clubs romands, Gen\u00e8ve et Lausanne, se sont impos\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7224678", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Le Bourget", "name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7222909", "ece-7224678"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1479946", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est la conseill\u00e8re aux Etats socialiste vaudoise G\u00e9raldine Savary.", "title": "Emission 29 : G\u00e9raldine Savary", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SAVARY, G\u00c9RALDINE"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeExcerpt": ["12.12.2015", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Balade dans les coulisses de l\u2019\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "Rencontre avec G\u00e9rard Gavillet, jeune retrait\u00e9 tr\u00e8s actif dans le b\u00e9n\u00e9volat.", "Serge Jacquet, propri\u00e9taire d\u2019un chien dont la race est menac\u00e9e d\u2019extinction, nous fait part des espoirs qu\u2019il place dans la f\u00e9condation in vitro canine.", "Conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD).", "Fabrice Fayolle, militant du Front National, revient sur la forte progression du parti de Marine Le Pen aux \u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises.", "G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD), revient sur l'\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "12.12.2015", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "alternativeTitle": ["26 minutes", "12.12.2015", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 12 d\u00e9cembre 2015", "Mets les cha\u00eenes", "L\u2019escapade de la r\u00e9daction: la nuit des longs couteaux", "Les tout petits bonheurs: G\u00e9rard Gavillet", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Serge Jacquet", "L'entretien de la r\u00e9daction: G\u00e9raldine Savary", "Le duplex avec Fabrice Fayolle", "\"C'est bien la premi\u00e8re fois que j'ai d\u00fb voter UDC\"", "26 minutes", "12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7224647", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7224647", "ece-7224645"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "CHUTE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "VONN, LINDSEY", "GUT, LARA", "LIGETY, TED", "CAVIEZEL, GINO", "KRISTOFFERSEN, HENRIK", "HIRSCHER, MARCEL", "MURISIER, JUSTIN"], "id": "asset-1441948", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["AARAU", "THOUNE", "AMBRI", "LAUSANNE", "LUGANO", "ZOUG-VILLE", "ARE", "VAL D'ISERE"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "FC LUCERNE", "FC THOUNE", "FC ZURICH", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "LAUSANNE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Ski Alpin: Lindsey Vonn remporte sa quatri\u00e8me victoire", "Sport derni\u00e8re", "Football: la Suisse sera dans le groupe A \u00e0 l'Euro 2016", "Hockey / LNA (32e j.): Lausanne \u2013 Langnau (6-3)", "Hockey / LNA (32e j.): Zoug - Berne (5-6)", "Hockey / LNA (32e j.): Lugano \u2013 Gen\u00e8ve-Servette (7-2)", "Coupe du monde de ski de fond: Cologna n'y arrive toujours pas", "Football / Coupe de Suisse (1/4 de finale):  Thoune  \u2013  Zurich (1-4)", "Football / Coupe de Suisse (1/4 de finale):  Aarau \u2013 Lucerne (3-4)", "Ski Alpin: Marcel Hirscher gagne encore", "Hockey / LNA (32e j.): Ambri-Piotta \u2013 Fribourg-Gott\u00e9ron (1-3)", "Hockey / LNA (32e j.): Davos \u2013 Kloten 3-2", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "alternativeExcerpt": ["Elle a remport\u00e9 toutes les courses du d\u00e9but de saison.", "Elle jouera, notamment, contre la France.", "Avec la r\u00e9action de John Gobbi (Lausanne).", "Il remporte le G\u00e9ant de Val d\u2019Is\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7222878", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7222878", "ece-7224642", "ece-7224618", "ece-7222881"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1467551", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 282, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Marc Cattin, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne jurassien, qui se r\u00e9jouit de la r\u00e9alisation prochaine du CREA, le Centre r\u00e9gional d'expression artistique, \u00e0 Del\u00e9mont.", "title": "Le Jura aura bient\u00f4t son th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "POLITIQUE CULTURELLE"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t : Le Jura aura bient\u00f4t son th\u00e9\u00e2tre", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t"], "alternativeExcerpt": ["Marc Cattin, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne jurassien, se r\u00e9jouit de la r\u00e9alisation prochaine du CREA, le Centre r\u00e9gional d\u2019expression artistique, \u00e0 Del\u00e9mont."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7224689", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7224689", "ece-7361128"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "G\u00e9n\u00e9rations !", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "METTRAL, MARIA", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "HAMDAOUI, KHANY", "MUSY, MARIE-EVE"], "id": "asset-1452371", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6000, "mediaType": "video", "excerpt": "Sarkis Ohanessian pr\u00e9sente ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 o\u00f9 s'affrontent 5 \u00e9quipes de 2 personnes repr\u00e9sentatives respectivement des ann\u00e9es 1960, 1970, 1980, 1990 et 2000. Les g\u00e9n\u00e9rations sont test\u00e9es sur des questions ludiques, culturelles et divertissantes, concernant ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es.", "title": "Emission 20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICHON, BERNARD", "METTRAL, MARIA", "HAMDAOUI, KHANY", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "MUSY, MARIE-EVE"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1980", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ANN\u00c9ES 2000", "ANN\u00c9ES 1990"], "alternativeExcerpt": ["Episode 20", "5 \u00e9quipes repr\u00e9sentant les ann\u00e9es 60, 70, 80, 90 et 2000 s'affrontent au travers d'\u00e9preuves ludiques, culturelles et divertissantes. Avec Zo\u00e9, Bernard Pichon, Romaine Jean, Maria Mettral, Val\u00e9rie Ogier, Jean-Luc Barbezat, Agn\u00e8s Wuthrich, Khany Hamdaoui, Xavier Alfonso et Marie-Eve Musy.", "C\u2019est au tour de l\u2019humoriste Zo\u00e9, Romaine Jean, Val\u00e9rie Ogier, Agn\u00e8s Wuthrich et le jeune com\u00e9dien Xavier Alfonso de d\u00e9fendre, aux c\u00f4t\u00e9s des cinq capitaines, les couleurs de leur g\u00e9n\u00e9ration.", "5 \u00e9quipes repr\u00e9sentant les ann\u00e9es 60, 70, 80, 90 et 2000 s'affrontent au travers d'\u00e9preuves ludiques, culturelles et divertissantes. Avec Zo\u00e9, Bernard Pichon, Romaine Jean, Maria Mettral, Val\u00e9rie Ogier, Jean-Luc Barbezat, Agn\u00e8s Wuthrich, Khany Hamdaoui, Xavier Alfonso et Marie-Eve Musy."], "alternativeTitle": ["G\u00e9n\u00e9rations!", "G\u00e9n\u00e9rations !", "Episode 20", "G\u00e9n\u00e9rations !", "G\u00e9n\u00e9rations !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7241323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7224649", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7224649", "ece-7317408"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "id": "asset-1467246", "thematicGeographicals": ["NYON"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Concert du chanteur Arno sur la Grande Sc\u00e8ne lors du Pal\u00e9o Festival Nyon 2015.", "title": "Arno", "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "alternativeExcerpt": ["Pal\u00e9o Festival 2015\nArno", "Surnomm\u00e9 le Tom Waits belge, Arno est \u00e0 la fois sensible et puissant comme un roc(k). Lors de ce concert enregistr\u00e9 au Pal\u00e9o 2015, il est accompagn\u00e9 par le European Peace Collectif, un groupe de musiciens venant de toute l'Europe. Un concert de blues, de rock et de vari\u00e9t\u00e9 r\u00e9volt\u00e9e !", "Surnomm\u00e9 le Tom Waits belge, Arno est \u00e0 la fois sensible et puissant comme un roc(k). Lors de ce concert enregistr\u00e9 au Pal\u00e9o 2015, il est accompagn\u00e9 par le European Peace Collectif, un groupe de musiciens venant de toute l'Europe. Un concert de blues, de rock et de vari\u00e9t\u00e9 r\u00e9volt\u00e9e !"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Pal\u00e9o Festival 2015", "A d\u00e9finir"], "imageURL": "//www.rts.ch/6957965.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7222867"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1466498", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 835, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["INFORMATIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le producteur \u00e9ditorial Xavier Colin \u00e9voque la derni\u00e8re \u00e9mission de l'ann\u00e9e de G\u00e9opolitis sur les photographies qui ont marqu\u00e9 2015. Le responsable de produits Cyril Jaquet, le d\u00e9veloppeur multim\u00e9dia S\u00e9bastien Chauvin et le collaborateur de The lab.ch Adriano Pitteri parlent des hackdays de la SSR. Le producteur \"Backup production\" Vincent Rebetez, le r\u00e9alisateur Damien Trilles et le vid\u00e9aste Serge Rossat pr\u00e9sentent l'\u00e9mission pour enfants Les Mini-soigneurs.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Xavier Colin, producteur \u00e9ditorial de \u00ab Geopolitis, est l\u2019 invit\u00e9 de \u00ab Grand Angle \u00bb. Il nous fait partager les grands moments de l\u2019actualit\u00e9 2015 ainsi que son traitement dans les m\u00e9dias . Coulisses et reflets des hackdays organis\u00e9 cette ann\u00e9e par la RTS sous la houlette de la SSR \u00e0 Gen\u00e8ve. Les mini-soigneurs est une nouvelle \u00e9mission pour la Grille des f\u00eates qui relate l\u2019aventure de 5 enfants dans le merveilleux monde de l\u2019aide aux animaux. Jeux ,d\u00e9fis et apprentissage avec des professionnels. Une tr\u00e8s belle s\u00e9rie de 10 \u00e9pisodes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7224680", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7224680", "ece-7223133", "ece-7223302", "ece-7222897"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito - Le triomphe des plans B", "id": "sound-EB401942-B20C-4F20-8E36-3C9AFD726F7C", "durationSec": 167, "publicationDate": "2015-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le triomphe des plans B\r\nL'\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 accueillie par la presse et certains observateurs du microcosme politique avec pas mal de railleries et de condescendance. L'homme n'est pas flamboyant, ce n'est pas une forte personnalit\u00e9, c'est un honn\u00eate politicien qui fera un honn\u00eate conseiller f\u00e9d\u00e9ral. N'en d\u00e9plaise aux fantasmes de certains, le syst\u00e8me suisse fonctionne  mieux avec des hommes honn\u00eates qu'avec des personnalit\u00e9s tranch\u00e9es et tranchantes. C'est ainsi et \u00e7a marche. C'est inn\u00e9 au syst\u00e8me coll\u00e9gial constitutif de l'ex\u00e9cutif, dans un pays o\u00f9 le parlement joue un r\u00f4le premier dans le processus politique. C'est vrai : si en plus d'\u00eatre coll\u00e9gial, les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont du charisme et une vision, c'est bonus. Mais pas indispensable. Guy Parmelin se lovera parfaitement dans ce cocon f\u00e9d\u00e9ral. Et le Vaudois ne peut que d\u00e9cevoir en bien.\r\nL'UDC avait un double objectif. D'abord imposer un candidat qu'elle aurait choisi. En pr\u00e9sentant un ticket \u00e0 trois, avec des profils assez diff\u00e9rents, mais tous adoub\u00e9s par le parti, elle a atteint ce premier but. Mais son objectif principal \u00e9tait de faire \u00e9lire le candidat al\u00e9manique, proche de la ligne Blocher. Thomas Aeschi a pass\u00e9 l'\u00e9preuve des s\u00e9lections internes. Les deux autres candidats ne devaient servir que de d\u00e9rivatif pour propulser le candidat de la direction. C'\u00e9tait le plan A. Le plan B, le repli honorable, c'\u00e9tait Parmelin. Les strat\u00e8ges du parti n'ont vu que trop tardivement sa mont\u00e9e en puissance. Ils ont bien essay\u00e9 de pousser Oskar Freysinger, qui en \u00e9pouvantail aurait peut-\u00eatre permis l'\u00e9lection de Thomas Aeschi. En vain. \r\nLe centre r\u00e9sign\u00e9 au renoncement. La strat\u00e9gie de la gauche surtout, accessoirement du centre, \u00e9tait de trouver un candidat UDC en dehors du ticket officiel. C'\u00e9tait le plan A. Les contacts ont eu lieu. On a cru un instant que Thomas Hurter pourrait se laisser tenter. Fausse alerte. Ce plan A n'avait plus aucune chance d'aboutir. Restait le plan B, Parmelin donc l\u00e0 aussi. Le strat\u00e8ge du PS Christian Levrat et celui du PDC Christophe Darbellay, en demandant la pr\u00e9sence d'un romand sur le ticket UDC ont bien anticip\u00e9 et jou\u00e9 leur partition. Guy Parmelin a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu dans un fauteuil gr\u00e2ce au soutien de la gauche, du centre, du lobby agricole et d'une petite partie des Lib\u00e9raux-radicaux et de l'UDC. \r\nLe Vaudois a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de cette conjonction politique particuli\u00e8re : \u00e9tant le plan B de tout le monde, il dopait ses chances. C'est le triomphe des plans B. Et tout le monde s'en sort sans \u00eatre d\u00e9faits. C'est aussi le triomphe du consensus mou pour les uns, du g\u00e9nie helv\u00e9tique pour les autres. \r\nPar Jean-Marc B\u00e9guin     \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\n\nPar Jean-Marc B\u00e9guin."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito - Le triomphe des plans B / 69S_2015-12-12T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291840"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Descente en cuisine", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURANT", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHEUR", "PERCHE", "VIN BLANC", "CAVE \u00c0 VIN", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "FONDUE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CUISINE (LOCAL)", "RECETTE CULINAIRE", "CUISINIER"], "id": "asset-1423455", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 3107, "mediaType": "video", "excerpt": "Le cuisinier Benjamin Luzuy saute en parachute sur la ville de Vevey, afin de go\u00fbter un plat traditionnel et le cuisiner dans une version gastronomique : \u00e0 Vevey cela sera la d\u00e9soss\u00e9e. Il rencontre des restaurateurs et des producteurs de la r\u00e9gion, et tous sont invit\u00e9s \u00e0 un repas pour go\u00fbter la tradition revisit\u00e9e par Benjamin Luzuy.", "title": "Vevey", "visualGeographicals": ["VEVEY", "LAC LEMAN", "VEVEY", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Loisirs, hobbies"], "publicationDate": "2015-12-11T20:15:00Z", "thematicThemes": ["ART CULINAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine Benjamin atterrit au-dessus de Vevey dans le canton de Vaud. Son d\u00e9fi culinaire : revisiter la d\u00e9soss\u00e9e de perche. On  y parle de p\u00eache, de la f\u00eate des vignerons et de vin  du Lavaux.", "Une recette app\u00e9tissante pour accompagner le poisson.", "Cette semaine Benjamin revisite la d\u00e9soss\u00e9e de perche.", "\u00e0 Vevey", "\u00e0 Vevey", "\u00e0 Vevey", "\u00e0 Vevey", "\u00e0 Vevey"], "alternativeTitle": ["Descente en cuisine \u00e0 Vevey", "L'astuce de Benjamin: Le sabayon au beurre noisette", "\u00e0 Vevey", "Vevey, la perche \u00e0 l'honneur", "Descente en cuisine", "\u00e0 Vevey", "Descente en cuisine", "\u00e0 Vevey", "Descente en cuisine", "\u00e0 Vevey", "Descente en cuisine", "\u00e0 Vevey", "Descente en cuisine", "\u00e0 Vevey"], "imageURL": "//www.rts.ch/7332650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206793", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FARGUES, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206793", "ece-8550184", "ece-7258755", "ece-7223199", "ece-7222920", "ece-7204383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Risque s\u00e9curitaire \u00e0 Gen\u00e8ve. La critique de la politique de communication du D\u00e9partement g\u00e9nevois de la s\u00e9curit\u00e9, dirig\u00e9 par Pierre Maudet, commence \u00e0 se faire jour apr\u00e8s l'annonce de l'\u00e9l\u00e9vation du niveau de vigilance \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45896692-E0AA-4147-87FA-2BBC3346C065", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "communication de l'information", "enqu\u00eate", "terrorisme", "islam"], "excerpt": "Des voix critiques viennent aussi de la Berne f\u00e9d\u00e9rale. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Simonetta Sommaruga a affirm\u00e9 :  \"A ce stade, nous n'avons aucune information quant \u00e0 l'existence d'une cible concr\u00e8te\". Un premier propos qui se distancie de ce que disait le 10 d\u00e9cembre 2015, le D\u00e9partement genevois de la s\u00e9curit\u00e9, selon lequel on \u00e9tait pass\u00e9 d'une menace floue \u00e0 une menace pr\u00e9cise. Pour le bien de l'enqu\u00eate, le signalement de ces suspects n'\u00e9tait en aucun cas destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre port\u00e9 \u00e0 la connaissance du public. Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration serait lui tr\u00e8s remont\u00e9. La publication par Gen\u00e8ve d'un communiqu\u00e9 sur la recherche d'individus r\u00e9duirait tr\u00e8s fortement les chances de mettre la main sur eux.  ", "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s genevoises ont-elles faut\u00e9 dans leur mani\u00e8re de communiquer \u00e0 propos d'une potentielle menace terroriste? C'est une critique qui commence \u00e0 \u00e9merger au lendemain de l'annonce de l'\u00e9l\u00e9vation du niveau de vigilance \u00e0 Gen\u00e8ve. Les critiques, anonymes ou ouvertes, viennent notamment de la Berne f\u00e9d\u00e9rale. Ce vendredi, en marge d'une conf\u00e9rence de presse, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga a tenu elle-m\u00eame \u00e0 r\u00e9tablir certains faits."], "alternativeTitle": ["Risque s\u00e9curitaire \u00e0 Gen\u00e8ve: Simonetta Sommaruga tient \u00e0 r\u00e9tablir les faits / FOR_2015-12-11T18:00:00_developpement-1", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le combat des ex-esclaves sexuelles cor\u00e9ennes de l'arm\u00e9e imp\u00e9riale japonaise", "id": "sound-227073C8-8CAF-484D-9F52-740DC46DBA8A", "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yi Okseon, habitante de \"La Maison du Partage\", un refuge o\u00f9 vivent 10 \"femmes de r\u00e9confort\";;In\u00e8s, \u00e9tudiante b\u00e9\u00e9vole allemande;Jeong\u00a0Ho-cheol, repr\u00e9sentant du refuge\r\nLe combat des ex-esclaves sexuelles cor\u00e9ennes de l'arm\u00e9e imp\u00e9riale japonaise 12h30 Cor\u00e9e du sud\r\nCor\u00e9e du Sud: \u00ab\u00a0La Maison du partage\u00a0\u00bb\u00a0est un refuge de la\u00a0banlieue de S\u00e9oul o\u00f9 vivent 10 \u00ab\u00a0femmes de r\u00e9confort\u00a0\u00bb : cet\u00a0euph\u00e9mismed\u00e9signe les 200 000 femmes, en majorit\u00e9 cor\u00e9ennes et souvent mineures,\u00a0oblig\u00e9es de se prostituer pour l'arme imp\u00e9riale japonaise pendant la seconde guerre mondiale. Ces\u00a0femmes\u00a0ont\u00a0pendant des d\u00e9cennies\u00a0cach\u00e9 leur pass\u00e9, jug\u00e9 honteux. Aujourd'hui, les rares survivantes qui ont eu le courage de t\u00e9moigner\u00a0m\u00e8nent un long combat pour obtenir du Japon des\u00a0excuses et des\u00a0indemnit\u00e9s officielles. Notre correspondant en Cor\u00e9e du Sud a visit\u00e9\u00a0cette \u00ab\u00a0Maison du Partage\u00a0\u00bb.\r\nInsert 1 - Yi\u00a0Okseon\r\nOn est bien ici. On mange trois fois par jour, et de la viande\u00a0! Je n'ai pas besoin de\u00a0travailler.Et\u00a0il y a des infirmi\u00e8res.\r\nQuand j'\u00e9tais prisonni\u00e8re de l'arm\u00e9e jap, les soldats ne nous donnaient pas assez \u00e0 manger. J'avais toujours faim.\r\nMicro 1 -\u00a0\r\nLa Sud-Cor\u00e9enne Yi\u00a0Okson\u00a0avait 15 ans quand elle a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e de force dans une maison close de l'arm\u00e9e imp\u00e9riale japonaise, en Chine. Pendant trois ans, Yi Ok-seon\u00a0a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de \u00ab\u00a0servir\u00a0\u00bb une vingtaine de soldats par jour. Aujourd'hui\u00a0\u00e2g\u00e9e de 88 ans, elle vit dans ce refuge, o\u00f9 elle continue d'offrir son t\u00e9moignage aux visiteurs.\r\nInsert 2\u00a0- Yi\u00a0Okseon\r\nNous \u00e9tions des jeunes filles quand nous avons \u00e9t\u00e9 captur\u00e9es par les soldats japonais. Ils nous ont battues, frapp\u00e9es avec leur \u00e9p\u00e9e. L'arm\u00e9e japonaise avait install\u00e9s ses maisons closes \u00e0 travers toute la Chine. mais ce n'\u00e9tait pas des maisons closes\u00a0: c'\u00e9tait des abattoirs.\r\nAujourd'hui, le Japon\u00a0se contente d'attendre notre mort. Les anciennes victimes survivantes ont toutes entre 80 et 90 ans. Nous mourrons les unes apr\u00e8s les autres.\r\nMicro 2 -\r\nTokyo a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 des excuses en 1993. Mais les victimes demandent des r\u00e9parations officielles, et accusent le gouvernement nippon actuel\u00a0de\u00a0n\u00e9gationnisme. La \u00ab\u00a0Maison du Partage\u00a0\u00bb, financ\u00e9e par des donations publiques et priv\u00e9es, \u00a0sert aussi \u00e0 s'assurer que leur trag\u00e9die ne sera pas oubli\u00e9e.In\u00e8s,\u00a0b\u00e9n\u00e9vole allemande.\r\nInsert 3- \u00a0In\u00e8s, \u00e9tudiante allemande\r\nNous avons beaucoup de visiteurs japonais\u00a0qui viennent rencontrer et\u00a0\u00e9couter\u00a0les victimes. Je pense que c'est vraiment bien, que de nombreux Japonais viennent ici\u00a0se renseigner\u00a0sur leur histoire.\r\nMicro 3\u00a0-\u00a0Ce n'est qu'en 1991 que la premi\u00e8re victime a racont\u00e9 publiquement son histoire. Pourquoi une telle attente ?\u00a0Jeong\u00a0Ho-cheol, repr\u00e9sentant du refuge.\r\nInsert 4\u00a0-\u00a0\r\nLa plupart des victimes cherchaient \u00e0 cacher leur pass\u00e9. Elles subissaient la pression de leur famille et de leur entourage, parce que la Cor\u00e9e \u00e9tait alors un pays tr\u00e8s conservateur, marqu\u00e9 par l'id\u00e9ologie confucianiste. Celles qui osaient\u00a0raconter\u00a0leur histoire ne pouvaient plus vivre comme des femmes normales.\r\nMicro 4\r\nPour les victimes, le temps presse\u00a0: il ne reste aujourd'hui que 47 survivantes.\r\nFO pour RTS-Info, Seoul\r\nPour plus d'infos, site internet du refuge\u00a0:\u00a0HYPERLINK \"http://www.nanum.org/\" www.nanum.org", "alternativeExcerpt": ["Dans la banlieue de S\u00e9oul, \"La Maison du partage\" est un refuge o\u00f9 vivent 10 \"femmes de r\u00e9confort\" - un euph\u00e9misme qui d\u00e9signe les 200'000 femmes, en majorit\u00e9 cor\u00e9ennes et souvent mineures, oblig\u00e9es de se prostituer pour l\u2019arm\u00e9e imp\u00e9riale japonaise pendant la Seconde guerre mondiale. Aujourd\u2019hui, les rares survivantes qui ont eu le courage de t\u00e9moigner m\u00e8nent un long combat pour obtenir du Japon des excuses et des indemnit\u00e9s officielles."], "alternativeTitle": ["Le combat des ex-esclaves sexuelles cor\u00e9ennes de l'arm\u00e9e imp\u00e9riale japonaise / 12H30_2015-12-11T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307711"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : Fr\u00e9quentable", "id": "sound-B13D974D-B673-4DE6-89A3-741433B5D0B8", "durationSec": 100, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fr\u00e9quentable (LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR : Fr\u00e9quentable)  \r\nCe Matin GP, vous vous arr\u00eater sur le mot \u00ab fr\u00e9quentable \u00bb . Je crois savoir pourquoi . Mais je vous laisse le soin de justifier ce choix .\r\nTout simplement parce que parmi tous les  adjectifs utilis\u00e9s pour qualifier Guy Parmelin, fr\u00e9quentable est un de ceux qui revient assez souvent . C'est une forme de compliment assez ambigu car fr\u00e9quentable cela veut dire \u00e0 priori dire que tel lieu ou telle personne peut \u00eatre fr\u00e9quent\u00e9 ; par opposition \u00e0 un lieu ou une personne infr\u00e9quentable, autrement dit  qu'il est vivement d\u00e9conseill\u00e9 de fr\u00e9quenter. Fr\u00e9quentable, fr\u00e9quenter, fr\u00e9quentation, fr\u00e9quence en radio pour la p\u00e9riodicit\u00e9 des ondes   \u00e9l\u00e9ctro-magn\u00e9tique font \u00e9tymologiquement allusion \u00e0 la r\u00e9p\u00e9tition; le mot \u00ab frequens \u00bb, en latin, \u00e9tait d'ailleurs synonyme de r\u00e9p\u00e9t\u00e9 et d'assidu et m\u00eame de peupl\u00e9. Au premier degr\u00e9, fr\u00e9quenter voulait dire \u00ab aller r\u00e9guli\u00e8rement \u00bb \u00e0 un endroit  ou avoir des relations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es avec une personne. Mais fr\u00e9quenter a pris aussi une petite saveur sentimentale lorsqu'il s'est attache aux amoureux transis dont on disait - r\u00e9cemment encore - qu'ils se fr\u00e9quentaient. L'expression a un peu vieilli, mais elle n'est pas encore obsol\u00e8te. Bref, fr\u00e9quentable peut, au choix, exprimer une certaine r\u00e9serve, une forme d'ironie ou de bonnes dispositions, selon l'intention. Le po\u00e8te Paul Verlaine a d'ailleurs dit : \"Il ne faut jamais juger les gens sur leurs fr\u00e9quentations. Tenez, Judas, par exemple, il avait des amis irr\u00e9prochables.\" Et pour le sourire et vous tous qui aimez les football je conclus avec cette citation de  Pierre Desproges :  \"Les h\u00e9morragies c\u00e9r\u00e9brales sont moins fr\u00e9quentes chez les joueurs de football. Les cerveaux aussi !\"", "alternativeExcerpt": ["Ce vendredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"fr\u00e9quentable\".", "Ce vendredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"fr\u00e9quentable\".", "Ce vendredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"fr\u00e9quentable\"."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9quentable", "Fr\u00e9quentable / JDM_2015-12-11T07:16:00_le-mot-du-jour", "Fr\u00e9quentable / JDM_2015-12-11T07:16:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307699", "ece-7307678"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Chateaubriand : \"Je meurs chaque jour...\" (10/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-85DF5464-1C5E-4840-8860-764B565670D2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une vie prise dans l'histoire. N\u00e9 en 1768 (donc vingt ans en 1789), mort en juin 1848, en pleine r\u00e9volution! Il fut l'homme \u00e0 la fois des orages et des m\u00e9lancolies, fils spirituel de Rousseau \u00e0 sa mani\u00e8re, h\u00e9ritier des Lumi\u00e8res par le biais de Malesherbes, et l'un des premiers, peut-\u00eatre le premier, des Romantiques. Dans les derni\u00e8res ann\u00e9es du r\u00e8gne de Louis-Philippe, roi des Fran\u00e7ais, les Parisiens que leurs habitudes ou leurs occupations amenaient aux abords de la rue du Bac voyaient passer assez souvent, d'un pas ralenti par l'\u00e2ge, un vieillard reconnu et salu\u00e9 par beaucoup. C'\u00e9tait un homme de petite taille, aux yeux remplis de tristesse, \u00e0 la bouche d\u00e9sabus\u00e9e et dont les cheveux blancs en d\u00e9sordre semblaient soulev\u00e9s encore par quelque temp\u00eate invisible. Habill\u00e9 avec une recherche un peu vieillotte dans des v\u00eatements \u00e9lim\u00e9s, il pouvait avoir soixante-dix ou peut-\u00eatre quatre-vingt ans. Il portait des gants, des gu\u00eatres, souvent une fleur \u00e0 la boutonni\u00e8re de sa redingote \u00e0 l'ancienne mode. Sous l'\u00e9toffe us\u00e9e et luisante, une de ses \u00e9paules \u00e9tait un peu plus haute que l'autre : jaloux de ses succ\u00e8s, qui avaient pris, au fil des ans, des allures de l\u00e9gende, ses ennemis assuraient que le s\u00e9ducteur n'\u00e9tait rien d'autre qu'un bossu. Il marchait avec difficult\u00e9, le corps un peu tordu par les ans, par les rhumatismes, par un accident de voiture qui venait de lui casser la clavicule. Quand il ne se sentait pas observ\u00e9, il tenait de sa main valide l'autre bras paralys\u00e9. Par l'indiff\u00e9rence et le m\u00e9pris dont elle giflait le monde, la mince carcasse d\u00e9jet\u00e9e en imposait encore. \u00c9chapper \u00e0 l'ennui. Ainsi Jean d'Ormesson commence-t-il, \u00e0 la mani\u00e8re d'un roman qui pourrait \u00eatre de Balzac, sa biographie de Chateaubriand. \u00c0 peu pr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9poque ainsi \u00e9voqu\u00e9e, Chateaubriand r\u00e9pondait \u00e0 un correspondant: C'est sans doute par erreur, Monsieur, qu'on vous a dit que j'habitais la terre... Et quelqu'un lui avait sugg\u00e9r\u00e9 de mettre en \u00e9pigraphe aux M\u00e9moires d'Outre-Tombe: Quotidie morior, c'est-\u00e0-dire Je meurs chaque jour. En somme, ce n'est pas sans une certaine d\u00e9lectation que Chateaubriand avait toute sa vie caress\u00e9 ses humeurs sombres (c'est une des raisons pour lesquelles Stendhal, qui \u00e9tait tout le contraire de lui, ne l'aimait pas). Toute sa vie, et dans sa jeunesse surtout, Chateaubriand \u00e9tait all\u00e9 de l'exaltation \u00e0 la d\u00e9r\u00e9liction, la premi\u00e8re pour \u00e9chapper \u00e0 l'ennui, la seconde lui donnant en somme du plaisir, -et le plaisir aussi de la mettre en phrases, belles, musicales, onduleuses, parfaites. Voici un homme qui n'\u00e9crivit pas de po\u00e9sie, ou si peu, mais qui, plus po\u00e8te que les rimailleurs, a influ\u00e9 sur la sensibilit\u00e9 de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'\u00e9crivains, un \u00e9crivain pour les \u00e9crivains comme il y a des peintres pour les peintres. Pensons au Je veux \u00eatre Chateaubriand ou rien... de Victor Hugo enfant...Les genoux couronn\u00e9s. N\u00e9 en 1768 (donc vingt ans en 1789), mort en juin 1848, en pleine r\u00e9volution ! Une vie prise dans l'Histoire ! Il fut l'homme \u00e0 la fois des orages et des m\u00e9lancolies, fils spirituel de Rousseau \u00e0 sa mani\u00e8re, h\u00e9ritier des Lumi\u00e8res par le biais de Malesherbes, et l'un des premiers, peut-\u00eatre le premier, des Romantiques. Diplomate, ambassadeur \u00e0 Rome, grand voyageur (il vit les \u00c9tats-Unis encore balbutiants, il lan\u00e7a la mode des voyages au Moyen-Orient), il avait aussi \u00e9t\u00e9 l'exil\u00e9 affam\u00e9 des rues de Londres, soupant du fumet d'un r\u00f4ti. Et aussi le garnement de Saint-Malo, \u00e9gratign\u00e9, d\u00e9penaill\u00e9, faisant les cent coups sur les remparts de la vieille cit\u00e9 corsaire. Venez, orages d\u00e9sir\u00e9s! Son p\u00e8re s'\u00e9tait enrichi gr\u00e2ce \u00e0 la course (la piraterie l\u00e9galis\u00e9e) et \u00e0 la traite des Noirs, mais l'usage breton voulait que les cadets n'h\u00e9ritassent de rien.  Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 songea \u00e0 se faire marin, puis pr\u00eatre, il n'avait aucune de ses vocations, la R\u00e9volution survint, il prit la plume pour \u00e9crire un Essai sur les R\u00e9volutions. Le reste suivit. La  terrible majest\u00e9 des spectacles oc\u00e9aniques et les courses dans les souterrains du ch\u00e2teau de Combourg avaient form\u00e9 sans sensibilit\u00e9, dont il s'\u00e9tait fait un orgueil ; aux petits hommes, il lan\u00e7ait: \u00ab Courez vous enfermer dans vos cit\u00e9s, allez vous soumettre \u00e0 vos petites lois, gagnez votre pain \u00e0 la sueur de votre corps ou d\u00e9vorer le pain du pauvre, \u00e9gorgez-vous pour un mot, pour un ma\u00eetre, doutez de l'existence de Dieu ou adorez-le sous des formes superstitieuses ! Moi, j'irai errant dans mes solitudes. pas un seul battement de mon cour ne sera comprim\u00e9, pas une seule de mes pens\u00e9es ne sera encha\u00een\u00e9e, je serai libre comme la Nature! \u00bb L'Enchanteur. Apr\u00e8s l'assassinat du duc d'Enghien, il devint le plus bel opposant \u00e0 Bonaparte. Quand les Bourbons revinrent, comme il n'en attendait gu\u00e8re, il ne fut pas d\u00e9\u00e7u. Cependant la politique fut l'une de ses passions, une autre \u00e9tant l'\u00e9criture, la troisi\u00e8me les femmes. Et si on l'appelait l'Enchanteur, ce n'\u00e9tait pas seulement pour son style... Les nommer toutes? Difficile. D'abord sa s\u0153ur Lucile (et de leurs amours chastement incestueuses on a le reflet dans Ren\u00e9), puis Delphine de Custine, Natalie de Noailles, Claire de Duras, \u00e9ventuellement C\u00e9leste qu'il \u00e9pousa assez distraitement, mais surtout Juliette R\u00e9camier, l'apparition en robe de soie blanche entrevue chez Mme de Sta\u00ebl, qui devait, aveugle, \u00eatre l'une des rares au bord de son lit de mort (c'est chez elle qu'il se rendait en clopinant le long de la rue du Bac) et aussi Pauline de Beaumont ; c'est elle qui, \u00e0 l'agonie, le fit approcher et lui chuchota \u00e0 l'oreille dans un souffle: Mon dernier r\u00eave sera pour vous. Bibliographie : Andr\u00e9 Maurois: Ren\u00e9 ou la vie de Chateaubriand. Grasset, 1938Jean d'Ormesson: Mon dernier r\u00eave sera pour vous. Latt\u00e8s, 1982Jean-Pierre Richard: Paysage de Chateaubriand. Seuil, 1967Jean-Paul Cl\u00e9ment: Chateaubriand, biographie morale et intellectuelle. Flammarion, 1998Jean-Paul Cl\u00e9ment: Chateaubriand, Des illusions contre des souvenirs. D\u00e9couvertes Gallimard, n\u00b0436Jean-Paul Cl\u00e9ment: Chateaubriand politique. Hachette, coll. Pluriel, 1987Jacqueline Queneau, Jean-Yves Patte, photos Guy Bouchet: Les Promenades de Chateaubriand. Ch\u00eane, 1998Les M\u00e9moires d'Outre-Tombe sont disponibles en deux volumes de la collection Quarto chez Gallimard. Les romans comme les r\u00e9cits de voyage se trouvent dans les collections de poche. La Correspondance g\u00e9n\u00e9rale est parue en cinq volumes chez Gallimard.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 11.12.2015", "L'humeur vagabonde du 11.12.2015", "Chateaubriand : \u201cJe meurs chaque jour...\u201d  / HUM_2015-12-11T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Chateaubriand : \u201cJe meurs chaque jour...\u201d  / HUM_2015-12-11T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 10/10", "Episode 10/10"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288580", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288580", "ece-7288579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les cours du p\u00e9trole atteignent leur plus bas niveau depuis 2009", "id": "sound-605C40C8-D425-4FBA-81B8-6EA0AE9134BC", "durationSec": 93, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les cours du p\u00e9trole atteignent leur plus bas niveau depuis 2009 12h30 P\u00e9trole d\u00e9gringole\r\nLes cours du p\u00e9trole continuent leur d\u00e9gringolade, que ce soit en Europe ou en Asie. Ils affichent des niveaux jamais atteint depuis 2009, avec un prix du baril de brut largement sous la barre des 40 dollars. Les cours ont par exemple perdu pr\u00e8s de deux tiers de leur valeur depuis l'\u00e9t\u00e9 2014. Un march\u00e9 caract\u00e9ris\u00e9 par une offre excessive de l'offre mondiale, Olivier Schorderet, et plomb\u00e9 par de nouvelles annonces de l'OPEP...\r\nDIR ST LS \r\nOlivier Schorderet de notre rubrique \u00e9conomique", "alternativeExcerpt": ["Les cours du p\u00e9trole continuent \u00e0 plonger, que ce soit en Europe ou en Asie. Ils affichent des niveaux jamais atteints depuis 2009, avec un prix du baril de brut largement sous la barre des 40 dollars. Ce march\u00e9 est caract\u00e9ris\u00e9 par une offre excessive de l'offre mondiale, et plomb\u00e9 par de nouvelles annonces de l'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole (OPEP)."], "alternativeTitle": ["Les cours du p\u00e9trole atteignent leur plus bas niveau depuis 2009 / 12H30_2015-12-11T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307710"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Microsoft Continuum", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A09FEC4-C685-4E63-9E42-44D9D8CC4518", "durationSec": 171, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec le nouveau Lumia 950, Microsoft inaugure la fonction \"Continuum\", un syst\u00e8me qui permet de transformer le smartphone en v\u00e9ritable ordinateur.", "alternativeExcerpt": ["Avec le nouveau Lumia 950, Microsoft inaugure la fonction \"Continuum\", un syst\u00e8me qui permet de transformer le smartphone en v\u00e9ritable ordinateur.", "Avec le nouveau Lumia 950, Microsoft inaugure la fonction \"Continuum\", un syst\u00e8me qui permet de transformer le smartphone en v\u00e9ritable ordinateur.", "Avec le nouveau Lumia 950, Microsoft inaugure la fonction \"Continuum\", un syst\u00e8me qui permet de transformer le smartphone en v\u00e9ritable ordinateur."], "alternativeTitle": ["Microsoft Continuum", "Microsoft Continuum / NMT_2015-12-11T08:35:00_clic", "Microsoft Continuum / NMT_2015-12-11T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288752", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288752", "ece-7288735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": " Quelles cons\u00e9quences apr\u00e8s les d\u00e9clarations pol\u00e9miques de Donald Trump?", "id": "sound-6A646A9A-D0C5-467D-874D-31BC7610C5DA", "durationSec": 238, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Revaz, corrrespondant RTS radio \u00e0 Washington\r\n Quelles cons\u00e9quences apr\u00e8s les d\u00e9clarations pol\u00e9miques de Donald Trump? LANCEMENT 1 / Trump\r\n***On commence l'\u00e9mission aux Etats-Unis, \u00e0 la fin d'une semaine qui a vu Donald Trump franchir une nouvelle \u00e9tape dans l'exc\u00e8s quand il a r\u00e9clam\u00e9 l'interdiction pure et simple d'entr\u00e9e sur le territoire am\u00e9ricain \u00e0 tous les musulman:\r\nDIGAS Virgule Trump 14''\r\nApr\u00e8s le concert de r\u00e9probation g\u00e9n\u00e9rale, on va tenter d'aller voir de plus pr\u00e8s les cons\u00e9quences de ces d\u00e9clarations sur la campagne pr\u00e9sidentielle.\r\nPhilippe Revaz, vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. L\u00e0, Donald Trump a vraiment franchi un palier. Il s'est brouill\u00e9 avec l'establishment du parti r\u00e9publicain.\r\n  DIGAS\r\nOui s'ils pouvaient l'eliminer, l'exclure  - l'envoyer en enfer - comme disait lindsey graham, ils le feraient illico. Mais ils sont coinc\u00e9s. D'abord les partis aux etats-unis sont bcp plus faibles qu'en Europe. ensuite ils craignent comme la peste qu'il se lance en independant s'ils le \"maltraitent\", comme il dit. On peut dire qu'il tient le parti en otage. Donc on n'a des condamnationas de ses propos. mais pas encore clairement de responsable national qui dit: on ne votera pas pour lui, ou qui parle d'exclusion. Ils sont pi\u00e9g\u00e9s dans une position de faiblesse assez ahurissante. \r\n***Pourtant les propos de Trump sur les musulmans ont clairement franchi une limite.\r\nen europe \u00e7a releverait du penal. les lepen et les autres ne vont pas aussi loin. Il y a ce principe de libert\u00e9 d'expressionn quasi absolue aux etats-unis. il y a aussi un terreau qui est different. Les etats-unis n'ont pas connu le nazisme. il y a moins  de subconscient historique qui pourrait freiner ce discours. on a l'impression que la classe politique est desempar\u00e9e. On ne sait pas comemnt reagir.  Hier on entendait un rabbin condamner les propos en faisant le parallele avec la stigmatisations des juifs sous hiutler. pour l^''nstant  \u00e7a en reste l\u00e0. vraimentL'histoire est en train de s'ecrire.\r\n*** Donald Trump a pris un risque avec ces d\u00e9clarations. Or il \u00e9tait bien  install\u00e9 en t\u00eate des sondages r\u00e9publicains. Pourquoi est-ce qu'il l\u00e2che cette bombe juste \u00e0 ce moment-l\u00e0 ? A-t-il vraiment envie de devenir pr\u00e9sident des Etats-Unis ?\r\nje pense que oui. trump a tout a gagner,  pas grand-chose a perdre. Il poursuit ce qu'il a toujours fait jusqu'ici. c'est vrai qu'il a frnchi une limite, mais ce n'eest mpas la premiere. par contre on entre en terrain inconnu. Jusqu'o\u00f9 peut-il aller, jusqu'ou la population va-t-elle suivre un discours qui commence a prendre des traits clairement fascistes. On est dans l'experimentation politique. Mais \u00e7a semble fonctionner. il semble plutot monter dans les sondages. et deux tiere sdes republicains seraient  d'accord avec ses propositions.\r\n***Il faut dire que Trump s'exprime dans un contexte r\u00e9publicain o\u00f9 l'islamophobie est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente.\r\nOui tous les candidats ont jou\u00e9 avec le feu, avec les declarations sur le sdangers de l'islam, y compris bush et rubio. mais on peut dire ue les candidats jouenr avec des alumettes bengales, et trump se joint a la fete avec un lance-flammes allemand de la seconde guerre mondiale.\r\n***La suite c'est quoi : une victoire de Trump aux primaires ? c'est possible ?\r\nc'est un scenario tout a fait plausible. howard dean le disait sur notre antenne :a partir de la mi-mars, le vainqueur d'une primaire gagne TOUS les delegu\u00e9s de chaque etat. des victoires avec a chaque fois 20, 30% peuvent mener trump a la victoire finale. Son principal danger aujourdhui c'est ted cruz, qui le talonne en iowa, et qui intelligemement evite de le critiquer pour esperer un jour recuperer ses voix. du cot\u00e9 des mod\u00e9r\u00e9s, c'est la dispersion des forces. il faudrait que tous se sacrifient au prpofit du mieux plac\u00e9. Mais le sens du sacrifice est une denree rare en poklitique, ces gens feraient TOUT, sauf peutetrer tuer, pour devenir president des etats-unis.\r\n***on a l'impression que cette campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine bouscule tous les sch\u00e9mas...\r\nl'histoire offre peu d'enseignements sur lesquels s'appuyer. les vieux observateurs y perdent leur latin. des scenarios inimiaginables sont evoqu\u00e9s:  si trump gagne la nomination: on pourrait avoir un candidat \"mod\u00e9r\u00e9\", candidat de l'establishment qui se lance en independant. Ce serait le monde  a l'envers. un autre scenario, un peu plus probable c'est que personne n'arrive avec une majorit\u00e9 abosolue a la convention republicaine en juillet. Ce serait alors ce qu'on appelle une \"brokered conventionn\". Tout serait a renegocier. les pontes du parti pourraient se mettre d'accord sur un nom. on ouvrirait une Nouvelle page passionnante de l'histoire americaine.\r\n>>> VIRGULE COURTE", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, Donald Trump a franchi une nouvelle \u00e9tape dans l\u2019exc\u00e8s, en r\u00e9clamant l\u2019interdiction pure et simple du territoire am\u00e9ricain \u00e0 tout musulman, touristes compris. Apr\u00e8s le concert de r\u00e9probation g\u00e9n\u00e9rale, quelle seront les cons\u00e9quences de ces d\u00e9clarations sur la campagne pr\u00e9sidentielle?"], "alternativeTitle": ["Donald Trump exige l\u2019interdiction du territoire am\u00e9ricain aux musulmans / TUM_2015-12-11T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307658"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"Les pourquoi en BD\" de Philippe Vandel, Alan et Madd", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-44BD20C5-C385-4434-8FC3-33607C85D583", "durationSec": 140, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis 1993, Philippe Vandel pr\u00e9sente \u00e0 la radio une chronique d\u00e9di\u00e9e aux pourquoi. Le principe des pourquoi, c'est \u00e9videmment de r\u00e9pondre \u00e0 une question. Pourquoi les chats peuvent-ils dormir en plein soleil ? Ou pourquoi le fond des bouteilles de vin n'est-il pas plat ? Une chronique adapt\u00e9e en bande dessin\u00e9e par Alan pour le texte et Madd au dessin. C'est int\u00e9ressant, intelligent, et en plus on rigole.", "alternativeExcerpt": ["Depuis 1993, Philippe Vandel pr\u00e9sente \u00e0 la radio une chronique d\u00e9di\u00e9e aux pourquoi. Le principe des pourquoi, c\u02b9est \u00e9videmment de r\u00e9pondre \u00e0 une question. Pourquoi les chats peuvent-ils dormir en plein soleil? Ou pourquoi le fond des bouteilles de vin n\u02b9est-il pas plat?\n\nUne chronique adapt\u00e9e en bande dessin\u00e9e par Alan pour le texte et Madd au dessin. C'est int\u00e9ressant, intelligent et en plus on rigole.", "Depuis 1993, Philippe Vandel pr\u00e9sente \u00e0 la radio une chronique d\u00e9di\u00e9e aux pourquoi. Le principe des pourquoi, c\u02b9est \u00e9videmment de r\u00e9pondre \u00e0 une question. Pourquoi les chats peuvent-ils dormir en plein soleil? Ou pourquoi le fond des bouteilles de vin n\u02b9est-il pas plat?\n\nUne chronique adapt\u00e9e en bande dessin\u00e9e par Alan pour le texte et Madd au dessin. C'est int\u00e9ressant, intelligent et en plus on rigole.", "Depuis 1993, Philippe Vandel pr\u00e9sente \u00e0 la radio une chronique d\u00e9di\u00e9e aux pourquoi. Le principe des pourquoi, c\u02b9est \u00e9videmment de r\u00e9pondre \u00e0 une question. Pourquoi les chats peuvent-ils dormir en plein soleil? Ou pourquoi le fond des bouteilles de vin n\u02b9est-il pas plat?\n\nUne chronique adapt\u00e9e en bande dessin\u00e9e par Alan pour le texte et Madd au dessin. C'est int\u00e9ressant, intelligent et en plus on rigole."], "alternativeTitle": ["\"Les pourquoi en BD\" de Philippe Vandel, Alan et Madd", "\"Les pourquoi en BD\" de Philippe Vandel, Alan et Madd / NMT_2015-12-11T08:24:16_dans-la-peau-d-anne", "\"Les pourquoi en BD\" de Philippe Vandel, Alan et Madd / NMT_2015-12-11T08:24:16_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288760", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288760", "ece-7288744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le canton de Gen\u00e8ve est critiqu\u00e9 pour sa gestion de la menace terroriste : interview de Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois et membre de la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06F000C9-16D4-44AB-8D5D-37E9B9612FA0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "terrorisme", "islam"], "excerpt": "Le D\u00e9partement genevois de la s\u00e9curit\u00e9, dirig\u00e9 par Pierre Maudet, vit une situation complexe depuis l'annonce d'une menace de terroristes. Les voix critiques se font entendre.", "alternativeExcerpt": ["La direction du D\u00e9partement genevois de la s\u00e9curit\u00e9 vit une situation complexe depuis jeudi. Les voix critiques se font entendre. Interview de Carlo Sommaruga est conseiller national socialiste genevois, membre de la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve critiqu\u00e9e pour sa gestion de la menace terroriste / FOR_2015-12-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois, membre de la Commission de politique de s\u00e9curit\u00e9", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307728"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Zone critique litt\u00e9rature", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-62B2239C-CC1C-41D5-B4AD-848307A8295D", "durationSec": 3342, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Au sommaire :\r\nS\u00e1ndor M\u00e1rai: La Nuit du b\u00fbcher, Editions Albin Michel. Kim Hoon : En Beaut\u00e9, Editions Piquier. Bruno Pellegrino : Atlas n\u00e8gre, Editions Tind. Vladimir Sorokine : Soupe de cheval, Editions de L'Olivier. \r\nLes coups de cour des critiques :\r\nIsabelle R\u00fcf : Laurence Boissier : Inventaire des lieux, Editions Art&fiction \r\nGenevi\u00e8ve Bridel : Collectif : Calendrier de l'apr\u00e8s, AJAR et Lucienne Peiry : Bonhomme d'art brut, Editions Thierry Magnier\r\nJulien Burri : Jacques Roman : Communication au monde de l'art sur le secret aveuglant de la Joconde, Editions Art&Fiction", "alternativeTitle": ["Zone critique du 11.12.2015", "Zone critique litt\u00e9rature / ZONE_2015-12-11T11:04:15_zone-critique", "Zone critique du 11.12.2015", "Zone critique litt\u00e9rature / ZONE_2015-12-11T11:04:15_zone-critique"], "alternativeExcerpt": ["par Anik Schuin", "par Anik Schuin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288595", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4878981.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288595", "ece-7288594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-850EBA5C-3347-4E1E-A055-B7B256D461F6", "durationSec": 161, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * R\u00e9sultats encourageant pour cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel en faveur de la 9\u00e8me \u00e9dition de cette manifestation pas comme les autres qui permet \u00e0 une quarantaine d'associations de faire rimer les mots \"march\u00e9\" et \"solidarit\u00e9\".\r\n--- plus value ---\r\nVous avez \u00e9t\u00e9 une quinzaine \u00e0 nous contacter pour proposer soit un peu de votre temps, soit du mat\u00e9riel pour cette demande qui \u00e9manait des responsables du March\u00e9 de No\u00ebl solidaire qui se tient depuis hier et jusqu'\u00e0 demain au centre socio-culturel P\u00f4le Sud \u00e0 Lausanne.Cr\u00e9\u00e9e en 1989, la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise de coop\u00e9ration (FEDEVACO) regroupe aujourd'hui 44 associations ou ONG actives dans le domaine de la coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement, qui ont leur si\u00e8ge ou des activit\u00e9s dans le canton de Vaud. Des plus connues comme Terre des hommes, Helvetas, Nouvelle Plan\u00e8te ou les Magasins du Monde aux plus petites associations b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 l'image de Norlha ou Primavera, toutes ces organisations remplissent les conditions d'adh\u00e9sion \u00e0 la FEDEVACO dont celle d'avoir une exp\u00e9rience de terrain de plus de 2 ans.Leur grande diversit\u00e9 (mode de fonctionnement, taille, pays d'intervention) repr\u00e9sente la richesse de la F\u00e9d\u00e9ration et en fait un lieu d'\u00e9change d'exp\u00e9riences unique dans le canton. Chaque ann\u00e9e, la FEDEVACO finance, gr\u00e2ce \u00e0 l'appui des collectivit\u00e9s publiques (Etat de Vaud et communes vaudoises en t\u00eate) une soixantaine de projets de d\u00e9veloppement dans les pays du Sud et de l'Est. Gr\u00e2ce \u00e0 son expertise, elle permet de garantir une utilisation responsable de l'argent publique investi dans les projets men\u00e9s par ses associations membres dans ces pays.Associ\u00e9e au centre socio-culturel de l'Union syndicale de Lausanne P\u00f4le Sud, elle met sur pied pour la 9\u00e8me fois son traditionnel March\u00e9 de No\u00ebl solidaire qui permet \u00e0 une quarantaine d'associations d'\u00eatre visibles et soutenues puisque chaque franc r\u00e9colt\u00e9 durant ces 3 jours est r\u00e9investi dans les actions mises en place par ces associations en Suisse, en Afrique, en Am\u00e9rique latine ou en Asie. Acheter un cadeau dans ce March\u00e9, c'est par exemple consolider une coop\u00e9rative de paysans en C\u00f4te d'Ivoire ou aider un centre de sant\u00e9 implant\u00e9 dans un bidonville p\u00e9ruvien.Fl\u00e2neurs, passants, curieux ou habitu\u00e9s sont les bienvenus pour d\u00e9couvrir\u00a0 des objets embl\u00e9matiques des activit\u00e9s des associations ou des pays dans lesquels elles sont pr\u00e9sentes. L'occasion \u00e9galement d'y d\u00e9nicher des cadeaux originaux: semences ancestrales issues de l'agriculture biologique, perles et bijoux ouvrag\u00e9s d'Afrique de l'Ouest ou encore tissus chamarr\u00e9s d'Am\u00e9rique latine. L'an pass\u00e9 le chiffre record de 45'000 francs a \u00e9t\u00e9 atteint et a permis de soutenir de nombreux projets partout dans le monde.Pour le bon d\u00e9roulement de cet \u00e9v\u00e9nement convivial et solidaire qui occupera, du 10 au 12 d\u00e9cembre prochain, les trois \u00e9tages du centre socio-culturel P\u00f4le Sud \u00e0 Lausanne, il manque encore:Des b\u00e9n\u00e9voles pour le d\u00e9montage des stands lundi 14 d\u00e9c. d\u00e8s 9hUn panneau d'affichage A2 (sorte de chevalet d'affichage)50 bols \u00e0 soupe20 grandes tasses \u00e0 th\u00e9Une grosse marmite de 20L minimumUn chauffe-plat \u00e9lectrique avec bacs et couvercle", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9sultats encourageant pour cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel en faveur de la 9\u00e8me \u00e9dition de cette manifestation pas comme les autres qui permet \u00e0 une quarantaine d'associations de faire rimer les mots \"march\u00e9\" et \"solidarit\u00e9\".", "R\u00e9sultats encourageant pour cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel en faveur de la 9\u00e8me \u00e9dition de cette manifestation pas comme les autres qui permet \u00e0 une quarantaine d'associations de faire rimer les mots \"march\u00e9\" et \"solidarit\u00e9\".", "R\u00e9sultats encourageant pour cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel en faveur de la 9\u00e8me \u00e9dition de cette manifestation pas comme les autres qui permet \u00e0 une quarantaine d'associations de faire rimer les mots \"march\u00e9\" et \"solidarit\u00e9\"."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 11.12.2015", "Chacun pour tous du 11.12.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-12-11T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2015-12-11T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289039", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289039", "ece-7289038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ueli Maurer sera le premier conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Finances. LSuisse est-elle ainsi mieux \u00e0 m\u00eame d'affronter les 4 prochaines ann\u00e9es ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F11B175E-FA96-4EBA-92E1-C1BBCB651AA7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 474, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "ex\u00e9cutif national", "budget de l'Etat"], "excerpt": "Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux se sont r\u00e9partis les d\u00e9partements. Le seul qui a \u00e9mis une volont\u00e9 de changement, c'est l'UDC Ueli Maurer. Il reprend le poste laiss\u00e9 vacant par Evelyne Widmer Schlumpf. Ce sera le premier UDC de l'histoire \u00e0 diriger le D\u00e9partement des finances. Tous les autres ministres conservent leur dicast\u00e8re. ", "alternativeExcerpt": ["Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux se sont r\u00e9parti les d\u00e9partements. Le seul qui ait \u00e9mis une volont\u00e9 de changement, c'est l'UDC Ueli Maurer. Il reprend le poste laiss\u00e9 vacant par Eveline Widmer-Schlumpf. Ce sera le premier UDC de l'histoire \u00e0 diriger le D\u00e9partement des finances. Tous les autres ministres conservent leur dicast\u00e8re. La Suisse est-elle ainsi mieux \u00e0 m\u00eame d'affronter les quatre prochaines ann\u00e9es? Le d\u00e9bat entre C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC et G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats socialiste."], "alternativeTitle": ["Ueli Maurer sera le premier conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC en charge des Finances / FOR_2015-12-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise UDC ", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Deux classiques autour des arts: extraits lus de \"La Fille d'Albano\", de Georges Sand, et de \"Le Portrait ovale\", d'Edgar Allan Poe", "id": "sound-D2D74F7E-1763-43C2-8843-A4F27AA94301", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.12.2015", "Deux classiques autour des arts / REVE_2015-12-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.12.2015", "Deux classiques autour des arts / REVE_2015-12-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n-\"La fille d'Albano\", de Georges Sand\n -\"Le portrait ovale\", d'Edgar Allan Poe", "Au programme:\n\n-\"La fille d'Albano\", de Georges Sand\n -\"Le portrait ovale\", d'Edgar Allan Poe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289042", "ece-7289041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal arbitral du sport confirme la suspension de Michel Platini", "id": "sound-F781C31F-23ED-46BF-8416-9E51A95BD52A", "durationSec": 182, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tribunal arbitral du sport confirme la suspension de Michel Platini 18h Platini\r\nLe Tribunal Arbitral du Sport a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir la suspension provisoire de 90 jours de Michel Platini, il l'a annonc\u00e9 ce matin... mais il ordonne \u00e9galement \u00e0 la FIFA de ne pas le prolonger. \r\nAlors, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, cette d\u00e9cision peut-elle \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une d\u00e9faite pour Michel Platini ? \r\nClairement oui, car si sa suspension avait \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e, \u00e7a aurait voulu dire qu'il avait apport\u00e9 les preuves de sa bonne foi, dans le cadre de ce  fameux versement de deux millions de francs fait par la FIFA.  Ce que dit le TAS c'est : ''la FIFA a raison d'enqu\u00eater, mais 90 jours doivent lui suffire pour se prononcer''.  Ca veut dire aussi que la fameuse note interne de l'UEFA datant de 1998 et dans laquelle Platini est qualifi\u00e9 de futur \"employ\u00e9 de la FIFA\" n'est pas une preuve suffisante, ou du moins qu'elle ne suffit pas \u00e0 lever la suspension. \r\nC'est donc une bataille de perdue pour Michel Platini, mais pas encore la guerre. \r\n- Quel impact a, directement, cette d\u00e9cision ? \r\nLa suspension de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football est maintenue, il ne sera donc pas \u00e0 Paris demain pour le v\u00e9ritable coup d'envoi de l'Euro, le tirage au sort des groupes...   un Euro  qui se d\u00e9roulera en France l'ann\u00e9e prochaine.  Et si la suspension avait \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e, il aurait pu se mettre en avant,  rencontrer un nombre important de personnalit\u00e9s influentes du monde du football et de la politique, se postitionner en victime et proclamer haut et fort son honnetet\u00e9 et lancer clairement sa campagne \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA. \r\n- Des d\u00e9gats en terme d'image donc.\r\nConsid\u00e9rables...   pour le grand public il est coupable, mais ce n'est pas le public qui va l'\u00e9lire ou pas \u00e0 la t\u00eate de la FIFA et justement,  les personnes qui doivent d\u00e9cider, partout dans le monde,  et qui avaient un doute, ne sont pas rassur\u00e9es. Et faites confiance aux autres candidats pour maintenir ce doute. Et Michel Platini ne peut pas la d\u00e9fendre cette image...   pas \u00e0 Paris ce week-end, et pas ailleurs non plus, il est suspendu. \r\n- Que va t'il se passer maintenant ? \r\nMichel Platini va \u00eatre entendu par la semaine prochaine par la commission d'\u00e9thique de la FIFA qui va se prononcer sur sa supension \u00e0 vie. Elle rendra son verdict sans doute avant No\u00ebl et au plus tard le 5 janvier. \r\nSoit il r\u00e9ussi \u00e0 prouver sa bonne foi, il est non coupable, \u00e0 ce moment l\u00e0 il peut faire campagne pour la pr\u00e9sidence de la FIFA.\r\nIl peut aussi \u00eatre sanctionn\u00e9 pour un certain temps mais pas \u00e0 vie ce qui voudrait dire qu'il a quelque chose \u00e0 se reprocher et ne serait donc \u00e9cart\u00e9 de la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA...  ou alors il est suspendu \u00e0 vie. \r\nDe toute mani\u00e8re, un recours contre ces d\u00e9cisions est encore possible, par Platini ou la FIFA et le TAS serait alors une nouvelle fois solicit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal arbitral du sport (TAS) a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir la suspension provisoire de 90 jours de Michel Platini, il l'a annonc\u00e9 ce vendredi matin. Mais il ordonne \u00e9galement \u00e0 la FIFA de ne pas le prolonger. Cette d\u00e9cision peut-elle \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une d\u00e9faite pour Michel Platini?"], "alternativeTitle": ["Le Tribunal arbitral du sport confirme la suspension de Michel Platini / FOR_2015-12-11T18:16:00_developpement-9", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "15 minutes : Les coulisses du reportage \"Ils habitent des maisons connect\u00e9es\"", "id": "sound-DE06A82B-C31E-468F-B46B-5C0BD3DE3AFF", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthey-Junod Desaules, Christine;Loris Gambellin, habitant d'un \u00e9coquartier \u00e0 Gland;Matthey Desaules, Christine\r\nLes coulisses du reportage \"Ils habitent des maisons connect\u00e9es\"  \r\n15 minutes / vendredi 11.12 matin \r\nLa COP 21 se termine. Depuis deux semaines, le monde entier parle r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre...On fait un petit pas de c\u00f4t\u00e9 dans le reportage de la r\u00e9daction cette semaine. Le \u00ab 15 minutes \u00bb de demain, Christine Matthey, va nous montrer comment on vit avec  la domotique, et comment elle  peut changer certaines pratiques.\r\nSimon, on est s\u00fbrement tous pareils, on demande \u00e0 le voir pour le croire. Et justement, c'est ce que propose un habitat connect\u00e9 : l'affichage en temps r\u00e9el des watts consomm\u00e9s chez vous par exemple lorsque vous faites couler l'eau chaude. Le temps r\u00e9el, \u00e7a change tout. Une facture re\u00e7ue un mois plus tard, elle vous \u00e9tonnera peut-\u00eatre : vous vous direz, tiens, j'ai beaucoup consomm\u00e9 le mois dernier. Mais vous n'aurez pas beaucoup de moyens \u00e0 disposition pour comprendre et savoir ce qui a provoqu\u00e9 cette hausse. \r\nSIMON : Donc, vous payez votre facture. \r\nEt on n'y pense plus.\r\nC'est tout \u00e0 fait diff\u00e9rent dans un habitat connect\u00e9. Je me suis rendue \u00e0 Gland, dans le plus grand \u00e9coquartier de Suisse romande. Tous les logements sont \u00e9quip\u00e9s d'une tablette, un syst\u00e8me esmart,  qui livre des informations en connexion directe avec ce qui se passe dans l'appartement. Alors m\u00eame si on n'a pas une fibre \u00e9colo, voir sa consommation en temps r\u00e9el, c'est impressionnant. Et \u00e7a fait r\u00e9fl\u00e9chir. Ecoutez M. Loris Gambellin, qui s'est pris au jeux.\r\n     SON GAMBELLIN 0'16\r\nSIMON : Donc les \u00e9conomies d'\u00e9nergie ce n'est pas la priorit\u00e9 au d\u00e9but.\r\nEt c'est ce qui est int\u00e9ressant dans l'habitat connect\u00e9, ou intelligent, comme on voudra. L'affichage en temps r\u00e9el de sa consommation d'\u00e9nergie, eau chaude, chauffage, \u00e9lectricit\u00e9, eh bien \u00e7a finit par par modifier les comportements. Alors qu'est-ce qu'on attend pour \u00eatre des geeks durables \r\n15 minutes, c'est demain \u00e0 12h40, sur la Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse recule dans le classement des performances climatiques mais l'habitat intelligent, lui, progresse. La technologie domotique permet d'agir sur sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Christine Matthey ce samedi 12 d\u00e9cembre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "La Suisse recule dans le classement des performances climatiques mais l'habitat intelligent, lui, progresse. La technologie domotique permet d'agir sur sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Christine Matthey ce samedi 12 d\u00e9cembre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "La Suisse recule dans le classement des performances climatiques mais l'habitat intelligent, lui, progresse. La technologie domotique permet d'agir sur sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Christine Matthey ce samedi 12 d\u00e9cembre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40."], "alternativeTitle": ["Les coulisses du reportage \"Ils habitent des maisons connect\u00e9es\"", "Les coulisses du reportage \"Ils habitent des maisons connect\u00e9es\" / JDM_2015-12-11T07:18:00_quinze-minutes", "Les coulisses du reportage \"Ils habitent des maisons connect\u00e9es\" / JDM_2015-12-11T07:18:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307696", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307696", "ece-7307675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Magali Mougel pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires\"", "id": "sound-B5E37287-D565-4515-B22A-A1C39731D342", "durationSec": 390, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Magali Mougel, metteur en sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires; au Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve\r\nMagali Mougel pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires\" 12h30 Magali Mougel\r\nLe th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve propose le deuxi\u00e8me acte de sa s\u00e9rie de \"Grrrrls monologues\". C'\u00e9tait l'intention du directeur du Th\u00e9\u00e2tre Mathieu Bertholet: proposer 11 textes \u00e9crit par des femmes. \r\nLa pi\u00e8ce Gerri\u00e8res ordinaires de Magali Mougel en fait partie, et est pr\u00e9sent\u00e9e jusqu'au 7 f\u00e9vrier prochain. La mise en sc\u00e8ne est sign\u00e9e Anne Bisang. Ecoutez Magali Mougel... \r\n*** Magali Mougel quel est le point de d\u00e9part de l'\u00e9criture de Guerri\u00e8res ordinaires ?\r\n***De quoi parle Guerri\u00e8res ordinaires ?\r\n*** Des Guerri\u00e8res du quotidien....des guerri\u00e8res ordinaires... Sommes-nous toutes des guerri\u00e8res ordinaires ? \r\n***Est-ce que \u00e7a traite de la place des femmes dans nos soci\u00e9t\u00e9s ?\r\n***En pr\u00e9parant cette interview j'ai lu \u00e7a et l\u00e0 que vous teniez beaucoup aux rapport - au relation - \u00e0 la collboration avec le metteur en sc\u00e8ne. Ici c'est Anne Bisang qui vous accompagne... comment avez-vous travaill\u00e9 ? \r\n***La mise en sc\u00e8ne contribue aussi \u00e0 mettre en valeur le texte de l'auteur ... veiller \u00e0 sublimer le texte ?\r\n***Avez-vous la chance de choisir avec qui vous souhaitez travailler ?  \r\n***Magali Mougel vous enseignez \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg dans le d\u00e9partement des Arts et du spectacle... vous \u00eates aussi r\u00e9dactrice pour le th\u00e9\u00e2tre national de Strasbourg... ce c\u00f4t\u00e9 enseignement, qu'est-ce que cela apporte \u00e0 l'auteur de th\u00e9\u00e2tre que vous \u00eates ce partage ?\r\n***Mathieu Bertholet, directeur du th\u00e9\u00e2tre de Poche, a mis en place un syst\u00e8me pour choisir les textes qu'il propose au Poche \u00e0 savoir il forme un comit\u00e9 de lecture, une douzaine de personnes acteurs metteurs en sc\u00e8ne auteurs lisent un bon nombre de pi\u00e8ces... chacun en lit une dizaine et le texte qui remporte un double A est retenue... bonne technique d'apr\u00e8s vous ?\r\n***C'est vrai qu'il vous a fallu 3 ans pour trouver votre style ? Arriveriez-vous \u00e0 la d\u00e9finir ?\r\n***Juste un mot encore sur votre travail d'\u00e9criture... et la documentation... pour Coeur d'acier une de vos pr\u00e9c\u00e9dentes pi\u00e8ces,qui traiatit de la fermeture des hauts fourneaux de Florange en Lorraine, il fallait vous renseignez vous documentez avant de passer \u00e0 l'\u00e9criture....cela fait toujours partie de votre fa\u00e7on de travailler ? \r\nMagali Mougel auteur de la pi\u00e8ce Guerri\u00e8res ordinaires, mise en sc\u00e8ne d'Anne Bisang et actuellement jou\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve et ce jusqu'au 7 f\u00e9vrier.", "alternativeExcerpt": ["Le th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve propose le deuxi\u00e8me acte de sa s\u00e9rie de \"Grrrls monologues\". Parmi ces 11 textes \u00e9crits par des femmes, figure \"Guerri\u00e8res ordinaires\", de Magali Mougel, pr\u00e9sent\u00e9 jusqu'au 7 f\u00e9vrier prochain.", "Le th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve propose le deuxi\u00e8me acte de sa s\u00e9rie de \"Grrrls monologues\". Parmi ces 11 textes \u00e9crits par des femmes, figure \"Guerri\u00e8res ordinaires\", de Magali Mougel, pr\u00e9sent\u00e9 jusqu'au 7 f\u00e9vrier prochain.", "Le th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve propose le deuxi\u00e8me acte de sa s\u00e9rie de \"Grrrls monologues\". Parmi ces 11 textes \u00e9crits par des femmes, figure \"Guerri\u00e8res ordinaires\", de Magali Mougel, pr\u00e9sent\u00e9 jusqu'au 7 f\u00e9vrier prochain."], "alternativeTitle": ["Magali Mougel pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires\"", "Magali Mougel pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires\" / 12H30_2015-12-11T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Magali Mougel pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires\" / 12H30_2015-12-11T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307725", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307725", "ece-7307719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Tendance s\u00e9curitaire. Comment le besoin de s\u00e9curit\u00e9 se conjugue-t-il avec celui de libert\u00e9? La tendance s\u00e9curitaire actuelle est-elle vraiment efficace contre les dangers qui nous menacent ou n'est-ce qu'une mani\u00e8re de nous rassurer? Eclairage en compagnie d'Andr\u00e9 Kuhn, criminologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B78D1272-B3FE-43BA-AF79-A126BA6002C4", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "terrorisme", "politique de d\u00e9fense", "criminalit\u00e9", "libert\u00e9s individuelles"], "alternativeTitle": ["Tribu du 11.12.2015", "Tendance s\u00e9curitaire / TRI_2015-12-11T11:04:15_tribu", "Tribu du 11.12.2015", "Tendance s\u00e9curitaire / TRI_2015-12-11T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Alors que l'\u00e9tat d'urgence se prolonge chez nos voisins, nous nous interrogeons sur la notion de s\u00e9curit\u00e9. Comment le besoin de s\u00e9curit\u00e9 se conjugue-t-il avec celui de libert\u00e9? La tendance s\u00e9curitaire actuelle est-elle vraiment efficace contre les dangers qui nous menacent ou n\u02b9est-ce qu'une mani\u00e8re de nous rassurer? \n\nNous en parlons avec le criminologue Andr\u00e9 Kuhn.", "Alors que l'\u00e9tat d'urgence se prolonge chez nos voisins, nous nous interrogeons sur la notion de s\u00e9curit\u00e9. Comment le besoin de s\u00e9curit\u00e9 se conjugue-t-il avec celui de libert\u00e9? La tendance s\u00e9curitaire actuelle est-elle vraiment efficace contre les dangers qui nous menacent ou n\u02b9est-ce qu'une mani\u00e8re de nous rassurer? \n\nNous en parlons avec le criminologue Andr\u00e9 Kuhn."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "criminologue", "name": "Kuhn, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289027", "ece-7289026"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Une cit\u00e9 imprenable ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-665ABDAE-DE36-47B1-A96F-1D1984681B01", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2015-12-11T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2015-12-11T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288789", "ece-7288783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une radiographie du Kosovo. Les raisons d'une vague d'\u00e9migration massive  : 1. Reportage d'Alexandre Habay avec les interviews d'un petit commer\u00e7ant au nord de Pristina, de Hilmi Asllani, cr\u00e9ateur de Botech, entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies de l'information \u00e0 Pristina et de Muhamet Hajrullahu, journaliste d'investigation. - 2. Enqu\u00eate de Ludovic Rocchi sur la fili\u00e8re des visas \u00e0 Pristina", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-78F2C599-5647-4C82-956F-1E2E2C1D2AC6", "thematicGeographicals": ["Pristina", "Suisse", "Kosovo"], "durationSec": 412, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["visa (permis)", "corruption", "ambassade", "travail (activit\u00e9)", "emploi", "ch\u00f4mage", "\u00e9migration"], "excerpt": "Pourquoi le Kosovo ne fonctionne pas ? Un des sympt\u00f4mes les plus \u00e9vidents est l'\u00e9migration massive. Beaucoup d'habitants estiment qu'il n'est plus possible de vivre au Kosovo. Quels sont les probl\u00e8mes auxquels font face les Kosovars ? Il y a la grande corruption, le crime organis\u00e9, mais il y a aussi les pratiques du quotidien comme les bakchich, le n\u00e9potisme et le piston politique ou clanique. Le ch\u00f4mage touche 60 % des jeunes. ", "alternativeExcerpt": ["Alexandre Habay, journaliste de RTSinfo, s'est rendu au Kosovo pour tenter de comprendre pourquoi ce pays ne fonctionne pas. Un des sympt\u00f4mes les plus \u00e9vidents est l'\u00e9migration massive. Beaucoup d'habitants de ce pays au c\u0153ur de l'Europe estiment qu'il n'est plus possible de vivre au Kosovo."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9migration massive, sympt\u00f4me du dysfonctionnement au Kosovo / JDM_2015-12-11T07:26:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307691", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petit commer\u00e7ant de Vushtrri au nord de Pristina", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de mission \u00e0 Pristina", "name": "Marty Lang, Krystyna", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste d'investigation", "name": "Hajrullahu, Muhamet", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9ateur de Botech, entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies de l'information \u00e0 Pristina", "name": "Asllani, Hilmi", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS au Kosovo", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9", "id": "sound-00883E46-FA1D-4249-958A-0818F7E3B4E0", "durationSec": 939, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9 (FREDERIC ESPOSITO MENACE TERRORISTE) 11.12   INVITE MATINALE - FREDERIC ESPOSITO\r\n DIR ST GE Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, politologue, directeur de l'observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'UniGe\r\n(son portable le ** 48) \r\n ACCUEIL: Anne Marchand.. \r\nHeure\r\nGen\u00e8ve a donc ouvert hier une enqu\u00eate p\u00e9nale pour actes pr\u00e9paratoires d\u00e9lictueux \u00e0 l'encontre d'individus soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre li\u00e9s au groupe Etat islamique. Des individus qui feraient peser une menace terroriste s\u00e9rieuse sur la capitale du bout du lac, mais aussi sur Toronto au Canada et Chicago aux Etats-Unis. Est-ce \u00e0 dire que de potentielle, la menace terroriste en Suisse serait d\u00e9sormais av\u00e9r\u00e9e? Notre invit\u00e9 ce matin est le directeur de l'observatoire universitaire de s\u00e9curit\u00e9, Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve... \r\nCible av\u00e9r\u00e9e?\r\n- Faire tr\u00e8s attention au mots qu'on emploie...On savait jusqu'ici la Suisse cible potentielle des terroristes islamistes... peut-on vraiment d\u00e9sormais parler de cible av\u00e9r\u00e9e...\r\n- La Suisse ou Gen\u00e8ve seulement?\r\nLa CIA ou pas la CIA?\r\n- Jean-Paul Rouiller est tr\u00e8s sceptique sur la source CIA...\r\nOn a raison de communiquer?\r\n- Le Conseil d'Etat, les m\u00e9dias?\r\n- On alimente pas un peu les fantasmes?\r\nEt pourtant la Suisse ne guerroie pas\r\n-On a pourtant toujours dit que notre pays ne repr\u00e9sentait pas une cible aussi expos\u00e9e que les Etats-Unis ou la France, dont les actions militaires dans certains pays musulmans constituent un lourd passif aux yeux des terroristes ?\r\nPourquoi la Suisse? Les anti-minarets?\r\n-En quoi notre pays serait vuln\u00e9rable...  certaines positions clairement anti-islamiques affich\u00e9es par la droite dure pourraient jouer leur r\u00f4le... \r\n-Il est vrai que la propagande du djihadisme globalis\u00e9 fait souvent pass\u00e9 la Suisse pour la nation qui a interdit la construction de minarets... Ce vote a pu jouer un r\u00f4le?\r\n- Elle va m\u00eame jusqu'\u00e0 propager l'id\u00e9e fausse que la pratique de l'islam y est interdite...\r\nDjihadistes ext\u00e9rieurs?\r\n-Des menaces qui en l'\u00e9tat de vos connaissances proviennent avant tout de djihadistes ext\u00e9rieures \u00e0 la Suisse... ?\r\nEt int\u00e9rieurs aussi?\r\n-Mais que dire de la sc\u00e8ne islamiste radicale en Suisse..\r\n-Notre pays h\u00e9berge proportionnellement le m\u00eame nombre de personnes appartenant \u00e0 la mouvance radicale islamiste que la France... peut-on pour autant tirer un parall\u00e8le..\r\n-Quels risques repr\u00e9sentent  vraiment les djihadistes op\u00e9rationnels ? Notamment ceux qui sont partis vers les zones de combats et qui sont ou qui vont rentrer...\r\nLe vivre ensemble Suisse\r\n-Mais le vivre ensemble helv\u00e9tique ne nous prot\u00e8ge-t-il pas davantage...  \r\n-On a une soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s peu communautariste, nettement moins qu'en France... \r\nLes moyens de lutte: suffisants?\r\n-A la Conf\u00e9d\u00e9ration plusieurs dizaines de personnes se consacrent au terrorisme islamiste.. Le SRC a vu ses moyens consid\u00e9rablement revus \u00e0 la hausse...  globalement vous diriez que c'est suffisant...\r\n-Mais on le sait nos services de renseignements comptent \u00e9norm\u00e9ment sur les informations qui lui parviennent de ses homologues, qu'ils soient allemands, alg\u00e9riens ou autres...  vous estimez qu'on est trop d\u00e9pendant..\r\n-La collaboration avec l'Europe en terme d'\u00e9changes de renseignements avec l'Europe est-elle satisfaisante..\r\n-On a dit que l'initiative du 9 f\u00e9vrier avait brouill\u00e9 les lignes avec Bruxelles.. aussi dans ce secteur.. vous le confirmez..\r\nNvelle loi sur le renseignement\r\n- Et sur le plan int\u00e9rieur, la nouvelle loi sur le renseignement accept\u00e9e au parlement fin septembre, \u00e7a vous semble plut\u00f4t aller dans le bon sens...\r\n- Entre autres dispositions, la loi pr\u00e9voit que les agents du Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration pourront surveiller des communications (courrier, t\u00e9l\u00e9phone, courriel), observer des faits dans des lieux priv\u00e9s, si n\u00e9cessaire en installant des micros, ou perquisitionner secr\u00e8tement des syst\u00e8mes informatiques et y installer des \u00abchevaux de Troie\u00bb.\r\n- Liberticide? \r\n- Si c'\u00e9tait le cas, \u00e7a voudrait dire quoi... que nous aurions c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la peur...  \r\n-Et qu'en fin de compte les terroristes auraient gagn\u00e9..\r\nRenforcer la s\u00e9curit\u00e9 des institutions internationales?\r\n-En conclusion faut-il, sur un autre terrain, renforcer la s\u00e9curit\u00e9 des institutions.. notamment les institutions internationales genevoises...\r\n(7h50 la Presse) ***Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz nous ont rejoint pour la presse... \r\nEt un avertissement, dans L'Hebdo... \"nous vivons encore au Moyen-Age de la cybers\u00e9curit\u00e9\"...\r\nUne interview de l'expert mondial russe Eugene Kasper-sky, dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 de l'information. S'il pose d'embl\u00e9e que l'ordinateur connect\u00e9 rend la vie meilleure, plus efficace et plus vari\u00e9e, il souligne la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des syst\u00e8mes. Les voitures auto-pilot\u00e9es qu'on peut pr\u00e9cipiter dans un ravin avec un simple ordinateur portable, un des preuves que nous sommes justement au moyen-\u00e2ge de la cyber-s\u00e9curit\u00e9. L'homme connect\u00e9 - avec une puce sous la peau - existera dans l'avenir, mais qui dit homme connect\u00e9, dit aussi homme-pirat\u00e9. Il \u00e9voque enfin, la difficult\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es \u00e0 diff\u00e9rencier les pirates des agences de renseignement des Etats. La Cybercriminalit\u00e9 se professionnaliste. Des hackers sont engag\u00e9s par des mafias, et peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0, par des groupes terroristes. \r\n***L'\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil F\u00e9d\u00e9ral suscite toujours beaucoup de commentaires ...\r\nEt pour la NZZ c'est clair: c'est gr\u00e2ce \u00e0 l'exigence de deux pr\u00e9sidents de partis, le socialiste Christian Levrat et le pdc Christoph Darbellay, que Guy Parmelin a pu se hisser au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. Gr\u00e2ce \u00e0 leur exigence de voir figurer un Romand sur le ticket UDC. Ils ont ainsi provoqu\u00e9 l'\u00e9lection d'un UDC mod\u00e9r\u00e9 et ils ont consolid\u00e9 l'influence de la Suisse romande au sommet de l'Etat.  Chrisitian Levrat relativise son influence, dans la NZZ: on ne peut pas aller aussi loin, en politique on doit aussi avoir de la chance.  \r\n***Les autres points forts de la presse...\r\nLe climat, alors que la COP21 touche \u00e0 sa fin... Dans le Temps, la tribune du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du commerce, l'OMC, Roberto Azevedo. \"Faire du commerce un alli\u00e9 du climat\", c'est son credo.\r\nIl faut dit-il cr\u00e9er un cercle vertueux des politiques commerciales et environnementales. \r\nDeux id\u00e9es directrices: r\u00e9duire le montant des droits d'importation de produits \"verts\", comme les chauffe-eau solaires ou les \u00e9oliennes. \r\nEt rendre le commerce plus efficace, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale: utiliser encore davantage le transport maritme, et simplifier les formalit\u00e9s douani\u00e8res, pour raccourcir le temps d'attente aux fronti\u00e8res, et donc r\u00e9duire l'\u00e9nergie n\u00e9cessaire au maintien au frais de certaines denr\u00e9es, par exemple. \r\nLa Banque Nationale ne r\u00e9ponbd pas aux appels des exportateurs, Hier Elle n'a pas voulu 'affaiblir  encore le Franc. C'est un signe de plus de sa faiblesse en tant qu'institut r\u00e9gulation estime le Bund. La BNS a les yeux riv\u00e9s sur les Etats Unis, alors que la FEd pourrait bient\u00f4t modifier sa politique mon\u00e9taire, souligne la Neue Luzerner Zeitung. Une d\u00e9cision qui pourrait freiner la force du  franc.\r\nUne nouvelle affaire de plagiat \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par l'express et l'Impartial, apr\u00e8s celle de 2013. C'est \u00e0 nouveau un professeur de la facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, mais ce n'est pas le m\u00eame. Cette fois-ci, le plagiat touche sa th\u00e8se, effectu\u00e9e dans une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re. Le professeur a \u00e9t\u00e9 entendu hier par le rectorat. Et c'est un lanceur d'alerte qui a remis les documents compromettants d'abord, aux quotidiens neuch\u00e2telois. \r\nCette controverse maintenant, controverse autour de la d\u00e9cision du gouvernement zurichois d'autoriser la recherche exp\u00e9rimentale sur les singes, racont\u00e9e par le Tagi et NZZ: depuis 6 ans elle est pratiqu\u00e9e \u00e0 l'EPFZ, \u00e0 l'institut de la neuro-informatique. On y pose des \u00e9lectodes sur des signes Rhesus pour mod\u00e9liser les processus neuronaux. L'objectif est d'ens avoir plus sur les maladies psychiques. Le conseil d'etat a refus\u00e9 un recours des organisation des d\u00e9fense des animaux. Il estime que les singes ne souffrent pas d\u00e9mesur\u00e9ment. Et puis c'est une question de coh\u00e9rnec: aujourd'hui 95 % de la recherche animal des entreprises pharamceutiqus se fait en Chine. C'est une grave erreur de jugement estiment els protecteurs des aninmaux qui veulent porter l'affaire devant le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve a ouvert jeudi une enqu\u00eate p\u00e9nale pour actes pr\u00e9paratoires d\u00e9lictueux \u00e0 l'encontre d'individus soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre li\u00e9s au groupe Etat islamique. Ces individus feraient peser une menace terroriste s\u00e9rieuse sur la capitale du bout du lac, mais aussi sur Toronto au Canada et Chicago aux Etats-Unis. Ce sont visiblement les services de renseignements am\u00e9ricains qui auraient averti les autorit\u00e9s suisses.  Est-ce \u00e0 dire que de potentielle, la menace terroriste en Suisse serait d\u00e9sormais av\u00e9r\u00e9e?L'avis du directeur de l'Observatoire universitaire de s\u00e9curit\u00e9, Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, politologue, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Gen\u00e8ve a ouvert jeudi une enqu\u00eate p\u00e9nale pour actes pr\u00e9paratoires d\u00e9lictueux \u00e0 l'encontre d'individus soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre li\u00e9s au groupe Etat islamique. Ces individus feraient peser une menace terroriste s\u00e9rieuse sur la capitale du bout du lac, mais aussi sur Toronto au Canada et Chicago aux Etats-Unis. Ce sont visiblement les services de renseignements am\u00e9ricains qui auraient averti les autorit\u00e9s suisses.  Est-ce \u00e0 dire que de potentielle, la menace terroriste en Suisse serait d\u00e9sormais av\u00e9r\u00e9e?L'avis du directeur de l'Observatoire universitaire de s\u00e9curit\u00e9, Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, politologue, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Gen\u00e8ve a ouvert jeudi une enqu\u00eate p\u00e9nale pour actes pr\u00e9paratoires d\u00e9lictueux \u00e0 l'encontre d'individus soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre li\u00e9s au groupe Etat islamique. Ces individus feraient peser une menace terroriste s\u00e9rieuse sur la capitale du bout du lac, mais aussi sur Toronto au Canada et Chicago aux Etats-Unis. Ce sont visiblement les services de renseignements am\u00e9ricains qui auraient averti les autorit\u00e9s suisses.  Est-ce \u00e0 dire que de potentielle, la menace terroriste en Suisse serait d\u00e9sormais av\u00e9r\u00e9e?L'avis du directeur de l'Observatoire universitaire de s\u00e9curit\u00e9, Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, politologue, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9", "Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9 / JDM_2015-12-11T07:37:00_l-invite-du-journal", "Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9 / JDM_2015-12-11T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Politologue / directeur de l'observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9, charg\u00e9 de cours ", "name": "Esposito, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307692", "ece-7307672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : La marmite perp\u00e9tuelle", "id": "sound-9C559CF6-9807-44C1-AEAC-1B72AF5D190C", "durationSec": 150, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La marmite perp\u00e9tuelle ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LA MARMITE PERPETUELLE)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Apr\u00e8s la course de l'Escalade \u00e0 Gen\u00e8ve samedi pass\u00e9, voici le temps des comm\u00e9morations historiques. C'est demain, samedi 12 d\u00e9cembre. En l'an 1602, cette nuit l\u00e0, les Genevois repoussent les Savoyards. Et cette l\u00e9gende mythique: une marmite jet\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de l'assaillant. La marmite, plus qu'un symbole de notre histoire culinaire.\r\nNon, on ne vous parlera pas de chocolat. La marmite en chocolat garnie de l\u00e9gumes en massepain et de p\u00e9tards aux maximes calvinistes, ce sera pour une autre fois. C'est la marmite en elle m\u00eame qui nous int\u00e9resse. L'objet, le contenant, qui a forg\u00e9, modifi\u00e9 les transitions du go\u00fbt de l'humanit\u00e9. Une transformation d'aliments d'abord non comestibles, qui ont pass\u00e9 par l'eau bouillie et qui sont devenus comme par miracle mangeables, bons, tr\u00e8s bons, voire succulents. Un s\u00e9isme dans l'univers de l'\u00e9volution gastronomique, \u00e0 tels point que les arch\u00e9ologues se r\u00e9f\u00e8rent \u00e0 l'invention de la marmite pour distinguer les civilisations. \r\n***On nage en plein dans l'anthropologie l\u00e0... elle nous apprend donc beaucoup de chose sur nous-autres la marmite?\r\nMais absolument. On va pas compliquer...on fait quoi avec une marmite: on y verse du liquide, puis: des l\u00e9gumes, des c\u00e9r\u00e9ales... ce sont des gestes de bases. Parfois un bout de lard... La marmite: symbole du passage du cueilleur au cultivateur... C'est l'instrument charni\u00e8re des d\u00e9buts de l'agriculture... et \u00e0 qui revient la t\u00e2che de faire bouillir cette marmite?\r\n***Vous nous parliez du rapport de l'homme \u00e0 son couteau il y a quelques jours, on va dire que la marmite est une affaire de femme?\r\nVoil\u00e0... la marmite de l'escalade de la m\u00e8re royaume en est une preuve...Elle assure la prosp\u00e9rit\u00e9 du foyer, au sens premier du terme: le feu sous la marmite pleines de victuailles... et la marmite, elle devient le symbole de la f\u00e9condit\u00e9... La marmite, c'est la chaleur.. celle d'un certain \u00e9rotisme aussi... passons.. on en restera aux \u00e9vocations culinaires...Alors:  dans la marmite de la m\u00e8re Royaume il y a on s'en doute: des l\u00e9gumes de saisons. Chou, poireau, panais, voire des f\u00e8ves s\u00e8ches et des ch\u00e2taignes... \u00e7a n'arr\u00eate pas de mijoter dans la marmite \u00e0 cette \u00e9poque...\u00e7a fait des \u00e9mules... A Paris, un restaurant prend  le nom de marmite perp\u00e9tuelle...Cuisson non stop, \u00e0 toutes les heures...et \u00e7a continue: la marmite, de nos jours elle n'arr\u00eate pas d'alimenter les contes, les l\u00e9gendes... et la marmite de l'escalade, elle, elle perp\u00e9tue cette tradition. Qu'elle soit issue des forges de Vulcain ou des plus fins chocolatiers de la place...\r\n*** Avec des carottes en massepain, oh oui... C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 lundi Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la course de l'Escalade \u00e0 Gen\u00e8ve samedi pass\u00e9, voici le temps des comm\u00e9morations historiques. C'est demain, samedi 12 d\u00e9cembre. En l'an 1602, cette nuit-l\u00e0, les Genevois repoussent les Savoyards. Et cette l\u00e9gende mythique: une marmite jet\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de l'assaillant. La marmite, plus qu'un symbole de notre histoire culinaire.", "Apr\u00e8s la course de l'Escalade \u00e0 Gen\u00e8ve samedi pass\u00e9, voici le temps des comm\u00e9morations historiques. C'est demain, samedi 12 d\u00e9cembre. En l'an 1602, cette nuit-l\u00e0, les Genevois repoussent les Savoyards. Et cette l\u00e9gende mythique: une marmite jet\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de l'assaillant. La marmite, plus qu'un symbole de notre histoire culinaire.", "Apr\u00e8s la course de l'Escalade \u00e0 Gen\u00e8ve samedi pass\u00e9, voici le temps des comm\u00e9morations historiques. C'est demain, samedi 12 d\u00e9cembre. En l'an 1602, cette nuit-l\u00e0, les Genevois repoussent les Savoyards. Et cette l\u00e9gende mythique: une marmite jet\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de l'assaillant. La marmite, plus qu'un symbole de notre histoire culinaire."], "alternativeTitle": ["La marmite perp\u00e9tuelle", "La marmite perp\u00e9tuelle / JDM_2015-12-11T07:27:00_le-gout-des-autres", "La marmite perp\u00e9tuelle / JDM_2015-12-11T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307708", "ece-7307688"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Frank Sinatra a 100 ans", "genres": ["Animation"], "id": "sound-73BD683B-3130-47F8-A9B7-1BD67CE11B0C", "durationSec": 4718, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinatra, Frank"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Hoboken, dans le New Jersey, le 12 d\u00e9cembre 1915, Francis Albert Sinatra f\u00eate un centenaire. nuageux ! Personnage pas racontable, \u00e0 la fois ange (en musique) et d\u00e9mon (dans la vie), Frank Sinatra a laiss\u00e9 une trace m\u00e9morable dans l'histoire de la chanson. Aujourd'hui, nous d\u00e9gusterons un de ses concerts les plus royalement \" \u00e9quilibr\u00e9s \", donn\u00e9 \u00e0 Paris en juin 1962. Et sur la sc\u00e8ne de l'Olympia, le ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monie du soir \u00e9tait.. Charles Aznavour !", "alternativeTitle": ["JazzZ du 11.12.2015", "JazzZ du 11.12.2015", "JazzZ / JAZ_2015-12-11T22:42:45_jazzz", "JazzZ / JAZ_2015-12-11T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288547", "ece-7288546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Menace terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve. Les autorit\u00e9s genevoises ont-elles faut\u00e9 dans leur mani\u00e8re de communiquer \u00e0 propos d'une potentielle menace terroriste ? : interview de Jacques Baud, expert en terrorisme et en renseignement, auteur de livres sur le djihadisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F076FE9-4A08-4CC0-9469-02E6A6481805", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 514, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "islam", "communication de l'information"], "excerpt": "Gen\u00e8ve est attaqu\u00e9 de toutes parts pour sa gestion de la menace terroriste. La CIA, le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) et une partie de la classe politique d\u00e9noncent le manque de discr\u00e9tion des autorit\u00e9s genevoises. La publication d'un communiqu\u00e9, le 10 d\u00e9cembre 2015, sur la recherche de suspects, r\u00e9duirait tr\u00e8s fortement les chances de mettre la main sur eux.", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve est attaqu\u00e9e de toutes parts pour sa gestion de la menace terroriste. La CIA, le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) et une partie de la classe politique d\u00e9noncent le manque de discr\u00e9tion des autorit\u00e9s genevoises. La publication par Gen\u00e8ve d'un communiqu\u00e9 sur la recherche d'individus, les fuites et la parution des photos des suspects: tout \u00e7a r\u00e9duirait tr\u00e8s fortement les chances de mettre la main sur eux. L'interview de Jacques Baud, expert en terrorisme et en renseignement et auteur de livres sur le djihadisme."], "alternativeTitle": ["La communication des autorit\u00e9s genevoises a-t-elle \u00e9t\u00e9 mal men\u00e9e? / FOR_2015-12-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en terrorisme et en renseignement, auteur de livres sur le djihadisme", "name": "Baud, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Regards crois\u00e9s de Kosovars install\u00e9s en Suisse sur leur pays d'origine en crise : reportage de Ludovic Rocchi ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFF672D9-F1E8-4B09-9EC7-B2915FF2C03F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kosovo"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "immigrant"], "excerpt": "Le Kosovo, un petit Etat qui peine \u00e0 se concr\u00e9tiser. Pendant ce temps en Suisse, une importante communaut\u00e9 kosovare se d\u00e9veloppe. Bekim Ramsa et son fils Blerim tiennent \u00e0 bout de bras un petit garage et une compagnie de taxis \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Naturalis\u00e9s, enracin\u00e9s en Suisse, ils ne voient plus d'avenir au Kosovo. Par contre, Mehmet Ramusa, restaurateur \u00e0 Prilly, lui veut y croire. ", "alternativeExcerpt": ["On s'int\u00e9resse ce vendredi matin au Kosovo qui s'enfonce dans la crise politique et \u00e9conomique pour cette promesse d'Etat qui peine \u00e0 se concr\u00e9tiser. Pendant ce temps, en Suisse, une importante communaut\u00e9 kosovare se d\u00e9veloppe. Nous vous proposons les regards crois\u00e9s d'\u00e9migr\u00e9s sur leur pays d'origine. Bekim Ramsa et son fils Blerim tiennent \u00e0 bout de bras un petit garage et une compagnie de taxis \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Naturalis\u00e9s, enracin\u00e9s en Suisse, ils ne voient plus d'avenir au Kosovo. Mehmet Ramusa, restaurateur \u00e0 Prilly, veut y croire. Il se dit m\u00eame pr\u00eat \u00e0 investir au Kosovo. Reportage de Ludovic Rocchi avec la collaboration de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.", "On s'int\u00e9resse ce vendredi matin au Kosovo qui s'enfonce dans la crise politique et \u00e9conomique pour cette promesse d'Etat qui peine \u00e0 se concr\u00e9tiser. Pendant ce temps, en Suisse, une importante communaut\u00e9 kosovare se d\u00e9veloppe. Nous vous proposons les regards crois\u00e9s d'\u00e9migr\u00e9s sur leur pays d'origine. Bekim Ramsa et son fils Blerim tiennent \u00e0 bout de bras un petit garage et une compagnie de taxis \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Naturalis\u00e9s, enracin\u00e9s en Suisse, ils ne voient plus d'avenir au Kosovo. Mehmet Ramusa, restaurateur \u00e0 Prilly, veut y croire. Il se dit m\u00eame pr\u00eat \u00e0 investir au Kosovo. Reportage de Ludovic Rocchi avec la collaboration de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.", "On s'int\u00e9resse ce vendredi matin au Kosovo qui s'enfonce dans la crise politique et \u00e9conomique pour cette promesse d'Etat qui peine \u00e0 se concr\u00e9tiser. Pendant ce temps, en Suisse, une importante communaut\u00e9 kosovare se d\u00e9veloppe. Nous vous proposons les regards crois\u00e9s d'\u00e9migr\u00e9s sur leur pays d'origine. Bekim Ramsa et son fils Blerim tiennent \u00e0 bout de bras un petit garage et une compagnie de taxis \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Naturalis\u00e9s, enracin\u00e9s en Suisse, ils ne voient plus d'avenir au Kosovo. Mehmet Ramusa, restaurateur \u00e0 Prilly, veut y croire. Il se dit m\u00eame pr\u00eat \u00e0 investir au Kosovo. Reportage de Ludovic Rocchi avec la collaboration de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs."], "alternativeTitle": ["La communaut\u00e9 kosovare en Suisse offre un regard contrast\u00e9 sur son pays", "La communaut\u00e9 kosovare en Suisse offre un regard contrast\u00e9 sur son pays / JDM_2015-12-11T06:18:00_intercites", "La communaut\u00e9 kosovare en Suisse offre un regard contrast\u00e9 sur son pays / JDM_2015-12-11T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Bekim Ramsa, garagiste d'origine kosovare \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Ramsa, Blerim", "type": "Participant"}, {"role": "garagiste d'origine kosovare \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Ramsa, Bekim", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur d'origine kosovare \u00e0 Prilly", "name": "Ramusa, Mehmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307704", "ece-7307683"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Faire des cadeaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AC62FAB0-16C7-44D2-BC27-B8260C60C031", "durationSec": 112, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Faire des cadeaux", "Faire des cadeaux / OTWO_2015-12-11T09:45:04_hotline", "Faire des cadeaux / OTWO_2015-12-11T09:45:04_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288787", "ece-7288780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. A Gen\u00e8ve la police recherche au moins 4 personnes suspect\u00e9es de sympathiser avec l'Etat Islamique. - 2. Cop 21 \u00e0 Paris. Un d\u00e9saccord subsiste sur les 3 points cl\u00e9 : le traitement diff\u00e9renci\u00e9 des pays en fonction de leur d\u00e9veloppement, le financement de l'aide aux plus vuln\u00e9rables et les ambitions de cet accord. - 3. Le Kosovo souffre d'une crise \u00e9conomique mais aussi politique et institutionnelle. - 4. Affaire de plagiat \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.- 5. Avec l'\u00e9lection de Guy Parmelin, l'UDC compte deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux. Les autres formations esp\u00e8rent qu'il mettra de c\u00f4t\u00e9 sa politique d'opposition. - 6. Le FC Sion est qualifi\u00e9 pour les 16\u00e8me de finale de l'Europa Ligue. - 7. Gou-O-gou-angue-tchangue, patron de Fosun, plus gros conglom\u00e9rat priv\u00e9 de Chine, victime d'un coup de filet anti-corruption", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8D303923-28BB-4EA2-8454-06ED2390EFF0", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Sion", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Pristina", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Paris", "Shangai", "Kosovo"], "durationSec": 1026, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parmelin, Guy", "FC Sion", "Groupe Etat islamique", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "\u00e9cologie", "r\u00e9union internationale", "accord international", "football (comp\u00e9tition)", "universit\u00e9", "ex\u00e9cutif national", "crise \u00e9conomique", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "corruption", "plagiat", "terrorisme"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2015-12-11T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2015-12-11T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307702", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste d'investigation", "name": "Hajrllahu, Muhamet", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re national \u00e9cologiste genevoise", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'ONU", "name": "Leblanc, Rheal", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du FC Sion", "name": "Tholot, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois PLR", "name": "Cassis, Ignazio", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Greub, Fabian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste ", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS P\u00e9kin ", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307702", "ece-7307682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-1DEA36B0-3622-4C64-849E-AE61E0861212", "durationSec": 511, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.\r\nAu programme: Les d\u00e9marches \u00e0 faire en cas de d\u00e9c\u00e8s d'un proche - Une soci\u00e9t\u00e9 propose de trier et de livrer les d\u00e9chets aux points de collecte - Mise en garde contre un logiciel malveillant: un ransomware - ou ran\u00e7ongiciel en fran\u00e7ais - Les jeux de r\u00f4les sur papier, sans \u00e9lectronique, avaient toujours autant la cote.", "alternativeExcerpt": ["Antoine Droux entame une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la cuisine rapide et sans prise de t\u00eate avec Sylvia Gabet, auteure culinaire et sp\u00e9cialiste du genre \u00e9tablie \u00e0 Lausanne.   D\u00e9couvrez une recette \"coup double\" avec ce saumon marin\u00e9 aux herbes, quinoaotto aux carottes, qui permet de faire des tagliatelles au saumon le lendemain."], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: coup double de saumon / OEP_2015-12-11T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289055", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289050"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : Ctrl + Home", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-737B4FEE-9A3C-43B7-BECB-AAE324A6233F", "durationSec": 99, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Ctrl + Home", "Ctrl + Home / SUPER_2015-12-11T17:24:16_les-raccourcis-claviers", "Ctrl + Home / SUPER_2015-12-11T17:24:16_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288774", "ece-7288765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La frange a un incroyable talent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-390B0242-F328-44CF-908F-C81565B748FD", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-12-11T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-12-11T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288790", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288790", "ece-7288784"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Maitresse Delphine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8358755E-320F-49AF-8930-78DB542DF90D", "durationSec": 116, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Maitresse Delphine", "Maitresse Delphine / SUPER_2015-12-11T17:09:53_le-supplement-du-nourjal", "Maitresse Delphine / SUPER_2015-12-11T17:09:53_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288771", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288771", "ece-7288763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quel espoir de changement pour le Kosovo?", "id": "sound-00A3BE81-5152-4B83-A412-79188E349211", "durationSec": 310, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Shpend Ahmeti, maire de Pristina, du parti Vet\u00ebvendosje, qui veut dire autod\u00e9termination\r\nQuel espoir de changement pour le Kosovo? LANCEMENT 3 / Op\u00e9ration Kosovo - Maire de Pristina\r\n***Quel espoir de changement pour le Kosovo ? Nous vous parlons de ce pays en panne ce matin: l'ancienne province serbe ind\u00e9pendante depuis 2008 reste min\u00e9e par les probl\u00e8mes politiques et \u00e9conomiques.\r\nAlexandre Habay, on l'a entendu dans votre reportage sur place diffus\u00e9 \u00e0 7h15, la classe politique est totalement d\u00e9consid\u00e9r\u00e9e. Mais il y a un homme qui  tranche, c'est le maire de Pristina:\r\n Alexandre Habay DIR STU LS \r\nShpend Ahmeti, c'est son nom, il a 37 ans, il est depuis 2 ans maire de la capitale d'un des pays les plus corrompus d'Europe. Avec son parti Vet\u00ebvendosje, qui veut dire autodetermination, il bouscule le paysage politique domin\u00e9 par un syt\u00e8me bipartisan le PDK et le LDK.\r\n***Shpend Ahmeti, parfois d\u00e9crit comme le Monsieur Propre de la politique kosovare.\r\nLe bilan de mi-mandat c'est d'avoir stopp\u00e9 46'000 constructions ill\u00e9gales et d'avoir combattu la corruption qui rongeait la municipalit\u00e9. Nous l'avons rencontr\u00e9 dans son bureau \u00e0 l'hotel de ville de Pristina. Premi\u00e8re question sur la m\u00e9thode \r\n  DIGAS\r\n\"Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent le gouvernement central n'a fait qu'\u00e9laborer des strat\u00e9gies de lutte contre la corruption. Nous avons un Conseil national de lutte contre la corruption, une agence executive contre la corrupton, et une unit\u00e9 de police anti-corruption... Mais combien de personnes ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es? C'est \u00e7a le probl\u00e8me! A la Municipalit\u00e9, on a essay\u00e9 une autre approche. Pas de textes contre la corruption! A la place, on agit! On a envoy\u00e9 plus de 80 dossiers au procureur sur ce que j'estimais \u00eatre des pratiques ill\u00e9gales. On est all\u00e9 tous les jours \u00e0 la TV pour dire que le Parquet devait en faire plus etc. On m'a m\u00eame accus\u00e9 d'interf\u00e9rer dans le syst\u00e8me judiciaire. Mais \u00e0 la fin on a obtenu la condamnation de 10 inspecteurs des travaux qui avaient empoch\u00e9 28 millions d'euros.... Vous savez, quand on regarde les politiciens, beaucoup d'entre eux ont quadrupl\u00e9 leur fortune ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. Comment c'est possible \u00e7a? Je sais ce que c'est de vivre maintenant avec un salaire du secteur public... Alors o\u00f9 est-ce qu'ils ont obtenu leur fortune? Pourquoi personne ne pose la question? Investiguez-moi aussi... ! C'est \u00e7a dont on a besoin!\"\r\nSa politique anti corrpution lui a valu un complot pour l'assassiner d\u00e9jou\u00e9 4 mois seulement apr\u00e8s sa prise de fonction. Shpend Ahmeti c'est des id\u00e9es et aussi la mise en sc\u00e8ne de ses id\u00e9es. Ainsi, exit la luxueuse Audi Q7 de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, lui va au travail en bus. Ce qui il faut dire n'est pas un geste purement d\u00e9mago, mais un v\u00e9ritable effort dans une ville o\u00f9 les trasnports publics sont tr\u00e8s peu d\u00e9velopp\u00e9s. \r\n***Et ce diplom\u00e9 de Harvard, ancien \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Mondiale parle aussi la beaucoup de politique nationale. \r\nSa ligne est r\u00e9solument de gauche et souverainiste. Oppos\u00e9 aux r\u00e9cents accords d'assiociation n\u00e9goci\u00e9s avec Bruxelles, qui impliquent des n\u00e9gociations avec l'ancien ma\u00eetre serbe, son parti est sur un cr\u00e9neau contestataire qui se traduit par des empoignades au parlement et des manifestations de rue. Shpend Ahmeti a un r\u00eave: le le d\u00e9part des missions \u00e9trang\u00e8res au Kosovo. En particulier Eulex, la force europ\u00e9enne de justice et police cens\u00e9e combattre le crime organis\u00e9 et la corruption.\r\n  DIGAS\r\n\"L'Union europ\u00e9enne est utile au Kosovo. Eulex ne l'est pas. Je ne dis pas qu'ils sont incomp\u00e9tents. Mais personne ne devrait combattre notre corruption \u00e0 notre place, sinon on devient d\u00e9pendant. Chaque ann\u00e9e on attend q'un procureur europ\u00e9en viennent faire le boulot... ce n'est pas comme \u00e7a qu'un pays se d\u00e9veloppe. Si je suis un contribuable europ\u00e9en qui participe \u00e0 verser 1 million d'euros par jours sur cette mission, je poserais la question: o\u00f9 va cet argent? O\u00f9 sont les r\u00e9sultats? Quand il faut arr\u00eater un politicien, ils doivent en r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 Bruxelles car s'il s'agit d'un ministre, ils se demandent si \u00e7a ne va pas amener de la d\u00e9stabilisation... Un procureur ne devrait pas se poser cette question.\"\r\nSur l'\u00e9conomie il fustige l'affairisme lib\u00e9ral et quand on lui demande si sa ligne \u00e9tatiste est capable d'attirer les investisseurs \u00e9trangers dont le Kosovo a cruellement besoin, sa r\u00e9ponse est pragmatique\r\n  DIGAS\r\n\"Je ne pense pas qu'il faille tout produire, des aiguilles jusqu'au t\u00e9l\u00e9phones mobile. Par contre, on peut produire des pommes de terre et de l'indutrie agroalimentaire l\u00e9g\u00e8re. Je redigerais toutes les politiques \u00e0 soutenir cela. Le probl\u00e8me c'est qu'on parle d'investissements \u00e9trangers directs mais pas d'investissements domestiques qui manquent aussi. Ou les investissements de la diaspora... Par exemple on a un fonds de pension en Autriche, on ne le rappatrier pas. On dit aux investisseurs \u00e9trangers, venez au Kosovo alors qu'on ne pense pas que notre propre argent est en s\u00fbret\u00e9 au pays! il y a beaucoup de choses \u00e0 changer...\"\r\nLe Kosovo traverse de multiples crises: institutionnelles, \u00e9conomique bien s\u00fbr qui se traduit par une pauvret\u00e9 et une \u00e9migration toujours tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e. Shpend Ahmeti voit loin. Ainsi il est en faveur d'une fusion avec l'Albanie voisine. Dans les rues de Pristina on voit davantage de drapeaux albanais, cet aigle noir sur fond rouge que le drapeau du Kosovo ind\u00e9pendant aux couleurs de l'Union europ\u00e9enne. La fin du Kosovo sous sa forme actuelle. D'aucuns y verraint un aveu d'\u00e9chec apr\u00e8s une ind\u00e9pendance qui date de 2008 seulement et qui parfois assez articiiellement port\u00e9e par la communaut\u00e9 internationale. Shpend Ahmeti, qui veut organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur la question y voit l'acte d'autod\u00e9termination ultime des Albanais du Kosovo.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["L'ancienne province serbe ind\u00e9pendante depuis 2008 reste min\u00e9e par les probl\u00e8mes politiques et \u00e9conomiques. La classe politique est extr\u00eamement d\u00e9consid\u00e9r\u00e9e. Mais un homme tranche par son style tr\u00e8s diff\u00e9rent: c'est le maire de Pristina, Shpend Ahmeti. Son interview."], "alternativeTitle": ["Quel espoir de changement pour le Kosovo? / TUM_2015-12-11T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Inter", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307657"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester rencontre un siffleur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9B2196CD-6FB7-4441-AF6B-6A45B9056E4C", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-12-11T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-12-11T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288666", "ece-7288662"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Le spectacle \"Tamara\" des Amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em", "id": "sound-2B90A68B-7357-4ABA-BA1B-5D45528D4590", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em viennent de f\u00eater leurs 10 ans, dimanche 29 novembre 2015, \u00e0 la Salle de l'H\u00f4tel de Ville de Bulle. Cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour l'occasion, le spectacle \"Tamara\" revisite certains des plus beaux textes de la chanson fran\u00e7aise et romande.\r\nUn concert \u00e0 revivre ce vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique, avec la complicit\u00e9 de Cassien Brey.\r\n\r\nLes amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em viennent de f\u00eater leurs 10 ans, dimanche 29 novembre dernier, \u00e0 la Salle de l'H\u00f4tel de ville de Bulle. Cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour l'occasion, le spectacle \"Tamara\" revisite certains des plus beaux textes de la chanson fran\u00e7aise et romande.\r\nUn concert \u00e0 revivre ce vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique, avec la complicit\u00e9 de Cassien Brey.\r\nPour \"Les amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em\", Michel B\u00fchler, Sylvie Bourban, Jyaleen et Yannick Cochand ont mont\u00e9s un tour de chant exclusif autour de l'enfance. A quatre, trois, deux ou en solo, les artistes romands ont balay\u00e9 tout le spectre de ce th\u00e8me avec des titres doux, dr\u00f4les, tendres ou plus impertinent. Pendant plus d'une heure vingt, ils se sont relay\u00e9s, sur sc\u00e8ne, pour interpr\u00e9ter Zazie, Renaud, Bel Hubert, Alain Souchon, Georges Brassens, Nino Ferrer ou Sabine Paturel, entre autres. Juste avant de monter sur sc\u00e8ne, ils ont, aussi, eu la gentillesse de r\u00e9pondre aux questions de Cassien Brey.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 11.12.2015", "Le spectacle \"Tamara\" des Amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em  / LSC_2015-12-11T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 11.12.2015", "Le spectacle \"Tamara\" des Amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em  / LSC_2015-12-11T20:03:00_label-scene"], "alternativeExcerpt": ["Les amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em viennent de f\u00eater leurs 10 ans, dimanche 29 novembre 2015, \u00e0 la Salle de l'H\u00f4tel de Ville de Bulle. Cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour l'occasion, le spectacle \"Tamara\" revisite certains des plus beaux textes de la chanson fran\u00e7aise et romande.\n\nUn concert \u00e0 revivre ce vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique, avec la complicit\u00e9 de Cassien Brey.", "Les amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em viennent de f\u00eater leurs 10 ans, dimanche 29 novembre 2015, \u00e0 la Salle de l'H\u00f4tel de Ville de Bulle. Cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour l'occasion, le spectacle \"Tamara\" revisite certains des plus beaux textes de la chanson fran\u00e7aise et romande.\n\nUn concert \u00e0 revivre ce vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique, avec la complicit\u00e9 de Cassien Brey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288814", "ece-7288813"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Abdel Rahman El Bacha \u00e0 Montbenon", "id": "sound-FD93E97D-3396-4EAD-95D2-5DF33ED577BA", "durationSec": 1355, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gr\u00e2ce \u00e0 son jeu et son pouvoir d'\u00e9motion, Abdel Rahman El Bacha a su se hisser au rang des plus grands pianistes de la sc\u00e8ne internationale. Abdel Rahman El Bacha joue \" Le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9 \" de J.S. Bach le vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 la Salle Paderewski du Casino de Montbenon, il r\u00e9pond aujourd'hui aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Gr\u00e2ce \u00e0 son jeu et son pouvoir d'\u00e9motion, Abdel Rahman El Bacha a su se hisser au rang des plus grands pianistes de la sc\u00e8ne internationale. Abdel Rahman El Bacha joue \"Le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9\" de J.S. Bach, vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 la Salle Paderewski du Casino de Montbenon. \n\nIl r\u00e9pond aux questions d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Abdel Rahman El Bacha \u00e0 Montbenon / MAG_2015-12-11T12:06:45_invite-1", "Magma du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste fran\u00e7ais", "name": "El Bacha, Abdel Rahman", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7288576"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love. Un homme s'est tranch\u00e9 la main avec une scie sauteuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98A39454-CC5E-43F2-A4A4-5ED06DF1752A", "durationSec": 104, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-12-11T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-12-11T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288664", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288664", "ece-7288661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Silke Grabherr", "id": "sound-0BA895E2-A14A-4349-BA9C-5ED3EDD85EBD", "durationSec": 2562, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Anne Baecher a invit\u00e9 Silke Grabherr, m\u00e9decin l\u00e9giste en passe de devenir la nouvelle directrice du Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale.\r\n--- plus value ---\r\nSilke Grabherr est m\u00e9decin l\u00e9giste, une branche de la m\u00e9decine qui, pour donner des r\u00e9ponses \u00e0 la justice, tente de faire parler les morts. Cette pointure internationalement reconnue dans une technique hyper avanc\u00e9e en mati\u00e8re de m\u00e9decine forensique a pass\u00e9 son enfance \u00e0 Hohenem, en Autriche, tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re suisse.Elle cl\u00f4t ses \u00e9tudes de m\u00e9decine en cinq ans, entre Innsbruck et Bern. En achevant son dernier stage en m\u00e9decine l\u00e9gale, \u00e0 Berne, elle trouve son biotope id\u00e9al. Pour sa th\u00e8se, elle d\u00e9veloppe une id\u00e9e qui fait dire \u00e0 son chef bernois: Mademoiselle Grabherr! Ou votre hypoth\u00e8se est compl\u00e8tement folle ou elle est g\u00e9niale. L'id\u00e9e est d'injecter un liquide dans la circulation sanguine des morts pour visualiser des choses difficiles \u00e0 voir en autopsie classique: l'angiographie post mortem.Silke Grabherr s'y attelle tout d'abords avec des chiens et des chats morts. La technique et les outils s'am\u00e9liorent. De la simple radio classique, elle passe \u00e0 l'IRM et au scanner. L'id\u00e9e de sa th\u00e8se est devenue finalement une technologie de pointe internationalement reconnue.Cet argument la rend d\u00e9sirable aux yeux de la m\u00e9decine l\u00e9gale de Lausanne qui veut \u00e9voluer. Elle finit par d\u00e9crocher un poste de responsable de l'Unit\u00e9 d'imagerie forensique au Centre universitaire romand dont elle prendra la direction le 1 janvier 2016.Rencontre.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Anne Baecher a invit\u00e9 Silke Grabherr, m\u00e9decin l\u00e9giste en passe de devenir la nouvelle directrice du Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Silke Grabherr / CQFD_2015-12-11T10:04:15_l-invite", "CQFD du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289079", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin adjoint du centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale, CHUV,Directrice du centre romand de m\u00e9decine l\u00e9gale", "name": "Grabherr, Silke", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7289075"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Qui es-tu, Henry Cowell?", "id": "sound-1F6CDD0F-1580-4A07-A013-C54D5D14F143", "durationSec": 988, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Disparu il y a tout juste 50 ans, le compositeur am\u00e9ricain est une figures les plus insolites et visionnaires de la musique moderne. Minimaliste en 1914, inventeur du tone-cluster et de la bo\u00eete \u00e0 rythmes, Henry Cowell demeure un d\u00e9fricheur m\u00e9connu, dont l'oeuvre attend encore d'\u00eatre red\u00e9couverte et interpr\u00e9t\u00e9e. Hommage, par Nicolas Julliard.", "alternativeExcerpt": ["Disparu il y a tout juste 50 ans, le compositeur am\u00e9ricain est l'une des figures les plus insolites et visionnaires de la musique moderne. Minimaliste en 1914, inventeur du tone-cluster et de la bo\u00eete \u00e0 rythmes, Henry Cowell demeure un d\u00e9fricheur m\u00e9connu, dont l'oeuvre attend encore d'\u00eatre red\u00e9couverte et interpr\u00e9t\u00e9e. \n\nHommage, par Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Qui es-tu, Henry Cowell? / MAG_2015-12-11T12:06:45_chronique-1", "Magma du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Lisa Mazzone", "id": "sound-785B249C-3E42-44AB-98A4-6CDC0B527444", "durationSec": 250, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale genevoise \u00e9cologiste\r\nLes r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Lisa Mazzone (MP3 LISA MAZZONE - EP5) MP3 LISA MAZZONE\r\nDernier \u00e9pisode de MP3 avec Lisa Mazzone...\r\n  fin du temps de paroles 3'36''\r\n- Isobel Campbell et Mark Lanegan, Deus ibi est\r\n- Preisner, Do not take another man's wife\r\n- Jeanne Cherhal, Donges", "alternativeExcerpt": ["- \"Deus ibi est\", Isobel Campbell et Mark Lanegan - Musique originale du film \"Rouge\", Zbigniew Preisner - \"Donges\", Jeanne Cherhal", "- \"Deus ibi est\", Isobel Campbell et Mark Lanegan - Musique originale du film \"Rouge\", Zbigniew Preisner - \"Donges\", Jeanne Cherhal", "- \"Deus ibi est\", Isobel Campbell et Mark Lanegan - Musique originale du film \"Rouge\", Zbigniew Preisner - \"Donges\", Jeanne Cherhal"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Lisa Mazzone", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Lisa Mazzone / JDM_2015-12-11T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Lisa Mazzone / JDM_2015-12-11T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307695", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307695", "ece-7307674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le peuple devrait se prononcer sur le maintien de la redevance radio-tv pr\u00e9lev\u00e9e par Billag : plus de 104 mille signatures sont d\u00e9pos\u00e9es ce 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Berne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8BBD4063-2499-4DEF-8F34-C62C49764446", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Billag"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "redevance radio-TV"], "excerpt": "Le comit\u00e9 d'initiative \"No Billag\" est parvenu de justesse \u00e0 r\u00e9colter les 100 mille signatures n\u00e9cessaires. Elles doivent encore \u00eatre valid\u00e9es par la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale. Cette initiative \"No Billag\" remet en question le mode de financement de la SSR. En particulier la redevance obligatoire pr\u00e9lev\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration ou un tiers, comme Billag. ", "alternativeExcerpt": ["Le peuple devrait se prononcer sur le maintien ou non de la redevance radio-tv pr\u00e9lev\u00e9e par Billag. Le comit\u00e9 d'initiative No Billag est parvenu de justesse \u00e0 r\u00e9colter les 100'000 signatures n\u00e9cessaires. Elles doivent encore \u00eatre valid\u00e9es par la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale."], "alternativeTitle": ["Le peuple devrait se prononcer sur le maintien de la redevance Billag / 12H30_2015-12-11T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307721"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Genevi\u00e8ve Azam: \"Osons rester humain! L'impasse de la toute puissance (Ed. Les Liens qui lib\u00e8rent, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-646DD65C-5044-4E62-B2CF-08F41DDD505D", "durationSec": 3177, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "\u00e9cologie"], "excerpt": "D\u00e9r\u00e8glement climatique, r\u00e9duction acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de la biodiversit\u00e9, rapports scientifiques annon\u00e7ant les pr\u00e9mices d'une catastrophe globale, la nature parle. Son rythme et son temps, qui semblaient ma\u00eetris\u00e9s et captur\u00e9s dans une dimension techno-\u00e9conomique par des humains tout-puissants, font brutalement irruption. Les limites sont franchies, les horloges sont toutes d\u00e9r\u00e9gl\u00e9es. S'agit-il, comme nous y appellent d'un c\u00f4t\u00e9 des groupes industriels et financiers puissants et d'un autre des philosophes, sociologues, \u00e9conomistes, des post-f\u00e9ministes ou des post-environnementalistes, de d\u00e9construire ces limites et d'en faire des terrains d'exp\u00e9rimentation, de supprimer le hasard et l'incertitude, d'abolir les fronti\u00e8res entre nature et artifice, masculin et f\u00e9minin, esprit et mati\u00e8re? Le salut est-il \u00e0 attendre des cyborgs, \u00eatres hybrides, n\u00e9s de fusions d'\u00e9l\u00e9ments naturels et d'artifices technologiques, depuis la plus petite cellule du vivant jusqu'au globe terrestre? Le Temps de la nature est au contraire le moment historique qui lui restitue \u00e0 la fois sa pr\u00e9sence au plus profond de l'exp\u00e9rience humaine et sociale et sa r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle, \u00e9trang\u00e8re et surplombante. Nous y sommes peut-\u00eatre, \u00e0 condition d'abandonner les r\u00eaves d\u00e9miurgiques de toute-puissance et d'assumer pleinement la fragilit\u00e9 de la condition humaine. Fragilit\u00e9 et fragilisation qui fondent d'ores et d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9sistances politiques \u00e0 la d\u00e9shumanisation et aux grands projets d'am\u00e9lioration \"machinique\" du monde et de la vie. [source: \u00e9diteur]. ", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 11.12.2015", "Genevi\u00e8ve Azam: osons rester humain! / LGE_2015-12-11T09:06:45_le-grand-entretien", "Le grand entretien du 11.12.2015", "Genevi\u00e8ve Azam: osons rester humain! / LGE_2015-12-11T09:06:45_le-grand-entretien"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9r\u00e8glement climatique, r\u00e9duction acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de la biodiversit\u00e9, rapports scientifiques annon\u00e7ant les pr\u00e9mices d'une catastrophe globale, la nature parle. Son rythme et son temps, qui semblaient ma\u00eetris\u00e9s et captur\u00e9s dans une dimension techno-\u00e9conomique par des humains tout-puissants, font brutalement irruption. Les limites sont franchies, les horloges sont toutes d\u00e9r\u00e9gl\u00e9es. \n\nS'agit-il, comme nous y appellent d'un c\u00f4t\u00e9 des groupes industriels et financiers puissants et d'un autre des philosophes, sociologues, \u00e9conomistes, des post-f\u00e9ministes ou des post-environnementalistes, de d\u00e9construire ces limites et d'en faire des terrains d'exp\u00e9rimentation, de supprimer le hasard et l'incertitude, d'abolir les fronti\u00e8res entre nature et artifice, masculin et f\u00e9minin, esprit et mati\u00e8re? Le salut est-il \u00e0 attendre des cyborgs, \u00eatres hybrides, n\u00e9s de fusions d'\u00e9l\u00e9ments naturels et d'artifices technologiques, depuis la plus petite cellule du vivant jusqu'au globe terrestre? \n\nLe Temps de la nature est au contraire le moment historique qui lui restitue \u00e0 la fois sa pr\u00e9sence au plus profond de l'exp\u00e9rience humaine et sociale et sa r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle, \u00e9trang\u00e8re et surplombante. Nous y sommes peut-\u00eatre, \u00e0 condition d'abandonner les r\u00eaves d\u00e9miurgiques de toute-puissance et d'assumer pleinement la fragilit\u00e9 de la condition humaine. Fragilit\u00e9 et fragilisation qui fondent d'ores et d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9sistances politiques \u00e0 la d\u00e9shumanisation et aux grands projets d'am\u00e9lioration \"machinique\" du monde et de la vie. [source: \u00e9diteur]\n\nAvec l'\u00e9cologiste Genevi\u00e8ve Azam, \u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouze et auteure de \"Osons rester humains. L'impasse de la toute puissance\".\n\nA lire:\n\u2022 \"Osons rester humain. L'impasse de la toute puissance\", Genevi\u00e8ve Azam, \u00e9ditions Les liens qui lib\u00e8rent, avril 2015\n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix", "D\u00e9r\u00e8glement climatique, r\u00e9duction acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de la biodiversit\u00e9, rapports scientifiques annon\u00e7ant les pr\u00e9mices d'une catastrophe globale, la nature parle. Son rythme et son temps, qui semblaient ma\u00eetris\u00e9s et captur\u00e9s dans une dimension techno-\u00e9conomique par des humains tout-puissants, font brutalement irruption. Les limites sont franchies, les horloges sont toutes d\u00e9r\u00e9gl\u00e9es. \n\nS'agit-il, comme nous y appellent d'un c\u00f4t\u00e9 des groupes industriels et financiers puissants et d'un autre des philosophes, sociologues, \u00e9conomistes, des post-f\u00e9ministes ou des post-environnementalistes, de d\u00e9construire ces limites et d'en faire des terrains d'exp\u00e9rimentation, de supprimer le hasard et l'incertitude, d'abolir les fronti\u00e8res entre nature et artifice, masculin et f\u00e9minin, esprit et mati\u00e8re? Le salut est-il \u00e0 attendre des cyborgs, \u00eatres hybrides, n\u00e9s de fusions d'\u00e9l\u00e9ments naturels et d'artifices technologiques, depuis la plus petite cellule du vivant jusqu'au globe terrestre? \n\nLe Temps de la nature est au contraire le moment historique qui lui restitue \u00e0 la fois sa pr\u00e9sence au plus profond de l'exp\u00e9rience humaine et sociale et sa r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle, \u00e9trang\u00e8re et surplombante. Nous y sommes peut-\u00eatre, \u00e0 condition d'abandonner les r\u00eaves d\u00e9miurgiques de toute-puissance et d'assumer pleinement la fragilit\u00e9 de la condition humaine. Fragilit\u00e9 et fragilisation qui fondent d'ores et d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9sistances politiques \u00e0 la d\u00e9shumanisation et aux grands projets d'am\u00e9lioration \"machinique\" du monde et de la vie. [source: \u00e9diteur]\n\nAvec l'\u00e9cologiste Genevi\u00e8ve Azam, \u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouze et auteure de \"Osons rester humains. L'impasse de la toute puissance\".\n\nA lire:\n\u2022 \"Osons rester humain. L'impasse de la toute puissance\", Genevi\u00e8ve Azam, \u00e9ditions Les liens qui lib\u00e8rent, avril 2015\n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288604", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201305.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences en \u00e9conomie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse II, militante \u00e9cologiste, altermondialiste,Ecologiste", "name": "Azam, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288604", "ece-7288603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal arbitral du sport maintient la suspension de Michel Platini", "id": "sound-8DA0D733-6745-41F0-9AEB-20E4BB12A1B4", "durationSec": 82, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tribunal arbitral du sport maintient la suspension de Michel Platini 12h30 Platini \r\nMichel Platini ne sera pas pr\u00e9sent demain soir \u00e0 Paris au tirage au sort de l'Euro. Sa suspension de 90 jours a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par le Tribunal arbitral du Sport. Ce tribunal a toutefois pr\u00e9cis\u00e9 que la FIFA ne pourrait pas prolonger cette suspension au-del\u00e0 du 5 janvier. Jo\u00ebl Robert...\r\nLe sort de Michel Platini est donc d\u00e9sormais suspendu \u00e0 la d\u00e9cision de la commission \u00e9thique de la FIFA. Une commission qui entendra le Fran\u00e7ais d'ici \u00e0 vendredi prochain et qui devrait donc rendre sa d\u00e9cision avant le 5 janvier. Ce sera m\u00eame sans doute avant No\u00ebl selon des sources proches de la FIFA....A cette date, Platini saura s'il peut se pr\u00e9senter \u00e0 la Pr\u00e9sidence de la FIFA dont l'\u00e9lection est pr\u00e9vue le 26 f\u00e9vrier ou si sa carri\u00e8re politique dans le monde sportif est termin\u00e9e ou mise entre parenth\u00e8se pour quelques ann\u00e9es\r\nLe TAS ordone donc \u00e0 la  FIFA une r\u00e9ponse claire et pr\u00e9cise sur sur le fond de cette affaire.\r\nLe TAS estime que la suspension actuelle de Platini jusqu'au 5 janvier n'est pas susceptible de causer un dommage irr\u00e9parable au Fran\u00e7ais.\r\nLa commission d'\u00e9thique de la FIFA tient donc le destin de Platini entre ses mains. La chambre d'instruction de cette commission a demand\u00e9 le bannissement \u00e0 vie de Platini de toutes activit\u00e9s li\u00e9es au football. C'est une autre chambre de cette commission qui rendra un verdict d\u00e9finitif. Le suspens continue autour de Platini, mais il va prendre fin dans quelques jours", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal arbitral du sport (TAS) a d\u00e9cid\u00e9 vendredi de maintenir la suspension provisoire de 90 jours inflig\u00e9e \u00e0 Michel Platini. Il a cependant ordonn\u00e9 \u00e0 la FIFA de ne pas la prolonger."], "alternativeTitle": ["Le Tribunal arbitral du sport maintient la suspension de Michel Platini / 12H30_2015-12-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le nouvel horaire des CFF", "id": "sound-C93A02A2-8C3D-41AA-842B-11E767F18050", "durationSec": 514, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dimanche 13 d\u00e9cembre 2015 les CFF op\u00e8rent le changement d'horaire le plus cons\u00e9quent de ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nDonatella del Vecchio, porte-parole des CFF, nous explique comment se tenir au courant de ces modifications (info par t\u00e9l\u00e9phone au 0900 300 300, 1frs la minute). Par Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.  Au programme: Les d\u00e9marches \u00e0 faire en cas de d\u00e9c\u00e8s d\u2019un proche - Une soci\u00e9t\u00e9 propose de trier et de livrer les d\u00e9chets aux points de collecte - Mise en garde contre un logiciel malveillant: un ransomware \u2013 ou ran\u00e7ongiciel en fran\u00e7ais - Les jeux de r\u00f4les sur papier, sans \u00e9lectronique, avaient toujours autant la cote."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2015-12-11T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289055", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",responsable presse, police fribourg", "name": "Del Vecchio, Donatella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7289049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 merveilles architecturales d\u00e9truites par les hommes et c'est bien dommage", "id": "sound-57D0D791-0C38-4E43-B6DE-0C6C463C1052", "durationSec": 1600, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 11.12.2015", "Les 5 merveilles architecturales d\u00e9truites par les hommes et c\u02b9est bien dommage / PEN_2015-12-11T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 11.12.2015", "Les 5 merveilles architecturales d\u00e9truites par les hommes et c\u02b9est bien dommage / PEN_2015-12-11T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289085", "ece-7289084"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guillaume B\u00e9guin, metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien neuch\u00e2telois, \u00e0 propos des spectacles \"Le Baiser et la morsure\" et \"Le Th\u00e9\u00e2tre sauvage\" au Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E473F34C-8292-4E58-99B2-0CB009BCFCC0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2600, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Guillaume"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "excerpt": "Les spectacles \"Le Baiser et la morsure\" et \"Le Th\u00e9\u00e2tre sauvage\" du metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien Guillaume B\u00e9guin sont \u00e0 l'affiche du Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nDu 11 au 20 d\u00e9cembre 2015, le public peut (re)d\u00e9couvrir s\u00e9par\u00e9ment ou en dytique deux spectacles de Guillaume B\u00e9guin \"Le Baiser et la morsure\" et \"Le Th\u00e9\u00e2tre sauvage\".\r\nN\u00e9 en 1975 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, Guillaume B\u00e9guin est le fondateur de la Compagnie de nuit comme de jour avec laquelle il cr\u00e9e tout d'abord Matin et soir de Jon Fosse (2007). Suivent En m\u00eame temps d'Evgu\u00e9ni Grichkovets (2009) puis, l'ann\u00e9e suivante, Autoportrait et Suicide d'Edouard Lev\u00e9. Plus r\u00e9cemment, il a mis en sc\u00e8ne deux textes de Jon Fosse, Je suis le vent et Le Manuscrit des chiens III. Depuis 2011, Guillaume B\u00e9guin anime diff\u00e9rents ateliers de formation professionnelle dans des \u00e9coles de th\u00e9\u00e2tre.\r\n(source : <http://www.grutli.ch/Spectacles/view/92#.VmFUlj-FMy8>)", "alternativeExcerpt": ["Les spectacles \"Le Baiser et la morsure\" et \"Le Th\u00e9\u00e2tre sauvage\" sont \u00e0 l\u02b9affiche du Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve.\n\nLe metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien Guillaume B\u00e9guin est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Guillaume B\u00e9guin au Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve / VER_2015-12-11T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien", "name": "B\u00e9guin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289067"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Pogonophobie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9F4AD60-46C2-4F77-9C1F-0DDDAA0737DC", "durationSec": 261, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pogonophobie", "Pogonophobie / NMT_2015-12-11T07:43:46_pige", "Pogonophobie / NMT_2015-12-11T07:43:46_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288761", "ece-7288745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Roger Guignard: le coup de griffe du vieux lion!", "id": "sound-C4851425-756F-4181-9ED6-0B6266AFA542", "durationSec": 105, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Guignard: le coup de griffe du vieux lion! (LE COUP DE GRIFFE DU VIEUX LION) La signature ce matin de Roger Guignard.\r\nLe coup de griffe du vieux lion\u00a0! Le commentaire de Roger Guignard\r\n  mag 1'35\r\n((Comment Christophe Blocher a-t-il v\u00e9cu l'\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\u00a0? En premi\u00e8re analyse, comme le couronnement de la stratr\u00e9gie du parti pour s'implanter en Suisse romande\u00a0! Mais le soir m\u00eame, lors d'une tr\u00e8s br\u00e8ve s\u00e9quence du 19 heures 30, le p\u00e8re spirituel de l'UDC a donn\u00e9 un coup de griffe \u00e0 sa fa\u00e7on. Apr\u00e8s s'\u00eatre dit tr\u00e8s content de la conqu\u00eate de ce second si\u00e8ge, il l\u00e2che avec un petit sourire narquois \u00ab\u00a0qu'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral, c'est plus important en Suisse romande qu'en Suisse al\u00e9manique. En Suisse al\u00e9manique, \u00e7a ne veut pas dire grand'chose\u00a0!\u00a0\u00bb.\r\nOn interpr\u00e9tera le propos, d'abord comme l'indice d'une profonde d\u00e9ception, apr\u00e8s l'\u00e9chec du jeune disciple Thomas Aeschi. Soit, mais impossible d'en rester l\u00e0, car l'expression \u00ab\u00a0\u00e7a ne veut pas dire grand'chose\u00a0\u00bb est lourde de sous-entendus et de condescendance. D'abord \u00e0 l'endroit des Romands, ces Welsches pour qui le titre, la fonction garde un certain prestige. Ensuite, le doute insinu\u00e9 sur le pouvoir effectif du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, et l'homme, renvoy\u00e9 par le Parlement, \u00a0a quelques bonnes \u00a0raisons de ne pas garder un tr\u00e8s bon souvenir de son passage.\u00a0 \u00ab\u00a0Chien hargneux a toujours l'oreille d\u00e9chir\u00e9e\u00a0\u00bb, \u00e9crirait La Fontaine. Enfin, il y a le non-dit le plus signifiant\u00a0: si \u00eatre conseiller, ou conseill\u00e8re, f\u00e9d\u00e9ral(e) ne signifie pas grand'chose outre-Sarine, c'est que le pouvoir, les leviers sont ailleurs. L'ancien chef d'entreprise reste fid\u00e8le \u00e0 son credo\u00a0: quelques bonnes conditions-cadre, et la Berne f\u00e9d\u00e9rale s'\u00e9vapore, les acteurs de poids de l'\u00e9conomie feront l'essentiel. Et s'il le faut, \u00a0l'UDC canal zurichois veille au grain, et corrige.\r\nDeux phrases bien senties et la surrepr\u00e9sentation romande p\u00e2lit. Le vieux lion a pris sa revanche\u00a0!))", "alternativeExcerpt": ["Comment Christophe Blocher a-t-il v\u00e9cu l\u2019\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? En premi\u00e8re analyse, comme le couronnement de la strat\u00e9gie du parti pour s\u2019implanter en Suisse romande! Mais le soir m\u00eame, lors d\u2019une tr\u00e8s br\u00e8ve s\u00e9quence du 19 heures 30, le p\u00e8re spirituel de l\u2019UDC a donn\u00e9 un coup de griffe \u00e0 sa fa\u00e7on.", "Comment Christophe Blocher a-t-il v\u00e9cu l\u2019\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? En premi\u00e8re analyse, comme le couronnement de la strat\u00e9gie du parti pour s\u2019implanter en Suisse romande! Mais le soir m\u00eame, lors d\u2019une tr\u00e8s br\u00e8ve s\u00e9quence du 19h30, le p\u00e8re spirituel de l\u2019UDC a donn\u00e9 un coup de griffe \u00e0 sa fa\u00e7on.", "Comment Christophe Blocher a-t-il v\u00e9cu l\u2019\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? En premi\u00e8re analyse, comme le couronnement de la strat\u00e9gie du parti pour s\u2019implanter en Suisse romande! Mais le soir m\u00eame, lors d\u2019une tr\u00e8s br\u00e8ve s\u00e9quence du 19h30, le p\u00e8re spirituel de l\u2019UDC a donn\u00e9 un coup de griffe \u00e0 sa fa\u00e7on."], "alternativeTitle": ["Roger Guignard: le coup de griffe du vieux lion!", "Roger Guignard: le coup de griffe du vieux lion! / JDM_2015-12-11T06:51:00_signature", "Roger Guignard: le coup de griffe du vieux lion! / JDM_2015-12-11T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307700", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307700", "ece-7307679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La police genevoise se d\u00e9fend des critiques quant \u00e0 la gestion de la menace terroriste", "id": "sound-F50D066D-8D9A-4C37-9B61-0BD9F7DAEAB8", "durationSec": 230, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015\r\nLa police genevoise se d\u00e9fend des critiques quant \u00e0 la gestion de la menace terroriste 18h Bonfanti\r\nMonica Bonfanti vous \u00eates la Cheffe de la Police genevoise, \r\n-Le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration estime que la communication a \u00e9t\u00e9 mal men\u00e9, est ce que vous aimeriez r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a ? \r\n-Selon le dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9, quotidien de France voisine,  la police de Gen\u00e8ve aurait proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'arrestation de deux ressortissants syriens cet apr\u00e8s-midi. Les deux hommes auraient eu des explosifs en leur possession. \r\nEst ce que c'est une information que vous confirmez ? \r\n-La traque d'\u00e9ventuel sympatisants de l'Etat islamique se poursuit ? \r\n- Concr\u00eatement quel dispositif est mis en place? \r\nCombien de policier sont mobilis\u00e9s? \r\n- 230 gendarmes auraient \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s hier par Paris, toujours selon le dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9... Le contr\u00f4le des fronti\u00e8res a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 en France...", "alternativeExcerpt": ["Selon le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9, quotidien de France voisine, la police de Gen\u00e8ve aurait proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019arrestation de deux ressortissants syriens ce vendredi apr\u00e8s-midi. Les deux hommes auraient eu des explosifs en leur possession. L'interview de Monica Bonfanti, cheffe de la Police genevoise."], "alternativeTitle": ["La police genevoise se d\u00e9fend des critiques quant \u00e0 la gestion de la menace terroriste / FOR_2015-12-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cheffe ", "name": "Bonfanti, Monica", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Rencontre avec la petite-fille de Salvador Allende", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6931B11D-9154-462B-93B9-60211649F5DB", "durationSec": 438, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Biologiste de profession, Marcia Tambutti Allende signe son premier film, \"Allende mon grand-p\u00e8re\". Un documentaire o\u00f9 la petite-fille de Salvador Allende interroge, 42 ans apr\u00e8s le coup d'\u00e9tat qui provoqua le suicide du pr\u00e9sident chilien et laissa place \u00e0 la dictature de Pinochet, les souvenirs des membres de sa famille enferm\u00e9s dans un silence douloureux. \r\nLa r\u00e9alisatrice est au micro de Rafael Wolf.\r\n--- plus value ---\r\nLa bande-annonce du film Allende mon grand-p\u00e8re:Allende mon grand-pegrave;re - Bande-annonce VOSTF from Bodega Films on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["Biologiste de profession, Marcia Tambutti Allende signe son premier film, \"Allende mon grand-p\u00e8re\". Un documentaire o\u00f9 la petite-fille de Salvador Allende interroge, 42 ans apr\u00e8s le coup d\u02b9\u00e9tat qui provoqua le suicide du pr\u00e9sident chilien et laissa place \u00e0 la dictature de Pinochet, les souvenirs des membres de sa famille enferm\u00e9s dans un silence douloureux. \n\nLa r\u00e9alisatrice est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Rencontre avec la petite-fille de Salvador Allende / VER_2015-12-11T17:01:45_sequence-4", "Vertigo du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Pop Culture: SantaCon 2015", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9347987-3AD8-4BE4-B99D-2309358400EC", "durationSec": 212, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 12 d\u00e9cembre 2015 a lieu la rencontre annuelle des P\u00e8res-No\u00ebl. Chaque ann\u00e9e \u00e0 une dizaine de jours du 24 d\u00e9cembre, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des gens d\u00e9guis\u00e9s en personnages de No\u00ebl se regroupent dans les rues pour festoyer. Si aujourd'hui le seul sens de ce rassemblement est de se retrouver de mani\u00e8re l\u00e9g\u00e8re, les origines du Santacon sont plus politiques et anticapitalistes qu'aujourd'hui.\r\nLe site officiel de Santacon 2015: <http://www.santacon.info>", "alternativeExcerpt": ["Le 12 d\u00e9cembre 2015 a lieu la rencontre annuelle des P\u00e8res-No\u00ebl. Chaque ann\u00e9e \u00e0 une dizaine de jours du 24 d\u00e9cembre, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des gens d\u00e9guis\u00e9s en personnages de No\u00ebl se regroupent dans les rues pour festoyer. Si aujourd\u02b9hui le seul sens de ce rassemblement est de se retrouver de mani\u00e8re l\u00e9g\u00e8re, les origines du SantaCon sont plus politiques et anticapitalistes.\n\nLe commentaire de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Pop Culture: SantaCon 2015 / VER_2015-12-11T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9partition des dicast\u00e8res au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ueli Maurer prendra le D\u00e9partement des Finances et Guy Parmelin sera \u00e0 la t\u00eate du D\u00e9partement de la D\u00e9fense", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0FFDB8F5-2123-4E04-BD37-2E663C536696", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parmelin, Guy", "D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral", "Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Ce sera finalement une rocade simple. Le carporal vaudois, Guy Parmelin sera ministre de la D\u00e9fense, d\u00e8s le premier janvier 2016. Son coll\u00e8gue de parti, comptable de formation, Ueli Maurer lui c\u00e8de ce portefeuille, pour reprendre le D\u00e9partement des finances, dirig\u00e9 jusqu'ici par Eveline Widmer-Schlumpf. Les autres ministres conservent leur dicast\u00e8re. C'est la premi\u00e8re fois qu'un UDC dirige le d\u00e9partement des finances.", "alternativeExcerpt": ["Ce sera finalement une rocade simple: Guy Parmelin sera ministre de la D\u00e9fense d\u00e8s le premier janvier. Son coll\u00e8gue de parti Ueli Maurer lui c\u00e8de ce portefeuille pour reprendre le D\u00e9partement des finances, dirig\u00e9 jusqu'ici par Eveline Widmer-Schlumpf. Les autres ministres conservent leur dicast\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral: Ueli Maurer aux Finances, Guy Parmelin \u00e0 la D\u00e9fense / FOR_2015-12-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307734"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 11.12.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BDDD54B8-07F9-489A-B5E7-5AFC241954DB", "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-12-11T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-12-11T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288775", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288775", "ece-7288766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les chevaux de saut d'obstacles, des athl\u00e8tes \u00e0 part enti\u00e8re", "id": "sound-E71FEBD7-0043-4953-9BEA-A9A139228555", "durationSec": 299, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Struchen, ost\u00e9opathe de l'\u00e9quipe de Suisse lors des JO de Londres;Romain Duguet membre de l'\u00e9quipe suisse de saut d'obstacles\r\nLes chevaux de saut d'obstacles, des athl\u00e8tes \u00e0 part enti\u00e8re (JDM Sports Matin) \r\n(HIPPISME: LES CHEVAUX, DES ATHLETES A PART ENTIERE)  \r\nEn direct du studio de Gen\u00e8ve, merci au technicien de m'appeler sur la Glensound du studio!\r\n***Sport-Matin\u00a0: Les chevaux de saut d'obstacles des athl\u00e8tes \u00e0 part enti\u00e8re \r\n****Hippisme avec vous Herv\u00e9 Borsier, bonjour...\r\nBonjour Simon..\r\n****Depuis hier les meilleurs chevaux du monde participent au Concours Hippique International  de Gen\u00e8ve \u00e0 Palexpo. A l'image de sportifs de haut niveau, les montures qui valent des millions sont des athl\u00e8tes \u00e0 part enti\u00e8re, entour\u00e9es  de professionnels.\r\nIls sont choy\u00e9s, entour\u00e9s, surveill\u00e9s, comme des stars, impossible, sauf conduit ou laisser passer, m\u00eame pour le journaliste que je suis ,de p\u00e9n\u00e8trer dans les \u00e9curies. Normal pour des chevaux de cette qualit\u00e9, la cr\u00e8me de la cr\u00e8me. Il suffit de les regarder pour comprendre, des muscles, de l'allure, une robe splendide et une stature qui en impose,  on est l\u00e0 dans ce qui se fait de mieux sportivement parlant. \r\n****Qu'est ce ces chevaux ont de plus que les autres?\r\nCe sont des cracks, des champions de leur sport, capables de sauter tr\u00e8s haut, d'enchainer des  performances de haut niveau dans tous les coins du monde, le jour J, \u00e0 la fois brillant et fragile....  Christian Struchen, ost\u00e9opathe de l'\u00e9quipe de Suisse lors des JO de Londres\r\n  Mag: Christian Struchen '36\r\n****Des chevaux d'exceptions, avec comme les grands champions, un mental \u00e0 toute \u00e9preuve\u00a0?\r\nEt c'est peu dire, ce sont des battants, des lutteurs hors pair, capable de faire la diff\u00e9rence par exemple lors des barrages d'un Grand Prix ou tout se joue contre le chronom\u00e8tre . Certains d'entre- eux sont presque aussi connus que leurs cavaliers. Le fameux Jappeloup de Luze ,  avec lesquel  le fran\u00e7ais Pierre Durand a  remport\u00e9 les JO de S\u00e9oul , un film lui a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 avec Guillaume Canet . Nino des Buissonnets, autre cheval Olympique de St\u00e8ve Guerdat ou encore Palloubet d'Halong , l'ex  monture de la Suissesse Janitsa Sprunger, vendu 13 millions de francs  Suisses \r\n****Comme pour les grands champions, ces chevaux ont autour d'eux une \u00e9quipe de professionnels \r\nExact, qui agissent en \u00e9troite collaboration avec le cavalier. Leurs t\u00e2che:  suivre tout au long de l'ann\u00e9e la monture et l'amener dans les meilleures conditions  dans tous les concours et les coins du monde,  Romain Duguet membre de l'\u00e9quipe suisse de saut d'obstacles\r\n  Mag\u00a0: Romain Duguet  '35\r\n****Parmi l'entourage du cavalier  le v\u00e9t\u00e9rinaire ost\u00e9opathe a un r\u00f4le d\u00e9terminant \r\nIl effectue un travail en amont , un travail de pr\u00e9vention,  pour \u00e9viter les blessures pendant la comp\u00e9tition, massage, \u00e9tirement, pr\u00e9paration et r\u00e9paration des muscles. Il compose avec la qualit\u00e9 des sols. Son travail est pr\u00e9cieux  dans la mesure ou les chevaux ont moins de temps de r\u00e9cup\u00e9ration qu'avant.  comme c'est le cas pour les sportifs de haut niveau, sans oublier la fr\u00e9quence des concours et les voyages. \r\n***** Des v\u00e9t\u00e9rinaires de chevaux champions avec une pression suppl\u00e9mentaire sur les \u00e9paules?\r\n Les propri\u00e9taires et les cavaliers n'ont pas droit \u00e0 l'erreur,une blessure, une chute et c'est aussi des millions qui sont en jeu ,outre l'int\u00e9grit\u00e9 physique de l'animal.  Il y a donc un poids \u00e9norme  sur les \u00e9paules de tous les membres de l'\u00e9quipe.", "alternativeExcerpt": ["Depuis jeudi, les meilleurs chevaux du monde participent au Concours Hippique International  (CHI) de Gen\u00e8ve \u00e0 Palexpo. A l\u2019image de sportifs de haut niveau, les montures qui valent des millions sont des athl\u00e8tes \u00e0 part enti\u00e8re, entour\u00e9e de professionnels.", "Depuis jeudi, les meilleurs chevaux du monde participent au Concours Hippique International  (CHI) de Gen\u00e8ve \u00e0 Palexpo. A l\u2019image de sportifs de haut niveau, les montures qui valent des millions sont des athl\u00e8tes \u00e0 part enti\u00e8re, entour\u00e9es de professionnels.", "Depuis jeudi, les meilleurs chevaux du monde participent au Concours Hippique International  (CHI) de Gen\u00e8ve \u00e0 Palexpo. A l\u2019image de sportifs de haut niveau, les montures qui valent des millions sont des athl\u00e8tes \u00e0 part enti\u00e8re, entour\u00e9es de professionnels."], "alternativeTitle": ["Les chevaux de saut d\u2019obstacles, des athl\u00e8tes \u00e0 part enti\u00e8re", "Les chevaux de saut d\u2019obstacles, des athl\u00e8tes \u00e0 part enti\u00e8re / JDM_2015-12-11T06:36:00_sport-matin", "Les chevaux de saut d\u2019obstacles, des athl\u00e8tes \u00e0 part enti\u00e8re / JDM_2015-12-11T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307697", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307697", "ece-7307676"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e9gende de Bardonnex", "source": "siranau", "title": "La L\u00e9gende de Bardonnex : L'humour", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-57EF00C3-3571-4BAB-8B9A-AB0F2DB4C9B6", "durationSec": 204, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'humour", "L'humour / NMT_2015-12-11T07:20:36_la-legende-de-bardonnex", "L'humour / NMT_2015-12-11T07:20:36_la-legende-de-bardonnex"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288748", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6881321.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288748", "ece-7288731"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Panorama de la vie musicale dans les Pays Baltes (5/10) : La Litunia - Diffusion : enseignement, concours, festival et grands interpr\u00e8tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8135E168-140A-4F6E-A53C-538967CB2AF2", "thematicGeographicals": ["Lituanie"], "durationSec": 3340, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique", "enseignement de la musique", "musique orchestrale", "musique vocale"], "excerpt": "En 1991, la Lituanie, l'Estonie et la Lettonie s'affranchissaient de l'occupant russe et gagnaient, parfois \" en chantant \", leur ind\u00e9pendance. Les pays baltes sont ainsi devenus les plus jeunes d\u00e9mocraties d'Europe. \r\nLe chef d'orchestre et musicologue fran\u00e7ais, Alain P\u00e2ris est r\u00e9guli\u00e8rement invit\u00e9 \u00e0 diriger les grands orchestres de ces pays. Pendant deux semaines, il se fera le porte-parole, pour Musique en M\u00e9moire, de l'incroyable richesse qui anime la vie musicale des Pays Baltes. En v\u00e9ritable homme de radio, il sait mettre en lumi\u00e8re les sp\u00e9cificit\u00e9s musicales de chaque pays et dresser un bilan de l'impact que le passage du r\u00e9gime sovi\u00e9tique \u00e0 la d\u00e9mocratie, a pu avoir sur leurs institutions. Lituanie, Lettonie et Estonie : Bord\u00e9s par la Mer Baltique, les Pays Baltes s'\u00e9tendent sur 175 000 km\u00b2, et partagent leurs fronti\u00e8res avec la Russie, la Bi\u00e9lorussie et la Pologne. Tout au long de leur histoire, ces petits pays ont connu la domination de divers empires europ\u00e9ens, ponctu\u00e9e par de rares et br\u00e8ves p\u00e9riodes d'ind\u00e9pendance. La Lituanie est le plus grand des trois Pays Baltes, et celui qui poss\u00e8de aussi l'histoire la plus tourment\u00e9e. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 un grand royaume, sans cesse occup\u00e9 par la Pologne, l'Allemagne, la Russie, c'est elle qui affronta la premi\u00e8re l'URSS, en 1989-1990, montrant la voie de l'ind\u00e9pendance. Depuis 1991, les trois pays sont ind\u00e9pendants et ont int\u00e9gr\u00e9 de fa\u00e7on dynamique, l'Union europ\u00e9enne (2003). Le 13 novembre dernier, Alain P\u00e2ris \u00e9tait l'invit\u00e9 de la Philharmonie de Kaunas. Le chef d'orchestre y a dirig\u00e9 le Chour d'Etat de Kaunas et l'Orchestre Symphonique de la ville, dans un concert de musique fran\u00e7aise qui a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 et retransmis par la T\u00e9l\u00e9vision lituanienne et qui vous sera propos\u00e9 le 16 d\u00e9cembre prochain sur les ondes d'Espace 2.Musique en M\u00e9moire a suivi le grand chef dans son travail en Lituanie et a profit\u00e9 du voyage pour rencontrer les principales personnalit\u00e9s musicales du pays : La pianiste Muza Rubackyt\u00e9, ambassadrice musicale de la Lituanie, qui partage aujourd'hui son temps entre la Suisse, la France et son pays natal o\u00f9 elle a cr\u00e9\u00e9 le Festival de musique de piano de Vilnius. La 4e \u00e9dition de ce festival s'est tenue du 14 au 28 novembre dernier. Le concert d'ouverture du Festival vous a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 sur Espace 2 le 2 d\u00e9cembre dernier. Muza Rubackyt\u00e9 y a interpr\u00e9t\u00e9 le 3e concerto de Bart\u00f3k accompagn\u00e9e par l'orchestre symphonique national de Lituanie sous la direction de Stefan Lano.Ruta Pruseviciene, directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Soci\u00e9t\u00e9 Philharmonique de LituanieAlgimantas Treiskauskas, directeur de l'Orchestre symphonique de la cit\u00e9 de KaunasPetras Bingelis, fondateur et directeur musical du Chour d'Etat de KaunasStefan Lano, chef invit\u00e9 de l'orchestre symphonique national de LituanieUne occasion r\u00eav\u00e9e de partir \u00e0 la d\u00e9couverte de la vie musicale de ces Pays qui chantent.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 11.12.2015", "Panorama de la vie musicale dans les Pays Baltes 5/10 / MEM_2015-12-11T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 11.12.2015", "Panorama de la vie musicale dans les Pays Baltes 5/10 / MEM_2015-12-11T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["En 1991, la Lituanie, l\u02b9Estonie et la Lettonie s\u02b9affranchissaient de l\u02b9occupant russe et gagnaient, parfois \" en chantant \", leur ind\u00e9pendance. Les pays baltes sont ainsi devenus les plus jeunes d\u00e9mocraties d\u02b9Europe. \n\nLe chef d\u02b9orchestre et musicologue fran\u00e7ais, Alain P\u00e2ris est r\u00e9guli\u00e8rement invit\u00e9 \u00e0 diriger les grands orchestres de ces pays.", "En 1991, la Lituanie, l\u02b9Estonie et la Lettonie s\u02b9affranchissaient de l\u02b9occupant russe et gagnaient, parfois \" en chantant \", leur ind\u00e9pendance. Les pays baltes sont ainsi devenus les plus jeunes d\u00e9mocraties d\u02b9Europe. \n\nLe chef d\u02b9orchestre et musicologue fran\u00e7ais, Alain P\u00e2ris est r\u00e9guli\u00e8rement invit\u00e9 \u00e0 diriger les grands orchestres de ces pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef invit\u00e9 de l'orchestre symphonique national de Lituanie", "name": "Lano, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Soci\u00e9t\u00e9 Philarmonique de Lituanie", "name": "Prusevicien\u00e9, Ruta", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur et directeur du Choeur d'Etat de Kaunas", "name": "Bingelis, Petras", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Orchestre symphonique de la cit\u00e9 de Kaunas", "name": "Treiskauskas, Algimantas", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, musicologue", "name": "P\u00e2ris, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rubackyt\u00e9, Muza", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288586", "ece-7288585"]}]}}