{"response": {"numFound": 15205, "start": 12700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Droit de la famille: modernisation du droit. L'\u00e9clairage d'Anne Reiser, avocate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-931A7538-F52D-4CF3-84F6-A529097376F6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 564, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de la famille"], "excerpt": "Le mod\u00e8le familial s\u2019est largement transform\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e8re moderne. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime d\u2019ailleurs que la l\u00e9gislation suisse doit \u00eatre revue et corrig\u00e9e pour \u00eatre en ad\u00e9quation avec ces changements. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La mode en EMS. Reportage \u00e0 la R\u00e9sidence de la Poterie \u00e0 Gen\u00e8ve, en compagnie de Magali Garayt de la boutique \"Pour toi et moi\" d'Yverdon-les-Bains qui pr\u00e9sente sa collection printemps/\u00e9t\u00e9 2015", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69A78D5E-9A5C-41C5-B8E0-17F093FC361F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 528, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "backgrounds": ["Une g\u00e9rante (frontali\u00e8re?) de boutique du Nord-Vaudois avec un accent fran\u00e7ais du Sud qui pr\u00e9sente un d\u00e9fil\u00e9 de mode"], "thematicThemes": ["d\u00e9fil\u00e9 de mode", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9rante de la boutique \"Pour toi et moi\"", "name": "Garayt, Magali", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. L\u2019Union europ\u00e9enne r\u00e9unie pour trouver une solution \u00e0 la crise des migrants :  Correspondance de Romain Clivaz et interview de Manon Schick, directrice d'Amnesty International Suisse. -2. La Gr\u00e8ce, une autre destination qui attire les migrants : Correspondance de Nicolas Vultier- 3. Les migrants et la crise de l'euro, deux dossiers qui mettent l'Europe en difficult\u00e9 : Interview de Gilbert Casasus, professeur d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. - 4. La Suisse doit-elle r\u00e9introduire les demandes d'asile via ses ambassades? : D\u00e9bat entre Robert Cramer, conseiller aux Etats genevois \u00e9cologiste et Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR et commentaire de Chrystel Domenjoz", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5597CF49-CFF7-49AA-B8C5-1C04AB427152", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1973, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "relations internationales", "politique d'asile"], "excerpt": "1. Les 28 pays membres de l\u2019Union europ\u00e9enne sont r\u00e9unis en sommet extraordinaire sur les migrants en M\u00e9diterran\u00e9e. Ils doivent prendre des mesures pour emp\u00eacher la mort de milliers de migrants qui tentent de rejoindre les c\u00f4tes europ\u00e9ennes. C\u2019est un plan en dix points qui est discut\u00e9 ce jeudi \u00e0 Bruxelles. Il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 par les ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de l\u2019Int\u00e9rieur en d\u00e9but de semaine. \u2013 2. Alors qu'on parle beaucoup de la situation au large de la Libye et en Italie, une autre voie vers l'Europe attire les migrants: la voie grecque. L'\u00eele de Kos voit arriver chaque semaine sur ses plages des centaines de migrants. \u2013 3. La question migratoire n'est pas le seul dossier sur lequel les 28 sont d\u00e9pass\u00e9s, il y a \u00e9galement la crise de l'euro. Les ministres des Finances se rencontrent vendredi pour l'\u00e9voquer. \u2013 4. Les Verts proposent que la Suisse r\u00e9introduise les demandes d'asile via ses ambassades pour garantir aux migrants un acc\u00e8s l\u00e9gal et s\u00fbr aux pays europ\u00e9ens. Or, les Suisses ont supprim\u00e9 en 2012 les proc\u00e9dures en ambassade.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice d'Amnesty International Suisse", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Casasus, Gilbert", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise radicale", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats genevois \u00e9cologiste", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS en Gr\u00e8ce", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Grosjean, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, sp\u00e9cialiste du bilinguisme, \u00e0 l'occasion de la parution de son essai \"Parler plusieurs langues\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A1FF61D-458F-4B3D-B1E3-C4C843239C0F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bilinguisme", "langue allemande", "langue fran\u00e7aise", "langue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Grosjean, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Genevi\u00e8ve Sellier, historienne du cin\u00e9ma, \u00e0 propos de la Nouvelle Vague en France [Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC8A309C-B44E-45AC-8E67-7524A99EC40C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivette, Jacques", "Chabrol, Claude", "Truffaut, Fran\u00e7ois", "Rohmer, Eric", "Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["histoire", "cin\u00e9ma", "ann\u00e9es 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne du cin\u00e9ma", "name": "Sellier, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (4/5) : La philosophie qui nous change", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC232A70-A8CD-4AF2-8B43-5FC16F611F8D", "durationSec": 1547, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "m\u00e9ditation"], "excerpt": "Quelques exemples tir\u00e9s du dernier livre de Fabrice Midal \u00ab Comment la philosophie peut nous sauver \u00bb permettent de mieux appr\u00e9hender la pratique de la philosophie et ses implications. Il y est question d\u2019\u00e9thique, de sagesse et d\u2019esprit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Midal, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Athl\u00e9tisme : Dominique Chauvelier et les meneurs d'allure. Interview du marathonien fran\u00e7ais \u00e0 l'occasion de sa participation au Gen\u00e8ve Marathon 2015 [Bonus web, non diffus\u00e9 \u00e0 l'antenne]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08137872-A998-4E42-8D6B-8B0EB613BF08", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1620, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gen\u00e8ve Marathon", "Chauvelier, Dominique"], "thematicThemes": ["marathon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "athl\u00e8te, marathonien", "name": "Chauvelier, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : D\u00e9bat. La jeunesse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0A96A12-9402-41AF-956B-EF2404AAF08A", "durationSec": 74, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-23T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-23T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6687534", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6687534", "ece-6687531"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jazz. Caisse claire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7EB201CC-8FAC-41F6-9FF1-F6B0E8505F84", "durationSec": 126, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-23T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-23T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6687535", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6687535", "ece-6687532"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La zone euro est sur la voie d'une reprise durable : Interview d\u2019Andreas H\u00f6fert, chef \u00e9conomiste chez UBS", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9EBC11BF-A389-4D81-ACD5-CCCEEECE00E9", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1319, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "euro"], "excerpt": "La zone euro est sur la voie d'une reprise durable. Les \u00e9conomistes en sont convaincus, d'apr\u00e8s une enqu\u00eate publi\u00e9e mercredi par Reuters. Principal risque pour les perspectives \u00e9conomiques de la zone euro: la possibilit\u00e9 d'une sortie de la Gr\u00e8ce de la zone euro.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef \u00e9conomiste chez UBS", "name": "H\u00f6fert, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences d'une d\u00e9cision de Google. Le nouvel algorithme de recherche de Google privil\u00e9gie l'ergonomie sur smartphone, au d\u00e9triment de certains sites pas totalement compatibles, d\u00e0s lors ce sont les r\u00e9sultats des recherches qui varient. Lionel Tardy, d\u00e9veloppeur web et chroniqueur \u00e0 l'\u00e9mission \"Point barre\" sur Couleur3 explique ce qu'impliquent ces changements", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A33566A4-49E3-4491-B3FA-B882490B99B6", "durationSec": 512, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["tablette num\u00e9rique", "Internet", "smartphone", "moteur de recherche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9veloppeur web", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Et pourtant elle bouge. Le point sur le satellite Sentinelle qui est capable de mesurer les mouvements de plaques sur la Terre en temps quasi r\u00e9el", "genres": ["Interview"], "id": "sound-150764D9-01DD-4A46-B034-99822D8E0DB2", "durationSec": 466, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["satellite d'observation", "Terre (plan\u00e8te)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Salves po\u00e9tiques (4/5) : Entre visible et invisible", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7128CDF8-4E4D-46FB-9A70-5A6B17FB136A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine", "po\u00e9sie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En desserrant l\u2019\u00e9tau du \"je\", la po\u00e9sie cherche \u00e0 dire le r\u00e9el, en risquant une fragmentation de la premi\u00e8re personne. Contrairement \u00e0 l\u2019affirmation privative dans la litt\u00e9rature, la po\u00e9sie doit s\u2019inscrire dans les signes de la r\u00e9alit\u00e9 et en d\u00e9crypter les myst\u00e8res en jouant aussi avec les mots, avec les sons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse", "name": "Verrey, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Oph\u00e9lie Gaillard, violoncelliste fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Alvorada\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B94FD5A1-3F48-4CE1-BAE0-8DD122D36831", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaillard, Oph\u00e9lie"], "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "violoncelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Gaillard, Oph\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BRUNNER, TONI"], "id": "asset-1425525", "durationSec": 1880, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SALT", "ORANGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Immigration: les explications de Pierre-Olivier Volet, chef rubrique politique", "Migrants: le point avec Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles (1/3)", "T\u00e9l\u00e9phonie: Orange s\u2019appellera d\u00e9sormais \"Salt\"", "Migrants: Frontex et son op\u00e9ration Triton devrait recevoir plus de moyens", "Sant\u00e9: une campagne contre la surconsommation d'alcool est lanc\u00e9e", "Suisse: l\u2019immigration ne recule pas", "Migrants: le point avec Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles (2/3)", "Eco: le groupe Ammann ne conna\u00eetra pas de correction de taxation", "Faire incin\u00e9rer son animal de compagnie est devenu banal", "Migrants: un sommet est organis\u00e9 pour trouver une solution", "GE: le Mamco prom\u00e8ne un mus\u00e9e d\u00e9montable", "Les 100 ans du g\u00e9nocide arm\u00e9nien sont comm\u00e9mor\u00e9s le 24 avril 2015", "France: le profil du terroriste arr\u00eat\u00e9 est analys\u00e9", "Le 19h30", "Chili: le volcan Calbuco s\u2019est brusquement r\u00e9veill\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643585", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Mis \u00e0 part le nom, il y a peu de changements en perspective et les prix resteront sensiblement les m\u00eames.", "Cette op\u00e9ration \u00e9tait moins co\u00fbteuse que la pr\u00e9c\u00e9dente mais ses r\u00e9sultats ne semblent gu\u00e8re \u00eatre tr\u00e8s positifs.", "Les Suisses boivent de moins en moins mais il reste n\u00e9anmoins beaucoup d\u2019abus, notamment chez les jeunes.", "Un an apr\u00e8s le vote pour des quotas d\u2019\u00e9trangers, le monde \u00e9conomique ne semble gu\u00e8re suivre la recommandation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "L\u2019Administration f\u00e9d\u00e9rale des contributions (AFC) a termin\u00e9 son enqu\u00eate et il s\u2019av\u00e8re que le groupe n\u2019a pas tromp\u00e9 le fisc.", "En Suisse al\u00e9manique, une dizaine de cr\u00e9matoires sp\u00e9cialis\u00e9s pour ce type d\u2019animaux sont en activit\u00e9.", "Des centaines d\u2019hommes et de femmes arrivent chaque jour dans les pays m\u00e9diterran\u00e9ens, alors que certains disparaissent en mer.", "Le Mus\u00e9e d'art moderne et contemporain f\u00eate ses 20 ans et souhaite conqu\u00e9rir de nouveaux visiteurs en allant \u00e0 leur rencontre.", "Cependant, cet \u00e9v\u00e9nement n\u2019est pas reconnu par tout le monde: le gouvernement turc refuse toujours d\u2019accepter ce massacre.", "L'homme, radicalis\u00e9 et connu des services de renseignement, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 avant de pouvoir mettre son plan \u00e0 ex\u00e9cution.", "Cette impressionnante \u00e9ruption \u00e9tait totalement inattendue puisque le volcan en question \u00e9tait inactif depuis 54 ans."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643583", "ece-6643585"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "INTERVIEW", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO", "CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-1425526", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["BIENNE", "MADRID", "MONACO"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "ATLETICO MADRID", "AS MONACO", "JUVENTUS DE TURIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Minimag: une femme pr\u00e9tend communiquer avec les arbres", "Une campagne contre la surconsommation d'alcool a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e", "L'invit\u00e9e culturelle: Brigitte Rosset lance son nouveau one woman show", "BE: le plan d'aust\u00e9rit\u00e9 de la ville de Bienne cr\u00e9e le d\u00e9bat", "France: un terroriste potentiel a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9", "Le 12h45", "NE: l'H\u00f4pital demande la fermeture du site de La B\u00e9roche", "Migrants: le point avec Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "Football / Ligue des Champions: le Real Madrid et Turin acc\u00e8dent aux demi-finales", "Les chefs d'Etat europ\u00e9ens se mobilisent face aux arriv\u00e9es de migrants"], "alternativeExcerpt": ["Pour Jo\u00eblle Chautems, chaque arbre est gu\u00e9risseur mais certains lieux sont plus magiques que d'autres pour atteindre une osmose.", "Entretien avec Pascal Strupler, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP), en direct de Berne.", "L'humoriste met en sc\u00e8ne une galerie de personnages pour son quatri\u00e8me spectacle solo intitul\u00e9 \"Tiguidou\".", "Plus de 500 personnes se sont r\u00e9unies pour protester contre la potentielle disparition de certaines institutions de la ville.", "Ce jeune homme de 24 ans, d'origine alg\u00e9rienne, projetait un attentat contre une \u00e9glise dans la banlieue sud de Paris.", "Avec les explications de Jean-Marc Aellen, en direct de Neuch\u00e2tel.", "La Juventus est pass\u00e9e contre Monaco gr\u00e0ce \u00e0 son but au match aller ; les Madril\u00e8nes, eux, ont fait la diff\u00e9rence au match retour.", "Des centaines de migrants sont arriv\u00e9s en Europe ces derniers jours et les autorit\u00e9s doivent trouver une solution ensemble."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643620", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608387", "ece-6643620"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "R\u00c9SEAU DE SOINS"], "id": "asset-1425524", "durationSec": 1083, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le changement \u00e0 outrance de t\u00e9l\u00e9phones portables a un impact sur l'environnement", "VS: une exposition est consacr\u00e9e au bicentenaire du canton", "FR: un centre m\u00e9dical est inaugur\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "FR: les conflits sociaux entre les syndicats et l'Etat se multiplient", "GE: une brocante itin\u00e9rante se d\u00e9place dans le canton", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643589", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une action est men\u00e9e aupr\u00e8s de deux mille \u00e9l\u00e8ves genevois pour les sensibiliser \u00e0 cette surconsommation.", "C'est \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que de Martigny que l'\u00e9volution de l'identit\u00e9 valaisanne est mise en avant et observ\u00e9e.", "L'ancien h\u00f4pital fribourgeois est devenu une structure priv\u00e9e et forme d\u00e9sormais le r\u00e9seau sant\u00e9 et social de la Veveyse.", "Les membres du Conseil d'Etat reconnaissent les difficult\u00e9s qui entourent le dialogue social, mais ne souhaitent pas s'exprimer sur ce point.", "Un bus imagin\u00e9 par l'Arm\u00e9e du Salut sillonne les routes et va \u00e0 la rencontre de clients potentiels."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643587", "ece-6608354", "ece-6643589"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1415714", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 274", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "23.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643605", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643605"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411937", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 774", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Kevin vs. Nicole, de Lausanne (VD)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643569", "ece-6643567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Epices: alertes aux agents allerg\u00e8nes! Des traces d'amandes et de cacahu\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9es dans certaines \u00e9pices en Europe, au Canada et aux Etats-Unis. Ing\u00e9rer ces substances peut \u00eatre fatal pour les personnes allergiques. \r\n\r\nEt en Suisse, peut-on se fier aux \u00e9pices? Le point avec Pierre Bonh\u00f4te, chimiste cantonal neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0317C5B-21C6-402C-B20E-9D04AC7ECA08", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 590, "publicationDate": "2015-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pice", "allergie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste cantonal neuch\u00e2telois", "name": "Bonh\u00f4te, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1418483", "thematicGeographicals": ["NEYRUZ", "PLATEAU"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole Terre lune de Neyruz, des explications du scientifique Damien Simond et du sp\u00e9cialiste Lars Asmis ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre la coagulation.", "title": "Pourquoi le blanc d'oeuf durcit quand on le chauffe?", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-04-22T16:45:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["Pourquoi le blanc d'oeuf durcit-il quand on le chauffe?", "Pour faire un oeuf dur, il suffit de la chauffer quelques minutes. Le blanc se coagule et devient donc solide. Que se passe-t-il durant ce processus, quelles autres substances peuvent coaguler? Chris, \u00e9paul\u00e9 par le ChimiScope vont t'expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne particulier qui s'av\u00e8re tr\u00e8s important, y compris pour la bonne sant\u00e9 des humains.", "Pourquoi le blanc d'oeuf durcit quand on le chauffe?", "Pour faire un oeuf dur, il suffit de la chauffer quelques minutes. Le blanc se coagule et devient donc solide. Que se passe-t-il durant ce processus, quelles autres substances peuvent coaguler? Chris, \u00e9paul\u00e9 par le ChimiScope vont t'expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne particulier qui s'av\u00e8re tr\u00e8s important, y compris pour la bonne sant\u00e9 des humains."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Pourquoi le blanc d'oeuf durcit quand on le chauffe?", "Pourquoi le blanc d'oeuf durcit quand on le chauffe?", "L'oreille des Kids", "Pourquoi le blanc d'oeuf durcit quand on le chauffe?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6646852", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6646852", "ece-8645850"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fredi Torres, ancien DJ lausannois devenu oenologue et vigneron en Espagne \u00e0 Gratallops dans la r\u00e9gion du Priorat, cr\u00e9ateur de la Bodega Sao del Coster en 2005", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD178E57-CE81-44D1-9943-3B1B83EF2B8A", "thematicGeographicals": ["Priorat", "Vaud", "Espagne"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Torres, Fredi"], "thematicThemes": ["oenologie", "vigneron", "vin rouge", "vigne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue", "name": "Torres, Fredi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Manipulation des mythes fondateurs par l'UDC : Interview de Thomas Maissen, historien suisse, directeur de l'Institut historique allemand de Paris qui soutient la \"manipulation\" de l'UDC et qui s'\u00e9tonne que les autres partis ne le fassent pas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-385C315D-7F84-4466-B851-9E8B8AA1B0E5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "UDC"], "thematicThemes": ["manipulation psychologique", "mythe", "histoire"], "excerpt": "\"Que l\u2019UDC manipule les mythes fondateurs est l\u00e9gitime. C\u2019est par contre beaucoup moins compr\u00e9hensible que les autres partis ne le fassent pas!\": tels sont les mots de l\u2019historien Thomas Maissen, directeur de l\u2019Institut allemand de Paris. Il participe en ce moment \u00e0 une s\u00e9rie de grands d\u00e9bats face \u00e0 Christoph Blocher. Mais est-ce bien l\u00e0 le r\u00f4le d'un historien ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien suisse, directeur de l'Institut historique allemand de Paris", "name": "Maissen, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Damas [parodie du g\u00e9n\u00e9rique de \"Dallas\"]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-901E87B1-F5D0-47A8-84E6-1A00085C4116", "durationSec": 85, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-22T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-22T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6683910", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6683910", "ece-6683907"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Chiacchiari, \u00e9crivain, auteur dramatique genevois, \u00e0 propos de sa pi\u00e8ce \"Le Vilain petit mouton\" pr\u00e9sent\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre des Marionnettes de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D898B93-5FC4-448F-988B-03CD9513A320", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chiacchiari, Olivier"], "thematicThemes": ["th\u00e9\u00e2tre de marionnettes", "art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Chiacchiari, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Salves po\u00e9tiques (3/5) : L\u2019adresse au fr\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-11658349-4822-406E-A756-C5AB41AC3F4B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 433, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Par l\u2019enseignement de Jean-Charles Potterat au Gymnase de la Cit\u00e9 \u00e0 Lausanne, Laurence Verrey s\u2019est lanc\u00e9e dans l'\u00e9criture automatique exp\u00e9riment\u00e9e par les surr\u00e9alistes \u00e0 la recherche de l\u2019inconscient. \u00c9crire pour elle, est aussi adresse \u00e0 un fr\u00e8re en po\u00e9sie, Dominique Sorrente, qui a encourag\u00e9 sa propre langue.\r\nPar Yves Roulin et Christian Ciocca", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse", "name": "Verrey, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (3/5) : Les paradoxes de la m\u00e9ditation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36DF759D-DD4D-42A0-9B47-6F6B6B8A2116", "durationSec": 1651, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9ditation", "philosophie"], "excerpt": "La m\u00e9ditation a ceci de commun avec la philosophie et l\u2019art, c\u2019est qu\u2019elle ne sert \u00e0 rien, mais que cela change tout. Fabrice Midal est un m\u00e9ditant au long cours. Fondateur et directeur de l\u2019\u00c9cole occidentale de m\u00e9ditation, il nous propose de d\u00e9couvrir les contours de sa pratique et de son enseignement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Midal, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": " Apprivoiser la mort. Une \u00e9tape dont tout m\u00e9decin se souvient, sa premi\u00e8re dissection de cadavre. Des \u00e9tudiants ont cr\u00e9\u00e9, au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), Doctors and Death, une association qui permet de dialoguer autour de ces premiers contacts avec la mort. T\u00e9moignages de quelques \u00e9tudiants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55F8C3B3-2245-4A36-B22D-1278B4ECEAF5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1076, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "m\u00e9decin", "mort (biologie)", "cadavre", "enseignement de la m\u00e9decine", "dissection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiants en m\u00e9decine", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Une femme vit avec 3000 cochons d'Inde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4295FFE-10DF-44A0-AD0C-523F20B517D8", "durationSec": 93, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-22T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-22T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6683908", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6683908", "ece-6683905"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Ananda Devi, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"L'Ambassadeur triste\" (Ed. Gallimard, 2015)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-3A8EDD83-7C01-402A-A93A-CC66BBA49A86", "thematicGeographicals": ["Ile Maurice"], "durationSec": 3342, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Devi, Ananda"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "nouvelle"], "excerpt": "Au fil des pages de ses onze nouvelles, la plume \u00e0 la fois po\u00e9tique et crue d\u2019Ananda Devi nous s\u00e9duit et nous trouble. Violence sociale, domestique et psychologique, l\u2019auteure d\u2019origine mauricienne nous entra\u00eene dans les tr\u00e9fonds de l\u2019\u00e2me humaine. Ananda Devi, n\u00e9e \u00e0 l\u2019Ile Maurice et install\u00e9e \u00e0 Ferney Voltaire, pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, est faite de diff\u00e9rentes cultures, indienne, africaine et anglo-saxonne. Cela s\u2019entend dans ses romans, po\u00e8mes et nouvelles, tous \u00e9crits en fran\u00e7ais et impr\u00e9gn\u00e9s des lieux o\u00f9 se d\u00e9roulent des histoires de vie et de mort, des histoires de corps, de domination et de r\u00e9sistance, des histoires marqu\u00e9es par la rage, la passion et l\u2019absurde.\r\nDe livre en livre, Ananda Devi creuse les th\u00e8mes de l\u2019angoisse et de la d\u00e9faillance \u00e0 travers des mots qui font aussi r\u00e9sonner la po\u00e9sie et la musique et qui s\u2019attachent aux odeurs, aux couleurs et aux bruits.Son recueil de nouvelles, \u00ab L\u2019Ambassadeur triste \u00bb, nous fait d\u00e9couvrir l\u2019Inde de toutes les contradictions \u00e0 travers des voix sensuelles, sulfureuses et oniriques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Devi, Ananda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tobola, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Devi, Ananda", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une patate OGM qui r\u00e9siste au mildiou. A la veille d'un essai de culture de pomme de terre g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e \u00e0 Zurich, interview de Jean-Louis Rolot, collaborateur du Centre wallon de recherche agronomique", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-49EEFD6B-4269-49B7-92FB-D483755D926F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 681, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agronomie", "culture de la pomme de terre", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "pomme de terre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur agronome belge", "name": "Rolot, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9nocide arm\u00e9nien, entre r\u00e9conciliation et pardon : Reportage dans les hautes montagnes du Sud-Est de la Turquie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEB898B7-4DCE-4DDD-8AF8-9DEC759CAFB5", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie", "Turquie"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "A l\u2019approche du centenaire du g\u00e9nocide arm\u00e9nien comm\u00e9mor\u00e9 le vendredi 24 avril, retour sur les derniers Arm\u00e9niens qui vivent, isol\u00e9s et discrets, dans les hautes montagnes du sud-est de la Turquie. L\u2019un d\u2019eux, Aziz Daadjeu, se bat pour sauver le patrimoine rural de cette communaut\u00e9 d\u00e9cim\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "descendant d'Arm\u00e9niens qui vit en Turquie", "name": "Daadjeu, Aziz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Istanbul", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. T\u00e9moignage sur les op\u00e9rations de secours des migrants en M\u00e9diterran\u00e9e : Interview de Nicola Carlone, contre-amiral dans la marine italienne, chef du d\u00e9partement de la s\u00fbret\u00e9 de la navigation au sein des garde-c\u00f4tes. \u2013 2. L'Europe est-elle capable de faire face au probl\u00e8me de l'immigration massive? : D\u00e9bat avec Claude Smadja, expert en relations internationales et Tahar Ben Jelloun, \u00e9crivain et po\u00e8te marocain", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-DAFA83EF-E3D5-4727-8FCE-D20AB3C07433", "thematicGeographicals": ["Italie", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1164, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "immigration clandestine"], "excerpt": "2. Dans une tribune publi\u00e9e dans le journal Business Standard, Claude Smadja, expert en relations internationales, directeur du cabinet de conseil strat\u00e9gique Smadja Associ\u00e9s, \u00e9voque le dilemme impossible pour l'Union europ\u00e9enne (UE), confront\u00e9e au probl\u00e8me des migrants qui tentent chaque jour de rejoindre les c\u00f4tes m\u00e9diterran\u00e9ennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contre-amiral dans la marine italienne, chef du D\u00e9partement de la s\u00fbret\u00e9 de la navigation au sein des garde-c\u00f4tes", "name": "Carlone, Nicola", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te marocain", "name": "Ben Jelloun, Tahar", "type": "Participant"}, {"role": "expert en relations internationales", "name": "Smadja, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411930", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 773", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Kevin vs. S\u00e9verine, de Gen\u00e8ve", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643630", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643630", "ece-6643628"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "BOXE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "DAMES", "PORTRAIT", "BOXE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "DAMES", "\u00c9BOULEMENT", "BIODIVERSIT\u00c9", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "VITICULTURE", "VIN", "MOBBING", "\u00c9L\u00c8VE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "PERROT, JULIEN", "BARRAS, CLAUDE"], "id": "asset-1425165", "durationSec": 1879, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RANDA", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "De nouveaux t\u00e9moignages rendent compte du naufrage du chalutier en M\u00e9diterran\u00e9e", "AG: le centre culturel Stapferhaus propose une exposition originale sur le th\u00e8me de l\u2019argent", "Les vins suisses ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement boud\u00e9s par les consommateurs suisses", "VS: des chutes de roches ont provoqu\u00e9 un \u00e9norme nuage de poussi\u00e8re", "Ornella Domini est une \u00e9toile montante de la boxe en Suisse", "Un \u00e0 deux enfants par classe sont victimes de harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole", "Le long m\u00e9trage d'animation r\u00e9alis\u00e9 en Suisse, \"Courgette\", est un cas plut\u00f4t rare", "France: un attentat a \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9 de justesse", "Un rapport d\u00e9nonce le recul inqui\u00e9tant de la biodiversit\u00e9 en Suisse romande", "France / Attentat d\u00e9jou\u00e9: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret depuis Paris", "Harc\u00e8lement scolaire: les explications de Magali Rochat", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut lutter contre les abus de faillites", "Recul de la biodiversit\u00e9: Julien Perrot, R\u00e9dacteur en chef de \"la Salamandre\"", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Ils racontent comment les migrants, prisonniers de la cale, ont \u00e9t\u00e9 noy\u00e9s sans possibilit\u00e9 de sortir.", "Le pouvoir, les formes, les d\u00e9sillusions et les p\u00e9ch\u00e9s de l\u2019argent sont abord\u00e9s.", "Les rouges enregistrent la chute la plus spectaculaire, la consommation recule de 8,8%.", "Cet \u00e9boulement rappelle celui de 1991 qui avait alors obstru\u00e9 la vall\u00e9e de la Vi\u00e8ge.", "La Genevoise a remport\u00e9 le titre europ\u00e9en des welters, pour la deuxi\u00e8me fois cons\u00e9cutive.", "Les victimes peuvent en subir des cons\u00e9quences dramatiques, parfois allant jusqu'au suicide.", "Le r\u00e9alisateur valaisan Claude Barras termine le tournage qui repr\u00e9sente un vrai travail de fourmi.", "Ce Franco-Alg\u00e9rien de 24 ans se pr\u00e9parait \u00e0 perp\u00e9trer une attaque contre une ou deux \u00e9glises.", "Dans les rivi\u00e8res et dans les champs, des esp\u00e8ces disparaissent peu \u00e0 peu.", "L'id\u00e9e est d'emp\u00eacher des entrepreneurs peu scrupuleux de d\u00e9poser le bilan afin d'\u00e9viter de payer les salaires."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643648", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Paris.", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643646", "ece-6643648"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1415712", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 273", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "22.04.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643669", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643669"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 33 - S\u00e9rie 4 : L'artiste et l'univers microscopique - L'arsenal antibruit - LoveLab - Le roi des airs", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1396723", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 33", "L'artiste et l'univers microscopique - L'arsenal antibruit - LoveLab - Le roi des airs"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 33", "Emission 33"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6608436", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608436"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lire D\u00e9lire", "source": "gico", "id": "asset-1401931", "thematicGeographicals": ["SAVIESE"], "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "excerpt": "Making of du clip de pr\u00e9sentation du livre \"L\u00e0 o\u00f9 naissent les nuages\" de l'\u00e9crivaine Annelise Heurtier, jou\u00e9 et mis en sc\u00e8ne par les \u00e9l\u00e8ves de la classe de Sylviane Blanc du Cycle d'Orientation (CO) de Savi\u00e8se.", "title": "LIRE DELIRE - MAKING OF - LIVRE \"LA OU NAISSENT LES NUAGES\" PAR CO DE SAVIESE - 15.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Savi\u00e8se (VS)", "Savi\u00e8se (VS)", "Savi\u00e8se (VS)", "Dans cette \u00e9mission, la classe de Nad\u00e8ge Nassivera du Coll\u00e8ge de Del\u00e9mont dans le canton du Jura travaille sur le livre \"Ma r\u00e9putation\" en r\u00e9alisant un clip vid\u00e9o.\nNous suivons les \u00e9l\u00e8ves dans les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de cr\u00e9ation de leur clip: la recherche des lieux et le planning du tournage entre autres. Les \u00e9l\u00e8ves sont aussi invit\u00e9s \u00e0 s'exprimer sur le livre et ses probl\u00e9matiques.", "Vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9e par les \u00e9l\u00e8ves."], "alternativeTitle": ["Lire D\u00e9lire", "Savi\u00e8se (VS)", "Lire D\u00e9lire", "Savi\u00e8se (VS)", "Lire D\u00e9lire", "Savi\u00e8se (VS)", "\"L\u00e0 o\u00f9 naissent les nuages\" d'Annelise Heurtier vu par une classe de Savi\u00e8se (VS)", "VS - Cycle d'orientation de Mor\u00e9chon - making of du clip"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6646856", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "SERRA, Santiago", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAMPENDAL, Lancelot", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALFONSO, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "COCHARD-ROULIER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "NAYLOR, Alice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOSSON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629530", "ece-6629460", "ece-6646856"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9NIENS", "MINORIT\u00c9", "ARM\u00c9NIENS", "MINORIT\u00c9", "\u00c9L\u00c8VE", "MOBBING"], "id": "asset-1425166", "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIBAN", "BEYROUTH", "ALLONDON", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le rendez-vous \"soci\u00e9t\u00e9\": le harc\u00e8lement scolaire est une forme de violence tr\u00e8s courante chez les jeunes", "FR: une grande partie du centre d'information Electrobroc a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9", "Arm\u00e9nie: le peuple comm\u00e9more le g\u00e9nocide commis par l'arm\u00e9e ottomane", "GE: six photographes signent leur travail sous le nom du collectif genevois Interphoto", "Football / Ligue des Champions: FC Barcelone - PSG (2 - 0)", "Football / Ligue des Champions: FC Bayern Munich - FC Porto (6 - 1)", "Les personnes sensibles au courant tellurique per\u00e7oivent le monde d\u2019une fa\u00e7on particuli\u00e8re", "Le 12h45", "Italie / Naufrage: l\u2019intervention de Matteo Renzi, Pr\u00e9sident du conseil italien", "Afrique du Sud: les immigr\u00e9s sont victimes de violences x\u00e9nophobes", "Italie / Sicile: des survivants racontent ce qu'ils ont v\u00e9cu"], "alternativeExcerpt": ["Nicolas Bouvier, \u00e9crivain et ancienne victime du harc\u00e8lement, revient sur cette p\u00e9riode difficile de sa vie.", "Il propose d\u00e9sormais aux visiteurs de d\u00e9couvrir un panorama des \u00e9nergies utilis\u00e9es pour la production d'\u00e9nergie.", "Des jeunes arm\u00e9niens ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 sur cet \u00e9v\u00e9nement toujours pas reconnu par la Turquie.", "Leur objectif passe au crible tous les aspects du quotidien et de la vie politique et sociale.", "L'eau a beaucoup d'importance dans les hauts-lieux telluriques, car elle repr\u00e9sente une richesse cr\u00e9ative.", "Accus\u00e9s d'accaparer les emplois, sept morts sont \u00e0 d\u00e9plorer depuis le d\u00e9but du mois.", "Le commandant du chalutier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par la justice italienne comme l'unique responsable du drame."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643684", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608438", "ece-6643684"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des Champions 2014 - 2015 : Real Madrid - Atletico Madrid - Quarts de finale retour", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1426833", "durationSec": 12231, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "LIGUE DES CHAMPIONS 2014 - 2015 MONACO - JUVENTUS", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1426834", "durationSec": 12111, "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE", "D\u00c9BAT", "SC\u00c8NE DE RUE", "VILLE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ANTIQUIT\u00c9 (CIVILISATION)", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "SIGNALISATION"], "id": "asset-1425164", "durationSec": 1094, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["BIENNE", "VALAIS", "RHONE", "BIENNE", "VALLON", "JURA BERNOIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-22T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le conseiller municipal UDC de la ville de Bienne juge que la culture \"est un surplus que l'on se paye\"."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "BE: Bienne cherche une solution pour \u00e9viter un d\u00e9ficit de 40 millions en 2018", "Les co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 la troisi\u00e8me correction du Rh\u00f4ne ne font pas l\u2019unanimit\u00e9", "Les sentiers p\u00e9destres sont pris d'assaut avec l\u2019arriv\u00e9e des beaux jours", "FR: un passionn\u00e9 a repeint sa maison aux couleurs du drapeau am\u00e9ricain", "Le Mus\u00e9e romain de Vallon pr\u00e9sente une exposition d\u00e9di\u00e9e au jeu dans l'Antiquit\u00e9", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande"], "alternativeExcerpt": ["Une hausse d'imp\u00f4t pourrait intervenir, ainsi que des coupes qui toucheraient les milieux culturels et l'\u00e9ducation.", "Le bras de fer entre partisans et opposants au financement a d\u00e9sormais commenc\u00e9.", "Des pr\u00e9cautions sont \u00e0 prendre pour ne pas se perdre ou emprunter un chemin trop difficile.", "Le Conseil communal lui donne 30 jours pour la repeindre en blanc, mais Charly Rohrbach n'en reste pas l\u00e0.", "Des professionnels de la branche sont venus voir cette pr\u00e9sentation en marge d'un congr\u00e8s international sur le jeu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643652", "isOnline": true, "contributors": {"Liaison duplex": [{"role": "faux duplex Bienne", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608403", "ece-6643650", "ece-6643652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "La bande dessin\u00e9e d\u2019aviation, pourquoi \u00e7a marche? Interview de Romain Hugault, dessinateur fran\u00e7ais de bande dessin\u00e9e, co-auteur de l'album \"Angel Wings\" (Ed. Paquet)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-627EF6C8-B45B-4E06-84FD-352D337797C8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 343, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugault, Romain"], "thematicThemes": ["aviation", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bande dessin\u00e9e", "name": "Hugault, Romain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Salves po\u00e9tiques (2/5) : Baudelaire, l\u2019initiateur", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6138B686-7ECA-4CF7-A75C-3888CCE9594B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. \"Les Fleurs du Mal\", on le sait, ont ouvert en 1857 la modernit\u00e9 po\u00e9tique scandaleusement. Baudelaire a su aussi correspondre aux sentiments d\u2019une adolescente, Laurence Verrey, qui, gr\u00e2ce \u00e0 lui, a d\u00e9couvert l\u2019univers po\u00e9tique et l\u2019a fait sien d\u00e8s un premier recueil \"Chrysalide\" en 1982, en cherchant une voix dans le silence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse", "name": "Verrey, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Teul\u00e9, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"H\u00e9loise, ouille!\" (Ed. Robert Laffont, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-450FF4FA-78E4-4CB3-9543-954B5DE74D53", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ab\u00e9lard, Pierre", "H\u00e9lo\u00efse", "Charlie Hebdo"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Plus de sang sur les mains. Fini les histoires sordides. Jean Teul\u00e9 revient ce printemps avec un roman d\u2019amour.\r\nSans vergogne, il fait irruption dans la chambre d\u2019H\u00e9lo\u00efse et Ab\u00e9lard. Pas tr\u00e8s catholique tout \u00e7a!\r\nD\u00e9cha\u00een\u00e9! Imagination tout enflamm\u00e9e, le grand Jean Teul\u00e9 prend un malin plaisir \u00e0 imaginer comment le savant philosophe, le plus tendance des eccl\u00e9siastiques fran\u00e7ais du d\u00e9but du XIIe si\u00e8cle, sabote lui-m\u00eame sa marche vers la tiare pontificale en se perdant sous les jupons d\u2019une gamine de m\u00eame pas vingt ans! A quoi bon tant d\u2019\u00e9rudition, tant de jugeote et tant de foi \u00e9labor\u00e9e ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e! Comment se peut-il? Certes la jeune fille est ravissante. Elle n\u2019est pas sotte non plus. Loin de l\u00e0! L\u2019Histoire fera d\u2019ailleurs d\u2019elle la premi\u00e8re femme lettr\u00e9e de l\u2019Occident. Mais pourquoi fallait-il qu\u2019elle soit aussi d\u00e9lur\u00e9e? C\u2019est parti. Le verbe est salace. Parfois po\u00e9tiquement salace mais parfois carr\u00e9ment grossier. Rien ne r\u00e9siste au passage de la tornade Jean Teul\u00e9. Facile. Dix si\u00e8cles apr\u00e8s les faits, la morale on s\u2019en fout. La religion peut en prendre pour son grade. La nature humaine ne s\u2019est gu\u00e8re am\u00e9lior\u00e9e. Le beau, intelligent et viril Ab\u00e9lard peut bien se faire castrer. Ici, la force et la bravoure sont de toutes mani\u00e8res du c\u00f4t\u00e9 d\u2019H\u00e9lo\u00efse. Depuis le temps les amoureux reposent  peinards, c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, au P\u00e8re Lachaise. Astralabe, leur fils ill\u00e9gitime est devenu Astrolabe. On n\u2019a d\u2019ailleurs plus trop entendu parler du fruit de cet amour aussi inoubliable qu'imp\u00e9rissable. Jean Teul\u00e9, sait-il seulement que le pauvre diable est mort exil\u00e9 \u00e0 l\u2019abbaye d\u2019Hauterive-Fribourg, le 5 ao\u00fbt 1771?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Teul\u00e9, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Teul\u00e9, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (2/5) : La philosophie des questions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE8D95A5-C1D5-4B62-AA02-052E09A8BFBE", "durationSec": 1569, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "m\u00e9ditation"], "excerpt": "Bien loin de l\u2019id\u00e9e que la philosophie est une discipline r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un groupe d\u2019intellectuels d\u00e9tach\u00e9s du quotidien, Fabrice Midal s\u2019interroge sur l\u2019exp\u00e9rience de ces grandes figures philosophiques au regard ac\u00e9r\u00e9 et aux r\u00e9flexions p\u00e9tries d\u2019humanit\u00e9. Il nous invite \u00e0 entrer dans le jeu d\u2019une discipline qui interroge, bouscule et d\u00e9range.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Midal, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. L'Australie conseille \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de refouler tous les bateaux de migrants : Correspondance de Lawrence Arthur. \u2013 2. Le mod\u00e8le australien est-il applicable en M\u00e9diterran\u00e9e? : Interview de Denise Graf, sp\u00e9cialiste \"migrations\" d'Amnesty International", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D1409948-D597-4C57-BB35-253424DBCF90", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Australie"], "durationSec": 306, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "politique d'asile"], "excerpt": "L'Australie a lanc\u00e9 une op\u00e9ration \"anti-immigration\" nomm\u00e9e \"fronti\u00e8res souveraines\". Elle consiste \u00e0 refouler syst\u00e9matiquement les bateaux charg\u00e9s de migrants. Tony Abott, le Premier ministre australien conservateur, l'assure: plus aucun mort en mer depuis 18 mois. Ce mardi matin, il conseille \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de reprendre le mod\u00e8le australien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste \"migrations\" d'Amnesty International", "name": "Graf, Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Australie", "name": "Arthur, Lawrence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La cybers\u00e9curit\u00e9 des banques en question. Les institutions financi\u00e8res sont-elles aptes \u00e0 contrer les pirates informatiques? Les r\u00e9ponses de C\u00e9dric Jeanneret, fondateur de Ethack, et Sylvain M\u00e9tille, avocat sp\u00e9cialiste du droit p\u00e9nal informatique", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0C41D9AC-1B03-4BC5-9E14-1528BE4147E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 646, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9 informatique", "banque", "s\u00e9curit\u00e9 informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Ethack", "name": "Jeanneret, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "M\u00e9tille, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Drame de la migration en M\u00e9diterran\u00e9e. L'Europe se r\u00e9unit \u00e0 Bruxelles pour discuter 10 propositions dont la destruction des bateaux utilis\u00e9s par les passeurs : Commentaire de Romain Clivaz avec l'interview de Didier Reynders, ministre belge des affaires \u00e9trang\u00e8res. - 2. Les entreprises suisses n'engagent pas des migrants, m\u00eame s'ils sont hautement qualifi\u00e9s selon une \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e par l'EPER : Interview d'Ikita Lussa-maki, journaliste et politilogue congolais, et qui peine \u00e0 trouver du travail", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2BDAFC27-448B-4A1A-9BDA-227BEAABD976", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord", "Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 226, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPER"], "thematicThemes": ["immigration clandestine", "emploi", "accident de la navigation", "travailleur \u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "minist\u00e8re belge des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Reynders, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et politologue congolais", "name": "Lussa-maki, Ikita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Balthazar, groupe belge : A propos de leur album \"Thin Walls\", avec interpr\u00e9tation des titres \"Then What\", \"Bunker\" et \"Night Club\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-6CFDE086-A922-44A2-9B42-239C48658BF0", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1218, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balthazar"], "thematicThemes": ["rock", "pop"], "excerpt": "Le groupe belge Balthazar. On les conna\u00eet depuis les ann\u00e9es 2000. Eux, ce sont Maarten, Jinte, Patricia, Simon et Michiel, de Balthazar. Le groupe sort \"Applause\" en 2010, un premier album qui leur ouvre les portes des plus grandes salles d'Europe. Balthazar encha\u00eene avec \"Rats\" en 2012 et vient tout juste de sortir, fin mars 2015, un troisi\u00e8me album intitul\u00e9 \"Thin Walls\". Balthazar s'arr\u00eate dans nos studios pour jouer quelques titres de leur pop-rock alternatif avant de filer se produire ce mardi 21 avril aux Docks de Lausanne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe belge", "name": "Balthazar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Confidences t\u00e9l\u00e9phoniques. La premi\u00e8re fois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F9A9F674-DBB8-4617-9E0C-25CF5AF5415D", "durationSec": 207, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-21T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-21T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6681131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6681131", "ece-6681128"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Wadimoff, cin\u00e9aste genevois, laur\u00e9at 2015 des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure pour son documentaire \"Spartiates\", un film qui suit le travail d'un entra\u00eeneur d'arts martiaux avec les jeunes des quartiers Nord de Marseille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E57B59EC-4AE0-4320-8580-F8C6CA70B7D7", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)", "Marseille"], "durationSec": 3428, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wadimoff, Nicolas"], "thematicThemes": ["banlieue", "cin\u00e9ma", "film documentaire", "quartier pauvre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Wadimoff, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le groupe Etat Islamique serait sous la coupe d'Irakiens li\u00e9s \u00e0 Saddam Hussein : Interview de Myriam Benraad, politologue sp\u00e9cialiste de l'Irak, chercheuse \u00e0 Science-po \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD1F84B8-962E-459E-BCB8-F252C2A2FAF1", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 353, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein, Saddam", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["terrorisme", "islam"], "excerpt": "Le journal allemand \"Spiegel\" soutient que le r\u00e9gime d\u00e9chu de Saddam Hussein est la main invisible de l'Etat islamique. Le magazine allemand publie des documents attribu\u00e9s \u00e0 un ancien cadre des services de renseignements irakiens pr\u00e9sent\u00e9 comme le v\u00e9ritable cerveau du groupe djihadiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue sp\u00e9cialiste de l'Irak, chercheuse \u00e0 Science-po \u00e0 Paris", "name": "Benraad, Myriam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hafid Ouardiri, ancien porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve, co-fondateur et directeur de la Fondation de l'Entre-Connaissance pour le dialogue interreligieux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC27DAAB-052B-4372-A1E1-FD06334F7315", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ouardiri, Hafid"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "fondation", "dialogue interreligieux", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation de l'Entre-Connaissance", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les moyens et la volont\u00e9 d'agir de l'Union europ\u00e9enne pour trouver une solution \u00e0 l'afflux de migrants qui traversent la M\u00e9diterran\u00e9e : Interview d'Etienne Piguet, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0647703A-BEF4-4EE9-8F7C-D26351E125CC", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1342, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "politique d'asile"], "excerpt": "L'Union europ\u00e9enne organise \u00e0 Bruxelles un sommet extraordinaire sur le drame des migrants en M\u00e9diterran\u00e9e. Les 28 discuteront de dix propositions d'action. L'Europe se retrouve face \u00e0 un probl\u00e8me prioritaire et urgent. Un nouveau bateau a sombr\u00e9 lundi dans les eaux internationales avec 300 personnes \u00e0 bord. Bruxelles a-t-elle vraiment les moyens d'agir?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Piguet, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un site Internet pour faire garder son animal de compagnie. Zoom sur un site de rencontres entre particuliers pour des services de gardiennage d'animaux domestiques. Les explications de Philippe et Patrick Halimi, fondateurs de la plateforme AngiPet", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-42CE9A58-A684-4EF6-B775-D09D70F75BBD", "durationSec": 471, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AngiPet\u00a7"], "thematicThemes": ["animal de compagnie", "chat", "Internet", "chien", "vacances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur d'AngiPet", "name": "Halimi, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur d'AngiPet", "name": "Halimi, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9gis Jauffret, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Bravo\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-299FDF01-377E-4BB3-8202-D4542F7669BA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jauffret, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jauffret, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D'o\u00f9 vient cette obsession des Suisses pour leur territoire? : Interview de Bernard Debarbieux, professeur de g\u00e9ographie et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-053B9FAB-62CB-45DA-85DD-CF23CF5C9BDB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "am\u00e9nagement du territoire"], "excerpt": "La question se pose apr\u00e8s le lancement lundi d'une initiative des jeunes Verts qui demandent que les zones constructibles n'augmentent plus en Suisse. C'est le 5e texte touchant \u00e0 la notion de paysage \u00e0 \u00eatre soumis au peuple suisse. Pour autant que les 100'000 signatures n\u00e9cessaires soient r\u00e9colt\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9ographie et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Debardieux, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec R\u00e9gis Jauffret, \u00e9crivain fran\u00e7ais, \u00e0 propos de son roman \"Bravo\" (Ed. du Seuil) [Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7082A36D-D8E8-4AA5-BA9D-D73A19B63371", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1461, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jauffret, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Jauffret, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les coupes budg\u00e9taires menacent des institutions \u00e0 Bienne : Interviews d'Anita Kobi, citoyenne de Bienne, de Corrado Pardini, conseiller national socialiste bernois, de Silvia Steidle, conseill\u00e8re municipale en charge des finances et d'Andr\u00e9 Vuille, conseiller de ville pour le Parti du peuple biennois, dissidence de l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C792E34-B01D-4D11-BAB1-9C1A92CD4068", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 474, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "ville"], "excerpt": "Les villes de Suisse grandissent, mais leurs porte-monnaie r\u00e9tr\u00e9cissent. C\u2019est particuli\u00e8rement vrai pour Bienne, dont le parlement est appel\u00e9 \u00e0 se pencher mercredi sur un paquet de mesures d\u2019\u00e9conomie qui menace des dizaines d\u2019institutions sociales et culturelles. Depuis quelques semaines, on ne parle plus que de hausses d\u2019imp\u00f4ts et de baisses des prestations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re municipale en charge des finances", "name": "Steidle, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "citoyenne biennoise", "name": "Kobi, Anita", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller de ville pour le Parti du peuple biennois, dissidence de l'UDC", "name": "Vuille, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bienne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Lecture. Henry Poucrel : \"A fond de c\u00e2le\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB92A74A-1BB3-474B-BDD2-EF71B6DB7479", "durationSec": 108, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-21T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-21T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6681133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6681133", "ece-6681129"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411929", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 772", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Kevin vs Monique, de Sion (VS)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643701", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643701", "ece-6643699"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "V\u00caTEMENT", "JOUET", "PUBLICIT\u00c9", "SALON DE COIFFURE", "TEINTURERIE", "V\u00caTEMENT", "JARDIN POTAGER", "PRINTANIER"], "id": "asset-1417373", "durationSec": 2221, "mediaType": "video", "title": "Consommation: attention \u00e0 la taxe rose !", "visualGeographicals": ["PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "VERNIER"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Consommation: attention \u00e0 la taxe rose !", "Consommation: attention \u00e0 la taxe rose !", "Consommation: attention \u00e0 la taxe rose !", "Consommation: attention \u00e0 la taxe rose !", "Sommes-nous \u00e9gaux, hommes et femmes, devant les rayons de produits cosm\u00e9tiques, de biens de consommation ou lors d\u2019achats de services? Pas toujours. Coiffeur, pressing, parfums, v\u00eatements, les femmes paient souvent plus cher que les hommes et ce pour des produits similaires!", "Les femmes paient souvent leurs produits cosm\u00e9tiques plus chers que les hommes. Mousse \u00e0 raser, rasoirs, parfums, les exemples ne manquent pas. G\u00e9n\u00e9ralement, la consommatrice n'est pas consciente de payer plus en raison de son sexe. Un fait qui trouve son explication dans le marketing et les st\u00e9r\u00e9otypes sociaux qui nous sont inculqu\u00e9s d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge.", "Que ce soit chez le coiffeur ou au pressing, mieux vaut \u00eatre un homme. Pour une simple coupe avec shampoing, madame paiera g\u00e9n\u00e9ralement plusieurs dizaines de francs de plus que monsieur. Idem tr\u00e8s souvent chez le teinturier. Une m\u00eame chemise, apport\u00e9e par une femme au pressing, verra son prix de lavage presque doubler par rapport \u00e0 celui pratiquer pour les hommes!", "Seize jardiniers amateurs ont vers\u00e9s des milliers de francs en acomptes pour se faire construire de petits chalets dans un jardin familial \u00e0 Vernier. Mais les travaux n'avancent pas. En janvier, ABE obtenait la promesse de M. Max, patron de l'entreprise ayant obtenus ces contrats, qu'il r\u00e9aliserait les chalets d'ici au 23 mars ou rembourserait ses clients. Mais \u00e0 ce jour, personne n'a vu ni les chalets, ni l'argent.", "Coiffeur, pressing, parfums, v\u00eatements... Les femmes paient souvent plus cher que les hommes pour des produits ou des services similaires. C'est ce qu'on appelle la taxe rose. D\u00e9monstration."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Consommation: attention \u00e0 la taxe rose !", "A bon entendeur", "Consommation: attention \u00e0 la taxe rose !", "A bon entendeur", "Consommation: attention \u00e0 la taxe rose !", "A bon entendeur", "Consommation: attention \u00e0 la taxe rose !", "Consommation: attention \u00e0 la taxe rose !", "Des prix \u00e9tablis selon le sexe: discrimination ou loi du march\u00e9? Le point avec Isabelle Dufour, journaliste ABE", "Des prix en fonction du sexe", "Des services factur\u00e9s plus cher aux femmes", "Notre rubrique: M. Max et les chalets fant\u00f4mes", "Les femmes paient le prix fort"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643726", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608448", "ece-6608381", "ece-6608456", "ece-6643726"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1411489", "thematicGeographicals": ["MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur les naufrages de migrants en Mer M\u00e9diterran\u00e9e, sur la migration clandestine et la politique d'immigration de l'Union Europ\u00e9enne (EU) et de la Suisse.", "title": "Drames en M\u00e9diterran\u00e9e : tous coupables ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "IMMIGRATION CLANDESTINE"], "alternativeExcerpt": ["Drames en M\u00e9diterran\u00e9e : tous coupables ?", "Depuis la chute de Kadhafi il y a quatre ans, le chaos qui r\u00e8gne en Libye a fait exploser le trafic d'\u00eatre humains, \u00e0 l'origine de drames en M\u00e9diterran\u00e9e.", "C'est probablement la pire trag\u00e9die de la migration en M\u00e9diterran\u00e9e : entre 700 et 950 migrants auraient perdu la vie dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche quand leur chalutier s'est renvers\u00e9. Un drame de plus, alors que chaque jour entre 500 et 1000 personnes sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par les garde-c\u00f4tes italiens. L'Europe est-elle coupable, \u00e0 cause de sa politique migratoire de plus en plus stricte ? Quelle responsabilit\u00e9 de la Libye, devenue une v\u00e9ritable passoire depuis Kadhafi ? Comment casser les fili\u00e8res des passeurs ? Et que peut faire la Suisse ? Accueillir davantage de requ\u00e9rants d'asile ?", "Reportage dans un centre d'accueil de requ\u00e9rants d'asile en Sicile, o\u00f9 des milliers de migrants attendent pendant de longs mois d'\u00eatre fix\u00e9s sur leur sort.", "Drames en M\u00e9diterran\u00e9e: tous coupables? La version courte du d\u00e9bat d'Infrarouge, en pr\u00e9sence notamment de l'UDC Oskar Freysinger, de la socialiste Cesla Amarelle et du sp\u00e9cialiste des migrations Etienne Piguet.", "Drames en M\u00e9diterran\u00e9e : tous coupables ?", "Drames en M\u00e9diterran\u00e9e : tous coupables ?", "Drames en M\u00e9diterran\u00e9e : tous coupables ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Drames en M\u00e9diterran\u00e9e : tous coupables ?", "Comment la Libye est devenue la plaque tournante de l'immigration ill\u00e9gale", "Drames en M\u00e9diterran\u00e9e: tous coupables ?", "Reportage dans un centre d'accueil de r\u00e9fugi\u00e9s en Italie", "Naufrages en M\u00e9diterran\u00e9e (version courte)", "Infrarouge", "Drames en M\u00e9diterran\u00e9e : tous coupables ?", "Infrarouge", "Drames en M\u00e9diterran\u00e9e : tous coupables ?", "Infrarouge", "Drames en M\u00e9diterran\u00e9e : tous coupables ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6714284.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643723", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Sicile", "name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643723", "ece-6608442", "ece-6608324", "ece-6608458"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1415711", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 272", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "21.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643736", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643736"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDE DE PROJET", "COMMUNE", "LANGUE ALLEMANDE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PRIVIL\u00c8GE"], "id": "asset-1424911", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "ZOUG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Minimag: Gruy\u00e8res (FR) accueille depuis six ans une collection d'art sacr\u00e9 tib\u00e9tain", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Nicolas Wadimoff pr\u00e9sente son nouveau long m\u00e9trage, \"Spartiates\"", "Syrie: Bachar el-Assad donne sa version des faits sur le conflit syrien", "Le 12h45", "Un collectif d'ONG lance une initiative populaire baptis\u00e9e \"Entreprises responsables\"", "Finlande: le Parti du Centre sort grand vainqueur des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "Le canton de Zoug veut dispenser certains managers de la r\u00e8gle qui les oblige \u00e0 savoir l\u2019allemand", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "NE: un cr\u00e9dit d\u2019un million de francs est destin\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer la vie dans le Val-de-Travers", "VD: les autorit\u00e9s soulignent une am\u00e9lioration des prestations dans les centres sanitaires et sociaux", "Le naufrage au large des c\u00f4tes libyennes a fait officiellement 800 morts", "Alliance pour les \u00e9lections municipales \u00e0 Gen\u00e8ve: les explications de Jo\u00ebl Boissard \u00e0 Gen\u00e8ve"], "alternativeExcerpt": ["Une version du bouddhisme qui int\u00e8gre les croyances locales et m\u00eame certaines pratiques chamaniques.", "Le film trouve son origine dans une id\u00e9e un peu folle, lanc\u00e9e par Couleur 3: tourner en trois jours un court m\u00e9trage dans les quartiers nord de Marseille.", "Damas affirme n'avoir pas utilis\u00e9 d'armes chimiques ni de barils d'explosifs dans le conflit qui d\u00e9chire le pays depuis quatre ans.", "L\u2019objectif de cette initiative est d\u2019obliger les multinationales suisses \u00e0 respecter les droits humains et les standards en mati\u00e8re de protection de l'environnement.", "Il devra probablement s'appuyer sur une formation populiste et eurosceptique, le parti des \u00abVrais Finlandais\u00bb, pour constituer une coalition.", "Leur pr\u00e9sence est jug\u00e9e indispensable \u00e0 la sant\u00e9 \u00e9conomique du canton. Une politique du privil\u00e8ge qui cr\u00e9e la pol\u00e9mique.", "La d\u00e9cision fait suite au classement de Bilanz qui avait qualifi\u00e9 la r\u00e9gion d'enfer suisse en 2011.", "Le canton de Vaud est le seul en Suisse \u00e0 inspecter ces centres sanitaires et sociaux.", "Les survivants sont arriv\u00e9s cette nuit dans le port sicilien de Catane."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643748", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex depuis Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608491", "ece-6643748"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["CHAMBY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1424909", "durationSec": 1092, "publicationDate": "2015-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: Pascal Krug remonte la pente apr\u00e8s une longue descente aux enfers et sort un album", "Couleurs locales", "La saison de la p\u00eache bat son plein, mais le poisson manque parfois \u00e0 l\u2019appel", "VD: Avenches publie un livre original pour c\u00e9l\u00e9brer ses 2000 ans", "NE: les habitants du Val-de-Travers sont heureux de vivre dans cette commune", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "FR: l\u2019arm\u00e9e investit l\u2019h\u00f4pital pour un exercice visant \u00e0 une meilleure collaboration en cas de crise"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019enfant star avait chant\u00e9 avec les plus grands chanteurs de l\u2019\u00e9poque y\u00e9y\u00e9.", "90% des truites ont disparu dans le Jura. Cela s\u2019explique par les maladies, les pollutions ou les pr\u00e9dateurs.", "Il s\u2019agit de portraits d\u2019Avenchois: le g\u00e9n\u00e9ral Guisan, mais aussi des commer\u00e7ants, un agriculteur ou un footballeur.", "Un r\u00e9sultat qui contraste avec les r\u00e9sultats obtenus par le magazine \u00abBilanz\u00bb il y a 4 ans, qui la qualifiait comme la pire commune de Suisse.", "D'autres cours de ce type ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu dans des h\u00f4pitaux suisses ou des EMS."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643717", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Chamby", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608454", "ece-6643715", "ece-6643717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Barbet Schroeder, cin\u00e9aste, invit\u00e9 d'honneur du festival Visions du R\u00e9el \u00e0 Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEE43BC8-FBCE-4202-AE18-4521F9B28B10", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 3656, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Visions du r\u00e9el", "Schroeder, Barbet"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film documentaire", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (1/5) : Il faut changer !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E06BBEFD-11D0-4C0F-A9FA-BA1C14471BD7", "durationSec": 1639, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9ditation", "philosophie"], "excerpt": "La philosophie est de nature \u00e0 op\u00e9rer de profondes remises en question, \u00e0 la fois personnelles, mais aussi collectives. Et nous en avons un urgent besoin. C\u2019est la conviction que le philosophe Fabrice Midal partage avec nous toute cette semaine. Vingt-cinq ann\u00e9es de m\u00e9ditation, plus d\u2019une vingtaine de publications et le d\u00e9veloppement de son \u00c9cole occidentale de m\u00e9ditation ont de quoi r\u00e9jouir le philosophe. Loin  de parader, l\u2019infatigable penseur s\u2019\u00e9chine \u00e0 nous faire comprendre \u00e0 quel point la philosophie am\u00e8ne un lot de questions auxquelles le consum\u00e9risme et la technique ne peuvent r\u00e9pondre. Il s\u2019attelle donc \u00e0 la lourde t\u00e2che de remettre sur le m\u00e9tier quelques tr\u00e9sors de Platon, d\u2019Aristote, de Nietzsche ou de Bergson. Son livre \u00ab Comment la philosophie peut nous sauver \u00bb, fait le choix d\u2019une approche pratique, accessible et critique. Fabrice Midal \u00e9voque cette pens\u00e9e philosophique et la mani\u00e8re dont la m\u00e9ditation et l\u2019art jouent des r\u00f4les d\u00e9cisifs pour notre condition humaine. 1/5 : Perte de rep\u00e8res, mont\u00e9e des radicalismes, domination de l\u2019\u00e9conomie. L\u2019analyse, sans concession port\u00e9e par Fabrice Midal sur notre \u00e9poque t\u00e9moigne surtout de la n\u00e9cessit\u00e9 qu\u2019il voit de redonner \u00e0 l\u2019\u00eatre humain une place dans le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Midal, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Entre Qatar et Arabie. Entretien avec Gabriel Malika, \u00e9crivain, pour son roman \"Qatarina\" (Editions Intervalles)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A17F873E-F771-4889-97EC-CBB340F08FFF", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Qatar"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malika, Gabriel"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "futurologie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Qatarina\", le second roman de Gabriel Malika se passe en Qarabie en 2022: la coupe du monde de hole-ball se pr\u00e9pare tout comme une exposition \u00e0 la gloire de la culture qarabienne. Un professeur d\u2019art am\u00e9ricain et une responsable du minist\u00e8re du Tourisme qarabien se retrouvent plong\u00e9s au c\u0153ur d\u2019un jeu dangereux dont ils ne ma\u00eetrisent pas les r\u00e8gles. Pure fiction?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Malika, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9lescope Hubble f\u00eate ses 25 ans. Interview de Georges Meylan, directeur du Laboratoire d'astrophysique de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E704651D-AEA1-49C9-96FF-6AC5BF602E8A", "durationSec": 879, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hubble (t\u00e9lescope)"], "thematicThemes": ["t\u00e9lescope", "astrophysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Laboratoire d'astrophysique de l'EPFL", "name": "Meylan, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laetitia Guarino, \u00e9tudiante vaudoise en m\u00e9decine, Miss Suisse 2014", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2B5C426-D163-4CAD-9314-C9E9BDCD22FA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guarino, Laetitia"], "thematicThemes": ["beau", "m\u00e9decine", "concours de beaut\u00e9", "\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante en m\u00e9decine, Miss Suisse 2014", "name": "Guarino, Laetitia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mouvement citoyen genevois, le MCG, ne fait plus recette : Interview d\u2019Eric Stauffer (Forum, 19.04.2015) et commentaire de Laetitia Guignand", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7B2DBBF0-38E7-46F0-BD9A-2C4363A6396A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McG", "Stauffer, Eric"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "excerpt": "C'est le principal enseignement du premier tour des \u00e9lections municipales \u00e0 Gen\u00e8ve. Avec le mauvais score du fondateur du MCG, Eric Stauffer, pour la mairie d'Onex. Il n'arrive que 4\u00e8me, et sa r\u00e9\u00e9lection pourrait bien \u00eatre compromise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du MCG, maire d'Onex (Forum, 19.04.2015)", "name": "Stauffer, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La guerre des trottoirs. Les v\u00e9hicules de mobilit\u00e9 douce empi\u00e8tent de plus en plus sur les pistes cyclables et les trottoirs qui, eux, n'augmentent pas. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 d'assouplir l'acc\u00e8s des zones pi\u00e9tonnes aux v\u00e9lotaxis et aux gyropodes (ou segways). A partir du 1er juin 2015, ces v\u00e9hicules relativement rapides partageront l'espace des pi\u00e9tons. De quoi attiser les tensions entre les diff\u00e9rents usagers. Le point avec Mark Williams, chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA) pour la r\u00e9gion Sud-Ouest de la Suisse", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FB3E25F2-93C2-43E0-82CD-DE2D12CE569D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 578, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "pi\u00e9ton", "zone pi\u00e9tonne", "bicyclette", "mobilit\u00e9 douce", "piste cyclable"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du BpA pour la r\u00e9gion Sud-Ouest de la Suisse", "name": "Williams, Mark", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Drame en M\u00e9dit\u00e9rann\u00e9e, qui a vu un chalutier surcharg\u00e9 de migrants chavirer faisant de 700 \u00e0 950 morts selon les survivants : 1. Correspondance d'Eric Joszef. - 2. Commentaire de Patrick Chaboudez. - 3. L'ONG MOAS vient au secours des migrants en mer : Interview de Martin Xuereb, directeur l'ONG MOAS, ancien commandant des forces arm\u00e9es de Malte", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-57DB47CA-A24B-41E8-B33A-E6E7062FFE3B", "thematicGeographicals": ["Italie", "Libye", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 267, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "accident de la navigation", "immigration clandestine"], "excerpt": "1. Sur le plan politique, les chefs des diplomaties europ\u00e9ennes doivent se retrouver aujourd'hui \u00e0 Luxembourg, et la question migratoire sera ajout\u00e9e \u00e0 l'ordre du jour. Et hier le pr\u00e9sident du conseil italien a demand\u00e9 un sommet europ\u00e9en extraordinaire sur cette question. Mais en attendant, les recherches en mer se poursuivent, alors que seules 28 personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues pour l'heure. - 2. Ce nouveau drame en M\u00e9diterran\u00e9e est abondamment comment\u00e9 dans la presse europ\u00e9enne qui tient \u00e0 placer l'Union Europ\u00e9enne devant ses responsabilit\u00e9s. - 3. Et face aux drames \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, des initiatives priv\u00e9es voient le jour en M\u00e9diterran\u00e9e. Avec l'exemple de ce couple maltais, \u00e0 la t\u00eate d'une compagnie d'assurance, qui a d\u00e9cid\u00e9 l'an dernier d'acheter un bateau et de porter lui-m\u00eame secours aux embarcations clandestines \u00e0 la d\u00e9rive. Son ONG baptis\u00e9e MOAS - pour Migrant Offshore Aid Station - a sauv\u00e9 3 mille personnes et s'appr\u00eate \u00e0 repartir en mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur l'ONG MOAS, ancien commandant des forces arm\u00e9es de Malte", "name": "Xuereb, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Rome", "name": "Joszef, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Vaiju Naravane, journaliste et \u00e9crivaine indienne, \u00e0 propos de son roman \"Transgressions\" (Ed. du Seuil) [Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D8540F8-3DB3-4535-A358-FB38023C6BC6", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1156, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Naravane, Vaiju"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivaine", "name": "Naravane, Vaiju", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. L'Union europ\u00e9enne r\u00e9unie en urgence au Luxembourg face aux nouveaux drames en M\u00e9diterran\u00e9e : Commentaire de Romain Clivaz et interview de Fran\u00e7ois Cr\u00e9peau, rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU pour les droits des migrants, avec un extrait de l'interview de Fabrice Leggeri, directeur ex\u00e9cutif de l'agence de contr\u00f4le des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Europe Frontex. - 2. Drames en M\u00e9diterran\u00e9e: la source du probl\u00e8me se trouve notamment en Libye : Interviews d'Hasni Abidi, directeur du Centre de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 Gen\u00e8ve et de Simonetta Sommaruga, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration et ministre en charge du dossier migratoire", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-70859A5A-8032-47AA-838C-DAE032CFE236", "durationSec": 1069, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Les ministres europ\u00e9ens des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de l'Int\u00e9rieur se sont r\u00e9unis en urgence au Luxembourg ce lundi pour prendre \u00e0 bras le corps la question des migrants en M\u00e9diterran\u00e9e. Selon Federica Mogherini, cheffe de la diplomatie europ\u00e9enne, \"l'Union europ\u00e9enne n'a plus d'alibi, les trag\u00e9dies de ces derniers mois, c'en est trop\". \u2013 2. Un nouveau navire avec 300 personnes a chavir\u00e9 ce lundi midi. Si l'on remonter \u00e0 la source du probl\u00e8me, on se retrouve - notamment - en Libye. Le chaos dans ce pays laisse le champ libre aux fili\u00e8res de l'immigration clandestine, au trafic d'\u00eatres humains. C'est donc l\u00e0 que se trouve l'une des cl\u00e9s du probl\u00e8me.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFJP, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration,", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}, {"role": " directeur du Centre de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU pour les droits des migrants", "name": "Cr\u00e9peau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur ex\u00e9cutif de l'agence de contr\u00f4le des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Europe Frontex", "name": "Leggeri, Fabrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Andr\u00e9 Ourednik, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Cartes du Boyard Kra\u00ebnski\" (Ed. de la Baconni\u00e8re, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A1AFAD7F-B80B-4A18-B9BC-D43A73846195", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "G\u00e9ographe de formation, Andr\u00e9 Ourednik publie un premier roman o\u00f9 l\u2019amour des cartes et de la litt\u00e9rature fantastique se rejoignent. A mi-chemin entre le roman philosophique et le conte fantastique, \u00ab Les Cartes du Boyard Kra\u00efenski \u00bb est un livre nourri d\u2019un riche imaginaire. Entre litt\u00e9rature et g\u00e9ographie, Andr\u00e9 Ourednik, auteur de nouvelles, d\u2019essais et de chroniques, publie un premier roman rafra\u00eechissant. N\u00e9 \u00e0 Prague en 1978, docteur en g\u00e9ographie et sp\u00e9cialiste de la mod\u00e9lisation d\u2019espaces-temps humains, Andr\u00e9 Ourednik sait parfaitement faire se rencontrer ses deux passions, explorant l\u2019imaginaire humain dans la g\u00e9ographie et s\u2019int\u00e9ressant \u00e0 l\u2019imaginaire g\u00e9ographique des \u00e9crivains. Les Cartes du Boyard Kra\u00efenski, qu\u2019un doctorant part scanner \u00e0 la fronti\u00e8re dac\u00e8ne, deviennent matrices d\u2019un roman nourri de litt\u00e9rature fantastique tch\u00e8que et hongroise, assez proche de l\u2019imaginaire d\u2019un Borges ou d\u2019un Cortazar. Un roman prometteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ourednik, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ourednik, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les entreprises b\u00e9n\u00e9ficieront-elles de la nouvelle Loi sur la radio-t\u00e9l\u00e9vision? : 1. D\u00e9bat entre Olivier Fran\u00e7ais, municipal lausannois et conseiller national PLR vaudois, et Jean-Fran\u00e7ois Rime, pr\u00e9sident de l'USAM et conseiller national UDC fribourgeois. \u2013 2. Commentaire de Christian Favre sur la non-candidature de Pascal Broulis au Conseil des Etats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-743980A4-8A85-4B31-A736-D5519E98BF7B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 676, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Broulis, Pascal", "Fran\u00e7ais, Olivier"], "thematicThemes": ["radio", "l\u00e9gislation", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "1. La nouvelle Loi sur la radio-t\u00e9l\u00e9vision, sur laquelle le peuple votera le 14 juin prochain, est-elle b\u00e9n\u00e9fique ou non pour les entreprises? Pour le comit\u00e9 interpartis qui pr\u00f4ne le \"oui\", plus de quatre entreprises sur cinq paieront moins de redevances radio-TV, voire pas du tout. Mais l'Union suisse des arts et m\u00e9tiers (USAM), qui combat cette r\u00e9vision, pr\u00e9tend le contraire. Pour l'USAM, la nouvelle loi p\u00e9nalisera les PME.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident de l'USAM et conseiller national UDC fribourgeois", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "municipal lausannois et conseiller national PLR vaudois", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Causerie. Nina", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CEEA11F-0552-41FC-9F4F-91B971353195", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-20T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-20T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6679383", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6679383", "ece-6679380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte d'une mangrove du B\u00e9nin. Reportage en compagnie de Deen Akambi, ing\u00e9nieur en environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82993BD9-D34B-4E0A-908A-D76B354C8B49", "thematicGeographicals": ["B\u00e9nin"], "durationSec": 1275, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cosyst\u00e8me", "\u00e9cosyst\u00e8me aquatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur en environnement", "name": "Akambi, Deen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Salves po\u00e9tiques (1/5) : Floril\u00e8ge des po\u00e8tes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9A3CA144-5CA8-4734-8E71-ACED2162F282", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 441, "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Pour accompagner les premi\u00e8res \"Salves po\u00e9tiques\" qui se d\u00e9roulent \u00e0 Morges du 21 au 24 avril 2015, Laurence Verrey, po\u00e9tesse depuis son premier recueil en 1982, accompagne nos matin\u00e9es sous le signe de la po\u00e9sie. De Baudelaire, l\u2019initiateur, aux variations les plus contemporaines, l\u2019expression po\u00e9tique s\u2019av\u00e8re plus n\u00e9cessaire que jamais pour nous d\u00e9boucher les oreilles. Plus fragile qu\u2019autrefois, la po\u00e9sie n\u2019en continue pas moins d\u2019explorer le r\u00e9el pour r\u00e9sister \u00e0 l\u2019affaiblissement de la parole dans un monde assourdi. De Jaccottet \u00e0 Anne Perrier en Suisse romande sans n\u00e9gliger la vitalit\u00e9 populaire d\u2019un Pr\u00e9vert, la po\u00e9sie doit sortir des recueils pour s\u2019offrir \u00e0 tous, comme le festival \"Salves po\u00e9tiques\" se propose de le faire publiquement durant quatre jours \u00e0 Morges sous la pr\u00e9sidence de Laurence Verrey", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411928", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 771", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Kevin vs Patricia d'Avry-sur-Matran (FR)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643764", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643764", "ece-6643762"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1415135", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 271", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "20.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643801", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643801"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT D'OBSTACLES", "CANDIDAT", "CANDIDAT"], "visualPersons": ["GUERDAT, STEVE", "MARTULLO-BLOCHER, MAGDALENA"], "id": "asset-1424625", "durationSec": 1870, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["LAS VEGAS", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SAN FRANCISCO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "GE: les partis historiques s'en sortent bien, au d\u00e9triment notamment du MCG d'Eric Stauffer", "Les enfants plac\u00e9s de force jusque dans les ann\u00e9es 80 peuvent demander une indemnit\u00e9", "Trafic criminel de passeurs en Lybie: les explications de Val\u00e9rie Dupont, \u00e0 Rome", "Un grand nombre des clandestins qui passent en M\u00e9diterran\u00e9e transite par la Libye", "Magdalena Martullo-Blocher pose sa candidature pour le Conseil national", "Candidature d\u2019Olivier Fran\u00e7ais au conseil des Etats: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne-Cathia Marchon, \u00e0 Lausanne", "Naufrages de migrants: le d\u00e9bat a de l\u2019\u00e9cho en Suisse \u00e9galement", "Les nouvelles technologies avec la montre connect\u00e9e pourraient faire bouger les banques suisses", "VD: le conseiller d'Etat Pascal Broulis ne sera pas candidat pour Berne", "R\u00e9union de l\u2019UE au Luxembourg sur les naufrages de migrants: les observations d\u2019Isabelle Ory", "La multiplication des naufrages de migrants provoque une onde de choc politique en Europe", "Le cin\u00e9aste Barbet Schr\u00f6der verra son film \"Amnesia\" pr\u00e9sent\u00e9 en s\u00e9ance sp\u00e9ciale au Festival de Cannes", "Naufrages de migrants: une r\u00e9union de l\u2019UE s\u2019est tenue au Luxembourg pour traiter ce probl\u00e8me", "Hippisme: Steve Guerdat remporte la Coupe du monde de saut \u00e0 Las Vegas", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["En ville de Gen\u00e8ve, les socialistes ont gagn\u00e9 trois si\u00e8ges, le PDC quatre. Le PLR s'est maintenu en ville, mais s'est renforc\u00e9 au niveau du canton.", "Ils ont jusqu'au 30 juin, mais beaucoup peinent \u00e0 franchir ce pas, car leur t\u00e9moignage fait revivre une \u00e9poque sombre et cruelle.", "Le trafic criminel de passeurs profite de ce flux migratoire pour se faire de l\u2019argent sur le dos des malheureux.", "Elle dirige l'entreprise familiale, le g\u00e9ant EMS Chemie, et elle revendique cette exp\u00e9rience de cheffe d'entreprise.", "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga fustige les passeurs et appelle l\u2019Europe \u00e0 la prise de responsabilit\u00e9s.", "En effet, elles pourraient proposer une gestion de fortune hautement informatis\u00e9e et bon march\u00e9.", "C\u2019est Olivier Fran\u00e7ais qui entre dans la course au Conseil des Etats.", "Apr\u00e8s le naufrage qui a fait plus de 700 morts, une embarcation, plus petite, a chavir\u00e9 pr\u00e8s de la Gr\u00e8ce.", "Avec \"Amnesia\", Barbet Schroeder s'est mis dans le rouge en refusant le fran\u00e7ais.", "De nombreux pays europ\u00e9ens ont r\u00e9agi, notamment l\u2019Italie, par des d\u00e9clarations d\u2019intention.", "Le Jurassien en avait r\u00eav\u00e9 depuis sa plus tendre enfance et il l'a fait."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643780", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Luxembourg", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Rome", "name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643778", "ece-6643780"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN"], "id": "asset-1421928", "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "title": "Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Le Salon des Inventions\n- Notre invti\u00e9e : Catherine Reichlin, directrice adjointe de la banque Mirabaud\n- S\u00e9quence didactique: la guerer des t\u00e9l\u00e9coms\n- Les cadeaux aux m\u00e9decins\n- Rien ne va plus", "- Le Salon des Inventions\n- Notre invti\u00e9e : Catherine Reichlin, directrice adjointe de la banque Mirabaud\n- S\u00e9quence didactique: la guerer des t\u00e9l\u00e9coms\n- Les cadeaux aux m\u00e9decins\n- Rien ne va plus", "- Le Salon des Inventions\n- Notre invti\u00e9e : Catherine Reichlin, directrice adjointe de la banque Mirabaud\n- S\u00e9quence didactique: la guerer des t\u00e9l\u00e9coms\n- Les cadeaux aux m\u00e9decins\n- Rien ne va plus", "- Le Salon des Inventions\n- Notre invti\u00e9e : Catherine Reichlin, directrice adjointe de la banque Mirabaud\n- S\u00e9quence didactique: la guerer des t\u00e9l\u00e9coms\n- Les cadeaux aux m\u00e9decins\n- Rien ne va plus", "Les bourses sur un nuage. Pourquoi? Jusqu'\u00e0 quand? Les explications de notre analyste, une femme pour une fois! Des congr\u00e8s dans les grands palaces... Des d\u00eeners gastronomiques... Les cadeaux de l'industrie pharmaceutique aux m\u00e9decins vont \u00eatre davantage r\u00e8glement\u00e9s. Comme aux Etats-Unis, chacun pourra consulter la liste des invitations et des cadeaux re\u00e7us par son m\u00e9decin.", "Les bourses sur un nuage. Pourquoi? Jusqu'\u00e0 quand? Les explications de notre analyste, une femme pour une fois!", "S\u00e9minaires au bout du monde ou d\u00eeners gastronomiques. L'industrie pharmaceutique aime se montrer g\u00e9n\u00e9reuse avec les m\u00e9decins. Objectif: faire vendre toujours plus de m\u00e9dicaments....", "Des congr\u00e8s dans les grands palaces... Des d\u00eeners gastronomiques... Les cadeaux de l'industrie pharmaceutique aux m\u00e9decins vont \u00eatre davantage r\u00e8glement\u00e9s. Comme aux Etats-Unis, chacun pourra consulter la liste des invitations et des cadeaux re\u00e7us par son m\u00e9decin."], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Le Salon des Inventions\n- Notre invti\u00e9e : Catherine Reichlin, directrice adjointe de la banque Mirabaud\n- S\u00e9quence didactique: la guerer des t\u00e9l\u00e9coms\n- Les cadeaux aux m\u00e9decins\n- Rien ne va plus", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Le Salon des Inventions\n- Notre invti\u00e9e : Catherine Reichlin, directrice adjointe de la banque Mirabaud\n- S\u00e9quence didactique: la guerer des t\u00e9l\u00e9coms\n- Les cadeaux aux m\u00e9decins\n- Rien ne va plus", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Le Salon des Inventions\n- Notre invti\u00e9e : Catherine Reichlin, directrice adjointe de la banque Mirabaud\n- S\u00e9quence didactique: la guerer des t\u00e9l\u00e9coms\n- Les cadeaux aux m\u00e9decins\n- Rien ne va plus", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Le Salon des Inventions\n- Notre invti\u00e9e : Catherine Reichlin, directrice adjointe de la banque Mirabaud\n- S\u00e9quence didactique: la guerer des t\u00e9l\u00e9coms\n- Les cadeaux aux m\u00e9decins\n- Rien ne va plus", "Les bourses sur un nuage/ Les cadeaux aux m\u00e9decins", "Notre invit\u00e9e : Catherine Reichlin, directrice adjointe de la banque Mirabaud", "Le Salon des Inventions", "S\u00e9quence didactique: la guerre des t\u00e9l\u00e9coms", "Les cadeaux de la pharma aux m\u00e9decins", "Les cadeaux aux m\u00e9decins", "Rien ne va plus"], "imageURL": "//www.rts.ch/6698260.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643794", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"role": "stand-up didactique", "name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608377", "ece-6608515", "ece-6608503", "ece-6643794"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "SAUT D'OBSTACLES", "GRAND PRIX MOTOCYCLISTE", "MOTO GP"], "visualPersons": ["STAUFFER, ERIC", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MARTULLO-BLOCHER, MAGDALENA", "GUERDAT, STEVE", "ROSSI, VALENTINO", "MARQUEZ, MARC"], "id": "asset-1424626", "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["ONEX", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAS VEGAS", "ARGENTINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Minimag: en Valais, l\u2019\u00e9glise romane de Saint-Pierre de Clages d\u00e9gage de bonnes vibrations", "Le 12h45", "Elections cantonales au Tessin: le rapport des forces au gouvernement reste inchang\u00e9e", "Plus de 700 migrants seraient morts apr\u00e8s un naufrage en M\u00e9diterran\u00e9e", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le cin\u00e9aste Barbet Schroeder \u00e9voque sa carri\u00e8re et son actualit\u00e9s \u00e0 Visions du R\u00e9el", "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "Elections cantonales au Tessin: les pr\u00e9cisions de Nicole Della Pietra, \u00e0 Lugano", "R\u00e9union de l\u2019UE apr\u00e8s le drame en M\u00e9diterran\u00e9e: les explications d\u2019Isabelle Ory, au Luxembourg", "Elections municipales genevoises: les observations de Jo\u00ebl Boissard, \u00e0 Gen\u00e8ve", "Face \u00e0 la trag\u00e9die du naufrage en M\u00e9diterran\u00e9e, l'Union europ\u00e9enne a convoqu\u00e9 une r\u00e9union d'urgence", "GE: \u00e0 l\u2019issue des \u00e9lections municipales, le MCG est loin de la d\u00e9route"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est ce qui se dit parmi les fid\u00e8les catholiques ou les amateurs de g\u00e9obiologie.", "La Lega conserve ses deux si\u00e8ges \u00e0 l'ex\u00e9cutif cantonal.", "Sur place, les op\u00e9rations de secours ont c\u00e9d\u00e9 le pas \u00e0 la recherche des corps.", "Si l\u2019humain est au c\u0153ur de ses films, l\u2019autre grand th\u00e8me est la libert\u00e9. C\u2019est un cin\u00e9aste culte et d\u00e9sormais ma\u00eetre du r\u00e9el.", "Il doit notamment \u00eatre question de la tenue d'un \u00e9ventuel sommet des chefs d'Etat.", "Cependant, Eric Stauffer, maire sortant d\u2019Onex, et d\u2019autres repr\u00e9sentants du parti se retrouvent en difficult\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643817", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Luxembourg", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Lugano", "name": "DELLA PIETRA, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608553", "ece-6643817"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL"], "visualPersons": ["WYDEN GUELPA, ANJA"], "id": "asset-1424624", "durationSec": 1132, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["ONEX", "GENEVE-VILLE", "ST-LUC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: il y aura un train chaque demi-heure entre Neuch\u00e2tel et le Locle d\u00e8s d\u00e9cembre", "GE: le Mouvement citoyen genevois est stopp\u00e9 dans sa progression", "Les chorales religieuses peinent \u00e0 recruter", "VS: \u00e0 Saint-Luc, le Grand h\u00f4tel du Cervin va \u00eatre r\u00e9nov\u00e9", "NE: le canton est le seul de Suisse \u00e0 proposer du pal\u00e9ofitness", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643790", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour les autorit\u00e9s, il s'agit l\u00e0 d'un premier pas concret vers la mise en place d'un v\u00e9ritable RER neuch\u00e2telois.", "Ce parti avait men\u00e9 une campagne offensive dans la commune d'Onex, avec son slogan \"commune z\u00e9ro frontalier\".", "On les appelle les C\u00e9ciliennes, du nom de Sainte C\u00e9cile, la patronne des musiciens.", "Le soutien financier s\u2019est fait gr\u00e2ce aux amoureux de la station.", "C'est une discipline sportive qui propose de se reconnecter avec les mouvements naturels, originels, de notre corps."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Onex", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643788", "ece-6608511", "ece-6643790"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "r\u00e9volution des femmes. Un si\u00e8cle de f\u00e9minisme arabe, La", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1395064", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-04-19T20:45:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Br\u00e9sil par la c\u00f4te", "source": "gico", "title": "Br\u00e9sil (le) par la c\u00f4te: Le Sudeste 4/5", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1387992", "durationSec": 3034, "publicationDate": "2015-04-19T11:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Le chant bulgare : Interview de Victoria Harmandjeva, pianiste et conceptrice de spectacles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55221784-7FF9-4B09-AD51-A6FBEDB478D4", "thematicGeographicals": ["Bulgarie"], "durationSec": 3469, "publicationDate": "2015-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "femme", "choeur"], "excerpt": "Emotion suscit\u00e9e par la musique avant d'en comprendre les paroles - Sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales - La vibration de la voix unit la t\u00eate au corps - Un chant essentiellement f\u00e9minin - D\u00e9finition de la femme bulgare au travers des chants - Une tradition AOC - Organisation des choeurs en Bulgarie - Absence d'un compositeur-phare en Bulgarie - Pr\u00e9sentation du spectacle de V.H. \u00ab l'\u00e9loge de l'amertume \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, conceptrice de spectacles", "name": "Harmandjeva, Victoria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'aile centriste du PLR et les accointances avec l'UDC \u00e0 la veille des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2015 : Interview d'Yves Christen, ancien conseiller national radical vaudois et pr\u00e9sident du Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DFA9ECF-C81C-4668-95E5-06B7D1F1C0D0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 814, "publicationDate": "2015-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national radical vaudois et pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Christen, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Le HCR redoute 700 morts dans un naufrage en M\u00e9diterran\u00e9e et la position de l\u2019Union europ\u00e9enne : Interview de William Spindler, porte-parole du HCR et commentaire de Romain Clivaz. \u2013 2. La gauche s'\u00e9l\u00e8ve contre la participation de la Suisse \u00e0 Frontex : D\u00e9bat avec Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise et pr\u00e9sidente de la commission des institutions politiques du National, et Yves Nidegger, conseiller national UDC genevois", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FB93B3DA-73AD-4CED-9533-E1A928638465", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 1410, "publicationDate": "2015-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR"], "thematicThemes": ["accident de la navigation", "immigration clandestine"], "excerpt": "1. Un bateau transportant des migrants a chavir\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche au large des c\u00f4tes libyennes, rapporte l'agence de presse italienne Ansa. Le Haut-commissariat aux Nations Unies (HCR) pour les r\u00e9fugi\u00e9s redoute un bilan s'\u00e9levant \u00e0 700 morts. Pour l'heure, seuls 24 corps ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s tandis que les op\u00e9rations de secours se poursuivent. - 2. Cette nouvelle trag\u00e9die a des r\u00e9percussions \u00e9galement en Suisse. Des voix \u00e0 gauche s'\u00e9l\u00e8vent contre la participation financi\u00e8re et op\u00e9rationnelle de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l\u2019agence europ\u00e9enne de surveillance des fronti\u00e8res Frontex.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du HCR", "name": "Spindler, William", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re national socialiste vaudoise", "name": "Amarelle, Cesla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Yasunari Kawabata et son roman \"Kyoto\" ", "id": "sound-04A3E4A1-395D-482B-A465-BE1132F84D21", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2015-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tats modifi\u00e9s de conscience", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le soleil qui se rapproche de la plan\u00e8te, les petites feuilles bien tendres aux arbres, les premi\u00e8res brasses dans le lac... le printemps est s\u00fbrement la saison la plus propice \u00e0 l'extase.\r\nL'extase est l'action d'\u00eatre hors de soi: extase mystique, extase sexuelle, extase esth\u00e9tique et bien s\u00fbr extase litt\u00e9raire. Cortextatique!\r\n\r\n* Infotrafic: 15:59:02-15:59:32 / * La playlist litt\u00e9raire- KAWABATA, Ky\u00f4to (Le Livre de Poche)- JIM HARRISON, Entre chien et loup (Christian Bourgois \u00e9diteur)- SAN-ANTONIO, La Vieille qui marchait dans la mer (Fleuve \u00e9ditions)- SIMON CASAS, La corrida parfaite (Au diable Vauvert)- BAUDELAIRE, Le Spleen de Paris (La Pl\u00e9iade)", "alternativeTitle": ["Cortex du 19.04.2015", "Cortextatique / CTX_2015-04-19T15:03:45_cortex", "Cortex du 19.04.2015", "Cortextatique / CTX_2015-04-19T15:03:45_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Le soleil qui se rapproche de la plan\u00e8te, les petites feuilles bien tendres aux arbres, les premi\u00e8res brasses dans le lac... le printemps est s\u00fbrement la saison la plus propice \u00e0 l\u2019extase.\n\nL\u2019extase est l\u2019action d\u2019\u00eatre hors de soi: extase mystique, extase sexuelle, extase esth\u00e9tique et bien s\u00fbr extase litt\u00e9raire. Cortextatique!", "Le soleil qui se rapproche de la plan\u00e8te, les petites feuilles bien tendres aux arbres, les premi\u00e8res brasses dans le lac... le printemps est s\u00fbrement la saison la plus propice \u00e0 l\u2019extase.\n\nL\u2019extase est l\u2019action d\u2019\u00eatre hors de soi: extase mystique, extase sexuelle, extase esth\u00e9tique et bien s\u00fbr extase litt\u00e9raire. Cortextatique!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6678063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6672757.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6678063", "ece-6678062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un naufrage en M\u00e9diterran\u00e9e aurait fait jusqu'\u00e0 700 morts : Correspondance d\u2019Eric Jozsef", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD04367A-7AF5-4F36-B895-93A9FF40F33F", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2015-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naufrage", "immigration clandestine"], "excerpt": "Le naufrage d'un navire transportant des migrants dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche au large des c\u00f4tes libyennes aurait fait jusqu'\u00e0 700 morts. Les secours ont rep\u00each\u00e9 28 rescap\u00e9s \u00e0 environ 120 miles nautiques au sud de l'ile italienne de Lampedusa selon le Times of Malta.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Rome", "name": "Joszef, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Rh\u00e9torique et politique, un couple infernal? : Interview de Thierry Herman, ma\u00eetre d'enseignement en rh\u00e9torique et pratique de l'\u00e9criture acad\u00e9mique dans les Universit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, Lausanne et Bellinzone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9060304-80DE-42DB-BFAB-870BD5D10718", "durationSec": 910, "publicationDate": "2015-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9bat", "expression orale", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "rh\u00e9torique"], "excerpt": "Comment2: Pas de discours sans politique. Les actes ne suffisent pas pour emporter l\u2019adh\u00e9sion des \u00e9lectrices et des \u00e9lecteurs. Mais les belles promesses de lendemain qui chantent lassent l\u2019\u00e9lectorat et affaiblissent la d\u00e9mocratie. Thierry Herman est s\u00e9v\u00e8re avec la classe politique en cette ann\u00e9e \u00e9lectorale. Les temps sont incertains, l\u2019\u00e9conomie vacillante, les \u00e9trangers inqui\u00e8tent, la classe moyenne flanche, autant de th\u00e8mes de campagne qui vont animer l\u2019ann\u00e9e \u00e9lectorale en Suisse. Avec quels slogans, quels discours ? Des petites phrases qui font le buzz mais vides de contenu? L\u2019UDC, qui ma\u00eetrise le marketing politique, n'h\u00e9site pas \u00e0 jouer sur la corde \u00e9motionnelle pour que la Suisse \"reste libre\". Le PLR r\u00e9plique \"par amour de la Suisse\". Le PS s\u2019enferme dans une diatribe contre les forces conservatrices qui menacent la Suisse avant d\u2019avancer ses arguments de campagne. Aveu de faiblesse? \"Ce ne sont que des mots\" jamais vous n'entendrez Thierry Herman prononcer cette phrase! Pour ce ma\u00eetre d'enseignement en rh\u00e9torique et pratique de l'\u00e9criture acad\u00e9mique dans les universit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, Lausanne et Bellinzone, \"les mots sont aussi des actes!\" Apr\u00e8s une formation de linguiste, il enseigne, tout en pratiquant le journalisme \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse romande. Esprit curieux et \u00e9clectique, il reconna\u00eet parfois qu'il se disperse, mais c'est toujours avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 qu'il partage sa passion pour le langage et la rh\u00e9torique. D\u00e9crypter les discours Son int\u00e9r\u00eat: d\u00e9crypter les discours, d\u00e9coder les techniques et la m\u00e9canique de la persuasion. Pourquoi et comment \u00e7a fonctionne ? Thierry Herman se dit fascin\u00e9 par les ressorts intimes du langage. Il est fascin\u00e9 par des inconnus comme Barack Obama ou le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle pendant la 2\u00e8me Guerre mondiale qui sont parvenus \u00e0 inverser le cours de l'histoire gr\u00e2ce au pouvoir des mots et des id\u00e9es. \"Guerre \u00e0 la rh\u00e9thorique\" avait pourtant lanc\u00e9 Victor Hugo dans ses Contemplations en 1858. L'attaque avait port\u00e9, rel\u00e9guant la discipline dans les oubliettes de l'histoire grecque et romaine. Un si\u00e8cle et demi plus tard, le retour en gr\u00e2ce de l'art de convaincre et de l'\u00e9loquence, r\u00e9jouit Thierry Herman. Nous sommes tous des rh\u00e9toriciens, nous cherchons tous \u00e0 avoir raison, \u00e0 d\u00e9faut de d\u00e9tenir des v\u00e9rit\u00e9s! Si cet enseignant-journaliste \"pr\u00e9f\u00e8re la discr\u00e9tion \u00e0 l'ostentation\", il a cr\u00e9\u00e9 un site web \u00e0 son nom. Mais \u00e0 la gloire de la rh\u00e9torique dont il salue le retour en gr\u00e2ce!; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2015-04-19T12:42:35.24.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'enseignement en rh\u00e9torique et pratique de l'\u00e9criture acad\u00e9mique dans les Universit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, Lausanne et Bellinzone", "name": "Herman, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CATAMARAN", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "LNA", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TROPH\u00c9E", "MESSIEURS", "M\u00c9DAILLE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "POUTRE (GYMNASTIQUE ARTISTIQUE)", "BARRES ASYM\u00c9TRIQUES", "SOL (GYMNASTIQUE ARTISTIQUE)", "SAUT DE CHEVAL", "BARRES PARALL\u00c8LES", "SOL (GYMNASTIQUE ARTISTIQUE)", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "ENFANT (\u00c2GE)", "JUDO", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COLONIE DE VACANCES", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "FEMME", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "FED CUP", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FED CUP", "TOURNOI (TENNIS)", "GRAND PRIX DE BAHREIN AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["CARREL, GEORGES-ANDRE", "STEINGRUBER, GIULIA", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "THOLOT, DIDIER", "BACSINSZKY, TIMEA", "HINGIS, MARTINA", "HINGIS, MARTINA", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "DIMITROV, GRIGOR", "HAMILTON, LEWIS"], "id": "asset-1410306", "durationSec": 3228, "mediaType": "video", "title": "19.04.2015", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "LUGANO", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "FIESCH", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "VADUZ", "ARAGON", "POLOGNE", "POLOGNE", "MONACO", "BAHREIN"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "LAUSANNE UC", "YOUNG BOYS", "FC THOUNE", "GRASSHOPPER", "FC LUCERNE", "FC AARAU", "FC VADUZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-04-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Voile: Alinghi navigue en bateau \"volant\"", "Judo: Sergei Aschwanden organise un camp durant les vacances", "Le Mag: une Suissesse a des r\u00eaves de Grand Prix en moto", "Volleyball: Lugano devient champion de Suisse face au LUC", "Football: entretien avec Didier Tholot, entra\u00eeneur du FC Sion", "Football / Super League (28e j.): FC Vaduz \u2013 FC Aarau (0-2)", "Formule 1 / GP de Barhe\u00efn: Lewis Hamilton gagne la course", "Gym / Europ\u00e9ens de Montpellier: Giulia Steingruber remporte la m\u00e9daille de bronze au sol", "Tennis / Fed Cup: la Suisse et la Pologne sont \u00e0 \u00e9galit\u00e9", "Marco Streller", "Gym / Europ\u00e9ens de Montpellier: Christian Baumann et Pablo Br\u00e4gger d\u00e9crochent des m\u00e9dailles", "Cyclisme / Amstel Gold Race: Michal Kwiatkowski gagne cette 50e \u00e9dition", "Tennis / Monte-Carlo: retour sur le mauvais tournoi de Federer et Wawrinka", "Football / Super League (28e j.): FC Lucerne \u2013 Grasshopper (2-0)", "Football / Super League (28e j.): Young Boys \u2013 FC Thoune (4-0)", "Tholot", "Tholot"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643850", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipage a pu tester ce nouveau catamaran et se faire la main avant de l'utiliser en comp\u00e9tition.", "Pr\u00e8s de 200 personnes paticipent \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement dans lequel les handicap\u00e9s peuvent aussi prendre part.", "A 15 ans, Laura Rodriguez participe \u00e0 la coupe d'Europe junior, aux c\u00f4t\u00e9s des hommes de son \u00e2ge.", "A Cadempino, les Tessinois ont largement domin\u00e9 les Lausannois 25-16 25-17 25-15, en tout juste 70 minutes de jeu.", "Avec les r\u00e9sultats et le classement.", "La Saint-Galloise a r\u00e9alis\u00e9 un championnat de tr\u00e8s grande qualit\u00e9, d\u00e9crochant m\u00eame une m\u00e9daille d'or.", "Timea Bacsinszky a assur\u00e9 ses rencontres mais Martina Hingis a de la peine et le score est d\u00e9sormais 2-2.", "Avec les r\u00e9sultats et le classement de Challenge League."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6643847", "ece-6608573", "ece-6643850"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1425005", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1558, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Patrick Aebischer, le pr\u00e9sident de l'EPFL et le directeur de Pr\u00e9sence suisse Nicolas Bideau peu apr\u00e8s la visite de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 l'EPFL.", "title": "Patrick Aebischer et Nicolas Bideau", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-04-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AEBISCHER, PATRICK", "BIDEAU, NICOLAS"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nPatrick Aebischer & Nicolas Bideau", "L'interview de Darius Rochebin\nPatrick Aebischer & Nicolas Bideau", "Darius Rochebin re\u00e7oit Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, et Nicolas Bideau, directeur de Pr\u00e9sence Suisse.", "L'interview de Darius Rochebin\nPatrick Aebischer & Nicolas Bideau", "L'interview de Darius Rochebin\nPatrick Aebischer & Nicolas Bideau"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPatrick Aebischer & Nicolas Bideau", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPatrick Aebischer & Nicolas Bideau", "Patrick Aebischer & Nicolas Bideau", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPatrick Aebischer & Nicolas Bideau", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPatrick Aebischer & Nicolas Bideau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643881", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608522", "ece-6643881", "ece-6608501", "ece-6608581"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "H\u00d4TEL", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "V\u00c9HICULE AUTONOME", "PLUVIEUX", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "GESTION DES STOCKS"], "visualPersons": ["HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "AEBISCHER, PATRICK", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-1424581", "durationSec": 3197, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PRILLY", "ECUBLENS", "LAUSANNE", "DOUAI", "FRANCE"], "visualCorporations": ["EPFL", "AMAZON"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-04-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Soldat suisse couch\u00e9 au sol suite \u00e0 un \u00e9vanouissement lors de la visite de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Berne.", "Douai France, int entrep\u00f4t Amazon."], "alternativeExcerpt": ["- Visite pr\u00e9sidentielle\n- 1 an de guerre en Ukraine\n- Dans la jungle d'Amazon", "- Visite pr\u00e9sidentielle\n- 1 an de guerre en Ukraine\n- Dans la jungle d'Amazon", "- Visite pr\u00e9sidentielle\n- 1 an de guerre en Ukraine\n- Dans la jungle d'Amazon", "- Visite pr\u00e9sidentielle\n- 1 an de guerre en Ukraine\n- Dans la jungle d'Amazon", "Que cache le petit clic d\u2019un achat en ligne ? Mise au point a pu p\u00e9n\u00e9trer chez Amazon, souvent chahut\u00e9 pour ses conditions de travail difficile. Reportage dans l\u2019un des plus grands centres de distribution d\u2019Europe.", "Les coulisses de la visite pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, du point de vue des Suisses.", "Lors de la visite du pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande sur les quais d'Ouchy \u00e0 Lausanne, la photo officielle avec les autorit\u00e9s vaudoises a suscit\u00e9 un l\u00e9ger embarras protocolaire. Le probl\u00e8me? Des p\u00e9dalos et un ch\u00e2teau en toile de fond.", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine", "Retour sur un pr\u00e9sident fran\u00e7ais, Fran\u00e7ois Mitterrand,  qui aimait la Suisse, au point d\u2019y revenir 7 fois en visite officielle.", "Ksenia Bolchakova, journaliste du reportage 1 an de guerre en Ukraine.", "Apr\u00e8s un an de guerre et une tr\u00eave fragile, reportage sur les forces ukrainiennes, qui tentent de redorer leur blason malgr\u00e9 la d\u00e9sorganisation et les accusations de corruption."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "- Visite pr\u00e9sidentielle\n- 1 an de guerre en Ukraine\n- Dans la jungle d'Amazon", "Mise au point", "- Visite pr\u00e9sidentielle\n- 1 an de guerre en Ukraine\n- Dans la jungle d'Amazon", "Mise au point", "- Visite pr\u00e9sidentielle\n- 1 an de guerre en Ukraine\n- Dans la jungle d'Amazon", "Mise au point", "- Visite pr\u00e9sidentielle\n- 1 an de guerre en Ukraine\n- Dans la jungle d'Amazon", "Dans la jungle d\u2019Amazon", "Fran\u00e7ois chez les Helv\u00e8tes / 1 an de guerre en Ukraine / Dans la jungle d\u2019Amazon", "Fran\u00e7ois chez les Helv\u00e8tes", "Fran\u00e7ois Hollande, la photo officielle et les p\u00e9dalos", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "Interview", "1 an de guerre en Ukraine"], "imageURL": "//www.rts.ch/6704818.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643865", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "NOTARO, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAPST, VANESSA", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608571", "ece-6608475", "ece-6608577", "ece-6643865"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Pour ou contre la fess\u00e9e ? - La Nostalgie saxonne", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1422621", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: Pour ou contre la fess\u00e9e?\n- Reportage: La nostalgie saxonne", "- D\u00e9bat: Pour ou contre la fess\u00e9e?\n- Reportage: La nostalgie saxonne", "Faut-il formellement interdire la fess\u00e9e? Les punitions corporelles sont-elles des moyens \u00e9ducatifs? Est-ce \u00e0 l'Etat d'intervenir dans l'\u00e9ducation en fixant des limites aux parents?\nLes Saxons sont une minorit\u00e9 protestante de Roumanie. Venus d'Allemagne, ils se sont implant\u00e9s en Transylvanie.", "Faut-il formellement interdire la fess\u00e9e? Les punitions corporelles sont-elles des moyens \u00e9ducatifs? Est-ce \u00e0 l'Etat d'intervenir dans l'\u00e9ducation en fixant des limites aux parents?", "Les Saxons sont une minorit\u00e9 protestante de Roumanie. Venus d'Allemagne, ils se sont implant\u00e9s en Transylvanie.", "- D\u00e9bat: Pour ou contre la fess\u00e9e?\n- Reportage: La nostalgie saxonne", "- D\u00e9bat: Pour ou contre la fess\u00e9e?\n- Reportage: La nostalgie saxonne"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Pour ou contre la fess\u00e9e?\n- Reportage: La nostalgie saxonne", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Pour ou contre la fess\u00e9e?\n- Reportage: La nostalgie saxonne", "Pour ou contre la fess\u00e9e ?", "Pour ou contre la fess\u00e9e?", "Reportage: La nostalgie saxonne", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Pour ou contre la fess\u00e9e?\n- Reportage: La nostalgie saxonne", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Pour ou contre la fess\u00e9e?\n- Reportage: La nostalgie saxonne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6643887", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6608328", "ece-6643887", "ece-6608497", "ece-6608579"]}]}}