{"response": {"numFound": 15205, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "De nombreuses voix du monde politique s'\u00e9l\u00e8vent contre l'initiative de l'UDC", "id": "sound-BCA183DF-1916-4B86-A669-7A4B1B03DA42", "durationSec": 133, "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  conseiller national socialiste zurichois Tim Guldimann\r\nDe nombreuses voix du monde politique s'\u00e9l\u00e8vent contre l'initiative de l'UDC et donc le monde \u00e9conomique doit s'engager contre cette initiative bis de l'UDC: de plus en plus de voix issues du monde politique vont dans ce sens...\u00e0 l'image de L'ancien ambassadeur et conseiller national socialiste zurichois Tim Guldimann, qui  pense que  l'\u00e9conomie suisse sous-estime totalement le risque d'une mort des bilat\u00e9rales.\r\nSON 1:37''\r\nC'\u00e9tait le conseiller national socialiste et ancien ambassadeur Tim Guldimann avec Muriel Ballaman....et pr\u00e9cisons que si Economie Suisse et l'USAM ne s'engagent pas encore officiellement dans la bataille, d'autres se lancent comme l'industrie des machine ou Interfarma...\r\nenfin pour les deux autres objets en votation le 28 f\u00e9vrier: pas de probl\u00e8me le second tube au Gothard qui passerait la rampe \u00e0 plus de 62%....par contre que  45% de soutien \u00e0 l'initiative du PDC contre la p\u00e9nalisation du mariage...toujours selon le sondage de la Sonntags Zeitung...", "alternativeExcerpt": ["Alors que le monde \u00e9conomique s'engage contre l'initiative de l'UDC sur l'expulsion des criminels \u00e9trangers, de plus en plus de voix issues du monde politique vont dans ce sens. La pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga a affirm\u00e9 que cette initiative est contraire aux accords bilat\u00e9raux et l'ancien ambassadeur et conseiller national socialiste zurichois Tim Guldimann pense que l'\u00e9conomie suisse sous-estime totalement le risque d'une mort des bilat\u00e9rales, son interview."], "alternativeTitle": ["De nombreuses voix du monde politique s'\u00e9l\u00e8vent contre l'initiative de l'UDC / 12H30_2015-12-27T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 27.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7355421", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7355414"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le temps profite aux stations de ski malgr\u00e9 le manque de neige", "id": "sound-44695B91-6C28-4AF3-93FE-7CF64B443F36", "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le temps profite aux stations de ski malgr\u00e9 le manque de neige Pas de neige, soleil radieux, des records de douceur et des pistes de ski qui restent d\u00e9sesp\u00e9rement vertes....vous connaissez le tableau, les stations se d\u00e9brouillent comme elles peuvent...et  souvent pas si mal que \u00e7a voire mieux...un exemple:  Mol\u00e9son en Gruy\u00e8re o\u00f9 les visiteurs sont nombreux \u00e0 venir profiter tout du panorama et du soleil tout simplement.. et tout \u00e7a sans devoir affronter les grands froids. Le Reportage de Delphine Gendre, au sommet du Mol\u00e9son.\r\nle reportage de Delphine GEndre au sommet du Mol\u00e9son", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 le manque de neige, les stations de ski se d\u00e9brouillent comme elles peuvent. Au Mol\u00e9son, en Gruy\u00e8re, les visiteurs sont nombreux \u00e0 venir profiter du panorama et du soleil."], "alternativeTitle": ["Le temps profite aux stations de ski malgr\u00e9 le manque de neige / 12H30_2015-12-27T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 27.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7355421", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7355417"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "Retour sur images : Les magazines de la r\u00e9daction 2015", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1477602", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9lection de sujets Magazines diffus\u00e9s dans les \u00e9missions Sport Dimanche lors de l'ann\u00e9e 2015.", "alternativeExcerpt": ["Les magazines de la r\u00e9daction 2015", "Les magazines de la r\u00e9daction 2015"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Les meilleurs mags de l'ann\u00e9e 2015", "Au coeur du sport, Les magazines de la r\u00e9daction 2015", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Les magazines de la r\u00e9daction 2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/3837903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7296916", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7296916", "ece-7358326"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2015 : HC Davos - Avtomobilist Yekaterinburg", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1469316", "durationSec": 10800, "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe Spengler\nHC Davos-perdant Yekaterinburg-Team Canada", "En direct de Davos."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Coupe Spengler, HC Davos-perdant Yekaterinburg-Team Canada"], "imageURL": "//www.rts.ch/7340176.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7264277"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Amnesty International", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1481422", "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Amnesty International", "Au nord de l'Irak, l'organisation Etat Islamique a commis beaucoup d'exactions; mais ceux qui la combattent aussi. Il faut documenter les violations des droits de l'homme afin de pouvoir poursuivre en justice ceux qui les ont perp\u00e9tr\u00e9es.\nLa Section suisse d\u2019Amnesty International est l\u2019une des quelque 50 sections nationales. Elle met en \u0153uvre les campagnes globales et r\u00e9gionales d\u2019Amnesty International, et s\u2019engage dans des th\u00e9matiques nationales li\u00e9es aux droits humains. Elle informe, s\u2019implique dans la formation et le travail aupr\u00e8s de la jeunesse, et contribue au financement de l\u2019organisation internationale.", "Amnesty International s'engage dans le monde pour l'application et la promotion des droits humains tels qu'ils sont ancr\u00e9s dans la D\u00e9claration universelle des droits de l'homme.", "Amnesty International", "Amnesty International s'engage dans le monde pour l'application et la promotion des droits humains tels qu'ils sont ancr\u00e9s dans la D\u00e9claration universelle des droits de l'homme.", "Amnesty International"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Une ville lib\u00e9r\u00e9e par EI : Amnesty International documente les violations", "Amnesty International", "Ensemble", "Amnesty International", "Ensemble", "Amnesty International"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263643", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263643", "ece-7263565", "ece-7264260"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "BIDONVILLE"], "visualGeographicals": ["PORT-AU-PRINCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1482605", "durationSec": 602, "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Vins: le Chasselas et le Fendant rivalisent", "Etats-Unis: de violentes tornades frappent le Texas", "Ha\u00efti: les \u00e9lections l\u00e9gislatives et pr\u00e9sidentielle sont report\u00e9es", "La revue de presse dominicale", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cependant, ces vins se diff\u00e9rencient uniquement de par leur canton d'origine puisque le c\u00e9page est le m\u00eame.", "Les services m\u00e9t\u00e9orologiques pr\u00e9voient pour la fin de l'ann\u00e9e des conditions difficiles avec de nouvelles crues brutales.", "L'opposition d\u00e9nonce des fraudes au premier tour au profit du candidat Jovenel Mo\u00efse, repr\u00e9sentant du parti du pouvoir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263641", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263641"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RECONSTITUTION", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "AIDE HUMANITAIRE", "ONG", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENNEIGEMENT", "PISTE DE SKI", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "LUTRY", "ECUBLENS", "LESBOS (\u00ceLE)", "BUGNENETS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1482604", "durationSec": 1592, "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "VD: des communes souffrent du tourisme fiscal", "Migration / Lesbos: le point avec Thomas Epitaux-Fallot", "Retour sur l\u2019ann\u00e9e 2015", "Chine / Libert\u00e9 d'expression: les pr\u00e9cisions de Aviva Fried, \u00e0 P\u00e9kin", "L'initiative UDC sur les criminels \u00e9trangers est contest\u00e9e par une partie de l'\u00e9conomie", "Le groupe Etat islamique perd du terrain en Irak et en Syrie", "La Chine expulse une journaliste fran\u00e7aise", "Suisse: la neige manque cruellement aux vacanciers", "Fran\u00e7ois Gross, ancien r\u00e9dacteur en chef de la Libert\u00e9, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "Migration: les organisations humanitaires travaillent dans l'urgence sur l'\u00eele de Lesbos", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Certains habitants du canton ne s'annoncent pas afin de payer moins d'imp\u00f4ts.", "Les femmes qui ont fait l\u2019actualit\u00e9.", "Swissmem (industrie des machines) et Interpharma ont annonc\u00e9 leur engagement actif contre le texte constitutionnel.", "L'arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re irakienne a reconquis la ville de Ramadi tandis que les Kurdes et l'opposition ont repris un barrage.", "Il s'agit d'Ursula Gauthier, correspondante \u00e0 P\u00e9kin, qui est accus\u00e9e de soutenir des actes terroristes dans l'un de ses articles.", "Pour les stations de moyenne montagne, la saison des f\u00eates est dors et d\u00e9j\u00e0 perdue.", "Le Fribourgeois a travaill\u00e9 d\u00e8s les ann\u00e9es 1950 \u00e0 Lausanne et Zurich avant de reprendre les rennes de La Libert\u00e9 en 1970.", "Les structures ne sont pas suffisantes face \u00e0 un tel afflux alors que des campagnes de financement cherchent \u00e0 apporter un soutien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263611", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "EPITAUX-FALLOT, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex P\u00e9kin", "name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263611", "ece-7263609"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1481478", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le cuisinier Beno\u00eet Violier et son \u00e9pouse Brigitte Violier du restaurant de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier qui ont \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 meilleur restaurant du monde. Ils \u00e9voquent leur plaisir \u00e0 faire leur m\u00e9tier qui est une passion.", "title": "Brigitte et Beno\u00eet Violier", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "CUISINIER"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nBrigitte & Beno\u00eet Violier", "L'interview de Darius Rochebin\nBrigitte & Beno\u00eet Violier", "L'interview de Darius Rochebin\nBrigitte & Beno\u00eet Violier", "Darius Rochebin re\u00e7oit Brigitte et Beno\u00eet Violier. Ces restaurateurs ont vu leur \u00e9tablissement, l'H\u00f4tel de Ville \u00e0 Crissier, sacr\u00e9 meilleur restaurant du monde selon \"La Liste\"."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Brigitte et Beno\u00eet Violier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263639", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7264265", "ece-7461556", "ece-7263639"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2015 : Jokerit Helsinki - Adler Mannheim", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1469308", "durationSec": 8459, "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe Spengler\nJokerit Helsinki-perdant Lugano-Mannheim", "En direct de Davos."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Coupe Spengler, Jokerit Helsinki-perdant Lugano-Mannheim"], "imageURL": "//www.rts.ch/7339952.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7264286"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "title": "R\u00e9tro 2015", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1469945", "durationSec": 3302, "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Revue des \u00e9v\u00e9nements sportifs ayant marqu\u00e9 l'ann\u00e9e 2015, avec des pr\u00e9sentations humoristiques des journalistes sportifs Olivier Dominik, Ga\u00eblle Cajeux, Maude Richon et Alberto Montesissa.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9trospective\nLa r\u00e9tro 2015", "R\u00e9trospective 2015.", "R\u00e9trospective\nLa r\u00e9tro 2015", "R\u00e9trospective\nLa r\u00e9tro 2015", "R\u00e9trospective\nLa r\u00e9tro 2015", "R\u00e9trospective\nLa r\u00e9tro 2015"], "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Juillet - Ao\u00fbt", "Novembre - D\u00e9cembre", "Janvier - F\u00e9vrier", "Mai - Juin", "Mars - Avril", "Septembre - Octobre", "Sport dimanche", "Sport dimanche, R\u00e9trospective, La r\u00e9tro 2015", "Sport dimanche", "Sport dimanche, R\u00e9trospective, La r\u00e9tro 2015", "Sport dimanche", "Sport dimanche, R\u00e9trospective, La r\u00e9tro 2015", "Sport dimanche", "Sport dimanche, R\u00e9trospective, La r\u00e9tro 2015", "Sport dimanche", "Sport dimanche, R\u00e9trospective, La r\u00e9tro 2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263616", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "GABEREL, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEGRAIN, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "NEVEN, Anik", "type": "Personne physique"}, {"name": "VALLET, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "JADIN, Marie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263616", "ece-7263613", "ece-7264141", "ece-7264262", "ece-7281371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La culture est un moteur \u00e9conomique en Europe", "id": "sound-CEED1886-AF3F-4847-9A9A-9047655532B7", "durationSec": 128, "publicationDate": "2015-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La culture est un moteur \u00e9conomique en Europe La Culture est l'une des composantes les plus dynamique de l'\u00e9conomie des pays Europ\u00e9en! elle est donc tr\u00e8s loin d'\u00eatre un poids ou un fardeau qui p\u00e8se sur le bilan \u00e9conomique, au contraire m\u00eame, elle est un v\u00e9ritable moteur, selon une \u00e9tude command\u00e9e par le Groupement europ\u00e9en des soci\u00e9t\u00e9s d'auteurs et compositeurs.  Alain Croubalian\r\n((PAPIER\r\nLa d\u00e9finition de la Culture par l'UNESCO est complexe et va bien au-del\u00e0 d'une conception qui n'engloberait que l'art: il y a aussi  les modes de vie, les droits fondamentaux de l'\u00eatre humain, les syst\u00e8mes de valeurs, les traditions et les croyances......pouvant r\u00e9agir tr\u00e8s vite aux fluctuations de la conjoncture: difficile \u00e0 d\u00e9localiser, les emplois sont souvent occup\u00e9s par des jeunes et sont garants d'un dynamisme \u00e9conomique hors-norme.))\r\nEt en Suisse, cette industrie cr\u00e9ative porte aussi ses fruits?\r\n((ACR:\r\nDes \u00e9tudes attestent \u00e9galement un volume d'occupation et de\r\ncroissance au-dessus de la moyenne. En 2005, l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, le secteur, avec ses 40 600 entreprises autonomes, a fourni quelque 4,5 % du produit int\u00e9rieur brut. Une part plus \u00e9lev\u00e9e que celle apport\u00e9e par l'industrie horlog\u00e8re et par la chimie. \r\nsur des mod\u00e8les de travail et d'organisation, qui anticipent ce que pourrait \u00eatre\r\nl'avenir.))", "alternativeExcerpt": ["La culture est l'une des composantes les plus dynamiques de l'\u00e9conomie des pays europ\u00e9ens. Elle est tr\u00e8s loin d'\u00eatre un poids ou un fardeau qui p\u00e8se sur le bilan \u00e9conomique. Au contraire m\u00eame, elle est un v\u00e9ritable moteur selon une \u00e9tude command\u00e9e par le Groupement europ\u00e9en des soci\u00e9t\u00e9s d'auteurs et compositeurs."], "alternativeTitle": ["La culture est un moteur \u00e9conomique en Europe / 12H30_2015-12-27T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 27.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7355421", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7355409"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le grand quiz", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-1473138", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6000, "publicationDate": "2015-12-26T20:40:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz anim\u00e9 par Philippe Robin, auquel participent 120 candidats r\u00e9partis en 2 \u00e9quipes de 60 femmes et 60 hommes. Chaque \u00e9quipe est repr\u00e9sent\u00e9e par 3 personnalit\u00e9s f\u00e9minines et 3 masculines: les com\u00e9diennes Maria Mettral et La Castou, et le personnage farfelu Shirley Bochuz (interpr\u00e9t\u00e9e par le com\u00e9dien Vincent Kucholl) ainsi que l'entra\u00eeneur de football Michel Pont, le journaliste Daniel Rausis et le com\u00e9dien Vincent Veillon. Les t\u00e9l\u00e9spectateurs ont jou\u00e9  simultan\u00e9ment avec les candidats sur le plateau gr\u00e2ce \u00e0 une application pour smartphone et tablette.", "alternativeExcerpt": ["Le grand quiz 2015", "Anim\u00e9 par Philippe Robin, Le Grand Quiz 2015 permettra aux candidats de mesurer leurs connaissances tout en se divertissant ! Des personalit\u00e9s romandes feront aussi chauffer leurs neurones, avec Vincent Veillon, Vincent Kucholl, Daniel Rausis, Michel Pont, La Castou et Maria Mettral.", "Le grand quiz 2015", "Anim\u00e9 par Philippe Robin, Le Grand Quiz 2015 permettra aux candidats de mesurer leurs connaissances tout en se divertissant ! Des personalit\u00e9s romandes feront aussi chauffer leurs neurones, avec Vincent Veillon, Vincent Kucholl, Daniel Rausis, Michel Pont, La Castou et Maria Mettral."], "alternativeTitle": ["Le grand quiz", "Le grand quiz 2015", "Le grand quiz", "Le grand quiz 2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7305627.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUJANY, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263676", "ece-7319005"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pr\u00e9dateurs", "source": "gico", "title": "L'art de l'embuscade 3/7", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1475367", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2015-12-26T13:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les mini-soigneurs", "source": "gico", "id": "asset-1474761", "thematicGeographicals": ["MONT-SUR-LAUSANNE, LE"], "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "excerpt": "5 enfants rel\u00e8vent des d\u00e9fis et d\u00e9couvrent des activit\u00e9s en lien avec le soin des animaux au refuge Sainte-Catherine de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise pour la protection des animaux (SVPA).", "title": "La nuit, tous les chats sont gris", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-12-26T10:15:00Z", "thematicCorporations": ["SPA"], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "REFUGE POUR ANIMAUX", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["La nuit, tous les chats sont gris", "La nuit, tous les chats sont gris"], "alternativeTitle": ["Les mini-soigneurs", "8. La nuit, tous les chats sont gris", "La nuit, tous les chats sont gris", "Les mini-soigneurs", "La nuit, tous les chats sont gris"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7296940", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CHAMPENDAL, Lancelot", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "ROSSAT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7296940", "ece-8082679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Coupe Spengler, une tradition depuis 92 ans", "id": "sound-545A84D5-1357-4C19-8EA3-3424E4010A41", "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Coupe Spengler, une tradition depuis 92 ans 18h Hockey : la Coupe Spengler et Davos\r\n18hXX...\r\nEn hockey sur glace, la traditionnelle Coupe Spengler a d\u00e9but\u00e9 cet apr\u00e8s-midi, Laurent Bastardoz, avec l'entr\u00e9e en lice du HC Lugano...\r\nUne \u00e9quipe tessinoise qui succ\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve Servette vainqueur des deux derni\u00e8res \u00e9ditions et qui selon le nouveau r\u00e8glement de la Coupe Spengler instaur\u00e9 en 2010 avec une \u00e9quipe suisse de plus aurait pu venir d\u00e9fendre son titre. Un choix qu'a refus\u00e9 Chris Mc Sorley, l'entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve Servette,  pr\u00e9f\u00e9rant \u00e9conomiser ses joueurs pour l'objectif principal de la saison, le championnat. \r\nA noter que Lugano en ouverture du tournoi a battu les Allemands d'Adler Mannheim 5 \u00e0 3\r\n- La Coupe Spengler c'est avant tout, durant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e une tradition qui perdure depuis maintenant 92 ans !  \r\nDepuis sa cr\u00e9ation en 1923. Une coupe Spengler qui  est la plus ancienne comp\u00e9tition internationale de hockey sur glace apr\u00e8s celle de la coupe Stanley, le championnat Nord-Am\u00e9ricain.  Une comp\u00e9tition qui on l'a dit a r\u00e9uni 5 \u00e9quipes chaque ann\u00e9e \u00e0 Davos jusqu'en 2010 ou sous la pression des clubs suisses, les organisateurs ont d\u00e9cid\u00e9 d'inclure un deuxi\u00e8me club suisse de ligue nationale A aux c\u00f4t\u00e9s du HC Davos. Avec l'apport depuis les ann\u00e9es 80 du Team Canada, compos\u00e9 en majorit\u00e9 par des joueurs \u00e9voluant dans le championnat de Suisse cela devait redonner un nouvel \u00e9lan \u00e0 la comp\u00e9tition et assur\u00e9 \u00e9galement le contrat avec la SSR, diffuseur de cette coupe Spengler. \r\n- Et est- ce que les objectifs ont \u00e9t\u00e9 atteints ? \r\nIl est encore un peu t\u00f4t pour tirer un bilan global la nouvelle formule. Elle plait aux tr\u00e8s nombreux fans mais ne fait pas encore des cartons d'audience m\u00eame si chacun d'entre nous ne peut imaginer des f\u00eates de Noel sans Coupe Spengler devant notre petit \u00e9cran. Qui a oubli\u00e9 les finales d'anthologie des ann\u00e9es 70 ou 80 ou les joueurs se pr\u00e9sentaient sur la glace avec du noir sous les yeux obtenu gr\u00e2ce aux bouchons de li\u00e8ge qu'ils br\u00fblaient et disposait sur la peau afin d'\u00e9viter les reflets dans une patinoire qui \u00e9tait alors d\u00e9couverte. \r\n- Vous parliez des supporters, des fans qui se rendent \u00e0 Davos. C'est l\u00e0 aussi que c'est construit le succ\u00e8s de cette comp\u00e9tition ?\r\nOui car \u00e0 l'inverse du championnat ou les antagonismes entre supporters sont fr\u00e9quents, la coupe Spengler joue la carte de la fraternit\u00e9. On y voit pour l'exemple c\u00f4te \u00e0 c\u00f4tes des supporters zurichois et bernois ou genevois et fribourgeois. Impensable durant la saison r\u00e9guli\u00e8re.  A Davos c'est la rencontre d'une joyeuse bande de drilles, parfois \u00e9m\u00e9ch\u00e9s mais jamais agressif. \r\n- Par contre, certains clubs suisses ont longtemps refus\u00e9 de jouer la coupe Spengler. Pourquoi ?\r\nIl y a encore qui sont r\u00e9calcitrant. Il faut savoir que la coupe Spengler rapporte de l'argent ! Beaucoup d'argent. Si les chiffres ne sont jamais d\u00e9voil\u00e9s officiellement on parle notamment d'une somme estim\u00e9e entre 2, 5 et 3 millions de francs revers\u00e9s au club local. Or le HC Davos est un club de montagne sans trop de moyen et cette manne financi\u00e8re lui a permis de remport\u00e9 6 titres lors des 14 derni\u00e8res saisons. Pas besoin d'avoir fait de hautes \u00e9tudes pour comprendre que ce succ\u00e8s en en grande partie due \u00e0 l'argent que g\u00e9n\u00e8re la coupe Spengler. Des clubs comme Zurich ou Berne ont souvent pest\u00e9 contre cette autofinancement. Un compromis est d\u00e9sormais trouv\u00e9 puisque l'organisateur de la grand-messe reverse environ 800'000 francs selon nos sources dans le pot commun des clubs suisses de l'\u00e9lite. Par sur malgr\u00e9 tout de voir des clubs comme Berne ou Zurich se d\u00e9placer dans les Grisons avec le P\u00e8re Noel. \r\nLa coupe Spengler se poursuit ce soir avec la rencontre entre le Team Canada et les Russe de Yeka-terinburg. Match \u00e0 suivre en direct sur RTS 2 d\u00e8s 20h15.", "alternativeExcerpt": ["La traditionnelle Coupe Spengler de hockey sur glace a d\u00e9but\u00e9 ce dimanche apr\u00e8s-midi, avec l\u2019entr\u00e9e en lice du HC Lugano qui a battu les Allemands d'Adler Mannheim. Au-del\u00e0 des r\u00e9sultats, la Coupe Spengler c\u2019est avant tout, durant les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, une tradition qui perdure depuis maintenant 92 ans."], "alternativeTitle": ["La Coupe Spengler, une tradition depuis 92 ans / FOR_2015-12-26T18:14:00_developpement-6", "Forum du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Corans br\u00fbl\u00e9s et salle de pri\u00e8re musulmane saccag\u00e9e en Corse", "id": "sound-B10AA362-8038-4E61-B9C0-342592D93D66", "durationSec": 108, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : France Info;le d\u00e9put\u00e9-maire d'Ajaccio Laurent Marcangeli\r\nCorans br\u00fbl\u00e9s et salle de pri\u00e8re musulmane saccag\u00e9e en Corse \"C'est une profanation inacceptable aux relents de racisme et x\u00e9nophobie\": le gouvernement Fran\u00e7ais n'a pas tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir aux violences qui ont lieu depuis deux jours en Corse. Hier soir quelques 600 personnes ont envahi un quartier populaire d'Ajaccio, une partie d'entre eux ont saccag\u00e9 une salle de pri\u00e8re musulmane, br\u00fbl\u00e9 plusieurs exemplaires du Coran, le tout accompagn\u00e9 de slogans anti-arabes....et la veille d\u00e9j\u00e0 plusieurs policiers et pompiers ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dans de violentes \u00e9chauffour\u00e9es. Des \u00e9v\u00e8nements qui ne surprennent pas vraiment le d\u00e9put\u00e9-maire d'Ajaccio Laurent Marcangeli \r\ndes propos recueillis par nos confr\u00e8res de Radio France", "alternativeExcerpt": ["Une salle de pri\u00e8re musulmane saccag\u00e9e, des exemplaires du Coran br\u00fbl\u00e9s: pr\u00e8s de 300 personnes ont envahi vendredi une cit\u00e9 d'Ajaccio, o\u00f9 deux pompiers et un policier avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s la nuit pr\u00e9c\u00e9dente. Interview de Laurent Marcangeli, d\u00e9put\u00e9-maire d'Ajaccio."], "alternativeTitle": ["Corans br\u00fbl\u00e9s et salle de pri\u00e8re musulmane saccag\u00e9e en Corse / 12H30_2015-12-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354101", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354098"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Giovanni Battista Bononcini (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BBFA19A9-38EE-4CBA-9720-2B19344EC1A3", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5355, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bononcini, Giovanni"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur italien Giovanni Battista Bononcini (1670 - 1740).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 26.12.2015", "Giovanni Battista Bononcini (2/2) / PDP_2015-12-26T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 26.12.2015", "Giovanni Battista Bononcini (2/2) / PDP_2015-12-26T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur italien Giovanni Battista Bononcini (1670 \u2013 1740).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du compositeur italien Giovanni Battista Bononcini (1670 \u2013 1740)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315092", "ece-7315091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des milliers de palestiniens attendent de pouvoir passer en Egypte", "id": "sound-7B75E890-10C5-4BA3-AF08-7C0DCE1AA212", "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ropert, Nicolas \r\nDes milliers de palestiniens attendent de pouvoir passer en Egypte Certain malades attendent depuis des mois! A Gaza, pr\u00e8s de 4000 palestiniens ne peuvent pas se rendre en Egypte pour  s'y faire faire soigner. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, le terminal de Rafah,  qui s\u00e9pare la bande de Gaza et l'Egypte n'a ouvert que 19 jours. R\u00e9sultat: des listes d'attentes interminables pour les patients mais aussi les \u00e9tudiants \u00e0 l'\u00e9tranger ou les bi-nationaux qui ne peuvent pas sortir. En d\u00e9but de semaine,  un rassemblement a eu lieu  pour protester contre cette fermeture,  qui s'ajoute encore au blocus isra\u00e9liens. Le reportage de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur place, Nicolas Ropert.\r\n((SC", "alternativeExcerpt": ["A Gaza, pr\u00e8s de 4000 palestiniens ne peuvent pas passer en Egypte pour s'y faire faire soigner. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, le terminal de Rafah, qui s\u00e9pare la bande de Gaza et l'Egypte, n'a ouvert que 19 jours, provoquant des listes d'attentes interminables."], "alternativeTitle": ["Des milliers de palestiniens attendent de pouvoir passer en Egypte / 12H30_2015-12-26T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354101", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "No\u00e9mie Delaloye: audionaturaliste", "id": "sound-0B236FF4-85AD-44BB-A2BE-49CCE6580E58", "durationSec": 686, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la ville, No\u00e9mie Delaloye est pharmacienne. Mais sa vraie passion, c'est la nature et plus particuli\u00e8rement les oiseaux. Voil\u00e0 pourquoi cette ornithologue amateur a choisi de capturer leurs chants.\r\nAdolescente, pour apprendre \u00e0 les conna\u00eetre, elle enregistre ses premiers sp\u00e9cimens avec un vieil enregistreur \u00e0 cassettes. Aujourd'hui, arm\u00e9e de parabole, perche, micros, enregistreur num\u00e9rique, No\u00e9mie Delaloye parcourt les chemins de randonn\u00e9es de Suisse et d'ailleurs, \u00e0 la recherche des plus beaux paysages sonores que la nature peut offrir.", "alternativeExcerpt": ["A la ville, No\u00e9mie Delaloye est pharmacienne. Mais sa vraie passion, c\u2019est la nature et plus particuli\u00e8rement les oiseaux. Voil\u00e0 pourquoi cette ornithologue amateur a choisi de capturer leurs chants.\nAdolescente, pour apprendre \u00e0 les conna\u00eetre, elle enregistre ses premiers sp\u00e9cimens avec un vieil enregistreur \u00e0 cassettes. Aujourd\u2019hui, arm\u00e9e de parabole, perche, micros, enregistreur num\u00e9rique, No\u00e9mie Delaloye parcourt les chemins de randonn\u00e9es de Suisse et d\u2019ailleurs, \u00e0 la recherche des plus beaux paysages sonores que la nature peut offrir."], "alternativeTitle": ["No\u00e9mie Delaloye: audionaturaliste / PDT_2015-12-26T10:18:45_chronique", "Prise de terre du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Audio naturaliste ornithologue amateur", "name": "Delaloye, No\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Black Christmas", "id": "sound-40A7436C-2839-49CA-9187-C170B8FC3C9B", "durationSec": 1619, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Il est possible de penser \" No\u00ebl Noir \" sans pour autant avoir des id\u00e9es catastrophistes en t\u00eate. Si le chant de No\u00ebl passe les g\u00e9n\u00e9rations de mani\u00e8re naturellement traditionnelle dans les pays anglo-saxons, il est n\u00e9anmoins possible d'y trouver, ci et l\u00e0, des p\u00e9pites sortant des chemins balis\u00e9s. La d\u00e9monstration aujourd'hui \u00e0 travers une s\u00e9rie de titres ayant trait \u00e0 la nativit\u00e9 mais uniquement interpr\u00e9t\u00e9s par des artistes noirs am\u00e9ricains.\r\nPar Julien Comelli", "alternativeExcerpt": ["Il est possible de penser \"No\u00ebl Noir\" sans pour autant avoir des id\u00e9es catastrophistes en t\u00eate. Si le chant de No\u00ebl passe les g\u00e9n\u00e9rations de mani\u00e8re naturellement traditionnelle dans les pays anglo-saxons, il est n\u00e9anmoins possible d'y trouver, ci et l\u00e0, des p\u00e9pites sortant des chemins balis\u00e9s. La d\u00e9monstration aujourd'hui \u00e0 travers une s\u00e9rie de titres ayant trait \u00e0 la nativit\u00e9 mais uniquement interpr\u00e9t\u00e9s par des artistes noirs am\u00e9ricains.\n\nPar Julien Comelli."], "alternativeTitle": ["Black Christmas / 69S_2015-12-26T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias: la gastronomie est partout!", "id": "sound-5E0E8D96-BB50-415A-836A-5BFBF065CD0F", "durationSec": 697, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Et elle fait vendre\u2026 Magazines, t\u00e9l\u00e9-crochets, radios, ateliers de cuisine, notre soci\u00e9t\u00e9 a visiblement faim de beaux repas et de belles recettes. Certains en font r\u00e9guli\u00e8rement leur Une, parfois jusqu\u02b9\u00e0 l\u02b9indigestion.\n\nAvec Michel Jeanneret, r\u00e9dacteur en chef de \"L\u02b9Illustr\u00e9\"."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias: la gastronomie est partout! / 69S_2015-12-26T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l'Illustr\u00e9,R\u00e9dacteur en chef L'illustr\u00e9", "name": "Jeanneret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les sanctions russes contre la Turquie entreront en vigueur le 1er janvier", "id": "sound-CB9DDA98-34F2-4CD7-9D1B-A711A89E4CAE", "durationSec": 553, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Revoin, Jean-Didier ;CATINFO_DEC2015\r\nLes sanctions russes contre la Turquie entreront en vigueur le 1er janvier 18h Le bras de fer russo-turc\r\nLe 1er janvier prochain entreront en vigueur les sanctions russes contre la Turquie...\r\nSanctions qui comportent notamment un embargo alimentaire...\r\nDes mesures de r\u00e9torsion d\u00e9cid\u00e9es par Moscou apr\u00e8s le crash d'un avion militaire russe abattu par l'arm\u00e9e turque au-dessus de la fronti\u00e8re syrienne... C'\u00e9tait il y a un mois...\r\nLa Russie et la Turquie \u00e0 couteaux tir\u00e9s... Rien n'indique, malgr\u00e9 les appels \u00e0 l'apaisement des Etats-Unis et de l'Union europ\u00e9enne, que le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine et son homologue turc Recep Tayiip Erdogan soient pr\u00eats \u00e0 renouer le dialogue...\r\nOn en parle avec nos correspondants \u00e0 Moscou et \u00e0 Istanbul... \r\n- Jean-Didier Revoin, on peut dire que Vladimir Poutine n'y est pas all\u00e9e de main morte... Les mesures de repr\u00e9sailles adopt\u00e9es par Moscou sont \u00e0 la hauteur de la col\u00e8re qu'a suscit\u00e9e l'action militaire turque...\r\n- Alexandre Billette, diriez-vous que la Turquie, se sentant prot\u00e9g\u00e9e militairement par le bouclier que repr\u00e9sente l'OTAN, a sous-estim\u00e9 les sanctions civiles, c'est-\u00e0-dire \u00e9conomiques et administratives ?\r\n- Alexandre Billette, quel impact auront ces mesures sur l'\u00e9conomie turque ?\r\n- Jean-Didier Revoin, peut-on s'attendre \u00e0 un d\u00e9gel des relations russo-turques dans les prochains mois, aucune des deux parties n'ayant int\u00e9r\u00eat \u00e0 prolonger cette tension ?\r\n- Alexandre Billette, est-ce que sous la pression des chefs d'entreprise des principaux secteurs touch\u00e9s par les sanctions russes, le pr\u00e9sident turc pourrait faire un geste d'apaisement ?", "alternativeExcerpt": ["Le 1er janvier prochain entreront en vigueur les sanctions russes contre la Turquie, notamment un embargo alimentaire. Ces mesures de r\u00e9torsion ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es par Moscou apr\u00e8s le crash d'un avion militaire russe abattu par l'arm\u00e9e turque au-dessus de la fronti\u00e8re syrienne il y a un mois."], "alternativeTitle": ["Les sanctions russes contre la Turquie entreront en vigueur le 1er janvier / FOR_2015-12-26T18:05:00_developpement-3", "Forum du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-EF28197E-2B97-4058-A542-B446C79A0608", "durationSec": 674, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2015-12-26T18:26:00_rfp", "Forum du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7354083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Turquie a durci sa politique \u00e0 l'\u00e9gard des migrants syriens", "id": "sound-47CB50C0-5673-4A4B-BCD3-C45421AF2A8A", "durationSec": 202, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Pierini, ex ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Turquie, chercheur \u00e0 Carnegie Europe\r\nLa Turquie a durci sa politique \u00e0 l'\u00e9gard des migrants syriens 18h Migrants : la Turquie serre la vis\r\nMarc Pierini, bonsoir... Vous \u00eates l'ancien ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Turquie... chercheur \u00e0 Carnegie Europe...\r\n- Ce bras de fer russo-turc risque-t-il de continuer encore un moment ? Est-ce une question d'orgueil pour les pr\u00e9sidents russe et turc, surnomm\u00e9s le petit tsar et le petit sultan ?\r\n- Marc Pierini, si on vous a invit\u00e9, c'est \u00e9galement et surtout pour parler de la politique migratoire... La Turquie a durci sa politique \u00e0 l'\u00e9gard des migrants syriens... Selon Amnesty international, dont nous recevions vendredi la directrice de la section suisse, Ankara a serr\u00e9 la vis... Des migrants se retrouvent en prison, sont refoul\u00e9s en Syrie... alors qu'ils pouvaient se d\u00e9placer librement en Turquie... Tout cela, en accord avec l'Union europ\u00e9enne... A quoi jouent Bruxelles ?\r\n- La Turquie a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s opportuniste... Elle savait qu'elle d\u00e9tenait une des cl\u00e9s de la crise migratoire en Europe... Les Europ\u00e9ens ont d\u00fb se r\u00e9soudre \u00e0 sous-traiter leur politique migratoire... Mais voil\u00e0, Ankara en a profit\u00e9 pour demander la lev\u00e9e des visas pour ses citoyens, l'ouverture de nouveaux chapitres de n\u00e9gociation... Est-ce que l'Europe est tomb\u00e9e en quelque sorte dans le pi\u00e8ge turc ?\r\n- Comment en sortir ?", "alternativeExcerpt": ["En accord avec l'Union europ\u00e9enne, la Turquie a durci sa politique \u00e0 l'\u00e9gard des migrants syriens. Selon Amnesty international, des migrants se retrouvent en prison ou sont refoul\u00e9s en Syrie alors qu'avant, ils pouvaient se d\u00e9placer librement dans le pays. Interview de Marc Pierini, ancien ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Turquie et chercheur \u00e0 Carnegie Europe."], "alternativeTitle": ["La Turquie a durci sa politique \u00e0 l'\u00e9gard des migrants syriens / FOR_2015-12-26T18:08:00_developpement-4", "Forum du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Mater les \u00e9checs !", "id": "sound-31D3AB9C-5B48-4E2D-8D08-76C067017334", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e"], "excerpt": "* Infotrafic: 13:22:27-13:23:05 / * Un cadeau en ce 26 d\u00e9cembre pour boucler l'ann\u00e9e qui s'ach\u00e8ve et repartir d un bon pied.. Notre invit\u00e9e nous invite \u00e0 nous relever de nos \u00e9checs. Inspir\u00e9e par une exp\u00e9rience personnelle douloureuse, Isabelle Filliozat nous invite \u00e0 poser un autre regard sur ce que nous serions tent\u00e9s d'analyser n\u00e9gativement, mais dont il faut savoir se servir pour avancer.  Pour nous aider \u00e0 en voir les aspects positifs, il est important de passer quelques \u00e9tapes qu'elle nous invite \u00e0 franchir de mani\u00e8re interactive dans un petit cahier paru aux \u00e9ditions Jouvence. \r\nIsabelle Filliozat donnera conf\u00e9rences et stages du 1 au 5 mars en Suisse.\r\nIsabelle Filliozat : Psychoth\u00e9rapeute, conf\u00e9renci\u00e8re, \u00e9crivaine, Isabelle Filliozat aime apprendre, comprendre et diffuser. Elle ouvre depuis plus de trente ans \u00e0 aider les humains \u00e0 vivre mieux avec eux-m\u00eames et les uns avec les autres. Ses ouvrages sont des best-sellers, tels que J'ai tout essay\u00e9 ou L'Intelligence du cour.\r\nLiens : \r\n<http://editions-jouvence.com/auteur/isabelle-filliozat>\r\n<http://www.filliozat.net/isabelle-filliozat/>", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 26.12.2015", "Mater les \u00e9checs ! / EGO_2015-12-26T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 26.12.2015", "Mater les \u00e9checs ! / EGO_2015-12-26T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Un cadeau en ce 26 d\u00e9cembre 2015 pour boucler l'ann\u00e9e qui s'ach\u00e8ve et repartir d'un bon pied\u2026. Notre invit\u00e9e nous invite \u00e0 nous relever de nos \u00e9checs. \n\nInspir\u00e9e par une exp\u00e9rience personnelle douloureuse, Isabelle Filliozat nous invite \u00e0 poser un autre regard sur ce que nous serions tent\u00e9s d'analyser n\u00e9gativement, mais dont il faut savoir se servir pour avancer.", "Un cadeau en ce 26 d\u00e9cembre 2015 pour boucler l'ann\u00e9e qui s'ach\u00e8ve et repartir d'un bon pied\u2026. Notre invit\u00e9e nous invite \u00e0 nous relever de nos \u00e9checs. \n\nInspir\u00e9e par une exp\u00e9rience personnelle douloureuse, Isabelle Filliozat nous invite \u00e0 poser un autre regard sur ce que nous serions tent\u00e9s d'analyser n\u00e9gativement, mais dont il faut savoir se servir pour avancer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Psychoth\u00e9rapeute", "name": "Filliozat, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328273", "ece-7328272"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9tro 2015 de la rubrique des sports", "id": "sound-23102767-E171-4718-ADDB-77D2AEAE9D59", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rideau va bient\u00f4t tomber sur l'ann\u00e9e 2015. Une ann\u00e9e marqu\u00e9e par les affaires au sein de la FIFA et dans le monde de l'athl\u00e9tisme. Mais aussi une ann\u00e9e qui a laiss\u00e9 de tr\u00e8s bons souvenirs aux journalistes de la rubrique des sports de la radio. St\u00e9phane Trisconi  re\u00e7oit des journalistes de la rubrique sports de la RTS autour de la table pour la \"R\u00e9tro 2015\".\r\n\r\n* * Le rideau va bient\u00f4t tomber sur l'ann\u00e9e 2015. Une ann\u00e9e marqu\u00e9e par les affaires au sein de la FIFA et dans le monde de l'athl\u00e9tisme. Mais aussi une ann\u00e9e qui a laiss\u00e9 de tr\u00e8s bons souvenirs aux journalistes de la rubrique des sports de la radio. St\u00e9phane Trisconi les re\u00e7oit tous autour de la table pour la ''R\u00e9tro 2015''. Une r\u00e9tro subjective o\u00f9 Caroline Reymond, Laurent Bastardoz, Alain Th\u00e9voz, Jo\u00ebl Robert, J\u00e9r\u00f4me Jeannin, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, Bernardin Allemann et Herv\u00e9 Borsier \u00e9voquent un souvenir personnel qui les a touch\u00e9s cette ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Le rideau va bient\u00f4t tomber sur l\u2019ann\u00e9e 2015. Une ann\u00e9e marqu\u00e9e par les affaires au sein de la FIFA et dans le monde de l\u2019athl\u00e9tisme. Mais aussi une ann\u00e9e qui a laiss\u00e9 de tr\u00e8s bons souvenirs aux journalistes de la rubrique des sports de la radio. \n\nSt\u00e9phane Trisconi les re\u00e7oit tous autour de la table pour la \"R\u00e9tro 2015\"."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9tro 2015 de la rubrique des sports / SP_2015-12-26T19:03:45_sequence-1", "Sport-Premi\u00e8re du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste RTS TV,Journaliste ", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9d. en chef adjoint aux Sports Radio-MM,Journaliste", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328351"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Synth\u00e9s japonais", "id": "sound-4774D498-C2C3-4482-8C45-61333AFFC8DA", "durationSec": 3411, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une fois n'est pas coutume, le Japon et sa technologie sont au centre de l'\"Audioguide\" de la semaine.\r\nLes noms Kong, Yamaha, Roland, Akai ou encore Technics cachent souvent des histoires \u00e9piques, mais surtout ils ont chang\u00e9 notre mani\u00e8re de faire de la musique, en d\u00e9mocratisant des technologies jusque l\u00e0 hors de prix. Transistors et circuits semi-conducteurs se lisent de gauche \u00e0 droite toute la semaine dans \"Audioguide\".\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 21 mars 2015.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 26.12.2015", "Audioguide du 26.12.2015", "Synth\u00e9s japonais / AUDIE_2015-12-26T09:00:00_emission-audioguide", "Synth\u00e9s japonais / AUDIE_2015-12-26T09:00:00_emission-audioguide"], "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "alternativeExcerpt": ["Une fois n\u2019est pas coutume, le Japon et sa technologie sont au centre de l'\"Audioguide\" de la semaine.\n\nLes noms Kong, Yamaha, Roland, Akai ou encore Technics cachent souvent des histoires \u00e9piques, mais surtout ils ont chang\u00e9 notre mani\u00e8re de faire de la musique, en d\u00e9mocratisant des technologies jusque l\u00e0 hors de prix. Transistors et circuits semi-conducteurs se lisent de gauche \u00e0 droite toute la semaine dans \"Audioguide\".\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 21 mars 2015.", "Une fois n\u2019est pas coutume, le Japon et sa technologie sont au centre de l'\"Audioguide\" de la semaine.\n\nLes noms Kong, Yamaha, Roland, Akai ou encore Technics cachent souvent des histoires \u00e9piques, mais surtout ils ont chang\u00e9 notre mani\u00e8re de faire de la musique, en d\u00e9mocratisant des technologies jusque l\u00e0 hors de prix. Transistors et circuits semi-conducteurs se lisent de gauche \u00e0 droite toute la semaine dans \"Audioguide\".\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 21 mars 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7332839", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7332839", "ece-7332838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - En d\u00e9cembre la SRF multiplie les actions de solidarit\u00e9", "id": "sound-909054FF-7465-419A-B300-6208D125F1FB", "durationSec": 338, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nEn d\u00e9cembre la SRF multiplie les actions de solidarit\u00e9\r\nDu 28 au 30 d\u00e9cembre, de Liestal \u00e0 Willisau en passant par Aarau, SRF Eins va \u00e0 la rencontre du public pour r\u00e9colter des dons pour l'action \" 2X Weihnachten / 2x No\u00ebl \". Parall\u00e8lement \" Die Gl\u00fcckskette  (\" La Cha\u00eene du bonheur \") poursuit sa mission solidaire en visant des donateurs plus jeunes avec l'action \" Jeder Rappen Z\u00e4hlt \" (\" Chaque centime compte \"). Lanc\u00e9e en 2009 par SRF DREI, le pendant al\u00e9manique de Couleur 3, \" Jeder Rappen Z\u00e4hlt \" m\u00eale r\u00e9colte de dons en argent, divertissement et musique. Les fonds sont ensuite redistribu\u00e9s pour des associations qui oeuvrent pour les jeunes en difficult\u00e9 en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger.  \r\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nDu 28 au 30 d\u00e9cembre 2015, de Liestal \u00e0 Willisau en passant par Aarau, SRF Eins va \u00e0 la rencontre du public pour r\u00e9colter des dons pour l\u02b9action \"2X Weihnachten / 2x No\u00ebl\". Parall\u00e8lement \"Die Gl\u00fcckskette\"  (\"La Cha\u00eene du bonheur\") poursuit sa mission solidaire en visant des donateurs plus jeunes avec l\u02b9action \"Jeder Rappen Z\u00e4hlt\" (\"Chaque centime compte\"). Lanc\u00e9e en 2009 par SRF DREI, le pendant al\u00e9manique de Couleur 3, \"Jeder Rappen Z\u00e4hlt\" m\u00eale r\u00e9colte de dons en argent, divertissement et musique. Les fonds sont ensuite redistribu\u00e9s pour des associations qui oeuvrent pour les jeunes en difficult\u00e9 en Suisse et \u00e0 l\u02b9\u00e9tranger.  \n\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande."], "alternativeTitle": ["Les Autres - En d\u00e9cembre la SRF multiplie les actions de solidarit\u00e9 / 69S_2015-12-26T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ONU approuve la r\u00e9novation du Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-11F2C474-5798-48F2-869C-6F0996873A6F", "durationSec": 143, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Miriana  Spoliaritch, cheffe de la Division Nations Unies et organisation internationales au DFAE\r\nL'ONU approuve la r\u00e9novation du Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve C'est une r\u00e9novation capitale pour la Suisse tout enti\u00e8re mais aussi et surtout  pour Gen\u00e8ve et son r\u00f4le international! L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies a donn\u00e9 son feu vert, c'\u00e9tait mercredi soir \u00e0 New York, \u00e0 la r\u00e9novation compl\u00e8te du Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve, de m\u00eame qu'\u00e0 un nouveau b\u00e2timent d'ici 2023. Il \u00e9tait temps: construit dans les ann\u00e9es 30, le Palais des Nations n'a encore jamais eu droit \u00e0 de gros travaux....en Suisse ce feu vert est accueil avec  un immense soulagement et beaucoup de satisfaction...  Miriana  Spoliaritch, cheffe de la Division Nations Unies et organisation internationales au  D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res..elle est au micro de  Mathieu Cupelin", "alternativeExcerpt": ["L'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU a approuv\u00e9 mercredi \u00e0 New York le plan de r\u00e9novation du Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Une premi\u00e8re tranche de 33 millions de francs a aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9e. Interview de Miriana Spoliaritch, cheffe de la Division Nations Unies et organisations internationales au  D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res."], "alternativeTitle": ["L'ONU approuve la r\u00e9novation du Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2015-12-26T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354101", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le journalisme sourire", "id": "sound-DE45AFFE-CF06-43F9-84D6-6F4E672AD976", "durationSec": 1093, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Regarder l'actualit\u00e9 et ceux qui font le monde avec le regard taquin. La petite \u00e9quipe du petit satirique romand \"Vigousse\" rend les drames du monde et l'outrecuidance des puissants plus supportables. Un v\u00e9t\u00e9ran toujours aussi espi\u00e8gle nous raconte son monde.\r\nAvec Roger Jaunin, journaliste, r\u00e9dacteur \u00e0 \"Vigousse\".", "alternativeExcerpt": ["Regarder l'actualit\u00e9 et ceux qui font le monde avec le regard taquin. La petite \u00e9quipe du petit satirique romand \"Vigousse\" rend les drames du monde et l\u2019outrecuidance des puissants plus supportables. Un v\u00e9t\u00e9ran toujours aussi espi\u00e8gle nous raconte son monde.\n\nAvec Roger Jaunin, journaliste, r\u00e9dacteur \u00e0 \"Vigousse\"."], "alternativeTitle": ["Le journalisme sourire / MED_2015-12-26T09:15:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328303", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste,Journaliste ", "name": "Jaunin, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Judith Baumann ou l'art des saveurs sauvages...", "id": "sound-C445C92B-ECA5-40D1-A00C-2172A03C5DB6", "durationSec": 893, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Durant 20 ans, elle a b\u00e2ti la r\u00e9putation de la Pinte des Mossettes en Gruy\u00e8re en y pratiquant une cuisine de saveurs \u00e9tonnantes. Aujourd'hui, install\u00e9e \u00e0 la Ferme des Pelley d'Amont \u00e0 l'entr\u00e9e du village de Cerniat, Judith Baumann partage son savoir-faire dans ses ateliers \"saveurs sauvages\". Une femme profond\u00e9ment enracin\u00e9e dans son terroir fribourgeois et pour qui la nature est d'abord la promesse d'un festin...\r\nC'est dans une ancienne tourbi\u00e8re sur les hauteurs de Cerniat, puis dans une \"for\u00eat magique\", que Judith Baumann a emmen\u00e9 Lucile Solari pour une cueillette sauvage!", "alternativeExcerpt": ["Durant 20 ans, elle a b\u00e2ti la r\u00e9putation de la Pinte des Mossettes en Gruy\u00e8re en y pratiquant une cuisine de saveurs \u00e9tonnantes. Aujourd\u2019hui, install\u00e9e \u00e0 la Ferme des Pelley d\u2019Amont \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du village de Cerniat, Judith Baumann partage son savoir-faire dans ses ateliers \"saveurs sauvages\". Une femme profond\u00e9ment enracin\u00e9e dans son terroir fribourgeois et pour qui la nature est d\u2019abord la promesse d\u2019un festin...\nC\u2019est dans une ancienne tourbi\u00e8re sur les hauteurs de Cerniat, puis dans une \"for\u00eat magique\", que Judith Baumann a emmen\u00e9 Lucile Solari pour une cueillette sauvage!"], "alternativeTitle": ["Judith Baumann ou l\u2019art des saveurs sauvages... / PDT_2015-12-26T10:13:45_sequence-3", "Prise de terre du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cheffe cuisini\u00e8re, cueilleuse de plantes sauvages", "name": "Baumann, Judith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Interg\u00e9n\u00e9rations: la voiture", "id": "sound-45BA48B8-A0D7-45C9-8F45-6549E4B4C810", "durationSec": 467, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Volery et Xavier Bloch vous proposent trois regards sur un m\u00eame objet \u00e0 travers diff\u00e9rentes \u00e9poques: 1951, 1979 et 2015.\n\nAujourd'hui: Jean-Maurice, Mireille et Romain racontent la voiture de leurs 20 ans."], "alternativeTitle": ["Interg\u00e9n\u00e9rations: la voiture / 69S_2015-12-26T06:00:00_reveil-curieux-1", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Christian Fosserat: photographe et ornithologue", "id": "sound-25C60D63-BC59-43AB-89E7-2C652BA4B77A", "durationSec": 645, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour Christian Fosserat, \"la vraie nature des animaux est d'\u00eatre libres et sauvages\". Pas question donc de pi\u00e9ger la faune \"pour un bon clich\u00e9\", le respect, l'amour et la contemplation de la vie sauvage sont la vraie nature de ce photographe ornithologue. Il se passionne en particulier pour les rapaces nocturnes de nos r\u00e9gions - hiboux grand-duc ou moyen-duc, chouettes chev\u00eaches - qui lui ont appris \u00e0 dominer ses peurs d'enfant face \u00e0 la nuit.\r\nPour ce \"Grandeur Nature\", Christian Fosserat a emmen\u00e9 Lucile Solari dans des interstices de nature insoup\u00e7onn\u00e9s du canton de Gen\u00e8ve. Homme d'images, c'est pourtant dans une \u00e9tonnante session d'\u00e9coute qu'il nous entra\u00eene par une magnifique nuit de pleine lune.", "alternativeExcerpt": ["Pour Christian Fosserat, \"la vraie nature des animaux est d\u2019\u00eatre libres et sauvages\". Pas question donc de pi\u00e9ger la faune \"pour un bon clich\u00e9\", le respect, l\u2019amour et la contemplation de la vie sauvage sont la vraie nature de ce photographe ornithologue. Il se passionne en particulier pour les rapaces nocturnes de nos r\u00e9gions - hiboux grand-duc ou moyen-duc, chouettes chev\u00eaches - qui lui ont appris \u00e0 dominer ses peurs d\u2019enfant face \u00e0 la nuit.\nPour ce \"Grandeur Nature\", Christian Fosserat a emmen\u00e9 Lucile Solari dans des interstices de nature insoup\u00e7onn\u00e9s du canton de Gen\u00e8ve. Homme d\u2019images, c\u2019est pourtant dans une \u00e9tonnante session d\u2019\u00e9coute qu\u2019il nous entra\u00eene par une magnifique nuit de pleine lune."], "alternativeTitle": ["Christian Fosserat: photographe et ornithologue / PDT_2015-12-26T10:08:45_dossier", "Prise de terre du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Photographe amateur, ornithologue amateur, graphiste", "name": "Fosserat, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "L'homophobie dans le sport", "id": "sound-35253BC2-BF18-484F-847A-2D10486AD92A", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mamin, Steve;Mette, Anthony;Picaud, Manuel\r\n\"On n'est pas des tafioles! Vous \u00eates des hommes ou quoi ?\" Voil\u00e0 des propos qui font partie du langage courant dans les vestiaires et au bord des terrains. Des propos qui peuvent heurter les homosexuels. Julien en a souffert jusqu'au jour o\u00f9 il a d\u00e9couvert le club de basket gay, Laus'Angeles BBC, fond\u00e9 par Steve Mamin. Quentin Bohlen a recueilli leurs t\u00e9moignages. Il est aussi all\u00e9 \u00e0 Paris y rencontrer Manuel Picaud, pr\u00e9sident des 10\u00e8me Gay Games \"Paris 2018\". \r\nAnthony Mette, auteur du livre \"les homos sortent du vestiaire! La fin du tabou de l'homosexualit\u00e9 dans le sport?\" (Editions: Des ailes sur un tracteur) apporte son regard de psychologue du sport sur la question.\r\n\r\n* * ''On n'est pas des tafioles ! Vous \u00eates des hommes ou quoi ?'' Voil\u00e0 des propos qui font partie du langage courant dans les vestiaires et au bord des terrains. Des propos qui peuvent heurter les homosexuels. Julien en a souffert jusqu'au jour o\u00f9 il a d\u00e9couvert le club de basket gay, Laus'Angeles BBC, fond\u00e9 par Steve Mamin. Quentin Bohlen a recueilli leurs t\u00e9moignages. Il est aussi all\u00e9 \u00e0 Paris y rencontrer Manuel Picaud, pr\u00e9sident des 10\u00e8me Gay Games ''Paris 2018''. Anthony Mette, auteur du livre ''les homos sortent du vestiaire ! La fin du tabou de l'homosexualit\u00e9 dans le sport ?'' apporte son regard  de psychologue du sport sur la question.", "alternativeExcerpt": ["\"On n\u2019est pas des tafioles! Vous \u00eates des hommes ou quoi ?\" Voil\u00e0 des propos qui font partie du langage courant dans les vestiaires et au bord des terrains. Des propos qui peuvent heurter les homosexuels. Julien en a souffert jusqu\u2019au jour o\u00f9 il a d\u00e9couvert le club de basket gay, Laus\u2019Angeles BBC, fond\u00e9 par Steve Mamin. Quentin Bohlen a recueilli leurs t\u00e9moignages. Il est aussi all\u00e9 \u00e0 Paris y rencontrer Manuel Picaud, pr\u00e9sident des 10\u00e8me Gay Games \"Paris 2018\". \n\nAnthony Mette, auteur du livre \"les homos sortent du vestiaire! La fin du tabou de l\u2019homosexualit\u00e9 dans le sport?\" (Editions: Des ailes sur un tracteur) apporte son regard de psychologue du sport sur la question."], "alternativeTitle": ["L'homophobie dans le sport / SP_2015-12-26T19:23:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7328344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement chinois pourrait avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es d'internautes", "id": "sound-F63F49DF-7003-4DA4-9495-536B8B7D5DF0", "durationSec": 305, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : , St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste des questions num\u00e9riques\r\nLe gouvernement chinois pourrait avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es d'internautes 18h Chine : nouvelle loi anti-terroriste\r\nL'Assembl\u00e9e nationale chinoise devrait accepter demain une nouvelle loi dite \"antiterroriste\"...\r\nPar ce projet de loi, les agences de s\u00e9curit\u00e9 gouvernementales auraient acc\u00e8s aux donn\u00e9es priv\u00e9es des utilisateurs...\r\nLes soci\u00e9t\u00e9s technologiques seraient en effet contraintes de livrer, aux autorit\u00e9s, les cl\u00e9s de cryptage des programmes et applications utilis\u00e9s par les internautes...\r\nCette nouvelle loi est \u00e9videmment vivement critiqu\u00e9e par l'industrie technologique et - entre autres pays - par les Etats-Unis.\r\n***\r\nPour en parler avec nous, St\u00e9phane Koch, bonsoir... Vous \u00eates sp\u00e9cialiste des questions num\u00e9riques...\r\n- Faut-il craindre cette nouvelle loi chinoise / pour quelles raisons ?\r\n- Est-ce que la Chine a les moyens de faire pression sur les groupes technologiques occidentaux ?\r\n- Les Etats-Unis se sont aussi montr\u00e9s tr\u00e8s inquiets face \u00e0 la Chine (Obama contre Xi-Jiping). Quelle est leur l\u00e9gitimit\u00e9 ?\r\n- D'autres pays ont toutefois entrepris des d\u00e9marches semblables \u00e0 celles entreprises par la Chine pour acc\u00e9der aux donn\u00e9es priv\u00e9es. Et il existe des cas dans lesquels un acc\u00e8s aux donn\u00e9es priv\u00e9s d'internautes pr\u00e9senteraient des avantages ?\r\n- Et, dans ces cas (gouvernements occidentaux), les groupes technologiques, eux, peuvent-ils l\u00e9gitimement refuser les exigences des autorit\u00e9s ?", "alternativeExcerpt": ["L'Assembl\u00e9e nationale chinoise devrait accepter dimanche une nouvelle loi dite \"antiterroriste\" donnant acc\u00e8s au gouvernement aux donn\u00e9es priv\u00e9es des utilisateurs de produits technologiques. Interview de St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste des questions num\u00e9riques."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement chinois pourrait avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es d'internautes / FOR_2015-12-26T18:11:00_developpement-5", "Forum du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354081"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jean Villard Gilles, les in\u00e9dits de Paris (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-884C7425-76D0-4D15-8909-52FCA5A74C3E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5366, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilles"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Le chansonnier et po\u00e8te, l\u00e9gende de la culture vaudoise, a v\u00e9cu en alternance depuis 1919 entre la Suisse et la France. Des documents in\u00e9dits, restaur\u00e9s par l'Institut National de l'Audiovisuel, nous r\u00e9v\u00e8lent les facettes m\u00e9connues de cette longue carri\u00e8re commenc\u00e9e sur les tr\u00e9teaux. Martin P\u00e9net, grand connaisseur de la chanson francophone, nous guide en deux \u00e9missions, de d\u00e9buts avec Jacques Copeau aux duos avec Julien, Edith puis Urfer jusqu'au cabaret \"Chez Gilles\" \u00e0 Paris et le retour au pays. Dans ce deuxi\u00e8me volet du parcours en chansons de Gilles (1895-1982), Martin P\u00e9net revient \u00e0 Paris lors de l'ouverture, rue de l'Op\u00e9ra, du cabaret Chez Gilles o\u00f9 se produisirent des talents prometteurs comme Odette Laure, B\u00e9atrice Moulin, St\u00e9phane Golmann ou Jacques Douai. Sans oublier de mentionner le tremplin offert par le chansonnier suisse \u00e0 Jacques Brel ou Les Quatre Barbus.Populaire \u00e0 Paris gr\u00e2ce \u00e0 son duo avec Albert Urfer, Gilles quitta la capitale pour revenir au pays en 1959. Il remonta son cabaret, lui donna la m\u00eame enseigne Chez Gilles \u00e0 Lausanne, avant de finir paisiblement et po\u00e9tiquement ses jours au bord du lac o\u00f9 il \u00e9tait n\u00e9 en 1895, devenant une personnalit\u00e9 de Saint-Saphorin.C'est gr\u00e2ce aux restaurations des disques 78 tours et des bandes magn\u00e9tiques des \u00e9missions enregistr\u00e9es pour la Radiodiffusion fran\u00e7aise dans l'apr\u00e8s-guerre avec Gilles par l'INA (Institut National de l'Audiovisuel) dont l'\u00e9tonnante s\u00e9rie Chansons des temps difficiles (1954) que nous pouvons aujourd'hui proposer un portrait tout \u00e0 fait in\u00e9dit du grand po\u00e8te vaudois.", "alternativeTitle": ["L'horloge de sable du 26.12.2015", "Jean Villard Gilles, les in\u00e9dits de Paris (2/2) / HDS_2015-12-26T13:30:45_l-horloge-de-sable", "L'horloge de sable du 26.12.2015", "Jean Villard Gilles, les in\u00e9dits de Paris (2/2) / HDS_2015-12-26T13:30:45_l-horloge-de-sable"], "alternativeExcerpt": ["Le chansonnier et po\u00e8te, l\u00e9gende de la culture vaudoise, a v\u00e9cu en alternance depuis 1919 entre la Suisse et la France. Des documents in\u00e9dits, restaur\u00e9s par l'Institut National de l'Audiovisuel, nous r\u00e9v\u00e8lent les facettes m\u00e9connues de cette longue carri\u00e8re commenc\u00e9e sur les tr\u00e9teaux.\n\nMartin P\u00e9net, grand connaisseur de la chanson francophone, nous guide en deux \u00e9missions, de d\u00e9buts avec Jacques Copeau aux duos avec Julien, Edith puis Urfer jusqu'au cabaret \"Chez Gilles\" \u00e0 Paris et le retour au pays.", "Le chansonnier et po\u00e8te, l\u00e9gende de la culture vaudoise, a v\u00e9cu en alternance depuis 1919 entre la Suisse et la France. Des documents in\u00e9dits, restaur\u00e9s par l'Institut National de l'Audiovisuel, nous r\u00e9v\u00e8lent les facettes m\u00e9connues de cette longue carri\u00e8re commenc\u00e9e sur les tr\u00e9teaux.\n\nMartin P\u00e9net, grand connaisseur de la chanson francophone, nous guide en deux \u00e9missions, de d\u00e9buts avec Jacques Copeau aux duos avec Julien, Edith puis Urfer jusqu'au cabaret \"Chez Gilles\" \u00e0 Paris et le retour au pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315081", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423790.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, chansonnier (Archives RTS)", "name": "Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Penet, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315081", "ece-7315080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Coupe Spengler: Gen\u00e8ve-Servette renonce \u00e0 se rendre dans les Grisons", "id": "sound-4F29D260-69F2-4B9E-B9C8-8EB606D1EF6F", "durationSec": 112, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Coupe Spengler: Gen\u00e8ve-Servette renonce \u00e0 se rendre dans les Grisons Qui dit f\u00eate, dit....Coupe Spengler! elle est l\u00e0 fid\u00e8le au poste \u00e0 Davos d\u00e8s cet apr\u00e8s-midi \u00e0 15h pour tous les amateurs de hockey sur glace.... Cette ann\u00e9e le HC Lugano remplacera le Gen\u00e8ve Servette Hockey Club, double tenant du titre et qui aurait donc pu retourner dans les Grisons durant cette p\u00e9riode de f\u00eate....mais voil\u00e0,  Le staff genevois en a d\u00e9cid\u00e9 autrement, histoire d'\u00e9conomiser les \u00e9nergies. Laurent Bastardoz\r\nles autres \u00e9quipes pr\u00e9sentes seront:  Davos, le Team Canada, Jokerit Helsinki et les Russes de Yekaterinburg.....tous les matches sont \u00e0 suivre en direct sur RTS 2. \r\n***************************15'", "alternativeExcerpt": ["La Coupe Spengler d\u00e9bute ce samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 Davos. Cette ann\u00e9e, le HC Lugano remplacera Gen\u00e8ve-Servette, double tenant du titre, dont le staff genevois a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas se rendre dans les Grisons pour \u00e9conomiser les \u00e9nergies."], "alternativeTitle": ["Coupe Spengler: Gen\u00e8ve-Servette renonce \u00e0 se rendre dans les Grisons / 12H30_2015-12-26T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354101", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les tatouages chez les sportifs", "id": "sound-2AD94618-52C0-4058-B53E-F88F884F69C2", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Celestini, Fabio\r\n80% des sportifs sont aujourd'hui tatou\u00e9s. Leurs fans les ont imit\u00e9s. Philippe Liotard, sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon et sp\u00e9cialiste de la relation entre le corps et le sport, explique pourquoi le ph\u00e9nom\u00e8ne a explos\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Quentin Bohlen s'est rendu chez Fonz, tatoueur et propri\u00e9taire de Mean Machine Tattoo \u00e0 Sion pour savoir combien de sportifs venaient le trouver. Il y a rencontr\u00e9 St\u00e9phane, un supporter du FC Sion. Il a aussi tendu son micro \u00e0 Fabio Celestini, entra\u00eeneur du Lausanne-Sport et tatou\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises.\r\n\r\n* * 80% des sportifs sont aujourd'hui tatou\u00e9s. Leurs fans les ont imit\u00e9s. Philippe Liotard, sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon et sp\u00e9cialiste de la relation entre le corps et le sport, explique pourquoi le ph\u00e9nom\u00e8ne a explos\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Quentin Bohlen s'est rendu chez Fonz, tatoueur et propri\u00e9taire de Mean Machine Tattoo \u00e0 Sion pour savoir combien de sportifs venaient le trouver. Il y a rencontr\u00e9 St\u00e9phane, un supporter du FC Sion. Il a aussi tendu son micro \u00e0 Fabio Celestini, entra\u00eeneur du Lausanne-Sport et tatou\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises.", "alternativeExcerpt": ["80% des sportifs sont aujourd\u2019hui tatou\u00e9s. Leurs fans les ont imit\u00e9s. Philippe Liotard, sociologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lyon et sp\u00e9cialiste de la relation entre le corps et le sport, explique pourquoi le ph\u00e9nom\u00e8ne a explos\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Quentin Bohlen s\u2019est rendu chez Fonz, tatoueur et propri\u00e9taire de Mean Machine Tattoo \u00e0 Sion pour savoir combien de sportifs venaient le trouver. Il y a rencontr\u00e9 St\u00e9phane, un supporter du FC Sion. Il a aussi tendu son micro \u00e0 Fabio Celestini, entra\u00eeneur du Lausanne-Sport et tatou\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises."], "alternativeTitle": ["Les tatouages chez les sportifs / SP_2015-12-26T20:23:45_sequence-3", "Sport-Premi\u00e8re du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, Universit\u00e9 de Lyon,Sociologue corps et sport", "name": "Liotard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tourisme d'hiver: quelles alternatives au ski?", "id": "sound-88CEC0CF-A85F-47DA-807D-F288031F5D1C", "durationSec": 618, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015\r\nTourisme d'hiver: quelles alternatives au ski? (D\u00e9bat Clivaz/Fournier) 18h Tourisme d'hiver : quelles alternatives au ski ?\r\nLa douceur automnale et le manque de neige en ce d\u00e9but d'hiver mettent sous pression les stations de moyenne montagne...\r\nPlus haut, les pistes sont envahies par les amateurs de ski en cette p\u00e9riode de vacances, qui doivent patienter en bas des remont\u00e9es m\u00e9caniques...\r\nCe qui pose \u00e0 nouveau la question du tourisme d'hiver et des alternatives au ski...\r\nCela fait d\u00e9bat notamment en Valais, o\u00f9 les remont\u00e9es m\u00e9caniques \u00e9valuent \u00e0 un milliard de francs le budget n\u00e9cessaire pour se renouveler et rattraper le retard accumul\u00e9 en termes d'infrastructures, notamment par rapport \u00e0 l'Autriche...\r\nLe Grand Conseil valaisan devrait se saisir au printemps prochain d'une demande d'aide publique. Demande qui se chiffre \u00e0 500 millions de francs sur 10 ans. sous forme de pr\u00eat, de cautionnement ou d'aide \u00e0 fonds perdus.\r\nMais est-ce que \u00e7a a un sens d'investir de l'argent public dans des installations de ski... compte tenu des difficult\u00e9s de certaines stations en lien avec le changement climatique et les probl\u00e8mes d'enneigement ?... Ne faut-il pas plut\u00f4t d\u00e9velopper des mod\u00e8les alternatifs au ski ?\r\nPour en d\u00e9battre, je re\u00e7ois Arthur Clivaz, bonsoir... Vous \u00eates pr\u00e9sident des Remont\u00e9es M\u00e9caniques Valaisannes...\r\nEn ligne \u00e9galement avec nous, Jean-Pascal Fournier, bonsoir... Vous \u00eates pr\u00e9sident des Verts valaisans...\r\nCLIVAZ\r\n- Faut-il investir un milliard, dont la moiti\u00e9 en fonds publics, dans des infrastructures hivernales alors que tout indique que l'enneigement sera de plus en plus probl\u00e9matique ?\r\n- N'y a-t-il pas trop de remont\u00e9es en Valais, ce qui a des co\u00fbts ?... Est-ce qu'il n'y a pas des \u00e9conomies \u00e0 r\u00e9aliser en fusionnant et en investissant ensuite cet argent dans les installations ?\r\n- On n'entend pas d'autres cantons alpins dire qu'ils ont besoin d'autant d'argent ? Est-ce qu'ils ont pris moins de retard que le Valais ?\r\nFOURNIER\r\n- Il ne s'agit pas d'arroser tout le monde, seules les soci\u00e9t\u00e9s rentables et p\u00e9rennes b\u00e9n\u00e9ficieraient de soutien. O\u00f9 est le probl\u00e8me ?\r\n- Sans renouvellement des installations, moins de clients, moins de b\u00e9n\u00e9fices, et donc moins d'argent pour investir. N'est-ce pas le serpent qui se mord la queue ?\r\n- Comment concurrencer l'Autriche qui ne conna\u00eet pas, elle, le probl\u00e8me du franc fort ?\r\n- Quelle alternative ? Laisser d\u00e9p\u00e9rir les installations ? Les d\u00e9manteler ?", "alternativeExcerpt": ["Les remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes \u00e9valuent \u00e0 un milliard de francs le budget n\u00e9cessaire pour renouveler ses infrastructures. Alors que les probl\u00e8mes d'enneigement d\u00fb au r\u00e9chauffement climatique se font de plus en plus ressentir, ne faut-il pas d\u00e9velopper des mod\u00e8les alternatifs au ski? D\u00e9bat entre Arthur Clivaz, pr\u00e9sident des Remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes, et Jean-Pascal Fournier, pr\u00e9sident des Verts valaisans."], "alternativeTitle": ["Tourisme d'hiver: quelles alternatives au ski? / FOR_2015-12-26T18:00:00_developpement-1", "Forum du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Sarah Marquis: profession marcheuse", "id": "sound-DBB60051-B934-4194-8A7C-E0EA5FBBBF34", "durationSec": 982, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis qu'elle a su se tenir debout, Sarah Marquis n'a cess\u00e9 de marcher. Australie, Am\u00e9rique, Nouvelle-Z\u00e9lande, elle a, en 22 ans, parcouru \u00e0 pied et en solitaire l'\u00e9quivalent d'un tour du monde.\r\nMais qu'est-ce qui pousse cette Jurassienne d'origine \u00e0 accomplir ces marches extr\u00eames? Un go\u00fbt pour l'aventure, peut-\u00eatre. Mais, plus s\u00fbrement, une n\u00e9cessit\u00e9. Celle de comprendre ce qui nous lie \u00e0 la terre, \u00e0 la nature, au \"tout\".\r\nPour ce \"Grandeur Nature\", Sarah Marquis a propos\u00e9 \u00e0 Lucile Solari une marche plus modeste: d\u00e9part depuis les rives du lac alpin de Champex-Lac, en Valais.", "alternativeExcerpt": ["Depuis qu\u2019elle a su se tenir debout, Sarah Marquis n\u2019a cess\u00e9 de marcher. Australie, Am\u00e9rique, Nouvelle-Z\u00e9lande, elle a, en 22 ans, parcouru \u00e0 pied et en solitaire l\u2019\u00e9quivalent d\u2019un tour du monde.\nMais qu\u2019est-ce qui pousse cette Jurassienne d\u2019origine \u00e0 accomplir ces marches extr\u00eames? Un go\u00fbt pour l\u2019aventure, peut-\u00eatre. Mais, plus s\u00fbrement, une n\u00e9cessit\u00e9. Celle de comprendre ce qui nous lie \u00e0 la terre, \u00e0 la nature, au \"tout\".\nPour ce \"Grandeur Nature\", Sarah Marquis a propos\u00e9 \u00e0 Lucile Solari une marche plus modeste: d\u00e9part depuis les rives du lac alpin de Champex-Lac, en Valais."], "alternativeTitle": ["Sarah Marquis: profession marcheuse / PDT_2015-12-26T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marcheuse, aventuri\u00e8re,Marcheuse, aventuri\u00e8re, auteur du livre: \"Sauvage par Nature\"", "name": "Marquis, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski nordique: le Tour de ski d\u00e9bute \u00e0 Lenzerheide (GR)", "id": "sound-9ADA06BA-0BEB-4001-8746-DC2A428FF6E3", "durationSec": 198, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Daniel Hediger.\r\nSki nordique: le Tour de ski d\u00e9bute \u00e0 Lenzerheide (GR) 18h Ski nordique : Cologna peut-il encore gagner ?\r\nSi la saison de ski nordique a d\u00e9but\u00e9 il y a quelques semaines, c'est le Tour de Ski qui va nous occuper d\u00e8s la semaine prochaine...\r\nUn tour de ski dont le d\u00e9part sera donn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Suisse... A Lenzerheide dans les Grisons...\r\nBonsoir Daniel Hediger. \r\n  SON\r\nMerci Daniel Hediger. Un Tour de ski \u00e0 vivre d\u00e8s le 1er janvier sur la RTS. \r\nA noter qu'apr\u00e8s Lenzerheide, ce sont les stations d'Obersdorf, Dobbiaco et Val du Fieme qui constitueront d'ici le 10 janvier prochain la fin de ce tour de ski 2016.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la saison de ski nordique a d\u00e9but\u00e9 il y a quelques semaines, c\u2019est le Tour de ski qui va d\u00e9buter d\u00e8s la semaine prochaine. Le d\u00e9part sera donn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Suisse., \u00e0 Lenzerheide dans les Grisons. Interview de Daniel Hediger, consultant RTSsport."], "alternativeTitle": ["Ski nordique: le Tour de ski d\u00e9bute \u00e0 Lenzerheide (GR) / FOR_2015-12-26T18:18:00_developpement-8", "Forum du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl au Tessin", "id": "sound-50839B6F-47EB-4E9A-AC0C-ED0F05D822D4", "durationSec": 5176, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission nationale.\r\nConseiller musical: Lionel Chapuis - R\u00e9alisation: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n--- plus value ---\r\nAvec la participation des groupes suivantsCantori della TurritaDuo Grande di MorcoteStreichmusik Geschwister K\u00fcng", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 26.12.2015", "Le kiosque \u00e0 musiques du 26.12.2015", "No\u00ebl au Tessin / KAM_2015-12-26T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "No\u00ebl au Tessin / KAM_2015-12-26T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Emission nationale.\n\nConseiller musical: Lionel Chapuis - R\u00e9alisation: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Emission nationale.\n\nConseiller musical: Lionel Chapuis - R\u00e9alisation: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328281", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328281", "ece-7328280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'usine allemande Riffelmacher & Weinberger ne produira plus de \"Lametta\"", "id": "sound-2E7FCB93-DD04-4515-A302-FDB9D468292E", "durationSec": 85, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'usine allemande Riffelmacher & Weinberger ne produira plus de \"Lametta\" Cette histoire \u00e0 pr\u00e9sent, qui \u00e7a n'a l'air de rien, mais qui marque  bien la fin d'une \u00e9poque ou d'un symbole: L'usine allemande Riffelmacher & Weinberger ne produira plus de Lametta. Ce nom vous dit rien?!  pourtant vous venez peut-\u00eatre d'en voir ou en voyez encore, puisque ce sont  ces fils d'argent avec lesquels on d\u00e9core les branches de sapin.. donc cette d\u00e9cision purement commerciale, prise en ce mois de d\u00e9cembre, c'est bien la fin d'une longue histoire. Katja Schaer\r\n((Une histoire que - comme disait la chanson - les moins de vingt ans ne peuvent gu\u00e8re conna\u00eetre. Parce qu'aujoud'hui, les sapins se parent bien plus de petites lampes LED color\u00e9es et de boules brillantes. Le Lametta, c'est ce qu'on appelle encore les cheveux d'anges. Ces fils de m\u00e9tal tout fin, inspir\u00e9s des gallons des officiers, \u00e9taient fabriqu\u00e9s au 15\u00e8me si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0. Et le nom serait d'origine italienne. La d\u00e9coration devait rappeler - les coiffures des anges pour certains ou, plus simplement le scintillement des gla\u00e7ons pour d'autres. Mais le lametta \u00e9tait aussi un produit d\u00e9riv\u00e9 de l'industrie m\u00e9tallurgique. Typiquement, des restes d'\u00e9tain et d'aluminium \u00e9taient employ\u00e9s pour fabriquer les fils d'argent. La petite ville allemande de Roth, o\u00f9 se trouve Riffelmacher et Weinberger, comptait longtemps plusieurs usines m\u00e9tallurgiques et - par cons\u00e9quent - de Lametta. Des usines qui ont, l'une apr\u00e8s l'autre, ferm\u00e9. Parce que la demande pour le lametta s'est effondr\u00e9e - et les quelques fils brillants dont on se sert encore sont aujourd'hui faits de plastique - un plastique brillant, made in china.", "alternativeExcerpt": ["L'usine allemande Riffelmacher & Weinberger ne produira plus de \"Lametta\", ces fils d'argent avec lesquels on d\u00e9core les branches de sapin."], "alternativeTitle": ["L'usine allemande Riffelmacher & Weinberger ne produira plus de \"Lametta\" / 12H30_2015-12-26T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354101", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Interg\u00e9n\u00e9rations: le t\u00e9l\u00e9phone", "id": "sound-3A56BBA8-1003-4856-9248-FAA53A134278", "durationSec": 404, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Fr\u00e9d\u00e9ric Volery et Xavier Bloch vous font d\u00e9couvrir un objet avec trois regards temporels diff\u00e9rents.  \r\nAujourd'hui: le t\u00e9l\u00e9phone. Quelle \u00e9tait la sonnerie de ce t\u00e9l\u00e9phone? Comment a-t-il \u00e9volu\u00e9 au fil des ans? Jean-Maurice, Mireille et Romain vous racontent le t\u00e9l\u00e9phone de leurs 20 ans.", "alternativeExcerpt": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Volery et Xavier Bloch vous font d\u00e9couvrir un objet avec trois regards temporels diff\u00e9rents.  \n\nAujourd'hui: le t\u00e9l\u00e9phone. Quelle \u00e9tait la sonnerie de ce t\u00e9l\u00e9phone? Comment a-t-il \u00e9volu\u00e9 au fil des ans? Jean-Maurice, Mireille et Romain vous racontent le t\u00e9l\u00e9phone de leurs 20 ans."], "alternativeTitle": ["Interg\u00e9n\u00e9rations: le t\u00e9l\u00e9phone / 69S_2015-12-26T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Retour sur les prix litt\u00e9raires de l'ann\u00e9e. Avec Boualem Sansal, Nathalie Azoulai, Mathias Enard et le choix des libraires ", "id": "sound-0F9ECA3E-2A69-49DC-9860-4DFF2BB2AC26", "durationSec": 3343, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 26.12.2015", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2015-12-26T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 26.12.2015", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2015-12-26T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "variantIds": ["ece-7328309", "ece-7328308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Affaire Giroud: enqu\u00eate demand\u00e9e contre le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton du Valais", "id": "sound-3C434F4D-63F6-4463-BBDA-4CD6A58A8AAA", "durationSec": 89, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015\r\nAffaire Giroud: enqu\u00eate demand\u00e9e contre le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton du Valais \"Affaire Giroud suite\", c'est ainsi qu'on pourrait nommer ce nouvel \u00e9pisode:  L'avocat St\u00e9phane Riand demande au Grand Conseil valaisan d'ouvrir une enqu\u00eate disciplinaire \u00e0 l'encontre du procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton du Valais, Nicolas Dubuis. Delphine GEndre, en fait Stephan Riand s'appuie sur les conclusions rendues par Dick Marty, au d\u00e9but du mois de d\u00e9cembre...\r\ndirect Studio Fribourg\r\n((Souvenez-vous, suite \u00e0 une d\u00e9nonciation p\u00e9nale d\u00e9pos\u00e9e en 2014 par l'avocat s\u00e9dunois St\u00e9phane Riand, Dick Marty, ancien conseiller aux Etats tessinois, avait \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9  pour faire la lumi\u00e8re sur le r\u00f4le de 3 magistrats valaisans dans l'affaire Giroud. Cette d\u00e9nonciation visait le chef du d\u00e9partement des finances Maurice Tornay, mais aussi le chef du service valaisan des contributions et le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton du Valais, Nicolas Dubuis. Apr\u00e8s plusieurs mois d'enqu\u00eate, Dick Marty avait class\u00e9 l'affaire...  aucun soup\u00e7on ne justifiait, selon lui, une mise en accusation. Dick Marty relevait toutefois des n\u00e9gligences, notamment de la part du procureur Nicolas Dubuis.. selon le rapport il a omis de poursuivre Dominique Giroud pour faux dans les titres et pour les infractions fiscales cantonales, lors de la tranmission de son dossier au minist\u00e8re public vaudois. Pour St\u00e9phane Riand, ces critiques sont graves et m\u00e9ritent une sanction. Le volet p\u00e9nal \u00e9tant clos, tout comme le volet politique, reste la question disciplinaire, r\u00e9gie par la loi cantonale sur l'organisation de la justice. C'est maintenant au Grand Conseil - seul organe comp\u00e9tent- qu'il revient de statuer sur ce cas.", "alternativeExcerpt": ["Suite de l'affaire Giroud: l'avocat St\u00e9phane Riand demande au Grand Conseil valaisan d'ouvrir une enqu\u00eate disciplinaire \u00e0 l'encontre du procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton du Valais, Nicolas Dubuis."], "alternativeTitle": ["Affaire Giroud: enqu\u00eate demand\u00e9e contre le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton du Valais / 12H30_2015-12-26T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354101", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e irakienne en passe de reprendre la ville de Ramadi", "id": "sound-1C6BB945-F1DF-464B-803C-7FB3FD69332D", "durationSec": 391, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Myriam Benraad, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'Institut de recherches et d'\u00e9tudes sur le monde arabe et musulman et \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique\r\nL'arm\u00e9e irakienne en passe de reprendre la ville de Ramadi (SLV : Myriam Benraad) 18h Irak : l'arm\u00e9e en passe de reprendre Ramadi\r\nEn Irak, les forces gouvernementales sont sur le point de reprendre le contr\u00f4le de Ramadi, cette ville situ\u00e9e \u00e0 une centaine de kms \u00e0 l'ouest de Bagdad et tomb\u00e9e en mains du groupe Etat islamique en mai dernier...\r\nSelon les derni\u00e8res informations, il n'y a plus qu'un quartier de la ville qui \u00e9chappe encore \u00e0 l'arm\u00e9e...\r\nLe reconqu\u00eate de Ramadi, chef-lieu de la province d'Anbar, serait une des plus importantes victoires pour les forces irakiennes dans leur combat contre les djihadistes du groupe Etat islamique.\r\n***\r\nMyriam Benraad, bonsoir... Vous \u00eates chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'Institut de recherches et d'\u00e9tudes sur le monde arabe et musulman et \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique... Vous \u00eates \u00e9galement l'auteur du livre \"Irak : la revanche de l'histoire de l'occupation \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'Etat islamique\"....\r\n- On parle de Ramadi comme d'une ville strat\u00e9gique, cruciale... Est-ce vraiment le cas ?\r\n- Cela dit, si le groupe Etat islamique perd le contr\u00f4le Ramadi, ne serait-ce pas le signe, tout de m\u00eame, qu'ils sont affaiblis dans la r\u00e9gion ?\r\n- Les milices chiites soutenues par l'Iran sont rest\u00e9es cette-fois \u00e0 l'\u00e9cart, histoire d'\u00e9viter d'alimenter le ressentiment des habitants de cette r\u00e9gion majoritairement sunnite : cela ne montre-t-il pas que l'on tente de pr\u00e9parer la suite ?\r\n- L'objectif suivant, c'est reprendre Mossoul: est-ce que \u00e7a, \u00e7a serait plus significatif ?\r\n- L'alliance de combattants kurdes et arabes, soutenue par la coalition a\u00e9rienne am\u00e9ricaine, a annonc\u00e9 aujourd'hui s'\u00eatre empar\u00e9e d'un barrage strat\u00e9gique sur l'Euphrate, \u00e0 seulement 22 km de Rakka, bastion du groupe Etat islamique en Syrie... Est-ce que cela est de bon augure ?\r\n- L'\u00e9missaire des Nations Unies pour la Syrie a d\u00e9clar\u00e9 aujourd'hui qu'il souhaitait l'ouverture des n\u00e9gociations de paix entre l'opposition et le gouvernement de Bachar al Assad le 25 janvier \u00e0 Gen\u00e8ve... Les conditions sont-elle r\u00e9unies ?\r\n- La mort dans un raid a\u00e9rien russe de Zahran Allouch, le chef de Dja\u00efch al Islam, principal groupe rebelle \u00e0 avoir particip\u00e9 \u00e0 la\r\nr\u00e9union de l'opposition organis\u00e9e par l'Arabie saoudite en vue\r\ndes n\u00e9gociations... cette mort ne risque pas de compromettre l'ouverture des pourparlers ?", "alternativeExcerpt": ["Les forces gouvernementales irakiennes sont sur le point de reprendre le contr\u00f4le de Ramadi, une ville tomb\u00e9e en main du groupe Etat islamique en mai dernier. Interview de Myriam Benraad, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'Institut de recherches et d'\u00e9tudes sur le monde arabe et musulman et \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique."], "alternativeTitle": ["L'arm\u00e9e irakienne en passe de reprendre la ville de Ramadi / FOR_2015-12-26T18:03:00_developpement-2", "Forum du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "\"Je travaille six mois par ann\u00e9e\"", "id": "sound-5D1452D6-7D74-44B9-AED0-59836783140A", "durationSec": 365, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Travailler six mois par an, pas un jour de plus.\r\nC'est un choix de vie, le choix de Thierry Balthazar et de sa famille.\r\nEt quand il ne travaille pas, que fait-il de ses journ\u00e9es ?\r\nR\u00e9ponse dans la chronique Tendances. \r\nPar Xavier Bloch. Rediffusion du 31 octobre 2015", "alternativeExcerpt": ["Travailler six mois par an, pas un jour de plus. C'est un choix de vie, le choix de Thierry Balthazar et de sa famille.Et quand il ne travaille pas, que fait-il de ses journ\u00e9es ?\n\nPar Xavier Bloch. Rediffusion du 31 octobre 2015."], "alternativeTitle": ["\"Je travaille six mois par ann\u00e9e\" / 69S_2015-12-26T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-1AC312DC-A766-41B6-A910-01F8CD047763", "durationSec": 661, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts de l\u02b9ann\u00e9e 2015 des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\n \nL\u02b9animatrice Val\u00e9rie Paccaud qui abandonne l\u02b9humoriste Anthony Kavanagh, dans l\u02b9\u00e9mission \"OneTwo\" sur Couleur 3.\n\nDans \"Specimen\" sur RTS Un, le rire si particulier de Nassima.\n\nL\u02b9humoriste Kheiron est persuad\u00e9 sur La Premi\u00e8re que l\u02b9on peut encore rire de tout.\n\nYvan Sorel parle sans d\u00e9tour de son combat pour les jeunes de banlieue \u00e0 Marseille sur RTS Un.\n\nApr\u00e8s l'effroi des attentats du 13 novembre 2015 \u00e0 Paris, Michel Beuret relate la minute de silence observ\u00e9e lundi, dans le 19h30 sur RTS Un.\n\nLa voie mythique de la com\u00e9dienne Chantal Landesou sur RTS Un.\n\nLe r\u00e9alisateur Lionel Baier r\u00e9pond, ou plut\u00f4t ne r\u00e9pond pas par une habile pirouette, \u00e0 son habitude de porter la cravate en toutes situations au \"12h45\"\n\nDans \"Vertigo\" sur La 1\u00e8re, Pierre Philippe Cadert faisait remarquer \u00e0 l\u02b9actrice espagnole Carmen Maura qu\u02b9elle \u00e9tait assise sur la chaise de son partenaire Patrick Lapp\u2026\n\nLe publicitaire Jacques S\u00e9gu\u00e9la avec Darius Rochebin dans \"Pardonnez-moi\" sur RTS Un.\n\nPierre Keller ne peut s\u02b9arr\u00eater de parler dans \"Bille en t\u00eate\".\n\nEnfin, on termine sur RTS Un avec une d\u00e9claration bien sentie du subversif docteur Charles Bugnon cit\u00e9 par l'ancienne institutrice Mary Anna Barbey.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par C\u00e9line Schumacher de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS\n\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection\net sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2015-12-26T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.12.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7243006.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328339", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-AEC78C5F-F34D-43AC-BCAF-8537954EDD1C", "durationSec": 1431, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les sujets abord\u00e9s : L'extr\u00e9misme religieux en question ; la famille, entre haine et amour, nos cours balancent ; l'image du P\u00e8re No\u00ebl sur nos \u00e9crans.\r\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Pascal Bernheim\r\nLa violence, le religieux et Ren\u00e9 Girard\r\nComment comprendre qu'une religion puisse aboutir \u00e0 tant de violence ou, du moins, soit instrumentalis\u00e9e au nom de la violence ? Cette question r\u00e9sume l'une des probl\u00e9matiques centrales de l'ann\u00e9e qui se termine. Elle est aussi celle \u00e0 laquelle l'anthropologue et philosophe fran\u00e7ais Ren\u00e9 Girard a consacr\u00e9 l'essentiel de son ouvre. Disparu en novembre dernier, celui qui \u00e9tait devenu Immortel en 2005, peut-il nous aider \u00e0 analyser le ph\u00e9nom\u00e8ne des attentats men\u00e9s par les extr\u00e9mistes religieux? \r\nPar Anne-Laure Gannac\r\nA Lire \r\n\" La violence et le sacr\u00e9 \" de Ren\u00e9 Girard (Fayard, Pluriel, 2011)\r\nFamilles, je vous hais, ou Familles, je vous aime?\r\nNos parents sont-ils vraiment responsables des choix que nous faisons? Faut-il  r\u00e9sister aux pressions de l'entourage pour construire son bonheur? Ces questions se posent \u00e0 la lecture de \" La Cl\u00e9 sous la porte \", de Pascale Gautier, Editions Joelle Losfeld, qui pr\u00e9sente quatre personnages en crise,  au point de mettre, pour certains \" la cl\u00e9 sous la porte \". Entre d\u00e9senchantement, ironie et combativit\u00e9, un livre qui nous interroge sur  la libert\u00e9 que nous nous accordons.  \r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\r\nLivre \u00e9voqu\u00e9 \r\n\" La cl\u00e9 sous la porte \", de Pascale Gautier, \u00c9ditions Jo\u00eblle Losfeld\r\n\" Bonhomme d'art brut \", de Lucienne Peiry, \u00c9ditions Thierry Magnier\r\n\" L'orangeraie \", de Larry Tremblay, \u00c9ditions La Table ronde\r\nLe P\u00e8re No\u00ebl est-il vraiment une ordure ?\r\nQuelle image du P\u00e8re No\u00ebl nous sert-on sur les \u00e9crans?\r\nPar Pascal Bernheim", "alternativeExcerpt": ["Les sujets abord\u00e9s: L\u02b9extr\u00e9misme religieux en question; la famille, entre haine et amour, nos c\u0153urs balancent; l\u02b9image du P\u00e8re No\u00ebl sur nos \u00e9crans.\n\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Pascal Bernheim."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2015-12-26T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Saut \u00e0 ski: d\u00e9but de saison avec la Tourn\u00e9e des quatre tremplins", "id": "sound-0AEC0786-E133-4467-A45F-97E8DE047111", "durationSec": 191, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sylvain Freiholz, commentateur des concours de la Tourn\u00e9e des 4 Tremplins\r\nSaut \u00e0 ski: d\u00e9but de saison avec la Tourn\u00e9e des quatre tremplins 18h Saut \u00e0 ski : tourn\u00e9e des 4 tremplins\r\nLa saison de saut \u00e0 ski va conna\u00eetre d\u00e8s la semaine prochaine l'un des points d'orgue de sa saison avec la trationnelle Tourn\u00e9e des 4 Tremplin. Pour en parler nous accueillons Sylvain Freiholz, bonsoir... \r\n  SON\r\nMerci Sylvain Freiholz, on rappelle que vous commenterez ces concours de la Tourn\u00e9e des 4 Tremplins. Concours \u00e0 suivre d\u00e8s vendredi prochain sur RTS 2.", "alternativeExcerpt": ["La saison de saut \u00e0 ski va conna\u00eetre d\u00e8s la semaine prochaine l\u2019un des points d\u2019orgue de sa saison avec la traditionnelle Tourn\u00e9e des quatre tremplins. Interview de Sylvain Freiholz, ancien num\u00e9ro 1 helv\u00e9tique de la discipline et consultant RTSsport."], "alternativeTitle": ["Saut \u00e0 ski: d\u00e9but de saison avec la Tourn\u00e9e des quatre tremplins / FOR_2015-12-26T18:16:00_developpement-7", "Forum du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7354085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7354079"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Journalisme de solution", "id": "sound-10DC6EAE-1FAC-4E92-A82A-7B57C1B9CB1B", "durationSec": 1484, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donner l'envie d'agir ! Tel est l'objectif, la finalit\u00e9 de l'association Reporters d'Espoirs qui est \u00e0 l'origine de ce que l'on nomme aussi \" journalisme constructif \". \r\nAVEC\r\nGilles Vanderpooten, directeur de Reporters d'Espoirs", "alternativeExcerpt": ["Donner l\u2019envie d\u2019agir! Tel est l\u2019objectif, la finalit\u00e9 de l\u2019association Reporters d\u2019Espoirs qui est \u00e0 l\u2019origine de ce que l\u2019on nomme aussi \"journalisme constructif\". \n\nAvec Gilles Vanderpooten, directeur de Reporters d\u2019Espoirs."], "alternativeTitle": ["Journalisme de solution / MED_2015-12-26T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328303", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",Journaliste", "name": "Vanderpooten, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328301"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les dates qui vont marquer 2016", "id": "sound-9A487CA9-34EF-4CEC-9FA9-BB57E948B1F0", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour la derni\u00e8re \u00e9mission de l'ann\u00e9e 2015, \"Sport Premi\u00e8re\" \u00e9voque les grandes dates ou les \u00e9v\u00e9nements de 2016 qui pourraient avoir des incidences sur le monde sportif. \r\nOutre le Congr\u00e8s de la FIFA en f\u00e9vrier, Jo\u00ebl Robert a retenu quatre \u00e9v\u00e9nements: l'EURO 2016 et son aspect s\u00e9curitaire, le dopage, les Jeux Olympiques de Rio et la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:02:58-21:03:18 / * Pour la derni\u00e8re \u00e9mission de l'ann\u00e9e 2015, \"Sport Premi\u00e8re\" \u00e9voque les grandes dates ou les \u00e9v\u00e9nements de 2016 qui pourraient avoir des incidences sur le monde sportif. \r\nOutre le Congr\u00e8s de la FIFA en f\u00e9vrier, Jo\u00ebl Robert a retenu quatre \u00e9v\u00e9nements: l'EURO 2016 et son aspect s\u00e9curitaire, le dopage, les Jeux Olympiques de Rio et la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara.", "alternativeExcerpt": ["Pour la derni\u00e8re \u00e9mission de l\u2019ann\u00e9e 2015, \"Sport Premi\u00e8re\" \u00e9voque les grandes dates ou les \u00e9v\u00e9nements de 2016 qui pourraient avoir des incidences sur le monde sportif. \n\nOutre le Congr\u00e8s de la FIFA en f\u00e9vrier, Jo\u00ebl Robert a retenu quatre \u00e9v\u00e9nements: l\u2019EURO 2016 et son aspect s\u00e9curitaire, le dopage, les Jeux Olympiques de Rio et la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara."], "alternativeTitle": ["Les dates qui vont marquer 2016 / SP_2015-12-26T20:43:45_sequence-4", "Sport-Premi\u00e8re du 26.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9d. en chef adjoint aux Sports Radio-MM,Journaliste", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328342"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2015 : HC Lugano - Adler Mannheim", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1469297", "durationSec": 11290, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe Spengler\nHC Lugano - Adler Mannheim", "En direct de Davos."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Coupe Spengler, HC Lugano - Adler Mannheim"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316612.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7264327"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "ENSOLEILL\u00c9", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "VILLAGE", "POLLUTION", "EXPROPRIATION"], "visualGeographicals": ["MORAT", "BIRMANIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1482475", "durationSec": 567, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "En Syrie, des combattants islamiques et leur famille sont \u00e9vacu\u00e9s", "Les ressources souterraines birmanes attirent de nombreux investisseurs \u00e9trangers", "A Morat, comme partout en Suisse, l\u2019hiver peine \u00e0 s\u2019installer", "Hockey: la Coupe Spengler d\u00e9bute \u00e0 Davos", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Ils seront achemin\u00e9s en bus vers des zones contr\u00f4l\u00e9es par l\u2019Etat islamique.", "La communaut\u00e9 locale n'est pas prot\u00e9g\u00e9e face aux ravages environnementaux.", "\u00c0 d\u00e9faut de neige, les Suisses y sont all\u00e9s chercher le grand air.", "La comp\u00e9tition, qui date de 1923, se fera sans club romand cette ann\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263701", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263701"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "title": "Best of 1", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1471726", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "1\u00e8re partie du best of ou meilleurs moments de l'\u00e9mission 26 minutes.", "alternativeExcerpt": ["Best of 1", "Le premier best of du faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Le premier best of du faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes, le best of du 26 d\u00e9cembre 2015", "Best of 1"], "imageURL": "//www.rts.ch/7344593.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263680", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263680"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["VACANCES", "HIVER", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "ARCH\u00c9OLOGIE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "COLLECTION D'ART"], "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "LOECHE-LES-BAINS", "BOREX", "COURTEPIN", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MUNICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1482476", "durationSec": 1635, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Manque de neige: les pr\u00e9cisions de Damian Constantin, Valais promotion", "Retour sur l\u2019ann\u00e9e 2015", "En Corse, des manifestants ont saccag\u00e9 un lieu de pri\u00e8re musulman", "Les stations de ski essayent de retenir les vacanciers", "Le citron se vend deux fois mieux pendant les f\u00eates", "Le m\u00e9tier d\u2019arch\u00e9ologue reste myst\u00e9rieux pour beaucoup", "En Syrie, le chef de la principale milice islamiste de Damas a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9", "Hockey / Coupe Spengler: le coup d\u2019envoi opposait Lugano \u00e0 Manheim", "GE: un concert de musique classique s\u2019est organis\u00e9 devant le Grand Th\u00e9\u00e2tre", "L\u2019enqu\u00eate autour de la collection d\u2019art retrouv\u00e9e chez Cornelius Gurlitt continue", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263670", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les mots qui ont marqu\u00e9 les esprits.", "Cela s\u2019est pass\u00e9 \u00e0 Ajaccio, la manifestation a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 et les participants ont cherch\u00e9 \u00e0 se faire justice.", "A Crans-Montana, la neige artificielle comble le manque de neige et de nombreuses attractions sont propos\u00e9es.", "En Suisse, le seul producteur est install\u00e9 au-dessus de Nyon.", "Il est ponctu\u00e9 de nombreuses \u00e9tapes bien plus pointues qu\u2019Indiana Jones aimerait nous le faire croire.", "Du coup, l\u2019op\u00e9ration d\u2019\u00e9vacuation de djihadistes et de leur famille est suspendue.", "Les explications de Marc-Andr\u00e9 Berset, depuis Davos.", "Le lieu avait \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9 lors d\u2019une manifestation qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9.", "La d\u00e9couverte est estim\u00e9e \u00e0 plus d\u2019un milliard de francs."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Davos", "name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263670", "ece-7263668"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2015 : Ekaterinbourg - Team Canada", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1469300", "durationSec": 8400, "publicationDate": "2015-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe Spengler\nYekaterinburg-Team Canada", "En direct de Davos."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Coupe Spengler, Yekaterinburg-Team Canada"], "imageURL": "//www.rts.ch/7339875.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7264322"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Descente en cuisine", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "BI\u00c8RE", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CHANTEUR", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "id": "asset-1438007", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3104, "mediaType": "video", "excerpt": "Le cuisinier Benjamin Luzuy saute en parachute sur la ville de Berne, afin de go\u00fbter un plat traditionnel et le cuisiner dans une version gastronomique : \u00e0 Berne cela sera la choucroute \"Berner Platte\". Il rencontre des restaurateurs et des producteurs de la r\u00e9gion, et tous sont invit\u00e9s \u00e0 un repas pour go\u00fbter la tradition revisit\u00e9e par Benjamin Luzuy.", "title": "Berne", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Loisirs, hobbies"], "publicationDate": "2015-12-25T20:10:00Z", "thematicThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "alternativeExcerpt": ["\u00e0 Berne", "De la sortie de l'avion \u00e0 l'atterrissage, accompagnez Benjamin dans sa chute libre.", "En marge du plat bernois, Benjamin Luzuy vous propose de r\u00e9aliser des chips de choux. Un gourmandise savoureuse qui surprendra vos invit\u00e9s.", "\u00e0 Berne", "\u00e0 Berne"], "alternativeTitle": ["Descente en cuisine", "\u00e0 Berne", "Le saut sur la ville de Berne", "L'astuce de Benjamin: Les chips de choux", "A Berne", "Descente en cuisine", "\u00e0 Berne", "Descente en cuisine", "\u00e0 Berne"], "imageURL": "//www.rts.ch/7278035.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7242765", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FARGUES, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, Christian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7242765", "ece-8566043", "ece-7242129"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les mini-soigneurs", "source": "gico", "id": "asset-1474759", "thematicGeographicals": ["MONT-SUR-LAUSANNE, LE"], "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "excerpt": "5 enfants rel\u00e8vent des d\u00e9fis et d\u00e9couvrent des activit\u00e9s en lien avec le soin des animaux au refuge Sainte-Catherine de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise pour la protection des animaux (SVPA).", "title": "C'est qui le chef ?", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-12-25T10:05:00Z", "thematicCorporations": ["SPA"], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "REFUGE POUR ANIMAUX", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["C'est qui le chef ?", "C'est qui le chef ?"], "alternativeTitle": ["Les mini-soigneurs", "C'est qui le chef ?", "Les mini-soigneurs", "7. C'est qui le chef ?", "C'est qui le chef ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7278088", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CHAMPENDAL, Lancelot", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "ROSSAT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065451", "ece-7278088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Pape adresse un message d'espoir malgr\u00e9 le climat de violence", "id": "sound-EEFF481C-1764-4854-8197-7C10CF5E6DCB", "durationSec": 117, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Pape adresse un message d'espoir malgr\u00e9 le climat de violence   12H30 Pape Urbi et Orbi \r\nAu Vatican, c'est donc un message d'espoir que vient d'adresser le pape Fran\u00e7ois pour ce jour de Noel. Message d'espoir alors que dans le monde des centaines de millions de personnes sont confront\u00e9es \u00e0 diff\u00e9rentes formes de violence, qu'il s'agisse de guerre de terrorisme, ou m\u00eame de violence domestique.\r\nBonjour Jean baptiste Venditti,  en direct du Vatican\r\n....\r\nMalgr\u00e9 ces violences, le Pape Fran\u00e7ois dans son message de Noel. s'efforce de montrer le chemin de la paix.\r\nBLABLA \r\nJean baptiste, le Pape \u00e9voque aussi largement le drame des r\u00e9fugi\u00e9s.\r\nBLABLA", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un message d\u2019espoir que vient d\u2019adresser le pape Fran\u00e7ois depuis le Vatican ce vendredi midi pour le jour de No\u00ebl, alors que dans le monde des centaines de millions de personnes sont confront\u00e9es \u00e0 diff\u00e9rentes formes de violence."], "alternativeTitle": ["Le Pape adresse un message d'espoir malgr\u00e9 le climat de violence / 12H30_2015-12-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Putzolu, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Haute d\u00e9finition : Penser global", "id": "sound-9CE4AE37-C302-46D1-8908-4B2680B9CD58", "durationSec": 900, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luigi Ammatuna, maire de Pozzallo\r\nPenser global Parmi les Temps forts de la r\u00e9daction, nous vous proposons de r\u00e9-\u00e9couter le maire de Pozzallo. \r\nPozzallo, ce port de 19'000 habitants au sud de la Sicile, a gagn\u00e9 en notori\u00e9t\u00e9 avec la crise des migrants depuis deux ans... En 2014,  Pozzallo a vu accoster des bateaux avec en tout quelques 28'000 migrants et r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 bord. Cet automne encore, un bateau arrivait presque chaque jour. C'est l\u00e0 qu'est install\u00e9 un centre de premier accueil qui pourrait devenir l'un des postes avanc\u00e9s de l'Union Europ\u00e9enne, pour traiter vite et bien - autant que possible - les dossiers.\r\nEn septembre dernier, Alain Franco avait rencontr\u00e9 le maire de Pozzallo Luigi Ammatuna. Pour lui, la tradition d'accueil reste fortement ancr\u00e9e chez ses concitoyens \r\n((\u00ab Les migrants sont pr\u00e9sents dans nos rues depuis un certain temps d\u00e9j\u00e0, et ils se sont toujours bien comport\u00e9s, tant et si bien que mes concitoyens n'ont aucune raison de se plaindre. Ceci a favoris\u00e9 le processus d'accueil.\r\nEt puis aussi, nous sommes nous-m\u00eame un peuple de migrants. Nous avons connu une forte \u00e9migration vers les Etats-Unis, l'Argentine, l'Allemagne, la France, en qu\u00eate d'un travail et d'une vie meilleure. Donc nous avons cette mentalit\u00e9 de nous rendre l\u00e0 o\u00f9 on peut mieux vivre. Et nous comprenons que nos fr\u00e8res qui arrivent ici sont eux aussi \u00e0 la recherche de cette vie meilleure.\r\nEnfin, nous sommes des marins, dans la marine marchande ou de passagers et nous avons cette tradition de secourir celui qui est en difficult\u00e9 en mer.\r\nVous sentez-vous seul ?\r\nOui par moment, je me sens bien seul parce que nous sommes confront\u00e9s \u00e0 une situation d'urgence sans pr\u00e9c\u00e9dent.\r\nL'exp\u00e9rience la plus terrible de ma vie de maire, c'est quand un bateau est arriv\u00e9 avec 45 cadavres \u00e0 bord. Des corps en \u00e9tat de putr\u00e9faction avanc\u00e9e, quasiment liqu\u00e9fi\u00e9s, \u00e0 tel point que quand on  a tent\u00e9 de les sortir avec une grue, des morceaux se sont d\u00e9tach\u00e9s. Cette op\u00e9ration a dur\u00e9 de 14H au lendemain matin \u00e0 6H. Moi, je suis rest\u00e9 sur le quai et j'ai rev\u00eatu mon \u00e9charpe de maire pour faire comprendre que le deuil ne concernait pas que les officiels de ville, mais qu'il nous touchait tous. c'\u00e9tait un hommage officiel.\r\nQu'avez-vous \u00e0 dire aux dirigeants europ\u00e9ens ?\r\nCeux qui nous gouvernent en Europe doivent comprendre que nous sommes confront\u00e9s \u00e0 un v\u00e9ritable exode. Que nous devons tous nous prendre par la main et travailler ensemble pour accueillir ces gens. L'Europe ne doit pas \u00eatre qu'\u00e9conomique. Elle doit \u00eatre solidaire.))", "alternativeExcerpt": ["La puissance du calcul s\u2019impose. On ne voit plus les \u00eatres humains, on ne voit que des chiffres! Edgar Morin, sentinelle de notre temps, plus engag\u00e9 que jamais, donne le ton. Il nous invite \u00e0 voir la \"globalit\u00e9\" du monde et des choses, \u00e0 prendre conscience de notre communaut\u00e9 de destin. Invit\u00e9: Edgar Morin, ancien r\u00e9sistant, sociologue, anthropologue et philosophe, en redifusion.", "La puissance du calcul s\u2019impose. On ne voit plus les \u00eatres humains, on ne voit que des chiffres! Edgar Morin, sentinelle de notre temps, plus engag\u00e9 que jamais, donne le ton. Il nous invite \u00e0 voir la \"globalit\u00e9\" du monde et des choses, \u00e0 prendre conscience de notre communaut\u00e9 de destin. Invit\u00e9: Edgar Morin, ancien r\u00e9sistant, sociologue, anthropologue et philosophe, en redifusion.", "La puissance du calcul s\u2019impose. On ne voit plus les \u00eatres humains, on ne voit que des chiffres! Edgar Morin, sentinelle de notre temps, plus engag\u00e9 que jamais, donne le ton. Il nous invite \u00e0 voir la \"globalit\u00e9\" du monde et des choses, \u00e0 prendre conscience de notre communaut\u00e9 de destin. Invit\u00e9: Edgar Morin, ancien r\u00e9sistant, sociologue, anthropologue et philosophe, en redifusion."], "alternativeTitle": ["Penser global", "Penser global / JDM_2015-12-25T08:10:00_haute-definition", "Penser global / JDM_2015-12-25T08:10:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351072", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351072", "ece-7351053"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les six barbus, h\u00e9ros au poil! (5/5) : Le plus populaire de tous", "genres": ["Interview"], "id": "sound-266FCFE2-08D1-4158-9C4B-378634DA5883", "durationSec": 408, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e8re No\u00ebl"], "thematicThemes": ["barbe", "No\u00ebl", "P\u00e8re No\u00ebl"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. S'il ne devait qu'en rester un, ce serait bien \u00e9videmment celui-l\u00e0\u00a0: le P\u00e8re No\u00ebl dont les origines remontent aux f\u00eates des Saturnales dans la Rome antique. Figure pa\u00efenne du Bon Enfant, il att\u00e9nue la port\u00e9e morale de la naissance du Sauveur en distribuant des cadeaux. jusque dans les centres commerciaux.", "alternativeExcerpt": ["Le plus populaire de tous\n\nS\u2019il ne devait qu\u2019en rester un, ce serait bien \u00e9videmment celui-l\u00e0\u00a0: le P\u00e8re No\u00ebl dont les origines remontent aux f\u00eates des Saturnales dans la Rome antique. Figure pa\u00efenne du Bon Enfant, il att\u00e9nue la port\u00e9e morale de la naissance du Sauveur en distribuant des cadeaux\u2026 jusque dans les centres commerciaux.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Le plus populaire de tous\n\nS\u2019il ne devait qu\u2019en rester un, ce serait bien \u00e9videmment celui-l\u00e0\u00a0: le P\u00e8re No\u00ebl dont les origines remontent aux f\u00eates des Saturnales dans la Rome antique. Figure pa\u00efenne du Bon Enfant, il att\u00e9nue la port\u00e9e morale de la naissance du Sauveur en distribuant des cadeaux\u2026 jusque dans les centres commerciaux.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Le plus populaire de tous\n\nS\u2019il ne devait qu\u2019en rester un, ce serait bien \u00e9videmment celui-l\u00e0\u00a0: le P\u00e8re No\u00ebl dont les origines remontent aux f\u00eates des Saturnales dans la Rome antique. Figure pa\u00efenne du Bon Enfant, il att\u00e9nue la port\u00e9e morale de la naissance du Sauveur en distribuant des cadeaux\u2026 jusque dans les centres commerciaux.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Les six barbus, h\u00e9ros au poil! (5/5)", "Les six barbus, h\u00e9ros au poil! (5/5) / MAT_2015-12-25T07:50:00_helvetica", "Les six barbus, h\u00e9ros au poil! (5/5) / MAT_2015-12-25T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315033", "ece-7315031"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 25.12.2015", "id": "sound-78E5DA62-EB74-4BAF-91ED-B7B64154818A", "durationSec": 3602, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 12:13:38-12:13:55 / Infotrafic: 12:27:51-12:28:08 / * Pour cette p\u00e9riode festive, les Dicodeurs vous proposent de r\u00e9entendre de 11h30 \u00e0 12h30 les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derniers mois.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 25.12.2015", "Best of / DIC_2015-12-25T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 25.12.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-12-25T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2015-12-25T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Pour cette p\u00e9riode festive, les Dicodeurs vous proposent de r\u00e9entendre de 11h30 \u00e0 12h30 les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derniers mois.", "Pour cette p\u00e9riode festive, les Dicodeurs vous proposent de r\u00e9entendre de 11h30 \u00e0 12h30 les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derniers mois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328259", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328259", "ece-7328257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-F234DA93-AB23-4CC5-9BA0-C16E1BBA2CC6", "durationSec": 288, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2015-12-25T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2015-12-25T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "variantIds": ["ece-7351069", "ece-7351051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Nos coups de cour 2015: Ir\u00e8ne Frachon", "id": "sound-D0BE9D97-8FF9-4BE5-AED1-A521331CF8BC", "durationSec": 1120, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette fin d'ann\u00e9e, les chroniqueurs de \"CQFD\" pr\u00e9sentent leur chronique \"Coup de coeur\" de 2015.\r\nAujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a choisi de mettre en lumi\u00e8re un entretien avec Ir\u00e8ne Frachon. La pneumologue au CHU de Brest a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le scandale du Mediator, ce m\u00e9dicament coupe-faim \u00e0 l'origine de plus de 1'300 d\u00e9c\u00e8s en France.", "alternativeExcerpt": ["En cette fin d'ann\u00e9e, les chroniqueurs de \"CQFD\" pr\u00e9sentent leur chronique \"Coup de coeur\" de 2015.\nAujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a choisi de mettre en lumi\u00e8re un entretien avec Ir\u00e8ne Frachon. La pneumologue au CHU de Brest a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le scandale du Mediator, ce m\u00e9dicament coupe-faim \u00e0 l\u2019origine de plus de 1'300 d\u00e9c\u00e8s en France."], "alternativeTitle": ["Nos coups de c\u0153ur 2015: Ir\u00e8ne Frachon / CQFD_2015-12-25T10:06:45_chronique", "CQFD du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328243", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pneumologue au CHU de Brest ( a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le scandale du Mediator)", "name": "Frachon, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Denis von der Weid, juriste, \u00e9conomiste et. crapaud fou", "id": "sound-E17F6660-6E59-4760-A9F4-B1EFD2BE3535", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * C'est un rituel. Tous les matins au r\u00e9veil, Denis von der Weid se pose la question de comment il peut envisager le monde autrement. \r\nPuis, des pens\u00e9es aux actes, l'homme de 80 ans se rend dans les locaux de l'ONG \"Antenna\" qu'il a cr\u00e9\u00e9 il y a tout juste 25 ans et qui d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9 de la faim plus de 100'000 enfants et apport\u00e9 de l'eau potable \u00e0 plus de 12 millions de personnes.", "alternativeTitle": ["Crapaud fou du 25.12.2015", "Denis von der Weid, juriste, \u00e9conomiste et\u2026 crapaud fou / CRF_2015-12-25T14:03:45_crapaud-fou", "Crapaud fou du 25.12.2015", "Denis von der Weid, juriste, \u00e9conomiste et\u2026 crapaud fou / CRF_2015-12-25T14:03:45_crapaud-fou"], "alternativeExcerpt": ["C'est un rituel. Tous les matins au r\u00e9veil, Denis von der Weid se pose la question de comment il peut envisager le monde autrement. \n\nPuis, des pens\u00e9es aux actes, l'homme de 80 ans se rend dans les locaux de l\u2019ONG \"Antenna\" qu'il a cr\u00e9\u00e9 il y a tout juste 25 ans et qui d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9 de la faim plus de 100'000 enfants et apport\u00e9 de l\u2019eau potable \u00e0 plus de 12 millions de personnes.", "C'est un rituel. Tous les matins au r\u00e9veil, Denis von der Weid se pose la question de comment il peut envisager le monde autrement. \n\nPuis, des pens\u00e9es aux actes, l'homme de 80 ans se rend dans les locaux de l\u2019ONG \"Antenna\" qu'il a cr\u00e9\u00e9 il y a tout juste 25 ans et qui d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9 de la faim plus de 100'000 enfants et apport\u00e9 de l\u2019eau potable \u00e0 plus de 12 millions de personnes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328204", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6869797.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328204", "ece-7328203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Interg\u00e9n\u00e9rations: le disque vinyle", "id": "sound-DB451053-F10C-4BC6-A405-9F91357F83D1", "durationSec": 505, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout au long de la semaine, Fr\u00e9d\u00e9rique Volery et Xavier Bloch vous proposent trois regards sur un m\u00eame objet \u00e0 travers diff\u00e9rentes \u00e9poques: 1951, 1979 et 2015. Aujourd'hui: Jean-Maurice, Mireille et Romain racontent de quelle mani\u00e8re ils \u00e9coutaient de la musique \u00e0 leurs 20 ans.", "alternativeExcerpt": ["Tout au long de la semaine, Fr\u00e9d\u00e9rique Volery et Xavier Bloch vous proposent trois regards sur un m\u00eame objet \u00e0 travers diff\u00e9rentes \u00e9poques: 1951, 1979 et 2015. Aujourd'hui: Jean-Maurice, Mireille et Romain racontent de quelle mani\u00e8re ils \u00e9coutaient de la musique \u00e0 leurs 20 ans."], "alternativeTitle": ["Interg\u00e9n\u00e9rations: le disque vinyle / OEP_2015-12-25T09:43:47_sequence-3", "On en parle du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328291"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier", "id": "sound-A6C755AA-3588-405C-AB89-163A00143985", "durationSec": 351, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier", "pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier / JDM_2015-12-25T08:00:00_le-journal-de-8h", "pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier / JDM_2015-12-25T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "variantIds": ["ece-7351065", "ece-7351048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Appel \u00e0 des mesures pour faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 la nourriture saine pour tous", "id": "sound-CF59BF58-5835-4B92-BB7C-CBBFDBF402B2", "durationSec": 120, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Alain Fridez, CN PS JU, m\u00e9decin\r\nAppel \u00e0 des mesures pour faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 la nourriture saine pour tous  12h30 Proposition pauvres \r\nEn ce jour de No\u00ebl, une bonne partie des Suisses partagent probablement un bon repas : on va s'arr\u00eater sur cette d\u00e9marche politique pour une alimentation plus saine. Le Conseiller national socialiste jurassien Pierre-Alain Fridez, demande au gouvernement de prendre des mesures concr\u00e8tes. Ceci afin que les familles les plus modestes puissent \u00e9galement avoir acc\u00e8s \u00e0 de la nourriture saine, notamment les fruits et l\u00e9gumes. St\u00e9phane Deleury on vous retrouve \u00e0 Berne, riches et pauvres ne sont pas \u00e9gaux devant leurs assiettes\r\nManger sainement co\u00fbte cher et la qualit\u00e9 du r\u00e9gime alimentaire est influenc\u00e9e par les moyens financiers du consommateur et son niveau d'\u00e9ducation. C'est une des conclusion d'une \u00e9tude r\u00e9cente du Chuv  financ\u00e9e par le fond national de la recheche. Pierre Alain Fridez. \r\nSON : \r\nEt les p\u00e2te-mayonaise, la malbouffe en g\u00e9n\u00e9ral, \u00e7a a des cons\u00e9quences sur la sant\u00e9. Pierre Alain Fridez, qui est aussi m\u00e9decin, sait de quoi il parle. \r\nSON : \r\nLe conseiller national demande donc au gouvernement de prendre des mesures concr\u00e8tes pour lutter contre l'injustice face \u00e0 la nouriture. Avec des mesures qui vont au del\u00e0 de la sensibilisation. \r\nSON : \r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral estime qu'il en fait d\u00e0j\u00e0 assez pour lutter contre le ph\u00e9nom\u00e8ne. Dans sa r\u00e9ponse au postulat il met en avant sa politique de pr\u00e9vention et sa collaboration avec l'industrie alimentaire pour l'inciter \u00e0 fabriquer des produits plus sains. Le parlement qui doit encore se prononcer aura le dernier mot.\r\nSt\u00e9phane Deleury au Palais F\u00e9d\u00e9ral", "alternativeExcerpt": ["Le Conseiller national socialiste jurassien Pierre-Alain Fridez a demand\u00e9 au gouvernement de prendre des mesures concr\u00e8tes pour que les familles les plus modestes puissent avoir acc\u00e8s \u00e0 de la nourriture saine, notamment les fruits et l\u00e9gumes."], "alternativeTitle": ["Appel \u00e0 des mesures pour faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 la nourriture saine pour tous / 12H30_2015-12-25T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Adjug\u00e9! (5/5): Picasso, \"Les Femmes d'Alger (version O)\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B41EE732-D392-4CE7-BD87-C95F43B2536F", "durationSec": 218, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 11 mai 2015 \u00e0 New York, la maison de vente aux ench\u00e8res Christie's \u00e9tablissait une vente record, historique. En une semaine, Christie's a vendu pour 1,67 milliard de dollars d'ouvres. \r\nAu fil de la semaine, Florence Grivel se penche sur cinq ouvres phares de la vente, car sous les sous, il  y a des histoires en tout genre, des p\u00e9pites in\u00e9dites inestimables.\r\n--- plus value ---\r\nLes femmes d'Alger de Picasso pr\u00e9sent\u00e9 sur le site de Christie's (en anglais):", "alternativeExcerpt": ["Le 11 mai 2015 \u00e0 New York, la maison de vente aux ench\u00e8res Christie's \u00e9tablissait une vente record, historique. En une semaine, Christie's a vendu pour 1,67 milliard de dollars d'\u0153uvres. \n\nAu fil de la semaine, Florence Grivel se penche sur cinq \u0153uvres phares de la vente, car sous les sous, il  y a des histoires en tout genre, des p\u00e9pites in\u00e9dites inestimables."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Adjug\u00e9! (5/5): Picasso, \"Les Femmes d'Alger (version O)\" / VER_2015-12-25T17:08:45_sequence-2", "Vertigo du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Promo 95", "source": "siranau", "title": "Tout pour le sport", "id": "sound-B9732C96-48E3-4F8C-8651-D2CA1AFEF183", "durationSec": 3409, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 15:56:57-15:57:30 / * En 1995, Myriam Saugy r\u00eavait d'un avenir dans l'univers du sport.\r\n20 ans plus tard, elle dirige un cabinet de pr\u00e9paration physique et de physioth\u00e9rapie avec sa compagne, \u00e0 Lausanne.\r\n--- plus value ---\r\nTube 1995 du jour: Wonderwall - Oasis", "alternativeTitle": ["Promo 95 du 25.12.2015", "Tout pour le sport / P95_2015-12-25T15:03:45_promo-95", "Promo 95 du 25.12.2015", "Tout pour le sport / P95_2015-12-25T15:03:45_promo-95"], "alternativeExcerpt": ["En 1995, Myriam Saugy r\u00eavait d\u2019un avenir dans l\u2019univers du sport.\n20 ans plus tard, elle dirige un cabinet de pr\u00e9paration physique et de physioth\u00e9rapie avec sa compagne, \u00e0 Lausanne.", "En 1995, Myriam Saugy r\u00eavait d\u2019un avenir dans l\u2019univers du sport.\n20 ans plus tard, elle dirige un cabinet de pr\u00e9paration physique et de physioth\u00e9rapie avec sa compagne, \u00e0 Lausanne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7324661.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328175", "ece-7328174"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Monte Rosa de Zermatt : Reportage de Marie Giovanola", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F639BABC-4F9C-4531-9324-032CE74BD2A8", "thematicGeographicals": ["Zermatt"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whymper, Edward"], "thematicThemes": ["montagne", "h\u00f4tel"], "excerpt": "Cap sur le Valais et l'H\u00f4tel Monte Rosa de Zermatt. La station a f\u00eat\u00e9 cette ann\u00e9e en grandes pompes le 150e anniversaire de la premi\u00e8re ascension du Cervin par le britannique Edward Whymper, accompagn\u00e9 de 6 autres alpinistes dont 4 p\u00e9riront lors de la descente. C'est de cet h\u00f4tel, au matin du 14 juillet 1865, que s'est \u00e9lanc\u00e9e la cord\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'architecture", "name": "Fl\u00fcckiger-Seiler, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'H\u00f4tel Monte Rosa", "name": "Seiler, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'H\u00f4tel Monte Rosa", "name": "Seiler, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'hiver trop doux menace les axes routiers du Nord-Ouest canadien", "id": "sound-6E4E8ABB-C824-4E39-91D6-CFD30D826585", "durationSec": 83, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'hiver trop doux menace les axes routiers du Nord-Ouest canadien 12h30 Route de glace Canada \r\nL'hiver particuli\u00e8rement chaud n'affecte pas que nos stations de ski, comme nous vous l'indiquions hier dans ce journal. Loin d'ici, dans le Nord Ouest Canadien, des temp\u00e9ratures trop \u00e9lev\u00e9es pour la saison menacent des axes routiers \u00e9ph\u00e9m\u00e8res. Des axes routiers qui d\u00e9pendent d'une \u00e9paisse couche de glace. Des cons\u00e9quences \u00e9conomiques sont \u00e0 pr\u00e9voir. Les explications de Katja Schaer", "alternativeExcerpt": ["Dans le Nord-Ouest canadien, des temp\u00e9ratures trop \u00e9lev\u00e9es pour la saison menacent des axes routiers \u00e9ph\u00e9m\u00e8res mais indispensables, qui d\u00e9pendent d'une \u00e9paisse couche de glace."], "alternativeTitle": ["L'hiver trop doux menace les axes routiers du Nord-Ouest canadien / 12H30_2015-12-25T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351094"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Georges Perec, une vie dans les mots (10/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FCB19A6D-A217-4E5A-AA46-AD9916D8C2FA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges", "OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "O\u00f9 on essaiera de montrer qu'il n'est pas un \u00e9crivain exp\u00e9rimental, mais un atypique, solitaire, sans pr\u00e9d\u00e9cesseur, ni post\u00e9rit\u00e9, et qu'il partout pr\u00e9sent, mais cach\u00e9, dans son \u0153uvre. Tenter un portrait de Georges Perec: l'entreprise peut sembler bizarre, incongrue, paradoxale, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e. Pourquoi? Parce qu'un \u00e9crivain, c'est d'abord quelqu'un qui \u00e9crit (et un peintre peint, un musicien compose, etc.) et en somme tout se passe entre son esprit et sa feuille de papier, ou son \u00e9cran : d'un c\u00f4t\u00e9 l'imaginaire (et dans le meilleur des cas l'intellect), de l'autre le texte, l'ouvre, le roman, etc. Il existe quantit\u00e9 d'\u00e9crivains magnifiques, qui ont eu des vies tout \u00e0 fait quotidiennes, dont il n'y a rien \u00e0 raconter. Le charme du jeu. S'agissant de Georges Perec, voil\u00e0 bien le prototype de l'\u00e9crivain jouant avec les mots, les phrases, etc., tous les rouages de la m\u00e9canique textuelle (pardon pour ce langage pompeux, pour parler de quelqu'un qui, oui, justement, est un joueur).Pour nous d\u00e9douaner, nous invoquerons la monumentale biographie (plus de 800 pages), le robuste pav\u00e9 intitul\u00e9 Georges Perec, une vie dans les mots, paru au Seuil en 1994 sous la plume de David Bellos, le traducteur en anglais de La Vie, mode d'emploi. C'est donc qu'il y a une certaine l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 \u00e9voquer la vie de ce personnage. D'autant qu'on s'aper\u00e7oit vite que ses livres sont truff\u00e9s d'allusions plus ou moins voil\u00e9es \u00e0 sa vie, \u00e0 celle des siens et \u00e0 la mort des siens. L'absente. Perec, c'est une graphie francis\u00e9e pour Perecz, qui en h\u00e9breu signifie le trou. Toute la sensibilit\u00e9 de Georges Perec est marqu\u00e9e par une absence, une br\u00e8che, une b\u00e9ance, par une disparition: par la mort de sa m\u00e8re \u00e0 Auschwitz. Cette mort, c'est l'indicible, ce autour de quoi toute l'ouvre tournera. Un jour, il \u00e9crira un livre intitul\u00e9 La Disparition, histoire feuilletonesque de la disparition d'un personnage, Anton Voyl, \u00e9crite (tour de force, contrainte que l'auteur s'impose) sans utiliser la lettre E. E, cela se prononce presque eux: eux qui ont disparu. Ces contraintes qu'il s'impose (et notamment \u00e0 partir du moment o\u00f9 il adh\u00e8re \u00e0 l'Oulipo, Ouvroir de litt\u00e9rature potentielle, fond\u00e9 par et autour de Raymond Queneau), ces contraintes sont le moyen de ne pas laisser d\u00e9river son \u00e9motivit\u00e9 et sa sensibilit\u00e9, qu'il sait fragiles. Un solitaire. Perec n'a pas de pr\u00e9d\u00e9cesseur (Flaubert si l'on veut, et Queneau), et en tout cas pas de successeur. Mais il a des mod\u00e8les, Melville (celui de Moby Dick et celui de Bartleby l'\u00e9crivain, Proust aussi, mais \u00e9galement Maurice Leblanc et Dumas. On a cru que c'\u00e9tait un \u00e9crivain de laboratoire. Par exemple, \u00e0 la parution de La Vie mode d'emploi, Fran\u00e7ois Nourrissier fit para\u00eetre une critique vindicative, disant que c'\u00e9tait un colossal iceberg, un roman venu du froid et il concluait par cette question: \u00c0 force de se retirer de sa cr\u00e9ation, le cr\u00e9ateur ne la vide-t-il pas? Ce qui est un excellente question, sauf qu'en l'occurrence elle est non avenue. De sa vie, en somme, Perec ne cesse de parler, mais \u00e0 sa mani\u00e8re : biais\u00e9e, occult\u00e9e, cod\u00e9e, allusive, caustique, farceuse, voire m\u00eame path\u00e9tique, si l'on sait creuser sous les prouesses d'\u00e9criture, sous les jeux math\u00e9matico-litt\u00e9raires.La courtoisie d'\u00eatre gai. Mais sans cesse le pass\u00e9 revient \u00e0 la m\u00e9moire. Voir ses Je me souviens, minuscules p\u00e9pites de m\u00e9moire collective, voir W ou le souvenir d'enfance, voir ses Tentatives de descriptions de lieux parisiens, voir le film sur Ellis Island, qu'il r\u00e9alisa avec Robert Bober. Pas de doute, l'autobiographie est partout en tapinois. Mais, par ailleurs, Perec a la courtoisie d'\u00eatre gai. De surcroit, ce gar\u00e7on qui travaille dans une \u00e9poque fort s\u00e9rieuse (structuralisme, Nouveau roman, Barthes, Baudrillard, etc.) dit des choses qui le rendent sympathique : J'ai \u00e9t\u00e9 longtemps persuad\u00e9 que je n'arriverais pas \u00e0 \u00eatre \u00e9crivain parce que je pr\u00e9f\u00e9rais Agatha Christie \u00e0 Faulkner, Jules Verne \u00e0 Martin du Gard, Gaston Leroux \u00e0 Saint-Exup\u00e9ry et Luc Bradfer \u00e0 Virgile. Dans mon id\u00e9e, un \u00e9crivain devait au moins avoir lu Elie Faure, Hegel, Wittgenstein, Lukacs et le Laokoon de Lessing. Et quand je lisais, par exemple, une interview de Durrell o\u00f9 il expliquait que le Quatuor d'Alexandrie \u00e9tait une transposition romanesque des th\u00e9ories d'Einstein, cela me flanquait une sacr\u00e9e p\u00e9toche. Par ailleurs, j'ai toujours cru dur comme fer qu'il y avait un lac en bas de l'Op\u00e9ra alors qu'il para\u00eet que ce n'est m\u00eame pas vrai. El\u00e9ments bibliographiques : David Bellos: Georges Perec, une vie dans les mots. Seuil, 1994Revue L'Arc n\u00b0 76, sp\u00e9cial Georges Perec, Automne 1979Le Magazine litt\u00e9raire n\u00b0193, mars 1983, sp\u00e9cial Georges Perec, une nouvelle diffusion de 2009.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 25.12.2015", "L'humeur vagabonde du 25.12.2015", "Georges Perec, une vie dans les mots  / HUM_2015-12-25T13:30:00_l-humeur-vagabonde", "Georges Perec, une vie dans les mots  / HUM_2015-12-25T13:30:00_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 10/10", "Episode 10/10"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315046", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315046", "ece-7315045"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Entre deux si\u00e8cles : 1800. Du classicisme des Lumi\u00e8res au romantisme [1/2] (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-75347164-E346-4418-A7A5-BEB1C5ABBC7F", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "musique classique", "romantisme", "classicisme"], "excerpt": "Une fois n'est pas coutume, ce n'est pas un compositeur ni un interpr\u00e8te que Daniel Robellaz vous raconte cette semaine, mais une \u00e9poque. Ou plut\u00f4t le passage d'un si\u00e8cle \u00e0 un autre: 1600, 1700, 1800, etc. Ces passages souvent v\u00e9cus dans la musique (mais pas que dans la musique) comme des moments particuliers, de mutations, de changements plus ou moins profonds, voire de \"fractures\" (ou per\u00e7ues comme telles). Aujourd'hui: Mozart en son envol ultime, 2e volet. Post\u00e9rit\u00e9, universalit\u00e9 de l'ouvre, virtuosit\u00e9, mani\u00e8re de composer... \u00c0 quoi tient l'art de Mozart? Pas de r\u00e9ponse bien s\u00fbr, le myst\u00e8re reste entier. Mais quelques pistes...", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 25.12.2015", "Entre deux si\u00e8cles : 1800. Du classicisme des Lumi\u00e8res au romantisme I  (5/5) / DAE_2015-12-25T17:03:00_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 25.12.2015", "Entre deux si\u00e8cles : 1800. Du classicisme des Lumi\u00e8res au romantisme I  (5/5) / DAE_2015-12-25T17:03:00_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Une fois n\u2019est pas coutume, ce n\u2019est pas un compositeur ni un interpr\u00e8te que Daniel Robellaz vous raconte cette semaine, mais une \u00e9poque. Ou plut\u00f4t le passage d\u2019un si\u00e8cle \u00e0 un autre: 1600, 1700, 1800, etc. Ces passages souvent v\u00e9cus dans la musique (mais pas que dans la musique) comme des moments particuliers, de mutations, de changements plus ou moins profonds, voire de \"fractures\" (ou per\u00e7ues comme telles).\n\nAujourd'hui: Mozart en son envol ultime, 2e volet. Post\u00e9rit\u00e9, universalit\u00e9 de l\u02b9\u0153uvre, virtuosit\u00e9, mani\u00e8re de composer... \u00c0 quoi tient l\u02b9art de Mozart? Pas de r\u00e9ponse bien s\u00fbr, le myst\u00e8re reste entier. Mais quelques pistes...", "Une fois n\u2019est pas coutume, ce n\u2019est pas un compositeur ni un interpr\u00e8te que Daniel Robellaz vous raconte cette semaine, mais une \u00e9poque. Ou plut\u00f4t le passage d\u2019un si\u00e8cle \u00e0 un autre: 1600, 1700, 1800, etc. Ces passages souvent v\u00e9cus dans la musique (mais pas que dans la musique) comme des moments particuliers, de mutations, de changements plus ou moins profonds, voire de \"fractures\" (ou per\u00e7ues comme telles).\n\nAujourd'hui: Mozart en son envol ultime, 2e volet. Post\u00e9rit\u00e9, universalit\u00e9 de l\u02b9\u0153uvre, virtuosit\u00e9, mani\u00e8re de composer... \u00c0 quoi tient l\u02b9art de Mozart? Pas de r\u00e9ponse bien s\u00fbr, le myst\u00e8re reste entier. Mais quelques pistes..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315012", "ece-7315011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Bons plans du r\u00e9veillon: les riches", "id": "sound-C233EDD0-E293-4E42-ACFA-785F26DFCEF7", "durationSec": 263, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous ne savez pas encore quoi faire pour le r\u00e9veillon de la Saint-Sylvestre? Le globe trotter Bernard Pichon vous donne des id\u00e9es et des conseils pour c\u00e9l\u00e9brer la nouvelle ann\u00e9e 2016 en beaut\u00e9. Par Didier Bonvin. Episode 5: Nouvel An pour les riches.", "alternativeExcerpt": ["Vous ne savez pas encore quoi faire pour le r\u00e9veillon de la Saint-Sylvestre? Le globe trotter Bernard Pichon vous donne des id\u00e9es et des conseils pour c\u00e9l\u00e9brer la nouvelle ann\u00e9e 2016 en beaut\u00e9. Par Didier Bonvin. Episode 5: Nouvel An pour les riches."], "alternativeTitle": ["Bons plans du r\u00e9veillon: les riches / OEP_2015-12-25T09:49:47_sequence-4", "On en parle du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien journaliste, oyageur, blogueur,voyageur", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328294"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Que la lumi\u00e8re soit\" - L.E.S.S.", "id": "sound-0F9346FF-3A86-42E5-9354-5E385ED45489", "durationSec": 291, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yann Tissot. co-fondateur et directeur de la start-up de l'EPFL LESS\r\n\"Que la lumi\u00e8re soit\" - L.E.S.S. (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO REDIFF 25.12 LESS) ((REDIFFUSION DU 24 SEPTEMBRE 2015\r\nLe son d\u00e9marre par le jingle de N\u00e9ophile!!!))\r\n   NEO REDIFF 25.12 / LESS\r\nExtro: Rediffussion du 25 septembre 2015. \r\n((Lo\u00efs Siggen Lopez, ce matin dans N\u00e9ophiles, vous nous avez promis de parler \"lumi\u00e8res\"\r\nCes lumi\u00e8res qui nous \u00e9clairent. On n'y pense pas souvent mais cette technologie \u00e9volue. \r\nPar exemple, \u00e0 votre \u00e9poque Simon, on s'\u00e9clairait encore \u00e0 la chandelle? \r\nMerci... non / oui. Nous avions d\u00e9j\u00e0 acc\u00e8s aux \"ampoules\". \r\nLes ampoules incandescentes, qui chauffent. Il y a eu aussi les hallog\u00e8nes... vous en aviez peut-\u00eatre dans votre salon. \r\nQuoi d'autres... \r\nLes n\u00e9ons ?\r\nLes n\u00e9ons ! ces \"tubes fluos\" qui \u00e9clairent encore de nombreux couloirs... parfois lugubre. \r\nEt aujourd'hui.... ce sont les LED. Les L E D. \r\nEclairage, \u00e9cran de t\u00e9l\u00e9vision ou de portable, tout est \u00e9clair\u00e9 ou retro-\u00e9clair\u00e9 avec ces LED. \r\nEt apr\u00e8s?\r\nApr\u00e8s... LESS c'est une startup de l'EPFL co-fond\u00e9e et dirig\u00e9e par Yann Tissot. Un faiseur de lumi\u00e8re. \r\nSON 1  \r\n\"Faiseurs de lumi\u00e8re\" ou pas, il pr\u00e9pare, si je comprends bien - la \"lumi\u00e8re de demain\". \r\nOui. Et en ce sens, c'est une \u00e9volution... voire une r\u00e9volution. \r\nSON 2  \r\nLa Magie que d\u00e9veloppe Yann Tissot avec Less, c'est une fibre. Cette fibre, une toute petite fibre, permet d'obtenir un \u00e9clairage intense, efficace et uniforme. \r\nSi on en parle... c'est que cette startup vient d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e meilleure startup de Suisse... et pour cause. Sa technologie se vend deja: les horlogers l'on adopt\u00e9, l'industrie automobile s'y int\u00e9resse... et les fabricants d'\u00e9crans lorgne aussi sur cette technologie. \r\nUn march\u00e9 \u00e0 la hauteur des ambitions de Yann Tissot.\r\nSON 3  \r\nVite... la soci\u00e9t\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 connu un d\u00e9veloppement assez rapide; elle a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 2012 et esp\u00e8re r\u00e9aliser un chiffre d'affaire d'un million de franc d'ici la fin de l'ann\u00e9e. \r\nEt cette technologie, cette nouvelle \"lumi\u00e8re\" sort des laboratoires de l'EPFL? \r\nOui et non. Oui dans le sens ou Yann Tissot y a fait son doctorat.\r\nNon, dans le sens o\u00f9 il a quitt\u00e9 l'EPFL pour travailler durant cinq ans. \r\nIl a travaill\u00e9 dans l'industrie... spatiale... et aussi... dans une startup, \u00e0 Z\u00fcrich. \r\nCette exp\u00e9rience lui a permis de se lancer, d'oser... se lancer. \r\nSON 4  \r\nUn d\u00e9clic... mais aussi un ecosyst\u00e8me. Qui entre 2007 et 2012, a beaucoup \u00e9volu\u00e9. \r\nSON 5  \r\nUne \u00e9volution qui a fait, en tout cas, pour LESS et Yann Tissot, que la lumi\u00e8re soit. Et la lumi\u00e8re f\u00fbt. ))", "alternativeExcerpt": ["Il y a eu les ampoules incandescentes qui chauffent, les halog\u00e8nes et les n\u00e9ons aussi. Et aujourd'hui, ce sont les LED. Eclairage, \u00e9cran de t\u00e9l\u00e9vision ou de portable: tout est \u00e9clair\u00e9 ou retro-\u00e9clair\u00e9 avec ces LED. Et apr\u00e8s? Il y a L.E.S.S., une startup de l'EPFL co-fond\u00e9e et dirig\u00e9e par Yann Tissot.  Emission en rediffusion.", "Il y a eu les ampoules incandescentes qui chauffent, les halog\u00e8nes et les n\u00e9ons aussi. Et aujourd'hui, ce sont les LED. Eclairage, \u00e9cran de t\u00e9l\u00e9vision ou de portable: tout est \u00e9clair\u00e9 ou retro-\u00e9clair\u00e9 avec ces LED. Et apr\u00e8s? Il y a L.E.S.S., une startup de l'EPFL co-fond\u00e9e et dirig\u00e9e par Yann Tissot.  Emission en rediffusion.", "Il y a eu les ampoules incandescentes qui chauffent, les halog\u00e8nes et les n\u00e9ons aussi. Et aujourd'hui, ce sont les LED. Eclairage, \u00e9cran de t\u00e9l\u00e9vision ou de portable: tout est \u00e9clair\u00e9 ou retro-\u00e9clair\u00e9 avec ces LED. Et apr\u00e8s? Il y a L.E.S.S., une startup de l'EPFL co-fond\u00e9e et dirig\u00e9e par Yann Tissot.  Emission en rediffusion."], "alternativeTitle": ["\"Que la lumi\u00e8re soit\" \u2013 L.E.S.S.", "\"Que la lumi\u00e8re soit\" \u2013 L.E.S.S. / JDM_2015-12-25T06:49:00_neophiles", "\"Que la lumi\u00e8re soit\" \u2013 L.E.S.S. / JDM_2015-12-25T06:49:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351064", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351064", "ece-7351047"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des bact\u00e9ries pour authentifier le fromage Appenzeller", "id": "sound-3091C258-A984-4624-91AE-6CF9BDCD132D", "durationSec": 591, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00fcdin, Petra\r\nDepuis une dizaine d'ann\u00e9es, les contrefa\u00e7ons alimentaires explosent. Pour stopper ce fl\u00e9au, les producteurs font appel \u00e0 des technologies toujours plus sophistiqu\u00e9es. C'est le cas du fromage suisse Appenzeller qui a mandat\u00e9 l'Agroscope pour trouver un moyen de prot\u00e9ger et de garantir l'authenticit\u00e9 de sa recette. Les chercheurs de la Conf\u00e9d\u00e9ration ont ainsi d\u00e9velopp\u00e9 une certification d'origine bas\u00e9e sur des bact\u00e9ries lactiques.\r\nLes explications de Petra L\u00fcdin, responsable du projet \u00e0 l'Agroscope, Institut des sciences en denr\u00e9es alimentaires (IDA). Une chronique de Sarah Dirren. Nouvelle diffusion de la chronique du 28 juillet 2015.", "alternativeExcerpt": ["Depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es, les contrefa\u00e7ons alimentaires explosent. Pour stopper ce fl\u00e9au, les producteurs font appel \u00e0 des technologies toujours plus sophistiqu\u00e9es. C'est le cas du fromage suisse Appenzeller qui a mandat\u00e9 l'Agroscope pour trouver un moyen de prot\u00e9ger et de garantir l'authenticit\u00e9 de sa recette. Les chercheurs de la Conf\u00e9d\u00e9ration ont ainsi d\u00e9velopp\u00e9 une certification d\u2019origine bas\u00e9e sur des bact\u00e9ries lactiques.\nLes explications de Petra L\u00fcdin, responsable du projet \u00e0 l'Agroscope, Institut des sciences en denr\u00e9es alimentaires (IDA). Une chronique de Sarah Dirren. Nouvelle diffusion de la chronique du 28 juillet 2015."], "alternativeTitle": ["Des bact\u00e9ries pour authentifier le fromage Appenzeller / CQFD_2015-12-25T10:06:45_dossier", "CQFD du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328243", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : L'int\u00e9r\u00eat pour J\u00e9sus passe par le Coran", "id": "sound-52AA24ED-56BE-4D37-BBD9-BBDCDC548890", "durationSec": 137, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat pour J\u00e9sus passe par le Coran (L'INTERET DE JESUS PASSE PAR LE CORAN) *** Chronique de RTSreligion. Vous avez not\u00e9, Jean-Christophe Emery, que cette ann\u00e9e \u00e0 No\u00ebl, on s'int\u00e9resse beaucoup \u00e0 la figure de J\u00e9sus dans l'islam.\r\n((Oui, la s\u00e9rie d'\u00e9missions t\u00e9l\u00e9visuelles \u00ab J\u00e9sus et l'islam \u00bb diffus\u00e9e sur la cha\u00eene fran\u00e7aise Arte a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un vif int\u00e9r\u00eat du public, c'\u00e9tait au d\u00e9but du mois. C'est que ses auteurs, G\u00e9rard Mordillat et J\u00e9r\u00f4me Prieur, ont derri\u00e8re eux une longue carri\u00e8re de succ\u00e8s t\u00e9l\u00e9visuels avec les s\u00e9ries Corpus Christi ou l'Apocalypse. Ils viennent encore de publier le livre \u00ab J\u00e9sus selon Mahomet \u00bb. L'importante couverture m\u00e9diatique de cette s\u00e9rie, aussi bien en France qu'en Suisse, et les \u00e9loges sur les r\u00e9seaux sociaux en disent long sur cet int\u00e9r\u00eat. ))\r\n*** Et quelle est votre analyse de cet engouement ?\r\n((Les questions sur l'islam sont de plus en plus nombreuses et les publics ont besoin de mieux comprendre cette religion omnipr\u00e9sente dans l'actualit\u00e9. Le traitement journalistique de l'islam v\u00e9hicule de plus en plus de mots arabes qui n'ont plus besoin d'\u00eatre expliqu\u00e9s, et on entre davantage dans les complexit\u00e9s et les diff\u00e9rents courants de cette religion. Il faut aussi relever que l'analyse du Coran montre ses facettes historiques et non pas seulement dogmatiques. On s'int\u00e9resse donc aux h\u00e9ritages du Coran, \u00e0 ses liens avec le juda\u00efsme et le christianisme. et on montre l'islam comme une r\u00e9ponse possible aux querelles sur J\u00e9sus qui ont d\u00e9chir\u00e9 le christianisme au 4e et 5e si\u00e8cle. Ceci montre, sans doute aussi, un visage de l'islam qui fait moins peur. ))\r\n*** Cet int\u00e9r\u00eat pour J\u00e9sus est partag\u00e9 par les musulmans ?\r\n((En partie, j'en veux pour preuve le long article publi\u00e9 hier sur l'un des principaux sites internet musulmans fran\u00e7ais : oumma.com, mais aussi le fait que cette ann\u00e9e, la f\u00eate de la naissance du proph\u00e8te calcul\u00e9e sur le calendrier lunaire, tombe exceptionnellement le 24 d\u00e9cembre. On se pla\u00eet donc \u00e0 souligner les proximit\u00e9s avec le christianisme culturel et religieux. L'auteur du texte d'Oumma.com, le cheikh Khaled Bentoun\u00e8s, un alg\u00e9rien \u00e0 la t\u00eate d'une confr\u00e9rie soufie assez connue, passe par une explication mystique pour souligner le message spirituel de paix commun \u00e0 J\u00e9sus et Mahomet. Et je conclu en reprenant ses mots : \u00ab J\u00e9sus est le verbe divin et les valeurs qu'il enseigne ne sont pas celles sur lesquelles reposent notre monde. Nous ne comprendrons son message et r\u00e9aliserons cette transformation alchimique que par la qu\u00eate de ces valeurs spirituelles et chevaleresques qu'il est venu pour nous enseigner. \u00bb\r\nEt c'est un musulman qui le dit !))", "alternativeExcerpt": ["Cette ann\u00e9e \u00e0 No\u00ebl, on s\u2019int\u00e9resse beaucoup \u00e0 la figure de J\u00e9sus dans l\u2019islam.", "Cette ann\u00e9e \u00e0 No\u00ebl, on s\u2019int\u00e9resse beaucoup \u00e0 la figure de J\u00e9sus dans l\u2019islam.", "Cette ann\u00e9e \u00e0 No\u00ebl, on s\u2019int\u00e9resse beaucoup \u00e0 la figure de J\u00e9sus dans l\u2019islam."], "alternativeTitle": ["L\u2019int\u00e9r\u00eat pour J\u00e9sus passe par le Coran", "L\u2019int\u00e9r\u00eat pour J\u00e9sus passe par le Coran / JDM_2015-12-25T06:27:00_rtsreligion", "L\u2019int\u00e9r\u00eat pour J\u00e9sus passe par le Coran / JDM_2015-12-25T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351059", "ece-7351041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ils ont moins de 40 ans et ils dirigent d\u00e9j\u00e0 des cantons ou des grandes villes du pays (5/5) : 1. Interview de Fabio Bongiovanni, conseiller communal \u00e0 l'Ex\u00e9cutif de la ville de Neuch\u00e2tel, chef des finances et de l'action sociale. -2.  Interview de Shafique Keshavjee, th\u00e9ologien et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59F4AD68-59CE-44BF-96B4-C6AAADAA221A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1022, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philip Morris", "Bongiovanni, Fabio"], "thematicThemes": ["hymne national", "jeune (\u00e2ge)", "commune", "politique", "identit\u00e9 collective", "fonction politique", "budget de l'Etat", "assistance sociale", "fiscalit\u00e9", "islam", "religion et croyances"], "excerpt": "Fabio Bongiovanni, PLR, \u00e2g\u00e9 de 29 ans, est membre depuis 2013 de l'Ex\u00e9cutif de la ville de Neuch\u00e2tel o\u00f9 il est en charge des finances et de l'action sociale. Ce qui est d'ailleurs assez singulier puisqu'il est tr\u00e8s rare que ces deux domaines soient associ\u00e9s dans un m\u00eame d\u00e9partement. Un mod\u00e8le qui n'a pas que des avantages selon celui qui ne cache pas son admiration pour l'un de ses illustres pr\u00e9d\u00e9cesseurs \u00e0 Neuch\u00e2tel, Didier Burkhalter.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Forum consacre une s\u00e9rie \u00e0 \"Ces jeunes qui nous gouvernent\". Ils ont moins de 40 ans et dirigent d\u00e9j\u00e0 des cantons ou des grandes villes du pays. Tous ont la volont\u00e9 de trouver des solutions en d\u00e9passant les dogmatismes et les id\u00e9ologies.  Invit\u00e9: Fabio Bongiovanni, responsable des Finances et de l'Action sociale de la Ville de Neuch\u00e2tel (PLR)."], "alternativeTitle": ["\"Ces jeunes qui nous gouvernent\": Fabio Bongiovanni / FOR_2015-12-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351089", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller communal \u00e0 l'Ex\u00e9cutif de la ville de Neuch\u00e2tel, chef des finances et de l'action sociale", "name": "Bongiovanni, Fabio", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, \u00e9crivain et ancien constituant", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351078"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9\u00e9dition francophone de \"Mein Kampf\" a du plomb dans l'aile", "id": "sound-8B00B5BA-0206-4FE6-90B6-73EFBDEBB5F6", "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9\u00e9dition francophone de \"Mein Kampf\" a du plomb dans l'aile  12h30 Mein Kampf pas en fran\u00e7ais \r\nLa r\u00e9\u00e9dition francophone de \"Mein Kampf\" a du plomb dans l'aile. La maison Fayard avait annonc\u00e9 la publication d'une nouvelle traduction du manifeste controvers\u00e9 d'Adolf Hitler d\u00e9but 2016. Une version critique et comment\u00e9e par des chercheurs et des historiens. Mais, Michael Peuker vous l'avez appris, l'adaptation de cet ouvrage s'av\u00e8re plus difficile que pr\u00e9vu. La r\u00e9daction du livre a pris beaucoup de retard...\r\nA tel point qu'il pourrait bien ne pas voir le jour l'an prochain... Certains libraires et distributeurs parlent d'une publication en 2017 au plus t\u00f4t... Un retard consid\u00e9rable d\u00fb, selon nos informations, a des divergences entre les sp\u00e9cialistes charg\u00e9s de commenter, d'expliquer l'oeuvre r\u00e9dig\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 20 par le p\u00e8re du nazisme. Car pour la maison d'\u00e9dition Fayard, pas question de faire para\u00eetre une nouvelle traduction sans commentaires... Des explications dont l'objectif est clair: recontextualiser, mettre en perspective et finalement d\u00e9monter les arguments de cette apologie de la violence et du racisme.\r\nUne oeuvre extr\u00eamement contest\u00e9e, interdite de commercialisation dans certains pays mais disponible librement dans d'autres... C'est le cas en Suisse... Et depuis peu, ce m\u00eame livre suscite un regain d'inqui\u00e9tude...\r\nOui... Car jusqu'ici le Land allemand de Bavi\u00e8re \u00e9tait seul d\u00e9tenteur de tous les droits... Et ce depuis le d\u00e9c\u00e8s d'Hitler, mort sans h\u00e9ritiers... La r\u00e9gion contr\u00f4llait donc toute publication du manifeste antis\u00e9mite... Mais le 1er janvier prochain marquera les 70 ans de la mort de l'auteur... Par cons\u00e9quent, l'oeuvre tombera dans le domaine public, ouvrant la voie \u00e0 de nouvelles \u00e9ditions et traductions...\r\nConcernant les r\u00e9\u00e9ditions, est-ce qu'on en attend beaucoup?\r\nAlors pour l'heure, deux seulement sont annonc\u00e9es... Soit celle du fran\u00e7ais Fayard - qu'on vient d'\u00e9voquer... Et une autre attendue en Allemagne... Premi\u00e8re r\u00e9\u00e9dition germanophone depuis la fin de la seconde guerre mondiale... Une version critique \u00e9labor\u00e9e par l'Institut d'Histoire contemporaine de Munich \u00e0 para\u00eetre le 1er janvier.\r\nDes publications qui divisent...\r\nD'un c\u00f4t\u00e9 les opposants \u00e0 la diffusion de l'ouvrage... Un livre dangereux \u00e0 ne pas mettre entre toutes les mains... Et de l'autre les partisans de nouvelles publications visant \u00e0 expliquer une oeuvre qualifi\u00e9e par certains de \"central pour l'histoire du 20e si\u00e8cle\"... Un d\u00e9bat qui prend une tournure particuli\u00e8re en allemagne o\u00f9 le syndicat des enseignants appelle m\u00eame \u00e0 l'\u00e9tude de la nouvelle version allemande du pamphlet aux cours du secondaire...\r\nMichael Peuker de notre bureau vaudois", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9\u00e9dition francophone de \"Mein Kampf\" a du plomb dans l'aile. La maison Fayard avait annonc\u00e9 la publication d'une nouvelle traduction critique et comment\u00e9e par des chercheurs et des historiens d\u00e9but 2016, mais l'adaptation de cet ouvrage s'av\u00e8re plus difficile que pr\u00e9vu."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9\u00e9dition francophone de \"Mein Kampf\" a du plomb dans l'aile / 12H30_2015-12-25T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La douceur hivernale sonne-t-elle le glas des No\u00ebls enneig\u00e9s?", "id": "sound-031DBB20-9AD1-43E1-BECF-11A33A2CEC6A", "durationSec": 368, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La douceur hivernale sonne-t-elle le glas des No\u00ebls enneig\u00e9s? 18h Hiver doux\r\nN\u00f6el... ses sapins d\u00e9cor\u00e9s, ses repas en famille, ses cadeaux, tout \u00e7a dans un d\u00e9cor ouat\u00e9 par la neige qui tombe doucement dans les rues tranquilles... Qu'il est loin ce tableau... \r\nLa neige \u00e0 No\u00ebl, et plus largement en hiver, est-ce fini ?... La question agite les esprits... On en parle avec vous, Martin Beniston, bonsoir... Vous \u00eates climatologue et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.... \r\n- Plus de 20 degr\u00e9s hier, pas au Maroc, mais \u00e0 New York... 18 degr\u00e9s \u00e0 Montr\u00e9al... Temp\u00e9ratures positives m\u00eame \u00e0 Moscou... Plus de 10 degr\u00e9s aujourd'hui en Suisse. Comment expliquer ces temp\u00e9ratures peut-\u00eatre pas tropicales mais en tout cas tr\u00e8s au-dessus des normes saisionni\u00e8res ?\r\n- Quelle est la responsabilit\u00e9 d'El Ni\u00f1o? Rappelez-nous ce qu'est ce ph\u00e9nom\u00e8ne ?\r\n- Certains pr\u00e9visionnistes annon\u00e7aient un hiver tr\u00e8s froid apr\u00e8s la canicule de cet \u00e9t\u00e9. pourtant ce n'est pas vraiment le cas !\r\n- L'ann\u00e9e 2015 est-elle l'ann\u00e9e de tous les records -de chaleur- en Suisse ?\r\n- Pas de froid pour l'instant. mais \u00e7a peut quand m\u00eame venir ?\r\n- Diriez-vous que la saison de neige se d\u00e9cale de plus en plus ? \r\n- Quelles perspectives \u00e0 moyen et plus long terme ?\r\n***\r\nShafique Keshavjee...\r\n- Ces hivers relativement doux ont peut-\u00eatre \u00e0 voir avec le r\u00e9chauffement climatique... D'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, diriez-vous que le monde a de plus en plus conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 d'agir contre ce ph\u00e9nom\u00e8ne ?\r\n- Faut-il avoir une forme de conscience spirituelle... s'interroger sur le sens de notre existence... de ce qu'on l\u00e8gue \u00e0 notre prochain... pour \u00eatre sensible \u00e0 l'environnement ? Ou est-ce que le raisonnement cart\u00e9sien ou scientifique suffit ?", "alternativeExcerpt": ["Sapins d\u00e9cor\u00e9s, repas en famille, cadeaux et d\u00e9cor ouat\u00e9 par la neige: tel est le tableau traditionnel de No\u00ebl. Mais celui-ci n'a rien de blanc cette ann\u00e9e, tout comme l'an pass\u00e9 d'ailleurs. La faute \u00e0 un manque de neige toujours plus r\u00e9current en hiver. Interview de Martin Beniston, climatologue et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La douceur hivernale sonne-t-elle le glas des No\u00ebl enneig\u00e9s? / FOR_2015-12-25T18:04:00_developpement-3", "Forum du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351089", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur, climatologue  ", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351081"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe du jour de No\u00ebl transmise la Paroisse Catholique de Monthey (VS)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-7C1C24DC-B745-4EA3-B419-3E8115A8595D", "durationSec": 3474, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances", "No\u00ebl", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Abb\u00e9 Jean-Ren\u00e9 Fracheboud. Chorale: La Chorale de Monthey. Direction: L\u00e9onie Barman. Orgue: Marie-Christine Raboud. Quintette de cuivres (2 trompettes/3 trombones.", "alternativeTitle": ["Messe du 25.12.2015", "Messe du jour de No\u00ebl transmise la Paroisse Catholique de Monthey (VS) / MES_2015-12-25T09:06:45_messe", "Messe du 25.12.2015", "Messe du jour de No\u00ebl transmise la Paroisse Catholique de Monthey (VS) / MES_2015-12-25T09:06:45_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Jean-Ren\u00e9 Fracheboud\nChorale: La Chorale de Monthey\nDirection: L\u00e9onie Barman\nOrgue: Marie-Christine Raboud\nQuintette de cuivres (2 trompettes/3 trombones)", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Jean-Ren\u00e9 Fracheboud\nChorale: La Chorale de Monthey\nDirection: L\u00e9onie Barman\nOrgue: Marie-Christine Raboud\nQuintette de cuivres (2 trompettes/3 trombones)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7314996", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Fracheboud, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7314996", "ece-7314995"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Very Road Trip", "source": "siranau", "title": "Very Road Trip (10/15). Jour 10 - Trois-Rivi\u00e8res", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F760C90F-5CDC-4BB1-A175-0DA50DF28BBA", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Very Road Trip du 25.12.2015", "Jour 10 - Trois-Rivi\u00e8res / VRT_2015-12-25T11:00:00_very-road-trip", "Very Road Trip du 25.12.2015", "Jour 10 - Trois-Rivi\u00e8res / VRT_2015-12-25T11:00:00_very-road-trip"], "alternativeExcerpt": ["Au programme: \n\n- Dans les cachots de la vieille prison de Trois-Rivi\u00e8res \n\n- Visite de la microbrasserie \"Le Trou du Diable\" et d\u00e9gustation dans leur pub\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 14 ao\u00fbt 2015.", "Au programme: \n\n- Dans les cachots de la vieille prison de Trois-Rivi\u00e8res \n\n- Visite de la microbrasserie \"Le Trou du Diable\" et d\u00e9gustation dans leur pub\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 14 ao\u00fbt 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7330230", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6902440.image", "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Multone, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7330230", "ece-7330229"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "De l'art et des flocons (5/5)", "id": "sound-38B340F3-2B69-475D-A5EB-2EC944131DDD", "durationSec": 284, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et oui, il a neig\u00e9 sur les tableaux. Le paysage hivernal devient d\u00e8s le XIVe si\u00e8cle un sujet \u00e0 part enti\u00e8re, l'Europe est en effet touch\u00e9e par un mini \u00e2ge glaciaire qui va s'\u00e9tendre sur plusieurs si\u00e8cles. La neige transforme les alentours, nos us et coutumes, bref, l'hiver inspire la palette des artistes. \r\nSur le tra\u00eeneau de Florence Grivel, Les Fr\u00e8res Limbourg, Arcimboldo, Brueghel l'Ancien, Alphonse Allais et Jeff Koons.", "alternativeExcerpt": ["Et oui, il a neig\u00e9 sur les tableaux. Le paysage hivernal devient d\u00e8s le XIVe si\u00e8cle un sujet \u00e0 part enti\u00e8re, l\u2019Europe est en effet touch\u00e9e par un mini \u00e2ge glaciaire qui va s\u2019\u00e9tendre sur plusieurs si\u00e8cles. La neige transforme les alentours, nos us et coutumes, bref, l\u2019hiver inspire la palette des artistes. \n\nSur le tra\u00eeneau de Florence Grivel, Les Fr\u00e8res Limbourg, Arcimboldo, Brueghel l\u2019Ancien, Alphonse Allais et Jeff Koons."], "alternativeTitle": ["De l'art et des flocons (5/5) / MAT_2015-12-25T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315032", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decins, trop stress\u00e9s pour soigner", "id": "sound-F8B4E4F4-A88F-4D72-A20D-54E66F627897", "durationSec": 885, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "M\u00e9decins, trop stress\u00e9s pour soigner 12h30 \u00abM\u00e9decins, trop stress\u00e9s pour soigner \u00bb\r\nLe 15 minutes en nouvelle diffusion: Stress\u00e9s, surmen\u00e9s, d\u00e9courag\u00e9s.  Bon nombre de jeunes m\u00e9decins d\u00e9noncent des conditions de travail difficiles, et voient leur avenir en noir dans les h\u00f4pitaux suisses.   \r\nEn 2005, la Conf\u00e9d\u00e9ration fixait \u00e0 50 heures hebdomadaires le temps de travail maximum pour les assistants et chefs de clinique. Cette ann\u00e9e encore, l'association suisse des m\u00e9decins assistants et chefs de clinique d\u00e9posait une p\u00e9tition \u00e0 Berne. Elle demandait que des contr\u00f4les soient effectu\u00e9s dans les \u00e9quipes et qu'ainsi la loi sur le travail soit appliqu\u00e9e.\r\n10 ans apr\u00e8s son int\u00e9gration dans la loi, la norme est-elle respect\u00e9e?  Les h\u00f4pitaux ont-ils vraiment les moyens de s'y plier? Et quelles sont les cons\u00e9quences sur la qualit\u00e9 des soins? \u00abM\u00e9decins, trop stress\u00e9s pour soigner\u00bb.Un reportage de Sophie Iselin, r\u00e9alis\u00e9 par Cyril  Delemer.\r\nDemain en nouvelle diffusion le reportage \u00ab VW d\u00e9rape, l'Allemagne tremble \u00bb ... Vous le savez le plus grand constructeur automobile au monde a truqu\u00e9 ses moteurs et a ainsi tromp\u00e9 ses clients. Les agissements de Volkswagen menacent des centaines de milliers d'emploi, \u00e0 entendre demain \u00e0 12h40", "alternativeExcerpt": ["Stress\u00e9s, surmen\u00e9s, d\u00e9courag\u00e9s\u2026 Bon nombre de jeunes m\u00e9decins d\u00e9noncent des conditions de travail difficiles et voient leur avenir en noir dans les h\u00f4pitaux suisses. Pourtant, depuis 2005, assistants et chefs de clinique sont prot\u00e9g\u00e9s par la loi sur le travail et limit\u00e9s \u00e0 50 heures hebdomadaires. Mais cette norme est-elle respect\u00e9e? Les h\u00f4pitaux ont-ils vraiment les moyens de s\u2019y plier? Quelles cons\u00e9quences sur la qualit\u00e9 des soins?  Un reportage de Sophie Iselin et Cyril  Delemer pour l'\u00e9mission Quinze minutes, en rediffusion."], "alternativeTitle": ["M\u00e9decins, trop stress\u00e9s pour soigner / 12H30_2015-12-25T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351102"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Label sc\u00e8ne", "id": "sound-AFD6F9F7-2759-435F-A788-56816EF88751", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 25.12.2015", "Label sc\u00e8ne / LSC_2015-12-25T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 25.12.2015", "Label sc\u00e8ne / LSC_2015-12-25T20:03:00_label-scene"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7330264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7330264", "ece-7330263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Histoires de No\u00ebl", "id": "sound-E81B5C52-97AE-41F1-8CD1-92C171E5140E", "durationSec": 3323, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\nContes, lettres, r\u00e9cits..., la magie de No\u00ebl traverse le temps et se transmet par les histoires qui se content de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 25.12.2015", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 25.12.2015", "Histoires de No\u00ebl / REVE_2015-12-25T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Histoires de No\u00ebl / REVE_2015-12-25T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\nContes, lettres, r\u00e9cits..., la magie de No\u00ebl traverse le temps et se transmet par les histoires qui se content de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.", "Au programme:\n\nContes, lettres, r\u00e9cits..., la magie de No\u00ebl traverse le temps et se transmet par les histoires qui se content de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328201", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328201", "ece-7328200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Et la lumi\u00e8re fuse: la vitesse de la lumi\u00e8re", "id": "sound-53408E7C-EFD2-4526-A2AE-8C878A41751B", "durationSec": 673, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sanctuary, Hillary\r\nA l'approche de No\u00ebl, f\u00eate de la lumi\u00e8re, et pour clore l'ann\u00e9e internationale de la lumi\u00e8re, \"CQFD\" s'entoure durant deux semaines de photons, d'onde, de spectre \u00e9lectromagn\u00e9tique, d'infrarouge, d'ultraviolets, de couleurs, de g\u00e8nes et de cosmos...\r\nAujourd'hui: Les chercheurs tentent de mesurer la vitesse de la lumi\u00e8re depuis le 17\u00e8me si\u00e8cle. Hillary Sanctuary, docteur en cosmologie, raconte cette qu\u00eate sem\u00e9e d'emb\u00fbches au micro de Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["A l'approche de No\u00ebl, f\u00eate de la lumi\u00e8re, et pour clore l'ann\u00e9e internationale de la lumi\u00e8re, \"CQFD\" s'entoure durant deux semaines de photons, d\u2019onde, de spectre \u00e9lectromagn\u00e9tique, d\u2019infrarouge, d\u2019ultraviolets, de couleurs, de g\u00e8nes et de cosmos...\nAujourd'hui: Les chercheurs tentent de mesurer la vitesse de la lumi\u00e8re depuis le 17\u00e8me si\u00e8cle. Hillary Sanctuary, docteur en cosmologie, raconte cette qu\u00eate sem\u00e9e d'emb\u00fbches au micro de Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["Et la lumi\u00e8re fuse: la vitesse de la lumi\u00e8re / CQFD_2015-12-25T10:06:45_actu", "CQFD du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328243", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les g\u00e9ants de la distribution c\u00e9l\u00e8brent No\u00ebl sans r\u00e9f\u00e9rence au religieux", "id": "sound-9110B05A-EFA3-4620-B108-2F0FA7C133B7", "durationSec": 595, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chrsitophe Monod,  sociologue des religions  \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nLes g\u00e9ants de la distribution c\u00e9l\u00e8brent No\u00ebl sans r\u00e9f\u00e9rence au religieux 18h No\u00ebl sans religion chez les grands distributeurs\r\nLes deux g\u00e9ants de la grande distribution c\u00e9l\u00e8brent \u00e0 leur fa\u00e7on la F\u00eate de No\u00ebl, en mettant l'accent sur la solidarit\u00e9 et la coh\u00e9sion nationale...\r\nCD de 15 chants de No\u00ebl sans r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la nativit\u00e9 chez Coop, et le tube \u00ab Nous f\u00eatons No\u00ebl tous ensemble \u00bb  du c\u00f4t\u00e9 de Migros...\r\nDes \u00e9toiles, des bougies, des familles r\u00e9unies mais pas d'Enfant J\u00e9sus et autres bondieuseries...\r\nFaut-il en d\u00e9duire que ces entreprises \u00ab font le boulot des Eglises en r\u00e9interpr\u00e9tant la tradition \u00bb, comme le dit un sociologue... Les Eglises manquent-elles de pr\u00e9sence pour affirmer le r\u00e9f\u00e9rent religieux de la F\u00eate ? Pourra-t-on bient\u00f4t se passer d'elles \u00e0 No\u00ebl ?\r\nChristophe Monod est sociologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne... Je lui ai demand\u00e9 si \u00e0 ses yeux les deux g\u00e9ants de la distribution valorisaient la solidarit\u00e9, mais en vidant No\u00ebl de sa r\u00e9f\u00e9rence religieuse ? \r\n  SON\r\nC'\u00e9tait Christophe Monod, sociologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne...\r\n***\r\nShafique Keshavjee...\r\n- Chaque ann\u00e9e, on souligne le caract\u00e8re commercial de No\u00ebl... Mais tout de m\u00eame, est-ce que l\u00e0, \u00e7a ne va pas un peu trop loin cette absence de toute r\u00e9f\u00e9rence religieuse ?\r\n- Diriez-vous que No\u00ebl est devenue une f\u00eate profane, et que P\u00e2ques conserve son caract\u00e8re religieux ?\r\n- Pourquoi selon vous P\u00e2ques r\u00e9siste mieux que No\u00ebl \u00e0 la s\u00e9cularisation ?", "alternativeExcerpt": ["Les deux g\u00e9ants de la grande distribution c\u00e9l\u00e8brent \u00e0 leur fa\u00e7on la f\u00eate de No\u00ebl, en mettant l\u2019accent sur la solidarit\u00e9 et la coh\u00e9sion nationale: CD de 15 chants de No\u00ebl sans r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la nativit\u00e9 chez Coop et le tube \"Nous f\u00eatons No\u00ebl tous ensemble\" du c\u00f4t\u00e9 de Migros. Interview de Christophe Monod, sociologue des religions \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Les g\u00e9ants de la distribution c\u00e9l\u00e8brent No\u00ebl sans r\u00e9f\u00e9rence au religieux / FOR_2015-12-25T18:02:00_developpement-2", "Forum du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351089", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gloire aux startups. Tel-Aviv, capitale\" des technologies et d'internet, berceau des startups \"hi-tech\" isra\u00e9liennes. Une ville qui prend des allures de \"New York\" du Moyen-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C5AC6CF-3309-4080-8449-EA20AFD51F39", "thematicGeographicals": ["Tel-Aviv", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["start-up", "technologie"], "excerpt": "Isra\u00ebl est l'un des pays \u00e0 la densit\u00e9 de startups la plus importante au monde, ce qui lui vaut le qualificatif de \"Startup Nation\". Ses technologies, civiles ou militaires , s'exportent et s'ach\u00e8tent dans le monde entier.", "alternativeExcerpt": ["InterCit\u00e9s se penche cette semaine sur les h\u00f4tels suisses qui ont compt\u00e9 dans l'histoire. Parmi eux, certains ont \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de n\u00e9gociations fondamentales qui leur auront valu une renomm\u00e9e plan\u00e9taire. D'autres se sont retrouv\u00e9s malgr\u00e9 eux associ\u00e9s \u00e0 certains \u00e9v\u00e8nements. Ce vendredi, le Monte Rosa de Zermatt."], "alternativeTitle": ["Les h\u00f4tels suisses qui ont compt\u00e9 dans l'histoire (5/5): le Monte Rosa de Zermatt / JDM_2015-12-25T06:06:00_les-series-des-fetes-de-l-info", "Le Journal du matin du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de Yopps, agence d'innovation ", "name": "Rozencwjag, Yael", "type": "Participant"}, {"role": "zurichois \u00e9tabli \u00e0 Tel-Aviv, fondateur de GlobalTechBox.com", "name": "Bollag, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351042"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pas de neige... Les stations font-elles des rabais?", "id": "sound-4554C026-8EC9-443E-9ACC-F67B9CC8ACB7", "durationSec": 173, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parmi les 20 stations les plus fr\u00e9quent\u00e9es par les romands, 16 sont ouvertes et 10 d'entre elles proposent des rabais sur les forfaits en raison du manque de neige. Un sujet de Pauline Vrolixs et Selma Memic.\r\n--- plus value ---\r\n\u00a0\u00a0Situation au 24 d\u00e9cembre 2015. Veuillez noter que la situation peut \u00e9voluer en raison de la m\u00e9t\u00e9o. Il s'agit uniquement d'informations concernant le ski et les pistes de ski.\u00a0L\u00e9gende:Skieur: les stations de ski qui effectuent un rabais sur le prix* des forfaits de ski.Sapin: les stations de ski qui n'effectuent aucun rabais sur le prix* des forfaits de ski.Croix: les stations de ski ferm\u00e9es.* les prix qui varient entre CHF 1.- et CHF 3.- r\u00e9sultent d'un achat sur internet ou d'une augmentation \u00e0 venir ces prochains jours.", "alternativeExcerpt": ["Parmi les 20 stations les plus fr\u00e9quent\u00e9es par les romands, 16 sont ouvertes et 10 d'entre elles proposent des rabais sur les forfaits en raison du manque de neige. Un sujet de Pauline Vrolixs et Selma Memic."], "alternativeTitle": ["Pas de neige... Les stations font-elles des rabais? / OEP_2015-12-25T08:37:45_sequence-1", "On en parle du 25.12.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7366018.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328298", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Perspectives 2016: l'\u00e9conomie", "id": "sound-77AA257B-7236-4C98-B638-F292972AE47F", "durationSec": 207, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Perspectives 2016: l'\u00e9conomie 12H30 Eco s\u00e9rie 2016 \r\nSuite de notre s\u00e9rie prospective des \u00e9v\u00e9nements attendus l'ann\u00e9e prochaine. Aujourd'hui. l'ann\u00e9e 2016. vue \u00e0 travers le prisme de l'\u00e9conomie. Fabrice Gaudiano sont les perspectives pour l'an prochain?\r\nPour l'\u00e9conomie suisse. les probabilit\u00e9s... l'ann\u00e9e prochaine... d'\u00eatre \u00abd\u00e9\u00e7us en bien\u00bb sont grandes. et c'est plut\u00f4t une bonne nouvelle ! \r\nLa Banque nationale suisse et un large consensus d'analystes\u00a0 tablent sur une croissance de 1%-1% et demi. Alors 1%-1% et demi... ce n'est pas mirobolant. mais au vu du contexte li\u00e9 au CHF fort. ce n'est pas si mal que cela. \r\nDonc sans surprise. la chert\u00e9 du franc p\u00e8sera sur l'\u00e9conomie suisse. tant sur l'industrie d'exportation que sur la dynamique du march\u00e9 int\u00e9rieur.\r\nEn cas d'acc\u00e8s de fi\u00e8vre du franc. il y aura toujours la BNS, pour intervenir ?\r\nDe toute fa\u00e7on. et. apr\u00e8s la lev\u00e9e du taux plancher il y a un peu moins d'une ann\u00e9e. la probabilit\u00e9 de nouvelles interventions sur le march\u00e9 des changes pour affaiblir la devise suisse est haute.\u00a0 \r\nEn effet. la Banque Centrale Europ\u00e9enne a annonc\u00e9 qu'elle poursuivra sa politique mon\u00e9taire ultra-accommodante jusqu'au printemps 2017. donc peu d'espoirs de voir l'euro s'appr\u00e9cier de fa\u00e7on spectaculaire. vis-\u00e0-vis du franc.\r\nEt par cons\u00e9quent. la BNS maintiendra le taux n\u00e9gatif. et m\u00eame. le r\u00e9duira encore. si n\u00e9cessaire. Donc. mauvaise nouvelle pour nos caisses de pension. et corollaire : les risques de bulles sur l'immobilier et la Bourse suisse demeurent entiers.\r\nEnfin. en 2016. il ne devrait toujours pas y avoir d'inflation \u00e0 l'horizon. \u00e0 part. bien s\u00fbr. de l'inflation n\u00e9gative.\u00a0 li\u00e9e aussi \u00e0 la force du franc et... notamment... au p\u00e9trole bon march\u00e9.\r\nEt \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la Suisse, quelles projections ?\r\nD'abord. pour l'\u00e9conomie suisse. une des embellies potentielles viendra du dollar. \r\nLa fin de la politique d'argent gratuit d\u00e9cid\u00e9e par la Banque centrale am\u00e9ricaine va consolider le retour en force du billet vert. Et comme les Etats-Unis sont. apr\u00e8s l'Europe. le march\u00e9 le plus important pour les exportations suisses. eh bien. le petit coup de pouce de l'oncle Sam sera le bienvenu.\r\nToutefois. la force du dollar posera pas mal de soucis aux pays \u00e9mergents. surtout \u00e0 ceux qui d\u00e9pendent des mati\u00e8res 1\u00e8res. \r\nCar plus le dollar est fort. plus le cours des mati\u00e8res 1\u00e8res est faible. surtout si le moteur de l'\u00e9conomie chinoise est en phase de ralentissement.\r\nLa Chine. qui restera au centre des pr\u00e9occupations.\r\nOui. car le ralentissement de l'ogre chinois ne p\u00e8se pas que sur le cours des mati\u00e8res 1\u00e8res. Non. la Chine compte aussi beaucoup pour l'industrie en g\u00e9n\u00e9ral. \r\nDonc le ralentissement chinois va peser sur la conjoncture mondiale. mais pour P\u00e9kin... c'est vraisemblablement le prix \u00e0 payer... pour transformer son \u00e9conomie... et doper la consommation domestique. \r\nEt puis. la Chine sera aussi l'h\u00f4te du G20. et comme sous la pr\u00e9sidence russe. la Suisse sera invit\u00e9e \u00e0 participer aux travaux pr\u00e9paratoires. au nom des bonnes relations et de l'accord de libre-\u00e9change qui lie P\u00e9kin \u00e0 Berne.\r\nEt l'Europe ?\r\nA l'instar des Etats-Unis. la politique ultra-accommodante de la Banque Centrale Europ\u00e9enne devrait relancer la croissance. ce qui... par ricochet... sera bon pour la Suisse.\r\nPar ailleurs. toujours pour l'Europe. l'afflux des migrants devrait ajouter un peu de croissance de la zone ?... via les d\u00e9penses \u00e9tatiques.\r\nEnfin. attention : la crise de la dette pourrait rebondir. et pas rien qu'en Gr\u00e8ce. puisqu'avec l'instabilit\u00e9 politique engendr\u00e9e par les urnes espagnoles. des nuages budg\u00e9taires pourraient s'amonceler sur\u00a0 Madrid.\r\nEt. naturellement . nul doute que 2016 nous r\u00e9servera aussi son lot de surprises . impr\u00e9visibles. de la g\u00e9opolitique \u00e0 la finance. en passant.\u00a0 par les nouvelles technologies ou la r\u00e9volution num\u00e9rique.\r\nLa semaine prochaine nous verrons un tour des \u00e9v\u00e9nements dans les cantons suisses.", "alternativeExcerpt": ["La BNS et un large consensus d\u2019analystes tablent sur une croissance de 1% \u00e0 1,5% l'an prochain en Suisse. Mais la chert\u00e9 du franc continuera de peser sur l'\u00e9conomie. Une des embellies potentielles viendra du dollar, alors que le ralentissement chinois va peser sur la conjoncture mondiale."], "alternativeTitle": ["Perspectives 2016: l'\u00e9conomie / 12H30_2015-12-25T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-4AA9E429-291A-4167-A5C8-EBDFDDA0F0CE", "durationSec": 161, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / JDM_2015-12-25T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / JDM_2015-12-25T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "variantIds": ["ece-7351066", "ece-7351049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pape Fran\u00e7ois d\u00e9nonce les \"atrocit\u00e9s terroristes\" dans son message \"Urbi et Orbi\" : Interview de Shafique Keshavjee, \u00e9crivain, th\u00e9ologien, ancien pasteur et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B2A67124-EE3C-47D1-A701-FEF98F17B57A", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Rome", "Vatican"], "durationSec": 888, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["migration de population", "religion et croyances", "conflit arm\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "Le pape Fran\u00e7ois a d\u00e9nonc\u00e9  les \"atrocit\u00e9s terroristes\" qui \"d\u00e9truisent le patrimoine des peuples\" dans son message de No\u00ebl \u00e0 l'issue d'une ann\u00e9e marqu\u00e9e par de nombreux attentats djihadistes et une vague migratoire sans pr\u00e9c\u00e9dent vers les pays d\u00e9velopp\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois a d\u00e9nonc\u00e9 ce vendredi les \"atrocit\u00e9s terroristes\" qui \"d\u00e9truisent le patrimoine des peuples\" dans son message de No\u00ebl \"Urbi et Orbi\", \u00e0 l'issue d'une ann\u00e9e marqu\u00e9e par de nombreux attentats djihadistes et une vague migratoire sans pr\u00e9c\u00e9dent vers les pays d\u00e9velopp\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le pape Fran\u00e7ois d\u00e9nonce les \"atrocit\u00e9s terroristes\" dans son message \"Urbi et Orbi\" / FOR_2015-12-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351089", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " \u00e9crivain, th\u00e9ologien, ancien pasteur et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant RTS Rome ", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les happy-end de la conso", "id": "sound-F2A6A9C3-51D3-4D0A-9E9B-D0B4F033E72B", "durationSec": 586, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Toute l'ann\u00e9e, \"On en parle\" se d\u00e9m\u00e8ne pour r\u00e9v\u00e9ler au grand jour les petits et grands probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 au monde des services et de la consommation.\r\nEn ce 25 d\u00e9cembre 2015, nous pointons \"les choses qui vont bien\" avec des t\u00e9moignages et les regards crois\u00e9s des associations de consommateurs romands. Un sujet de Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["Toute l\u2019ann\u00e9e, \"On en parle\" se d\u00e9m\u00e8ne pour r\u00e9v\u00e9ler au grand jour les petits et grands probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 au monde des services et de la consommation. En ce 25 d\u00e9cembre 2015, nous pointons \"les choses qui vont bien\" avec des t\u00e9moignages et les regards crois\u00e9s des associations de consommateurs romands. Un sujet de Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["Les happy-end de la conso / OEP_2015-12-25T09:51:47_sequence-2", "On en parle du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328295"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs de 2016: la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara", "id": "sound-C814BCA8-5F7D-4010-968D-D879334986DD", "durationSec": 385, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs de 2016: la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara No\u00ebl c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par les chr\u00e9tiens du monde.\r\nAvec les paroles \u00e0 lire entre les lignes du  pape Fran\u00e7ois.\r\nC'\u00e9tait cette nuit, lors de la messe de la veill\u00e9e au Vatican.\r\n\"Dans un monde trop souvent dur avec le p\u00e9cheur et mou avec le p\u00e9ch\u00e9, il faut cultiver un fort sens de la justice\", a-t-il dit.\r\nIl a d\u00e9nonc\u00e9 aussi \"une culture de l'indiff\u00e9rence qui finit par \u00eatre impitoyable\".\r\nLes mots du  de Pape Fran\u00e7ois, qui ont r\u00e9sonn\u00e9 dans la basilique Saint-Pierre de Rome.\r\nA qui veut entendre.\r\nUn appel \u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9.\r\n--------------------------------------------\r\nLe pape lancera tout-\u00e0-l'heure son appel \u00e0 la r\u00e9conciliation, du Moyen-Orient \u00e0 l'Afrique. \r\nIl s'adressera aux fid\u00e8les depuis la loggia de la basilique Saint-Pierre pour la b\u00e9n\u00e9diction \"Urbi et orbi\":\r\nRendez-vous \u00e0 midi.\r\n------------------------------------------------------------\r\nA Bethl\u00e9em, les p\u00e9lerins \u00e9taient plut\u00f4t rares, hier soir.\r\nBethl\u00e9em, o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9e la messe dans la basilique de la Nativit\u00e9, lieu de naissance de J\u00e9sus selon l'Evangile.\r\nLe patriarche latin de J\u00e9rusalem Fouad Twal a largement \u00e9voqu\u00e9 le conflit au Proche-Orient\r\nLe pr\u00e9sident palestinien, Mahmoud Abbas, \u00e9tait l\u00e0.\r\n------------------------------------------\r\nUne belle histoire en Argentine.\r\nApr\u00e8s 39 ans de recherches, une grand-m\u00e8re a retrouv\u00e9 sa petite-fille enlev\u00e9e sous la dictature.\r\nL'enfant avait 3 mois, alors.\r\nLa grand-m^re, l'une des figures de la Plaza de Mayo, Maria \"Chicha\" Mariani, la recherchait depuis l'asassinat de sa m\u00e8re au cours d'un raid des forces de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 leur domicile.\r\n-----------------------------------------------\r\nLes drames sur les routes des migrants. Ils sont pratiquement quotidiens.\r\nHier matin \u00e0 l'aube, 18 personnes, dont plusieurs enfants, sont morts au large des c\u00f4tes occidentales de la Turquie.\r\n21 personnes ont pu \u00eatre secourues. Dont un b\u00e9b\u00e9 d'un an \u00e0 peine.\r\nC'\u00e9tait lors du naufrage de leur embarcation en Mer Eg\u00e9e.\r\nIls faisaient route vers l'\u00eele grecque de Lesbos.\r\n----------------------------------------------------\r\nHuit jours de deuil national d\u00e8s aujourd'hui en Alg\u00e9rie. \r\nHommage \u00e0 la m\u00e9moire d'Hocine A\u00eft-Ahmed, l'un p\u00e8re des p\u00e8res de l'ind\u00e9pendance alg\u00e9rienne.\r\nD\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Lausanne \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans.\r\nP\u00e8re dissident puisqu'il avait rompu avec le FLN et combattu longuement le r\u00e9gime d'Alger.\r\nLes obs\u00e8ques auront lieu dans son village natal en Kabylie. A A\u00eft Yahia.\r\n------------------------------------------------\r\nEn Suisse. le feu vert d\u00e9finitif pour la construction du p\u00f4le-mus\u00e9al \u00e0 Lausanne.\r\nLe tribunal f\u00e9d\u00e9ral donne tort aux opposants.\r\nIl rejette les recours contre la d\u00e9molition de l'ancienne halle aux locomotives.\r\nLe site se trouve \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Gare de Lausanne\r\nIl accueillera bel et bien les diff\u00e9rents mus\u00e9es partenaires du projet.\r\nA l'horizon de 2019.\r\n--------------------------------------------------------\r\nNo\u00ebl sans neige.\r\nAussi triste qu'une nuit sans \u00e9toile\r\nA part danms les yeux des enfants.\r\nLa m\u00e9t\u00e9o du jour est au soleil.\r\nAvec quelques passages nuageux.\r\nDes temp\u00e9ratures en douce: 10 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi en plaine.\r\nLa semaine \u00e0 suivre sur le m\u00eame ton.", "alternativeExcerpt": ["Sport matin propose cette semaine une s\u00e9rie sp\u00e9ciale consacr\u00e9e aux grands \u00e9v\u00e9nements attendus pour 2016 dans le monde du Sport. Ce vendredi, Jo\u00ebl Robert se penche sur la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara.", "Sport matin propose cette semaine une s\u00e9rie sp\u00e9ciale consacr\u00e9e aux grands \u00e9v\u00e9nements attendus pour 2016 dans le monde du Sport. Ce vendredi, Jo\u00ebl Robert se penche sur la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara.", "Sport matin propose cette semaine une s\u00e9rie sp\u00e9ciale consacr\u00e9e aux grands \u00e9v\u00e9nements attendus pour 2016 dans le monde du Sport. Ce vendredi, Jo\u00ebl Robert se penche sur la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara."], "alternativeTitle": ["Les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs de 2016: la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara", "Les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs de 2016: la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara / JDM_2015-12-25T06:36:00_sport-matin", "Les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs de 2016: la fin de carri\u00e8re de Fabian Cancellara / JDM_2015-12-25T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7351060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7351060", "ece-7351043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: les signes de l'exc\u00e8s", "id": "sound-42A8216B-2E2A-427F-A143-E56C87769F00", "durationSec": 55, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Est-ce qu'une addiction ou une d\u00e9pendance est forc\u00e9ment synonyme d'exc\u00e8s? La r\u00e9ponse de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA, le Groupement Romand d'Etudes des Addictions, au t\u00e9l\u00e9phone de Muriel M\u00e9rat.", "alternativeExcerpt": ["Est-ce qu'une addiction ou une d\u00e9pendance est forc\u00e9ment synonyme d'exc\u00e8s? La r\u00e9ponse de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA, le Groupement Romand d'Etudes des Addictions, au t\u00e9l\u00e9phone de Muriel M\u00e9rat."], "alternativeTitle": ["La question minute: les signes de l'exc\u00e8s / OEP_2015-12-25T09:31:46_sequence-6", "On en parle du 25.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-8371156D-DD37-41E6-B8FA-FAC141E2EBC3", "durationSec": 131, "publicationDate": "2015-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l'\u00e9merveillement, la f\u00eate de l'abondance et des cadeaux parfois superflus. \r\nPour beaucoup d'autres, au contraire, c'est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.\r\n--- plus value ---\r\nLa Croix-Rouge suisse, la Poste et SRG SSR id\u00e9e suisse s'unissent \u00e0 nouveau pour mettre sur pied la 19\u00e8me \u00e9dition de l'action 2x No\u00ebl qui a lieu du jeudi 24 d\u00e9cembre 2015 et se poursuit jusqu'au samedi\u00a0 9 janvier 2016 et dont l'objectif est, une fois encore, d'offrir \u00e0 des personnes dans le besoin, ici et ailleurs.Durant cette p\u00e9riode, afin d'\u00e9gayer la vie des plus d\u00e9munis, vous pouvez d\u00e9poser gratuitement vos colis dans tous les offices postaux de Suisse qui apposeront une \u00e9tiquette autocollante sp\u00e9ciale avec la mention 2x No\u00ebl et se chargeront de les acheminer au Centre logistique de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Wabern. C'est l\u00e0 que de tr\u00e8s nombreux b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9balleront chaque jour les colis et trieront la marchandise re\u00e7ue.La Croix-Rouge distribuera ensuite vos dons, pour moiti\u00e9 en Suisse et pour moiti\u00e9 dans plusieurs pays d'Europe de l'Est:En Suisse, les associations cantonales de la Croix-Rouge redistribueront les dons \u00e0 diverses institutions ainsi qu'\u00e0 des familles et des personnes dans le besoin. Pour ce faire, elles travaillent en \u00e9troite collaboration avec les services sociaux et les communes.Comme elle l'a d\u00e9j\u00e0 fait lors des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions, la Croix-Rouge suisse destinera aussi la moiti\u00e9 de l'aide r\u00e9colt\u00e9e \u00e0 plusieurs pays de l'Est. Pour bien des personnes \u00e2g\u00e9es et des familles qui vivent dans un d\u00e9nuement extr\u00eame, ces articles repr\u00e9sentent une aide pr\u00e9cieuse qui compl\u00e8te le soutien que leur apporte la Croix-Rouge locale dans le cadre de ses programmes de promotion de la sant\u00e9.Liste du mat\u00e9riel recherch\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2015 au 9 janvier 2016:Fournitures scolaires: articles de papeterie, crayons de couleur, cahiers (mais pas de livres!)Chaussures neuves pour enfants (mais pas de v\u00eatements!)Produits d'hygi\u00e8ne et de toilette (savons, shampooings, dentifrices, produits pour bain et douche)Denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables telles que p\u00e2tes, riz, huiles, conserves (date d'expiration au-del\u00e0 de 6 mois!)", "alternativeExcerpt": ["Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 25.12.2015", "Chacun pour tous du 25.12.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-12-25T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2015-12-25T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328210", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328210", "ece-7328209"]}]}}