{"response": {"numFound": 15205, "start": 8400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "\"Old & New Hymns\" par Raphael Imbert & friends", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABED8B63-DA6F-4C70-A3BD-AFFCC56A430B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 679, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hymne", "musique religieuse", "jazz"], "excerpt": "Improvisation sur des hymnes et cantiques. Samedi 3 octobre \u00e0 l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois. Les musiciens ont carte blanche pour improviser sur des th\u00e8mes d'hymnes et cantiques qui ont travers\u00e9 les \u00e2ges depuis le gr\u00e9gorien jusqu'\u00e0 ce chant embl\u00e9matique du r\u00e9veil : \" Reste avec nous \"; aux Etats-Unis, un hymne incontournable que le grand Thelonious Monk a repris dans un enregistrement fameux avec John Coltrane chez Riverside. Rencontre avec Raphael Imbert, saxophoniste.", "alternativeExcerpt": ["Samedi 3 octobre 2015 \u00e0 l\u2019Eglise Saint-Fran\u00e7ois de Lausanne, les musiciens ont carte blanche pour improviser sur des th\u00e8mes d\u2019hymnes et cantiques qui ont travers\u00e9 les \u00e2ges.\n\nRencontre avec Raphael Imbert, saxophoniste."], "alternativeTitle": ["\"Old & New Hymns\" par Raphael Imbert & friends  / MAT_2015-10-01T07:27:15_l-invite-raphael-imbert-friends-old-new-hymns", "Les matinales d'Espace 2 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095442", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Saxophoniste", "name": "Imbert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095439"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XIV (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0C6F4ADB-CA50-465A-B3F5-C9F35D593915", "durationSec": 3222, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Heurs et malheurs d'une cr\u00e9ation : Arabella, \u00e0 Dresde, au cour de l'\u00e9t\u00e9 1933 et dans un contexte politique extr\u00eamement tendu. Heurs et malheurs  \u00e9galement d'un compositeur certes de g\u00e9nie, mais sourd et aveugle \u00e0 son \u00e9poque, alors que la peste brune occupe le pouvoir depuis quelques mois d\u00e9j\u00e0. Un rayon de lumi\u00e8re quand m\u00eame : le portait de Strauss sous la plume de Stefan Zweig dans Le monde d'hier.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 01.10.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XIV (4/5) / DAE_2015-10-01T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 01.10.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XIV (4/5) / DAE_2015-10-01T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Retour sur l'Allemagne des ann\u00e9es trente et sur le r\u00f4le que Strauss va jouer dans les institutions du r\u00e9gime national-socialiste en acceptant de devenir pr\u00e9sident de la Chambre de musique, la Reichsmusikkammer.\n\nEn 1906 d\u00e9j\u00e0, un certain Adolf Hitler s'\u00e9tait pris de passion pour la musique de Strauss, apr\u00e8s qu'il eut assist\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re de Salom\u00e9 \u00e0 Graz.", "Retour sur l'Allemagne des ann\u00e9es trente et sur le r\u00f4le que Strauss va jouer dans les institutions du r\u00e9gime national-socialiste en acceptant de devenir pr\u00e9sident de la Chambre de musique, la Reichsmusikkammer.\n\nEn 1906 d\u00e9j\u00e0, un certain Adolf Hitler s'\u00e9tait pris de passion pour la musique de Strauss, apr\u00e8s qu'il eut assist\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re de Salom\u00e9 \u00e0 Graz."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095474", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095474", "ece-7095473"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Haussmanhattan\" par Luis Fernandes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B841AA49-7B6E-4959-90DA-6FF3D384D11A", "durationSec": 177, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bienvenue dans la magnifique ville r\u00e9tro futuriste de Payork, une ville o\u00f9 le style haussmannien et Belle \u00c9poque de Paris s'accorde parfaitement avec celui n\u00e9o-gothique et art d\u00e9co de New York.\r\nR\u00e9alis\u00e9 avec l'aide d'un logiciel de retouche photo, ce projet appel\u00e9 \"Haussmanhattan\" est l'ouvre d'un architecte: Luis Fernandes.\r\n--- plus value ---\r\nDans Haussmanhattan, le pont de Brooklyn passe juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'arche de la D\u00e9fense, le square du Vert-Galant de l'\u00cele de la Cit\u00e9 accueille le Flatiron Building, l'Empire State Building s'invite place de la R\u00e9publiqu, quant \u00e0 l'Op\u00e9ra Garnier, il fait face \u00e0 l'imposant Manhattan Municipal Building.", "alternativeExcerpt": ["Bienvenue dans la magnifique ville r\u00e9tro futuriste de Payork, une ville o\u00f9 le style haussmannien et Belle \u00c9poque de Paris s'accorde parfaitement avec celui n\u00e9o-gothique et art d\u00e9co de New York.\n\nR\u00e9alis\u00e9 avec l'aide d'un logiciel de retouche photo, ce projet appel\u00e9 \"Haussmanhattan\" est l\u2019\u0153uvre d'un architecte: Luis Fernandes.", "Bienvenue dans la magnifique ville r\u00e9tro futuriste de Payork, une ville o\u00f9 le style haussmannien et Belle \u00c9poque de Paris s'accorde parfaitement avec celui n\u00e9o-gothique et art d\u00e9co de New York.\n\nR\u00e9alis\u00e9 avec l'aide d'un logiciel de retouche photo, ce projet appel\u00e9 \"Haussmanhattan\" est l\u2019\u0153uvre d'un architecte: Luis Fernandes.", "Bienvenue dans la magnifique ville r\u00e9tro futuriste de Payork, une ville o\u00f9 le style haussmannien et Belle \u00c9poque de Paris s'accorde parfaitement avec celui n\u00e9o-gothique et art d\u00e9co de New York.\n\nR\u00e9alis\u00e9 avec l'aide d'un logiciel de retouche photo, ce projet appel\u00e9 \"Haussmanhattan\" est l\u2019\u0153uvre d'un architecte: Luis Fernandes."], "alternativeTitle": ["\"Haussmanhattan\" par Luis Fernandes", "\"Haussmanhattan\" par Luis Fernandes / HAP_2015-10-01T18:10:00_happy-pics", "\"Haussmanhattan\" par Luis Fernandes / HAP_2015-10-01T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091456", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091456", "ece-7091450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es: rester \u00e0 domicile. Exp\u00e9rimenter ce que ressent physiquement une personne \u00e2g\u00e9e, c'est la proposition de l'IMAD (Institution genevoise de maintien \u00e0 domicile) dans le cadre de la journ\u00e9e internationale des personnes \u00e2g\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B15BA244-3A40-4D03-8B9B-706EF3F1CE19", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 882, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "soins \u00e0 domicile", "activit\u00e9 domestique"], "excerpt": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique pr\u00e9voit que d'ici une poign\u00e9e de d\u00e9cennies la Suisse comptera 2, 17 millions de + de 65 ans. Quelles sont les conditions d'un maintien \u00e0 domicile, comment le pr\u00e9parer?  Intervenante: Florence Moine, directrice des prestations \u00e0 l'Institution genevoise de maintien \u00e0 domicile.", "alternativeExcerpt": ["Exp\u00e9rimenter ce que ressent physiquement une personne \u00e2g\u00e9e, c\u2019est la proposition de l\u2019IMAD (Institution genevoise de maintien \u00e0 domicile) dans le cadre de la journ\u00e9e internationale des personnes \u00e2g\u00e9es. L\u2019office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique pr\u00e9voit que d\u2019ici une poign\u00e9e de d\u00e9cennies la Suisse comptera 2, 17 millions de + de 65 ans. Quelles sont les conditions d\u2019un maintien \u00e0 domicile, comment le pr\u00e9parer?  Intervenante: Florence Moine, directrice des prestations \u00e0 l\u2019Institution genevoise de maintien \u00e0 domicile."], "alternativeTitle": ["Personnes \u00e2g\u00e9es: rester \u00e0 domicile / OEP_2015-10-01T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des prestations \u00e0 l'institution genevoise de maintien \u00e0 domicile", "name": "Moine, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Z'\u00eates nographie, \u00e0 Gen\u00e8ve? Reportage dans et aux alentours du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C0B1011C-D0D5-4C87-A87E-73D24A242AD0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1628, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "mus\u00e9e d'ethnologie", "gastronomie"], "excerpt": "Cette semaine nous emm\u00e8ne principalement au Mus\u00e9e d'ethnographie de Calvingrad. Car la mus\u00e9ologie constitue une des passions secr\u00e8tes de Philippe Ligron avec l'a\u00e9robic et la confection de chevaux sculpt\u00e9s dans le saindoux. Question cuisine, nous visitons le Caf\u00e9 des Bains cher \u00e0 Boris Wastiau,Directeur du MEG, avec sa fameuse sp\u00e9cialit\u00e9 du Shampooing au Fromage. Et comme l'exposition temporaire de ce mus\u00e9e est consacr\u00e9e au Japonisme Bouddhique, nous visitons aux P\u00e2quis le restaurant Nagomi dont les sushis au boudin font le bonheur des amateurs authentique de gastronomie nipponne ni mauvaise, juste excellente! Mayonara!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 01.10.2015", "Z'\u00eates nographie, \u00e0 Gen\u00e8ve? (4/5) / BIL_2015-10-01T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 01.10.2015", "Z'\u00eates nographie, \u00e0 Gen\u00e8ve? (4/5) / BIL_2015-10-01T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine nous emm\u00e8ne principalement au Mus\u00e9e d'ethnographie de Calvingrad. Car la mus\u00e9ologie constitue une des passions secr\u00e8tes de Philippe Ligron avec l'a\u00e9robic et la confection de chevaux sculpt\u00e9s dans le saindoux. Question cuisine, nous visitons le Caf\u00e9 des Bains cher \u00e0 Boris Wastiau,Directeur du MEG, avec sa fameuse sp\u00e9cialit\u00e9 du Shampooing au Fromage. Et comme l'exposition temporaire de ce mus\u00e9e est consacr\u00e9e au Japonisme Bouddhique, nous visitons aux P\u00e2quis le restaurant Nagomi dont les sushis au boudin font le bonheur des amateurs authentique de gastronomie nipponne ni mauvaise, juste excellente! Mayonara!", "Cette semaine nous emm\u00e8ne principalement au Mus\u00e9e d'ethnographie de Calvingrad. Car la mus\u00e9ologie constitue une des passions secr\u00e8tes de Philippe Ligron avec l'a\u00e9robic et la confection de chevaux sculpt\u00e9s dans le saindoux. Question cuisine, nous visitons le Caf\u00e9 des Bains cher \u00e0 Boris Wastiau,Directeur du MEG, avec sa fameuse sp\u00e9cialit\u00e9 du Shampooing au Fromage. Et comme l'exposition temporaire de ce mus\u00e9e est consacr\u00e9e au Japonisme Bouddhique, nous visitons aux P\u00e2quis le restaurant Nagomi dont les sushis au boudin font le bonheur des amateurs authentique de gastronomie nipponne ni mauvaise, juste excellente! Mayonara!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091703", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du MEG", "name": "Wastiau, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091703", "ece-7091702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Road Trip \u00e9lectrique d'\"'On en parle\": le point \u00e0 mi-parcours. Que peut-on apprendre du mod\u00e8le de la Norv\u00e8ge, pays en t\u00eate de la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique en Europe? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A31B2E1-ABA4-485F-B11E-3B53C45C2053", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Norv\u00e8ge"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00e9hicule automobile", "mobilit\u00e9 douce", "automobile \u00e9lectrique"], "excerpt": "Lausanne-Oslo-Lausanne c\u2019est le parcours de la voiture compl\u00e8tement \u00e9lectrique qu'Henry Buxant pilote pour \"On en Parle\". Un road trip \u00e9lectrique pour tester cette mobilit\u00e9 sur de longues distances et pour ramener des reportages en lien avec cette question. Notamment la comparaison de la Suisse et de la Norv\u00e8ge, deux pays assez similaires dans bien des domaines\u2026 sauf celui de la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique o\u00f9 les Nordiques sont largement en t\u00eate de la course. \r\nQue peut-on en apprendre? On fait le point en direct de Norv\u00e8ge avec Henry Buxant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : L'Oikocredit f\u00eate ses 40 ans", "id": "sound-8F87998C-824C-4D14-8AAF-3BF1011CB2E2", "durationSec": 117, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["microcr\u00e9dit"], "excerpt": "L'Oikocredit f\u00eate ses 40 ans(RTS RELIGION 40 ANS OIKOCREDIT 3/3) La Chronique de RTSreligion et c'est avec vous Gabrielle Desarzens. Nous parlons microfinance ce matin avec un anniversaire, celui de l'Oeil-ko-credit : ce principe de finance solidaire est n\u00e9 au Conseil ocum\u00e9nique des Eglises il y a juste 40 ans et il profite aux pays du Sud\r\n((Oui, avec ses 779 millions d'euros de capitaux en circulation, l'Oikocredit est aujourd'hui ind\u00e9pendant du Conseil ocum\u00e9nique des Eglises. mais il est devenu un acteur majeur de la microfinance dans plus de 60 pays d'Afrique, d'Asie ou d'Am\u00e9rique latine, mais aussi dans certains pays de l'est. Il s'agit d'une communaut\u00e9 internationale d'investisseurs qui ne cherchent pas \u00e0 faire du profit, mais qui souhaitent participer concr\u00e8tement \u00e0 des projets, Qui luttent contre la pauvret\u00e9, Qui promeuvent le commerce \u00e9quitable, Et qui prot\u00e8gent les ressources naturelles de la plan\u00e8te. Parmi ces investisseurs, on compte beaucoup de paroisses, mais aussi des particuliers.))\r\n*** Dans quel contexte est n\u00e9e cette ligne de microcr\u00e9dit\u00a0?\r\n((Cette ligne de microcr\u00e9dit est n\u00e9e en automne 1975 pour \u00e9viter aux Eglises de mettre leur argent \u00e0 l'\u00e9poque dans des banques qui finan\u00e7aient par exemple des politiques d'apartheid. Pour Sheryl Jackson, pr\u00e9sidente d'Oikocr\u00e9dit en Suisse romande, il y a d\u00e8s l'origine un souci \u00e9thique qui \u00e9tait alors tr\u00e8s novateur dans les ann\u00e9es 70.))\r\n*** Parce qu'aujourd'hui, ce souci, il est dans l'air du temps\u00a0?\r\n((Oui, des fonds similaires se cr\u00e9ent actuellement de plus en plus, selon Sheryl Jackson. Des structures sp\u00e9cialis\u00e9es dans ce financement solidaire donnent m\u00eame naissance \u00e0 des ONG qui en font l'essentiel de leurs activit\u00e9s. L'Association d'appui aux femmes ituriennes au Congo RDC, qui a son si\u00e8ge \u00e0 Gen\u00e8ve, s'est par exemple cr\u00e9\u00e9e autour du microcr\u00e9dit il y a 10 ans. et b\u00e9n\u00e9ficie aujourd'hui \u00e0 quelque 6'000 femmes simultan\u00e9ment. A Moutier, dans le Jura bernois, la Mission \u00e9vang\u00e9lique au Tchad, la MET, vient, elle, de cr\u00e9er un fond de microcr\u00e9dit pour que les plus d\u00e9munis de ce pays d'Afrique puissent b\u00e9n\u00e9ficier d'un four solaire, amorti en 6 mois. qui \u00e9vite le recours au bois de chauffe et. pr\u00e9serve l'environnement\u00a0!))\r\n*** Cette finance solidaire a donc le vent en poupe\u00a0: c'est tant mieux\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["L'Oikocredit f\u00eate son anniversaire. Ce principe de finance solidaire est n\u00e9 au Conseil \u0153cum\u00e9nique des Eglises il y a juste 40 ans, et il profite aux pays du Sud.", "L'Oikocredit f\u00eate son anniversaire. Ce principe de finance solidaire est n\u00e9 au Conseil \u0153cum\u00e9nique des Eglises il y a juste 40 ans, et il profite aux pays du Sud.", "L'Oikocredit f\u00eate son anniversaire. Ce principe de finance solidaire est n\u00e9 au Conseil \u0153cum\u00e9nique des Eglises il y a juste 40 ans, et il profite aux pays du Sud."], "alternativeTitle": ["L\u2019Oikocredit f\u00eate ses 40 ans", "L\u2019Oikocredit f\u00eate ses 40 ans / JDM_2015-10-01T06:27:00_rtsreligion", "L\u2019Oikocredit f\u00eate ses 40 ans / JDM_2015-10-01T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111478", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111478", "ece-7111458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Vladimir Poutine a-t-il toujours une longueur d'avance?", "id": "sound-70ABBD2F-56BB-46F6-95E9-21DC19816717", "durationSec": 359, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Vladimir Poutine a-t-il toujours une longueur d'avance?7h15 Frappes russes en Syrie\r\n+** 36 80 (domicile, pas de portable)\r\nL'aviation russe a men\u00e9 hier ses premiers bombardements en Syrie \u00e0 la demande du pr\u00e9sident Bachar al-Assad. Vladimir Poutine assure qu'il faut prendre les \"terroristes\" de vitesse et les frapper avant qu'ils ne viennent \"chez nous\".\r\nDominique David, expert de g\u00e9ostrat\u00e9gie \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de relations internationales \u00e0 Paris. \r\n- Ces frappes sont intervenues alors que les d\u00e9bats \u00e0 l'ONU sur la Syrie \u00e9taient en cours: encore une d\u00e9monstration que Vladimir Poutine a toujours un coup d'avance?\r\n- Il y a des doutes sur les cibles de l'aviation russe: elles ne seraient pas forc\u00e9ment li\u00e9es \u00e0 l'Etat islamique mais concernaient d'autres groupes rebelles (soutenus par l'Occident). \r\n-Quels sont les v\u00e9ritables objectifs militaires russes?\r\n- Il y a aussi un objectif moins militaire que purement politique: se d\u00e9marquer ouvertement de la strat\u00e9gie occidentale?\r\n- Pourrait-on imaginer tout de m\u00eame une concertation in fine entre les Russes et la coalition men\u00e9e par les Etats-Unis contre l'EI?\r\nEventuellement sur Abbas et Palestine:\r\n- A la Tribune des Nations Unies, Mahmoud Abbas menace de ne plus reconna\u00eetre les accords sign\u00e9s avec Isra\u00ebl, puisque selon lui ils ne sont pas respect\u00e9s par l'Etat h\u00e9breu. Coup de bluff, acte diplomatique desp\u00e9r\u00e9? \r\n- \u00e7a pourrait aboutir \u00e0 la dissolution de l'Autorit\u00e9 palestinienne?\r\n- Cr\u00e9puscule de la carri\u00e8re de Mahmoud Abbas? Apr\u00e8s \u00e7a il n'a plus tellement de carte \u00e0 abattre...", "alternativeExcerpt": ["L'aviation russe a men\u00e9 mercredi ses premiers bombardements en Syrie \u00e0 la demande du pr\u00e9sident Bachar al-Assad. L'interview de Dominique David, expert de g\u00e9ostrat\u00e9gie \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de relations internationale, \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Vladimir Poutine a-t-il toujours une longueur d'avance? / JDM_2015-10-01T07:18:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111471", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste questions strat. et militaires", "name": "David, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111464"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio M\u00e9nestrel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8F4E6190-3B1A-4BC6-AD61-0D47F832296A", "durationSec": 106, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-01T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-01T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091472", "ece-7091468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les combats se poursuivent dans la ville afghane de Kunduz", "id": "sound-B32F518D-13F1-43C8-BB8B-0AB9858F67BD", "durationSec": 167, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bronner, Jo\u00ebl \r\nLes combats se poursuivent dans la ville afghane de KunduzEn Afghanistan, trois jours apr\u00e8s la prise de contr\u00f4le de Kunduz par les talibans, le gouvernement a affirm\u00e9 ce matin avoir repris la majeure partie de cette ville de 300 mille habitants. Mais les combats se poursuivent entre les insurg\u00e9s talibans et les militaires afghans, soutenus par certaines forces de l'OTAN.\r\nJo\u00ebl Bronner vous \u00eates le correspondant de Radio France Internationale \u00e0 Kaboul, comment les habitants de la capitale afghane ont r\u00e9agi face \u00e0 cette avanc\u00e9e spectaculaire des talibans \u00e0 Kunduz ?\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Trois jours apr\u00e8s la prise de contr\u00f4le de la ville afghane de Kunduz par les Talibans, le gouvernement a affirm\u00e9 ce jeudi matin avoir repris la majeure partie de cette ville de 300'000 habitants. Mais les combats se poursuivent entre les insurg\u00e9s talibans et les militaires afghans, soutenus par certaines forces de l'OTAN. Interview de Jo\u00ebl Bronner, correspondant de Radio France Internationale \u00e0 Kaboul."], "alternativeTitle": ["Les combats se poursuivent dans la ville afghane de Kunduz / FOR_2015-10-01T18:08:00_developpement-5", "Forum du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 cris de guerre fictifs les plus c\u00e9l\u00e8bres", "id": "sound-1D955B1D-EC84-4F96-B484-0ACEC8B83CE6", "durationSec": 1537, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 01.10.2015", "Les 5 cris de guerre fictifs les plus c\u00e9l\u00e8bres / PEN_2015-10-01T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 01.10.2015", "Les 5 cris de guerre fictifs les plus c\u00e9l\u00e8bres / PEN_2015-10-01T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091744", "ece-7091743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La condamnation d'un jeune Tunisien homosexuel fortement critiqu\u00e9e", "id": "sound-6B136D53-D2FC-4E1A-986E-5F7AFC595C5E", "durationSec": 146, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La condamnation d'un jeune Tunisien homosexuel fortement critiqu\u00e9e12h30 Reportage Tunisie La France \r\nEn tunisie un jeune homme de 22 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 il y a une dizaine de jours \u00e0 un an de prison pour homosexualit\u00e9. L'affaire n'avait pas fait beaucoup de bruit, en plein a\u00efd, f\u00eate religieuse.\u00a0Human Rights watch avait appel\u00e9 \u00e0 annuler le jugement mais cette semaine, des associations et des personnalit\u00e9s publiques tunisiennes s'en sont saisies et remettent en question ouvertement la loi . Selon les estimations, 500 personnes seraient actuellement emprisonn\u00e9es pour homosexualit\u00e9 dans le pays.Reportage en Tunisie de Camille Lafrance.", "alternativeExcerpt": ["En Tunisie un jeune homme de 22 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 il y a une dizaine de jours \u00e0 un an de prison pour homosexualit\u00e9. L\u2019affaire n\u2019avait pas fait beaucoup de bruit, en plein A\u00efd, f\u00eate religieuse. Human Rights Watch avait appel\u00e9 \u00e0 annuler le jugement, mais cette semaine, des associations et des personnalit\u00e9s publiques tunisiennes s\u2019en sont saisies et remettent en question ouvertement la loi. Selon les estimations, 500 personnes seraient actuellement emprisonn\u00e9es pour homosexualit\u00e9 dans le pays."], "alternativeTitle": ["La condamnation d'un jeune Tunisien homosexuel fortement critiqu\u00e9e / 12H30_2015-10-01T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lafrance, Camille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111431"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-91713D97-B545-4F80-827F-224FC47B3C1C", "durationSec": 904, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ashton Carter, ministre am\u00e9ricain de la D\u00e9fense;John McCain, homme politique am\u00e9ricain, r\u00e9publicain;Ropert, Nicolas;Valentin Zuber, pr\u00e9sident du Parti socialiste autonome; REP 22H30;Charles Juillard, ministre jurassien des finances;Dario Spini, professeur en psychologie sociale des parcours de vie;Gilles Marchand, directeur de la RTS\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D6/FRAPPES RUSSES EN SYRIE) Apr\u00e8s l'offensive diplomatique lundi a l'ONU,\r\nla Russie est donc pass\u00e9e hier \u00e0 l'offensive militaire en Syrie...\r\navec des premi\u00e8res frappes a\u00e9rienne... dans la r\u00e9gion d'Homs....\r\nmoscou affirme avoir vis\u00e9 des positions du groupe Etat islamique... sur demande de Bahcar al assad... \r\nmais pour les Etats-Unis, la France et la r\u00e9sistance syrienne ... les bombes auraient touhc\u00e9es des zones controles par des rebelles mod\u00e9r\u00e9s... faisant des dizaines de victimes civiles...\r\nCette intervention russe marque un tournant en Syrie... et un nouveau bras de fer avec les Etats-Unis\r\nA Washington ...Philippe Revaz \r\nR\u00e9union donc pr\u00e9vue aujourdd'gui emntre militaire srusses et am\u00e9ricaims pour se cpoordrommer...\r\nle chef de la diplomatie russe Serguei Labvrov et  l'a annonc\u00e9 hier soir en sortie du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU...\r\ncoordination confirm\u00e9e dans la foulk\u00e9e par le sec d'etat us jhon kerry\r\n(13/FRAPPES RUSSES EN SYRIE) SMD : Moscou qui s'engage donc dans le ciel syrien... mais pour l'instant pas de troupes au sol... \r\nune  implication militaire majeure de la Russie en Syrie demanderait le soutien de son opinion publique. \r\nEt pour l'instant, isabelle Cornaz... les Russes se sentent tr\u00e8s peu concern\u00e9s ...\r\nSMD: promo 7h15... Dominique David\r\n(11/ONU ABBAS ACCORD OSLO PAPIER REP 22H30) La crise en Syrie, sujet num\u00e9ro un \u00e0 l'ONU...\r\nmais hier il y avait aussi ... la question platsinienne\r\navec pour la premi\u00e8re fois, le drapeau palestinien hiss\u00e9 au si\u00e8ge des nations unies a NY... \r\njsute avanat la  prise de parole de Mahoud Abbas..a la tribune de l'AG... \r\nle pr\u00e9sident de l'autorit\u00e9 palestinienne a accus\u00e9 les isr\u00e9liens de saboter les efforts am\u00e9ricaims pour la paix au Porhc Orient\r\nil a aussi annonc\u00e9 que les palstiniens ne sont plus li\u00e9s par le accords d'Oslo avecv Israel\r\nDiscours suivi par notre corr a Ramallah Nicolas Ropert\r\na\r\nEt la r\u00e9action du pm israleine n'a pas tard\u00e9...\r\nBenyamin Netanahu a d\u00e9nonc\u00e9 discours mensonger et inctant \u00e0 la haine\r\n(bv Kunduz) L'arn\u00e9e afghgane annonce ce matin avoir reprois la ville dE KUNUDZ...\r\nla ville \u00e9tait toimb\u00e9e lundi entre lkes mains des talibans...\r\nl'ennemi a subi de lourdes pertes a tweet\u00e9 le minsit\u00e8re de l'in\u00e9rieur...\r\n(04/BE PSA ITV. ZUBER REP 22H30) SMD : A  moins de 3 semaines des f\u00e9d\u00e9rales, ambiance tendue chez les  socialistes du Jura Bernois... \r\nLes autonomistes ne veulent pas de la liste francophone du PS bernois. \r\nIls appellent leurs \u00e9lecteurs \u00e0 voter pour la liste des femmes socialistes, qui sont al\u00e9maniques\r\nEt pour le conseil des \u00e9tats, ils pr\u00e9f\u00e8rent donner leur soutien \u00e0 la candidate verte Christine H\u00e8sler ... plutot qu'au s\u00e9nateur sortant, le socialiste de Bienne Hans St\u00f6ckli. \r\nle ps autonome boycotte-t-il les francophomnes ?\r\nnon...calcul strat\u00e9lgique r\u00e9pond son pr\u00e9sident  Valentin Zuber\r\nValentin Zuber avec Alain Arnaud\r\nL'emploi d'abord pour les jurassines...\r\nel parlement a vot\u00e9 hier  la pr\u00e9f\u00e9rence  cantonale pour l'embauche des ch\u00f4meurs. plutot qua'aux frontaliers. \r\nPar 53 oui contre 1 non et 5 abstentions, il a choisi hier de donner son feu vert \u00e0 une motion d'un \u00e9lu PDC malgr\u00e9 l'opposition du gouvernement.\r\n(08/CANTONS RETARDATAIRES PAPIER INTEGRE) SMD : Les frontaliers... fran\u00e7ais et le retard des impots non vers\u00e9s ... suite du feuilleton... \r\nOn en a parl\u00e9 encore hier dans ce journal...\r\n8 cantons attendent le evrsement de 300 millions de francs que paris aurait du payer avant le 30 juin \r\nd\u00e9lai donc  largement d\u00e9pass\u00e9. \r\nMais la France ne serait pas la seule \u00e0 ne pas \u00eatre \u00e0 l'heure... \r\nMichael Peuker...\r\n c\u00f4t\u00e9 suisse aussi,  les d\u00e9lais en mati\u00e8re de rembpouese,emt ne seraient pas toujours temnus\r\n(18/SUIVI VW PAPIER) Autre feuilleton \u00e0 rebondissements\r\nle scandale VOLSWAGEN...\r\nqui pourrrait couter  tr\u00e8s cher au constrcuteur allemand...\r\nVW impoise un gel des embauches chez sa division financi\u00e8re\r\nsupprome une q\u00e9uipe dans l'une de ses usonmes de moteurs...\r\net continue en parall\u00e8le a chercher les responsables e la traicherie...\r\nA Berlin, Blandine Milcent\r\n.\r\nsmd: promo 7h15???\r\n(D3/PLUS DE SOINS APRES 75 ANS) Les plus de 60 ans toujours plus nombreux\r\nils sont 900 millions dans le monde auj...\r\net on devrait en cpomter 2 milliatds en 2050...\r\nciffre donn\u00e9 par l'OMS a l'occasion de la journ\u00e9e internationale de la vieillesse \r\nSMD :  Des personnes \u00e2g\u00e9es toujours plus nombreuses et une vieillesse toujours moins d\u00e9sir\u00e9e, nous en parlerons avec le psycho sociologue Jean-Jacques Amyot \u00e0 7h30.  \r\nEt certains de ces s\u00e9niors ...  esp\u00e8rent m\u00eame Virginie Matter ... ne plus vivre apr\u00e8s 75 ans pour ne pas subir le d\u00e9clin promis par l'\u00e2ge...\r\nEsp\u00e9rer mourrir \u00e0 75 ans et le dire avec sourire et s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, oui c'est possible. C'est le cas d'Ezekiel Emanuel, 57 ans, m\u00e9decin et \u00e9thicien \u00e0 l'universit\u00e9 de Pennsylvnie. Cet ancien conseiller de Barak Obama pour les questions de sant\u00e9 est venu expliquer en juin \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. comment il pr\u00e9voit de renoncer \u00e0 tout soin pass\u00e9 75 ans pour s'\u00e9pargner de longues ann\u00e9es de vie d'incapacit\u00e9s et de maladies. C'est \u00e0 75 ans \u00e9galement qu'une infirmi\u00e8re anglaise a fait le choix du suicide assist\u00e9 en Suisse cet \u00e9t\u00e9 alors qu'elle appr\u00e9ciait encore la vie, ne prennait aucun m\u00e9dicament mais refusait de subir un d\u00e9clin certain et la charge que cela repr\u00e9senterait pour ses enfants. Deux approche \u00e9thiques diff\u00e9rentes mais une m\u00eame volont\u00e9 de ma\u00eetriser son parcours de vie, selon Dario Spini, professeur en psychologie sociale des parcours de vie. Mais intervenir avant m\u00eame le d\u00e9clin du corps questionne l'objectif de prolonger la vie.\r\n  DIGAS\r\nEzekiel Emanuel n'encourage personne \u00e0 suivre son exemple mais il appelle chacun \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir a ce qu'il souhaite pour sa fin de vie. Il se r\u00e9serve le droit de changer d'avis \u00e0 75 ans. \r\n(Et d'autre schiffre sencore a ,'occaision de cette  Journ\u00e9e internationale de la vieillesse.....\r\nselon PRO SENECTUTRE, environ60% des plus de 85 ans vivent encore chez elles\r\n En 2030, il y aura environ 2,2 millions de personnes en \u00e2ge de toucher l'AVS, contre 1,4 actuellement.\r\n)\r\n(bv sports) Facebook ne se contente plus de compter nos amis\r\nle r\u00e9seau social se l\u00e9ance dans la diffusion de soports en direct\r\nl'am\u00e9ricain diffusera ce soir une e s\u00e9ance d'entra\u00eenement de l'\u00e9quipe de basket de Cleveland, finaliste l'an dernier de la NBA, le championnat am\u00e9ricain. \r\nLe  hockey sur glace, c'est pour l'heure encore a la TV et pas sur fb...\r\ngrosse surprise hier soir lors des 16\u00e8me de finale de la coupe de Suisse. \r\nL'\u00e9limination de Davos... champion de Suisse en titre ... battus parDubendorf ... 5 \u00e0 4...\r\nC\u00f4t\u00e9 romand....a noter les victoires du LHC \u00e0 Morges 6 \u00e0 1... de Gen\u00e8ve Servette contre Uni Neuch\u00e2tel 10 \u00e0 2.  et de Fribourg Gott\u00e9ron contre  Lyss 3 \u00e0 1\r\n***\r\n Du foot aussi hier soir \r\nsuite e la 2\u00e8me journle de la phase de groupe de la ligue des champions ...\r\navec notament la d\u00e9faite du Borussia Monchengladbach face \u00e0 Manchester City 2 \u00e0 1\r\nEt puis LE RV foot ce soir... LIVERPOOL-FC SION\r\nles valaisans f\u00e9dient les Reds en Ligue Europa\r\net c'est a suivre l\u00e9 aussi sur RTS2 d\u00e8s 21 h...\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(15/FACEBOOK TV ITV. MARCHAND) Facebook ne se contente plus de compter nos amis\r\nle r\u00e9seau social se l\u00e9ance dans la diffusion de soports en direct\r\nl'am\u00e9ricain diffusera ce soir une e s\u00e9ance d'entra\u00eenement de l'\u00e9quipe de basket de Cleveland, finaliste l'an dernier de la NBA, le championnat am\u00e9ricain. \r\nune premi\u00e8re qu poirrait chambouler l'univers des droits t\u00e9l\u00e9...en mati\u00e8re de sports\r\net selon les spc\u00e9laistes fb pourraizt bien un jour diffuser une coupe du monde du foot ou des JO...\r\nles chaines de TV doivent-elles s'inqui\u00e8ter de cette nvlkle concurrence ?\r\npas pour l'instant, assure le directeur de la RTS  Gilles Marchand\r\nDes propos recueillis par Olivier Schorderet.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2015-10-01T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2015-10-01T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dubuis, Carole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111470", "ece-7111453"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Dompter un dragon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-136155D5-B68E-4C5B-B188-2407935A1D6F", "durationSec": 119, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Dompter un dragon", "Dompter un dragon / OTWO_2015-10-01T11:35:00_hotline", "Dompter un dragon / OTWO_2015-10-01T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091431", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091431", "ece-7091421"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Ambronay: un festival, des r\u00e9sidences", "id": "sound-D219EC70-628F-4DD9-BB1A-2CA488DFA883", "durationSec": 494, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ambronay, tranquille abbaye dans l'Ain, entre Gen\u00e8ve et Lyon, est aussi un festival, qui f\u00eate sa 36\u00e8me \u00e9dition du 12 septembre au 4 octobre 2015. C'est encore un Centre de rencontre culturel, une maison d'\u00e9dition qui publie livres et CD, une acad\u00e9mie baroque, et enfin, un lieu de r\u00e9sidences pour jeunes artistes.\r\nIsabelle Carcelles s'est int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 ce dernier aspect en interrogeant Julie Robert, l'une des organisatrices, et Heriberto Delgado Gutierrez, 1er violon de l'ensemble L'aura Rilucente.", "alternativeExcerpt": ["Ambronay, tranquille abbaye dans l\u2019Ain, entre Gen\u00e8ve et Lyon, est aussi un festival, qui f\u00eate sa 36\u00e8me \u00e9dition du 12 septembre au 4 octobre 2015. C\u2019est encore un Centre de rencontre culturel, une maison d\u2019\u00e9dition qui publie livres et CD, une acad\u00e9mie baroque, et enfin, un lieu de r\u00e9sidences pour jeunes artistes.\n\nIsabelle Carcelles s'est int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 ce dernier aspect en interrogeant Julie Robert, l'une des organisatrices, et Heriberto Delgado Gutierrez, 1er violon de l\u2019ensemble L\u2019aura Rilucente."], "alternativeTitle": ["Ambronay: un festival, des r\u00e9sidences / MAT_2015-10-01T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095442", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7095436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le FC Liverpool, un ex-grand d'Europe?", "id": "sound-F0A1D981-9AE3-4671-8C1F-6C5A5F74141C", "durationSec": 299, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Liverpool, un ex-grand d'Europe?(JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN LIVERPOOL) SPORT MATIN - le FC Liverpool, un ex-grand d'Europe\r\n   SPORT MATIN ENREGISTRE EN FAUX-DIRECT\r\n((*** Jo\u00ebl Robert bonjour\r\n-\tBonjour SMD\r\n*** Vous \u00eates en partance pour Liverpool o\u00f9 le FC Sion dispute ce soir son 2 \u00e8me match d'Europa League. Jo\u00ebl, le club valaisan affronte comment dire, un ex Grand d'Europe ??\r\n-\tOui c'est bien r\u00e9sum\u00e9\r\n-\tFCL, 5 LDC\r\n-\tMeilleur club europ\u00e9en fin 70 et milieu 80\r\n-\tMaillot rouge de l\u00e9gende\r\n-\tUn stade vieillot, rouill\u00e9 par endroit, mais mythique. Anfield.\r\n-\tMais Liverpool c'est aussi actuellement en club moyen, sans grand joueur, \r\n-\tCoup \u00e0 jouer pour Sion ce soir\r\n*** Certain observateurs pr\u00e9tendent m\u00eame que c'est la pire \u00e9quipe de l'histoire de Liverpool, c'est vrai cela ?\r\n-\tUn peu dur\r\n-\t1892 FCL\r\n-\tLongue histoire\r\n-\tC'est vrai que cette saison c'est moyen, moyen un peu partout\r\n-\tPlus Gerrard\r\n-\tSuarez, Sterlling ces derni\u00e8res ann\u00e9es\r\n-\tMaintenant c'est Coutinio et Anderson qui doivent faire le jeu\r\n-\tPas la m\u00eame saveur\r\n*** Liverpool en petite forme, mais qui reste un adversaire s\u00e9rieux quand m\u00eame pour Sion ?\r\n-\tOui forc\u00e9ment\r\n-\tPas but prioritaire cette Coupe d'Europe, mais dans sa situation Liverpool veut et doit gagner\r\n-\tJ'\u00e9tais \u00e0 Anfield samedi dernier pour Liverpool-Villa, pour humer l'athmosph\u00e8re \u00e0 quelques jours du match  contre Sion. Liveppol a gagn\u00e9 3 \u00e0 2. \r\nDifficilement\r\n-\tPersonne sur place ne doute de la victoire de Liv\r\n-\tSion : Aucune id\u00e9e, on m'a parl\u00e9 du FC B\u00e2le, mais pas de Sion\r\n-\tAnglais connaissent leur club et rien d'autre ou presque\r\n-\tPeu ou pas de cr\u00e9dit donn\u00e9 au FC Sion\r\n*** Dans cette ville qui respire le foot avec le FC Liverpool, mais aussi avec Everton, comment les supporters des Reds, Jo\u00ebl,  vivent-il cette saison difficile ?\r\n-\tDur\r\n-\tTr\u00e8s dur\r\n-\tMarqu\u00e9s par la fin de saison terrible d'il y a 2 ans\r\n-\tTitre tendait les bras\r\n-\tGlissage de gerrard contre Chelsea\r\n-\tTitre OUT\r\n-\tMoments tr\u00e8s durs\r\n-\tSupporters sentiment que propri\u00e9taires ne se donnent pas les moyens financiers pour construire \u00e9quipe comp\u00e9titive\r\n-\tPas r\u00e9investi argent gagn\u00e9 tranferts Suarez ou Sterling\r\n-\tDes choix pas tr\u00e8s bon Bent\u00e9k\u00e9\r\n-\tRodgers est critiqu\u00e9 aussi\r\n*** Vous parlez de moyens financiers.. Liverpool n'en poss\u00e8de pas ?\r\n-\tNon par rapport \u00e0 City, Chelsea, United ou Arsenal\r\n-\tOui par rapport \u00e0 Sion\r\n-\tPas un grand club au niveau financier\r\n-\tPas un stade qui g\u00e9n\u00e8re des revenus\r\n-\tAnfiled, pourri, quartier difficile\r\n-\tTranche avec les nouveau quartier des dokcs ou du centre\r\n-\tAnfield banlieue ouvri\u00e8re, maisons en brique, peu de commerce\r\n-\tEXTENSION tribune, 10'000 de plus, mais pas suffisant\r\n-\tVIP dans une tente\r\n-\tA ce niveau pas standing d'un grand club\r\n-\tPas certain qu'il le redevienne un jour.\r\n-\tAnn\u00e9es difficiles et d\u00e9licates pour FCL.\r\n-\tReste YNWA.\r\n*** Liverpool-Sion.. C'est ce soir \u00e0 21h05. A suivre en direct sur La Premi\u00e8re et aussi en image sur RTS 2)).", "alternativeExcerpt": ["A Liverpool, le FC Sion dispute ce jeudi soir son deuxi\u00e8me match d\u2019Europa League. Peut-on dire que le club valaisan affronte\u2026un ex-grand d\u2019Europe?", "A Liverpool, le FC Sion dispute ce jeudi soir son deuxi\u00e8me match d\u2019Europa League. Peut-on dire que le club valaisan affronte\u2026un ex-grand d\u2019Europe?", "A Liverpool, le FC Sion dispute ce jeudi soir son deuxi\u00e8me match d\u2019Europa League. Peut-on dire que le club valaisan affronte\u2026un ex-grand d\u2019Europe?"], "alternativeTitle": ["Le FC Liverpool, un ex-grand d'Europe?", "Le FC Liverpool, un ex-grand d'Europe? / JDM_2015-10-01T06:36:00_sport-matin", "Le FC Liverpool, un ex-grand d'Europe? / JDM_2015-10-01T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111483", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111483", "ece-7111465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences du jour de Jacques Barillon", "id": "sound-DABAD9E8-B8BC-4F6F-8914-58B2A50DBEFC", "durationSec": 262, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"What Makes A Man a Man\", Live at Royal Albert Hall, Marc Almond \"Mi-ma\u00eetre, Mi-esclave\", V\u00e9ronique Sanson \"Nessun Dorma\" (Calaf III), Puccini", "alternativeExcerpt": ["\"What Makes A Man a Man\", Live at Royal Albert Hall, Marc Almond \"Mi-ma\u00eetre, Mi-esclave\", de l'album \"Comme ils l\u2019imaginent\", V\u00e9ronique Sanson \"Nessun Dorma\" (Calaf III), Puccini", "\"What Makes A Man a Man\", Live at Royal Albert Hall, Marc Almond \"Mi-ma\u00eetre, Mi-esclave\", V\u00e9ronique Sanson \"Nessun Dorma\" (Calaf III), Puccini", "\"What Makes A Man a Man\", Live at Royal Albert Hall, Marc Almond \"Mi-ma\u00eetre, Mi-esclave\", V\u00e9ronique Sanson \"Nessun Dorma\" (Calaf III), Puccini"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences du jour de Jacques Barillon", "Les r\u00e9f\u00e9rences du jour de Jacques Barillon / JDM_2015-10-01T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences du jour de Jacques Barillon / JDM_2015-10-01T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111485", "ece-7111468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une campagne pour inciter les jeunes \u00e0 se rendre aux urnes", "id": "sound-169C4E7E-5152-4FBE-B779-AB16002E0F9B", "durationSec": 94, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tanguy Ausloos, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 jeunesse de la Ville de Lausanne\r\nUne campagne pour inciter les jeunes \u00e0 se rendre aux urnes12h30 Votes jeunes Sazpinar\r\nLancement aujourd'hui de la campagne \"J'ai Vot\u00e9\" imagin\u00e9e par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la jeunesse de Suisse romande en vue des \u00e9l\u00e9ctions f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre prochain. Il y a quatre ans le taux de participation des 18-25 ans \u00e9tait de 32%. L'\u00e9laboration de cette campagne a commenc\u00e9 par un sondage aupr\u00e8s de la jeunesse dans le but de mieux cerner ce qui les motiveraient \u00e0 voter. Tanguy Ausloos, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 jeunesse de la Ville de Lausanne,  nous donne une id\u00e9e du r\u00e9sultat...\r\nPropos recueillis par Tania Sazpinar.", "alternativeExcerpt": ["La campagne \"J'ai vot\u00e9\" imagin\u00e9e par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la jeunesse de Suisse romande en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre prochain a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e ce jeudi. Il y a quatre ans, le taux de participation des 18-25 ans \u00e9tait de 32%. L'\u00e9laboration de cette campagne a commenc\u00e9 par un sondage aupr\u00e8s de la jeunesse dans le but de mieux cerner ce qui les motiverait \u00e0 voter. Interview de Tanguy Ausloos, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 jeunesse de la Ville de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Une campagne pour inciter les jeunes \u00e0 se rendre aux urnes / 12H30_2015-10-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La recherche suisse toujours menac\u00e9e apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014", "id": "sound-7A72146F-17D6-4D84-B112-563F117FCD62", "durationSec": 358, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL\r\nLa recherche suisse toujours menac\u00e9e apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014 \r\nQuel avenir pour la recherche scientifique suisse vu le contexte politique incertain et passablement bloqu\u00e9 apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014?\r\nLes deux pr\u00e9sidents des EPF, Patrick Aebischer pour l'EPFL et Lino Guzella pour l'EPFZ ont fait le voyage \u00e0 Bruxelles ces 2 derniers jours. Ils ont rencontr\u00e9 le commissaire \u00e0 la recherche et \u00e0 l'innovation ainsi que des dirigeants de plusieurs instances europ\u00e9ennes.\r\nVous allez l'entendre, Patrick Aebischer se dit toujours passablement inquiet sur l'avenir de la recherche suisse au sein de l'UE tant que la question de l'application du 9 f\u00e9vrier n'est pas r\u00e9gl\u00e9e. Selon lui, la porte de la commission europ\u00e9enne est toujours ferm\u00e9e...\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Les deux pr\u00e9sidents des EPF, Patrick Aebischer pour l'EPFL et Lino Guzella pour l'EPFZ, ont fait le voyage \u00e0 Bruxelles ces deux derniers jours. Ils ont rencontr\u00e9 le commissaire \u00e0 la recherche et \u00e0 l'innovation ainsi que des dirigeants de plusieurs instances europ\u00e9ennes. Interview de Patrick Aebischer."], "alternativeTitle": ["La recherche suisse toujours menac\u00e9e apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014 / FOR_2015-10-01T18:10:00_developpement-6", "Forum du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "FC Sion-Liverpool: Christian Constantin reste confiant", "id": "sound-A6113E9E-CF1C-447E-8B99-564EC86B5CEF", "durationSec": 100, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Constantin, pdt du FC Sion\r\nFC Sion-Liverpool: Christian Constantin reste confiant12h30 Foot\r\nEn Europa league de football\u00a0: \u00a0Le FC Sion joue ce soir \u00e0 Liverpool. Un match \u00e9videmment important pour le club valaisan, mais aussi pour les Anglais qui traversent une p\u00e9riode d\u00e9licate en championnat. Dans son stade d'Anfield, Liverpool part favori de cette confrontation. Mais Le Pr\u00e9sident du FC Sion, Christian Constantin, estime lui que son \u00e9quipe peut r\u00e9ussir une bonne performance, \u00e0 condition qu'elle hausse le niveau actuel de son jeu...\r\nChristian Constantin \u00e0 Liverpool avec Jo\u00ebl Robert. Vous pouvez d'ailleurs retrouver l'entretien complet sur notre site web rtsport.ch. Liverpool-Sion d\u00e9bute \u00e0 21h05. Match \u00e0 suivre sur La Premi\u00e8re et sur RTS 2... \r\nTennis: La num\u00e9ro 1 mondiale Serena Williams, laur\u00e9ate de l'Open d'Australie, de Roland-Garros et de Wimbledon cette saison, a mis un terme \u00e0 sa saison pour se soigner, a-t-elle annonc\u00e9 ce matin  dans un communiqu\u00e9. L'Am\u00e9ricaine a remport\u00e9 21 titres du Grand Chelem depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["En Europa League de football, le FC Sion joue ce jeudi soir \u00e0 Liverpool. Ce match est \u00e9videmment important pour le club valaisan, mais aussi pour les Anglais qui traversent une p\u00e9riode d\u00e9licate en championnat. Dans son stade d\u2019Anfield, Liverpool part favori de cette confrontation, mais le pr\u00e9sident du FC Sion, Christian Constantin, estime lui que son \u00e9quipe peut r\u00e9ussir une bonne performance, \u00e0 condition qu\u2019elle hausse le niveau actuel de son jeu. Son interview."], "alternativeTitle": ["FC Sion-Liverpool: Christian Constantin reste confiant / 12H30_2015-10-01T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Zahnd, \u00e9crivain, traducteur, \u00e0 propos de son ouvrage \"Vidy, un th\u00e9\u00e2tre au pr\u00e9sent. 50 ans d'histoire\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D03F9A0A-29B0-4299-A222-2699B8594A60", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3338, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne"], "thematicThemes": ["art dramatique", "histoire", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zahnd, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "\"La Vanit\u00e9\" de Lionel Baier : Critique de Rapha\u00eble Bouchet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03784715-3372-41C1-A5D3-2F3391DB29AF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baier, Lionel"], "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Un motel, trois personnages, dont l'un veut mourir. Avec un casting minuscule, mais brillant (Patrick Lapp, Carmen Maura et Ivan Georgiev), et une mise en sc\u00e8ne froide et th\u00e9\u00e2trale, Lionel Baier r\u00e9ussit bien plus qu'une petite com\u00e9die macabre.", "alternativeExcerpt": ["Un motel, trois personnages, dont l'un veut mourir. Avec un casting minuscule, mais brillant (Patrick Lapp, Carmen Maura et Ivan Georgiev), et une mise en sc\u00e8ne froide et th\u00e9\u00e2trale, Lionel Baier r\u00e9ussit bien plus qu'une petite com\u00e9die macabre. \n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["\"La Vanit\u00e9\", de Lionel Baier  / MAT_2015-10-01T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095442", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095440"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Sarclo, auteur-compositeur-interpr\u00e8te genevois, \u00e0 propos de sa vie parisienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E174CF0-C48B-45C9-A657-522A27691B97", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Paris"], "durationSec": 1462, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarclo"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "art dramatique", "chanson d'auteur"], "excerpt": "Auteur-compositeur-interpr\u00e8te, et co-fondateur de \"Chez Th\u00e9nardier\", des anciens ateliers et une mosqu\u00e9e attenante, transform\u00e9s en un th\u00e9\u00e2tre multidisciplinaire, \u00e0 Montreuil.", "alternativeExcerpt": ["Auteur-compositeur-interpr\u00e8te, et co-fondateur de \"Chez Th\u00e9nardier\", des anciens ateliers et une mosqu\u00e9e attenante, transform\u00e9s en un th\u00e9\u00e2tre multidisciplinaire, \u00e0 Montreuil.\n\nSarclo est au micro de Pierre-Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Sarclo, musicien / VER_2015-10-01T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Sarclo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091764"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 01.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83823CF5-F243-412A-9D7E-525558CE0B9C", "durationSec": 74, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2015-10-01T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091438"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Pattes de velours et d'acrylique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CDAA6B6-A85D-459C-9BD5-294967A75D2E", "durationSec": 169, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pattes de velours et d\u2019acrylique", "Pattes de velours et d\u2019acrylique / NMT_2015-10-01T07:49:47_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Pattes de velours et d\u2019acrylique / NMT_2015-10-01T07:49:47_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091414", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091414", "ece-7091397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-7D51F1BA-85FD-4ED4-B5B2-8E76235F9D32", "durationSec": 1036, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau de Gent\u00e8s, Marie;Jean-Pierre Grin, conseiller national UDC; REP 22H30;Kurt N\u00fcesch, directeur du site web;Christine Bussat, candidate PBD;Claude-Alain Voiblet,vice-pr\u00e9sident du parti;Yves Gigon, d\u00e9put\u00e9 PDC JU;Olivier Fran\u00e7ais, conseiller national PLR vaudois;Thomas Hurter, conseiller national shaffhousois UDC;Jean-Michel Cina, conseiller d'\u00e9tat valaisan PDC;Marie-Pierre Fauconnier, pr\u00e9sidente de la commission belge de l'\u00e9lectricit\u00e9;Claude Ryf, entra\u00eeneur de la rel\u00e8ve \u00e0 la Swiss Football League\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(14/FRAPPES SYRIES STRATEGIE RUSSE A L'ONU) Des occidentaux pris de cours, apr\u00e8s l'annonce des frappes russes en Syrie... Annonce qui intervient en plein de bras de fer au conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU entre Moscou et Washington sur le sort r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 Bachar Al Assad... Moscou annonce vingt sorties de son aviation qui auraient touch\u00e9 huit cibles du groupe Etat islamique... A New York, le r\u00e9cit de Marie Bourreau... \r\n((Le timing \u00e9tait presque parfait. Lorsque le conseil de securite s'ouvre a l'ONU, les Russes ont largue leurs premi\u00e8res bombes en Syrie et s'appr\u00eatent a demander a leurs allies la mise en place d'une coalition anti \u00e9tat islamique.\r\nMais cette offensive diplomatique tourne au fiasco. Les premi\u00e8res rumeurs laissent entendre que les Russes ont frapp\u00e9 des zones dans la r\u00e9gion de Homs ou l'\u00e9tat islamique n'\u00e9tait pas pr\u00e9sent et qu'ils visaient au contraire des opposants. D'apr\u00e8s la coalition nationale syrienne a NY, ces frappes auraient fait 36 morts. Que des civils.\r\nAu conseil,  c'est le ministre am\u00e9ricain des Affaires Etrang\u00e8res John Kerry qui prend la parole. Il assure \u00eatre pr\u00eat a travailler avec toutes les nations, y compris la Russie, pour combattre Daesh.mais il \u00e9met de s\u00e9rieux doutes sur les intentions r\u00e9elles des Russes qu'il soup\u00e7onne de vouloir aider Bachar Al Assad \u00e0 rester le maitre de Damas.))\r\nLa Russie et les Etats Unis se sont mis d'accord cette nuit pour organiser au plus vite une r\u00e9union d'urgence entre leurs militaires,  pour \u00e9viter tout incident entre leurs aviations... La rencontre doit avoir avoir lieu aussi vite que possible peut \u00eatre m\u00eame aujourd'hui, selon le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9 le r\u00e9gime de Damas a salu\u00e9 les frappes russes et d\u00e9nonc\u00e9 les frappes fran\u00e7aises et britanniques qualifi\u00e9es d'agression contre la souverainet\u00e9 syrienne.\r\n(12/ONU ABBAS ACCORD OSLO REAC ISRAEL PAPIER) Et toujours \u00e0 l'ONU, le discours du pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas devant l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale... \r\nIl accusait Isra\u00ebl de saper les efforts dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien... Accusations d\u00e9cri\u00e9es par le Premier Ministre isra\u00e9lien, qui a condamn\u00e9 un discours trompeur qui incite \u00e0 la r\u00e9volte... Malgr\u00e9 tout, \u00e0 Tel Aviv, les analystes estiment qu'Isra\u00ebl a \u00e9vit\u00e9 le pire... Explications, Aude Markovitch... \r\n((Pas de doute pour les commentateurs isra\u00e9liens\u00a0: c'\u00e9tait un jour de gloire pour la Palestine aux Nations Unies. Mahmoud Abbas a re\u00e7u tous les honneurs avec un discours remarqu\u00e9 et le drapeau palestinien a \u00e9t\u00e9 hiss\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'ONU, rel\u00e8vent les analystes ici. Binyamin N\u00e9tanyahou a pour sa part condamn\u00e9 un discours \u00ab\u00a0mensonger, incitant \u00e0 l'animosit\u00e9 contre Isra\u00ebl et m\u00eame \u00e0 la destruction au Moyen-Orient\u00a0\u00bb. Hormis la d\u00e9nonciation par Abbas des accords pass\u00e9s avec Isra\u00ebl, qu'il accuse d'avoir syst\u00e9matiquement viol\u00e9s, il a aussi fait porter sur Isra\u00ebl l'enti\u00e8re responsabilit\u00e9 des \u00e9chauffour\u00e9es sur l'esplanade des mosqu\u00e9es de J\u00e9rusalem \u00e0 Isra\u00ebl. Accusant la partie adverse de remettre en cause le statu quo \u00e0 Al-Aqsa. Une attaque qui a mal pass\u00e9 c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien.\u00a0N\u00e9anmoins en coulisse, les responsables politiques isra\u00e9liens jugent qu'avec ce discours, on a limit\u00e9 les d\u00e9g\u00e2ts. Le pr\u00e9sident palestinien ne met pas la cl\u00e9 de l'Autorit\u00e9 palestinienne sous la porte. Reste ses menaces de recourir \u00e0 la Cour p\u00e9nale internationale. Des menaces prises tr\u00e8s au s\u00e9rieux en Isra\u00ebl. Aude Marcovitch, rts-infot, tel-aviv))\r\nEt c\u00f4t\u00e9 palestinien des centaines de personnes ont manifest\u00e9 leur joie devant les images de la lev\u00e9e des couleurs palestiniennes devant l'ONU... Il sera install\u00e9 auux c\u00f4t\u00e9s des 193 banni\u00e8res des Etats membres et de celle du Vatican...\r\n(01/ENFANTS PLACES ITV. GRIN REP 22H30) ***La loi pour indemniser les enfants plac\u00e9s abusivement est plut\u00f4t bien accueillie. \r\nLa consultation a pris fin hier... Globalement le comit\u00e9 d'initiative soutien le projet de loi... M\u00eame s'il estime, que les 300 millions pr\u00e9vus ne sont pas suffisants... C'est trop peu \u00e0 la lumi\u00e8re des estimations des historiens... Le fond est pr\u00e9vu pour indemniser 12 \u00e0 15 mille personnes... Ils seraient 20 mille victimes selon les initiants... \r\nPour l'UDC au contraire, ce montant, 300 millions est exag\u00e9r\u00e9... Le conseiller national UDC vaudois, Jean Pierre Grin... \r\nJean-Pierre Grin r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman...\r\n(03/PRIX DU LAIT PAPIER-INTEGRE) Les producteurs de lait suisses veulent s'en sortir. \r\nSix organisations agricoles ont pr\u00e9sent\u00e9 hier une strat\u00e9gie qui veut permettre aux exploitations d'\u00eatre plus rentables...\r\nAu coeur du dispositif, un questionnaire en ligne vise \u00e0 identifier les am\u00e9liorations possibles, qu'elles soient \u00e9conomiques, ou techiques... Et en arri\u00e8re plan de cette initiatiive, Pietro Bugnon, il y a bien s\u00fbr la crise du lait et les prix tr\u00e8s bas pratiqu\u00e9s dans la fili\u00e8re... \r\n((Avec un kilo de lait \u00e0 55 centimes au d\u00e9but de cette ann\u00e9e, certains producteurs n'arrivent plus \u00e0 tourner. D'o\u00f9 l'id\u00e9e de r\u00e9fl\u00e9chir, via ce questionnaire, au futur de leurs exploitations et \u00e0 la mani\u00e8re de les rendre plus rentables. Mais la f\u00e9d\u00e9ration des producteurs suisses de lait ne se fait aucune illusion. Ce site web ne r\u00e9soudra pas la crise du lait. Son directeur, Kurt N\u00fcesch\r\nSon\r\n(Non certainement pas. Nous continuerons \u00e0 nous battre pour rendre le march\u00e9 du lait profitable. Mais aussi pour obtenir des conditions-cadre politiques favorables. Cette plate-forme est plut\u00f4t une aide pour les familles productrices de lait pour qu'elles identifient les possibilit\u00e9s o\u00f9 elles peuvent influer sur leur entreprise, repenser leur environnement de travail et voir o\u00f9 il y a des am\u00e9liorations possibles.) \r\nSix organisations ont r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er un questionnaire en ligne commun... Mais face aux grossistes qui ach\u00e8tent le lait \u00e0 des prix \u00e0 la baisse, elles ont de la peine \u00e0 parler d'une seule voix. Car les producteurs, selon le type de lait qu'ils produisent, ont des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques divergents.))\r\nEt ce chiffre encore, sur les 54 mille domaines agricoles que compte la Suisse pr\u00e8s de la moiti\u00e9 23 mille sont des fermes laiti\u00e8res...\r\n(D5/VD PBD-UDC PAPIER INTEGRE) ***Rien ne va plus entre le PBD et l'UDC dans le canton de Vaud. \r\nIl y a quelques semaines, le Parti bourgeois d\u00e9mocratique lan\u00e7ait une campagne d'affichage qui draguait ouvertement l'\u00e9lectorat paysan de l'UDC. \r\nNouvel \u00e9pisode, hier: la candidate la plus en vue du PBD, Christine Bussat, accuse l'UDC de ne plus vouloir soutenir son combat anti-p\u00e9dophile, depuis qu'elle a refus\u00e9 de rejoindre le parti de Christoph Blocher, Thibaut Schaller...\r\n((A trois semaines du scrutin, c'\u00e9tait l'heure des r\u00e9glements de compte sur les r\u00e9seaux sociaux, hier. A commencer par Christine Bussat. La candidate PBD, connue pour ses initiatives de la Marche Blanche, s'en est pris \u00e0 l'UDC Yves Nidegger. Elle l'accuse, lui et son parti, de ne plus vouloir une mise en oeuvre stricte de son texte \"pour que les p\u00e9dophiles ne travaillent plus avec des enfants\". Et pourquoi? parce qu'au moment de s'engager en politique, elle avait rejet\u00e9 les avances de l'UDC. Christine Bussat\r\nSON\r\nDu c\u00f4t\u00e9 de l'UDC, Yves Nidegger n'a pas souhait\u00e9 s'exprimer. Le vice-pr\u00e9sident du parti, Claude-Alain Voiblet, lui, qualifie les propos de Christine Bussat de mensonge. \r\nSON\r\nDans cette pol\u00e9mique, les deux camps sont \u00e0 couteaux tir\u00e9s. La r\u00e9cente crise \u00e0 l'UDC Vaud a dop\u00e9 les chances de la PBD Christine Bussat de d\u00e9crocher un si\u00e8ge. Voil\u00e0 qui explique pourquoi le ton monte, \u00e0 trois semaines des \u00e9lections.))\r\n(06/JU MOTION PREFERENCE CANTONALE ITV. GIGON REP 22H30) Dans le canton du Juran, le Parlement jurassien veut une pr\u00e9f\u00e9rence cantonale pour l'embauche des ch\u00f4meurs. Il a donn\u00e9 son feu vert hier \u00e0 une large majorit\u00e9 \u00e0 une motion d'un \u00e9lu PDC malgr\u00e9 l'opposition du gouvernement. \r\nDans un canton o\u00f9 le nombre de frontaliers a explos\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l'ex\u00e9cutif devra proposer des dispositions qui privil\u00e9gient les demandeurs d'emploi jurassiens \u00e0 l'Etat pour des postes vacants au sein de l'Etat et des institutions parapubliques et subventionn\u00e9es comme par exemple l'H\u00f4pital du Jura. Pour le d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Yves Gigon, il faut limiter l'engagement de frontaliers. \r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein.\r\n(D2/ZH AEROPORT : RESOLUTION DU CONFLIT AVEC ALLEMAGNE PAPIER INTEGRE) ***Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral n'aura pas de r\u00e9ponse claire sur l'accord a\u00e9rien avec l'Allemagne, avant mars 2016. \r\nSelon nos informations, Doris Leuthard n'a pas atteint son objectif lors de la rencontre avec 0Angela Merkel d\u00e9but septembre \u00e0 Bern, le 3 septembre. \r\nCet accord qui r\u00e8gle la trajectoire des avions autour de l'a\u00e9roport de Zurich a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en 2012, entre les deux pays. Il a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 quelques mois plus tard, \u00e0 cause de l'opposition du Bade-Wurtemberg. \r\nEt  il faudra attendre les \u00e9lections dans ce Land avant de voir l'horizon se d\u00e9gager, Esther Coquoz...\r\n(D4/LOBBYING EPF A BRUXELLES) Les Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales se montrent \u00e0 dans les r\u00e9seaux europ\u00e9ens \u00e0 Bruxelles... \r\nObjectif, \u00e9viter des cons\u00e9quences trop fortes de la votation du 9 f\u00e9vrier sur l'enseignement et la recherche suisse... Les EPF ont parain\u00e9 hier la Soir\u00e9e Suisse, le rendez vous d'automne de la diplomatie helv\u00e9tique, au c\u00f4t\u00e9 du canton du Valais... Ambiance petits fours et lobbying. Romain Clivaz...\r\n(19/ENTRAINEURS LICENCIES PAPIER INTEGE) Football : depuis hier Tchiriako Sforza n'est plus l'entra\u00eeneur du FC Thoune. \r\nSelon un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 hier par le club bernois, ce dernier et Sforza ont d\u00e9cid\u00e9 d'un commun accord de mettre un terme \u00e0 leur collaboration. Et ce n'est pas une premi\u00e8re cette ann\u00e9e dans le championnat de Suisse,  Laurent Bastardoz\r\n((Mais que se passe-t-il donc dans la t\u00eate des dirigeants helv\u00e9tiques de moins en moins patient avec leurs entra\u00eeneurs ?  Apr\u00e8s Urs Meier \u00e0 Z\u00fcrich, Uli Forte \u00e0 Young Boys et Jeff Seibene \u00e0 St-Gall.  Ciriaco Sforza est ainsi le 4\u00e8me entra\u00eeneur en Super League  \u00e0 devoir c\u00e9der son fauteuil cette saison. D'o\u00f9 un malaise dans la t\u00eate des entra\u00eeneurs suisses qui de plus en plus doivent faire face \u00e0 une ins\u00e9curit\u00e9 d'emploi grandissante. Claude Ryf, entra\u00eeneur de la rel\u00e8ve \u00e0 la Swiss Football League ne s'en cache pas ! \r\nSON RYF\r\nSelon une \u00e9tude parue il y a 3 ans, un coach  en Suisse a d\u00e9pass\u00e9 la date de p\u00e9remption au del\u00e0 de 6 mois et 2 semaines ! Record d'Europe. Par contre c'est en Angleterre, que les \"managers\" peuvent ouvrer de la mani\u00e8re la plus tranquille: En moyenne, ils restent en place plus de quatre ans, soit huit fois plus longtemps qu'en Suisse.))\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Une belle journ\u00e9e nous attend...\r\nDu soleil malgr\u00e9 une faible bise sur le plateau. et quelques bancs de stratus pr\u00e9sents ce matin.\r\nTemp\u00e9ratures 15 degr\u00e9s, jusqu'\u00e0 19 en Valais... Encore du soleil demain avec une bise qui va faiblir...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-10-01T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-10-01T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111474", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111474", "ece-7111455"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 01.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E874BE3-B02A-4BF0-B461-FE80F738047E", "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-10-01T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Combien de d\u00e9c\u00e8s les \u00e9missions ill\u00e9gales d'oxyde d'azote ont-elles caus\u00e9s?", "id": "sound-73D70367-7B59-4461-B8EF-FEC2D72978B6", "durationSec": 207, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Noelle Eckley Selin, professeure associ\u00e9e \u00e0 l'institut technologique am\u00e9ricain MIT\r\nCombien de d\u00e9c\u00e8s les \u00e9missions ill\u00e9gales d'oxyde d'azote ont-elles caus\u00e9s?11 millions de v\u00e9hicules sont concern\u00e9s par le scandale Volkswagen. Onze millions de v\u00e9hicules qui \u00e9mettent jusqu'\u00e0 40x plus d'oxyde d'azote que les normes autoris\u00e9es. Les d\u00e9g\u00e2ts environnementaux sont donc \u00e9vidents. Mais combien de morts ces \u00e9missions ill\u00e9gales ont-elles caus\u00e9es? C'est la question \u00e0 laquelle les scientifiques cherchent \u00e0 r\u00e9pondre aujourd'hui. Katja Schaer\r\nDans certains cas, l'affaire est claire. Les morts peuvent en quelque sorte \u00eatre compt\u00e9es. C'\u00e9tait le cas pour General Motors et son syst\u00e8me d'allumage d\u00e9fectueux. Une affaire dans laquelle les d\u00e9c\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 chiffr\u00e9s - apr\u00e8s plusieurs mois de n\u00e9gociations quand m\u00eame - \u00e0 124. Et les compensations financi\u00e8res se sont alors appuy\u00e9es sur ces chiffres. Dans le cas de Volkswagen, c'est plus compliqu\u00e9. La cons\u00e9quence est dans l'air, au sens propre du terme. Pr\u00e8s d'un million de tonnes d'\u00e9missions polluantes ill\u00e9gales dans le monde. C'est ce dont Volkswagen est responsable. Mais combien de d\u00e9c\u00e8s ces \u00e9missions suppl\u00e9mentaires ont-elles caus\u00e9s? La r\u00e9ponse \u00e0 cette question n\u00e9cessite la construction d'un mod\u00e8le \r\nmath\u00e9matique. Noelle Eckley Selin, professeure associ\u00e9e \u00e0 l'institut technologique am\u00e9ricain MIT.\r\nEt c'est donc l\u00e0 un calcul auquel s'est livr\u00e9 Noelle Eckley Selin. \r\nEt quelle est sa conclusion?\r\nElle arrive \u00e0 un r\u00e9sultat de 40 morts pour les Etats-Unis seulement. Mais attention, elle ne tient compte que de la pollution aux particules \u00e9mise par le dioxyde d'azote. D'autres chercheurs am\u00e9ricains ont aussi employ\u00e9 cette m\u00e9thode de calcul invers\u00e9 mais en incluant d'autres \u00e9lements, comme le monoxyde d'azote notamment. Ils estiment, eux, que Volkswagen a caus\u00e9 la mort de 106 personnes depuis 2009. Mais l\u00e0, attention, les Etats-Unis ne sont pas de gros acheteurs de voitures diesel. Seuls un demi million de mod\u00e8les de Volkswagen sont concern\u00e9s par l'affaire aux Etats-Unis. Si on appliquait une base de calcul tr\u00e8s simple, on pourrait multiplier une centaine de morts par vingt-deux, pour tenir compte des 11 millions de v\u00e9hicules impliqu\u00e9s. Et on arrive \u00e0 un total de plus de 2200 morts \u00e0 \u00e9chelle mondiale.\r\nMais c'est l\u00e0 un calcul que l'on ne peut pas faire?\r\nNon, en effet. Ce serait trop simple. Les variables dont il faut tenir compte peuvent \u00eatre diff\u00e9rentes d'un pays \u00e0 l'autre. Noelle Eckley Selin.\r\nEt c'est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9. Lier le dommage environnement \u00e0 des effets direct sur les vies humaines - des morts et des malades aussi. Mais c'est l\u00e0, on peut s'en douter, une association d'id\u00e9es que Volkswagen cherche, \u00e0 tout prix, \u00e0 \u00e9viter.\r\n((TRADUCTION\r\nC'est quelque chose que les sp\u00e9cialistes de la pollution atmosph\u00e9rique font r\u00e9guli\u00e8rement.\r\nQuand une nouvelle r\u00e9gulation est propos\u00e9e, nous faisons une estimation de la baisse de la pollution qui pourrait en d\u00e9couler et les possibles b\u00e9n\u00e9fices sur l'humain. Dans ce cas, il s'agit de pollution suppl\u00e9mentaire \u00e9mise - il faut donc inverser ce type de calcul pour d\u00e9duire l'impact.\r\nIl faut associer cette pollution suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'augmentation de la concentration des polluants comme l'ozone et les particules. Et ensuite nous utilisons les informations d'\u00e9tudes sur la sant\u00e9 pour \u00e9valuer le nombre de morts et de probl\u00e8mes de sant\u00e9.\r\nLa formation de particules et d'ozone n'est pas forc\u00e9ment lin\u00e9aire. Donc les variables utilis\u00e9es pour estimer l'impact aux Etats-Unis peuvent \u00eatre diff\u00e9rentes en Chine. Mais une nouvelle fois, nous avons fait une estimation g\u00e9n\u00e9rale qui doit servir \u00e0 estimer la dimension des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s. Pour rappeler qu'il ne s'agit pas simplement d'une pollution abtraite de l'environnement, mais qu'elle a aussi un v\u00e9ritable effet sur la vie des gens.))", "alternativeExcerpt": ["Quelque 11 millions de v\u00e9hicules sont concern\u00e9s par le scandale Volkswagen. Ces derniers \u00e9mettent jusqu'\u00e0 40 fois plus d'oxyde d'azote que les normes autoris\u00e9es. Les d\u00e9g\u00e2ts environnementaux sont donc \u00e9vidents. Mais combien de morts ces \u00e9missions ill\u00e9gales ont-elles caus\u00e9es? C'est la question \u00e0 laquelle les scientifiques cherchent \u00e0 r\u00e9pondre aujourd'hui."], "alternativeTitle": ["Combien de d\u00e9c\u00e8s les \u00e9missions ill\u00e9gales d'oxyde d'azote ont-elles caus\u00e9s? / JDM_2015-10-01T07:22:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111471", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-AD4ABE1C-6153-4460-B6FC-F6A81ECBCB46", "durationSec": 200, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel pour cette association afin que sa 24\u00e8me Marche de l'espoir, qu'elle organise le dimanche 11 octobre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve, puisse se d\u00e9rouler dans les meilleures conditions.\r\n--- plus value ---\r\nL'appel se poursuit ce matin pour soutenir la demande de Terre des Hommes Suisse qui organise pour la 24\u00e8me fois sa traditionnelle Marche de l'espoir le 2\u00e8me dimanche du mois d'octobre. Con\u00e7ue comme un acte de solidarit\u00e9, elle se d\u00e9roulera le dimanche 11 octobre prochain de 11h \u00e0 17h30 par tous les temps avec une ambiance festive, des animations pour les enfants et des d\u00e9lices culinaires du Burkina Faso.Cette ann\u00e9e, l'accent est mis sur le Burkina Faso et la lutte contre le travail des enfants dans les mines d'or. Un pays o\u00f9 80% de la population vit de l'agriculture mais les pluies, qui ne tombent que 3 \u00e0 4x par ann\u00e9e, deviennent de plus en plus irr\u00e9guli\u00e8res et incertaines, si bien que les r\u00e9coltes ne suffisent pas \u00e0 assurer la nourriture toute l'ann\u00e9e. Cette situation, li\u00e9e \u00e0 une pauvret\u00e9 end\u00e9mique, conduit de nombreuses familles \u00e0 rechercher des sources de revenus compl\u00e9mentaires. Par cons\u00e9quent, d\u00e8s l'ouverture d'un nouveau site d'orpaillage, de nombreuses familles r\u00eavent d'un avenir meilleur, mais le r\u00eave se transforme rarement en r\u00e9alit\u00e9.\u00a0Les conditions de travail inhumaines, le manque complet de mesures de s\u00e9curit\u00e9, la pr\u00e9sence de produits dangereux et toxiques, ainsi que le manque d'hygi\u00e8ne portent rapidement atteinte \u00e0 la sant\u00e9. En plus de travailler dans des conditions effroyables, de nombreux enfants sont contraints de quitter l'\u00e9cole, avec peu de perspectives d'y retourner par la suite. On estime \u00e0 plus de 100'000 le nombre d'enfants dans les mines d'or insalubres au Burkina Faso. Cette Marche de l'espoir r\u00e9unit des milliers de jeunes du canton de Gen\u00e8ve et de France voisine, en solidarit\u00e9 avec des enfants et des familles d\u00e9favoris\u00e9es du Sud. Les inscriptions se font si possible \u00e0 l'avance mais peuvent aussi \u00eatre effectu\u00e9es sur place le dimanche d\u00e8s 9h30. Ouverte \u00e0 tous, enfants et adultes, cette boucle de 6 km sur les quais de Gen\u00e8ve, d\u00e9bute \u00e0 la Rotonde du quai du Mont-Blanc pour se prolonger jusqu'au Jardin Botanique. Par cons\u00e9quent, pour un d\u00e9roulement optimal de cette marche en faveur des enfants et des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s du Burkina Faso, les responsables de Terre des Hommes Suisse recherchent:Des b\u00e9n\u00e9voles:Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage des stands (samedi a-m, dimanche matin t\u00f4t puis d\u00e8s 17h)Des b\u00e9n\u00e9voles pour la s\u00e9curisation du p\u00e9rim\u00e8tre le dimanche 11 octobreUne camionnette avec chauffeur pour les transports (samedi de 9h \u00e0 12h, dimanche de 7h \u00e0 10h et de 17h \u00e0 21h)Du mat\u00e9riel\u00a0(soit qui se trouve dans le canton de Gen\u00e8ve, soit \u00e0 d\u00e9poser \u00e0 Terre des Hommes Suisse):Une machine \u00e0 hot-dogDes chaises pliables solidesDes sacs r\u00e9frig\u00e9rants isothermes pliablesDes p\u00e2tisseries sal\u00e9es et sucr\u00e9es (\u00e0 d\u00e9poser le dimanche matin \u00e0 la Rotonde)Des r\u00e9cipients pour maintenir les plats au chaud au bain-marieDes gilets fluorescents Deux \u00e9crans plats pour la projection de vid\u00e9os de sensibilisation sur le travail des enfants au Burkina Faso", "alternativeExcerpt": ["Recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel pour cette association afin que sa 24\u00e8me Marche de l'espoir, qu'elle organise le dimanche 11 octobre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve, puisse se d\u00e9rouler dans les meilleures conditions. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel pour cette association afin que sa 24\u00e8me Marche de l'espoir, qu'elle organise le dimanche 11 octobre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve, puisse se d\u00e9rouler dans les meilleures conditions. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel pour cette association afin que sa 24\u00e8me Marche de l'espoir, qu'elle organise le dimanche 11 octobre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve, puisse se d\u00e9rouler dans les meilleures conditions. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 01.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-01T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 01.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-01T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091700", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091700", "ece-7091699"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Zero Day\" de Mike Winkelmann", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7401A479-84F2-4739-A17E-FCDB52ACB49A", "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Zero Day\" de Mike Winkelmann", "\"Zero Day\" de Mike Winkelmann / HAP_2015-10-01T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Zero Day\" de Mike Winkelmann / HAP_2015-10-01T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091454", "ece-7091449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Jaccard, psychologue et \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Une liaison dangereuse\" (L'Editeur), \u00e9crit \u00e0 4 mains avec sa compagne Marie C\u00e9h\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9328E758-707F-490A-8C60-E6F01BE3DD3B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France"], "durationSec": 1257, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9h\u00e8re, Marie", "Jaccard, Roland"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "couple (relation)"], "excerpt": "Roland Jaccard, psychologue, \u00e9crivain, journaliste, critique litt\u00e9raire, essayiste et \u00e9diteur, dont le dernier livre \" \"Une liaison dangereuse\" \u00e9crit \u00e0 quatre mains avec sa compagne Marie C\u00e9h\u00e8re est paru chez L'Editeur d\u00e9but 2015.", "alternativeExcerpt": ["Psychologue, \u00e9crivain, journaliste, critique litt\u00e9raire, essayiste et \u00e9diteur, dont le dernier livre \"Une liaison dangereuse\" \u00e9crit \u00e0 quatre mains avec sa compagne Marie C\u00e9h\u00e8re est paru chez L\u2019Editeur d\u00e9but 2015."], "alternativeTitle": ["Roland Jaccard, psychologue et \u00e9crivain / VER_2015-10-01T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain d'origine lausannoise", "name": "Jaccard, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Syrie: Serge\u00ef Lavrov rejette les accusations des Occidentaux", "id": "sound-B5F6D47D-ACFC-4270-A1BC-E86553DF287A", "durationSec": 144, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Syrie: Serge\u00ef Lavrov rejette les accusations des Occidentaux12h30 Russie - Syrie\r\nAu lendemain des premi\u00e8res frappes russes en Syrie, le climat est tendu. Moscou et Washington ont pr\u00e9vu une r\u00e9union d'urgence entre militaires pour \u00e9viter tout incident dans le ciel syrien. A l'ONU, la d\u00e9l\u00e9gation saoudienne a demand\u00e9 \u00e0 la Russie de cesser ses frappes: elle soup\u00e7onne, elle aussi, Moscou d'avoir frapp\u00e9 dans des r\u00e9gions o\u00f9 le groupe \u00e9tat islamique n'est pas pr\u00e9sent, Isabelle Cornaz\r\nA ces accusations, Moscou r\u00e9pond par la n\u00e9gative. Les avions russes n'ont cibl\u00e9 que le groupe \u00e9tat islamique, affirme le chef de la diplomatie russe Sergei Lavrov. Il dit par ailleurs n'avoir aucune information concernant d'\u00e9ventuelles morts civiles, qui auraient \u00e9t\u00e9 caus\u00e9es par les frappes russes. Le probl\u00e8me c'est qu'en Russie les m\u00e9dias comme les gouvernement utilise parfois simplement le terme groupe terroriste ou extr\u00e9miste pour se r\u00e9f\u00e9rer au groupe \u00e9tat islamique, ce qui cr\u00e9e la confusion. On ne sait pas si dans certains cas ce terme peut aussi d\u00e9signer d'autres formations islamistes, comme par exemple le Front al Nostra affili\u00e9 \u00e0 al quaeda, qui se trouvent dans les zones qui auraient \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9 hier par la Russie.\r\nDans tous les cas, il semble qu'\u00e0 peine les premi\u00e8res frappes men\u00e9es, il y a d\u00e9j\u00e0 des risques de malentendus.\r\nOu d'un nouveau dialogue de sourds entre Moscou et les Occidentaux, comme c'est tr\u00e8s souvent le cas au sujet de l'Ukraine.  Moscou a agit en cr\u00e9ant la surprise et en communiquant, comme \u00e0 son habitude de mani\u00e8re assez succincte. Selon la presse russe, la d\u00e9cision d'intervenir militairement en Syrie aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e peut-\u00eatre m\u00eame d\u00e9j\u00e0 au mois d'aout, mais la Russie n'aurait pas souhait\u00e9 passer \u00e0 l'action avant la rencontre avec Barack Obama en d\u00e9but de semaine \u00e0 l'ONU. Finalement, la Russie est pass\u00e9 \u00e0 l'action mais elle n'aurait averti les Etats-Unis qu'une heure avant les bombardements et via l'attach\u00e9 militaire de l'ambassade des \u00c9tats-Unis \u00e0 Bagdad.\r\nEn attendant, Isabelle, les m\u00e9dias russes se questionnent d\u00e9j\u00e0 sur les cons\u00e9quences que pourrait avoir, \u00e0 long terme, cet engagement russe...\r\nLe Kremlin affirme qu'il s'agit d'une op\u00e9ration limit\u00e9e dans le temps, mais on ne sait pas ce que cela signifie, et une fois engag\u00e9e, si la Russie pourra se retirer facilement. Et est-ce qu'elle a des chances de r\u00e9ussir. Qu'est-ce qui garantit que la Russie s'en sortira mieux, l\u00e0 o\u00f9 les \u00c9tats-Unis ont pour l'instant \u00e9chou\u00e9? Et est-ce qu'il ne faut pas craindre d'importantes repr\u00e9sailles du groupe \u00e9tat islamique sur le territoire russe. \r\nIsabelle Cornaz notre correspondante \u00e0 Moscou", "alternativeExcerpt": ["Au lendemain des premi\u00e8res frappes russes en Syrie, le climat est tendu. Moscou et Washington ont pr\u00e9vu une r\u00e9union d\u2019urgence entre militaires pour \u00e9viter tout incident dans le ciel syrien. A l\u2019ONU, la d\u00e9l\u00e9gation saoudienne a demand\u00e9 \u00e0 la Russie de cesser ses frappes. Elle soup\u00e7onne, elle aussi, Moscou d\u2019avoir frapp\u00e9 dans des r\u00e9gions o\u00f9 le groupe \u00e9tat islamique n\u2019est pas pr\u00e9sent."], "alternativeTitle": ["Syrie: Serge\u00ef Lavrov rejette les accusations des Occidentaux / 12H30_2015-10-01T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111420"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Taule radio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F29C053-D3DE-4432-8DE5-AB8BF2A0642B", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-01T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-01T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091470", "ece-7091467"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les 30 ans du Centre Culturel Suisse de Paris", "id": "sound-4B7E29CE-E975-402F-B2E0-CC40A44D4154", "durationSec": 395, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'occasion pour la RTS d'en donner des reflets. \r\nRencontre des deux directeurs Jean-Paul Fellay et Olivier Kaeser par Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["L'occasion pour la RTS d'en donner des reflets. \n\nRencontre des deux directeurs Jean-Paul Fellay et Olivier Kaeser par Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Les 30 ans du Centre Culturel Suisse de Paris / MAT_2015-10-01T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095442", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7095441"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9e Fleming chante Alban Berg et Egon Wellesz", "id": "sound-9C85622B-6622-455B-994D-CCD5CFE4B661", "durationSec": 698, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Quatuor Emerson et la soprano am\u00e9ricaine consacrent un nouveau CD (paru chez Decca) \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre \"Suite lyrique\" d'Alban Berg et aux moins connus \"Sonnets d'Elisabeth Barrett Browning\" du compositeur autrichien Egon Wellesz. Un couplage in\u00e9dit qui jette une lumi\u00e8re sur ces deux \u00e9l\u00e8ves d'Arnold Schoenberg, n\u00e9s la m\u00eame ann\u00e9e, en 1885, \u00e0 Vienne. \r\nUne chronique de Julian Sykes.", "alternativeExcerpt": ["Le Quatuor Emerson et la soprano am\u00e9ricaine consacrent un nouveau CD (paru chez Decca) \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre \"Suite lyrique\" d'Alban Berg et aux moins connus \"Sonnets d'Elisabeth Barrett Browning\" du compositeur autrichien Egon Wellesz. Un couplage in\u00e9dit qui jette une lumi\u00e8re sur ces deux \u00e9l\u00e8ves d'Arnold Schoenberg, n\u00e9s la m\u00eame ann\u00e9e, en 1885, \u00e0 Vienne. \n\nUne chronique de Julian Sykes."], "alternativeTitle": ["Ren\u00e9e Fleming chante Alban Berg et Egon Wellesz / MAG_2015-10-01T12:06:45_invite-2", "Magma du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pigiste", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7095445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-CF9B7653-1776-4C2E-8216-D9ECBAD089AC", "durationSec": 1730, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 13:40:13-13:40:28 / *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 01.10.2015", "Passag\u00e8re du 01.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-01T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-01T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091694", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091694", "ece-7091693"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un homme menace de s'immoler par le feu sur une terrasse du Palais f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-AAB92F81-CCF9-404B-B62B-DA62FBB38C26", "durationSec": 122, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'homme serait un Kurde de Syrie. Il menace ce jeudi de s'immoler par le feu sur une terrasse du Palais f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 Berne. Une importante op\u00e9ration de secours est mobilis\u00e9e depuis le d\u00e9but de l'apr\u00e8s-midi.", "alternativeExcerpt": ["L'homme serait un Kurde de Syrie. Il menace ce jeudi de s'immoler par le feu sur une terrasse du Palais f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 Berne. Une importante op\u00e9ration de secours est mobilis\u00e9e depuis le d\u00e9but de l'apr\u00e8s-midi."], "alternativeTitle": ["Un homme menace de s'immoler par le feu sur une terrasse du Palais f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2015-10-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7111448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Bernard Werber plonge dans \"Le sixi\u00e8me sommeil\"", "id": "sound-907C29D8-E08B-4037-878B-B87D1B9AF0F3", "durationSec": 498, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bernard Werber plonge dans \"Le sixi\u00e8me sommeil\"12H30 Bernard Werber \r\nOn vous retrouve Bernard Werber...apr\u00e8s Les Fourmis, apr\u00e8s micro-humains, vous nous proposez de nous plonger dans le sommeil...Le 6\u00e8me sommeil est le titre de votre dernier roman qui sort pr\u00e9cis\u00e9ment aujourd'hui chez Albin Michel...\r\n*** Un constat r\u00e9el tout d'abord: Nous passons un tiers de notre vie \u00e0 dormir, un douzi\u00e8me \u00e0 r\u00eaver...les m\u00e9canismes du repos vous ont notamment int\u00e9ress\u00e9 car vous avez \u00e9t\u00e9 insomniaque pendant un an, cette exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 l'une des racines de cet ouvrage ?\r\n***Dormir est aussi \u00e0 consid\u00e9rer comme un temps de r\u00e9cup\u00e9ration... Or je ne sais pas si vous avez d\u00e9j\u00e0 entendu cette phrase que certains ont comme adage \"on dormira quand on sera mort\"... pensez-vous que l'importance du sommeil est sous-estim\u00e9e ? \r\n*** LE ROMAN: L'histoire de Jacques Klein, fils de Caroline, m\u00e9decin chercheurse et grande experte du sommeil... Jacques, 28 ans, qui, via ses r\u00eaves, rencontre son moi de 20 ans son a\u00een\u00e9... sans tout d\u00e9voiler: Caroline Klein a un projet secret, parvenir au 6\u00e8me sommeil, celui qui d\u00e9passer le sommeil paradoxal....\r\nest-ce aussi tout le myst\u00e8re qui entourent les r\u00eaves qui a guid\u00e9 l'\u00e9criture de ce roman ?\r\n***Vous m\u00eames vous notez vos r\u00eaves dans carnet...et vous appellez vos lecteurs \u00e0 en faire autant... le r\u00eave c'est aussi une partie intime de nos vies... le subconscient....c'est aussi en cela qu'il vous fascine ?\r\n***Quel \u00e9tait votre dernier r\u00eave... de quoi parlait-il ? est-il racontable ? \r\n***Le personnage de Caroline est une femme protectrice: elle dit \u00e0 son fils encore petit: \"les gens faibles se vengent, les gens forts pardonnent, les gens encore plus forts ignorent\"... vous partagez compl\u00e9tement le conseil de cette m\u00e8re ?\r\n***\"Les croyances ferment, les r\u00eaves ouvrent\" dit-elle aussi, la Caroline Klein de votre livre repr\u00e9sente-t-elle la sagesse ?  \r\n***Ce 6\u00e8me stade du sommeil que nous explorons dans ce livre est un stade qui n'est pas naturel...un stade forc\u00e9... qu'il faut explorer... vous aimeriez y aller dans ce 6\u00e8me sommeil ?\r\n***Le mal dormir devient--il une vraie pr\u00e9occupation dans la soci\u00e9t\u00e9 (pr\u00e9occupation de sant\u00e9 publique?...c'est un r\u00e9el changement?)\r\n***Troubles du sommeil: nous ne sommes pas tous \u00e9gaux face au sommeil mais sommes-nous tous \u00e9gaux face aux r\u00eaves ?  \r\n***Est-ce que c'est aussi un livre qui parle de la filiation m\u00e8re -fils, de l'improtance de la transmission du savoir, et des connaissances ? (faire perdurer le travail commenc\u00e9)\r\n***Bernard Werber, fini le temps o\u00f9 les \u00e9diteurs ne voulaient pas vous publier... est-ce que vous avez des angoisses de romancier ?\r\nMerci Bernard Werber d'\u00eatre venu nous pr\u00e9senter le 6\u00e8me sommeil, votre dernier roman il sort aujourd'hui m\u00eame chez Albin Michel, bonne journ\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s \"Les Fourmis\", apr\u00e8s \"Les Micro-humains\", Bernard Werber propose une plong\u00e9e dans le sommeil \"Le sixi\u00e8me sommeil\", son dernier roman qui sort ce jeudi aux \u00e9ditions Albin Michel. Nous passons un tiers de notre vie \u00e0 dormir, un douzi\u00e8me \u00e0 r\u00eaver, ces m\u00e9canismes du repos ont int\u00e9ress\u00e9 l'\u00e9crivain qui a \u00e9t\u00e9 insomniaque pendant un an, l'une des racines de cet ouvrage.", "Apr\u00e8s \"Les Fourmis\", apr\u00e8s \"Les Micro-humains\", Bernard Werber propose une plong\u00e9e dans le sommeil \"Le sixi\u00e8me sommeil\", son dernier roman qui sort ce jeudi aux \u00e9ditions Albin Michel. Nous passons un tiers de notre vie \u00e0 dormir, un douzi\u00e8me \u00e0 r\u00eaver, ces m\u00e9canismes du repos ont int\u00e9ress\u00e9 l'\u00e9crivain qui a \u00e9t\u00e9 insomniaque pendant un an, l'une des racines de cet ouvrage.", "Apr\u00e8s \"Les Fourmis\", apr\u00e8s \"Les Micro-humains\", Bernard Werber propose une plong\u00e9e dans le sommeil \"Le sixi\u00e8me sommeil\", son dernier roman qui sort ce jeudi aux \u00e9ditions Albin Michel. Nous passons un tiers de notre vie \u00e0 dormir, un douzi\u00e8me \u00e0 r\u00eaver, ces m\u00e9canismes du repos ont int\u00e9ress\u00e9 l'\u00e9crivain qui a \u00e9t\u00e9 insomniaque pendant un an, l'une des racines de cet ouvrage."], "alternativeTitle": ["Bernard Werber plonge dans \"Le sixi\u00e8me sommeil\"", "Bernard Werber plonge dans \"Le sixi\u00e8me sommeil\" / 12H30_2015-10-01T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Bernard Werber plonge dans \"Le sixi\u00e8me sommeil\" / 12H30_2015-10-01T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111435", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Werber, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111435", "ece-7111428"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Prof de yoga", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2CAF5A39-1215-4129-956B-B99005702706", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Prof de yoga", "Prof de yoga / SUPER_2015-10-01T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Prof de yoga / SUPER_2015-10-01T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091446", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091446", "ece-7091439"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Cadavre Exquis", "id": "sound-F4689889-C42C-460D-B1C2-D21F3AA4A8A1", "durationSec": 1114, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette cr\u00e9ation du Grand Eustache 2015 voit la rencontre de trois compositeurs aguerris de l'Association Eustache: Lee Maddefort, Jean-Samuel Racine, Alexis Gfeller. Le concept est bas\u00e9 sur le principe du cadavre exquis, jeu surr\u00e9aliste du XXe si\u00e8cle o\u00f9 chaque participant \u00e9crit \u00e0 tour de r\u00f4le une partie d'une phrase, sans savoir ce que le pr\u00e9c\u00e9dent a \u00e9crit. Ce concert \u00e0 voir au Casino Th\u00e9\u00e2tre de Rolle les 1 et 2 octobre 2015 met en avant les musiciens et solistes de l'orchestre, allant du jazz \u00e0 la musique classique, en passant de parties tr\u00e8s \u00e9crites \u00e0 des parties improvis\u00e9es. Lee Maddefort, Alexis Gfeller et Jean-Samuel Racine sont les invit\u00e9s d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Une cr\u00e9ation du Grand Eustache 2015, la rencontre de trois compositeurs de l'Association Eustache: Lee Maddefort, Jean-Samuel Racine, Alexis Gfeller. Ce concert \u00e0 voir au Casino Th\u00e9\u00e2tre de Rolle les 1 et 2 octobre 2015 met en avant les musiciens et solistes de l'orchestre, allant du jazz \u00e0 la musique classique.\n\nLee Maddefort, Alexis Gfeller et Jean-Samuel Racine sont les invit\u00e9s d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Cadavre Exquis / MAG_2015-10-01T12:06:45_invite-1", "Magma du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",Compositeur, clarinettiste et saxophoniste", "name": "Racine, Jean-Samuel", "type": "Participant"}, {"role": ",Pianiste", "name": "Gfeller, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7095448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "R\u00e9chauffement climatique: l'avis d'un climatologue sur l'\u00e9volution des mentalit\u00e9s", "id": "sound-469FF76F-FDD6-4D51-9CD5-DC1765900382", "durationSec": 321, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean Jouzel, climatologue, vice-pr\u00e9sident du GIEC (Groupe d'experts sur l'\u00e9volution du clima)t\r\nR\u00e9chauffement climatique: l'avis d'un climatologue sur l'\u00e9volution des mentalit\u00e9sLANCEMENT 4 / GIEC - Jean Jouzel\r\n***COP 21... La grande conf\u00e9rence sur le climat de Paris, en d\u00e9cembre, comme son nom ne l'indique pas. COP, c'est l'acronyme anglais de \"conf\u00e9rence des parties\".\r\nD\u00e9but d\u00e9cembre, donc, 195 pays seront r\u00e9unis pendant 15 jours dans le but de parvenir \u00e0 un accord pour limiter le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te \u00e0 DEUX degr\u00e9s suppl\u00e9mentaires par rapport \u00e0 l'\u00e8re pr\u00e9-industrielle. Mais en tenant compte des propositions pos\u00e9es sur la table par 80 pays, on n'arrive qu'\u00e0 une limitation de TROIS degr\u00e9s. \"Encore un effort!\" disent les experts.\r\nAriane Hasler vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris... et vous avez rencontr\u00e9 un grand sp\u00e9cialiste de la question...\r\n Ariane Hasler, direct ST Paris\r\nJean Jouzel est climatologue et c'est l'un des premiers \u00e0 avoir alert\u00e9 sur les cons\u00e9quences des gaz \u00e0 effet de serre sur le r\u00e9chauffement climatique, vice-pr\u00e9sident du GIEC, le groupe d'experts sur l'\u00e9volution du climat. c'est sous sa vice -pr\u00e9sidence que le GIEC a re\u00e7u en 2007 le Prix Nobel de la paix \r\nIl fait donc tout naturellement partie de l'\u00e9quipe qui entoure Laurent Fabius et S\u00e9gol\u00e8ne Royal les deux ministres en charge de la conf\u00e9rence.\r\nUne conf\u00e9rence dont le but est donc de limiter le r\u00e9chauffement climatique \u00e0 deux degr\u00e9s.car si rien n'est fait selon les projections les plus pessimistes du GIEC, la hausse des temp\u00e9ratures pourrait monter jusqu'\u00e0 4,8 d'ici la fin du si\u00e8cle. .\r\nEt 4 \u00e0 5 degr\u00e9s c'est un monde compl\u00e8tement boulevers\u00e9.Jean Jouzel\r\n  DIGAS'57\r\nA l'inverse les deux degr\u00e9s vers lesquels vont tendre les n\u00e9gociations - m\u00eame si certains estiment qu'ils ne sont pas suffisant - paraissent au moins viables.. \r\n  DIGAS '33\r\n***S'adapter... c'est-\u00e0-dire revoir nos mod\u00e8les de d\u00e9veloppement !?\r\nOui et c'est bien l\u00e0 toute la difficult\u00e9. contenir le r\u00e9chauffement \u00e0 deux degr\u00e9s, d\u00e9j\u00e0, concr\u00e8tement c'est admettre - toujours selon le GIEC - qu'il ne nous reste que 25 ans d'\u00e9nergie fossiles \u00e0 consommer. \r\nUne contrainte ? non un d\u00e9fi r\u00e9pond Jean Jouzel \r\n  DIGAS '47\r\n***Ariane, vous nous l'avez dit, \u00e7a fait plusieurs dizaine d'ann\u00e9es que Jean Jouzel se bat pour faire entendre ce discours. est-ce qu'il a l'impression que les mentalit\u00e9s ont \u00e9volu\u00e9 - m\u00eame un peu - sur cette question ?\r\nAlors oui il y a une \u00e9volution, mais les choses bougent tout de m\u00eame lentement.Jean Jouzel avoue \u00eatre parfois un peu d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9.\r\n  DIGAS '55\r\nSolidarit\u00e9 nord/sud, pays pauvres/pays riches.c'est en effet aussi tout cela qui est en jeu \u00e0 Paris \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e..\r\n=== FIN ===\r\n\"Tout Un Monde\": \u00e0 r\u00e9\u00e9couter, podcaster sur rts.ch. Pour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch.\r\nIl est 8hXX. l'heure des informations avec Yann Amedro. A demain !", "alternativeExcerpt": ["COP 21, la grande conf\u00e9rence sur le climat de Paris se tiendra en d\u00e9cembre. 195 pays seront r\u00e9unis pendant 15 jours dans le but de parvenir \u00e0 un accord pour limiter le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te \u00e0 deux degr\u00e9s suppl\u00e9mentaires par rapport \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9-industrielle. Mais en tenant compte des propositions pos\u00e9es sur la table par 80 pays, on n'arrive qu'\u00e0 une limitation de trois degr\u00e9s. \"Encore un effort!\" disent les experts."], "alternativeTitle": ["R\u00e9chauffement climatique: l'avis d'un climatologue sur l\u2019\u00e9volution des mentalit\u00e9s / TUM_2015-10-01T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant du bureau", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111403"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Ravioli fait du tuning de corps", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E41BB5C4-8B3C-4718-BF48-922A9BB523E5", "durationSec": 197, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tuning", "Tuning / OTWO_2015-10-01T11:10:00_tartare", "Tuning / OTWO_2015-10-01T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091429", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091429", "ece-7091419"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "L'histoire des exploits du Marquis de Lafayette en Am\u00e9rique, jou\u00e9e en jazz !", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0C122C32-FD4C-4AE7-8917-CE452FCBA646", "durationSec": 4667, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["la Fayette"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "C'est une belle aventure musicale franco-am\u00e9ricaine que nous proposent Laurent Coq - le pianiste fran\u00e7ais - et Walter Smith III - le saxophoniste am\u00e9ricain - en suivant l'\u00e9pop\u00e9e du baron de Lafayette. Des compositions originales en une fresque qui marque les \u00e9tapes, les lieux et rencontres. Des solistes solaires pour servir un quartette de choc.\"", "alternativeTitle": ["JazzZ du 01.10.2015", "JazzZ du 01.10.2015", "\"L\u02b9histoire des exploits du Marquis de Lafayette en Am\u00e9rique, jou\u00e9e en jazz ! / JAZ_2015-10-01T22:42:45_jazzz", "\"L\u02b9histoire des exploits du Marquis de Lafayette en Am\u00e9rique, jou\u00e9e en jazz ! / JAZ_2015-10-01T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est une belle aventure musicale franco-am\u00e9ricaine que nous proposent Laurent Coq - le pianiste fran\u00e7ais - et Walter Smith III - le saxophoniste am\u00e9ricain - en suivant l\u02b9\u00e9pop\u00e9e du baron de Lafayette. Des compositions originales en une fresque qui marque les \u00e9tapes, les lieux et rencontres. \nDes solistes solaires pour servir un quartette de choc.\"", "C\u02b9est une belle aventure musicale franco-am\u00e9ricaine que nous proposent Laurent Coq - le pianiste fran\u00e7ais - et Walter Smith III - le saxophoniste am\u00e9ricain - en suivant l\u02b9\u00e9pop\u00e9e du baron de Lafayette. Des compositions originales en une fresque qui marque les \u00e9tapes, les lieux et rencontres. \nDes solistes solaires pour servir un quartette de choc.\""], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095419", "ece-7095418"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : Cuttemporary Art", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-650B0700-330D-4D4A-8F32-CE5DDF40A838", "durationSec": 230, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sakir G\u00f6kcebag est un photographe turc dont le travail se passe dans la cuisine: il met en sc\u00e8ne des fruits et des l\u00e9gumes tel un maniaque irr\u00e9cup\u00e9rable dans une s\u00e9rie de photographies aux allures tr\u00e8s g\u00e9om\u00e9triques.", "alternativeExcerpt": ["Sakir G\u00f6kcebag est un photographe turc dont le travail se passe dans la cuisine: il met en sc\u00e8ne des fruits et des l\u00e9gumes dans une s\u00e9rie de photographies aux allures tr\u00e8s g\u00e9om\u00e9triques.", "Sakir G\u00f6kcebag est un photographe turc dont le travail se passe dans la cuisine: il met en sc\u00e8ne des fruits et des l\u00e9gumes dans une s\u00e9rie de photographies aux allures tr\u00e8s g\u00e9om\u00e9triques.", "Sakir G\u00f6kcebag est un photographe turc dont le travail se passe dans la cuisine: il met en sc\u00e8ne des fruits et des l\u00e9gumes dans une s\u00e9rie de photographies aux allures tr\u00e8s g\u00e9om\u00e9triques."], "alternativeTitle": ["Cuttemporary Art", "Cuttemporary Art / HAP_2015-10-01T18:50:00_happy-tardy", "Cuttemporary Art / HAP_2015-10-01T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091457", "ece-7091451"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 01.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4AB13791-3757-49BD-8C9B-5A4F88DB3D86", "durationSec": 275, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-01T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-01T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091411", "ece-7091401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Massimo Furlan, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, performeur vaudois, \u00e0 propos de sa performance \"Apr\u00e8s la fin, le congr\u00e8s\" au Mus\u00e9e Nissim \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5327DE34-89E1-4F59-9078-F57116460D47", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Paris"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furlan, Massimo"], "thematicThemes": ["performance (art)", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Dans \"Apr\u00e8s la fin le congr\u00e8s \", on voit des intellectuels avec des masques de squelette et des voix de Mickey qui discutent assis sur un vieux man\u00e8ge. Dans le cadre de la nuit blanche des mus\u00e9es samedi 3 octobre 2015, Massimo Furlan s'interroge sur la fin du Monde au Mus\u00e9e Nissim de Camondo \u00e0 Paris", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Apr\u00e8s la fin le congr\u00e8s \", on voit des intellectuels avec des masques de squelette et des voix de Mickey qui discutent assis sur un vieux man\u00e8ge. Dans le cadre de la nuit blanche des mus\u00e9es samedi 3 octobre 2015, Massimo Furlan s'interroge sur la fin du Monde au Mus\u00e9e Nissim de Camondo \u00e0 Paris\n\nUne performance d\u00e9licieusement \u00e9trange expliqu\u00e9e au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Performance: Massimo Furlan, \"Apr\u00e8s la fin, le congr\u00e8s\" / VER_2015-10-01T17:16:00_massimo-furlan", "Vertigo du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Furlan, Massimo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Situation humanitaire difficile en Ukraine", "id": "sound-C5F74D42-07B6-420F-960F-E3CC9F2A7FB8", "durationSec": 510, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Toni Frisch, coordonninateur de l'action de l'OSCE (l'Organisation pour la S\u00e9curit\u00e9 et la Coop\u00e9ration en Europe)\r\nSituation humanitaire difficile en UkraineLANCEMENT 2 / Ukraine: JCGalli + Toni Frisch\r\n***La Syrie nous ferait presque oublier... l'Ukraine. Mais les accords de paix se concr\u00e9tisent difficilement sur le terrain. Les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais, russe, ukrainien et la chanceli\u00e8re allemande se rencontreront \u00e0 Paris, demain, pour tenter de les ranimer.\r\nOn verra dans un instant ce qu'il en est de la situation humanitaire sur place mais d'abord, direction Paris o\u00f9 se trouve notre correspondant en Ukraine Jean-Claude Galli qui va suivre le sommet demain.\r\nJean-Claude, en fait, pourquoi maintenant ?\r\n DIR TEL Jean-Claude Galli direct\r\n- Est-ce que vous pouvez nous expliquer ce que recouvre ce fameux processus de Minsk ?\r\n- Ukrainiens et s\u00e9paratistes viennent d'annoncer, \u00e0 la veille de ce sommet de Paris, avoir trouv\u00e9 un nouvel accord sur le retrait de l'artillerie l\u00e9g\u00e8re de la ligne de front. C'est un effet de ce processus de n\u00e9gociation ?\r\n- Le sommet va r\u00e9unir 4 dirigeants: de France, d'Allemagne, de Russie et d'Ukraine. On appelle \u00e7a un \"format Normandie\". Ca vient d'o\u00f9 ?\r\n- Comment s'articulent les n\u00e9gociations ? Iitiatives diplomatiques parall\u00e8les ? Chacun dans son coin et on se coordonne plus ou moins ? Ou tout est li\u00e9 ?\r\n***Et qu'en est-il de la situation humanitaire ? Nous avons pos\u00e9 la question au Suisse Toni Frisch qui coordonne l'action de l'OSCE (l'Organisation pour la S\u00e9curit\u00e9 et la Coop\u00e9ration en Europe) sur le sujet:\r\n  DIGAS Tony Frisch \r\nToni Frisch, qui g\u00e8re la question humanitaire en Ukraine pour l'OSCE.\r\nIl est 8hXX", "alternativeExcerpt": ["Les accords de paix se concr\u00e9tisent difficilement en Ukraine. Les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais, russe, ukrainien et la chanceli\u00e8re allemande se rencontreront \u00e0 Paris vendredi pour tenter de les ranimer. Qu'en est-il de la situation humanitaire sur place? L'interview de Toni Frisch coordinateur de l'action de l'OSCE sur le sujet."], "alternativeTitle": ["Situation humanitaire difficile en Ukraine / TUM_2015-10-01T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme la proscription de la gestation pour autrui : Commentaire de C\u00e9line Fontannaz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FE086CE4-622E-410B-9A01-E7A68ECFA427", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "gestation pour autrui"], "excerpt": "La gestation pour autrui est, et reste proscrite en Suisse. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral l'a confirm\u00e9 dans un arr\u00eat rendu public ce jeudi matin. L'affaire concerne un couple mari\u00e9, \u00e9tabli dans le canton d'Argovie. Il ne pourra pas faire inscrire dans le registre d'Etat civil ses enfants n\u00e9s de la gestation pour autrui comme s'ils \u00e9taient les siens. Pour justifier sa d\u00e9cision, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral parle d'absence de lien biologique.", "alternativeExcerpt": ["La gestation pour autrui est, et reste proscrite en Suisse. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral l'a confirm\u00e9 dans un arr\u00eat rendu public ce jeudi matin. L'affaire concerne un couple mari\u00e9, \u00e9tabli dans le canton d'Argovie. Il ne pourra pas faire inscrire dans le registre d'Etat civil ses enfants n\u00e9s de la gestation pour autrui comme s'ils \u00e9taient les siens. Pour justifier sa d\u00e9cision, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral parle d'absence de lien biologique."], "alternativeTitle": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme la proscription de la gestation pour autrui / 12H30_2015-10-01T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 01.10.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7132255.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111434", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Vaud", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Catherine Ilic: Jeremy Corbyn, la r\u00e9volution par le style", "id": "sound-1158B885-02F9-4962-BFEC-FFC42EADD498", "durationSec": 109, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Catherine Ilic: Jeremy Corbyn, la r\u00e9volution par le style(SIGNATURE JEREMY CORBYN, LA REVOLUTION PAR LE STYLE) Jeremy Corbyn, la r\u00e9volution par le style. Commentaire de Catherine Ilic\r\n((Que l'on partage ou non ses id\u00e9es, Jeremy Corbyn a quelque chose d'attachant. Dans une soci\u00e9t\u00e9 de l'hyper information, o\u00f9 chaque geste est \u00e9pi\u00e9, chaque mot d\u00e9cortiqu\u00e9, les hommes et femmes politiques doivent donner le change, avoir r\u00e9ponse \u00e0 tout. C'est encore plus vrai au Royaume-Uni o\u00f9 le spin doctoring, le marketing politique est omnipr\u00e9sent. Jeremy Corbyn, avec ses tenues un peu us\u00e9es, sa cravate mal ajust\u00e9e, d\u00e9tone. Il est d\u00e9pouill\u00e9 de tout artifice, se d\u00e9voile avec ses failles et ses qualit\u00e9s. Son premier grand discours cette semaine au congr\u00e8s travailliste n'\u00e9tait ni celui d'un leader naturel, ni celui d'un orateur brillant, mais le v\u00e9t\u00e9ran de gauche semblait convaincu par ce qu'il disait. Cette authenticit\u00e9,  identifi\u00e9e comme la cl\u00e9 de son succ\u00e8s, d\u00e9concerte le monde m\u00e9diatique. En d\u00e9jouant tous les pronostics lors de son \u00e9lection \u00e0 la t\u00eate du parti travailliste, ce barbu de 66 ans a fait exploser les codes de la communication politique. Les journalistes, en manque de rep\u00e8res, ont du mal \u00e0 aborder le ph\u00e9nom\u00e8ne Corbyn. Combien de temps va-t-il durer ? Peut-il devenir  Premier ministre ? Personne n'en sait rien au fond et \u00e9trangement, il ne semble pas que ce soit sa pr\u00e9occupation majeure. Lors de son discours, il n'a pas exprim\u00e9 le d\u00e9sir de vouloir diriger le pays ;  il a surtout fait part de sa volont\u00e9 de changer le style de la politique : \u00ab un parler franc, une politique honn\u00eate \u00bb, c'\u00e9tait justement le slogan de ce congr\u00e8s.  L'objectif peut para\u00eetre modeste pour le leader du plus grand parti d'opposition du pays, mais s'il y parvient, ce sera d\u00e9j\u00e0 une petite victoire.))", "alternativeExcerpt": ["Que l\u2019on partage ou non ses id\u00e9es, Jeremy Corbyn a quelque chose d\u2019attachant. Dans une soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019hyper information, o\u00f9 chaque geste est \u00e9pi\u00e9, chaque mot d\u00e9cortiqu\u00e9, les hommes et femmes politiques doivent donner le change, avoir r\u00e9ponse \u00e0 tout.", "Que l\u2019on partage ou non ses id\u00e9es, Jeremy Corbyn a quelque chose d\u2019attachant. Dans une soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019hyper information, o\u00f9 chaque geste est \u00e9pi\u00e9, chaque mot d\u00e9cortiqu\u00e9, les hommes et femmes politiques doivent donner le change, avoir r\u00e9ponse \u00e0 tout.", "Que l\u2019on partage ou non ses id\u00e9es, Jeremy Corbyn a quelque chose d\u2019attachant. Dans une soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019hyper information, o\u00f9 chaque geste est \u00e9pi\u00e9, chaque mot d\u00e9cortiqu\u00e9, les hommes et femmes politiques doivent donner le change, avoir r\u00e9ponse \u00e0 tout."], "alternativeTitle": ["Catherine Ilic: Jeremy Corbyn, la r\u00e9volution par le style", "Catherine Ilic: Jeremy Corbyn, la r\u00e9volution par le style / JDM_2015-10-01T06:51:00_signature", "Catherine Ilic: Jeremy Corbyn, la r\u00e9volution par le style / JDM_2015-10-01T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111482", "ece-7111463"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Festival du Passage - Echallens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC78F09F-D47D-4071-A7CB-F9A37656E54B", "durationSec": 195, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ZR Live Music et le Golden Lion Club vous invitent \u00e0 son leur Festival du Passage, \u00e0 Echallens, du 1er au 3 octobre. Passez donc!", "alternativeExcerpt": ["Le ZR Live music et le Golden Lion Club vous invitent au Festival du Passage, du 1er au 3 octobre 2015 \u00e0 Echallens. Passez donc!", "Le ZR Live music et le Golden Lion Club vous invitent au Festival du Passage, du 1er au 3 octobre 2015 \u00e0 Echallens. Passez donc!", "Le ZR Live music et le Golden Lion Club vous invitent au Festival du Passage, du 1er au 3 octobre 2015 \u00e0 Echallens. Passez donc!"], "alternativeTitle": ["Festival du Passage - Echallens", "Festival du Passage - Echallens / NMT_2015-10-01T08:05:00_go", "Festival du Passage - Echallens / NMT_2015-10-01T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091409", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091409", "ece-7091394"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 01.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B21F50A4-991E-4FDF-A2A9-EF6ECEFECCAE", "durationSec": 63, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-01T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-01T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091407", "ece-7091392"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Marinette Frichti (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-757AC590-E430-42B1-8777-A7AB00A97FC4", "durationSec": 223, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rencard en terre pas connue2", "Rencard en terre pas connue2 / SUPER_2015-10-01T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Rencard en terre pas connue2 / SUPER_2015-10-01T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091443", "ece-7091434"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Marinette Frichti (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A41DC936-08FB-42D0-95B7-FAA36CD6DD19", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rencard en terre pas connue", "Rencard en terre pas connue / SUPER_2015-10-01T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Rencard en terre pas connue / SUPER_2015-10-01T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091445", "ece-7091435"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 01.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-418573B2-E274-4E1D-8E35-05842EC7581C", "durationSec": 185, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-10-01T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-10-01T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091447", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091447", "ece-7091441"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les goodies", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-820E62FE-E9E1-4F79-9376-425FCF6A96A8", "durationSec": 155, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-01T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-01T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091426", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091426", "ece-7091417"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Le Suisse le plus heureux (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE77BF0F-445C-4B44-9F11-401B9403A5ED", "durationSec": 272, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Suisse le plus heureux (4/5)", "Le Suisse le plus heureux (4/5) / NMT_2015-10-01T07:15:00_avis-de-recherche", "Le Suisse le plus heureux (4/5) / NMT_2015-10-01T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091410", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091410", "ece-7091395"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : H\u00f4tel particulier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2701EA29-EB7D-4E52-828C-4C75608845FA", "durationSec": 229, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["H\u00f4tel particulier", "H\u00f4tel particulier / NMT_2015-10-01T07:40:00_pige", "H\u00f4tel particulier / NMT_2015-10-01T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091406", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091406", "ece-7091391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Frappes russes en Syrie: revue de presse", "id": "sound-3BC39A34-0075-409A-8C30-9320695037B9", "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Frappes russes en Syrie: revue de presseLANCEMENT 1 / Syrie\r\n***Mais avant tout \u00e7a: un mot sur la surprise russe. Le pr\u00e9sident Vladimir Poutine a pris le Monde de court en lan\u00e7ant des bombardements sur la Syrie. Bombardements largement \u00e9voqu\u00e9s ce matin par la presse internationale, Patrick Chaboudez, avec notamment ce titre du Times de Londres: \"Poutine d\u00e9fie l'Occident\". Voil\u00e0 qui r\u00e9sume bien la tonalit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale des articles.\r\n DIR STU", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident Vladimir Poutine a pris le monde de court en lan\u00e7ant des bombardements sur la Syrie. Ces bombardements ont largement \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s ce jeudi matin par la presse internationale, avec notamment ce titre du Times de Londres: \"Poutine d\u00e9fie l\u2019Occident\". Voil\u00e0 qui r\u00e9sume bien la tonalit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale des articles."], "alternativeTitle": ["Frappes russes en Syrie: revue de presse / TUM_2015-10-01T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111402"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (4/5) : Sour Hyacinthe", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5D958D4D-E439-4D27-98B5-9323EC24A08B", "durationSec": 1769, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne-Lise Grob\u00e9ty \u00e9tudie \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel puis suit une formation de journaliste et collabore avec plusieurs journaux. Elle commence \u00e0 \u00e9crire tr\u00e8s t\u00f4t et publie \u00e0 19 ans son premier roman \"Pour mourir en f\u00e9vrier\". S'ensuivront d'autres romans et nouvelles qui lui permettront d'obtenir en 2000 le Grand Prix C. F. Ramuz pour l'ensemble de son ouvre.Nouvelles extraites du recueil \"La Fianc\u00e9e d'hiver\" - Bernard Campiche \u00c9diteur.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 01.10.2015", "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (4/5) / IMA_2015-10-01T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 01.10.2015", "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (4/5) / IMA_2015-10-01T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"S\u0153ur Hyacinthe, un dimanche matin\u2026\"", "\"S\u0153ur Hyacinthe, un dimanche matin\u2026\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7095413", "ece-7095412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Portraits de figures politiques al\u00e9maniques (4/5) : Interview de J\u00fcrg Wiedemann, candidat Vert ind\u00e9pendant b\u00e2lois au Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E49924EE-4626-4BB9-A304-83F7516BA7B1", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-Campagne (canton)"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiedemann, J\u00fcrg"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Intercit\u00e9s va \u00e0 la rencontre de J\u00fcrg Wiedemann, un candidat vert ind\u00e9pendant qui joue les trouble-f\u00eates dans la campagne \u00e0 B\u00e2le-Campagne. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 exclu des Verts, cet enseignant a cr\u00e9\u00e9, il y a 6 mois, un mouvement dissident. Son parti pr\u00e9sente une liste pour les f\u00e9d\u00e9rales.", "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi matin, Intercit\u00e9s va \u00e0 la rencontre de J\u00fcrg Wiedemann, un candidat vert ind\u00e9pendant qui joue les trouble-f\u00eates dans la campagne. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 exclu du parti Vert, cet enseignant a cr\u00e9\u00e9, il y a 6 mois, un mouvement dissident. Son parti pr\u00e9sente une liste pour les f\u00e9d\u00e9rales.", "Ce jeudi matin, Intercit\u00e9s va \u00e0 la rencontre de J\u00fcrg Wiedemann, un candidat vert ind\u00e9pendant qui joue les trouble-f\u00eates dans la campagne \u00e0 B\u00e2le-Campagne. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 exclu des Verts, cet enseignant a cr\u00e9\u00e9, il y a 6 mois, un mouvement dissident. Son parti pr\u00e9sente une liste pour les f\u00e9d\u00e9rales. ", "Ce jeudi matin, Intercit\u00e9s va \u00e0 la rencontre de J\u00fcrg Wiedemann, un candidat vert ind\u00e9pendant qui joue les trouble-f\u00eates dans la campagne \u00e0 B\u00e2le-Campagne. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 exclu des Verts, cet enseignant a cr\u00e9\u00e9, il y a 6 mois, un mouvement dissident. Son parti pr\u00e9sente une liste pour les f\u00e9d\u00e9rales. "], "alternativeTitle": ["Elections f\u00e9d\u00e9rales: Portraits de figures politiques al\u00e9maniques (3/5)", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: Portraits de figures politiques al\u00e9maniques (3/5) / JDM_2015-10-01T06:18:00_intercites", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: Portraits de figures politiques al\u00e9maniques (3/5) / JDM_2015-10-01T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat Vert ind\u00e9pendant b\u00e2lois au Conseil national", "name": "Wiedemann, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Fribourg", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111475", "ece-7111456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La crise migratoire suscite de plus en plus d'inqui\u00e9tudes en Allemagne : Correspondance de Blandine Milcent", "id": "sound-68B1BBF7-EBD0-4D4D-BB2F-93FF06001D0E", "durationSec": 152, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Allemagne, les d\u00e9put\u00e9s du Bundestag se sont r\u00e9unis pour examiner en premi\u00e8re lecture un paquet de mesures destin\u00e9es \u00e0 mieux r\u00e9guler l'arriv\u00e9e des migrants. Ces mesures ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es ce matin par le gouvernement Merkel, et doivent entrer en vigueur d\u00e8s le 1er novembre. Une proc\u00e9dure donc acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e, en rapport avec l'urgence de la situation, car sur le terrain, Blandine Milcent, la crise migratoire en Allemagne suscite de plus en plus d'inqui\u00e9tudes.", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne, les d\u00e9put\u00e9s du Bundestag se sont r\u00e9unis ce jeudi matin pour examiner en premi\u00e8re lecture un paquet de mesures destin\u00e9es \u00e0 mieux r\u00e9guler l\u2019arriv\u00e9e des migrants. Ces mesures ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es par le gouvernement Merkel et doivent entrer en vigueur d\u00e8s le 1er novembre. La proc\u00e9dure a donc \u00e9t\u00e9 acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e en rapport avec l\u2019urgence de la situation, car sur le terrain, la crise migratoire en Allemagne suscite de plus en plus d\u2019inqui\u00e9tudes."], "alternativeTitle": ["La crise migratoire suscite de plus en plus d\u2019inqui\u00e9tudes en Allemagne / 12H30_2015-10-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Berlins", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111430"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Un nuage \u00e0 l'horizon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F70FB4C7-FCBA-48AC-8610-9DFB1ADD2B7B", "durationSec": 146, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Un nuage \u00e0 l'horizon", "Un nuage \u00e0 l'horizon / OTWO_2015-10-01T10:50:00_la-grosse-mytho", "Un nuage \u00e0 l'horizon / OTWO_2015-10-01T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091430", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091430", "ece-7091420"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Jo\u00ebl Dicker : \"Le Livre des Baltimore\" (Ed. de Fallois, 2015)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-34664D87-41EF-4853-B25E-01BF018D402D", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans son nouveau roman, Jo\u00ebl Dicker r\u00e9v\u00e8le les rouages de la jalousie et des grands sentiments avec, en toile de fond, l'attraction du pouvoir et de l'argent. La star helv\u00e9tique des lettres est accueillie en direct au Centre culturel suisse \u00e0 Paris \u00e0 l'occasion du 30e anniversaire de l'institution. Quel que soit le genre, Jo\u00ebl Dicker est un formidable conteur d'histoires. Apr\u00e8s le roman historique et le polar, voici qu'il nous propose un thriller familial qui nous tient \u00e0 nouveau en haleine de bout en bout. La construction est efficace, le bonheur d'\u00e9crire transpara\u00eet et le lecteur ne boude pas son plaisir.Pari donc r\u00e9ussi pour ce jeune auteur genevois qui a pulv\u00e9ris\u00e9 les ventes en 2012 avec L'Affaire Harry Quebert\u00a0: 4 millions d'ouvrages vendus, des traductions en 40 langues sans compter les adaptations radiophoniques et cin\u00e9matographiques en vue. De quoi faire vaciller une plume, mais la page blanche n'impressionne pas le jeune auteur.Le Livre des Baltimore, une fois encore, nous entraine aux Etats-Unis, pays de tous les possibles et des plus grandes chutes. D\u00e8s le d\u00e9part le ton est donn\u00e9, l'enfance et la jeunesse merveilleuse de trois copains ins\u00e9parables vont tourner au drame et marquer \u00e0 jamais Marcus Goldman, h\u00e9ros qui a fait la fortune de Jo\u00ebl Dicker. Qui le lui rend bien.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 01.10.2015", "Entre les lignes du 01.10.2015", "Entre les lignes / ELL_2015-10-01T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes / ELL_2015-10-01T11:04:15_entre-les-lignes"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "alternativeExcerpt": ["Dans son nouveau roman, Jo\u00ebl Dicker r\u00e9v\u00e8le les rouages de la jalousie et des grands sentiments avec, en toile de fond, l\u2019attraction du pouvoir et de l\u2019argent.\n\nLa star helv\u00e9tique des lettres est accueillie en direct au Centre culturel suisse \u00e0 Paris \u00e0 l\u2019occasion du 30e anniversaire de l\u2019institution.", "Dans son nouveau roman, Jo\u00ebl Dicker r\u00e9v\u00e8le les rouages de la jalousie et des grands sentiments avec, en toile de fond, l\u2019attraction du pouvoir et de l\u2019argent.\n\nLa star helv\u00e9tique des lettres est accueillie en direct au Centre culturel suisse \u00e0 Paris \u00e0 l\u2019occasion du 30e anniversaire de l\u2019institution."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095465", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dicker, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pierrot, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dicker, Jo\u00ebl", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7095465", "ece-7095464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Visite de l'exposition \"Lascaux, chef-d'oeuvre de la pr\u00e9histoire\"", "id": "sound-6E7C20C6-D4F1-46BE-A2AF-89FACFDAE753", "thematicGeographicals": ["France", "Lascaux (grotte de)"], "durationSec": 709, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9histoire", "art rupestre", "grotte"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Castel, Jean-Christophe\r\nPierre Bratschi vous emm\u00e8ne \u00e0 Palexpo, \u00e0 Gen\u00e8ve, d\u00e9couvrir la copie d'une des grottes les plus embl\u00e9matiques du monde, celle de Lascaux. Une copie qui permet de plonger dans le quotidien des \u00eatres humains lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode glaciaire terrestre. Visite en compagnie de Jean-Cristophe Castel, arch\u00e9ologue au Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve.\r\n--- plus value ---\r\n> Lascaux, Chef-d'oeuvre de la pr\u00e9histoire, Halle 7 de Palexpo, tous les jours de 10h \u00e019h jusqu'au 17 janvier 2016", "alternativeExcerpt": ["Pierre Bratschi vous emm\u00e8ne \u00e0 Palexpo, \u00e0 Gen\u00e8ve, d\u00e9couvrir la copie d\u2019une des grottes les plus embl\u00e9matiques du monde, celle de Lascaux. Une copie qui permet de plonger dans le quotidien des \u00eatres humains lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode glaciaire terrestre. Visite en compagnie de Jean-Cristophe Castel, arch\u00e9ologue au Mus\u00e9e d\u2019histoire naturelle de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Visite de l\u2019exposition \"Lascaux, Chef-d'oeuvre de la pr\u00e9histoire\" / CQFD_2015-10-01T10:04:15_chronique", "CQFD du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7091731"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : En VW au salon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A319446-7077-4778-AAC7-8583C091C01E", "durationSec": 121, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En VW au salon", "En VW au salon  / NMT_2015-10-01T08:15:00_minute", "En VW au salon  / NMT_2015-10-01T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091413", "ece-7091402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'ONU et les droits de l'homme (4/5)", "id": "sound-48E6A5F3-1EE2-410C-8EAF-8BC845D6A9EC", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le 2 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve, la Conf\u00e9rence mondiale du d\u00e9sarmement r\u00e9unit 62 pays. Ce n'est pas la premi\u00e8re du genre. D'autres conf\u00e9rences internationales sur la limitation des armes s'\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 tenues \u00e0 La Hayes, mais elles avaient alors \u00e9chou\u00e9 \u00e0 enclencher un processus g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9sarmement. \u00c0 l'aube des ann\u00e9es 30, l'organisation d'un tel \u00e9v\u00e9nement semble in\u00e9luctable : la course aux armements est \u00e0 son apog\u00e9e. On craint une r\u00e9p\u00e9tition des ann\u00e9es ayant pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le d\u00e9clenchement de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 01.10.2015", "Histoire vivante du 01.10.2015", "L'ONU et les droits de l'homme (4/5) / HV_2015-10-01T20:03:45_histoire-vivante", "L'ONU et les droits de l'homme (4/5) / HV_2015-10-01T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["La guerre et apr\u00e8s. \nLe 2 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve, la Conf\u00e9rence mondiale du d\u00e9sarmement r\u00e9unit 62 pays. Ce n\u02b9est pas la premi\u00e8re du genre. D\u02b9autres conf\u00e9rences internationales sur la limitation des armes s\u02b9\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 tenues \u00e0 La Hayes, mais elles avaient alors \u00e9chou\u00e9 \u00e0 enclencher un processus g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9sarmement. \u00c0 l\u02b9aube des ann\u00e9es 30, l\u02b9organisation d\u02b9un tel \u00e9v\u00e9nement semble in\u00e9luctable: la course aux armements est \u00e0 son apog\u00e9e. On craint une r\u00e9p\u00e9tition des ann\u00e9es ayant pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le d\u00e9clenchement de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale.", "La guerre et apr\u00e8s. \nLe 2 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve, la Conf\u00e9rence mondiale du d\u00e9sarmement r\u00e9unit 62 pays. Ce n\u02b9est pas la premi\u00e8re du genre. D\u02b9autres conf\u00e9rences internationales sur la limitation des armes s\u02b9\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 tenues \u00e0 La Hayes, mais elles avaient alors \u00e9chou\u00e9 \u00e0 enclencher un processus g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9sarmement. \u00c0 l\u02b9aube des ann\u00e9es 30, l\u02b9organisation d\u02b9un tel \u00e9v\u00e9nement semble in\u00e9luctable: la course aux armements est \u00e0 son apog\u00e9e. On craint une r\u00e9p\u00e9tition des ann\u00e9es ayant pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le d\u00e9clenchement de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091713", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091713", "ece-7091712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Ackermann, journaliste originaire de Porrentruy, directeur de la r\u00e9daction du Huffington Post en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBAB95E6-4539-4802-8170-96FDF75957EC", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "France", "Paris"], "durationSec": 1476, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huffington Post", "Ackermann, Paul"], "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "journalisme"], "excerpt": "Paul Ackermann,  directeur de la r\u00e9daction du Huffington Post en France. Avant \u00e7a, il a \u00e9t\u00e9 responsable de l'\u00e9dition du Figaro.fr, il a d\u00e9velopp\u00e9 la plateforme communautaire de 20minutes.fr et, en tant que reporter au sein du service soci\u00e9t\u00e9 du magazine L'Hebdo, a particip\u00e9 au lancement du Bondy Blog. Il est aussi l'auteur de Masculins singuliers (\u00e9ditions Robert Laffont).", "alternativeExcerpt": ["Avant d'\u00eatre au Huffington Post, il a \u00e9t\u00e9 responsable de l\u2019\u00e9dition du Figaro.fr, il a d\u00e9velopp\u00e9 la plateforme communautaire de 20minutes.fr et, en tant que reporter au sein du service soci\u00e9t\u00e9 du magazine L\u2019Hebdo, a particip\u00e9 au lancement du Bondy Blog. Il est aussi l'auteur de \"Masculins singuliers\" [\u00e9ditions Robert Laffont].\n\nPaul Ackermann est l'invit\u00e9 de \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["Paul Ackermann, directeur de la r\u00e9daction du Huffington Post en France / VER_2015-10-01T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, r\u00e9dacteur en chef du Huffington Post en France", "name": "Ackermann, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091770"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Centre culturel suisse de Paris, 30 ans d'exp\u00e9rimentations (4/5) : Plaidoyer pour le contemporain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6391FCE5-5AAE-40A5-A558-7BAB6B58A6F3", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse"], "durationSec": 411, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre culturel suisse (Paris)"], "thematicThemes": ["politique culturelle"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Avec le directeur Michel Ritter, mis en cause par l'Affaire Hirschhorn, le CCS s'orienta nettement vers l'art contemporain. Tendance confirm\u00e9e depuis par la nouvelle direction bic\u00e9phale de Jean-Paul Felley et Olivier Kaeser d\u00e8s 2009, dans le souci d'un dialogue avec les acteurs culturels parisiens.", "alternativeExcerpt": ["Plaidoyer pour le contemporain.\nAvec le directeur Michel Ritter, mis en cause par l\u2019Affaire Hirschhorn, le CCS s\u2019orienta nettement vers l\u2019art contemporain. Tendance confirm\u00e9e depuis par la nouvelle direction bic\u00e9phale de Jean-Paul Felley et Olivier Kaeser d\u00e8s 2009, dans le souci d\u2019un dialogue avec les acteurs culturels parisiens.\nPar Didier Rossat et Christian Ciocca", "Plaidoyer pour le contemporain.\nAvec le directeur Michel Ritter, mis en cause par l\u2019Affaire Hirschhorn, le CCS s\u2019orienta nettement vers l\u2019art contemporain. Tendance confirm\u00e9e depuis par la nouvelle direction bic\u00e9phale de Jean-Paul Felley et Olivier Kaeser d\u00e8s 2009, dans le souci d\u2019un dialogue avec les acteurs culturels parisiens.\nPar Didier Rossat et Christian Ciocca", "Plaidoyer pour le contemporain.\nAvec le directeur Michel Ritter, mis en cause par l\u2019Affaire Hirschhorn, le CCS s\u2019orienta nettement vers l\u2019art contemporain. Tendance confirm\u00e9e depuis par la nouvelle direction bic\u00e9phale de Jean-Paul Felley et Olivier Kaeser d\u00e8s 2009, dans le souci d\u2019un dialogue avec les acteurs culturels parisiens.\nPar Didier Rossat et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Centre culturel suisse de Paris, 30 ans d\u2019exp\u00e9rimentations (4/5)", "Centre culturel suisse de Paris, 30 ans d\u2019exp\u00e9rimentations (4/5) / MAT_2015-10-01T07:50:00_helvetica", "Centre culturel suisse de Paris, 30 ans d\u2019exp\u00e9rimentations (4/5) / MAT_2015-10-01T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095443", "ece-7095437"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Les petits plats go\u00fbteux des EMS", "id": "sound-FA95D615-7C6A-4ADB-8167-83079915E6A8", "durationSec": 138, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les petits plats go\u00fbteux des EMS( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES LES PETITS PLATS GO\u00dbTEUX DES EMS) ***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye. Ce 1er octobre, c'est donc la journ\u00e9e internationale des personnes \u00e2g\u00e9es (cf invit\u00e9 de la r\u00e9daction Jean-Jacques Amyot). Des personnes \u00e2g\u00e9es qui r\u00e9sident de plus en plus souvent dans des EMS, les \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux...et les plats qu'on leur sert s'adaptent au go\u00fbt du jour, pas seulement du point de vue di\u00e9t\u00e9tique...\r\nLes repas en maison de retraite... la cuisine des home...et tout de suite cette image de pur\u00e9e, de semoule...de nourritures mix\u00e9es souvent m\u00e9lang\u00e9es...Qu'on se rassure, cette fa\u00e7on de faire, elle tend vraiment \u00e0 dispara\u00eetre au profit de repas qui lorgnent de plus en plus vers la gastronomie... si je lis sur un carte: \"Aum\u00f4ni\u00e8re de tourteau servie sur une soupe de f\u00e8ves\", on pourrait bien croire qu'on se trouve dans un restaurant d'un certain standing. Eh bien non, ce plat figure au menu d'un \u00e9tablissement pour personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 Lausanne...\r\n***Mais si la tendance c'est d'\u00e9laborer des plats plus gastronomiques en EMS, il y a quand m\u00eame des aliments qui ne sont pas adapt\u00e9s...\r\nOui alors bien s\u00fbr, il y a bien des r\u00e9gimes appropri\u00e9s, et on ne peut pas demander de ronger des travers de porcs \u00e0 tout le monde...et puis surtout, le cuisinier ne doit pas se tromper de cible...S'il  veut faire plaisirs \u00e0 ses pensionnaires en leur servant un plat asiatique \u00e9pic\u00e9, c'est rat\u00e9... Les personnes \u00e2g\u00e9es d'aujourd'hui ont tr\u00e8s peu voyag\u00e9 et ne connaissent pas ces saveurs exotiques... Au contraire, \u00e0 la limite de la nostalgie, le r\u00e9sident voudra retrouver des saveurs simples, qu'il connaissait bien avant d'\u00eatre pris en charge. Des paupiettes passent beaucoup mieux que des nouilles tha\u00ef au gingembre...\u00e7a, \u00e7a sera possible plus tard... pour la prochaine g\u00e9n\u00e9ration...\r\n***Et c\u00f4t\u00e9 texture, si on essaie d'\u00e9viter les pur\u00e9es et semoules, on arrive \u00e0 s'en sortir?\r\nC'est l'autre d\u00e9fi du cuisinier moderne en EMS... int\u00e9grer de nouvelles techniques de cuisson pour obtenir des aliments tendres, sans qu'ils partent en bouillies... Et \u00e7a va m\u00eame plus loin... on en arrive \u00e0 modifier les textures... alors certes on h\u00e2che, on mixe on mouline... mais on reconstitue sous diff\u00e9rentes formes app\u00e9tisantes \u00e0 l'aide de g\u00e9lifiant par exemple..\r\n***Mais c'est de la cuisine mol\u00e9culaire, \u00e7a!\r\nExactement... et c'est une partie de l'avenir de la cuisine des EMS...Avec l'accent mis sur la pr\u00e9sentation et l'odeur des mets. Des couleurs et des parfums. Car le pensionnaire \u00e2g\u00e9 mange d'abord avec ses yeux et son nez pour s'ouvrir l'app\u00e9tit.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain PIerre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi 1er octobre, c'est la journ\u00e9e internationale des personnes \u00e2g\u00e9es. Celles-ci r\u00e9sident de plus en plus souvent dans des \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux (EMS) et les plats qu'on leur sert s'adaptent au go\u00fbt du jour, pas seulement du point de vue di\u00e9t\u00e9tique.", "Ce jeudi 1er octobre, c'est la journ\u00e9e internationale des personnes \u00e2g\u00e9es. Celles-ci r\u00e9sident de plus en plus souvent dans des \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux (EMS) et les plats qu'on leur sert s'adaptent au go\u00fbt du jour, pas seulement du point de vue di\u00e9t\u00e9tique.", "Ce jeudi 1er octobre, c'est la journ\u00e9e internationale des personnes \u00e2g\u00e9es. Celles-ci r\u00e9sident de plus en plus souvent dans des \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux (EMS) et les plats qu'on leur sert s'adaptent au go\u00fbt du jour, pas seulement du point de vue di\u00e9t\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["Les petits plats go\u00fbteux des EMS", "Les petits plats go\u00fbteux des EMS / JDM_2015-10-01T07:26:00_le-gout-des-autres", "Les petits plats go\u00fbteux des EMS / JDM_2015-10-01T07:26:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111473", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111473", "ece-7111454"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "JUSTICE", "POMPIER", "AMBULANCE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "R\u00c9UNION", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER NATIONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["BEGLE, CLAUDE", "AEBISCHER, PATRICK", "RUOFF, SUSANNE", "THOLOT, DIDIER", "ZIEGLER, RETO"], "id": "asset-1461973", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG", "LIVERPOOL"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "FR / Conseil national: les \u00e9lections s'annoncent compliqu\u00e9es pour les socialistes", "VD: une campagne de sensibilisation aux handicap\u00e9s est lanc\u00e9e par deux m\u00e8res", "FR / Conseil national: les explications de Pierre Jenny, \u00e0 Fribourg", "Football / Europa League: le stade d'Anfield accueille Sion", "Poste / Nouvelles prestations: le point avec Pascal Jeannerat", "Football / Europa League: le commentaire de Jean-Fran\u00e7ois Develey, \u00e0 Liverpool", "La Poste pourrait livrer 24h/24", "GE: une exposition d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la grotte de Lascaux \u00e0 lieu \u00e0 Palexpo", "Hockey: Julien Sprunger est suspendu pour quatre matches", "Suisse: une premi\u00e8re plainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre Volkswagen", "L'EPFL et l'EPFZ plaident leur cause \u00e0 Bruxelles", "Suisse: les partis entreprennent des campagnes \u00e9lectorales diff\u00e9rentes", "Intervention russe en Syrie: l'analyse de Jean-Philippe Schaller", "Syrie: la Russie continuent ses frappes a\u00e9riennes", "BE: un homme a menac\u00e9 de s'immoler par le feu derri\u00e8re le Palais f\u00e9d\u00e9ral", "La justice suisse donne le statut de t\u00e9moin et d'accus\u00e9 \u00e0 Platini", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le parti est en effet priv\u00e9 de sa locomotive puisque Christian Levrat se pr\u00e9sente d\u00e9sormais au Conseil des Etats.", "Des affiches visant \u00e0 changer le regard port\u00e9 sur les handicap\u00e9s sont visibles dans les transports lausannois.", "Les supporters de Liverpool cr\u00e9ent une ambiance unique, ce qui compliquera encore plus la t\u00e2che pour le club valaisan.", "La consommation passe \u00e9norm\u00e9ment par les commandes internet, ce qui n\u00e9cessite alors un service de livraison plus d\u00e9velopp\u00e9.", "L'histoire des hommes de Cro-Magnon, et leur p\u00e9riple dans toute l'Europe il y a pr\u00e8s de 20'000 ans, y est retrac\u00e9e.", "L'attaquant de Fribourg-Gott\u00e9ron est puni pour sa charge contre la t\u00eate de Jannik Fischer du Lausanne HC.", "C'est un propri\u00e9taire genevois d'une voiture VW diesel achet\u00e9e en 2014 qui est derri\u00e8re cette action juridique.", "L'initiative contre l'immigration de masse forcerait la Suisse \u00e0 une rel\u00e9gation au rang d'Etat tiers au niveau scientifique.", "Alors que le PS genevois se refuse aux campagnes personnelles, le candidat PDC vaudois Claude B\u00e9gl\u00e9, lui, en fait usage.", "Cela dit, certains soup\u00e7onnent Moscou de bombarder les opposants au r\u00e9gime de Bachar el-Assad et non le groupe EI.", "Il s'agirait d'un Kurde de Syrie ; il d\u00e9sire parler aux m\u00e9dias mais ses revendications ne sont pas connues.", "Le procureur g\u00e9n\u00e9ral, Michael Lauber  n\u2019exclut d'ailleurs pas de perquisitionner le bureau de Platini \u00e0 l\u2019UEFA."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010405", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Duplex Liverpool", "name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Fribourg", "name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7010405", "ece-7010407"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "id": "asset-1441679", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 4200, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s le dessinateur Zep, l'animatrice TV Ma\u00eftena Biraben, l'\u00e9crivain Jo\u00ebl Dicker, la com\u00e9dienne Natacha R\u00e9gnier, l'humoriste Thomas Wiesel, la chanteuse et musicienne Lou Doillon, les co-directeurs du CCSP Olivier Kaeser et Jean-Paul Felley et le graphiste Ludovic Balland au Centre culturel suisse de Paris (CCSP) pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "La Puce au Centre culturel suisse \u00e0 Paris", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZEP", "DICKER, JO\u00cbL", "WIESEL, THOMAS"], "backgrounds": ["La Puce \u00e0 l'Oreille en direct du Centre culturel suisse \u00e0 Paris pour les 30 ans du Centre."], "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Reportage: nous avons suivi l\u2019\u00e9crivain genevois lors de la journ\u00e9e de la sortie de son livre \u00e0 Paris.", "Christine Gonzalez, chroniqueuse litt\u00e9raire, nous parle de cet auteur-ph\u00e9nom\u00e8ne et de son dernier roman.", "En compagnie de Ma\u00eftena Biraben, Zep et Lou Doillon, retour sur les pol\u00e9miques et les moments forts de leurs actualit\u00e9s respectives\u2026", "Lou Doillon nous parle de son nouvel album \"Lay Low\". On voit un extrait de son dernier clip \"Where to start\".", "\"What a wonderful World\" est pr\u00e9sent\u00e9e par l'auteur en exclusivit\u00e9! Le livre est tir\u00e9 des croquis de son nouveau blog, un regard malicieux et d\u00e9capant sur sa propre vie et sur le monde. Afin de tester la notori\u00e9t\u00e9 du papa de Titeuf, nous avons film\u00e9 l'humoriste Thomas Wiesel, qui se prend pour \"Zep\"  en pleine s\u00e9ance de d\u00e9dicaces dans une librairie parisienne.", "La com\u00e9dienne belge, qui a tourn\u00e9 r\u00e9cemment une s\u00e9rie en Suisse, visite une exposition et assiste \u00e0 une performance au CCS, dans le cadre de \"Performance Process\".", "Une fois n'est pas coutume, les spectacles propos\u00e9s sont tous interpr\u00e9t\u00e9s par des artistes suisses, hors de Suisse.", "Interview des co-directeurs Jean-Paul Felley et Olivier Kaeser. Pourquoi un Centre culturel suisse \u00e0 Paris, comment un artiste arrive-t-il \u00e0 s'imposer \u00e0 Paris? R\u00e9ponse en images, on suit l'humoriste Thomas Wiesel, se faisant passer par un jeune artiste pr\u00e9sentant son travail dans les galeries parisiennes.", "En compagnie des co-directeurs du CCS et de Ludovic Balland, graphiste et photographe. Le livre anniversaire sortira courant d\u00e9cembre, \"30 ans \u00e0 Paris\" et qui retrace les belles ann\u00e9es du Centre et pr\u00e9sente 30 artistes suisses importants.", "L\u2019actrice a pass\u00e9 plusieurs mois en Suisse pour le tournage de la s\u00e9rie \"Anomalia\", elle nous parle de son attachement pour ce pays. Quelques extraits en image de la s\u00e9rie qui sera diffus\u00e9e sur RTS en 2016!", "...et Natacha R\u00e9gnier viennent au Centre Culturel Suisse de Paris qui f\u00eate ses 30 ans. Une \u00e9mission  en direct de la capitale avec en avant-premi\u00e8re la nouvelle BD os\u00e9e de Zep pour adultes: \"What a wonderful world\"! Nous d\u00e9couvrirons  l'album de Lou Doillon une semaine avant sa sortie. Nous parlerons de la r\u00e9ussite, des coups qu'on prend, des pol\u00e9miques de la Suisse et de ses artistes, en compagnie \u00e9galement des directeurs du CCS et du photographe Ludovic Balland.", "L'humoriste suisse Thomas Wiesel se fait passer pour Zep dans une librairie parisienne pour une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces. Sur les cinq b\u00e9d\u00e9philes, aucun ne remarque la supercherie.", "Invit\u00e9s : Ma\u00eftena Biraben, Natacha Regnier, Lou Doillon, ZEP, Jo\u00ebl Dicker, Thomas Wiesel, Jean-Paul Felley, Olivier Kaeser, Massimo Furlan", "L'interpr\u00e8te et auteur Lou Doillon a pouss\u00e9 la chansonnette sur le plateau de La Puce \u00e0 l'oreille. Le public du Centre culturel suisse \u00e0 Paris a appr\u00e9ci\u00e9 la performance.", "Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Invit\u00e9s : Ma\u00eftena Biraben, Natacha Regnier, Lou Doillon, ZEP, Jo\u00ebl Dicker, Thomas Wiesel, Jean-Paul Felley, Olivier Kaeser, Massimo Furlan", "Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Invit\u00e9s : Ma\u00eftena Biraben, Natacha Regnier, Lou Doillon, ZEP, Jo\u00ebl Dicker, Thomas Wiesel, Jean-Paul Felley, Olivier Kaeser, Massimo Furlan", "Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Invit\u00e9s : Ma\u00eftena Biraben, Natacha Regnier, Lou Doillon, ZEP, Jo\u00ebl Dicker, Thomas Wiesel, Jean-Paul Felley, Olivier Kaeser, Massimo Furlan", "Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Invit\u00e9s : Ma\u00eftena Biraben, Natacha Regnier, Lou Doillon, ZEP, Jo\u00ebl Dicker, Thomas Wiesel, Jean-Paul Felley, Olivier Kaeser, Massimo Furlan"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Jo\u00ebl Dicker nous pr\u00e9sente son \"Livre de Baltimore\"", "La chronique litt\u00e9raire de Christine Gonzales", "Pour s'imposer faut-il prendre des coups?", "Lou Doillon pr\u00e9sente son nouvel album", "La nouvelle BD pour adultes de Zep", "Visite du Centre culturel suisse avec Natacha R\u00e9gnier", "L'agenda de Margaux Fritschy", "Les 30 ans du Centre culturel suisse de Paris", "\"30 ans \u00e0 Paris\", livre anniversaire du CCS", "Natacha R\u00e9gnier et son attachement \u00e0 la Suisse", "Lou Doillon, Zep, Jo\u00ebl Dicker, Ma\u00eftena....", "A Paris, personne ne reconna\u00eet Zep dans la rue", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Lou a cappella", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "imageURL": "//www.rts.ch/7095714.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010395", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "GONZALEZ, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRITSCHY, Margaux", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7010395", "ece-7011253", "ece-7011237", "ece-7103988", "ece-7011257"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "12h45", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1461974", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le drapeau palestinien flotte au si\u00e8ge de l'ONU \u00e0 New York", "Afghanistan: l'arm\u00e9e reprend le contr\u00f4le de la ville de Kunduz", "Football / Europa League: Sion affronte Liverpool", "Syrie / Intervention russe: certains estiment que les frappes ne visent pas l'Etat islamique", "Un dispositif simule les contraintes li\u00e9es \u00e0 l'\u00e2ge", "L'invit\u00e9e culturelle: la chanteuse marocaine Hindi Zahra sort un nouvel album", "Minimag: les ar\u00f4mes et les saveurs \u00e9voluent en laboratoire", "Journ\u00e9e internationale des personnes \u00e2g\u00e9es: entretien avec Philippe Wanner, prof. d\u00e9mographie UNIGE", "La Poste adapte son service de livraison aux habitudes de consommation actuelles", "Football / Ligue des Champions: les clubs favoris confirment leur statut", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 cette symbolique, les autorit\u00e9s palestiniennes souhaitent qu'Isra\u00ebl \"assume ses responsabilit\u00e9s de puissance occupante\".", "Les talibans ont tout de m\u00eame min\u00e9 les acc\u00e8s \u00e0 la ville et lanc\u00e9 un assaut sur l'a\u00e9roport o\u00f9 stationnaient quelque 5000 soldats.", "Les Valaisans auront en plus la lourde t\u00e2che de d\u00e9fier les Anglais dans leur stade mythique d'Anfield.", "En effet, des soup\u00e7ons planent sur le fait que la Russie souhaite plut\u00f4t prot\u00e9ger le r\u00e9gime de Bachar al-Assad.", "La mobilit\u00e9 est \u00e9videmment la capacit\u00e9 qui devient la plus r\u00e9duite ; quelques genevois ont pu en faire l'exp\u00e9rience.", "Intitul\u00e9 \"Homeland\", cet opus est l'histoire d'une voyageuse qui emprunte les routes du monde pour aller \u00e0 la rencontre de l\u2019autre.", "Les techniciens du go\u00fbt \u00e9laborent des profils sensoriels et proposent ainsi une diversit\u00e9 de go\u00fbts impressionnante.", "Avec les explications de Nicolas Ross\u00e9, en direct de Berne.", "R\u00e9sum\u00e9 de cette soir\u00e9e avec les victoires de Manchester City, du Real Madrid ou encore de la Juventus de Turin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010445", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Berne", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7011294", "ece-7010445"]}, {"program": "Infrarouge", "source": "gico", "title": "TV5M Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "id": "asset-1462893", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1443106", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 344", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "1.10.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010415", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7010415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Patient, quels sont ses droits? L'\u00e9clairage de Dominique Sprumont, directeur-adjoint de l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et vice-directeur de l'Ecole suisse de sant\u00e9 publique, Jean-Philippe Grob, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en h\u00e9matologie et Floriane Bornet, m\u00e9diatrice au sein de l'espace patients et proches du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63532CAC-8168-4351-A205-356D00FAA16A", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["malade", "droit des malades", "droit de la sant\u00e9", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "excerpt": "Un patient peut-il refuser un traitement? Ses droits sont-ils en concurrence avec le devoir du m\u00e9decin de sauver le patient? Et avec quelles cons\u00e9quences sur la relation patient-personnel soignant? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-adjoint de l'Institut de droit de la sant\u00e9", "name": "Sprumont, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, h\u00e9matologue", "name": "Grob, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9diatrice", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1437116", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 844", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Avant-dernier match des 16e de finales du tournoi des champions de T\u00e9l\u00e9 la Question. Il oppose Sarah, de Romanel-sur-Lausanne \u00e0 Pascal, de Conthey.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Avant d'entamer le match, les candidats reviennent sur leur exp\u00e9rience lors de leur pr\u00e9c\u00e9dente participation \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la Question.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Avant d'entamer le match, les candidats reviennent sur leur exp\u00e9rience lors de leur pr\u00e9c\u00e9dente participation \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la Question."], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Sarah vs Pascal", "Pascal Jacquemet", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Sarah Mettraux"], "imageURL": "//www.rts.ch/7062497.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010429", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7010429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Paris, toujours \"the place to be\"? Qu'est-ce qui fait monter les gens \u00e0 Paris encore et toujours? Enqu\u00eate sur un quai de gare de Lausanne, \u00e0 quelques minutes de l'arriv\u00e9e du TGV du vendredi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D27F8DCB-108E-44E8-BD26-9CD4B9A21C82", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 191, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses romands", "Suisses de l'\u00e9tranger", "gare ferroviaire", "ville"], "alternativeExcerpt": ["Qu'est-ce qui fait monter les gens \u00e0 Paris encore et toujours? Enqu\u00eate sur le quai de gare, \u00e0 quelques minutes d'un TGV du vendredi. \n\nPar Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Paris, toujours \"the place to be\"? / VER_2015-10-01T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "voyageurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7091773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-04885633-4D3D-48BC-AE0B-91035C9164C2", "durationSec": 600, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthias Wyssmann, porte-parole du d\u00e9partement des constructions et de l'urbanisme;Pierre-Yves Delcourt, directeur du bureau d'urbanisme vaudois idea-link;Roberto Bernasconi, vice-pr\u00e9sident parti socialiste cantonal;Gilles Marchand, directeur de la RTS;Didier Tholot, entra\u00eeneur valaisan\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(live Papier frappes russes Syrie) Les Etats-Unis et la Russie annoncent vouloir organiser au plus vite, peut-\u00eatre aujourd'hui d\u00e9j\u00e0,  une rencontre entre militaires de haut rang pour coordonner leurs actions en Syrie. Il s'agit de pr\u00e9venir tout incident entre les avions engag\u00e9s contre Daesh. Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry et le chef de la diplomatie russe, Serguei Lavrov, ont tous deux insist\u00e9 hier sur l'urgence de cette rencontre.  \r\nAlors le mot cl\u00e9 de cette rencontre, c'est d\u00e9confliction ; un terme militaire qui d\u00e9finit l'ensemble des mesures prises pour \u00e9viter tout accident, tout incident, li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence simultan\u00e9e de plusieurs intervenants au sol et dans les airs d'une zone de conflit. En clair, il s'agit de s'informer mutuellement des objectifs choisis et de se coordonner pour \u00e9viter une rencontre fortuite, potentiellement \u00e0 risque entre les avions russes qui op\u00e8rent depuis le sol syrien,  et ceux de  la coalition et de la France qui sont bas\u00e9s en Jordanie, en  l'Irak, dans les  pays du Golfe ou sur les porte-avions qui croisent dans le Golfe arabo-persique. Pour les militaires ce sera donc une r\u00e9union essentiellement technique qui servira par exemple  \u00e0 d\u00e9finir les proc\u00e9dures et les d\u00e9lais dans l'\u00e9change d'information ainsi que les zones d'actions prioritaires de chacun. Les Russes accepteront-ils de d\u00e9signer leurs objectifs pr\u00e9cis avant chaque attaque, certains les accusant d\u00e9j\u00e0, au lendemain de leurs premi\u00e8res frappes, de viser davantage les adversaires du R\u00e9gime que l'Etat Islamique. Eh bien c'est une des questions sensibles qu'officiers russes et am\u00e9ricains vont devoir aborder. Ils vont sans doute devoir innover car la situation est in\u00e9dite. Reste \u00e0  savoir o\u00f9 et quand ces militaires vont se r\u00e9unir .\r\n(12/ONU ABBAS ACCORD OSLO REAC ISRAEL PAPIER) Et hier aux Nations Unis, il a aussi \u00e9t\u00e9 question du conflit isra\u00e9lo-palestinien. Dans son discours \u00e0 la tribune, le pr\u00e9sident de l'autorit\u00e9 palestinienne Mahmoud Abbas, a accus\u00e9 Isra\u00e9l de saboter les efforts de paix. Le premier ministre isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou n'a pas manqu\u00e9 de r\u00e9agir. Il a d\u00e9nonc\u00e9 des propos mensongers qui incitent \u00e0 la haine. Mais les commentateurs estiment eux qu'on a \u00e9vit\u00e9 le pire. Les explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch\r\n(Br\u00e8ve petrobras) Dans le cadre de l'affaire Petrobras, la justice suisse a bloqu\u00e9 des comptes bancaires du pr\u00e9sident du congr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s br\u00e9silien. Dans ce scandale de corruption il est soup\u00e7onn\u00e9 de blanchiment d'argent et de corruption passive\r\n(D1/LES M2 DIMINUENT A ZH DEPUIS 40 ANS PAPIER INTEGRE) De combien de m\u00e8tres carr\u00e9s a-t-on besoin pour vivre ? Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l'espace de vie des Suisses n'a cess\u00e9 d'augmenter. Et bien, la ville de Zurich annonce un tournant! En moyenne,ses habitants utilisent d\u00e9sormais 39 m\u00e8tres carr\u00e9s. C'est la premi\u00e8re fois depuis les ann\u00e9es 70 que cette surface est en recul. Moins 0,2 m\u00e8tres carr\u00e9s sur un an (2000 cm2, si jamais), selon l'office zurichois des statistiques. Signe que les efforts de densification urbaine portent leurs fruits. Rouven Gueissaz\r\n((C'est une baisse minime, mais peut-\u00eatre annonciatrice d'une r\u00e9volution dans les politiques du logement. R\u00e9duire l'espace n\u00e9cessaire \u00e0 la vie en appartement fait partie des mesures cit\u00e9es pour densifier l'habitat. La ville de Zurich y parvient petit \u00e0 petit, comme l'explique Matthias Wyssmann, porte-parole du d\u00e9partement des constructions et de l'urbanisme.\r\n28 SEC\r\n39 m\u00e8tres carr\u00e9s par personne \u00e0 Zurich. La moyenne suisse est bien plus \u00e9lev\u00e9e... \u00e0 47 m\u00e8tres carr\u00e9s. Contre seulement 27 en 1970. Pourtant, certains estiment que la volont\u00e9 de r\u00e9duire la taille des logements ne joue qu'un r\u00f4le marginal pour r\u00e9duire la p\u00e9nurie. Pierre-Yves Delcourt, directeur du bureau d'urbanisme vaudois idea-link.\r\n26 SEC\r\nEn Suisse al\u00e9manique, la surface maximale par habitant fait aussi d\u00e9bat \u00e0 B\u00e2le, o\u00f9 les Verts ont d\u00e9pos\u00e9 plusieurs interventions parlementaires pour demander au canton de trouver des solutions.))\r\n(05/BE PSA ITV. BERNASCONI) L'ambiance est tendue chez les socialistes du Jura bernois. Les autonomistes ne veulent pas de la liste francophone des socialistes bernois. Ils appellent leurs \u00e9lecteurs \u00e0 voter pour la liste des femmes socialistes, qui sont al\u00e9maniques. Et pour le conseil des \u00e9tats, le parti socialiste autonome, le PSA,  pr\u00e9f\u00e8re la verte al\u00e9manique Christine H\u00e4sler au socialiste biennois Hans St\u00f6ckli. Le parti socialiste cantonal ne comprend pas, son vice-pr\u00e9sident Roberto Bernasconi se dit constern\u00e9 \r\nPropos recueillis par Alain. Arnaud.\r\n(15/FACEBOOK TV ITV. MARCHAND) C'est peut-\u00eatre un pas d\u00e9cisif que franchira aujourd'hui Facebook: pour la premi\u00e8re fois de son histoire, et en direct, le r\u00e9seau social va diffuser un \u00e9v\u00e9nement sportif. En l'occurence une s\u00e9ance d'entra\u00eenement de l'\u00e9quipe de basket de Cleveland, finaliste l'an dernier de la NBA. Certains y voient son entr\u00e9e sur le terrain de la t\u00e9l\u00e9vision, et donc une concurrence....Mais pour Gilles Marchand, directeur de la RTS, il ne faut sombrer dans l'alarmisme.\r\nDes propos recueillis par Olivier Schorderet.\r\n(21/LIVERPOOL-SION ITV. THOLOT) Et un match que vous pourrez suivre non pas sur facebook mais \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, c'est celui du FC Sion ce soir dans le mythique stade d'Anfield \u00e0 Liverpool. Et \u00e7a ne sera pas une partie de plaisir, d'autant que les valaisans restent sur 2 d\u00e9faites cons\u00e9cutives en championnat. Pour Didier Tholot l'entra\u00eeneur, pas de miracle, il faudra appliquer certaines r\u00e8gles\r\nDidier Tholot avec Joel Robert.\r\n(Br\u00e8ve hockey) Et en hockey sur glace, c'est Davos qui a cr\u00e9\u00e9 la surprise hier lors des 16\u00e8me de finale de la coupe de Suisse. Le champion de Suisse en titre a \u00e9t\u00e9 sorti 5 \u00e0 4 par D\u00fcbendorf, club de premi\u00e8re ligue. \r\nC\u00f4t\u00e9 romand.... large succ\u00e8s d'Ajoie face \u00e0 Red Ice Martigny 8 \u00e0 4, du LHC \u00e0 Morges 6 \u00e0 1 et de Gen\u00e8ve Servette contre Uni Neuch\u00e2tel 10 \u00e0 2. Fribourg Gott\u00e9ron s'est qualifi\u00e9 difficilement \u00e0 Lyss battu 3 \u00e0 1: Enfin victoire de la Chaux-de-Fonds \u00e0 Sion 2 \u00e0 1.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-01T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-01T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111484", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111484", "ece-7111467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Kramer, \u00e9crivaine d'origine lausannoise, \u00e0 propos de sa vie parisienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CD0EED5-7DA3-480F-B19E-01CACD11FD16", "thematicGeographicals": ["Paris", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kramer, Pascale"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "Cela fait plus de 25 ans que la Lausannoise vit \u00e0 Paris. Pascale Kramer a commenc\u00e9 \u00e0 publier en Suisse, aux \u00e9ditions de l'Aire, puis en France, chez Calmann-Levy, Mercure de France, et enfin, actuellement, chez Flammarion. \r\nInterview au Jardin du Luxembourg, face au buste de Sainte-Beuve.", "alternativeExcerpt": ["Cela fait plus de 25 ans que la Lausannoise vit \u00e0 Paris. Pascale Kramer a commenc\u00e9 \u00e0 publier en Suisse, aux \u00e9ditions de l\u02b9Aire, puis en France, chez Calmann-Levy, Mercure de France, et enfin, actuellement, chez Flammarion. \n\nInterview au micro de Christine Gonzalez au Jardin du Luxembourg, face au buste de Sainte-Beuve."], "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature: Pascale Kramer, sa vie parisienne / VER_2015-10-01T16:30:45_sequence-5", "Vertigo du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091763"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER AUX ETATS", "TUNNEL", "TRAIN"], "visualPersons": ["BOURGEOIS, JACQUES", "LEVRAT, CHRISTIAN", "VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-1461972", "durationSec": 1143, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "MOUTIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le tunnel ferroviaire entre Granges et Moutier f\u00eate ses 100 ans", "NE: Marc-Antoine Bombail dessine les affiches d'une compagnie maritime renom\u00e9e", "FR: les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "Les cantons romands c\u00e9l\u00e8brent leurs s\u00e9niors", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Lors de sa consrtuction, d\u00e9but\u00e9e en 1911, la France a \u00e9norm\u00e9ment financ\u00e9 les travaux.", "Ce graphiste est d'ailleurs lui-m\u00eame attir\u00e9 par le milieu marin, ayant d\u00e9j\u00e0 travers\u00e9 plusieurs fois l'Atlantique.", "Deux candidats, un de gauche et un de droite, sont favoris pour le Conseil des Etats.", "Cela se produit \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e internationale des personnes \u00e2g\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010411", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Moutier", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7010411", "ece-7010413", "ece-7011255"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Moicandidat.ch", "source": "gico", "title": "Emploi / Experts", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1430178", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-09-30T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emploi / Experts", "Apr\u00e8s un dernier duel sur le th\u00e8me de l'emploi, les 10 candidats font face aux experts Ariane Dayer, Claude Frey, Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio, l'occasion de tirer le bilan de cette exp\u00e9rience et de donner de bons\nconseils \u00e0 ces jeunes politiciens en devenir.", "Emploi / Experts", "Apr\u00e8s un dernier duel sur le th\u00e8me de l'emploi, les 10 candidats font face aux experts Ariane Dayer, Claude Frey, Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio, l'occasion de tirer le bilan de cette exp\u00e9rience et de donner de bons\nconseils \u00e0 ces jeunes politiciens en devenir.", "Emploi / Experts", "Apr\u00e8s un dernier duel sur le th\u00e8me de l'emploi, les 10 candidats font face aux experts Ariane Dayer, Claude Frey, Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio, l'occasion de tirer le bilan de cette exp\u00e9rience et de donner de bons\nconseils \u00e0 ces jeunes politiciens en devenir.", "Emploi / Experts", "C'est sur le th\u00e8me de l'emploi que s'affrontent les deux derniers candidats. Sonia Barbosa, jeune radicale lib\u00e9rale neuch\u00e2teloise est oppos\u00e9e \u00e0 Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment, jeune socialiste vaudois. Si la lib\u00e9rale veut inciter les ch\u00f4meurs \u00e0 se r\u00e9int\u00e9grer \u00e0 tout prix dans le monde du travail, le socialiste lui, d\u00e9fend un mod\u00e8le d'entreprise social et responsable.", "Dans la deuxi\u00e8me partie de l'\u00e9mission, les dix candidats se trouvent face aux experts. Apr\u00e8s avoir \u00e9valu\u00e9 chaque duel, Ariane Dayer, Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio et Claude Frey, tirent le bilan de l'aventure et donnent leurs appr\u00e9ciations sur cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de politiciens. Pas de classement \u00e0 l'issue de cette \u00e9mission, mais un seul mot d'ordre : jeunes gens, allez voter !", "C'est sur le th\u00e8me de l'emploi que s'affrontent les deux derniers candidats. Sonia Barbosa, jeune radicale lib\u00e9rale neuch\u00e2teloise est oppos\u00e9e \u00e0 Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment, jeune socialiste vaudois. Si la lib\u00e9rale veut inciter les ch\u00f4meurs \u00e0 se r\u00e9int\u00e9grer \u00e0 tout prix dans le monde du travail, le socialiste lui, d\u00e9fend un mod\u00e8le d'entreprise social et responsable .Dans la deuxi\u00e8me partie de l'\u00e9mission, les dix candidats se trouvent face aux experts. Apr\u00e8s avoir \u00e9valu\u00e9 chaque duel, Ariane Dayer, Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio et Claude Frey, tirent le bilan de l'aventure et donnent leurs appr\u00e9ciations sur cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de politiciens. Pas de classement \u00e0 l'issue de cette \u00e9mission, mais un seul mot d'ordre : jeunes gens, allez voter !", "Apr\u00e8s un dernier duel sur le th\u00e8me de l'emploi, les 10 candidats font face aux experts Ariane Dayer, Claude Frey, Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio, l'occasion de tirer le bilan de cette exp\u00e9rience et de donner de bons\nconseils \u00e0 ces jeunes politiciens en devenir."], "alternativeTitle": ["Moicandidat.ch", "Emploi / Experts", "Moicandidat.ch", "Emploi / Experts", "Moicandidat.ch", "Emploi / Experts", "Moicandidat.ch", "Le duel \u00ab Emploi \u00bb", "Le duel de Sonia", "Le portrait de Sonia", "Moicandidat.ch, le verdict !", "Le portrait de Fran\u00e7ois", "Le d\u00e9fi de Fran\u00e7ois", "Le duel \u00ab Emploi \u00bb et le verdict !", "Emploi / Experts", "L'avis des experts: emploi 1/2", "L'avis de nos experts: emploi 2/2"], "imageURL": "//www.rts.ch/7063880.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010499", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7011311", "ece-7011301", "ece-7011284", "ece-7010499"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Challenge", "source": "gico", "id": "asset-1388221", "thematicGeographicals": ["THOUNE", "URI", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)"], "durationSec": 1489, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9rie de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 le plongeur de falaise Andreas Hulliger rel\u00e8ve le d\u00e9fi de r\u00e9aliser un saut de 20 m\u00e8tres en arri\u00e8re avec 3 saltos et 2 vrilles.", "title": "Saut de falaise 20 m\u00e8tres dans le vide", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-09-30T13:30:00Z", "thematicThemes": ["PLONGEON"], "alternativeExcerpt": ["Saut de falaise 20m dans le vide", "Andreas Hulliger est plongeur de falaises. Un sport excessivement dangereux qui n\u00e9cessite une parfaite concentration notamment lors de la p\u00e9n\u00e9tration dans l'eau \u00e0 plus de 80 km/h. Il tente de r\u00e9aliser un saut de 20m en arri\u00e8re avec 3 salto et 2 vrilles.", "Andreas Hulliger est plongeur de falaises. Un sport excessivement dangereux qui n\u00e9cessite une parfaite concentration notamment lors de la p\u00e9n\u00e9tration dans l'eau \u00e0 plus de 80 km/h. Il tente de r\u00e9aliser un saut de 20m en arri\u00e8re avec 3 salto et 2 vrilles."], "alternativeTitle": ["Challenge", "Challenge : Saut de falaise 20m dans le vide", "Saut de falaise 20m dans le vide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010952", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7010952"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Eric Cantona", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-411327B5-6B51-4074-97DC-829903E63726", "durationSec": 145, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Eric Cantona", "Eric Cantona / SUPER_2015-09-30T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Eric Cantona / SUPER_2015-09-30T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088542", "ece-7088535"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Le Suisse le plus heureux (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC5EDEBB-2B15-46B4-9B91-3A8AED35E36A", "durationSec": 296, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Suisse le plus heureux (3/5)", "Le Suisse le plus heureux (3/5) / NMT_2015-09-30T07:15:00_avis-de-recherche", "Le Suisse le plus heureux (3/5) / NMT_2015-09-30T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088504", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088504", "ece-7088489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Z'\u00eates nographie, \u00e0 Gen\u00e8ve? Reportage dans et aux alentours du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-90DCA187-400A-44B1-A92E-44190A08853D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1666, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "mus\u00e9e d'ethnologie", "gastronomie"], "excerpt": "Cette semaine nous emm\u00e8ne principalement au Mus\u00e9e d'ethnographie de Calvingrad. Car la mus\u00e9ologie constitue une des passions secr\u00e8tes de Philippe Ligron avec l'a\u00e9robic et la confection de chevaux sculpt\u00e9s dans le saindoux. Question cuisine, nous visitons le Caf\u00e9 des Bains cher \u00e0 Boris Wastiau,Directeur du MEG, avec sa fameuse sp\u00e9cialit\u00e9 du Shampooing au Fromage. Et comme l'exposition temporaire de ce mus\u00e9e est consacr\u00e9e au Japonisme Bouddhique, nous visitons aux P\u00e2quis le restaurant Nagomi dont les sushis au boudin font le bonheur des amateurs authentique de gastronomie nipponne ni mauvaise, juste excellente! Mayonara!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 30.09.2015", "Z'\u00eates nographie, \u00e0 Gen\u00e8ve? (3/5) / BIL_2015-09-30T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 30.09.2015", "Z'\u00eates nographie, \u00e0 Gen\u00e8ve? (3/5) / BIL_2015-09-30T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine nous emm\u00e8ne principalement au Mus\u00e9e d'ethnographie de Calvingrad. Car la mus\u00e9ologie constitue une des passions secr\u00e8tes de Philippe Ligron avec l'a\u00e9robic et la confection de chevaux sculpt\u00e9s dans le saindoux. Question cuisine, nous visitons le Caf\u00e9 des Bains cher \u00e0 Boris Wastiau,Directeur du MEG, avec sa fameuse sp\u00e9cialit\u00e9 du Shampooing au Fromage. Et comme l'exposition temporaire de ce mus\u00e9e est consacr\u00e9e au Japonisme Bouddhique, nous visitons aux P\u00e2quis le restaurant Nagomi dont les sushis au boudin font le bonheur des amateurs authentique de gastronomie nipponne ni mauvaise, juste excellente! Mayonara!", "Cette semaine nous emm\u00e8ne principalement au Mus\u00e9e d'ethnographie de Calvingrad. Car la mus\u00e9ologie constitue une des passions secr\u00e8tes de Philippe Ligron avec l'a\u00e9robic et la confection de chevaux sculpt\u00e9s dans le saindoux. Question cuisine, nous visitons le Caf\u00e9 des Bains cher \u00e0 Boris Wastiau,Directeur du MEG, avec sa fameuse sp\u00e9cialit\u00e9 du Shampooing au Fromage. Et comme l'exposition temporaire de ce mus\u00e9e est consacr\u00e9e au Japonisme Bouddhique, nous visitons aux P\u00e2quis le restaurant Nagomi dont les sushis au boudin font le bonheur des amateurs authentique de gastronomie nipponne ni mauvaise, juste excellente! Mayonara!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088889", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du MEG", "name": "Wastiau, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088889", "ece-7088888"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Horror Vacui\" par Frederico Chiesa et Carolina Trotta", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74D82A19-8076-4304-96DA-94ECAC1DD5AB", "durationSec": 109, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les artistes Frederico Chiesa et Carolina Trotta ont imagin\u00e9 \u00e0 quoi pourraient bien ressembler les vieux jours d'horribles monstres hollywoodiens comme Freddy, Jason ou Dark Vador. Cette vision tr\u00e8s d\u00e9cal\u00e9e de la retraite s'intitule \"horror vacui\" qui signifie la peur du vide en latin.\r\nPour ce projet \u00e0 la fois artistique, esth\u00e9tique et ironique, Federico Chiesa s'est occup\u00e9 de la photographie et Carolina Trotta du maquillage et des effets sp\u00e9ciaux.", "alternativeExcerpt": ["Les artistes Frederico Chiesa et Carolina Trotta ont imagin\u00e9 \u00e0 quoi pourraient bien ressembler les vieux jours d\u2019horribles monstres hollywoodiens comme Freddy, Jason ou Dark Vador. Cette vision tr\u00e8s d\u00e9cal\u00e9e de la retraite s\u2019intitule \"horror vacui\" qui signifie la peur du vide en latin.\n\nPour ce projet \u00e0 la fois artistique, esth\u00e9tique et ironique, Federico Chiesa s\u2019est occup\u00e9 de la photographie et Carolina Trotta du maquillage et des effets sp\u00e9ciaux.", "Les artistes Frederico Chiesa et Carolina Trotta ont imagin\u00e9 \u00e0 quoi pourraient bien ressembler les vieux jours d\u2019horribles monstres hollywoodiens comme Freddy, Jason ou Dark Vador. Cette vision tr\u00e8s d\u00e9cal\u00e9e de la retraite s\u2019intitule \"horror vacui\" qui signifie la peur du vide en latin.\n\nPour ce projet \u00e0 la fois artistique, esth\u00e9tique et ironique, Federico Chiesa s\u2019est occup\u00e9 de la photographie et Carolina Trotta du maquillage et des effets sp\u00e9ciaux.", "Les artistes Frederico Chiesa et Carolina Trotta ont imagin\u00e9 \u00e0 quoi pourraient bien ressembler les vieux jours d\u2019horribles monstres hollywoodiens comme Freddy, Jason ou Dark Vador. Cette vision tr\u00e8s d\u00e9cal\u00e9e de la retraite s\u2019intitule \"horror vacui\" qui signifie la peur du vide en latin.\n\nPour ce projet \u00e0 la fois artistique, esth\u00e9tique et ironique, Federico Chiesa s\u2019est occup\u00e9 de la photographie et Carolina Trotta du maquillage et des effets sp\u00e9ciaux."], "alternativeTitle": ["\"Horror Vacui\" par Frederico Chiesa et Carolina Trotta", "\"Horror Vacui\" par Frederico Chiesa et Carolina Trotta / HAP_2015-09-30T18:40:00_happy-pics", "\"Horror Vacui\" par Frederico Chiesa et Carolina Trotta / HAP_2015-09-30T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088554", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088554", "ece-7088549"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Interview [brute, en anglais] de Ron Mael, clavi\u00e9riste et compositeur am\u00e9ricain, fondateur du groupe de pop-rock Sparks, r\u00e9alis\u00e9e par Ellen Ichters pour Audioguide", "id": "sound-2EFE9178-7CB5-41B6-B0D6-A7A880F2D3FA", "durationSec": 1227, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sparks", "Mael, Ron"], "thematicThemes": ["pop", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clavi\u00e9riste et compositeur am\u00e9ricain, fondateur du groupe Sparks", "name": "Mael, Ron", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Portraits de figures politiques al\u00e9maniques (2/5) : Interview de Damian M\u00fcller, candidat PLR lucernois au Conseil des Etats et commentaire de Delphine Gendre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85B9AB79-CEFF-4B31-9CF3-6681E0601BB3", "thematicGeographicals": ["Lucerne", "Suisse"], "durationSec": 403, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, Damian"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "campagne \u00e9lectorale", "fonction politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Damian M\u00fcller a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour sauver le si\u00e8ge PLR au Conseil des Etats, laiss\u00e9 vacant par le sortant Georges Theiler conseiller aux Etats lucernois. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat PLR lucernois au Conseil des Etats ", "name": "M\u00fcller, Damian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice  RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Kiefer Sutherland, com\u00e9dien, \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"Forsaken\" dans lequel il joue avec son p\u00e8re, Donald Sutherland", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0AE8FA9-9BA9-4E2C-AC9B-A547A24BF566", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sutherland, Kiefer", "Sutherland, Donald"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sutherland, Kiefer", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le pari de Taiz\u00e9 (3/5) : De Luther \u00e0 Taiz\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0409D63-E8AE-438E-B38B-A6745111566D", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "Taiz\u00e9"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 de Taiz\u00e9", "Fr\u00e8re Roger"], "thematicThemes": ["monast\u00e8re", "oecum\u00e9nisme", "catholicisme", "religion et croyances", "protestantisme", "ordre religieux", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "La communaut\u00e9 monastique de Taiz\u00e9 est aujourd'hui mondialement connue par ses chants et sa liturgie m\u00e9ditative, ce qui donne envie \u00e0 plus de 100 000 personnes chaque ann\u00e9e d'y s\u00e9journer ou de participer aux diverses rencontres internationales propos\u00e9es. D\u00e8s les origines, le caract\u00e8re novateur de sa dimension oecum\u00e9nique a fait parler d'elle. Les uns se sont enthousiasm\u00e9s, les autres ont parfois eu un regard plus critique. Roger Sch\u00fctz avait-il une th\u00e9ologie? Comment comprendre la pens\u00e9e th\u00e9ologique ocum\u00e9nique de fr\u00e8re Roger et quel r\u00f4le joue Taiz\u00e9 aujourd'hui encore dans le dialogue ocum\u00e9nique? ", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 30.09.2015", "Le pari de Taiz\u00e9 (3/5) / AVE_2015-09-30T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 30.09.2015", "Le pari de Taiz\u00e9 (3/5) / AVE_2015-09-30T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["De Luther \u00e0 Taiz\u00e9.\nLa communaut\u00e9 monastique de Taiz\u00e9 est aujourd'hui mondialement connue par ses chants et sa liturgie m\u00e9ditative, ce qui donne envie \u00e0 plus de 100 000 personnes chaque ann\u00e9e d\u2019y s\u00e9journer ou de participer aux diverses rencontres internationales propos\u00e9es. D\u00e8s les origines, le caract\u00e8re novateur de sa dimension oecum\u00e9nique a fait parler d\u2019elle. Les uns se sont enthousiasm\u00e9s, les autres ont parfois eu un regard plus critique. Roger Sch\u00fctz avait-il une th\u00e9ologie? Comment comprendre la pens\u00e9e th\u00e9ologique \u0153cum\u00e9nique de fr\u00e8re Roger et quel r\u00f4le joue Taiz\u00e9 aujourd'hui encore dans le dialogue \u0153cum\u00e9nique? \n\"\u00c0 vue d'esprit\" plonge cette semaine dans la grande histoire de Taiz\u00e9. Sabine Petermann s'entretient avec Gottfried Hammann, Laurent Schlumberger et fr\u00e8re Charles-Eug\u00e8ne.", "De Luther \u00e0 Taiz\u00e9.\nLa communaut\u00e9 monastique de Taiz\u00e9 est aujourd'hui mondialement connue par ses chants et sa liturgie m\u00e9ditative, ce qui donne envie \u00e0 plus de 100 000 personnes chaque ann\u00e9e d\u2019y s\u00e9journer ou de participer aux diverses rencontres internationales propos\u00e9es. D\u00e8s les origines, le caract\u00e8re novateur de sa dimension oecum\u00e9nique a fait parler d\u2019elle. Les uns se sont enthousiasm\u00e9s, les autres ont parfois eu un regard plus critique. Roger Sch\u00fctz avait-il une th\u00e9ologie? Comment comprendre la pens\u00e9e th\u00e9ologique \u0153cum\u00e9nique de fr\u00e8re Roger et quel r\u00f4le joue Taiz\u00e9 aujourd'hui encore dans le dialogue \u0153cum\u00e9nique? \n\"\u00c0 vue d'esprit\" plonge cette semaine dans la grande histoire de Taiz\u00e9. Sabine Petermann s'entretient avec Gottfried Hammann, Laurent Schlumberger et fr\u00e8re Charles-Eug\u00e8ne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, po\u00e8re, orphelin de p\u00e8re russe recueilli \u00e0 Taiz\u00e9", "name": "Tzikunib, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "neveu de Fr\u00e8re Roger", "name": "Duckert, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e8res Alo\u00efs, Benoit, Charles-Eug\u00e8ne et Daniel, membres de la congr\u00e9gation", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "petite ni\u00e8ce de Fr\u00e8re Roger", "name": "Lengronne, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en sciences sociales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Kiev, directeur des \u00e9ditions \"L'Esprit et la lettre\"", "name": "Sigov, Constantin", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Leipzig et Strasbourg", "name": "Bengard, Beate", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, pr\u00e9sident de l'Eglise Unie de France", "name": "Schlumberger, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut de th\u00e9ologie orthodoxe Saint-Serge \u00e0 Paris", "name": "Stavrou, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9 (Archive RTS)", "name": "Fr\u00e8re Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire en histoire du christianisme \u00e0 l'Universitl\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Hammann, Gottfried", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, soeur de la communaut\u00e9 apostologique Saint-Fran\u00e7ois-Xavier", "name": "L\u00e9na, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "soeur de la communaut\u00e9 apostolique Saint-Fran\u00e7ois-Xavier, biographe de Fr\u00e8re Roger", "name": "Laplane, Sabine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088422", "ece-7088421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'ONU et les droits de l'homme (3/5)", "id": "sound-FDEC35BD-F55D-4C15-8160-BA019D94EAC0", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Tribunal de Nuremberg, le 18 octobre 1945. Ils sont 24 responsables politiques, militaires et \u00e9conomiques allemands assis sur le banc des accus\u00e9s. D\u00e9but des audiences le 20 novembre 1945. Le tribunal est compos\u00e9 de quatre procureurs : un procureur am\u00e9ricain, un procureur sovi\u00e9tique, un procureur britannique et un procureur fran\u00e7ais. Les accus\u00e9s peuvent choisir librement leurs avocats. Il y a quatre juges et leurs adjoints qui repr\u00e9sentent les vainqueurs. Le Pr\u00e9sident du tribunal est un Anglais Sir Justice Lawrence. L'acte d'accusation repose sur quatre points : conjuration, crimes contre la paix, crimes de guerre et crimes contre l'humanit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 30.09.2015", "Histoire vivante du 30.09.2015", "L'ONU et les droits de l'homme (3/5) / HV_2015-09-30T20:03:45_histoire-vivante", "L'ONU et les droits de l'homme (3/5) / HV_2015-09-30T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Un isra\u00e9lite bless\u00e9.\nTribunal de Nuremberg, le 18 octobre 1945. Ils sont 24 responsables politiques, militaires et \u00e9conomiques allemands assis sur le banc des accus\u00e9s. D\u00e9but des audiences le 20 novembre 1945. Le tribunal est compos\u00e9 de quatre procureurs : un procureur am\u00e9ricain, un procureur sovi\u00e9tique, un procureur britannique et un procureur fran\u00e7ais. Les accus\u00e9s peuvent choisir librement leurs avocats. Il y a quatre juges et leurs adjoints qui repr\u00e9sentent les vainqueurs. Le Pr\u00e9sident du tribunal est un Anglais Sir Justice Lawrence. L'acte d'accusation repose sur quatre points : conjuration, crimes contre la paix, crimes de guerre et crimes contre l'humanit\u00e9.", "Un isra\u00e9lite bless\u00e9.\nTribunal de Nuremberg, le 18 octobre 1945. Ils sont 24 responsables politiques, militaires et \u00e9conomiques allemands assis sur le banc des accus\u00e9s. D\u00e9but des audiences le 20 novembre 1945. Le tribunal est compos\u00e9 de quatre procureurs : un procureur am\u00e9ricain, un procureur sovi\u00e9tique, un procureur britannique et un procureur fran\u00e7ais. Les accus\u00e9s peuvent choisir librement leurs avocats. Il y a quatre juges et leurs adjoints qui repr\u00e9sentent les vainqueurs. Le Pr\u00e9sident du tribunal est un Anglais Sir Justice Lawrence. L'acte d'accusation repose sur quatre points : conjuration, crimes contre la paix, crimes de guerre et crimes contre l'humanit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088865", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088865", "ece-7088864"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Aimer une standardiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-70C5C5B6-88D4-4A53-958C-A0F7DE838061", "durationSec": 138, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Aimer une standardiste", "Aimer une standardiste / OTWO_2015-09-30T11:35:00_hotline", "Aimer une standardiste / OTWO_2015-09-30T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088532", "ece-7088524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Houriet, \u00e9crivaine jurassienne, \u00e0 l'occasion de la parution de son 2e roman, \"Coup de sac\" (St\u00e9 jurassienne d'\u00e9mulation)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51792F66-DA3A-4866-ACA9-1DE8317E983F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3347, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Houriet, Marie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Houriet, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (3/5) : Mortes-plumes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E8093C11-F3EE-4922-AA70-1B2A9C8448EC", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne-Lise Grob\u00e9ty \u00e9tudie \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel puis suit une formation de journaliste et collabore avec plusieurs journaux. Elle commence \u00e0 \u00e9crire tr\u00e8s t\u00f4t et publie \u00e0 19 ans son premier roman \"Pour mourir en f\u00e9vrier\". S'ensuivront d'autres romans et nouvelles qui lui permettront d'obtenir en 2000 le Grand Prix C. F. Ramuz pour l'ensemble de son ouvre.Nouvelles extraites du recueil \"La Fianc\u00e9e d'hiver\" - Bernard Campiche \u00c9diteur.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 30.09.2015", "Imaginaire du 30.09.2015", "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (3/5) / IMA_2015-09-30T16:00:45_imaginaire", "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (3/5) / IMA_2015-09-30T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"Mortes-plumes\"", "\"Mortes-plumes\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088407", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7088407", "ece-7088406"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Heinrich Schliemann, une vie pour Troie (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-22914D00-4730-4C01-9DCF-03F3FCD03A1F", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Cr\u00e8te", "Gr\u00e8ce", "Turquie", "Allemagne"], "durationSec": 1785, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schliemann, Heinrich"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Arch\u00e9ologue, aventurier? En tout cas entreprenant et intuitif? Et veinard! On lui doit la d\u00e9couverte d'un pr\u00e9tendu \"Tr\u00e9sor de Priam\" et surtout la d\u00e9couverte du site de Troie.Gr\u00e2ce \u00e0 une id\u00e9e qui, disait-il, l'obs\u00e9dait depuis ses sept ans: que tout \u00e9tait vrai dans le r\u00e9cit d'Hom\u00e8re, que l'\"Iliade\" n'\u00e9tait pas un r\u00e9cit l\u00e9gendaire, mais un document arch\u00e9ologique de premi\u00e8re main. Arch\u00e9ologue, aventurier? En tout cas entreprenant et intuitif? Et veinard! On lui doit la d\u00e9couverte d'un pr\u00e9tendu \"Tr\u00e9sor de Priam\" et surtout la d\u00e9couverte du site de Troie.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 une id\u00e9e qui, disait-il, l'obs\u00e9dait depuis ses sept ans: que tout \u00e9tait vrai dans le r\u00e9cit d'Hom\u00e8re, que l'\"Iliade\" n'\u00e9tait pas un r\u00e9cit l\u00e9gendaire, mais un document arch\u00e9ologique de premi\u00e8re main. Du \"Tr\u00e9sor de Priam\", on reparla peu apr\u00e8s la Perestro\u00efka quand il fit sa r\u00e9apparition dans les r\u00e9serves du Mus\u00e9e Pouchkine \u00e0 Moscou. On l'avait cru disparu \u00e0 jamais dans les ruines de Berlin en 1945, alors qu'il \u00e9tait pass\u00e9 au statut de tr\u00e9sor de guerre, emport\u00e9 par l'arm\u00e9e sovi\u00e9tique. Ultime avatar pour ces diad\u00e8mes, ces pendants d'oreille, ces colliers, ces vases trouv\u00e9s sur le site d'Issarlik. R\u00e9cit par leur inventeur : \"Je mis la main sur un grand objet en cuivre d'une forme tout \u00e0 fait particuli\u00e8re. Cette trouvaille avait attir\u00e9 mon attention car il me semblait entrevoir de l'or sous l'objet qui reposait sur une couche p\u00e9trifi\u00e9e de cendres rouges et de d\u00e9bris calcin\u00e9s d'une \u00e9paisseur de 1,50 m\u00e8tre. C'est sur cette couche que reposait le mur de fortification d'une hauteur de 6 m\u00e8tres\". \r\nLe ch\u00e2le de Sophia. \"Je mis au jour le tr\u00e9sor \u00e0 l'aide d'un grand couteau, entreprise qui ne put se faire qu'au prix d'un effort surhumain et sous la menace d'un terrible danger, car le mur de fortification mena\u00e7ait \u00e0 chaque instant de me tomber dessus. Mais la vue de tant d'objets, dont chacun avait une valeur inestimable pour la science, me rendait t\u00e9m\u00e9raire et je ne pensais pas au danger. Toutefois, il m'e\u00fbt \u00e9t\u00e9 impossible de transporter le tr\u00e9sor sans l'aide de ma ch\u00e8re \u00e9pouse qui \u00e9tait l\u00e0, pr\u00eate \u00e0 envelopper dans son ch\u00e2le et \u00e0 emporter les objets que je d\u00e9terrais\". Quelle est la part de la v\u00e9rit\u00e9 dans ce r\u00e9cit ? On sait par exemple que ce jour-l\u00e0 la \"ch\u00e8re \u00e9pouse\" n'\u00e9tait pas sur les lieux, mais \u00e0 Ath\u00e8nes... Trouva-t-il un tr\u00e9sor rassembl\u00e9 et mis \u00e0 l'abri pour le prot\u00e9ger d'on ne sait quels envahisseurs (les Ach\u00e9ens d'Hom\u00e8re...) ou Schliemann d\u00e9busqua-t-il ces objets dispers\u00e9s sur le site et con\u00e7ut-il ce r\u00e9cit pour la beaut\u00e9 romanesque de la chose ? On ne le saura jamais. On sait seulement que le pr\u00e9tendu Tr\u00e9sor de Priam est ant\u00e9rieur de quatre bons si\u00e8cles au r\u00e8gne du bon roi. Schliemann avait le sens de la communication... L'homme \u00e9tait un h\u00e2bleur, habile, disert, un peu chevalier d'industrie, mais entreprenant et intuitif. Sa vie est une belle aventure. Le marchand d'indigo. N\u00e9 dans le Mecklembourg, fils d'un pasteur, il perd sa m\u00e8re alors qu'il a neuf ans, le p\u00e8re \u00e9pouse sa servante, les enfants sont d\u00e9laiss\u00e9s, Heinrich est confi\u00e9 \u00e0 un oncle; \u00e0 quatorze ans, ses \u00e9tudes s'interrompent \u00e0 jamais, on lui trouve une place de commis d'\u00e9picerie, il vend des harengs et des chandelles. Cela dure cinq ans, un jour une barrique lui \u00e9crase un pied, il d\u00e9cide de quitter cette vie grise, de s'embarquer pour le Venezuela, le bateau fait naufrage au large de la Hollande, il entre comme aide-comptable dans une maison de n\u00e9goce d'Amsterdam. Il pourrait rester \u00e9chou\u00e9 l\u00e0, mais il est vif, travailleur, ambitieux, il apprend les langues en autodidacte, le fran\u00e7ais, l'anglais, le portugais (pas encore le grec !), mais le russe. Du coup on l'envoie n\u00e9gocier des achats d'indigo \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, bient\u00f4t il y \u00e9tablit sa propre affaire, il y fait fortune (toujours dans l'indigo), y prend une \u00e9pouse russe (dont il finira pas divorcer apr\u00e8s avoir eu trois enfants). Le pauvre orphelin est devenu prosp\u00e8re, il voyage  pour ses affaires, la Californie semble une terre d'avenir, il s'y installe le temps de sp\u00e9culer sur l'or (c'est la Ru\u00e9e), il se fait banquier, pr\u00eate aux mineurs \u00e0 12% le mois, devient encore plus riche, revient en Russie, profite du blocus et de la guerre de Crim\u00e9e pour faire commerce d'armes, de munitions, d'approvisionnement, l'argent coule \u00e0 flots.\r\nUn souvenir d'enfance. Ses voyages se poursuivent, tourisme et affaires: l'\u00c9gypte, l'Inde en wagons de deuxi\u00e8me classe, le Japon, la Chine. Tel Phileas Fogg, il observe, prend des notes, amasse des documents. Au retour, il r\u00e9dige ses R\u00e9cits de voyage, les fait publier. Il visite Rome et surtout les fouilles de Pomp\u00e9i. Cette vision le bouleverse et fait revenir \u00e0 son esprit une tr\u00e8s ancienne dilection : son p\u00e8re lui racontait la Prise de Troie, l'exp\u00e9dition des grecs pour reprendre H\u00e9l\u00e8ne... Un jour, le jeune Heinrich avait dit \u00e0 ce p\u00e8re: \"Si Troie fut une si grande cit\u00e9, il est impossible qu'il n'en reste rien. Je la retrouverai\". Du moins, c'est ainsi qu'il le raconte... Et il se souvenait d'une image : \u00c9n\u00e9e portant son p\u00e8re Anchise et donnant la main \u00e0 son jeune fr\u00e8re Ascagne.\r\nIl visite aussi le P\u00e9loponn\u00e8se, l'\u00eele d'Ithaque (\u00e0 la recherche du palais d'Ulysse), puis les cit\u00e9s d'Argolide, o\u00f9 fr\u00e9mit encore la l\u00e9gende des Atrides. Schliemann s'arr\u00eate \u00e0 Paris, le temps de suivre quelques \u00e9tudes en Sorbonne, de faire amiti\u00e9 avec Renan (tout en sp\u00e9culant sur l'immobilier et en achetant des terrains sucriers \u00e0 Cuba). A l'esprit, il a cette id\u00e9e qui l'obs\u00e8de \u00e0 l'en croire depuis ses sept ans : prouver que tout est vrai dans le r\u00e9cit d'Hom\u00e8re, que l'\"Iliade\" n'est pas un r\u00e9cit l\u00e9gendaire, mais un document arch\u00e9ologique de premi\u00e8re main.\r\nUne guerre \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration. O\u00f9 \u00e9tait Troie? Certains opinaient pour la colline de Bounarbachi, d'autres pour la butte d'Issarlik, notamment le consul d'Am\u00e9rique Frank Calvert, v\u00e9ritable pionnier: c'est lui le v\u00e9ritable d\u00e9couvreur du site de Troie, de cette ville qui b\u00e9n\u00e9ficiant d'une position privil\u00e9gi\u00e9e \u00e0 l'or\u00e9e de l'Hellespont avait de tout temps servi de relais, de caravans\u00e9rail, de ville d'\u00e9tape et de n\u00e9goce. On y a retrouv\u00e9 des pi\u00e8ces de bronze ou des objets de lapis-lazuli, qui laissent penser qu'elle fut en relation avec la Turkm\u00e9nistan actuel et l'Afghanistan, qu'on y trouvait aussi l'ambre de la Baltique. Ville commer\u00e7ante o\u00f9 s'abritaient \u00e0 la mauvaise saison les marins qui ne pouvaient remonter le d\u00e9troit en naviguant contre le vent. Voil\u00e0 l'origine de la prosp\u00e9rit\u00e9 de cette colline depuis l'\u00e2ge du bronze. La guerre de Troie eut lieu vers 1250 avant J.-C., une ville existait \u00e0 cet endroit depuis environ quinze si\u00e8cles. Cette cit\u00e9 prosp\u00e8re avait d\u00fb constamment r\u00e9sister contre les pillards et renforcer ses murailles \u00e0 de nombreuses reprises; il serait plus exact de dire que des guerres de Troie, il y en eut peut-\u00eatre \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration. La \"tranch\u00e9e de Schliemann\". Schliemann commen\u00e7a ses excavations en 1870. D'abord avec une poign\u00e9e d'ouvriers recrut\u00e9s au village voisin, ensuite avec quatre-vingts, puis cent-cinquante paires de bras. Il fouilla sans ordre, sans pr\u00e9caution, sans scrupule, bouleversant les couches de terres, brassant les \u00e2ges et les civilisations, faisant creuser (v\u00e9ritable catastrophe arch\u00e9ologique) une tranch\u00e9e profonde dans sa h\u00e2te d'arriver le plus vite possible au niveau contemporain de Priam. Assez vite il trouva des ruines calcin\u00e9es : \u00e0 n'en pas douter c'\u00e9tait l\u00e0! Les vertus de la patience. Les campagnes de fouilles se succ\u00e9d\u00e8rent. Il est juste de dire que les suivantes furent moins sauvages; Schliemann s'entoura d'ing\u00e9nieurs, d'architectes (faut-il dire que tout \u00e9tait financ\u00e9 sur sa cassette personnelle?). Il engagea notamment un jeune arch\u00e9ologue, Wilhelm D\u00f6rpfeld, dont certains ont dit qu'il fut sa plus belle trouvaille et qui devint plus tard le directeur de la Mission arch\u00e9ologique allemande en Gr\u00e8ce. D\u00f6rpfeld vit valoir au fougueux Schliemann combien \u00e9tait plus int\u00e9ressante scientifiquement la m\u00e9thode stratigraphique, m\u00eame si \u00e9videmment elle \u00e9tait moins amusante. On mit en \u00e9vidence les villes superpos\u00e9es, trois, cinq, sept, l'enchev\u00eatrement des couches \u00e9tait tel qu'il fallut le vingti\u00e8me si\u00e8cle pour s'arr\u00eater au chiffre de neuf fondations successives. Apr\u00e8s avoir fait sortir ses trouvailles de Turquie en grand myst\u00e8re (\u00e0 la fureur des autorit\u00e9s ottomanes), Schliemann passa \u00e0 d'autres r\u00eaves. Il fouilla sur de nombreux sites grecs. Toutefois Cnossos en Cr\u00e8te lui \u00e9chappa, lui le n\u00e9gociateur matois ne r\u00e9ussit \u00e0 acqu\u00e9rir les terrains, mais on le vit surtout \u00e0 l'ouvre \u00e0 Tirynthe et \u00e0 Myc\u00e8nes. Les murailles d'Argolide. C'est l\u00e0 qu'il trouva parmi toute une s\u00e9rie de masques d'or celui particuli\u00e8rement royal qu'il baptisa aussit\u00f4t \"Masque d'Agamemnon\". Dans ce site grandiose, avec \u00e0 son c\u00f4t\u00e9 son \u00e9pouse la belle Sophie (une jeune grecque aux airs d'Andromaque, plus jeune que lui de trente ans), il connut \u00e0 nouveau l'exaltation du chercheur qui trouve. Mais ce n'est que plus tard que, naviguant sur le Nil et visitant la Vall\u00e9e des Rois, il d\u00e9couvrit, dessin\u00e9 sur une paroi du tombeau de Rams\u00e8s III, un petit vase \u00e0 trois pieds, oh certes bien modeste, bien anodin, mais exactement du m\u00eame mod\u00e8le que ceux qu'il avait retrouv\u00e9s en Argolide. Ainsi s'ouvrait une fen\u00eatre sur les \u00e9changes \u00e0 travers le bassin m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 l'\u00e2ge du bronze. Et s'il avait connu les fresques de Cnossos et celles d'Akrotiri, il y aurait vu des sc\u00e8nes de tauromachie semblables \u00e0 celles qu'il avait d\u00e9couvertes \u00e0 Tirynthe. Quels r\u00eaves encore n'aurait-il pas faits? Bibliographie : Heinrich Schliemann : \"La fabuleuse d\u00e9couverte des ruines de Troie\". Pygmalion, 1997. Hom\u00e8re : \"L'Iliade\". Traduction (en vers) Fr\u00e9d\u00e9ric Mugler. Babel n\u00b0171. Hom\u00e8re : \"L'Iliade\". Traduction (en prose) Mario Meunier. Le Livre de Poche n\u00b01063. Herv\u00e9 Duch\u00eane : \"L'Or de Troie ou Le R\u00eave de Schliemann\". D\u00e9couvertes Gallimard, 1996. Collectif : \"Le Tr\u00e9sor de Troie. Les fouilles d'Heinrich Schliemann\". Gallimard/Electa, 1996. Paul Faure : \"La Gr\u00e8ce au temps de la guerre de Troie, 1250 av. J.-C. Hachette\". Coll. La Vie quotidienne, 1975. G. Fry : \"R\u00e9cits in\u00e9dits de la guerre de Troie\". Les Belles Lettres, 1998.Dossier sur Troie dans \"G\u00e9o\", n\u00b0 204, 1996.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 30.09.2015", "L'humeur vagabonde du 30.09.2015", "Heinrich Schliemann, une vie pour Troie / HUM_2015-09-30T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Heinrich Schliemann, une vie pour Troie / HUM_2015-09-30T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["\u00e9pisode 3/5", "\u00e9pisode 3/5"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088463", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088463", "ece-7088462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'aviation russe a lanc\u00e9 ses frappes contre l'Etat islamique en Syrie : Commentaire d\u2019Isabelle Cornaz et interview de Joseph Henrotin, chercheur au Centre d'analyse et de pr\u00e9vision des risques internationaux et sp\u00e9cialiste en armement et en g\u00e9opolitique du Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E162582C-9B12-438D-B8FC-CD8D17F4E592", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Syrie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 689, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar", "Poutine, Vladimir", "ONU", "Obama, Barack", "Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["relations internationales", "conflit arm\u00e9", "terrorisme", "droit international", "guerre civile", "intervention militaire"], "excerpt": "L'aviation russe a lanc\u00e9 des frappes pr\u00e8s de la ville de Homs contre les terroristes du groupe Etat islamique, \u00e0 la demande de Bachar el-Assad, pr\u00e9sident syrien. Cette attaque ne pla\u00eet pas du tout aux Am\u00e9ricains alors que les pr\u00e9sidents des Etats-Unis et de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie sont r\u00e9unis \u00e0 l'ONU \u00e0 New York et se d\u00e9chirent sur le sort \u00e0 r\u00e9server au pr\u00e9sident syrien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Centre d'analyse et de pr\u00e9vision des risques internationaux et sp\u00e9cialiste en armement et en g\u00e9opolitique du Proche-Orient", "name": "Henrotin, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 30.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A374DF9-619E-45D9-A789-05DBA11D28E3", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-09-30T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-09-30T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088543", "ece-7088536"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La Fashion Week", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0B72C8A-17A0-4C2B-9CD0-C8250EA99669", "durationSec": 143, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-30T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-30T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088530", "ece-7088522"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Romualde collectionne des trucs nuls", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-29D76502-52B9-4170-83AE-7939DD820A7B", "durationSec": 197, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Collection", "Collection / OTWO_2015-09-30T11:10:00_tartare", "Collection / OTWO_2015-09-30T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088526", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088526", "ece-7088518"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-1575AE0F-AB53-4031-89AC-79934DD98D49", "durationSec": 3371, "publicationDate": "2015-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Le 1066 festival se d\u00e9roule \u00e0 Epalinges (VD) les 2 et 3 octobre 2015. Cette ann\u00e9e, la programmation est centr\u00e9e sur le Sud. On en parle avec Guillaume Morand, pr\u00e9sident du festival. On profite pour vous signaler que \"Paradiso\" est en direct du 1066 festival ce vendredi 2 octobre 2015.\r\n- Le pianiste Fran\u00e7ois Lindemann est l'invit\u00e9 de Yann Zitouni pour nous pr\u00e9senter de nouvelles compositions \u00e9crites en se basant sur l'acoustique et la r\u00e9verb\u00e9ration de l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne.\r\n- Le Festival des Cordes Avides se d\u00e9roule du 1er au 3 octobre 2015 \u00e0 la Parfumerie \u00e0 Gen\u00e8ve. On vous dit sur la programmation 2015.\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- Le 1066 festival se d\u00e9roule \u00e0 Epalinges (VD) les 2 et 3 octobre 2015. Cette ann\u00e9e, la programmation est centr\u00e9e sur le Sud. On en parle avec Guillaume Morand, pr\u00e9sident du festival. On profite pour vous signaler que \"Paradiso\" est en direct du 1066 festival ce vendredi 2 octobre 2015.\r\n- Le pianiste Fran\u00e7ois Lindemann est l'invit\u00e9 de Yann Zitouni pour nous pr\u00e9senter de nouvelles compositions \u00e9crites en se basant sur l'acoustique et la r\u00e9verb\u00e9ration de l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne.\r\n- Le Festival des Cordes Avides se d\u00e9roule du 1er au 3 octobre 2015 \u00e0 la Parfumerie \u00e0 Gen\u00e8ve. On vous dit sur la programmation 2015.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 30.09.2015", "Paradiso du 30.09.2015", "Paradiso / RAP_2015-09-30T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2015-09-30T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Le 1066 festival se d\u00e9roule \u00e0 Epalinges (VD) les 2 et 3 octobre 2015. Cette ann\u00e9e, la programmation est centr\u00e9e sur le Sud. On en parle avec Guillaume Morand, pr\u00e9sident du festival. On profite pour vous signaler que \"Paradiso\" est en direct du 1066 festival ce vendredi 2 octobre 2015.\n- Le pianiste Fran\u00e7ois Lindemann est l'invit\u00e9 de Yann Zitouni pour nous pr\u00e9senter de nouvelles compositions \u00e9crites en se basant sur l'acoustique et la r\u00e9verb\u00e9ration de l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne.\n- Le Festival des Cordes Avides se d\u00e9roule du 1er au 3 octobre 2015 \u00e0 la Parfumerie \u00e0 Gen\u00e8ve. On vous dit sur la programmation 2015.", "Au programme:\n\n- Le 1066 festival se d\u00e9roule \u00e0 Epalinges (VD) les 2 et 3 octobre 2015. Cette ann\u00e9e, la programmation est centr\u00e9e sur le Sud. On en parle avec Guillaume Morand, pr\u00e9sident du festival. On profite pour vous signaler que \"Paradiso\" est en direct du 1066 festival ce vendredi 2 octobre 2015.\n- Le pianiste Fran\u00e7ois Lindemann est l'invit\u00e9 de Yann Zitouni pour nous pr\u00e9senter de nouvelles compositions \u00e9crites en se basant sur l'acoustique et la r\u00e9verb\u00e9ration de l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne.\n- Le Festival des Cordes Avides se d\u00e9roule du 1er au 3 octobre 2015 \u00e0 la Parfumerie \u00e0 Gen\u00e8ve. On vous dit sur la programmation 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7088934", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7088934", "ece-7088933"]}]}}