{"response": {"numFound": 15205, "start": 8100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 05.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC31ED12-DCD2-4D76-9779-4FDABC161413", "durationSec": 103, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-10-05T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7101721", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7101715"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : La promesse part 2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-36F9F673-1486-4540-AA6A-51155DC72105", "durationSec": 142, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La promesse part 2", "La promesse part 2 / OTWO_2015-10-05T10:50:00_la-grosse-mytho", "La promesse part 2 / OTWO_2015-10-05T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7101727", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7101727", "ece-7101719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Air France annonce ses mesures de restructuration", "id": "sound-E526F6AB-C423-417A-8634-67A28DD6D7B3", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Air France annonce ses mesures de restructuration \r\nSuppression de 2900 postes de travail, r\u00e9duction de la voilure sur les vols long-courriers, r\u00e9visions \u00e0 la baisse des investissements: la direction d'Air France a pr\u00e9sent\u00e9 tout \u00e0 l'heure \u00e0 Roissy les grandes lignes de son plan de restructuration. Il s'agirait bien, dans les grandes lignes, des mesures \u00e9voqu\u00e9es ces derniers jours par les syndicats, qui s'y opposent. Et le moins qu'on puisse dire, Olivier Schorderet, c'est que l'ambiance \u00e9tait \u00e9lectrique ce matin au si\u00e8ge d'Air France.....\r\nOui puisqu'apr\u00e8s avoir salu\u00e9 le d\u00e9but de la r\u00e9union par des cris et des sifflets sous les fen\u00eatres du PDG d'Air France, plusieurs centaines de salari\u00e9s v\u00eatus de leur uniforme ont fini par envahir la salle o\u00f9 la direction de la compagnie pr\u00e9sentait son plan aux repr\u00e9sentants de l'entreprise. \"On est chez nous, \"De Juniac d\u00e9mission\", \"Gagey d\u00e9gage\", \"Valls arbitre vendu\": \u00e0 coups de slogans et de pancartes demandant le d\u00e9part des dirigeants du groupe ou fustigeant le premier ministre, ils ont carr\u00e9ment interrompu la r\u00e9union. Malmen\u00e9, le directeur des ressources humaines d'Air France s'est m\u00eame enfui de la salle, torse nu apr\u00e8s s'\u00eatre fait arracher sa chemise si l'on en juge par les photos. Un personnel qui manifestement en avait d\u00e9j\u00e0 entendu assez, \u00e0 savoir les mesures d'\u00e9conomies qu'ils redoutaient. 300 postes devraient ainsi \u00eatre supprim\u00e9s chez les pilotes, 900 au sein du personnel naviguant, et 1700 au sol. L'activit\u00e9 long courrier de la compagnie serait r\u00e9duite de 10%, avec notamment la supression de 14 de ses 107 avions volant sur un r\u00e9seau partiellement d\u00e9ficitaire. Air France devrait \u00e9galement supprimer plusieurs lignes en Asie, r\u00e9duire la fr\u00e9quence des vols sur une vingtaine d'autres, et elle souhaiterait pouvoir n\u00e9gocier l'annulation d'une partie des Boeing 787 qu'elle a command\u00e9 au constructeur am\u00e9ricain. Air France dont une partie du personnel s'est mis en gr\u00e8ve \u00e0 l'appel de certains syndicats. Mais aucun vol ne devrait \u00eatre annul\u00e9. Quant \u00e0 la r\u00e9union du jour, elle devrait reprendre cet apr\u00e8s-midi.", "alternativeExcerpt": ["Air France a annonc\u00e9 ses mesures de restructuration lundi. La compagnie va supprimer 2900 postes de travail, r\u00e9duire la voilure sur les vols long-courriers et r\u00e9viser \u00e0 la baisse ses investissements."], "alternativeTitle": ["Air France annonce ses mesures de restructuration / 12H30_2015-10-05T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121052", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Actu Radio", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121051"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Musiques en Arm\u00e9nie (1/5)", "id": "sound-CBD47CDC-84E2-4E29-8FEA-98A29328CFD4", "durationSec": 740, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la crois\u00e9e de l'Orient et de l'Occident, l'Arm\u00e9nie offre une palette exceptionnelle de couleurs musicales. Pendant une semaine, Anya Leveill\u00e9 et Didier Rossat vous emm\u00e8nent \u00e0 Yerevan, capitale arm\u00e9nienne au pied du Mont Ararat, \u00e0 la rencontre de choeurs, joueurs de doudouk, de compositeurs contemporains, de musiciens de jazz et de fascinantes histoires de vie.\r\n--- plus value ---\r\nAujourd'hui, rencontre avec Levon Eskenian, directeur artistique de l'Ensemble Gurdjieff qui vient de publier un disque chez ECM consacr\u00e9 aux musiques de Komitas (Music by Komitas).A suivre:Musiques en Arm\u00e9nie: du 5 au 9 octobre 2015 sur Espace 2 dans Magma et\u00a0 Musique en M\u00e9moire. Puis le 7 octobre, visite de Yerevan, dans D\u00e9tours sur la 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u2019hui, rencontre avec Levon Eskenian, directeur artistique de l\u02b9Ensemble Gurdjieff qui vient de publier un disque chez ECM consacr\u00e9 aux musiques de Komitas (Music by Komitas)."], "alternativeTitle": ["Musiques en Arm\u00e9nie (1/5) / MAG_2015-10-05T12:06:45_musiques-en-armenie", "Magma du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7101676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7101671"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Narsarsuaq", "id": "sound-9786C107-A3B2-455B-A0DD-934A2726B6D1", "durationSec": 329, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Narsarsuaq, c'est le nom d'un a\u00e9rodrome au Groenland. C'est aussi le nom de la derni\u00e8re cr\u00e9ation de Maud Liardon, Nyonnaise qui \u00e9voque les fondements de la pulsion cr\u00e9atrice avec, en toile de fond, l'ode \u00e0 la libert\u00e9 de son parrain, Jacques Brel. Fac\u00e9tieux, d\u00e9routant et poignant. \r\nA la Salle des Eaux-Vives de l'ADC \u00e0 Gen\u00e8ve, jusqu'au 11 octobre 2015. Par Marie-Pierre Genecand.", "alternativeExcerpt": ["Narsarsuaq, c'est le nom d'un a\u00e9rodrome au Groenland. C'est aussi le nom de la derni\u00e8re cr\u00e9ation de Maud Liardon, Nyonnaise qui \u00e9voque les fondements de la pulsion cr\u00e9atrice avec, en toile de fond, l'ode \u00e0 la libert\u00e9 de son parrain, Jacques Brel. Fac\u00e9tieux, d\u00e9routant et poignant. \n\nA la Salle des Eaux-Vives de l'ADC \u00e0 Gen\u00e8ve, jusqu'au 11 octobre 2015. Par Marie-Pierre Genecand."], "alternativeTitle": ["Narsarsuaq / MAT_2015-10-05T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7101668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7101666"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Exposition: les ombres et lumi\u00e8res de Warhol au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de la Ville de Paris. Chronique de et par Florence Grivel, collaboratrice RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAD6BEE0-0415-48A4-A1A3-1EFD91D019AF", "thematicGeographicals": ["Paris", "Etats-Unis"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warhol, Andy"], "thematicThemes": ["art plastique", "exposition d'art", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "Le Mus\u00e9e d'Art Moderne de la ville de Paris pr\u00e9sente en premi\u00e8re mondiale en Europe les Shadows, une suite monumentale de 102 toiles r\u00e9p\u00e9tant le m\u00eame motif dans 17 couleurs diff\u00e9rentes. Pour appr\u00e9cier l'ampleur de cette pi\u00e8ce de r\u00e9sistance, l'exposition pr\u00e9sente pas \u00e0 pas les multiples facettes de Warhol, \"Warhol serial artist\" qui va du s\u00e9rigraphe au cin\u00e9aste en passant par le producteur de groupes undergroud. ", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e d\u02b9Art Moderne de la ville de Paris pr\u00e9sente en premi\u00e8re mondiale en Europe les Shadows, une suite monumentale de 102 toiles r\u00e9p\u00e9tant le m\u00eame motif dans 17 couleurs diff\u00e9rentes. Pour appr\u00e9cier l\u2019ampleur de cette pi\u00e8ce de r\u00e9sistance, l'exposition pr\u00e9sente pas \u00e0 pas les multiples facettes de Warhol, \"Warhol serial artist\" qui va du s\u00e9rigraphe au cin\u00e9aste en passant par le producteur de groupes undergroud.  L'exposition \"Unlimited\" est \u00e0 voir jusqu\u02b9 au 7 f\u00e9vrier 2016. Par Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Exposition: Les ombres et lumi\u00e8res de Warhol / VER_2015-10-05T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7102080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7102075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Guide gastronomique 2.0", "id": "sound-D7CA4F8F-F425-450E-B398-1137D6B5301B", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Guide gastronomique 2.0( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GUIDES GASTRONOMIQUES 2.0)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye. Aujourd'hui sort le guide Gault et Millau Suisse \u00e9dition 2016. On attendra encore quelques jours avant d'avoir l'autre guide gastronomique en main, le guide Michelin Suisse, dont la sortie est pr\u00e9vue vendredi. Quoiqu'il en soit, on ne peut plus gu\u00e8re parler de rivalit\u00e9 entre eux...\r\nNon, ni m\u00eame de guerre justement...ils restent des rivaux, mais la concurrence pour eux-deux vient d'ailleurs... Ce qui a chang\u00e9 la donne depuis plusieurs ann\u00e9es, c'est bien s\u00fbr internet...et sur la toile, on n'a qu'\u00e0 surfer... ils ne sont plus les ma\u00eetres du monde... Y plein de sites sp\u00e9cialis\u00e9s qui notent, donnent des avis sur la cuisine de tels ou tesl restaurants... et surtout, un peu comme il y a le journaliste citoyen participatif, il y a le critique gastronomique citoyen participatif... et qu'est-ce qui arrive, hein? Eh bien on ne sait plus trop sous quel table on met les pieds...\r\n***Mais alors justement, des guides de r\u00e9f\u00e9rences comme Michelin ou Gault et Millau ne peuvent pas faire la diff\u00e9rence...m\u00eame sur internet?\r\nOn aimerait le croire... parce qu'ils ont des vrais critiques, des testeurs professionnels de renom, enfin pour ceux qui se font conna\u00eetre... et effectivement, Michelin et Gault et Millau ont bien des sites internet et des applications smartphone.... Alors on clique, on scrute les avis presque les yeux ferm\u00e9s...on est tout confiant... mais l\u00e0, qu'est-ce qu'on remarque? Oui :les sites sont truff\u00e9s d'avis d'internautes de tout bord... \u00e7a recommence...Ces guides historiques, ces guides de r\u00e9f\u00e9rence ont succomb\u00e9 \u00e0 la tentation de ce qu'on pourrait appeler la gastronomie 2.0 (deux point zero). C'est bien ou c'est pas bien je vous laisse juger...Vous me direz qu'on peut rester droit dans ses charentaises et ne prendre que les avis des sp\u00e9cialistes... mais je vous mets au d\u00e9fi de ne pas aller lire les commentaires des autres... \r\n***Sauf si on se fie \u00e0 la version papier?\r\nOui elle existe encore...mais les tirages diminuent...C'est maintenant plut\u00f4t un objet qu'on se paie et qui souvent reste dans le vide-poche...Ah au fait, il y a tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps, le guide michelin \u00e9tait gratuit. Il est devenu payant quand un de ses fondateurs a vu quelque part que son guide rouge servait \u00e0 caler une table... C'est peut-\u00eatre \u00e0 nouveau le sort qui lui est r\u00e9serv\u00e9.. Si y en a qui ont un autre avis, qu'ils le disent sur internet...\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Le guide Gault et Millau Suisse \u00e9dition 2016 sort ce lundi. On attendra encore quelques jours avant d'avoir l'autre guide gastronomique en main, le guide Michelin Suisse, dont la sortie est pr\u00e9vue vendredi. Quoi qu'il en soit, on ne peut plus gu\u00e8re parler de rivalit\u00e9 entre eux: la concurrence est ailleurs, sur internet.", "Le guide Gault et Millau Suisse \u00e9dition 2016 sort ce lundi. On attendra encore quelques jours avant d'avoir l'autre guide gastronomique en main, le guide Michelin Suisse, dont la sortie est pr\u00e9vue vendredi. Quoi qu'il en soit, on ne peut plus gu\u00e8re parler de rivalit\u00e9 entre eux: la concurrence est ailleurs, sur internet.", "Le guide Gault et Millau Suisse \u00e9dition 2016 sort ce lundi. On attendra encore quelques jours avant d'avoir l'autre guide gastronomique en main, le guide Michelin Suisse, dont la sortie est pr\u00e9vue vendredi. Quoi qu'il en soit, on ne peut plus gu\u00e8re parler de rivalit\u00e9 entre eux: la concurrence est ailleurs, sur internet."], "alternativeTitle": ["Guide gastronomique 2.0", "Guide gastronomique 2.0 / JDM_2015-10-05T07:26:00_le-gout-des-autres", "Guide gastronomique 2.0 / JDM_2015-10-05T07:26:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121022", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121022", "ece-7121006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les jeunes suisses ne r\u00eavent pas d'une carri\u00e8re scientifique", "id": "sound-A363FE56-4C38-42FA-B459-0263A623EB93", "durationSec": 99, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Astrid Epiney, pr\u00e9sidente du conseil suisse de la science et de l'innovation;Mauro Dell'Ambrogio secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la formation\r\nLes jeunes suisses ne r\u00eavent pas d'une carri\u00e8re scientifique \r\n***Le manque de rel\u00e8ve scientifique reste le principal point faible du syst\u00e8me suisse de formation et de recherche...\r\nC'est le Conseil Suisse de la science et de l'innovation qui le dit, dans un \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9 ce matin...\r\nA l'occasion de ses 50 ans, le groupe d'experts du conseil f\u00e9d\u00e9ral en mati\u00e8re de politique scientifique a r\u00e9alis\u00e9 un check-up du syst\u00e8me helv\u00e9tique. \r\nCoralie Claude, le diagnostic est donc pos\u00e9, la voie accad\u00e9mique manque d'attractivit\u00e9...du moins au yeux des jeunes suisses.\r\nDIR ST PF\r\ndes jeunes qui ne r\u00eavent pas d'une carri\u00e8re acad\u00e9mique...\r\nd'abord parce que d'autres possibilit\u00e9s s'offrent \u00e0 eux, comme l'apprentissage.\r\nEnsuite parce que travailler dans le milieu universitaire est trop souvent synonyme de contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, et donc de pr\u00e9carit\u00e9. \r\nAstrid Epiney, pr\u00e9sidente du conseil suisse de la science et de l'innovation. \r\nSON \r\npr\u00e9carit\u00e9...le mot est l\u00e2ch\u00e9...\r\nla cons\u00e9quence c'est qu'aujourd'hui, la rel\u00e8ve universitaire vient en grande partie de l'\u00e9tranger...ce qui n'est pas viable sur le long terme...surtout dans un contexte o\u00f9 la Suisse doit limiter l'immigration...d'o\u00f9 l'importance de renforcer l'encrage r\u00e9gional des hautes \u00e9coles. pour augmenter l'attractivit\u00e9 des carri\u00e8re acad\u00e9miques. \r\n***Comment on fait? Qu'est-ce que propose le conseil suisse de la science?\r\net bien de cr\u00e9er de nouveaux postes, de cadres interm\u00e9diaires. juste en-dessous des professeurs mais compl\u00e8tement ind\u00e9pendant de ces derniers. Bref montrer aux jeunes qu'une carri\u00e8re acad\u00e9mique ce n'est pas forc\u00e9ment \"professeur sinon rien\".\r\nl'enjeu derri\u00e8re tout \u00e7a c'est l'avenir de la recherche en Suisse...menac\u00e9? Mauro Dell'Ambrogio secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la formation \r\nSON", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil Suisse de la science pr\u00e9sente lundi, \u00e0 l'occasion de ses 50 ans, une \u00e9tude qui d\u00e9montre que le manque de rel\u00e8ve scientifique reste le principal point faible du syst\u00e8me suisse de formation et de recherche."], "alternativeTitle": ["Les jeunes suisses ne r\u00eavent pas d'une carri\u00e8re scientifique / 12H30_2015-10-05T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121052", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante au Palais f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne accueillerait beaucoup plus de r\u00e9fugi\u00e9s qu'estim\u00e9", "id": "sound-8CF62800-E75C-4CFD-AD76-7FA447284332", "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne accueillerait beaucoup plus de r\u00e9fugi\u00e9s qu'estim\u00e9 \r\nL'Allemagne pourrait accueillir jusqu'\u00e0 un million et demi de migrants cette ann\u00e9e... \r\nC'est qu'affirme le quotidien Bild ce matin, sur la base d'un document confidentiel.. \r\nUn million et demi de r\u00e9fugi\u00e9s, c'est beaucoup pluss que les estimations fournies jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent par le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur, \r\nBlandine Milcent.\r\nAbsolument, selon Bild, les autorit\u00e9s allemandes tableraient sur 7000 \u00e0 10\u00a0000 nouveaux migrants qui arriveraient tous les jours, ce qui, de octobre \u00e0 d\u00e9cembre, ferait donc 920\u00a0000 nouveaux r\u00e9fugi\u00e9s en Allemagne, et au total donc un million et demi de personnes (et non pas 800 mille) sur toute l'ann\u00e9e 2015. Le quotidien populaire allemand ne cite pas ses sources et parle d'un rapport confidentiel \u00ab\u00a0\u00e9manant des autorit\u00e9s allemandes\u00a0\u00bb, mais cette nouvelle estimation aujourd'hui ne va pas manquer d'alimenter le d\u00e9bat sur les capacit\u00e9s d'accueil de l'A1llemagne, dans le rapport dit le journal, il est m\u00eame question d'un \u00ab\u00a0effondrement\u00a0\u00bb des structures d'accueil et d'approvisionnement. Et de fait au niveau local, que ce soit dans les L\u00e4nder ou les communes, tous les responsables politiques (toute couleur confondue) disent qu'il faut absolument mieux contr\u00f4ler l'arriv\u00e9e de ces r\u00e9fugi\u00e9s. A la CSU, la branche bavaroise de la CDU d'Angela Merkel, le pr\u00e9sident Horst Seehofer a encore r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce week-end \u00ab\u00a0on ne peut plus continuer comme \u00e7a\u00a0\u00bb, et le vice chancelier social d\u00e9mocrate Sigmar Gabriel dit la m\u00eame chose\u00a0: \u00ab\u00a0on se rapproche de la limite de nos capacit\u00e9s\u00a0\u00bb.\r\n**** Et que r\u00e9pond la chanceli\u00e8re allemande \u00e0 ces d\u00e9clarations\u00a0?\r\nElle continue \u00e0 d\u00e9fendre les options qu'elle a prises, ces derni\u00e8res semaines, sur la question\u00a0: \u00ab\u00a0ce n'est pas avec des barri\u00e8res qu'on peut r\u00e9gler le probl\u00e8me\u00a0\u00bb a dit Angela Merkel ce week-end, la chanceli\u00e8re d\u00e9clare qu'il n'est pas question de changer la loi en Allemagne et invoque la convention de Gen\u00e8ve sur les r\u00e9fugi\u00e9s. Pour elle, il faut surtout trouver des solutions europ\u00e9ennes et internationales \u00e0 cette crise migratoire. Ces positions ont d\u00e9j\u00e0 fait chuter sa c\u00f4te de popularit\u00e9 dans le pays. Mais depuis quelques jours, des rumeurs \u00e0 la CDU notamment, disent\u00a0qu'Angela Merkel (en raison de sa politique en Ukraine et sur la crise miogratoire, aurait des chances d'obtenir le prix Nobel de la paix qui sera annonc\u00e9 vendredi prochain.", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne pourrait accueillir jusqu\u2019\u00e0 un million et demi de migrants cette ann\u00e9e, selon le quotidien Bild, qui se base sur un document confidentiel. Cette estimation est beaucoup plus \u00e9lev\u00e9e que les estimations fournies jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent par le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur."], "alternativeTitle": ["L'Allemagne accueillerait beaucoup plus de r\u00e9fugi\u00e9s qu'estim\u00e9 / 12H30_2015-10-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121052", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121048"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Skarp Laser Razor", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2294A818-82CF-4EE8-9948-86EF4B6CF1D5", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un rasoir qui fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 un laser?! Non ce n'est pas de la science-fiction. \r\nBienvenue en 2015 sur Kickstarter.", "alternativeExcerpt": ["Un rasoir qui fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 un laser?! Non ce n'est pas de la science-fiction. \n\nBienvenue en 2015 sur Kickstarter.", "Un rasoir qui fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 un laser?! Non ce n'est pas de la science-fiction. \n\nBienvenue en 2015 sur Kickstarter.", "Un rasoir qui fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 un laser?! Non ce n'est pas de la science-fiction. \n\nBienvenue en 2015 sur Kickstarter."], "alternativeTitle": ["Skarp Laser Razor", "Skarp Laser Razor / NMT_2015-10-05T08:35:00_clic", "Skarp Laser Razor / NMT_2015-10-05T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7101800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7101800", "ece-7101785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les nouvelles violences \u00e0 J\u00e9rusalem, le d\u00e9but d'une 3e Intifada?", "id": "sound-666BAFED-DA14-4106-A66C-98612C65D45E", "durationSec": 132, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ropert, Nicolas \r\nApr\u00e8s les nouvelles violences \u00e0 J\u00e9rusalem, le d\u00e9but d'une 3e Intifada?Au proche orient.. les tensions ne cessent d'augementer.. Certains croient voir le d\u00e9but d'une troisi\u00e8me Intifada.. \r\nDe nouveaux affrontements .. ont \u00e9clat\u00e9 \u00e0 Jerusalem et en Cisjordanie...faisant .. \r\nun mort et 150 bless\u00e9s.. en 48 heures... c\u00f4t\u00e9 palestiniens.. \r\nLa vieille-ville de J\u00e9rusalem a \u00e9t\u00e9 interdite aux palestiniens non-r\u00e9sidents de la vieille-ville . apr\u00e8s le meutrtre de 4 isra\u00e9liens.. depuis jeudi soir.. \r\nUne premi\u00e8re d\u00e9nonc\u00e9e par les responsables palestiniens qui refusent cependant de condamner ces meurtres.. -- \r\n Le reportage \u00e0 Ramallah de notre correspondant Nicolas Ropert... \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["De nouveaux affrontements ont \u00e9clat\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem et en Cisjordanie faisant un mort et 150 bless\u00e9s en 48 heures du c\u00f4t\u00e9 des Palestiniens. Certains croient voir le d\u00e9but d'une troisi\u00e8me Intifada."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s les nouvelles violences \u00e0 J\u00e9rusalem, le d\u00e9but d'une 3e Intifada? / 12H30_2015-10-05T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121052", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Dominique Choffat et Maurice Doucas", "id": "sound-E6F5F3A7-E7E5-45AC-B32B-590EEC72083F", "durationSec": 428, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Dominique Choffat et Maurice Doucas(Revue romande 6h45) *** A moins de deux semaines des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, presque tous les journaux \u00e9voquent certaines caract\u00e9ristiques de la campagne. Le Temps, par exemple, passe \u00e0 la loupe le financement des candidats.\r\nUn financement qui reste encore bien secret. \r\nLe quotidien Le Temps est donc all\u00e9 \u00e0 la r\u00e9colte les donn\u00e9es de 128 candidats. \r\nAvec des montants \u00e9loquents:\r\nLes campagnes personnelles de certains Valaisans grimpent jusqu'\u00e0 120'000 francs, 100'000 francs dans le canton de Vaud. \r\nAlors les politiciens eux-m\u00eames d\u00e9pensent en g\u00e9n\u00e9ral la moiti\u00e9 de ces montants.\r\nMais pour compl\u00e9ter ces sommes, ils font appel \u00e0 de nombreux donateurs priv\u00e9s. \r\nEt quand on \u00e9voque 10 ou 20'000 francs de dons, l'\u00e9ditorialiste du Temps s'interroge: quelle est l'ind\u00e9pendance possible des futurs \u00e9lus, apr\u00e8s une telle implication financi\u00e8re sp\u00e9cifique? Alors que certains \u00e9l\u00e9ments n'apparaissent nulle part, notamment les dons en nature.\r\nOn \u00e9voque aujourd'hui un possible record des co\u00fbts de campagne, avec une estimation qui se monte \u00e0 50 millions de francs\r\n*** Et puis un autre quotidien s'int\u00e9resse \u00e0 ce financement: L'Express passe au crible les partis du canton de Neuch\u00e2tel.\r\nAvec ce constat: le fait d'envoyer six parlementaires \u00e0 Berne co\u00fbte un demi-million de francs. \r\nA Neuch\u00e2tel, ce sont les partis socialistes et PLR qui d\u00e9clarent les plus gros budgets. \r\nL'implication financi\u00e8re des partis est donc importante.\r\nCelle des candidats, aussi, sur le plan humain. \r\nEntre les tracts, les d\u00e9bats, les congr\u00e8s, certains avouent ne dormir que 4 \u00e0 5 heures par nuit.\r\n*** Les multinationales retiennent leur souffle: l'OCDE va lever le voile sur les standards pour harmoniser leur fiscalit\u00e9.\r\nL'organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques y travaille depuis deux ans, comme nous le rappelle 24 Heures et la tribune de Gen\u00e8ve. \r\nAlors, ce projet ne veut pas supprimer la comp\u00e9titivit\u00e9 fiscale entre les pays, mais elle vise \u00e0 donner des r\u00e8gles du jeu communes.\r\nEn particuliers, pour fixer l'imposition des b\u00e9n\u00e9fices de ces grandes entreprises, qui ont des activit\u00e9s dans plusieurs pays.\r\nLa Suisse est elle aussi concern\u00e9e. Les r\u00e9gimes fiscaux cantonaux sp\u00e9ciaux vont dispara\u00eetre. Ils seront remplac\u00e9s par une fiscalit\u00e9 attractive en cas de recherche et de d\u00e9veloppement. \r\nCertains experts voient cette \u00e9volution plut\u00f4t positivement pour notre pays. L'avenir le dira.\r\n*** La bande dessin\u00e9e reste entre tr\u00e8s souvent une affaire d'hommes. Un collectif international de femmes d\u00e9nonce le sexisme pr\u00e9sent dans le milieu de la BD. \r\nVous \u00eates la copine de l'auteur? Votre oeuvre a-t-elle un caract\u00e8re f\u00e9minin? \r\nCes questions sont r\u00e9guli\u00e8rement entendues par les auteures femmes de bandes dessin\u00e9es. \r\nIl existe encore un v\u00e9ritable paternalisme condescendant, voire des tendances misogynes. \r\nC'est en tout cas ce que d\u00e9nonce un collectif de sc\u00e9naristes et de dessinatrices. Des femmes qui ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9agir.\r\nElles sont une centaine, en majorit\u00e9 de France et de Belgique, \u00e0 avoir sign\u00e9 cet appel.\r\nUn appel relay\u00e9 par le Courrier aujourd'hui, et sur le site bdegalite.org\r\n*** Cette question maintenant: les Suisses mangent-ils correctement, de fa\u00e7on \u00e9quilibr\u00e9e?\r\nPour y r\u00e9pondre, une \u00e9quipe de chercheurs du CHUV a scrut\u00e9 le contenu des assiettes de plus de 4000 Lausannois.\r\nEt le verdict est sans appel. Les Suisses devraient avaler deux fois pluss de fruits et de l\u00e9gumes.\r\nSurtout les jeunes, les fumeurs et les personnes s\u00e9dentaires.\r\nCeux qui s'en sortent le mieux dans leur alimentation, ce sont les personnes qui jouissent d'un niveau d'\u00e9ducation \u00e9lev\u00e9, les femmes, et les individus en couple.\r\nEt pour casser les pr\u00e9jug\u00e9s, sachez aussi que les migrants du sud de l'Europe mangent plus sainement que les Suisses. \r\nUn article \u00e0 d\u00e9couvrir dans 24 heures et la tribune de Gen\u00e8ve.\r\n(Presse al\u00e9manique) Presse suisse\r\n*** La presse avec Dominique Choffat et Simon Corthay...A moins de deux semaines des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, presque tous les journaux \u00e9voquent certaines caract\u00e9ristiques de la campagne. Le Temps, par exemple, passe \u00e0 la loupe le financement des candidats.\r\nUn financement qui reste encore bien secret. \r\nLe quotidien Le Temps est donc all\u00e9 \u00e0 la r\u00e9colte les donn\u00e9es de 128 candidats. \r\nAvec des montants \u00e9loquents:\r\nLes campagnes personnelles de certains Valaisans grimpent jusqu'\u00e0 120'000 francs, 100'000 francs dans le canton de Vaud. \r\nAlors les politiciens eux-m\u00eames d\u00e9pensent en g\u00e9n\u00e9ral la moiti\u00e9 de ces montants.\r\nMais pour compl\u00e9ter ces sommes, ils font appel \u00e0 de nombreux donateurs priv\u00e9s. \r\nEt quand on \u00e9voque 10 ou 20'000 francs de dons, l'\u00e9ditorialiste du Temps s'interroge: quelle est l'ind\u00e9pendance possible des futurs \u00e9lus, apr\u00e8s une telle implication financi\u00e8re sp\u00e9cifique? Alors que certains \u00e9l\u00e9ments n'apparaissent nulle part, notamment les dons en nature.\r\nOn \u00e9voque aujourd'hui un possible record des co\u00fbts de campagne, avec une estimation qui se monte \u00e0 50 millions de francs\r\n*** Et puis un autre quotidien s'int\u00e9resse \u00e0 ce financement: L'Express passe au crible les partis du canton de Neuch\u00e2tel.\r\nAvec ce constat: le fait d'envoyer six parlementaires \u00e0 Berne co\u00fbte un demi-million de francs. \r\nA Neuch\u00e2tel, ce sont les partis socialistes et PLR qui d\u00e9clarent les plus gros budgets. \r\nL'implication financi\u00e8re des partis est donc importante.\r\nCelle des candidats, aussi, sur le plan humain. \r\nEntre les tracts, les d\u00e9bats, les congr\u00e8s, certains avouent ne dormir que 4 \u00e0 5 heures par nuit.\r\n*** L'argent des campagnes... et dans le Blick une partie de poker f\u00e9d\u00e9ral...\r\nSCOR Celle dont l'enjeu est ce fameux si\u00e8ge d'Evelyne Widmer-Schlumpf. Le pr\u00e9sident de son parti, le pbd, d\u00e9voile son jeu au cas o\u00f9 la Grisonne d\u00e9missionnait... au cas o\u00f9... On aimerait bien rester au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, confirme Martin B\u00e4umle, mais c'est trop t\u00f4t. Pendant huit ans, nous avons pu occuper un si\u00e8ge au gouvernement alors que nous sommes le plus petit parti du centre. Alors qui? Les pr\u00e9f\u00e9rences du pr\u00e9sident du Pbd vont aux d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens, dit-il ouvertement, \u00e0 eux un deuxi\u00e8me si\u00e8ge plut\u00f4t qu'\u00e0 un dur de l'UDC...\r\n*** Sans transition, un tour de vis hypoth\u00e9caire... \r\nSCOR Mais oui, surprise, alors que les taux d'int\u00e9r\u00eat restent au plus bas, voici que des propri\u00e9taires se voient proposer de nouveaux contrats avec des augmentations qui peuvent aller jusqu'\u00e0 1%. Explication: la finma, le gendarme des banques, exige de certains \u00e9tablissements davantage de fonds propres pour les pr\u00eats consentis \u00e0 des propri\u00e9taires d'immeubles de location. Cons\u00e9quence: une augmentation des co\u00fbts pour UBS et autres Cr\u00e9dit Suisse, mais aussi la Banque cantonale vaudoise, que l'\u00e9tablissement fait payer aux clients. Ca c'est le quotidien bernois qui le d\u00e9duit: les banquiers interrog\u00e9s n'ont pas voulu r\u00e9pondre au journaliste...\r\n*** Les multinationales retiennent leur souffle: l'OCDE va lever le voile sur les standards pour harmoniser leur fiscalit\u00e9.\r\nL'organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques y travaille depuis deux ans, comme nous le rappelle 24 Heures et la tribune de Gen\u00e8ve. \r\nAlors, ce projet ne veut pas supprimer la comp\u00e9titivit\u00e9 fiscale entre les pays, mais elle vise \u00e0 donner des r\u00e8gles du jeu communes.\r\nEn particuliers, pour fixer l'imposition des b\u00e9n\u00e9fices de ces grandes entreprises, qui ont des activit\u00e9s dans plusieurs pays.\r\nLa Suisse est elle aussi concern\u00e9e. Les r\u00e9gimes fiscaux cantonaux sp\u00e9ciaux vont dispara\u00eetre. Ils seront remplac\u00e9s par une fiscalit\u00e9 attractive en cas de recherche et de d\u00e9veloppement. \r\nCertains experts voient cette \u00e9volution plut\u00f4t positivement pour notre pays. L'avenir le dira.\r\n*** Ces Bernois qui accueillent des Syriens \u00e0 la maison...\r\nSCOR Dans le Bund et le Tages Anzeiger, des pages de reportage chez les Weiss ou les W\u00e4ckerli. Les Weiss posent sur l'escalier de la maison avec leurs deux pensionnaires. Chez les W\u00e4cherli, une Syrienne et sa fille ont emm\u00e9nag\u00e9 au d\u00e9but du mois. La maman n'a pas le droit d'habiter chez son fr\u00e8re \u00e0 Zurich, parce que son permis de s\u00e9jour ne lui permet pas de quitter le canton o\u00f9 elle doit r\u00e9sider. La religion? Les Syriennes sont musulmanes - et les W\u00e4ckerli r\u00e9form\u00e9s. Au d\u00e9but, explique la ma\u00eetresse de maison, elle aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des chr\u00e9tiens. Mais Aihan et Amara viennent d'une ville o\u00f9 vivaient c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te - en paix - des schiites, des Alaouites, des chr\u00e9tiens, des sunnites... \r\n*** La bande dessin\u00e9e reste entre tr\u00e8s souvent une affaire d'hommes. Un collectif international de femmes d\u00e9nonce le sexisme pr\u00e9sent dans le milieu de la BD. \r\nVous \u00eates la copine de l'auteur? Votre oeuvre a-t-elle un caract\u00e8re f\u00e9minin? \r\nCes questions sont r\u00e9guli\u00e8rement entendues par les auteures femmes de bandes dessin\u00e9es. \r\nIl existe encore un v\u00e9ritable paternalisme condescendant, voire des tendances misogynes. \r\nC'est en tout cas ce que d\u00e9nonce un collectif de sc\u00e9naristes et de dessinatrices. Des femmes qui ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9agir.\r\nElles sont une centaine, en majorit\u00e9 de France et de Belgique, \u00e0 avoir sign\u00e9 cet appel.\r\nUn appel relay\u00e9 par le Courrier aujourd'hui, et sur le site bdegalite.org\r\n*** Cette question maintenant: les Suisses mangent-ils correctement, de fa\u00e7on \u00e9quilibr\u00e9e?\r\nPour y r\u00e9pondre, une \u00e9quipe de chercheurs du CHUV a scrut\u00e9 le contenu des assiettes de plus de 4000 Lausannois.\r\nEt le verdict est sans appel. Les Suisses devraient avaler deux fois pluss de fruits et de l\u00e9gumes.\r\nSurtout les jeunes, les fumeurs et les personnes s\u00e9dentaires.\r\nCeux qui s'en sortent le mieux dans leur alimentation, ce sont les personnes qui jouissent d'un niveau d'\u00e9ducation \u00e9lev\u00e9, les femmes, et les individus en couple.\r\nEt pour casser les pr\u00e9jug\u00e9s, sachez aussi que les migrants du sud de l'Europe mangent plus sainement que les Suisses. \r\nUn article \u00e0 d\u00e9couvrir dans 24 heures et la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nSCOR ...des fruits et des l\u00e9gumes... et pas seulement pour la di\u00e9t\u00e9tique... au menu de SV Group, le plus grand tenancier de cantines du pays... Voici le patron Christian Lutz dans le Blick, qui annonce fi\u00e8rement les r\u00e9sultats de son combat pour le climat: une diminution de plus de mille tonnes de rejets de CO2 sur deux ans. Ca repr\u00e9sente 230 tours du monde en voiture, calcule le journal qui \u00e9voque ces menus compos\u00e9s de produits r\u00e9gionaux. On bannit m\u00eame les herbes d'Isra\u00ebl et d'Extr\u00eame orient. Et attention \u00e0 la viande: un kilo de boeuf repr\u00e9sente 17 kilos de CO2. P\u00e9dale douce sur le steak, mais on garde au menu ce standard helv\u00e9tique qu'est le cordon bleu. \r\n*** En fait, ce cantinier invente des repas chauds contre le r\u00e9chauffement...\r\nOui et \u00e0 propos de r\u00e9chauffement, on termine avec ce projet d\u00e9lirant dont ce souvient ce matin la Neue Zuercher Zeitung: Il y a septante ans, la Conf\u00e9d\u00e9ration a s\u00e9rieusement \u00e9tudi\u00e9 - tenez-vous bien - de faire fondre nos glaciers avec de l'\u00e9nergie atomique... Nous sommes en 1945... et quelques semqaines apr\u00e8s les bombes de Hiroshima et de Nagasaki, un ing\u00e9nieur zurichois propose d'utiliser cette fabuleuse \u00e9nergie \u00e0 des fins pacifiques. R\u00e9chauffons par ce moyen le glacier de Grindelwald - et turbinons l'eau de fonte pour produire de l'\u00e9lectricit\u00e9. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a transmis le projet \u00e0 des sp\u00e9cialistes, notamment au scientifique Paul Scherrer, qui a montr\u00e9 tr\u00e8s vite un certain scepticisme...", "alternativeTitle": ["Par Dominique Choffat et Maurice Doucas", "Par Dominique Choffat et Maurice Doucas / JDM_2015-10-05T06:44:00_revue-de-presse", "Par Dominique Choffat et Maurice Doucas / JDM_2015-10-05T06:44:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7141131.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121031", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121031", "ece-7121015"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Airs et duos d'Op\u00e9ra", "id": "sound-8E45FAF3-72FE-4F28-9ACE-00E08E20B77A", "durationSec": 1050, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mkrtchyan, Armine\r\nDans le cadre de Concertus Saisonnus, Armine et Karine Mkrtchyan propose un concert \u00e0 l'Ath\u00e9n\u00e9e 4 \u00e0 Gen\u00e8ve le dimanche 18 octobre 2015 \u00e0 17h. \r\nAu programme, Mozart, Bellini, Verdi, Massenet, Delibe. Les deux sopranos arm\u00e9niennes jouent en direct dans \"Magma\", accompagn\u00e9es au piano par Elizavetha Touliankina, et r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre de Concertus Saisonnus, Armine et Karine Mkrtchyan propose un concert \u00e0 l\u2019Ath\u00e9n\u00e9e 4 \u00e0 Gen\u00e8ve le dimanche 18 octobre 2015 \u00e0 17h. \n\nAu programme, Mozart, Bellini, Verdi, Massenet, Delibe. Les deux sopranos arm\u00e9niennes jouent en direct dans \"Magma\", accompagn\u00e9es au piano par Elizavetha Touliankina, et r\u00e9pondent aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Airs et duos d\u2019Op\u00e9ra / MAG_2015-10-05T12:06:45_invite-1", "Magma du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7101676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",Soprano", "name": "Mkrtchyan, Karine", "type": "Participant"}, {"role": ",Pianiste", "name": "Touliankina, Elizavetha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7101675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Denis Podalyd\u00e8s, com\u00e9dien, \u00e0 propos de la pi\u00e8ce \"R\u00e9p\u00e9tition\" de Pascal Rambert, pr\u00e9sent\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne [Version int\u00e9grale, bonus]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-521D2A55-96C6-4084-8DB4-8D2300ACA34E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rambert, Pascal", "Podalyd\u00e8s, Denis"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "alternativeExcerpt": ["Par Thierry Sartoretti"], "alternativeTitle": ["Bonus web: entretien int\u00e9gral avec Denis Podalydes / VER_2015-10-05T16:31:00_extra-2", "Vertigo du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7102080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Podalyd\u00e8s, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7144993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Denis Podalyd\u00e8s, com\u00e9dien, \u00e0 propos de la pi\u00e8ce \"R\u00e9p\u00e9tition\" de Pascal Rambert, pr\u00e9sent\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23C103B6-913F-4143-A6AB-8419D3414F09", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 390, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Podalyd\u00e8s, Denis", "Rambert, Pascal"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Ils sont quatre. Com\u00e9diennes, metteur en sc\u00e8ne et auteur. Ils s'aiment, trop, pas comme il faudrait, sont en pleine rupture. Les personnages : Emmanuelle, Audrey, Stan et Denis. Leur interpr\u00e8te : Emmanuelle B\u00e9art, Audrey Bonnet, Stanislas Nordey et Denis Podalydes. ", "alternativeExcerpt": ["Ils sont quatre. Com\u00e9diennes, metteur en sc\u00e8ne et auteur. Ils s\u02b9aiment, trop, pas comme il faudrait, sont en pleine rupture. Les personnages: Emmanuelle, Audrey, Stan et Denis. Leur interpr\u00e8te: Emmanuelle B\u00e9art, Audrey Bonnet, Stanislas Nordey et Denis Podalydes. \n\nAu micro de Thierry Sartoretti, Denis Podalydes donne les cl\u00e9s de cette \"R\u00e9p\u00e9tition\", texte de po\u00e9sie en abyme du metteur en sc\u00e8ne et \u00e9crivain Pascal Rambert \u00e0 d\u00e9couvrir du 6 au 9 octobre 2015 \u00e0 Vidy-Lausanne."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"R\u00e9p\u00e9tition\" de Pascal Rambert / VER_2015-10-05T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7102080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Podalyd\u00e8s, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7102077"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Paroles de migrants (1/5) : La route de l'exil de Younes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5E74EFA-7A11-475F-B6F2-7A946513E730", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afghanistan"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "r\u00e9fugi\u00e9", "immigrant"], "excerpt": "Younes,  Jordanos, Malek et Shadi ont en commun d'avoir fui leur pays au p\u00e9ril de leur vie pour tenter de construire leur existence ailleurs. Afghan, Erythr\u00e9enne, Iranien et Syrien, ils sont arriv\u00e9s en Suisse il y a 3 ou 4 ans, mais leur situation, une fois arriv\u00e9s, est tr\u00e8s diff\u00e9rente en fonction du statut qui leur a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9. T\u00e9moignages de r\u00e9fugi\u00e9s, requ\u00e9rants et d\u00e9bout\u00e9s qui fr\u00e9quentent Point d'Ancrage, une association fribourgeoise qui accueille les migrants et leur propose un accompagnement. Expertises de Nicole Andreeta, aum\u00f4ni\u00e8re \u00e0 l'AGORA (Aum\u00f4nerie genevoise \u0153cum\u00e9nique aupr\u00e8s des requ\u00e9rants d'asile), et d'Etienne Piguet, sp\u00e9cialiste de la migration, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et vice-pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions de migration. 1. Younes est arriv\u00e9 en Suisse en 2011. Ce jeune Afghan de 25 ans a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu plusieurs fois le chemin de l'exil: d'Afghanistan o\u00f9 il est n\u00e9, il s'installe ensuite avec sa famille au Pakistan. Mais l\u00e0 encore, la pr\u00e9carit\u00e9 de leur situation apr\u00e8s 15 ans les pousse \u00e0 trouver asile ailleurs. Ce sera l'Iran. Sans papiers, sans revenu, Younes d\u00e9cide de tenter sa chance, seul, en Europe. Il nous fait le r\u00e9cit de son parcours jusqu'en Suisse qui passe par la Turquie, la Gr\u00e8ce o\u00f9 il survit un an en vendant des cartons qu'il ramasse en ville d'Ath\u00e8nes. La bienveillance d'un passeur lui permet de faire le voyage jusqu'en Italie, puis en Suisse. Younes b\u00e9n\u00e9ficie aujourd'hui d'une admission provisoire en Suisse qui lui a permis de commencer il y a quelques semaines un apprentissage de boulanger-p\u00e2tissier. Boulanger, c'\u00e9tait justement la profession de son p\u00e8re et de son grand-p\u00e8re!", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 05.10.2015", "Paroles de migrants (1/5) / AVE_2015-10-05T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 05.10.2015", "Paroles de migrants (1/5) / AVE_2015-10-05T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["La route de l\u2019exil de Younes.\nYounes est arriv\u00e9 en Suisse en 2011. Ce jeune Afghan de 25 ans a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu plusieurs fois le chemin de l\u2019exil: d\u2019Afghanistan o\u00f9 il est n\u00e9, il s\u2019installe ensuite avec sa famille au Pakistan. Mais l\u00e0 encore, la pr\u00e9carit\u00e9 de leur situation apr\u00e8s 15 ans les pousse a trouver asile ailleurs. Ce sera l\u2019Iran. Sans papiers, sans revenu, Younes d\u00e9cide de tenter sa chance, seul, en Europe.\nIl nous fait le r\u00e9cit de son parcours jusqu\u2019en Suisse qui passe par la Turquie, la Gr\u00e8ce o\u00f9 il survit un an en vendant des cartons qu\u2019il ramasse en ville d\u2019Ath\u00e8nes. La bienveillance d\u2019un passeur lui permet de faire le voyage jusqu\u2019en Italie, puis en Suisse.\nYounes b\u00e9n\u00e9ficie aujourd\u2019hui d\u2019une admission provisoire en Suisse qui lui a permis de commencer il y a quelques semaines un apprentissage de boulanger-p\u00e2tissier. Boulanger, c\u2019\u00e9tait justement la profession de son p\u00e8re et de son grand-p\u00e8re!", "La route de l\u2019exil de Younes.\nYounes est arriv\u00e9 en Suisse en 2011. Ce jeune Afghan de 25 ans a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu plusieurs fois le chemin de l\u2019exil: d\u2019Afghanistan o\u00f9 il est n\u00e9, il s\u2019installe ensuite avec sa famille au Pakistan. Mais l\u00e0 encore, la pr\u00e9carit\u00e9 de leur situation apr\u00e8s 15 ans les pousse a trouver asile ailleurs. Ce sera l\u2019Iran. Sans papiers, sans revenu, Younes d\u00e9cide de tenter sa chance, seul, en Europe.\nIl nous fait le r\u00e9cit de son parcours jusqu\u2019en Suisse qui passe par la Turquie, la Gr\u00e8ce o\u00f9 il survit un an en vendant des cartons qu\u2019il ramasse en ville d\u2019Ath\u00e8nes. La bienveillance d\u2019un passeur lui permet de faire le voyage jusqu\u2019en Italie, puis en Suisse.\nYounes b\u00e9n\u00e9ficie aujourd\u2019hui d\u2019une admission provisoire en Suisse qui lui a permis de commencer il y a quelques semaines un apprentissage de boulanger-p\u00e2tissier. Boulanger, c\u2019\u00e9tait justement la profession de son p\u00e8re et de son grand-p\u00e8re!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7101653", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Younes, immigr\u00e9 afghan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7101653", "ece-7101652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"Exils #1\". D\u00e9but de voyage dans le sud-est de l'Anatolie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2C9C10A2-162A-4C5A-9DA5-5DFFCAEAF570", "thematicGeographicals": ["Anatolie", "Syrie"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "migration de population"], "excerpt": "L'objectif de \u00ab Exils # \u00bb est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu'\u00e0 leur destination, quelque part dans l'Union europ\u00e9enne. L'Anatolie du Sud est la r\u00e9gion qui fait principalement fronti\u00e8re avec la Syrie. Sur les 400km de fronti\u00e8re commune entre ces deux pays il y a Kilis et son poste fronti\u00e8re d'Oncupinar.  ", "alternativeExcerpt": ["L'op\u00e9ration \"Exils\" a commenc\u00e9 lundi. L\u2019objectif est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu\u2019\u00e0 leur destination, quelque part dans l\u2019Union europ\u00e9enne. Le journaliste Nicolae Schiau est sur le terrain et il va suivre la route des migrants."], "alternativeTitle": ["\"Exils\" #1: d\u00e9but de voyage dans le sud-est de l'Anatolie  / TUM_2015-10-05T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7120990", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial  RTS sur la route des migrants", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7120986"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : 100000 milliards!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16B389F5-FED2-4B1F-B38F-839BC0251E00", "durationSec": 92, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["100000 milliards!", "100000 milliards!  / NMT_2015-10-05T08:15:00_minute", "100000 milliards!  / NMT_2015-10-05T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7101792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7101792", "ece-7101777"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 05.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82FD936E-9A32-46BC-A75B-B424965BAE98", "durationSec": 223, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-10-05T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-10-05T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7101739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7101739", "ece-7101735"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE", "FRONTALIER", "COVOITURAGE", "MUS\u00c9E", "ARCHITECTURE INDUSTRIELLE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "MUS\u00c9E", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-1462824", "durationSec": 1121, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LOCLE, LE", "MORTEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: le visage du futur p\u00f4le mus\u00e9al lausannois est enfin d\u00e9voil\u00e9", "La ligne reliant Lausanne-Echallens-Bercher pourrait passer par un tunnel", "JU: une application encourage le covoiturage chez les frontaliers", "VS: deux hommes enrag\u00e9s de la vie ont d\u00e9cid\u00e9 d'escalader le Breithorn", "FR: le mus\u00e9e suisse de la marionnette f\u00eate ses 30 ans", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ce complexe devrait voir le jour d\u00e8s 2020 dans le quartier de la gare.", "Un souterrain de 1,6 km permettrait de r\u00e9duire consid\u00e9rablement les accidents.", "Cet outil informatique met \u00e0 profit les places libres dans les voitures de frontaliers.", "L'un, l'alpiniste Jean Troillet, a eu un accident cardiovasculaire en 2011 qui a failli le laisser paralys\u00e9. L'autre, Serge Buchard, se bat depuis des ann\u00e9es contre un cancer incurable.", "Sa collection de 3\u2019000 marionnettes est unique en Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028891", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028891", "ece-7028889", "ece-7028382"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-1462826", "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "VD: le projet d'architecture du p\u00f4le mus\u00e9al \u00e0 Lausanne a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9", "Portugal / Elections: les pr\u00e9cisions d\u2019Yves Magat", "Portugal: les \u00e9lecteurs ont reconduit la coalition de droite du Premier ministre", "Serbie: des milliers de personnes affluent chaque jour \u00e0 Presevo", "Le personnel d'Air France exprime violemment sa grogne", "FR / Projet de taxe sur la plus-value: la d\u00e9claration de Maurice Ropraz, Dir. de l'am\u00e9nagement, de l'environnement et des constructions", "Le p\u00e9pini\u00e9riste viticole contribue \u00e0 sa hauteur \u00e0 la pr\u00e9servation des vignobles", "VD / Nouveau tunnel: les explications de Nuria Gorrite depuis Lausanne", "J\u00e9rusalem et la Cisjordanie sont au bord de l'embrasement", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le chanteur genevois Ga\u00ebtan pr\u00e9sente son album \"Zingoingoin\"", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vue par TV5 Monde", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le mus\u00e9e sera divis\u00e9 en deux, celui de la photographie et celui des arts contemporains.", "L'instabilit\u00e9 politique est perceptible, car la droite a perdu la majorit\u00e9 du parlement.", "Pr\u00e8s de 5000 migrants et r\u00e9fugi\u00e9s attendent leur tour devant le centre d'enregistrement.", "La compagnie a\u00e9rienne va supprimer 2900 postes d'ici 2017.", "Depuis le d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle, c'est gr\u00e2ce \u00e0 lui que la vigne a surv\u00e9cu et que des c\u00e9pages existent toujours.", "La vieille ville de J\u00e9rusalem est interdite aux Palestiniens non-r\u00e9sidents.", "Les styles se m\u00e9langent du reggae au rock en passant par le jazz, mais la nouveaut\u00e9 ce sont les cuivres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028924", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028046", "ece-7028924"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["VIN BLANC", "VIN ROUGE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "VIGNE", "VENDANGE"], "id": "asset-1461849", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale vin d\u00e9centralis\u00e9e au ch\u00e2teau de Villa \u00e0 Sierre.", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Emission sp\u00e9ciale vin d\u00e9centralis\u00e9e au ch\u00e2teau de Villa \u00e0 Sierre.", "Le pr\u00e9sentateur Patrick Fischer boit un verre de vin \u00e0 chaque plateau."], "alternativeExcerpt": ["- Les bars \u00e0 vin\n- Le Parker\n- Les Etiquettes\n- Charles Wyplosz\n- La Chine\n- Cigale ou Fourmi\n- Les collectionneurs\n- Le vin placement", "Le vin ou les actions, que rapporte le plus?", "10 francs le verre de vin... 30'000 francs pour une bouteille. Des prix qui font tourner la t\u00eate.", "Qu'est-ce qui fait vendre? Quel est l'impact d'une \u00e9tiquette ou d'un guide comme le Parker?", "La Chine 2\u00e8me vignoble du monde. On partira \u00e0 la d\u00e9couverte d'un domaine de Mongolie int\u00e9rieure.", "Il est le sixi\u00e8me candidat au concours \"inventer demain\", son invention prot\u00e8ge l'environnement.", "Il nous parle des vendanges 2015 et de son exp\u00e9rience.", "Des banques priv\u00e9es d\u00e9tiennes des centaines de bouteilles valant plusieurs milliers de francs.", "De la th\u00e9orie \u00e9conomique \u00e0 la pratique, l'\u00e9conomiste \u00e0 v\u00e9cu des moments difficiles.", "Combien est-on pr\u00eat \u00e0 mettre pour une bouteille de vin.", "10 francs le verre de vin... 30'000 francs pour une bouteille. Des prix qui font tourner la t\u00eate. Qu'est-ce qui fait vendre? Quel est l'impact d'une \u00e9tiquette ou d'un guide comme le Parker? La Chine 2\u00e8me vignoble du monde. On partira \u00e0 la d\u00e9couverte d'un domaine de Mongolie int\u00e9rieure.", "Les explications de Gordon di Pietro, Gordion Inverstor Services SA", "Le t\u00e9moignage de Barry Shapiro, collectionneur de vin.", "Le pays du soleil levant est le deuxi\u00e8me vignoble au Monde. Certains sont perch\u00e9s dans les hauteurs en Mongolie et les hivers rudes obligent les vignerons \u00e0 adopter des pratiques surprenantes.", "- Les bars \u00e0 vin\n- Le Parker\n- Les Etiquettes\n- Charles Wyplosz\n- La Chine\n- Cigale ou Fourmi\n- Les collectionneurs\n- Le vin placement", "- Les bars \u00e0 vin\n- Le Parker\n- Les Etiquettes\n- Charles Wyplosz\n- La Chine\n- Cigale ou Fourmi\n- Les collectionneurs\n- Le vin placement", "- Les bars \u00e0 vin\n- Le Parker\n- Les Etiquettes\n- Charles Wyplosz\n- La Chine\n- Cigale ou Fourmi\n- Les collectionneurs\n- Le vin placement"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Le vin placement", "Les bars \u00e0 vin", "Le Parker", "La Chine", "Inventer demain: Guy Baret pr\u00e9sente son sel de d\u00e9neigement", "Entretien avec Dominique Fornage, fondateur de l'Ecole Nobilis du Vin \u00e0 Sion", "Bouteille de vin ou lingots d'or", "Charles Wyplosz, \u00e9conomiste, s'est lanc\u00e9 dans le C\u00f4tes du Rh\u00f4ne", "Cigale ou Fourmi", "Les bars \u00e0 vin / Le Parker / La Chine", "Bonus: la cave TTC", "Bonus: mon vin, ma cave", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "En Chine, on enterre les vignes en hiver!", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7121950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028895", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028895", "ece-7028372", "ece-7028390", "ece-7028266"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-1464372", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1145, "mediaType": "video", "excerpt": "En direct et en public, d\u00e9bat anim\u00e9 par Christian Favre et Val\u00e9rie Hauert avec les vices-pr\u00e9sidents des partis politiques en lice pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Ce d\u00e9bat a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 lors de l'\u00e9mission de La Premi\u00e8re intitul\u00e9e \"Forum\".", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015 : le d\u00e9bat final de Forum", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Elections ou votations"], "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "D\u00c9BAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAVRE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "HAUERT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1443123", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 346", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "5.10.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028906", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028906"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["MULTINATIONALE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "VILLE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "FEMME", "CONSEILLER AUX ETATS", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "MAZZONE, LISA", "ZIEGLER, JEAN", "GOLAY, ROGER"], "id": "asset-1462825", "durationSec": 1903, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["EPALINGES", "NYON", "PORTUGAL", "WOLFSBURG", "BERNE-VILLE", "RUSSIN"], "visualCorporations": ["VOLKSWAGEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Jean Ziegler, ex-conseiller national PS membre du Conseil des Droits de l'Homme \u00e0 la f\u00eate des vendanges de Russin d\u00e9clare avoir besoin \"de ses notables pourris par pure opportunisme\"."], "alternativeTitle": ["19h30", "Journal de campagne: les candidats se lancent dans la derni\u00e8re ligne droite", "Les avantages fiscaux des multinationales pourraient \u00eatre abolis", "Suppression d'emplois: le personnel d\u2019Air France r\u00e9agit avec violence", "Allemagne: la ville de Wolfsburg est tr\u00e8s touch\u00e9e par le scandale de VW", "VD: le nouveau visage du p\u00f4le mus\u00e9al de Lausanne se d\u00e9couvre un peu plus", "Henning Mankell succombe au cancer \u00e0 67 ans", "\u00c9lections: peu de femmes sont en situation de se faire \u00e9lire aux Etats", "Air France / Grogne: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret depuis Paris", "Le Portugal va accueillir quatre mille r\u00e9fugi\u00e9s", "VD: une op\u00e9ration s\u00e9duction est engag\u00e9e dans les multinationales", "Migrants: le pr\u00e9sident turc reparle d'int\u00e9gration europ\u00e9enne", "Le nouveau jeu vid\u00e9o FIFA 2016 met en sc\u00e8ne des footballeuses", "19h30", "19h30", "\"J'ai besoin de ces notables pourris\"", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Beaucoup d'eux \u00e9taient pr\u00e9sents \u00e0 la f\u00eate des vendanges de Russin.", "Plusieurs \u00e9tats d\u00e9plorent un manque \u00e0 gagner qui se chiffre en milliards, alors l\u2019OCDE tape sur la table.", "Le patron des ressources humaines a \u00e9t\u00e9 brutalis\u00e9 et a d\u00fb franchir une grille pour \u00e9chapper \u00e0 la rage des employ\u00e9s.", "Les passionn\u00e9s de VW s\u2019y rendent pour voir leur nouveau v\u00e9hicule amen\u00e9 par un colossal escalier.", "L'ensemble est fait pour \u00eatre un lieu de passage des Lausannois \u00e0 proximit\u00e9 des voies CFF.", "Il avait jet\u00e9 ses derni\u00e8res forces dans l'\u00e9criture de chroniques consacr\u00e9es \u00e0 sa maladie.", "Quelques figures f\u00e9minines s'en vont et la rel\u00e8ve semble difficile.", "La tradition d\u2019\u00e9migration des Portugais les rend sensibles \u00e0 la situation d\u2019autres migrants.", "Elles veulent faire mentir les pr\u00e9jug\u00e9s en se montrant plus proches et accessibles.", "L'Union europ\u00e9enne voudrait freiner les migrants tout en les aidant, mais Erdogan tente d'en tirer un avantage politique.", "Une douzaine d\u2019\u00e9quipes nationales f\u00e9minines sont propos\u00e9es.", "Lors de la populaire f\u00eate des vendanges \u00e0 Russin dans le canton de Gen\u00e8ve, les langues se d\u00e9lient \u00e0 la traditionnelle r\u00e9ception du gouvernement genevois \u00e0 la ferme Pittet. Celle du sociologue Jean Ziegler a r\u00e9affirm\u00e9 son attachement au communisme, sans fausses notes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028885", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028885", "ece-7028883"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1437118", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 846", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["8e de finale: Hugo vs Kevin", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "D\u00e9couvrez comment les candidats ont v\u00e9cu leur participation au jeu.", "D\u00e9couvrez comment les candidats ont v\u00e9cu leur participation au jeu.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Kevin V.S. Hugo", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Kevin Meng", "Hugo Delafontaine", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7062724.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028865", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028865", "ece-7028863"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : The X-Files", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D69F77D2-8B77-4025-80BB-01AC43B5C968", "durationSec": 71, "publicationDate": "2015-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2015-10-05T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 05.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7101738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7101731"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "g\u00e9nies (les) de la grotte Chauvet", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1448124", "durationSec": 3109, "publicationDate": "2015-10-04T11:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bernard Kiplangat Bett tient sa revanche \u00e0 la course Morat-Fribourg", "id": "sound-D086A0AF-0F58-40FD-829C-7FC8346C9662", "durationSec": 109, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Devanc\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re par son compatriote Abraham Kipyatich, le K\u00e9nyan Bernard Kiplangat Bett s'est impos\u00e9 cette ann\u00e9e. Chez les dames, Sutume Asefa a tenu son rang de favorite. L'Ethiopienne de 21 ans s'impose en 59'23 devant la K\u00e9nyane Viola Jelagat Kibiwot.", "alternativeExcerpt": ["Devanc\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re par son compatriote Abraham Kipyatich, le K\u00e9nyan Bernard Kiplangat Bett s'est impos\u00e9 cette ann\u00e9e. Chez les dames, Sutume Asefa a tenu son rang de favorite. L'Ethiopienne de 21 ans s'impose en 59'23 devant la K\u00e9nyane Viola Jelagat Kibiwot."], "alternativeTitle": ["Bernard Kiplangat Bett tient sa revanche \u00e0 la course Morat-Fribourg / 12H30_2015-10-04T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7119031"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Faucon, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Fatima\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25DFC050-A862-4AD9-B955-469113A76562", "durationSec": 470, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Faucon s'est empar\u00e9 du bouquin de Fatima Elayoubi qui racontait sa propre histoire et a trouv\u00e9 en la personne de Soria Zeroual sa Fatima, une actrice non professionnelle, particuli\u00e8rement touchante.\r\nRetour sur ce choix avec Philippe Faucon rencontr\u00e9 par Fifi lors du Festival de Cannes en mai 2015. A \u00e9couter \u00e9galement, l'interview express de Soria Zeroual.\r\n--- plus value ---\r\nLe nouveau film de Philippe Faucon parle du langage, de l'importance \u00e0 pouvoir bien s'exprimer en fran\u00e7ais et comprendre cette langue quand on est d'origine magr\u00e9bine, si on veut pouvoir s'en sortir et s'int\u00e9grer correctement en France. Fatima, la quarantaine, \u00e9l\u00e8ve seule ses deux filles, Nesrime, grosse bosseuse qui buche s\u00e9rieusement pour entrer en fac de m\u00e9decine, et Souad, en pleine crise d'adolescence, mais qui semble mine de rien tr\u00e8s lucide sur le monde dans lequel elle \u00e9volue. Fatima se saigne pour ses prog\u00e9nitures, mais souffre en silence, car elle n'a personne avec qui \u00e9changer son mal-\u00eatre et ses \u00e9tats d'\u00e2me.Un jour, Fatima se met \u00e0 \u00e9crire le r\u00e9cit de sa vie en arabe. Lorsque ses filles d\u00e9couvriront son recueil, leur regard sur cette m\u00e8re courageuse changera.", "alternativeExcerpt": ["Philippe Faucon s\u2019est empar\u00e9 du bouquin de Fatima Elayoubi qui racontait sa propre histoire et a trouv\u00e9 en la personne de Soria Zeroual sa Fatima, une actrice non professionnelle, particuli\u00e8rement touchante.\n\nRetour sur ce choix avec Philippe Faucon rencontr\u00e9 par Fifi lors du Festival de Cannes en mai 2015. A \u00e9couter \u00e9galement, l'interview express de Soria Zeroual."], "alternativeTitle": ["Fatima / BRA_2015-10-04T11:18:00_sequence-5", "Brazil du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Faucon, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des ing\u00e9nieurs employ\u00e9s par Volkswagen sont pass\u00e9s aux aveux", "id": "sound-3E249DAF-7D81-4F12-90E7-4533960BA78F", "durationSec": 72, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs ing\u00e9nieurs employ\u00e9s par le g\u00e9ant automobile allemand Volkswagen reconnaissent leur responsabilit\u00e9 dans le trucage de moteurs diesel. Le journal allemand \"Bild\" ne divulgue pas l'identit\u00e9 de ces personnes, mais les services charg\u00e9s d'enqu\u00eater sur l'affaire \"ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u de premiers aveux\", selon le journal.", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs ing\u00e9nieurs employ\u00e9s par le g\u00e9ant automobile allemand Volkswagen reconnaissent leur responsabilit\u00e9 dans le trucage de moteurs diesel. Le journal allemand \"Bild\" ne divulgue pas l'identit\u00e9 de ces personnes, mais les services charg\u00e9s d'enqu\u00eater sur l'affaire \"ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u de premiers aveux\", selon le journal."], "alternativeTitle": ["Des ing\u00e9nieurs employ\u00e9s par Volkswagen sont pass\u00e9s aux aveux / 12H30_2015-10-04T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7119029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Quand l'homme est conquis par le cheval", "id": "sound-D0AE3277-5EC1-4E65-83D6-C0A6BD7FB541", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pierre, Kratzer\r\nLa fili\u00e8re suisse du cheval, repr\u00e9sente cinq milliards de francs de chiffre d'affaire annuel et 13 000 emplois \u00e0 temps plein. On compte 150 races de chevaux diff\u00e9rentes pour environ 110 000 \u00e9quid\u00e9s. \r\nQui sont ces chevaux d'aujourd'hui? Comment la relation de l'homme et du cheval a-t-elle \u00e9volu\u00e9? Aujourd'hui le cheval est-il toujours la plus noble conqu\u00eate de l'homme ?\r\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\r\n\u00c9ric Baratay, professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon, sp\u00e9cialiste de l'histoire des animaux\r\nJean-Pierre Kratzer, Pr\u00e9sident de l'institut \u00e9questre national Avenches.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 04.10.2015", "Quand l'homme est conquis par le cheval  / VAC_2015-10-04T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 04.10.2015", "Quand l'homme est conquis par le cheval  / VAC_2015-10-04T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["La fili\u00e8re suisse du cheval, repr\u00e9sente cinq milliards de francs de chiffre d'affaire annuel et 13 000 emplois \u00e0 temps plein. On compte 150 races de chevaux diff\u00e9rentes pour environ 110 000 \u00e9quid\u00e9s. \n\nQui sont ces chevaux d'aujourd'hui? Comment la relation de l'homme et du cheval a-t-elle \u00e9volu\u00e9? Aujourd'hui le cheval est-il toujours la plus noble conqu\u00eate de l'homme ?\n\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\n\n\u00c9ric Baratay, professeur d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lyon, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire des animaux\n\nJean-Pierre Kratzer, Pr\u00e9sident de l\u2019institut \u00e9questre national Avenches.", "La fili\u00e8re suisse du cheval, repr\u00e9sente cinq milliards de francs de chiffre d'affaire annuel et 13 000 emplois \u00e0 temps plein. On compte 150 races de chevaux diff\u00e9rentes pour environ 110 000 \u00e9quid\u00e9s. \n\nQui sont ces chevaux d'aujourd'hui? Comment la relation de l'homme et du cheval a-t-elle \u00e9volu\u00e9? Aujourd'hui le cheval est-il toujours la plus noble conqu\u00eate de l'homme ?\n\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\n\n\u00c9ric Baratay, professeur d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lyon, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire des animaux\n\nJean-Pierre Kratzer, Pr\u00e9sident de l\u2019institut \u00e9questre national Avenches."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099901", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon,professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon, sp\u00e9cialiste de l'histoire des animaux", "name": "Baratay, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099901", "ece-7099900"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux entreprises suisses ont enfreint l'embargo avec la Syrie", "id": "sound-153A2BBF-8D60-40AA-9F69-C0BF028C7133", "durationSec": 80, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux entreprises suisses sont condamn\u00e9es pour avoir enfreint l'embargo avec la Syrie. Des proc\u00e9dures p\u00e9nales sont ouvertes pour violation de l'ordonnance instituant des mesures \u00e0 l'encontre du r\u00e9gime de Bachar al-Assad. La Suisse, comme les Etats-unis et les pays de l'UE, interdit le commerce de nombreux produits avec la Syrie.", "alternativeExcerpt": ["Deux entreprises suisses sont condamn\u00e9es pour avoir enfreint l'embargo avec la Syrie. Des proc\u00e9dures p\u00e9nales sont ouvertes pour violation de l'ordonnance instituant des mesures \u00e0 l'encontre du r\u00e9gime de Bachar al-Assad. La Suisse, comme les Etats-unis et les pays de l'UE, interdit le commerce de nombreux produits avec la Syrie."], "alternativeTitle": ["Deux entreprises suisses ont enfreint l\u2019embargo avec la Syrie / 12H30_2015-10-04T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7119039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Daniel Cherix : les techniques des pi\u00e9rides bient\u00f4t dans notre quotidien ?", "id": "sound-EE13D466-E997-4124-BB3A-BAAF4A2ABCD0", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a la pi\u00e9ride du chou, de la rave, du navet, de la moutarde : se sont des papillons de la m\u00eame famille, du plus grand au plus petit. Elles sont actives tr\u00e8s t\u00f4t le matin. Comment font-elles pour se r\u00e9chauffer t\u00f4t le matin ? Elles ont trouv\u00e9 \"Le\" truc : elles tiennent leurs ailes en V. C'est une mani\u00e8re de concentrer la lumi\u00e8re sur le thorax.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 cette structure, elles arrivent \u00e0 se r\u00e9chauffer tr\u00e8s rapidement. Y aurait-il une application dans notre vie de tous les jours? Pourquoi ne pourrions-nous pas augmenter la concentration de lumi\u00e8re sur nos panneaux solaires en les posant autrement qu'\u00e0 plat ?", "alternativeExcerpt": ["Il y a la pi\u00e9ride du chou, de la rave, du navet, de la moutarde : se sont des papillons de la m\u00eame famille, du plus grand au plus petit. Elles sont actives tr\u00e8s t\u00f4t le matin. Comment font-elles pour se r\u00e9chauffer t\u00f4t le matin ? Elles ont trouv\u00e9 \"Le\" truc : elles tiennent leurs ailes en V. C\u2019est une mani\u00e8re de concentrer la lumi\u00e8re sur le thorax.\nGr\u00e2ce \u00e0 cette structure, elles arrivent \u00e0 se r\u00e9chauffer tr\u00e8s rapidement. Y aurait-il une application dans notre vie de tous les jours? Pourquoi ne pourrions-nous pas augmenter la concentration de lumi\u00e8re sur nos panneaux solaires en les posant autrement qu'\u00e0 plat ?"], "alternativeTitle": ["La chronique de Daniel Cherix : les techniques des pi\u00e9rides bient\u00f4t dans notre quotidien ?  / MJA_2015-10-04T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7099932"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pourquoi les Anglais sont-ils faibles dans les sports collectifs?", "id": "sound-422E8A68-7B79-499A-B11B-1E93B51FF3EA", "durationSec": 221, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paul Dietschy, historien du sport \u00e0 l'Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on, auteur d'un livre sur l'histoire du rugby\r\nPourquoi les Anglais sont-ils faibles dans les sports collectifs?18h Rugby, football : pourquoi les Anglais sont faibles dans les sports collectifs\r\nL'Angleterre s'est r\u00e9veill\u00e9e avec la gueule de bois.... apr\u00e8s son \u00e9limination de la Coupe du monde de rugby.... Une coupe du monde qu'elle organise pourtant sur son sol... \r\nCe matin, les journaux anglais ont adopt\u00e9 un ton apocalyptique, certains parlent m\u00eame de fin du monde, J\u00e9r\u00f4me Jeannin...\r\nOn connait la subtilit\u00e9 tr\u00e8s relative des tablo\u00efds britanniques dans ce genre de sc\u00e9narios. Mais c'est vrai, l'Angleterre se sent humili\u00e9s \u00e0 plusieurs titres. Parce qu'elle a invent\u00e9 le rugby, parce qu'il est tr\u00e8s rare qu'un pays organisateur ne franchisse pas le premier tour. Et parce que son \u00e9limination a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cipit\u00e9e par l'Australie... o\u00f9 les anglais rel\u00e9guait ses bagnards et ses prostitu\u00e9es... et avec laquelle elle conserve une relation conflictuelle... \r\nEst-ce que les anglais vont continuer de regarder cette Coupe du monde?\r\nOui, sans doute, m\u00eame si c'est avec moins de passion.\r\nL'avis de Paul Dietschy, historien du sport \u00e0 l'Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, \u00e0 Besan\u00e7on, auteur d'un livre sur l'histoire du rugby...\r\nEvidemment, une victoire de l'Irlande ou de la France constituerait une humiliation suppl\u00e9mentaire. \r\nCette \u00e9limination pr\u00e9matur\u00e9e aura-t-elle des retomb\u00e9es \u00e9conomiques.\r\nSans doute, mais selon Paul Dietschy, il faut les relativiser...\r\nLes anglais se gaussent souvent d'avoir invent\u00e9 la plupart des sports. Mais dans les sports collectifs ils obtiennent tr\u00e8s peu de r\u00e9sultats probants dans les comp\u00e9titions par nations... Comment l'expliquer? \r\nC'est vrai que si on prend le football et le rugby,  les palmar\u00e8s ne sont pas impressionnants.\r\nUne Coupe du monde de football, en 66 \u00e0 domicile.\r\nUne Coupe du monde de rugby, en 2011, en Australie.\r\nIl y a sans doute le fait que les anglais vibrent surtout pour les clubs, qui font la pluie et le beau temps. Mais il faut bien admettre aussi que les anglais - so proud d'avoir invent\u00e9 ses sports - n'ont pas suivi leur d\u00e9veloppement technique et tactique.... Paul Dietschy...\r\nl'Angleterre \u00e9limin\u00e9e, la comp\u00e9tition se poursuit... \u00e0 un rythme tr\u00e8s lent. Les quarts de finale ne d\u00e9butent que dans deux semaines. La finale est agend\u00e9e au 31 octobre.", "alternativeExcerpt": ["L'Angleterre s\u2019est donc fait \u00e9liminer samedi de la Coupe du monde de rugby, qu'elle organise pourtant sur son sol. Ce dimanche matin, les journaux anglais ont adopt\u00e9 un ton apocalyptique, certains parlent m\u00eame de fin du monde."], "alternativeTitle": ["Pourquoi les Anglais sont-ils faibles dans les sports collectifs? / FOR_2015-10-04T18:12:00_developpement-7", "Forum du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7119052"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les intemp\u00e9ries font au moins 16 victimes dans le sud de la France", "id": "sound-193D2314-0D7D-4DA3-8717-07FD7E39031A", "durationSec": 64, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les violents orages et inondations impressionnantes ont caus\u00e9 la mort de 16 personnes au sud de la France. Trois personnes sont port\u00e9es disparues. A Cannes, les flots ont emport\u00e9 des v\u00e9hicules jusque dans la mer et \u00e0 Nice, la Promenade des Anglais \u00e9tait inond\u00e9e. Le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande et le ministre de l'Int\u00e9rieur Bernard Cazeneuve sont attendus dans la r\u00e9gion ce dimanche.", "alternativeExcerpt": ["Les violents orages et inondations impressionnantes ont caus\u00e9 la mort de 16 personnes au sud de la France. Trois personnes sont port\u00e9es disparues. A Cannes, les flots ont emport\u00e9 des v\u00e9hicules jusque dans la mer et \u00e0 Nice, la Promenade des Anglais \u00e9tait inond\u00e9e. Le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande et le ministre de l'Int\u00e9rieur Bernard Cazeneuve sont attendus dans la r\u00e9gion ce dimanche."], "alternativeTitle": ["Les intemp\u00e9ries font au moins 16 victimes dans le sud de la France / 12H30_2015-10-04T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7119030"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Patrick Bouchain, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-856E2802-80FD-4478-89A2-B0F2AAE63B71", "thematicGeographicals": ["Evian"], "durationSec": 6990, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouchain, Patrick"], "thematicThemes": ["architecture"], "excerpt": "La Grange au lac d'Evian, merveilleuse salle de concert-isba, c'est lui. Projet embl\u00e9matique de sa mani\u00e8re: le bois, le bon march\u00e9 (relatif), l'astuce, l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re (qui dure)... Un autre regard sur l'architecture: R\u00e9cup\u00e9rer, r\u00e9habiliter, r\u00e9nover plut\u00f4t que d\u00e9molir. De monde du spectacle au logement social, l'itin\u00e9raire d'un agitateur d'id\u00e9es. Construire en marge. C'est un architecte qui ne fait pas partie de l'ordre des architectes. Il est sur la marge en somme, non seulement de l'institution, mais de la \"doxa\" architecturale. C'est dire qu'il ne fait pas partie de ceux qui b\u00e2tissent des immeubles de bureaux \u00e0 fa\u00e7ade-miroir, ni des inventeurs de tours d\u00e9voratrices d'\u00e9nergie fossile pour investisseurs qatari, ni des d\u00e9vorateurs de terres agricoles pour y poser de grandes surfaces p\u00e9riph\u00e9riques...Le choix de la modestie. Qu'on aille sur le site de l'agence \"Construire\", qu'il a co-cr\u00e9\u00e9e. On y verra des projets modestes, des immeubles n\u00e9gligeables r\u00e9habilit\u00e9s, des structures de spectacle install\u00e9es dans des friches industrielles, d'anciennes cit\u00e9s d'urgence promises \u00e0 la d\u00e9molition restaur\u00e9es (et en concertation avec leurs occupants, de surcro\u00eet). Architecture participative? On peut en sourire, \u00e0 cause de ce mot qui semble un peu trop dans l'air du temps (une autre \"doxa\"!) Il n'emp\u00eache: alors que la profession d'architecte est l'une des plus d\u00e9cri\u00e9es, \u00e0 cause de tant de d\u00e9sastres irr\u00e9versibles, la d\u00e9marche d'un Patrick Bouchain (et de ses partenaires de Construire) redonne de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la profession de b\u00e2tir.Un de ses mots favoris: forain. Architecture foraine, qu'est-ce \u00e0 dire? Cela veut dire l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, utilisation du bois, de la toile, de mat\u00e9riaux bon march\u00e9, structures d\u00e9montables (voir son Centre Pompidou mobile, embl\u00e9matique de sa pens\u00e9e), architectures du spectacle, constructions festives, \u00e9ventuellement \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, d\u00e9tournement de b\u00e2timents abandonn\u00e9s... Cela veut dire une mani\u00e8re de jeu avec l'id\u00e9e d'architecture. L'esprit de mai 68, en somme, envers et contre le vent (sp\u00e9culatif) de l'histoire...Dans l'ombre de Jack. L'homme n'est \u00e9videmment pas un Candide. Au contraire, avec ses yeux malicieux (prot\u00e9g\u00e9s par ses lunettes \u00e0 reflets...), il d\u00e9veloppe un discours brillant (il a la tchatche des intellos fran\u00e7ais), il a su n\u00e9gocier avec tous les d\u00e9tenteurs de pouvoirs et se faufiler dans les arcanes r\u00e9glementaires. On sait aussi qu'il fut l'\u00e9minence grise de Jack Lang, son fournisseur d'id\u00e9es, et qu'il maitrise le faire-savoir aussi bien que le savoir-faire.Son nom est associ\u00e9 \u00e0 quelques hauts-faits du minist\u00e8re Lang (les colonnes de Buren, Zingaro, le Bicentenaire, etc.). Patrick Bouchain et son p\u00e9tulant ministre, dans les couloirs de la rue de Valois, travaillaient \u00e0 l'imagerie mitterrandienne. Ces temps sont lointains.Une autre mani\u00e8re de construireQu'on s'int\u00e9resse plut\u00f4t \u00e0 la d\u00e9marche qui pr\u00e9side \u00e0 tous ses projets sociaux (celui de Boulogne-sur-mer, notamment). On y verra une autre mani\u00e8re de construire. En s'int\u00e9ressant aux habitants, \u00e0 leur statut social, \u00e0 leur \u00e2ge, \u00e0 la composition de la cellule familiale (et non pas seulement au couple d'ouvriers trentenaires avec deux enfants pour lequel \u00e9taient con\u00e7us les grands ensembles de la pire \u00e9poque...) D\u00e9marche qui n'est pas tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e de celle du Corbusier de la Cit\u00e9 radieuse, celle d'offrir aux modestes ce que seuls les riches peuvent s'offrir: du sur-mesure.Ouvrages de Patrick Bouchain : \"Histoire de construire\" Ed. Actes Sud. \"Construire ensemble le grand ensemble\" Ed. Actes Sud.", "alternativeTitle": ["Comme il vous plaira du 04.10.2015", "Patrick Bouchain, architecte / COM_2015-10-04T15:03:45_comme-il-vous-plaira", "Comme il vous plaira du 04.10.2015", "Patrick Bouchain, architecte / COM_2015-10-04T15:03:45_comme-il-vous-plaira"], "alternativeExcerpt": ["La Grange au lac d'Evian, merveilleuse salle de concert-isba, c'est lui. Projet embl\u00e9matique de sa mani\u00e8re: le bois, le bon march\u00e9 (relatif), l'astuce, l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re (qui dure)...\nUn autre regard sur l'architecture: R\u00e9cup\u00e9rer, r\u00e9habiliter, r\u00e9nover plut\u00f4t que d\u00e9molir.\nDe monde du spectacle au logement social, l'itin\u00e9raire d'un agitateur d'id\u00e9es.", "La Grange au lac d'Evian, merveilleuse salle de concert-isba, c'est lui. Projet embl\u00e9matique de sa mani\u00e8re: le bois, le bon march\u00e9 (relatif), l'astuce, l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re (qui dure)...\nUn autre regard sur l'architecture: R\u00e9cup\u00e9rer, r\u00e9habiliter, r\u00e9nover plut\u00f4t que d\u00e9molir.\nDe monde du spectacle au logement social, l'itin\u00e9raire d'un agitateur d'id\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099640", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423773.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Bouchain, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099640", "ece-7099639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'existence du groupe Volkswagen est-elle menac\u00e9e? : Interview de Jean-Jacques Chanaron, directeur de recherche au Centre national fran\u00e7ais de la recherche scientifique (CNRS) et sp\u00e9cialiste du march\u00e9 automobile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8C387B0-A66B-4B3F-A2AA-AECCE79F2E99", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Volkswagen", "VW"], "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "carburant", "automobile", "industrie automobile"], "excerpt": "Selon le Welt am Sonntag, \u00e9dition dominicale du quotidien Die Welt, le nouveau pr\u00e9sident Hans-Dieter P\u00f6tsch, pr\u00e9sident du groupe VW aurait d\u00e9clar\u00e9 lors d'une r\u00e9union interne que la crise actuelle menace l'existence m\u00eame du groupe. Plusieurs ing\u00e9nieurs de Volkswagen auraient reconnus \u00eatre responsables du trucage des moteurs diesel. Est-ce \u00e0 dire que le premier constructeur automobile europ\u00e9en a perdu la ma\u00eetrise de son destin ? ", "alternativeExcerpt": ["Le pronostic vital de Volkswagen serait engag\u00e9. D'apr\u00e8s le journal \"Welt am Sonntag\", le nouveau pr\u00e9sident Hans-Dieter P\u00f6tsch aurait d\u00e9clar\u00e9 lors d'une r\u00e9union interne que la crise actuelle mena\u00e7ait l'existence m\u00eame du groupe. Plusieurs ing\u00e9nieurs de Volkswagen auraient reconnu \u00eatre responsables du trucage des moteurs diesel. L\u2019interview de Jean-Jacques Chanaron, directeur de recherche au CNRS et sp\u00e9cialiste du march\u00e9 automobile."], "alternativeTitle": ["L\u2019existence du groupe Volkswagen est-elle menac\u00e9e? / FOR_2015-10-04T18:00:00_developpement-1", "Forum du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au Centre national fran\u00e7ais de la recherche scientifique (CNRS) et sp\u00e9cialiste du march\u00e9 automobile", "name": "Chanaron, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7119047"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pape Fran\u00e7ois est-il vraiment progressiste? : Interview de Christine Pedotti, directrice de la r\u00e9daction de la Revue T\u00e9moignage Chr\u00e9tien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-002039AB-8D44-4029-BB74-C4B4C81857F2", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 346, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["divorce", "mariage", "comportement", "mariage homosexuel"], "excerpt": "Le pape Fran\u00e7ois a d\u00e9fendu \u00e0 Rome l'indissolubilit\u00e9 du mariage et condamn\u00e9 le divorce. A l'ouverture du synode des \u00e9v\u00eaques consacr\u00e9 \u00e0 la famille le Saint P\u00e8re a cit\u00e9 les Ecritures: \"Dieu unit les coeurs de deux personnes qui s'aiment et les unit dans l'unit\u00e9 et l'indissolubilit\u00e9\". ", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois a d\u00e9fendu ce dimanche \u00e0 Rome l'indissolubilit\u00e9 du mariage et a condamn\u00e9 le divorce. A l'ouverture du synode des \u00e9v\u00eaques consacr\u00e9 \u00e0 la famille, dans une basilique Saint-Pierre pleine \u00e0 craquer, le Saint-P\u00e8re a cit\u00e9 les Ecritures: Dieu unit les c\u0153urs de deux personnes qui s'aiment et les unit dans l'unit\u00e9 et l'indissolubilit\u00e9. L\u2019interview de Christine Pedotti, directrice de la r\u00e9daction de la revue \"T\u00e9moignage Chr\u00e9tien\"."], "alternativeTitle": ["Le pape Fran\u00e7ois est-il vraiment progressiste? / FOR_2015-10-04T18:02:00_developpement-2", "Forum du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la r\u00e9daction de la Revue T\u00e9moignage Chr\u00e9tien", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7119050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Qui touchera la prime aux sortants pour l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral?", "id": "sound-1DF8B6A6-B888-49BF-88A4-76A8E0E410CD", "durationSec": 239, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui touchera la prime aux sortants pour l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral?18h Elections f\u00e9d\u00e9rales : qui touchera la prime au sortant ?\r\nLa prime aux sortants: ce concept est bien connu des \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux, candidats \u00e0 leur r\u00e9\u00e9lection. Ils ont beaucoup plus de chances d'\u00eatre \u00e0 nouveau assis sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, apr\u00e8s le 18 octobre, que les nouveaux candidats... Et pourtant, \u00e7a n'emp\u00eache pas certains \u00e9lus de trembler actuellement pour leurs si\u00e8ges...\r\nEsther Coquoz, vous avez \u00e9tudi\u00e9 pour nous sur ce concept de prime aux sortants pour les \u00e9lus au conseil national... Premier constat, ce n'est pas une l\u00e9gende  ...\r\nNon, l'avantage comparatif d'un candidat d\u00e9j\u00e0 \u00e9lu par rapport \u00e0 un autre n'est pas un fantasme. Foi de politologues, on estime au moins  \u00e0 80 % les chances d'un candidat sortant d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu. \r\nPourquoi ? Parce que les \u00e9lecteurs aiment \u00e9lire d'abord ceux qu'ils connaissent. Ils ont donc tendance a privil\u00e9gier la stabilit\u00e9, m\u00eame si le bilan des candidats n'est pas extraordinaire. \r\nMais la nervosit\u00e9 \u00e9tait tout de m\u00eame palpable sous la coupole, lors de la derni\u00e8re session de la l\u00e9gislature, notamment chez les 20 % restant, qui pourraient sentir le vent du boulet.\r\n- Le risque le plus grand, ce sont les guerres fratricides entre candidats d'un m\u00eame parti...\r\nOui, car au sein d'un m\u00eame parti, certains candidats tr\u00e8s actifs et surtout bien implant\u00e9s au niveau cantonal, peuvent parfois faire de l'ombre aux sortants. \r\nAu PLR, le 18 octobre prochain, deux candidats romands sortants sont confront\u00e9s \u00e0 ce sc\u00e9nario: \r\nTout d'abord,  le vaudois Fathi Derder, qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu de justesse sur une liste lib\u00e9rale en 2011.  Il a \u00e9t\u00e9 peu pr\u00e9sent  aux assembl\u00e9es des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s PLR durant ces 4 ans. ET il pourrait se faire br\u00fbler la politesse par Laurent Wehrli, syndic de Montreux, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil et accessoirement, pr\u00e9sident des sapeurs pompiers suisses.\r\n En Valais , c'est Jean-Ren\u00e9 Germanier,  qui a demand\u00e9 une d\u00e9rogation \u00e0 son parti cantonal pour briguer un 4e mandat. Il pourrait donc  p\u00e2tir de la concurrence du jeune PLR Philippe Nantermod.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 du PS, on parle beaucoup de la socialiste fribourgeoise Val\u00e9rie Piller Carrard: cette sortante , peu m\u00e9diatis\u00e9e et au bilan plut\u00f4t terne, risque de se voir voler son si\u00e8ge par Pierre Mauron, pr\u00e9sident de l'Asloca fribourg, et qui n'est autre que le beau-fr\u00e8re du pr\u00e9sident du Parti Socialiste, Christian Levrat.\r\n- Et quand un parti est en perte de vitesse, le danger est encore plus important pour les candidats sortants ...\r\nOui, car les \u00e9tats majors des partis cantonaux sont alors encore plus attentifs aux strat\u00e9gies de listes. Des listes qu'ils essaient de doper avec de fortes personnalit\u00e9s, pour ne pas perdre leurs si\u00e8ges. Quitte \u00e0 faire de l'ombre aux sortants ...\r\nOn l'observe particuli\u00e8rement dans le canton de Vaud:  les Verts ont plac\u00e9 Daniel Br\u00e9laz sur leur liste, qui ducoup pourrait voler le si\u00e8ge du sortant, Christian Van Singer. Mais il est vrai qu'apr\u00e8s plus de 20 ans d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9s sous la coupole,  en deux fois, Daniel Br\u00e9laz peut presque \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un sortant ....\r\nAu PDC, c'est Jacques Neyrinck, le doyen du parlement, qui ne voulait pas laisser sa place et qui  ducoup, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sur une liste parall\u00e8le, la liste 60+. \r\nIl pourrait donc perdre son si\u00e8ge,  au profit de l'ancien chef de la Poste, Claude B\u00e9gl\u00e9, vedette de la liste principale du PDC. \r\n- Et puis, est-ce que les affaires qui ont secou\u00e9 la l\u00e9gislatures peuvent co\u00fbter leurs si\u00e8ges aux \u00e9lus sortants ?\r\nOui, mais il faut pour cela que le scandale touche aux valeurs fondamentales du parti de l'\u00e9lu concern\u00e9.\r\nDe ce point de vue, ni l'accident de voiture du pr\u00e9sident du PLR Philipp Mueller, ni l'affaire Kasake de la lib\u00e9rale radicale Chrysta Markwalder, leur co\u00fbter leurs si\u00e8ges sous la coupole. \r\nLa situation de la bernoise Margret Kiener Nellen est plus ennuyeuse: l'optimisation fiscale de la retraite de son mari touche directement au combat du parti socialiste contre les privil\u00e8ges. Si elle est \u00e9lue, ce sera donc sans doute avec un mauvais score.\r\nOn le voit,  les param\u00e8tres sont multiples pour r\u00e9ussir sa r\u00e9election. Au moment o\u00f9 les \u00e9lecteurs  suisses ont re\u00e7u leurs enveloppes de vote, les candidats sortants ont  sans doute tous cette maxime en t\u00eate: en politique, rien n'est jamais acquis d'avance.", "alternativeExcerpt": ["La prime aux sortants est un concept bien connu des \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux, candidats \u00e0 leur r\u00e9\u00e9lection. Ils ont beaucoup plus de chances d'\u00eatre \u00e0 nouveau assis sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, apr\u00e8s le 18 octobre, que les nouveaux candidats. Et pourtant, \u00e7a n'emp\u00eache pas certains \u00e9lus de trembler actuellement pour leurs si\u00e8ges."], "alternativeTitle": ["Qui touchera la prime aux sortants pour l\u2019\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? / FOR_2015-10-04T18:04:00_developpement-3", "Forum du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7119056"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Le business du microcr\u00e9dit", "id": "sound-E03AD5F2-55BB-420A-B02C-CAFC748E9FAE", "durationSec": 693, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["microcr\u00e9dit"], "excerpt": "Fond\u00e9 il y a 40 ans au sein du Conseil ocum\u00e9nique des Eglises, Oikocredit s'est impos\u00e9 comme un acteur majeur du microcr\u00e9dit dans les pays du Sud.\r\nComment le microcr\u00e9dit s'est-il d\u00e9velopp\u00e9 ? Quelle forme prend-il aujourd'hui ? Et quelles sont les limites de ce syst\u00e8me ? S\u00e9quence pr\u00e9par\u00e9e par Fabien H\u00fcnenberger.\r\nAvec ses 779 millions d'euros de capitaux en circulation, Oikocredit est aujourd'hui un acteur majeur de la microfinance dans plus de 60 pays d'Afrique, d'Asie, d'Am\u00e9rique latine et d'Europe de l'est. Cette coop\u00e9rative internationale d'investisseurs finance des projets qui luttent contre la pauvret\u00e9, promeuvent le commerce \u00e9quitable et prot\u00e8gent les ressources naturelles. Le rendement n'est donc pas son objectif principal. N\u00e9 en automne 1975 dans le cadre du Conseil ocum\u00e9nique des Eglises, Oikocredit avait pour but de permettre aux Eglises d'\u00e9pargner sans avoir \u00e0 confier leur argent \u00e0 des banques travaillant avec le r\u00e9gime de l'apartheid.\r\nDepuis cette \u00e9poque, le secteur du \" microcr\u00e9dit \" s'est consid\u00e9rablement d\u00e9velopp\u00e9 dans le monde. Un succ\u00e8s d\u00fb notamment aux initiatives prises par le professeur Mohammed Yunus, au Bengladesh, fondateur en 1977 de la banque Grameen. Le succ\u00e8s populaire de cette institution de microcr\u00e9dit a fait \u00e9cole un peu partout. Selon une \u00e9tude portant sur les ann\u00e9es 2011 \u00e0 2013, la microfinance p\u00e8serait  environ 80 milliards de dollars de pr\u00eats et 90 millions de clients. Un secteur qui cro\u00eet plus vite que l'\u00e9conomie traditionnelle.\r\nMais, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des effets pervers se sont manifest\u00e9s. En Inde, la concurrence entre institutions de microcr\u00e9dit a conduit \u00e0 une vague de surendettement. Certaines situations se terminant par des drames humains. Par ailleurs, des \u00e9tudes mettent en doute le fait que le but principal du syst\u00e8me - sortir les emprunteurs de la pauvret\u00e9 - soit r\u00e9ellement atteint. Fabien H\u00fcnenberger se penche sur les r\u00e9ussites et les \u00e9checs du syst\u00e8me en compagnie de Jean-Michel Servet, professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID) \u00e0 Gen\u00e8ve et auteur de \" La Vraie R\u00e9volution du Microcr\u00e9dit \", \u00e9d. Odile Jacob (mars 2015).", "alternativeExcerpt": ["Fond\u00e9 il y a 40 ans au sein du Conseil \u0153cum\u00e9nique des Eglises, Oikocredit s'est impos\u00e9 comme un acteur majeur du microcr\u00e9dit dans les pays du Sud.\n\nComment le microcr\u00e9dit s'est-il d\u00e9velopp\u00e9? Quelle forme prend-il aujourd'hui? Et quelles sont les limites de ce syst\u00e8me? S\u00e9quence pr\u00e9par\u00e9e par Fabien H\u00fcnenberger."], "alternativeTitle": ["Le business du microcr\u00e9dit / HFR_2015-10-04T19:03:45_sequence-1", "Hautes fr\u00e9quences du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Servet, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7099951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-6872FB14-77BD-4936-A4B9-0995A7762A6B", "durationSec": 318, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\n--- plus value ---\r\nR\u00e9ponse du concours: le rouge-gorgeExplications: 5e chapitre d'une petite s\u00e9rie intitul\u00e9e le temps des migrationsMigrateur partiel (au Nord, ils sont migrants, au Sud s\u00e9dentaires), sa poitrine est orange ! Ce sont des migrateurs nocturnes dont des capteurs photosensibles leur indique le soleil qui baisse. On les retrouve en lisi\u00e8re de for\u00eat, dans nos jardins. Ces migrateurs qui passent par chez nous, vont aller dans le bassin m\u00e9diterran\u00e9en. A ne pas manquer : la journ\u00e9e de sensibilisation aux migrations \u00e0 la Sauge. D\u00e9monstration de bagage. Excursion dans la r\u00e9serve du Fanel.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\"."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2015-10-04T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7099938"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 128", "id": "sound-496719F3-A090-4E1E-AC94-1452CF57F99E", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bienheureux est quiconques\r\nWohl dem, der den Herren f\u00fcrchtet\r\nBlessed are all they that fear the Lord\r\nBeati omnes qui timent Dominum (127)", "alternativeExcerpt": ["Bienheureux est quiconques\nWohl dem, der den Herren f\u00fcrchtet\nBlessed are all they that fear the Lord\nBeati omnes qui timent Dominum (127)"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 128 / INI_2015-10-04T06:04:00_psalterophilie", "Initiales du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099656"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Patricio Guzman, r\u00e9alisateur chilien, \u00e0 propos du film : \"Le Bouton de Nacre\" [en espagnol avec traduction]", "id": "sound-8E327CD3-B159-461C-B8B6-2088F073AADF", "durationSec": 412, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec son nouveau documentaire, \"Le Bouton de Nacre\" (au passage r\u00e9compens\u00e9 d'un Ours d'argent du meilleur sc\u00e9nario au Festival de Berlin 2015), Patricio Guzman quitte le nord du Chili pour rallier le sud. Exit Atacama, et vive la Patagonie! Avec une rare fluidit\u00e9, il part d'un bouton de nacre pour nous raconter l'eau, la vie, la mort, le cosmos, les indig\u00e8nes, leur g\u00e9nocide, Pinochet, les USA. Quelques t\u00e9moins de passages, une voix off, beaucoup de po\u00e9sie, des images renversantes, pour un film une fois de plus passionnant. \r\nEcoutez l'interview enregistr\u00e9e \u00e0 Berlin de Patricio Guzman par Cathy Trograncic.\r\n--- plus value ---\r\nCela fait une bonne quarantaine d'ann\u00e9es qu'il r\u00e9alise des documentaires. Patricio Guzman est surtout connu pour sa trilogie La Bataille du Chili, r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec Chris Marker. Le documentariste chilien, expatri\u00e9 \u00e0 Paris, n'a eu de cesse de parler de son pays dans ses films. On se souvient qu'en 2010, il d\u00e9voilait au Festival de Cannes, en s\u00e9ance sp\u00e9ciale, un film fabuleux, Nostalgie de la lumi\u00e8re, tourn\u00e9 dans le d\u00e9sert d'Atacama, \u00e0 3000 m\u00e8tres d'altitude. L\u00e0 se t\u00e9lescopaient des astronomes et des femmes exploratrices. Pendant que certains avaient le regard fix\u00e9 vers le ciel, scrutant les confins de l'univers \u00e0 la recherche d'une vie extraterrestre, les autres fouillaient le d\u00e9sert aride \u00e0 la recherche de momies ou d'ossements de victimes de la dictature militaire de Pinochet.", "alternativeExcerpt": ["Avec son nouveau documentaire, \"Le Bouton de Nacre\" (au passage r\u00e9compens\u00e9 d\u2019un Ours d\u2019argent du meilleur sc\u00e9nario au Festival de Berlin 2015), Patricio Guzman quitte le nord du Chili pour rallier le sud. Exit Atacama, et vive la Patagonie! Avec une rare fluidit\u00e9, il part d\u2019un bouton de nacre pour nous raconter l\u2019eau, la vie, la mort, le cosmos, les indig\u00e8nes, leur g\u00e9nocide, Pinochet, les USA\u2026 Quelques t\u00e9moins de passages, une voix off, beaucoup de po\u00e9sie, des images renversantes, pour un film une fois de plus passionnant. \nEcoutez l'interview enregistr\u00e9e \u00e0 Berlin de Patricio Guzman par Cathy Trograncic."], "alternativeTitle": ["Le Bouton de Nacre / BRA_2015-10-04T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Guzman, Patricio", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trograncic, Cathy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football Leaks, la face cach\u00e9e du football", "id": "sound-EC29E542-3F9B-4907-961F-11717E8175A7", "durationSec": 200, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Jessel, journaliste et \u00e9crivain, auteur de La Face cach\u00e9e du football\r\nFootball Leaks, la face cach\u00e9e du football18h La face cach\u00e9e du football\r\nOn connait Wikileaks.... voici d\u00e9sormais les football leaks....\r\nIl s'agit d'un site internet qui promet de d\u00e9voiler les dessous cach\u00e9s du milieu du ballon rond.\r\nLanc\u00e9 mardi au Portugal, il a d\u00e9j\u00e0 rendu public une vingtaine de documents confidentiels, qui r\u00e9v\u00e8lent des montages financiers ayant trait aux transferts et aux contrats de joueurs.\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jessel, bonsoir... Vous \u00eates journaliste et \u00e9crivain, auteur de La Face cach\u00e9e du football...\r\nVous avez beaucoup enqu\u00eat\u00e9 sur le sujet. Comment voyez-vous l'arriv\u00e9e de ces Football leaks?\r\nPourquoi est-il lanc\u00e9 au Portugal ?\r\n(pays roi de la propri\u00e9t\u00e9 de joueurs par des tiers)\r\nPr\u00e9cis\u00e9ment, ce site dit vouloir d\u00e9noncer un syst\u00e8me o\u00f9 les joueurs sont de plus en plus la propri\u00e9t\u00e9 de fonds d'investissement, ce qu'on apelle la propri\u00e9t\u00e9 par des tiers, la TPO. Comment fonctionne ce syst\u00e8me? En quoi est-il dangereux?\r\nQue penser de la cr\u00e9dibilit\u00e9 de ce site Football leaks? Est-ce que ces sources et ses documents sont s\u00fbrs?\r\nEst-ce \u00e7a ne pose pas un probl\u00e8me de d\u00e9ontologie, de respect des lois et des personnes?\r\nPour l'instant, ses r\u00e9v\u00e9lations touchent sutout le Portugal, un peu la France. Est-ce qu'elles vont s'\u00e9tendre au reste de l'Europe?\r\nUne question sur la FIFA: C'est d\u00e9sormais au tour de grands sponsors comme Coca Cola ou Mc Donald de demander la d\u00e9mission de Sepp Blatter. Est-ce que n'est pas un peu hypocrite, venant de sponsors qui font eux aussi partie du syst\u00e8me?", "alternativeExcerpt": ["Football Leaks est un site qui promet de d\u00e9voiler les dessous cach\u00e9s du milieu du ballon rond. Lanc\u00e9 mardi au Portugal, il a d\u00e9j\u00e0 rendu publics une vingtaine de documents confidentiels, qui r\u00e9v\u00e8lent des montages financiers ayant trait aux transferts et aux contrats de joueurs. L\u2019interview de J\u00e9r\u00f4me Jessel, journaliste et \u00e9crivain, auteur de \"La Face cach\u00e9e du football\"."], "alternativeTitle": ["Football Leaks, la face cach\u00e9e du football / FOR_2015-10-04T18:14:00_developpement-8", "Forum du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7119045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Herculanum", "id": "sound-1C6B4C42-A96A-4E3F-8E6B-3CDE896035FA", "thematicGeographicals": ["Herculanum"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["station baln\u00e9aire", "civilisation romaine", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Herculanum. Dans l'antiquit\u00e9, Herculanum \u00e9tait une station baln\u00e9aire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les patriciens et les riches Romains. Moins c\u00e9l\u00e8bre que Pomp\u00e9i, la ville a \u00e9t\u00e9 victime de la m\u00eame catastrophe: l\u2019\u00e9ruption du V\u00e9suve en 79 apr\u00e8s J-C. ", "alternativeTitle": ["Monumental du 04.10.2015", "Herculanum / MON_2015-10-04T13:03:45_monumental", "Monumental du 04.10.2015", "Herculanum / MON_2015-10-04T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Dans l'antiquit\u00e9, Herculanum \u00e9tait une station baln\u00e9aire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les patriciens et les riches Romains.\n\nMoins c\u00e9l\u00e8bre que Pomp\u00e9i, la ville a \u00e9t\u00e9 victime de la m\u00eame catastrophe: l\u2019\u00e9ruption du V\u00e9suve en 79 apr\u00e8s J-C.", "Dans l'antiquit\u00e9, Herculanum \u00e9tait une station baln\u00e9aire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les patriciens et les riches Romains.\n\nMoins c\u00e9l\u00e8bre que Pomp\u00e9i, la ville a \u00e9t\u00e9 victime de la m\u00eame catastrophe: l\u2019\u00e9ruption du V\u00e9suve en 79 apr\u00e8s J-C."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099925", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Arch\u00e9ologue", "name": "Fuchs, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099925", "ece-7099924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouvelle attaque au couteau en vieille ville de J\u00e9rusalem", "id": "sound-7DA11C91-A470-48CC-9606-3CE34779ACB8", "durationSec": 124, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La tension monte en Isra\u00ebl, apr\u00e8s une nouvelle attaque au couteau par un Palestinien en vieille ville de J\u00e9rusalem. Cette derni\u00e8re a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e pour deux jours aux Palestiniens qui n'y r\u00e9sident pas.", "alternativeExcerpt": ["La tension monte en Isra\u00ebl, apr\u00e8s une nouvelle attaque au couteau par un Palestinien en vieille ville de J\u00e9rusalem. Cette derni\u00e8re a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e pour deux jours aux Palestiniens qui n\u2019y r\u00e9sident pas."], "alternativeTitle": ["Nouvelle attaque au couteau en vieille ville de J\u00e9rusalem  / 12H30_2015-10-04T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7119038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "R\u00eave d'humanit\u00e9 : Interview de Reza Deghati, photographe franco-iranien qui distingue en immortalisant les regards des r\u00e9fugi\u00e9s et des exil\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F54B85B-E31C-493F-96DF-0A54EED3FC68", "durationSec": 936, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deghati, Reza"], "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "photographie", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "R\u00eave d'humanit\u00e9: c'est le titre de l'exposition que Reza Deghati, photographe franco-iranien pr\u00e9sente sur les bords de la Seine \u00e0 Paris. Des regards d'exil\u00e9s, de r\u00e9fugi\u00e9s syriens qui attendent un destin meilleur et qui vivent dans des camps au Kurdistan irakien. La photographie peut-elle changer le monde? Depuis des ann\u00e9es, le photographe travaille aussi avec les enfants des camps. Il leur distribue des appareils photo pour qu'ils montrent la vie, leur vie dans les camps, car ceux qui vivent l'histoire la racontent autrement.", "alternativeExcerpt": ["Le photographe franco-iranien Reza se distingue depuis des ann\u00e9es en immortalisant les regards des r\u00e9fugi\u00e9s et des exil\u00e9s. Il expose ce moment sur les quais de la Seine \u00e0 Paris. Cette exposition est-elle \u00e0 consid\u00e9rer comme un acte politique au moment o\u00f9 l'Europe se d\u00e9chire sur leur accueil?   Invit\u00e9: Reza Deghati, photographe franco-iranien.", "Le photographe franco-iranien Reza se distingue depuis des ann\u00e9es en immortalisant les regards des r\u00e9fugi\u00e9s et des exil\u00e9s. Il expose ce moment sur les quais de la Seine \u00e0 Paris. Cette exposition est-elle \u00e0 consid\u00e9rer comme un acte politique au moment o\u00f9 l'Europe se d\u00e9chire sur leur accueil?   Invit\u00e9: Reza Deghati, photographe franco-iranien.", "Le photographe franco-iranien Reza se distingue depuis des ann\u00e9es en immortalisant les regards des r\u00e9fugi\u00e9s et des exil\u00e9s. Il expose ce moment sur les quais de la Seine \u00e0 Paris. Cette exposition est-elle \u00e0 consid\u00e9rer comme un acte politique au moment o\u00f9 l'Europe se d\u00e9chire sur leur accueil?   Invit\u00e9: Reza Deghati, photographe franco-iranien."], "alternativeTitle": ["R\u00eave d\u2019humanit\u00e9", "R\u00eave d\u2019humanit\u00e9 / 12H30_2015-10-04T12:40:00_haute-definition", "R\u00eave d\u2019humanit\u00e9 / 12H30_2015-10-04T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "photographe franco-iranien qui distingue en immortalisant les regards des r\u00e9fugi\u00e9s et des exil\u00e9s", "name": "Deghati, Reza", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7119041", "ece-7119033"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Carmen Maura, actrice, \u00e0 propos du film : \"La Vanit\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0349125-8D4B-4241-9C46-544F336197AB", "durationSec": 1091, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lionel Baier ne signe pas un film d'appartement, mais un film de motel. \u00c7a change un peu. Port\u00e9 par Carmen Maura, Patrick Lapp et Ivan Georgiev, ce huis clos savoureux s'av\u00e8re rondement men\u00e9.\r\nCarmen Maura \u00e9tait de passage par Lausanne fin septembre 2015, l'occasion pour Fifi de passer un d\u00e9licieux moment avec l'\u00e9g\u00e9rie de Pedro Almodovar dans le fumoir d'un palace lausannois, une conversation \u00e0 mots feutr\u00e9s enregistr\u00e9e en toute d\u00e9contraction.\r\n--- plus value ---\r\nTourn\u00e9e enti\u00e8rement en studio, l'action se d\u00e9roule quasiment en huis clos dans un lieu que Norman Bates aurait pu adorer squatter. Pas de psychose pour autant, si ce n'est qu'ici David Miller a d\u00e9cid\u00e9 d'en finir avec la vie et pour cela, a fait appel \u00e0 une association d'aide au suicide. Avec son t\u00e9moin improvis\u00e9, le prostitu\u00e9 russe de la chambre voisine, et Esp\u00e9, l'accompagnante, ces trois personnages vont passer une nuit \u00e0 discuter et se d\u00e9voiler en attendant la mort du malade David Miller.", "alternativeExcerpt": ["Lionel Baier ne signe pas un film d\u2019appartement, mais un film de motel. \u00c7a change un peu. Port\u00e9 par Carmen Maura, Patrick Lapp et Ivan Georgiev, ce huis clos savoureux s\u2019av\u00e8re rondement men\u00e9.\n\nCarmen Maura \u00e9tait de passage par Lausanne fin septembre 2015, l\u2019occasion pour Fifi de passer un d\u00e9licieux moment avec l\u2019\u00e9g\u00e9rie de Pedro Almodovar dans le fumoir d\u2019un palace lausannois, une conversation \u00e0 mots feutr\u00e9s enregistr\u00e9e en toute d\u00e9contraction."], "alternativeTitle": ["La Vanit\u00e9 / BRA_2015-10-04T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Maura, Carmen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour un oui, pour un son", "source": "siranau", "title": "Antoine de Maximy, des voyages \u00e0 dormir debout.", "id": "sound-872B42E4-9028-442A-949D-51EB31DB753D", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Animateur de t\u00e9l\u00e9vision, r\u00e9alisateur de documentaires, Antoine de Maximy est avant tout un voyageur, un routard. Rendu c\u00e9l\u00e8bre par son programme t\u00e9l\u00e9 \"J'irai dormir chez vous\", il a parcouru pour cette s\u00e9rie plus de 90 pays. \r\nCe concept cr\u00e9\u00e9 au d\u00e9part pour la t\u00e9l\u00e9vision a fait l'objet d'adaptations pour le cin\u00e9ma et en livre. Le Tome 2 de \"J'irai dormir chez vous\" (Ed. La Martini\u00e8re) vient de sortir.\r\n--- plus value ---\r\nLes coulisses de l'\u00e9mission par Delphine Houdemond:Antoine De Maximy, agrave; la rencontre d#039;un routard par RTS", "alternativeTitle": ["Pour un oui, pour un son du 04.10.2015", "Pour un oui, pour un son du 04.10.2015", "Antoine de Maximy, des voyages \u00e0 dormir debout\u2026 / POS_2015-10-04T11:03:45_pour-un-oui-pour-un-son", "Antoine de Maximy, des voyages \u00e0 dormir debout\u2026 / POS_2015-10-04T11:03:45_pour-un-oui-pour-un-son"], "imageURL": "//www.rts.ch/2117950.image", "alternativeExcerpt": ["Animateur de t\u00e9l\u00e9vision, r\u00e9alisateur de documentaires, Antoine de Maximy est avant tout un voyageur, un routard. Rendu c\u00e9l\u00e8bre par son programme t\u00e9l\u00e9 \"J\u2019irai dormir chez vous\", il a parcouru pour cette s\u00e9rie plus de 90 pays. \n\nCe concept cr\u00e9\u00e9 au d\u00e9part pour la t\u00e9l\u00e9vision a fait l\u2019objet d\u2019adaptations pour le cin\u00e9ma et en livre. Le Tome 2 de \"J\u2019irai dormir chez vous\" (Ed. La Martini\u00e8re) vient de sortir.", "Animateur de t\u00e9l\u00e9vision, r\u00e9alisateur de documentaires, Antoine de Maximy est avant tout un voyageur, un routard. Rendu c\u00e9l\u00e8bre par son programme t\u00e9l\u00e9 \"J\u2019irai dormir chez vous\", il a parcouru pour cette s\u00e9rie plus de 90 pays. \n\nCe concept cr\u00e9\u00e9 au d\u00e9part pour la t\u00e9l\u00e9vision a fait l\u2019objet d\u2019adaptations pour le cin\u00e9ma et en livre. Le Tome 2 de \"J\u2019irai dormir chez vous\" (Ed. La Martini\u00e8re) vient de sortir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099969", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bichaud, Bertrand", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099969", "ece-7099968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PS veut plus de transparence dans le financement des partis", "id": "sound-92EFFD02-6429-473F-9D44-30D1FCCEF5EA", "durationSec": 565, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Montangero, pdt du PS VD;Matthieu Blanc, vice-pdt du PLR LS\r\nLe PS veut plus de transparence dans le financement des partis18h D\u00e9penses \u00e9lectorales : initiative pour plus de transparence\r\nLe parti socialiste veut en finir avec les dons anonymes vers\u00e9s aux partis en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ou des votations...\r\nIl s'appr\u00eate \u00e0 lancer une initiative pour obliger les partis \u00e0 publier les dons qu'ils re\u00e7oivent pour leur campagne...\r\nSelon le Sonntagsblick, la pr\u00e9sidence du PS a d\u00e9pos\u00e9 un texte dans ce sens cette semaine \u00e0 la chancellerie f\u00e9d\u00e9rale...\r\nLa r\u00e9colte de signatures devrait commencer en janvier prochain. \r\nLa proposition est tr\u00e8s concr\u00e8te: le nom des donateurs qui ont vers\u00e9 plus de 10'000 francs \u00e0 un candidat en vue de son \u00e9lection aux chambres f\u00e9d\u00e9rales devra \u00eatre publi\u00e9. ET un parti devra rendre public le nom de tous ses donateurs \u00e0 partir d'une somme de 100'000 francs...\r\nLe parti socialiste r\u00e9agit ainsi \u00e0 la campagne actuelle, montrant du doigt la pr\u00e9sence publicitaire excessive \u00e0 ses yeux des candidats PLR et UDC.\r\nOn en d\u00e9bat avec St\u00e9phane Montangero, bonsoir... Vous \u00eates pr\u00e9sident du PS vaudois...\r\nFace \u00e0 vous, Matthieu Blanc, bonsoir... Vous \u00eates vice-pr\u00e9sident PLR Lausanne.\r\nMatthieu Blanc\r\nLes partis suisses d\u00e9pensent plus d'argent pour les f\u00e9d\u00e9rales , par t\u00eate d'habitant, que les formations politiques aux USA, n'est-ce pas excessif ?\r\nComment garantir l'ind\u00e9pendance d'un parti qui re\u00e7oit de trop grosses sommes d'argent d'un donateur ?  Il y a un risque de retour d'ascenseur, que l'\u00e9lecteur a le droit de conna\u00eetre, non ?\r\nLa proposition est relativement mod\u00e9r\u00e9e, les dons en dessous de 10'000 francs pourront rester anonymes, finalement que risquez-vous \u00e0 la soutenir ? \u00e7a prouverait votre bonne foi ?\r\nAujourd'hui, les partis n'ont aucune obligation de faire preuve de transparence, la Suisse est r\u00e9guli\u00e8rement montr\u00e9e du doigt par le Groupe d'Etats contre la corruption (du Conseil de l'Europe) \u00e0 ce sujet,  \u00e7a ne vous d\u00e9range pas ?\r\nFinalement, si il n'y a pas d'influence des donateurs sur les lois vot\u00e9es ensuite par un parti sous la coupole, pourquoi ne pas d\u00e9voiler leurs noms ?\r\nSt\u00e9phane Montangero\r\nUn r\u00e8glement du financement des partis n'a jamais pass\u00e9 le cap du parlement, qu'est.ce qui vous dit que vous avez plus de chances devant le peuple ?\r\nLe Parti Socialiste a refus\u00e9 des dons en provenance des grandes banques, finalement si il n'a pas assez d'argent pour sa campagne, ll ne peut s'en prendre qu'\u00e0 lui-m\u00eame non ?\r\nC'est la mobilisation qui fait la diff\u00e9rence lors d'une campagne, vous ne craignez quand m\u00eame pas que le PLR ou l'UDC vous volent des \u00e9lecteurs avec leurs affiches !!!!\r\nLe texte de l'initiative demande que la chancellerie publie la liste des donateurs des partis au plus tard 10 jours avant une votation ou les \u00e9lections, n'est-ce pas un peu tard ???", "alternativeExcerpt": ["Le parti socialiste veut en finir avec les dons anonymes vers\u00e9s aux partis en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Il s'appr\u00eate donc \u00e0 lancer une initiative pour obliger les partis \u00e0 publier les dons qu'ils re\u00e7oivent pour leur campagne. Selon le \"Sonntagsblick\", la pr\u00e9sidence du PS a d\u00e9pos\u00e9 un texte dans ce sens cette semaine \u00e0 la chancellerie f\u00e9d\u00e9rale. La r\u00e9colte de signatures devrait commencer en janvier prochain. Le d\u00e9bat entre St\u00e9phane Montangero, pr\u00e9sident du PS vaudois et Matthieu Blanc, vice-pr\u00e9sident du PLR lausannois."], "alternativeTitle": ["Le PS veut plus de transparence dans le financement des partis  / FOR_2015-10-04T18:06:00_developpement-4", "Forum du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7119051"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec le groupe su\u00e9dois The Real Group", "genres": ["Interview"], "id": "sound-561767D2-F8A7-4964-AC37-DE9470299D80", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 3639, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale"], "excerpt": "L'arriv\u00e9e dans le groupe du baryton Morten Vinther - La constance du son, en d\u00e9pit des changements de chanteurs - Un esprit de recherche - Les raisons du succ\u00e8s - rencontre avec le groupe finlandais Rajaton sous le label Leveleleven", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe su\u00e9dois The Real Group", "name": "Vinther, Morten", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Chroniques Mythomane (Saison 6 \u00e9pisode 1/6): Th\u00e9tis & P\u00e9l\u00e9e", "id": "sound-4744E2A4-4997-4B54-803B-E9FC8C803568", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce ancienne"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "civilisation grecque"], "excerpt": "Th\u00e9tis & P\u00e9l\u00e9e\r\nPaul Schubert enseigne le grec \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Passionn\u00e9 des nombreux mythes charri\u00e9s par cette culture, persuad\u00e9 que leur contenu reste \u00e9ternellement actuel, il nous propose d'en d\u00e9couvrir quelques-uns dans cette chronique intitul\u00e9e \"Mythomane\".\r\nChroniques Mythomane Saison 6 - \u00e9pisode 1/6", "alternativeExcerpt": ["Paul Schubert enseigne le grec \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Passionn\u00e9 des nombreux mythes charri\u00e9s par cette culture, persuad\u00e9 que leur contenu reste \u00e9ternellement actuel, il nous propose d'en d\u00e9couvrir quelques\u2013uns dans cette chronique intitul\u00e9e \"Mythomane\"."], "alternativeTitle": ["Chroniques Mythomane (Saison 6 \u00e9pisode 1/6): Th\u00e9tis & P\u00e9l\u00e9e / HFR_2015-10-04T19:03:45_sequence-3", "Hautes fr\u00e9quences du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Enseignant", "name": "Schubert, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7099953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview politique du dimanche", "id": "sound-91DA61CC-EDA5-4F79-AFAC-F52F4B202901", "durationSec": 816, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Antonio Loprieno, ancien recteur de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le\r\nLa grande interview politique du dimanche18h La grande interview du dimanche\r\nA 18hXX... on retrouve notre grande interview du dimanche...\r\nCe soir, Nadine Haltiner re\u00e7oit Antonio Loprieno...\r\nL'ancien recteur de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le salue le fait que plusieurs hautes \u00e9coles de Suisses se soient class\u00e9es cette semaine parmi les meilleures du monde...\r\nMais il estime que notre pays ne peut plus se reposer sur ses acquis... Des r\u00e9formes sont n\u00e9cessaires, particuli\u00e8rement dans la formation des m\u00e9decins...\r\nPour lutter contre la p\u00e9nurie, il plaide pour la cr\u00e9ation de \u00ab medical schools \u00bb \u00e0 l'am\u00e9ricaine... Des \u00e9coles qui permettent \u00e0 des d\u00e9tenteurs de bachelor en biologie, chimie, voire m\u00eame sciences politiques, de devenir \u00e0 leur tour m\u00e9decins...\r\nSon projet sera d'ailleurs publi\u00e9 dans les semaines \u00e0 venir par le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la formation, \u00e0 la recherche et \u00e0 l'innovation... Il nous en livre les d\u00e9tails ce soir... Et Antonio Loprieno estime aussi qu'il aimerait voir les institutions acad\u00e9miques jouer un r\u00f4le plus important dans la soci\u00e9t\u00e9.\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait Antonio Loprieno, ancien recteur de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le, interrog\u00e9 par Nadine Haltiner.\r\n***\r\nVoyons tout de suite ce que nous r\u00e9serve le ciel de ces prochains jours... Edm\u00e9e Fleury...", "alternativeExcerpt": ["Mehmet Gultas et Nadine Haltiner re\u00e7oivent l'ancien recteur de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le, Antonio Loprieno."], "alternativeTitle": ["La grande interview politique du dimanche / FOR_2015-10-04T18:16:00_developpement-9", "Forum du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7119053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Plus de 6 cantons suisses sur 10 sont dans le rouge", "id": "sound-B5FA36A6-0537-46BB-B6EA-FF271B1C9231", "durationSec": 71, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de six cantons sur dix sont dans le rouge. Quelque 23 cantons sur 26 ont d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 leurs budgets pour l'ann\u00e9e prochaine, et les perspectives financi\u00e8res s'annoncent plut\u00f4t compliqu\u00e9es pour au moins quinze d'entre eux. Entre mesures d'\u00e9conomies, autres plans d'aust\u00e9rit\u00e9 et m\u00eame augmentation d'imp\u00f4ts, toutes les solutions sont d\u00e9j\u00e0 envisag\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Plus de six cantons sur dix sont dans le rouge. Quelque 23 cantons sur 26 ont d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 leurs budgets pour l\u2019ann\u00e9e prochaine, et les perspectives financi\u00e8res s\u2019annoncent plut\u00f4t compliqu\u00e9es pour au moins quinze d\u2019entre eux. Entre mesures d\u2019\u00e9conomies, autres plans d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 et m\u00eame augmentation d\u2019imp\u00f4ts, toutes les solutions sont d\u00e9j\u00e0 envisag\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Plus de 6 cantons suisses sur 10 sont dans le rouge / 12H30_2015-10-04T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7119035"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Aran, une autre histoire du vent", "genres": ["R\u00e9cit", "Documentaire"], "id": "sound-21268238-0EBE-452F-B460-F5C03F6E991B", "thematicGeographicals": ["\u00cele d'Aran", "Irlande"], "durationSec": 3285, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00eele", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "En cr\u00e9ation ce soir, un essai radiophonique de Jean-Guy Coulange, une production du \"Labo\" sur les traces de Nicolas Bouvier. Soir\u00e9e Jean-Guy Coulange, avec une production originale du \"Labo\", une ouvre in\u00e9dite sur nos ondes, et deux petites pi\u00e8ces \u00e9lectroacoustiques. Aran, trois petites \u00eeles au large de Galway, battues par l'oc\u00e9an et les vents d'ouest. Depuis la nuit des temps, des gens ont surv\u00e9cu l\u00e0. Aujourd'hui, on y vit plut\u00f4t bien.Les insulaires parlent de deux saisons, l'une pour les touristes, le job, l'autre pour eux, pour leur vie. Sur les traces de Nicolas Bouvier, Robert Flaherty et tant d'autres intrigu\u00e9s bien avant moi par ces minuscules grains dans l'oc\u00e9an, j'ai imagin\u00e9 ce passage de l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'hiver. J'ai rencontr\u00e9 quelques habitants mais je n'ai pas tout traduit, occup\u00e9 \u00e0 \u00e9couter cette langue irlandaise mix\u00e9e parfois de ga\u00e9lique. Et j'ai tent\u00e9 de capter cette \u00e9nergie sonique visit\u00e9e \u00e0 mon insu par les f\u00e9es et le divin. (Jean-Guy Coulange)Ecriture, prise de son et r\u00e9alisation: Jean-Guy Coulange. Merci \u00e0 Gearo\u00efd Browne, Agn\u00e8s Hernon, Sarah Flaherty, Micha\u00ebl Hernon, Noirin Gil et Thomas Dirrane. Chansons interpr\u00e9t\u00e9es par Gearo\u00efd et Sarah. Un grand merci \u00e0 Dominique Beugras pour ses conseils, sa pr\u00e9sence pr\u00e9cieuse et les traductions. Les textes lus sont tir\u00e9s du \"Journal d'Aran\" de Nicolas Bouvier (Petite biblioth\u00e8que Voyageurs, Payot, 2015).", "alternativeExcerpt": ["En cr\u00e9ation ce soir, un essai radiophonique de Jean-Guy Coulange, une production du \"Labo\" sur les traces de Nicolas Bouvier.\n\nSoir\u00e9e Jean-Guy Coulange, avec une production originale du \"Labo\", une \u0153uvre in\u00e9dite sur nos ondes, et deux petites pi\u00e8ces \u00e9lectroacoustiques."], "alternativeTitle": ["Aran, une autre histoire du vent / LABO_2015-10-04T20:03:45_sujet-1", "Le labo du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099653", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Auteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "journaliste", "name": "Coulange, Jean-Guy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne cherche l'aide d'Ankara pour contr\u00f4ler le flux de migrants", "id": "sound-7F3C1992-D28C-4DE1-93B2-D5FC07C29F9A", "durationSec": 261, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Selim Yenel, ambassadeur turc aupr\u00e8s des institutions europ\u00e9ennes\r\nL'Union europ\u00e9enne cherche l'aide d'Ankara pour contr\u00f4ler le flux de migrants18h R\u00e9fugi\u00e9s : Bruxelles cherche l'aide d'Ankara\r\nLe pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan se rend \u00e0 Bruxelles demain et apr\u00e8s-demain... Au menu des discussions : la crise des r\u00e9fugi\u00e9s...\r\nL'Union europ\u00e9enne cherche l'aide d'Ankara pour contr\u00f4ler le flux des migrants...\r\nNotre correspondant \u00e0 Bruxelles Romain Clivaz a rencontr\u00e9 l'ambassadeur turc aupr\u00e8s des institutions europ\u00e9ennes Selim Yenel...\r\nLe diplomate salue la volont\u00e9 de dialogue de l'Union europ\u00e9enne mais regrette que cette ouveture ne se manifeste que lorsque Bruxelles a besoin du soutien de la Turquie.\r\n   SON\r\nC'\u00e9tait Selim Yenel, ambassadeur turc aupr\u00e8s des institutions europ\u00e9ennes, interrog\u00e9 par notre correspondant \u00e0 Bruxelles Romain Clivaz.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan se rend \u00e0 Bruxelles lundi et mardi. Au menu des discussions: la crise des r\u00e9fugi\u00e9s. L'Union europ\u00e9enne cherche l'aide d'Ankara pour contr\u00f4ler le flux des migrants. L\u2019ambassadeur turc aupr\u00e8s des institutions europ\u00e9ennes, Selim Yenel, salue la volont\u00e9 de dialogue de l\u2019UE, mais regrette que cette ouverture ne se manifeste que lorsque Bruxelles a besoin du soutien de la Turquie. Son interview."], "alternativeTitle": ["L\u2019Union europ\u00e9enne cherche l\u2019aide d\u2019Ankara pour contr\u00f4ler le flux de migrants / FOR_2015-10-04T18:08:00_developpement-5", "Forum du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7119048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Portugais se rendent aux urnes pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "id": "sound-105B1A59-979D-4544-891D-DB628483314C", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Portugais sont appel\u00e9s aux urnes ce dimanche. Apr\u00e8s 4 ans d'aust\u00e9rit\u00e9, ils doivent choisir leur camp entre la coalition sortante de centre droit, plac\u00e9e en t\u00eate dans les sondages, et l'opposition socialiste.", "alternativeExcerpt": ["Les Portugais sont appel\u00e9s aux urnes ce dimanche. Apr\u00e8s 4 ans d'aust\u00e9rit\u00e9, ils doivent choisir leur camp entre la coalition sortante de centre droit, plac\u00e9e en t\u00eate dans les sondages, et l'opposition socialiste."], "alternativeTitle": ["Les Portugais se rendent aux urnes pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives / 12H30_2015-10-04T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7119028"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier B\u00e9guin, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film \"Chim\u00e8res\" et de la distribution dans le domaine du cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FD046AA-0C1E-4A8E-A183-B965BE4019B5", "durationSec": 310, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voila maintenant un long moment que \"Chim\u00e8res\" d'Olivier Beguin voyage en festival. Ce film de vampire, love story bien loin de la nunucherie \"Twilight\", avec un budget minimum pour un effet maximum, a su conqu\u00e9rir bon nombre de jurys \u00e0 travers le monde. On aurait pu croire que cela suffirait \u00e0 d\u00e9cider un distributeur helv\u00e9tique d'assurer une distribution en salle de ce film de genre. Que nenni! \"Chim\u00e8res\" devra se contenter d'une sortie DVD uniquement.\r\nLa distribution, comment \u00e7a marche? C'est tout l'enjeu de ce phoner enregistr\u00e9 par Fifi avec le cin\u00e9aste neuch\u00e2telois.", "alternativeExcerpt": ["Voila maintenant un long moment que \"Chim\u00e8res\" d\u2019Olivier Beguin voyage en festival. Ce film de vampire, love story bien loin de la nunucherie \"Twilight\", avec un budget minimum pour un effet maximum, a su conqu\u00e9rir bon nombre de jurys \u00e0 travers le monde. On aurait pu croire que cela suffirait \u00e0 d\u00e9cider un distributeur helv\u00e9tique d\u2019assurer une distribution en salle de ce film de genre. Que nenni! \"Chim\u00e8res\" devra se contenter d\u2019une sortie DVD uniquement.\n\nLa distribution, comment \u00e7a marche? C\u2019est tout l\u2019enjeu de ce phoner enregistr\u00e9 par Fifi avec le cin\u00e9aste neuch\u00e2telois."], "alternativeTitle": ["Chim\u00e8res / BRA_2015-10-04T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "B\u00e9guin, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099688"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Benchetrit, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Asphalte\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F8B92B0-3343-42A1-86DA-E5C0B6E47821", "durationSec": 742, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s deux gadins successifs au box-office, pour \"Chez Gino\", puis \"Un voyage\", Samuel Benchetrit n'a plus droit \u00e0 l'erreur. R\u00e9sultat, il a peaufin\u00e9 \"Asphalte\", soign\u00e9 les six personnages de cette com\u00e9die humaine contemplative qui se d\u00e9roule dans un HLM de banlieue tout moisi o\u00f9 les gens sont affreusement seuls.\r\nA \u00e9couter, l'interview du cin\u00e9aste saisie par Fifi lors du Festival de Cannes en mai 2015.\r\n--- plus value ---\r\nPeu bavard, mais excellemment mis en sc\u00e8ne, Benchetrit n'a pas son pareil pour vous rattraper par le colback et vous fiche une claque derri\u00e8re les oreilles apr\u00e8s un bon \u00e9clat de rire. Car derri\u00e8re la com\u00e9die, le regard pos\u00e9 sur ces banlieusards est d'une justesse redoutable. Il d\u00e9crit \u00e0 quel point dans ces blocs de b\u00e9ton, les hommes et les femmes sont pareils \u00e0 des chiens oblig\u00e9s de se terrer dans leur box avec, pour seules compagnes, leur solitude et leur m\u00e9lancolie.Un faux photographe amateur qui drague une infirmi\u00e8re de nuit, une actrice alcoolo vieillissante qui se prend d'amiti\u00e9 pour un ado d\u00e9laiss\u00e9 par sa m\u00e8re et un astronaute de la NASA \u00e9chou\u00e9 sur le toit de l'immeuble et recueilli par une sexag\u00e9naire reine du couscous: une belle galerie de personnages pour un film aussi dr\u00f4le que tendre, souvent noir, mais avec de l'espoir, port\u00e9 par un casting six \u00e9toiles (Isabelle Huppert, Valeria Bruni-Tedeschi, Tassadit Mandi, Jules Benchetrit, Gustave Kervern et Michael Pitt).Asphalte sort le 7 octobre 2015 au cin\u00e9ma.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s deux gadins successifs au box-office, pour \"Chez Gino\", puis \"Un voyage\", Samuel Benchetrit n\u2019a plus droit \u00e0 l\u2019erreur. R\u00e9sultat, il a peaufin\u00e9 \"Asphalte\", soign\u00e9 les six personnages de cette com\u00e9die humaine contemplative qui se d\u00e9roule dans un HLM de banlieue tout moisi o\u00f9 les gens sont affreusement seuls.\nA \u00e9couter, l'interview du cin\u00e9aste saisie par Fifi lors du Festival de Cannes en mai 2015."], "alternativeTitle": ["Asphalte / BRA_2015-10-04T11:15:00_sequence-4", "Brazil du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Benchetrit, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La f\u00eate au calendrier interreligieux", "id": "sound-F8CABE8D-E026-4114-93FB-E727FA2917EC", "durationSec": 1959, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "f\u00eate religieuse"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martine, Kissou;Jean-Claude, Basset;Sabine, Girardet;Yves, Dutoit\r\nLe calendrier interreligieux f\u00eate son vingti\u00e8me anniversaire. N\u00e9 \u00e0 l'origine d'une initiative locale \u00e0 Gen\u00e8ve, il a pris une dimension romande et int\u00e9resse aujourd'hui d'autres pays.\r\nHautes fr\u00e9quences revient sur l'histoire et le profil de ce calendrier, qui se pr\u00e9sente comme une passerelle privil\u00e9gi\u00e9e pour l'entre-connaissance devant la pluralit\u00e9.\r\nLe calendrier interreligieux des Editions Agora (autrefois Enbiro) suscite un int\u00e9r\u00eat croissant depuis son lancement il y a 20 ans. Il est aujourd'hui diffus\u00e9 avant tout dans les \u00e9coles de Suisse romande. Il est \u00e9galement diffus\u00e9e en Suisse al\u00e9manique dans sa version germanophone. Depuis quelques ann\u00e9es, d'autres pays francophones se montrent de plus en plus curieux devant ce calendrier, comme la France, le Qu\u00e9bec et la Belgique. Enfin, une version en catalan et en castillan, et deux adaptations doivent prochainement voir le jour, l'une en anglais en Inde et l'autre en arabe au Proche-Orient.\r\nHautes fr\u00e9quences a rencontr\u00e9 Martine Kissou, enseignante \u00e0 Renens, pour qui ce calendrier est une porte d'entr\u00e9e privil\u00e9gi\u00e9e pour parler de religions, de cultures et de diversit\u00e9 avec ses \u00e9l\u00e8ves. Nous avons \u00e9galement joint Jean-Claude Basset, pasteur et th\u00e9ologien, qui fut l'initiateur du premier calendrier interreligieux il y a 20 en tant que directeur de la Plateforme interreligieuse de Gen\u00e8ve. Nous entendons enfin Sabine Girardet et Yves Dutoit, les deux responsables des Editions Agora, qui \u00e9ditent ce calendrier. \r\nUn sujet de Pierre-Yves Moret", "alternativeExcerpt": ["Le calendrier interreligieux f\u00eate son vingti\u00e8me anniversaire. N\u00e9 \u00e0 l'origine d'une initiative locale \u00e0 Gen\u00e8ve, il a pris une dimension romande et int\u00e9resse aujourd'hui d\u2019autres pays.\n\n\"Hautes fr\u00e9quences\" revient sur l'histoire et le profil de ce calendrier, qui se pr\u00e9sente comme une passerelle privil\u00e9gi\u00e9e pour l'entre-connaissance devant la pluralit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La f\u00eate au calendrier interreligieux / HFR_2015-10-04T19:03:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7099955"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Interview de Xavier Dayer, compositeur : A propos de son op\u00e9ra \"Les contes de la lune vague\", ainsi que diffusion de ce dernier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F143F15-0F45-4E18-B75B-41920E4BBB57", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 6913, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dayer, Xavier"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Porter \u00e0 la sc\u00e8ne le film de Mizoguchi, c'est \u00e0 ce pari difficile que se sont attel\u00e9s deux artistes de la sc\u00e8ne lyrique genevoise: Xavier Dayer et Alain Perroux. Histoire \u00e0 dimension morale, cet op\u00e9ra retrace le cheminement des personnages qu'un d\u00e9sir puissant de reconnaissance sociale m\u00e8ne \u00e0 une tragique d\u00e9sillusion.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 04.10.2015", "Op\u00e9ra: Les contes de la lune vague / MAV_2015-10-04T22:03:45_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 04.10.2015", "Op\u00e9ra: Les contes de la lune vague / MAV_2015-10-04T22:03:45_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["Porter \u00e0 la sc\u00e8ne le film de Mizoguchi, c\u2019est \u00e0 ce pari difficile que se sont attel\u00e9s deux artistes de la sc\u00e8ne lyrique genevoise: Xavier Dayer et Alain Perroux. Histoire \u00e0 dimension morale, cet op\u00e9ra retrace le cheminement des personnages qu\u2019un d\u00e9sir puissant de reconnaissance sociale m\u00e8ne \u00e0 une tragique d\u00e9sillusion.\n\nXavier Dayer au micro d\u2019Anne Gillot", "Porter \u00e0 la sc\u00e8ne le film de Mizoguchi, c\u2019est \u00e0 ce pari difficile que se sont attel\u00e9s deux artistes de la sc\u00e8ne lyrique genevoise: Xavier Dayer et Alain Perroux. Histoire \u00e0 dimension morale, cet op\u00e9ra retrace le cheminement des personnages qu\u2019un d\u00e9sir puissant de reconnaissance sociale m\u00e8ne \u00e0 une tragique d\u00e9sillusion.\n\nXavier Dayer au micro d\u2019Anne Gillot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099613", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Dayer, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099613", "ece-7099612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les centrales nucl\u00e9aires suisses parmi les plus dangereuses du monde?", "id": "sound-2D657F18-2477-4261-A0C8-405919C3E34C", "durationSec": 315, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric-Paul Piguet, docteur en sciences de l'environnement rattach\u00e9 \u00e0 l'Institut Biosph\u00e8re\r\nLes centrales nucl\u00e9aires suisses parmi les plus dangereuses du monde?18h Les centrales nucl\u00e9aires suisses parmi les plus dangereuses du monde ?\r\nLes centrales nucl\u00e9aires suisses sont parmi les plus dangereuses au monde... Car elles se trouvent trop proches des bassins de population...\r\nC'est le constat d'une \u00e9tude men\u00e9e par un scientifique, mandat\u00e9 par l'association \"Sortir du nucl\u00e9aire\".\r\nFr\u00e9d\u00e9ric-Paul Piguet bonsoir... Vous \u00eates docteur en sciences de l'environnement rattach\u00e9 \u00e0 l'institut Biosph\u00e8re...\r\n- Vous comparez l'habitat situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 des 4 centrales suisses avec celui de 1900 autres sites nucl\u00e9aires \u00e9quivalents dans le monde. Et vous dite : en cas d'accident nucl\u00e9aire, la population suisse est particuli\u00e8rement expos\u00e9e.\r\n- En \u00e9voquant la proximit\u00e9, vous \u00e9tablissez un esp\u00e8ce de nouveau crit\u00e8re de dangerosit\u00e9... Est-ce suffisant pour affirmer que les centrales suisses sont les plus dangereuses du monde ?\r\n- Vos d\u00e9tracteurs (issus de l'IFSN, l'inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire) via David Suchet, ne sont pas d'accord avec ce crit\u00e8re avanc\u00e9. On ne peut pas \u00e9valuer la dangerosit\u00e9 d'une centrale en fonction de sa situation g\u00e9ographique ?\r\n- Cest un peu une \"guerre de crit\u00e8res\".. une question de point de vue, ou d'angle d'approche... Finalement, quels crit\u00e8res sont les meilleurs, si l'on peut dire, pour une \u00e9valuation si importante... \r\n(si l'on en croit les stress tests, la s\u00e9curit\u00e9 des centrales suisses est bonne)", "alternativeExcerpt": ["Les centrales nucl\u00e9aires suisses seraient les plus dangereuses au monde pour la \"simple\" raison qu'elles se trouvent tr\u00e8s proches de la population. C'est en tous cas la conclusion d'une \u00e9tude men\u00e9e par le scientifique Fr\u00e9d\u00e9ric-Paul Piguet. Dans sa recherche, il compare l'environnement situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 des 4 centrales suisses avec celui de 1\u2019900 autres sites nucl\u00e9aires \u00e9quivalents dans le monde. L\u2019interview de Fr\u00e9d\u00e9ric-Paul Piguet, docteur en sciences de l\u2019environnement, rattach\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut Biosph\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Les centrales nucl\u00e9aires suisses parmi les plus dangereuses du monde? / FOR_2015-10-04T18:10:00_developpement-6", "Forum du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7119058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7119055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Amarcord, de Federico Fellini, 1973", "id": "sound-8F96D0AE-4825-4C2C-8DC8-67BCA719265C", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui dans Travelling, c'est Federico Fellini et ses souvenirs d'enfances qui se d\u00e9roulent sur le ton de com\u00e9die douce-am\u00e8re dont il a le secret.\r\nCe film, c'est Amarcord sorti en 1974, un film d'enfance, ceux des souvenirs du r\u00e9alisateur italien quand il \u00e9tait gamin \u00e0 Rimini\r\nle film est une autobiographie imaginaire. \r\nAmarcord c'est un m\u00e9lange d\u00e9tonnant de croquis satiriques, de caricatures bouffonnes, c'est  un op\u00e9ra \u00e0 4 sous, italien, c'est le jardin secret du r\u00e9alisateur.\r\nUn film pr\u00e9sent\u00e9 Hors comp\u00e9tition au festival de Cannes en 1973 et qui fait un triomphe \u00e0 sa sortie. \r\nIl obtient l'oscar du meilleur film \u00e9tranger en 1975.\r\nFellini fait  un film d'impressions.\r\nIl garde de son enfance \u00e0 Rimini des moments qu'il va recr\u00e9er. D'abord la brume de l'hiver, les silence, la solitude, Rimini hors saison, les rideaux de fer baiss\u00e9s, les pensions de famille, tout est ferm\u00e9, rien que le silence avec le bruit de la mer.\r\nIl confie dans une interview l'importance de la brume. \r\nLa disparition du duomo de Rimini dans la brume de l'hiver lui donne ses premi\u00e8res impressions cin\u00e9matographiques. \r\nEt puis il y a les copains de classe.\r\nTitta, son h\u00e9ros d'Amarcord est inspir\u00e9 par son ami Luigi Benzi, \u00e0 l'\u00e2ge de 14-15 ans. \r\nLorsqu'il voit le film, le v\u00e9ritable Titta est sid\u00e9r\u00e9 de l'authenticit\u00e9 et de la fid\u00e9lit\u00e9 avec lesquelles Fellini est parvenu \u00e0 d\u00e9peindre l'atmosph\u00e8re de son intimit\u00e9 familiale. \r\nJe pense, dira Fellini, que lorsqu'on parle de ce que l'on conna\u00eet, de soi-m\u00eame, de sa famille, sa ville, la neige, la pluie, l'injustice, la stupidit\u00e9, l'ignorance, quand on parle des choses de la vie de mani\u00e8re sinc\u00e8re, sans pr\u00e9tendre \u00e0 donner des le\u00e7on, sans livrer de message, quand on en parle avec humilit\u00e9 et surtout avec mesure, on dit des choses que tout le monde peut comprendre et que tout le monde peut faire sienne.\r\nVoil\u00e0 finalement le message d'Amarcord.\r\nPOUR LE NET\r\nConstanzo Costantini, Conversations avec..Frederico Fellini. Editions Deno\u00ebl, 1995\r\nFederico Fellini, Amarcord, d\u00e9coupage du film, pr\u00e9face de Io Duca, Cin\u00e9ma 2000/Seghers\r\nLe trailer\r\n<http://www.youtube.com/watch?v=W5PsIpaRIFs&feature=related>\r\n<http://www.rts.ch/archives/dossiers/3478402-la-passion-fellini.html>\r\nUne biographie de Fellini  trouv\u00e9e sur un site fran\u00e7ais d\u00e9di\u00e9 au cin\u00e9aste avec une importante bibliographie indicative jusqu'\u00e0 2004 seulement (onglet Biblio)\r\n<http://www.federico-fellini.net/bio/bio.htm>", "alternativeTitle": ["Travelling du 04.10.2015", "Amarcord, 1974 / TVL_2015-10-04T10:06:45_travelling", "Travelling du 04.10.2015", "Amarcord, 1974 / TVL_2015-10-04T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u2019hui dans \"Travelling\", c\u2019est Federico Fellini et ses souvenirs d\u2019enfance qui se d\u00e9roulent sur le ton de com\u00e9die douce-am\u00e8re dont il a le secret. Ce film, c\u2019est \"Amarcord\" sorti en 1974, un film d\u2019enfance, ceux des souvenirs du r\u00e9alisateur italien quand il \u00e9tait gamin \u00e0 Rimini, une sorte d'autobiographie imaginaire.\n\nA voir dimanche 4 octobre 2015 \u00e0 15h et samedi 10 octobre 2015 \u00e0 21h \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse \u00e0 Lausanne et dimanche 4 octobre 2015 vers 22h30 sur RTS Deux.", "Aujourd\u2019hui dans \"Travelling\", c\u2019est Federico Fellini et ses souvenirs d\u2019enfance qui se d\u00e9roulent sur le ton de com\u00e9die douce-am\u00e8re dont il a le secret. Ce film, c\u2019est \"Amarcord\" sorti en 1974, un film d\u2019enfance, ceux des souvenirs du r\u00e9alisateur italien quand il \u00e9tait gamin \u00e0 Rimini, une sorte d'autobiographie imaginaire.\n\nA voir dimanche 4 octobre 2015 \u00e0 15h et samedi 10 octobre 2015 \u00e0 21h \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse \u00e0 Lausanne et dimanche 4 octobre 2015 vers 22h30 sur RTS Deux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099963", "ece-7099962"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "La Tourn\u00e9e de la Nuit du Court M\u00e9trage", "id": "sound-DBF145FD-1131-4BED-AA90-85C20E6C8C02", "durationSec": 670, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elle a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e \u00e0 Lausanne, puis est pass\u00e9e par Gen\u00e8ve et Yverdon. Elle va poursuivre son bonhomme de chemin \u00e0 travers moult villes de Romandie: Fribourg le 9 octobre et Sion le 16 octobre 2015 pour ne citer que ces deux dates.\r\nQu'y a-t-il \u00e0 voir au cours de ces soir\u00e9es de courts m\u00e9trages? Fifi vous propose justement de nous installer au bord de la route, en attendant que la caravane passe pour discuter de la teneur du programme avec Ghislaine Heger, l'une des instigatrices de l'\u00e9v\u00e8nement.", "alternativeExcerpt": ["Elle a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e \u00e0 Lausanne, puis est pass\u00e9e par Gen\u00e8ve et Yverdon. Elle va poursuivre son bonhomme de chemin \u00e0 travers moult villes de Romandie: Fribourg le 9 octobre et Sion le 16 octobre 2015 pour ne citer que ces deux dates.\n\nQu\u2019y a-t-il \u00e0 voir au cours de ces soir\u00e9es de courts m\u00e9trages? Fifi vous propose justement de nous installer au bord de la route, en attendant que la caravane passe pour discuter de la teneur du programme avec Ghislaine Heger, l\u2019une des instigatrices de l\u2019\u00e9v\u00e8nement."], "alternativeTitle": ["La Tourn\u00e9e de la Nuit du Court M\u00e9trage / BRA_2015-10-04T11:21:00_sequence-6", "Brazil du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099689"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise de l'Abbaye de St-Maurice (VS)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-7131598A-9E6A-489E-84AE-8B3F9A63E077", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 3429, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "abbaye", "religion et croyances", "catholicisme"], "excerpt": "27e dimanche. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Mgr Jean Scarcella. Choeur Gr\u00e9gorien Marius Pasquier. Direction: Marie Frachebourg. Orgue: Georges Athanasiad\u00e8s.", "alternativeTitle": ["Messe du 04.10.2015", "Messe transmise de l\u02b9Abbaye de St-Maurice (VS) / MES_2015-10-04T09:06:00_messe", "Messe du 04.10.2015", "Messe transmise de l\u02b9Abbaye de St-Maurice (VS) / MES_2015-10-04T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["27e dimanche \nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Mgr Jean Scarcella\nCh\u0153ur Gr\u00e9gorien Marius Pasquier\nDirection: Marie Frachebourg\nOrgue: Fran\u00e7ois Lopinat \nPr\u00e9sentation: Evelyne Oberson", "27e dimanche \nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Mgr Jean Scarcella\nCh\u0153ur Gr\u00e9gorien Marius Pasquier\nDirection: Marie Frachebourg\nOrgue: Fran\u00e7ois Lopinat \nPr\u00e9sentation: Evelyne Oberson"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099622", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423794.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re abb\u00e9", "name": "Roduit, Joseph (Mgr)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "p\u00e8re abb\u00e9", "name": "Scarcella, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099622", "ece-7099621"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du Temple d'Echallens (3/3)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-AA5105BD-1C6E-4F00-93DA-87B8B0EB2896", "durationSec": 3342, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Culte en direct du Temple d'Echallens, avec Philippe Morel, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Corine Richard et Sylvie Monnier-Capdevila pour la liturgie. Avec la participation musicale de Josiane Dind \u00e0 l'orgue et du Duo Tchiki, avec Jacques Hostettler et Nicolas Sutter au marimba, ainsi que le chour paroissial catholique Sainte-C\u00e9cile d'Echallens, sous la direction d'Evelyne Mettraux et le choeur de la paroisse protestante, sous la direction de Martine B\u00e9boux. Lectures bibliques: Jean, chapitre 4, versets 19 \u00e0 26. 2 Samuel, chapitre 7, versets 1 \u00e0 13\r\nQue faut-il pour adorer Dieu dignement? Le 4 octobre 2015, la paroisse protestante d'Echallens f\u00eate le 150e anniversaire de la construction de son temple. Une r\u00e9novation en profondeur s'associe \u00e0 cet anniversaire. \r\nDurant sa m\u00e9ditation, le pasteur Philippe Morel s'interroge: comment adorer Dieu dignement, de quoi avons-nous besoin? Quatre murs et un toit? De beaux vitraux et un int\u00e9rieur moderne et chaleureux? J\u00e9sus d\u00e9voile \u00e0 la femme samaritaine deux mots-cl\u00e9s pour adorer Dieu: esprit et v\u00e9rit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Culte du 04.10.2015", "Temple d'Echallens (3/3) / CUL_2015-10-04T10:03:00_culte", "Culte du 04.10.2015", "Temple d'Echallens (3/3) / CUL_2015-10-04T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple d'Echallens, avec Philippe Morel, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Corine Richard et Sylvie Monnier-Capdevila pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Josiane Dind \u00e0 l'orgue et du Duo Tchiki, avec Jacques Hostettler et Nicolas Sutter au marimba, ainsi que le ch\u0153ur paroissial catholique Sainte-C\u00e9cile d\u2019Echallens, sous la direction d'Evelyne Mettraux et le choeur de la paroisse protestante, sous la direction de Martine B\u00e9boux.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 4, versets 19 \u00e0 26\n2 Samuel, chapitre 7, versets 1 \u00e0 13\n\nQue faut-il pour adorer Dieu dignement?\n\nLe 4 octobre 2015, la paroisse protestante d\u2019Echallens f\u00eate le 150e anniversaire de la construction de son temple. Une r\u00e9novation en profondeur s\u2019associe \u00e0 cet anniversaire. \n\nDurant sa m\u00e9ditation, le pasteur Philippe Morel s'interroge: comment adorer Dieu dignement, de quoi avons-nous besoin? Quatre murs et un toit? De beaux vitraux et un int\u00e9rieur moderne et chaleureux? \n\nJ\u00e9sus d\u00e9voile \u00e0 la femme samaritaine deux mots-cl\u00e9s pour adorer Dieu: esprit et v\u00e9rit\u00e9.", "Culte en direct du Temple d'Echallens, avec Philippe Morel, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Corine Richard et Sylvie Monnier-Capdevila pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Josiane Dind \u00e0 l'orgue et du Duo Tchiki, avec Jacques Hostettler et Nicolas Sutter au marimba, ainsi que le ch\u0153ur paroissial catholique Sainte-C\u00e9cile d\u2019Echallens, sous la direction d'Evelyne Mettraux et le choeur de la paroisse protestante, sous la direction de Martine B\u00e9boux.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 4, versets 19 \u00e0 26\n2 Samuel, chapitre 7, versets 1 \u00e0 13\n\nQue faut-il pour adorer Dieu dignement?\n\nLe 4 octobre 2015, la paroisse protestante d\u2019Echallens f\u00eate le 150e anniversaire de la construction de son temple. Une r\u00e9novation en profondeur s\u2019associe \u00e0 cet anniversaire. \n\nDurant sa m\u00e9ditation, le pasteur Philippe Morel s'interroge: comment adorer Dieu dignement, de quoi avons-nous besoin? Quatre murs et un toit? De beaux vitraux et un int\u00e9rieur moderne et chaleureux? \n\nJ\u00e9sus d\u00e9voile \u00e0 la femme samaritaine deux mots-cl\u00e9s pour adorer Dieu: esprit et v\u00e9rit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Morel, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099631", "ece-7099630"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "id": "asset-1457816", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Michel Kocher s'entretient avec le pr\u00e9sident de l'Action chr\u00e9tienne en Orient Andr\u00e9 Joly. Il \u00e9voque les caract\u00e9ristiques des chr\u00e9tiens qui vivent en Orient depuis le 1er si\u00e8cle. Il y a 3 grands familles qui sont les orthodoxes, les catholiques et les protestants.", "title": "Andr\u00e9 Joly", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "CHRISTIANISME"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Andr\u00e9 Joly", "Andr\u00e9 Joly, pasteur, pr\u00e9side la section suisse de l'Action Chr\u00e9tienne en Orient (ACO). Cette ONG est tr\u00e8s implant\u00e9e dans plusieurs pays du Moyen-Orient o\u00f9 la situation des minorit\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral et des chr\u00e9tiens en particulier, est pr\u00e9occupante.\nJournaliste: Michel Kocher\nR\u00e9alisation: Henri Sulzer", "Andr\u00e9 Joly, pasteur, pr\u00e9side la section suisse de l'Action Chr\u00e9tienne en Orient (ACO). Cette ONG est tr\u00e8s implant\u00e9e dans plusieurs pays du Moyen-Orient o\u00f9 la situation des minorit\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral et des chr\u00e9tiens en particulier, est pr\u00e9occupante.\nJournaliste: Michel Kocher\nR\u00e9alisation: Henri Sulzer"], "alternativeTitle": ["Sur le parvis", "Sur le parvis - Rencontre avec Andr\u00e9 Joly", "Rencontre avec Andr\u00e9 Joly"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7029000", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7029000"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "12h45", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1462545", "durationSec": 1701, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Morat-Fribourg: Sutume Asefa et Bernard Bett remportent la course", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Nouvo", "Hockey / LNA : Fribourg-Gott\u00e9ron perd son premier match de la saison", "La revue de presse dominicale", "Afghanistan: l\u2019h\u00f4pital de MSF a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9 par les am\u00e9ricains", "France: des intemp\u00e9ries font plus de 10 morts dans le sud du pays", "Allemagne: des jardins d\u2019enfants sont ouverts 24h/24", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Avec les pr\u00e9cisions d\u2019Olivier Dominik, en direct de Fribourg.", "Apr\u00e8s avoir connu huit succ\u00e8s en autant de match, les Fribourgeois ont go\u00fbt\u00e9 \u00e0 la d\u00e9faite face \u00e0 Lugano.", "Le secr\u00e9taire \u00e0 la D\u00e9fense am\u00e9ricain a affirm\u00e9 qu'une \"enqu\u00eate exhaustive\" \u00e9tait en cours sur les frappes en question.", "De tr\u00e8s impressionnantes crues ont submerg\u00e9 des rues de Cannes et de Nice.", "Les cr\u00e8ches s\u2019adaptent \u00e0 des parents qui doivent parfois travailler avec des horaires irr\u00e9guliers ou m\u00eame de nuit."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028995", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028102", "ece-7028995"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1463525", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1507, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'\u00e9crivain suisse Jo\u00ebl Dicker, suite \u00e0 la sortie de son nouveau roman \"Le livre des Baltimore\". Le romancier \u00e9voque ses voyages, les USA, la question de la jalousie et de l'ambition, la crise migratoire en Europe et sa carri\u00e8re.", "title": "Jo\u00ebl Dicker", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DICKER, JO\u00cbL"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "\u00c9CRIVAIN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJo\u00ebl Dicker", "Darius Rochebin re\u00e7oit l'\u00e9crivain suisse romand. Ce dernier pr\u00e9sente son nouveau livre \"Le Livre des Baltimore\".", "L'interview de Darius Rochebin\nJo\u00ebl Dicker", "L'interview de Darius Rochebin\nJo\u00ebl Dicker"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Jo\u00ebl Dicker", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028989", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028989", "ece-7028088", "ece-7028386"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Eglise et famille, vers plus d'ouverture ? - Les hommes \"sage-femme\"", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1461244", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: Eglise et famille, vers plus d'ouverture?\n- Reportage: Les hommes \"sage-femme\"", "Du 4 au 25 octobre 2015, plus de 400 repr\u00e9sentants de l'Eglise catholique se r\u00e9unissent \u00e0 Rome pour d\u00e9battre de la fa\u00e7on dont l'Eglise doit r\u00e9pondre aux mutations de la famille.", "Le m\u00e9tier de sage-femme est g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la gent f\u00e9minine. Loin des clich\u00e9s et des a-priori, trois hommes t\u00e9moignent de leur vocation.", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- D\u00e9bat: Eglise et famille, vers plus d'ouverture?\n- Reportage: Les hommes \"sage-femme\"", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- D\u00e9bat: Eglise et famille, vers plus d'ouverture?\n- Reportage: Les hommes \"sage-femme\"", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- D\u00e9bat: Eglise et famille, vers plus d'ouverture?\n- Reportage: Les hommes \"sage-femme\"", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- D\u00e9bat: Eglise et famille, vers plus d'ouverture?\n- Reportage: Les hommes \"sage-femme\"", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "D\u00e9bat: Eglise et famille, vers plus d'ouverture?", "Eglise et famille, vers plus d'ouverture?", "Reportage: Les hommes \"sage-femme\"", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028997", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028997", "ece-7028098", "ece-7028070", "ece-7028366", "ece-7028215"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "SPOT PUBLICITAIRE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "MIGRATION INTERNATIONALE", "MIGRATION INTERNATIONALE", "MAISON INDIVIDUELLE", "DOUANE", "MAISON INDIVIDUELLE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "VIRGINIE", "WASHINGTON", "GENEVE", "BRUXELLES", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "BODRUM", "KOS (\u00ceLE)", "MER EG\u00c9E", "AUBERSON, L'", "CHAMPERY", "BERNE-VILLE", "CHAMPERY", "SATIGNY"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1462727", "durationSec": 2994, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Haro sur le diesel\n- Le business des passeurs\n- Ma douane \u00e0 moi", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine.", "Et si on s\u2019achetait une douane ? Avec l\u2019ouverture des fronti\u00e8res, les b\u00e2timents de l\u2019administration fiscale devenus obsol\u00e8tes sont mis en vente. Reportage.", "Le scandale impliquant des millions de v\u00e9hicules diesel trafiqu\u00e9s a d\u00e9but\u00e9 aux Etats-Unis, rencontre avec l\u2019\u00e9quipe de scientifiques qui a d\u00e9couvert le pot aux roses, et enqu\u00eate sur les test et leur validit\u00e9.", "A quelques jours de l\u2019attribution du Nobel de la Paix, retour sur un prix qui a fait pol\u00e9mique, celui d\u00e9cern\u00e9 en 2009 \u00e0 Barack Obama.", "S\u00e9bastien Faure, pour le reportage sur le business des passeurs.", "Les r\u00e9fugi\u00e9s font l\u2019objet d\u2019un juteux commerce, de ceux qui les taxent lourdement pour les emmener aux portes de l\u2019Europe \u00e0 ceux qui leur vendent des faux gilets de sauvetage. Reportage exclusif en Turquie et en Gr\u00e8ce.", "Le constructeur automobile allemand VW a trich\u00e9 mais, pour certains, il n'est sans doute pas le seul. D'un autre temps, les proc\u00e9dures de test des v\u00e9hicules sont en tout cas \u00e0 revoir.", "- Haro sur le diesel\n- Le business des passeurs\n- Ma douane \u00e0 moi", "- Haro sur le diesel\n- Le business des passeurs\n- Ma douane \u00e0 moi", "- Haro sur le diesel\n- Le business des passeurs\n- Ma douane \u00e0 moi"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Ma douane \u00e0 moi", "Haro sur le diesel", "Comme si c'\u00e9tait hier", "Interview", "Le business des passeurs", "Haro sur le diesel/ Le business des passeurs/ Ma douane \u00e0 moi", "Mise au point", "Diesel: des tests inadapt\u00e9s", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "imageURL": "//www.rts.ch/7120700.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028980", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Invit\u00e9 Plateau", "name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "BUGNON, Cl\u00e9mentine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028980", "ece-7028074", "ece-7028056", "ece-7028354"]}, {"program": "Travelling", "source": "gico", "title": "Intro \"Amarcord\"", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1456958", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "excerpt": "Catherine Fattebert pr\u00e9sente le film \"Amarcord\", sorti en 1974, qui raconte les souvenirs romanc\u00e9s de Federico Fellini. Le film \u00e9voque la p\u00e9riode du fascisme en Italie.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE SUISSE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "FATTEBERT, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1443569", "thematicGeographicals": ["VERSOIX", "GENEVE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Pro Senectute Gen\u00e8ve g\u00e8re le foyer de jour Livada \u00e0 Versoix destin\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es. Gr\u00e2ce \u00e0 diverses activit\u00e9s qui permettent de conserver un contact social, le foyer favorise le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es tout en soutenant la famille et les proches aidants.", "title": "Pro Senectute 2015", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PRO SENECTUTE"], "thematicThemes": ["PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ASSISTANCE SOCIALE", "FOYER"], "alternativeExcerpt": ["Pro Senectute", "La Fondation Pro Senectute s'investit enti\u00e8rement au service des personnes \u00e2g\u00e9es. Elle m\u00e8ne une action sociale aupr\u00e8s d'eux en leur prodiguant des conseils et de l'aide, ainsi qu'\u00e0 leurs proches. Pr\u00e9sente dans tous les cantons suisses, l'organisation propose aussi toute une s\u00e9rie de services afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de vivre le plus longtemps possible chez elles.", "La Fondation Pro Senectute s'investit enti\u00e8rement au service des personnes \u00e2g\u00e9es. Elle m\u00e8ne une action sociale aupr\u00e8s d'eux en leur prodiguant des conseils et de l'aide, ainsi qu'\u00e0 leurs proches. Pr\u00e9sente dans tous les cantons suisses, l'organisation propose aussi toute une s\u00e9rie de services afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de vivre le plus longtemps possible chez elles.", "Pro Senectute", "La Fondation Pro Senectute s'investit enti\u00e8rement au service des personnes \u00e2g\u00e9es. Elle m\u00e8ne une action sociale aupr\u00e8s d'eux en leur prodiguant des conseils et de l'aide, ainsi qu'\u00e0 leurs proches. Pr\u00e9sente dans tous les cantons suisses, l'organisation propose aussi toute une s\u00e9rie de services afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de vivre le plus longtemps possible chez elles.", "Pro Senectute", "La Fondation Pro Senectute s'investit enti\u00e8rement au service des personnes \u00e2g\u00e9es. Elle m\u00e8ne une action sociale aupr\u00e8s d'eux en leur prodiguant des conseils et de l'aide, ainsi qu'\u00e0 leurs proches. Pr\u00e9sente dans tous les cantons suisses, l'organisation propose aussi toute une s\u00e9rie de services afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de vivre le plus longtemps possible chez elles.", "Pro Senectute", "La Fondation Pro Senectute s'investit enti\u00e8rement au service des personnes \u00e2g\u00e9es. Elle m\u00e8ne une action sociale aupr\u00e8s d'eux en leur prodiguant des conseils et de l'aide, ainsi qu'\u00e0 leurs proches. Pr\u00e9sente dans tous les cantons suisses, l'organisation propose aussi toute une s\u00e9rie de services afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de vivre le plus longtemps possible chez elles."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Pro Senectute", "Pro Senectute", "Ensemble", "Pro Senectute", "Ensemble", "Pro Senectute", "Ensemble", "Pro Senectute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028915", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028915", "ece-7028913", "ece-7028090", "ece-7028072"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8RE", "INTERVIEW DE RUE", "MORAT FRIBOURG", "RUGBY", "VOLCANOLOGIE"], "id": "asset-1462544", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "RENENS", "YVERDON", "FRIBOURG", "VAUD", "LONDRES", "ISLANDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Afghanistan / H\u00f4pital MSF: entretien avec Bruno Jochum, dir. MSF Suisse", "Suisse: la dur\u00e9e du cong\u00e9 paternit\u00e9 d\u00e9pend de l\u2019employeur", "Afghanistan: la perte de l\u2019h\u00f4pital de MSF est un calvaire", "La course \u00e0 pied augmente le nombre d\u2019accidents de sport", "Syrie: Bachar el-Assad soutient les frappes russes", "Le sud-est de la France subit de violentes intemp\u00e9ries", "#Tasvulactu: les \u00e9l\u00e8ves d\u2019Yverdon s\u2019expriment sur le vieillissement de la population", "Rugby / Coupe du Monde: l\u2019Angleterre est \u00e9limin\u00e9e avant les phases finales", "Suisse: la crise migratoire inqui\u00e8te une partie de la population", "19h30", "19h30", "Islande: reportage sur l\u2019une des plus grandes \u00e9ruptions volcaniques de l\u2019\u00eele", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028952", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un r\u00e9cent sondage a montr\u00e9 que 80% des personnes interrog\u00e9es r\u00e9clament un cong\u00e9 inscrit dans la loi pour les p\u00e8res.", "L'organisation  travaillait depuis quatre ans dans cet h\u00f4pital, le seul de la r\u00e9gion soulageant les grands bless\u00e9s.", "Un Suisse sur quatre s\u2019adonne au jogging \u00e0 pr\u00e9sent ; cette popularit\u00e9 se ressent dans le nombre de blessures annuelles.", "Selon le minist\u00e8re, les avions russes auraient d\u00e9truit quatre postes de commandement du groupe Etat islamique.", "Le bilan provisoire de cette catastrophe est d\u00e9sormais de 16 morts et quatre disparus.", "L\u2019augmentation des primes d\u2019assurance maladie est aussi abord\u00e9e par les gymnasiens.", "Cette d\u00e9faite est tr\u00e8s mal v\u00e9cue, d\u2019autant plus que le pays disputait cette ann\u00e9e la comp\u00e9tition \u00e0 domicile.", "La potentielle venue de r\u00e9fugi\u00e9s est probl\u00e9matique pour certains, ce qui influencera les votes pour les prochaines \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.", "Des volcanologues ont pu \u00e9tudier ce ph\u00e9nom\u00e8ne qui a eu lieu entre le 28 et le 29 ao\u00fbt 2014."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028952", "ece-7028950"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC Zurich - FC B\u00e2le ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1441648", "durationSec": 8135, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nZurich - B\u00e2le\n11e journ\u00e9e", "Football - Super League", "En direct de Zurich (SUI).", "Football - Super League", "Football - Super League", "Football - Super League", "Football - Super League", "Football - Super League"], "alternativeTitle": ["Football", "FC Zurich - FC B\u00e2le (1-0) : ouverture du score pour les Zurichois par Gavranovic sur corner", "Football, Championnat de Suisse, Zurich - B\u00e2le, 11e journ\u00e9e", "FC Zurich - FC B\u00e2le (2-2) : Sadiku arrache l'\u00e9galisation en toute fin de match", "Young Boys - Grasshopper (3-1): YB s'impose et revient \u00e0 la hauteur des Zurichois au classement", "FC Zurich - FC B\u00e2le (1-2) : Albian Ajeti permet \u00e0 B\u00e2le de mener sur le terrain de Zurich", "FC St-Gall - FC Sion (1-1): Sion arrache un point en fin de partie", "FC Zurich - FC B\u00e2le (1-1) : chanceux, Janko marque dans le but vide apr\u00e8s un rebond entre les jambes du gardien zurichois"], "imageURL": "//www.rts.ch/7070294.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028092", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "GRICHTING, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028092"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Victoria Harmandjieva, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F22B3D7-544C-4903-8BD2-8408A0600153", "durationSec": 454, "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "enfance", "musique"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Victoria Harmandjieva, pianiste / INI_2015-10-04T06:18:45_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 04.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7099659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Harmandjieva, Victoria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7099657"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["RUGBY", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "MORAT FRIBOURG", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHALLENGE LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MOTOCROSS"], "visualPersons": ["WYSS, DANILO", "CELESTINI, FABIO"], "id": "asset-1441462", "durationSec": 3073, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LONDRES", "ORBE", "FRIBOURG-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "MAYENNE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ST-GALL", "YOUNG BOYS", "GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-10-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Football/ Europa League: retour sur le match nul du FC Sion \u00e0 Liverpool (1-1)", "Cyclisme: Daniel Atienza revient sur les m\u00e9saventures de Fabian Cancellara cette saison sur les routes", "Football/ Challenge League: Fabio Celestini r\u00e9alise un tr\u00e8s bon d\u00e9but de saison avec le Lausanne-Sport", "Hockey/ LNA: entretien avec Christian Dub\u00e9, directeur sportif de Fribourg-Gott\u00e9ron", "Cyclisme/ Tour de Lombardie: l'Italien Vincenzo Nibali remporte sa premi\u00e8re grande classique", "Football/ Super League (11e j.): FC Zurich - FC B\u00e2le (2-2) + tableaux de Super League et de Challenge League", "Motocross des nations: l'\u00e9quipe de Suisse a r\u00e9ussi une tr\u00e8s bonne 5\u00e8me place", "Hockey/ LNA (9e j.): HC Bienne - Lausanne (0-2)", "Course Morat-Fribourg: le K\u00e9nyan Bernard Kiplangat Bett et l'Ethiopienne Sutume Asefa remportent la 82e \u00e9dition", "Football/ Super League (11e j.): Saint-Gall - FC Sion (1-1)", "Cyclisme: le crit\u00e9rium d'Orbe (VD) a mis \u00e0 l'honneur son champion local Danilo Wyss", "Hommage \u00e0 Jean-Jacques Tillmann, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 cette semaine \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans", "Course Morat-Fribourg: rencontre avec la grande athl\u00e8te et d\u00e9put\u00e9e Solange Berset", "Football/ Super League (11e j.): Young Boys - Grasshopper (3-1)", "Rugby/ Coupe du monde: l'Angleterre est \u00e9limin\u00e9e apr\u00e8s avoir v\u00e9cu un v\u00e9ritable cauchemar contre l'Australie (13-33)", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028961", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle raconte le contexte d'une course ouverte aux femmes en 1977."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028961", "ece-7028958", "ece-7028058"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Madagascar, terre des l\u00e9muriens", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1444749", "durationSec": 2997, "publicationDate": "2015-10-03T14:20:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1461115", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "durationSec": 929, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte l'histoire du scoutisme dans le monde. Avec son invit\u00e9, Luc Panissod, ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du mouvement scout (OMMS), ils \u00e9voquent les id\u00e9aux \u00e9ducatifs, la sensibilisation \u00e0 l'\u00e9cologie et les valeurs humanistes partag\u00e9es par le scoutisme.", "title": "Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-10-03T13:25:00Z", "thematicThemes": ["SCOUTISME"], "alternativeExcerpt": ["Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "Quels sont aujourd'hui encore les id\u00e9aux \u00e9ducatifs partag\u00e9s d'un scoutisme mondialis\u00e9, quelles valeurs humanistes les grands rassemblements mondiaux de scouts charrient-ils ? Geopolitis tente de d\u00e9crypter un mouvement \u00e0 la fois simple et complexe.", "Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "Quels sont aujourd'hui encore les id\u00e9aux \u00e9ducatifs partag\u00e9s d'un scoutisme mondialis\u00e9, quelles valeurs humanistes les grands rassemblements mondiaux de scouts charrient-ils ? Geopolitis tente de d\u00e9crypter un mouvement \u00e0 la fois simple et complexe.", "Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "Quels sont aujourd'hui encore les id\u00e9aux \u00e9ducatifs partag\u00e9s d'un scoutisme mondialis\u00e9, quelles valeurs humanistes les grands rassemblements mondiaux de scouts charrient-ils ? Geopolitis tente de d\u00e9crypter un mouvement \u00e0 la fois simple et complexe.", "Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "C\u2019est le plus grand mouvement de jeunesse au monde. Fond\u00e9 en 1907 par Robert  Baden-Powell, le scoutisme compte pr\u00e8s de 40 millions de membres dans 162 pays. Il se trouve actuellement en plein essor, notamment en Asie. C\u2019est un mouvement \u00e0 caract\u00e8re non politique, ouvert \u00e0 tous sans distinction de genre, d\u2019origine, de race ni de croyance. Il vise \u00e0 contribuer au d\u00e9veloppement des jeunes en les aidant \u00e0 r\u00e9aliser leurs possibilit\u00e9s physiques, intellectuelles, affectives, sociales et spirituelles, en tant que personnes ou citoyens.\n \nSelon l\u2019OMMS, l\u2019organisation mondiale du mouvement dont Gen\u00e8ve abrite le si\u00e8ge depuis 1968 et qui b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un statut d\u2019observateur \u00e0 l\u2019ONU, la vocation des scouts est plus que jamais internationale, pluraliste, interriligieuse et humanitaire.\nLe scoutisme escompte m\u00eame atteindre les 100 millions de membres \u00e0 l\u2019horizon 2023. Avec, entre autres priorit\u00e9s, la sensibilisation \u00e0 la probl\u00e9matique du climat et la promotion de l\u2019emploi des jeunes.\n \nL\u2019origine anglaise du mot \u00ab scout \u00bb d\u00e9signe un \u00ab \u00e9claireur \u00bb. L\u2019id\u00e9e m\u00eame du scoutisme date  de la seconde guerre des Boers, en Afrique du sud, au cours de laquelle Robert Baden-Powell  sert son pays, l\u2019Angleterre, comme officier de commandement. Le militaire, qui doit lib\u00e9rer une ville assi\u00e9g\u00e9e, a l\u2019id\u00e9e d\u2019utiliser un certain nombre de jeunes de la ville comme observateurs, messagers, sentinelles et  \u00e9claireurs.\n \nApr\u00e8s un premier camp \u00ab scout \u00bb organis\u00e9 en 1907 qui marque la naissance de ce mouvement \u00e9ducatif pour les jeunes fond\u00e9 sur le volontariat, le scoutisme va s\u2019\u00e9tendre sur l\u2019ensemble de l\u2019empire britannique. D\u00e8s 1910, il essaime dans toute l\u2019Europe, en France comme en Suisse ou en Allemagne.\n \nQuels sont aujourd\u2019hui encore les id\u00e9aux \u00e9ducatifs partag\u00e9s d\u2019un scoutisme mondialis\u00e9, quelles valeurs humanistes les grands rassemblements mondiaux de scouts charrient-ils ? Geopolitis tente de d\u00e9crypter un mouvement \u00e0 la fois simple et complexe.\n \nL\u2019invit\u00e9 : Luc Panissod, ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du mouvement scout (OMMS)", "Quels sont aujourd'hui encore les id\u00e9aux \u00e9ducatifs partag\u00e9s d'un scoutisme mondialis\u00e9, quelles valeurs humanistes les grands rassemblements mondiaux de scouts charrient-ils ? Geopolitis tente de d\u00e9crypter un mouvement \u00e0 la fois simple et complexe.", "Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "C\u2019est le plus grand mouvement de jeunesse au monde. Fond\u00e9 en 1907 par Robert  Baden-Powell, le scoutisme compte pr\u00e8s de 40 millions de membres dans 162 pays. Il se trouve actuellement en plein essor, notamment en Asie. C\u2019est un mouvement \u00e0 caract\u00e8re non politique, ouvert \u00e0 tous sans distinction de genre, d\u2019origine, de race ni de croyance. Il vise \u00e0 contribuer au d\u00e9veloppement des jeunes en les aidant \u00e0 r\u00e9aliser leurs possibilit\u00e9s physiques, intellectuelles, affectives, sociales et spirituelles, en tant que personnes ou citoyens.\n \nSelon l\u2019OMMS, l\u2019organisation mondiale du mouvement dont Gen\u00e8ve abrite le si\u00e8ge depuis 1968 et qui b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un statut d\u2019observateur \u00e0 l\u2019ONU, la vocation des scouts est plus que jamais internationale, pluraliste, interriligieuse et humanitaire.\nLe scoutisme escompte m\u00eame atteindre les 100 millions de membres \u00e0 l\u2019horizon 2023. Avec, entre autres priorit\u00e9s, la sensibilisation \u00e0 la probl\u00e9matique du climat et la promotion de l\u2019emploi des jeunes.\n \nL\u2019origine anglaise du mot \u00ab scout \u00bb d\u00e9signe un \u00ab \u00e9claireur \u00bb. L\u2019id\u00e9e m\u00eame du scoutisme date  de la seconde guerre des Boers, en Afrique du sud, au cours de laquelle Robert Baden-Powell  sert son pays, l\u2019Angleterre, comme officier de commandement. Le militaire, qui doit lib\u00e9rer une ville assi\u00e9g\u00e9e, a l\u2019id\u00e9e d\u2019utiliser un certain nombre de jeunes de la ville comme observateurs, messagers, sentinelles et  \u00e9claireurs.\n \nApr\u00e8s un premier camp \u00ab scout \u00bb organis\u00e9 en 1907 qui marque la naissance de ce mouvement \u00e9ducatif pour les jeunes fond\u00e9 sur le volontariat, le scoutisme va s\u2019\u00e9tendre sur l\u2019ensemble de l\u2019empire britannique. D\u00e8s 1910, il essaime dans toute l\u2019Europe, en France comme en Suisse ou en Allemagne.\n \nQuels sont aujourd\u2019hui encore les id\u00e9aux \u00e9ducatifs partag\u00e9s d\u2019un scoutisme mondialis\u00e9, quelles valeurs humanistes les grands rassemblements mondiaux de scouts charrient-ils ? Geopolitis tente de d\u00e9crypter un mouvement \u00e0 la fois simple et complexe.\n \nL\u2019invit\u00e9 : Luc Panissod, ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du mouvement scout (OMMS)", "Quels sont aujourd'hui encore les id\u00e9aux \u00e9ducatifs partag\u00e9s d'un scoutisme mondialis\u00e9, quelles valeurs humanistes les grands rassemblements mondiaux de scouts charrient-ils ? Geopolitis tente de d\u00e9crypter un mouvement \u00e0 la fois simple et complexe.", "BDL Geopolitis Scoutisme"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "Geopolitis", "Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "Geopolitis", "Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "Geopolitis", "Le contexte", "L'\u00e9ditorial", "L'invit\u00e9", "Le reportage", "Mouvement scout: un essor sans fronti\u00e8res?", "Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "Geopolitis", "Le contexte", "L'\u00e9ditorial", "L'invit\u00e9", "Le reportage", "Mouvement scout: un essor sans fronti\u00e8res?", "Mouvement scout : un essor sans fronti\u00e8res", "BDL Geopolitis Scoutisme"], "imageURL": "//www.rts.ch/7106510.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7185944", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028358", "ece-7028131", "ece-7186095", "ece-7185944", "ece-7029071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La droite favorite des \u00e9lections l\u00e9gislatives au Portugal", "id": "sound-26D2D979-9B6D-4473-89ED-2B611857483B", "durationSec": 178, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9lecteurs portugais renouvellent leur parlement dimanche. La droite au pouvoir devrait largement l'emporter selon les derniers sondages, alors que le pays a subi une s\u00e9v\u00e8re cure d'aust\u00e9rit\u00e9. Interview de Nuno Ribeiro, journaliste au quotidien \"Publico\", class\u00e9 centre-gauche.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lecteurs portugais renouvellent leur parlement dimanche. La droite au pouvoir devrait largement l'emporter selon les derniers sondages, alors que le pays a subi une s\u00e9v\u00e8re cure d'aust\u00e9rit\u00e9. Interview de Nuno Ribeiro, journaliste au quotidien \"Publico\", class\u00e9 centre-gauche."], "alternativeTitle": ["La droite favorite des \u00e9lections l\u00e9gislatives au Portugal / FOR_2015-10-03T18:14:00_developpement-6", "Forum du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117324", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7117316"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Motocross: des bosses d'Ern\u00e9e aux bosses du Supercross de Gen\u00e8ve", "id": "sound-91001DFE-D442-4041-B025-7FF7F39DFAB5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["rebeaud, matthieu"], "thematicThemes": ["motocross"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolet, John;Rebeaud, Matt\r\n* * L'\u00e9quipe de Suisse s'est illustr\u00e9e lors de l'\u00e9preuve des nations de motocross le 26 septembre 2015 \u00e0 Ern\u00e9e, en France. John Nicolet a pu suivre la comp\u00e9tition de l'int\u00e9rieur pour son \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 4 octobre 2015.\r\nProchaine grosse \u00e9ch\u00e9ance pour les pilotes suisses : le Supercross de Gen\u00e8ve les 4 et 5 d\u00e9cembre 2015.Matt Rebeaud d\u00e9voile le programme FMX alors que Daniel Perroud revient sur la cr\u00e9ation de l'\u00e9preuve.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe de Suisse s'est illustr\u00e9e lors de l'\u00e9preuve des nations de motocross le 26 septembre 2015 \u00e0 Ern\u00e9e, en France. John Nicolet a pu suivre la comp\u00e9tition de l'int\u00e9rieur pour son \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 4 octobre 2015.\n\nProchaine grosse \u00e9ch\u00e9ance pour les pilotes suisses : le Supercross de Gen\u00e8ve les 4 et 5 d\u00e9cembre 2015.Matt Rebeaud d\u00e9voile le programme FMX alors que Daniel Perroud revient sur la cr\u00e9ation de l'\u00e9preuve."], "alternativeTitle": ["Motocross: des bosses d'Ern\u00e9e aux bosses du Supercross de Gen\u00e8ve / SP_2015-10-03T19:03:45_sequence-5", "Sport-Premi\u00e8re du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098182", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Motocross,Fondateur Supercross Gen\u00e8ve", "name": "Perroud, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7098181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Course \u00e0 pied: un sport en plein boom. Emission en direct de Fribourg", "id": "sound-15847CE5-1742-4517-86FA-39C591A89BF1", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)"], "excerpt": "* * La course \u00e0 pied fait chaque ann\u00e9e de plus en plus d'adeptes. Au point que les organisateurs de course sont parfois d\u00e9bord\u00e9s. A la veille de la 82\u00e8me \u00e9dition de Morat-Fribourg pr\u00e9vue le dimanche 4 octobre 2015, Sport Premi\u00e8re met ses baskets et propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Fribourg. Patrick D\u00e9l\u00e9troz re\u00e7oit Laurent Meuwly, directeur technique de l'\u00e9preuve, Pierre Morath, auteur du film ''Free to run'' et Nicolas Duruz, auteur du livre ''Dis-moi pourquoi tu cours. Comment la course \u00e0 pied nous r\u00e9v\u00e8le \u00e0 nous-m\u00eame''.", "alternativeExcerpt": ["La course \u00e0 pied fait chaque ann\u00e9e de plus en plus d\u02b9adeptes. Au point que les organisateurs de course sont parfois d\u00e9bord\u00e9s. A la veille de la 82\u00e8me \u00e9dition de Morat-Fribourg pr\u00e9vue le dimanche 4 octobre 2015, Sport Premi\u00e8re met ses baskets et propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Fribourg. Patrick D\u00e9l\u00e9troz re\u00e7oit Laurent Meuwly, directeur technique de l\u02b9\u00e9preuve, Pierre Morath, auteur du film \u02b9\u02b9Free to run\u02b9\u02b9 et Nicolas Duruz, auteur du livre \u02b9\u02b9Dis-moi pourquoi tu cours. Comment la course \u00e0 pied nous r\u00e9v\u00e8le \u00e0 nous-m\u00eame\u02b9\u02b9."], "alternativeTitle": ["Course \u00e0 pied: un sport en plein boom / SP_2015-10-03T19:03:45_sequence-1", "Sport-Premi\u00e8re du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098182", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7098176"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Interview: Mooltipass, l'objet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AA1F5B2-42FB-496A-B6D4-3A96557C66CE", "durationSec": 449, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" re\u00e7oit Mathieu Stephan, l'auteur du projet \"Mooltipass\": un gestionnaire de mot de passe con\u00e7u pour une s\u00e9curit\u00e9 maximale gr\u00e2ce \u00e0 un bo\u00eetier qui se connecte directement \u00e0 l'ordinateur.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" re\u00e7oit Mathieu Stephan, l\u2019auteur du projet \"Mooltipass\": un gestionnaire de mot de passe con\u00e7u pour une s\u00e9curit\u00e9 maximale gr\u00e2ce \u00e0 un bo\u00eetier qui se connecte directement \u00e0 l\u2019ordinateur."], "alternativeTitle": ["Interview: Mooltipass, l\u2019objet / PB_2015-10-03T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7097942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7097940"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le vice de l'info. A propos du site d'information en ligne \"Vice\"", "id": "sound-89ABA444-3A0A-4E72-B3D0-3305C47A6182", "thematicGeographicals": ["Canada", "Etats-Unis"], "durationSec": 1655, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vice (site web d'information)"], "thematicThemes": ["Internet", "information", "journalisme"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Sofiane, Kadri;Guillaume, Renouard\r\nLe site d'information en ligne Vice f\u00eate sa premi\u00e8re ann\u00e9e d'existence en langue fran\u00e7aise. Lanc\u00e9 au Canada en d\u00e9cembre 1994, ce site d'infos promet des news sans baratin et des sujets insolents. 20 ans plus tard, le site p\u00e8se 2 milliards et demi de dollars et revendique pr\u00e8s de 200 millions de visiteurs uniques, surtout des jeunes. Vice, une r\u00e9volution m\u00e9diatique mondiale ?\r\nAVEC \r\nPierre-Sofiane Kadri et Guillaume Renouard, journalistes, auteurs de \" Vice magazine. Du torchon punk \u00e0 l'empire m\u00e9diatique \" publi\u00e9 aux \u00e9ditions du Cygne.", "alternativeExcerpt": ["Le site d\u02b9information en ligne \"Vice\" f\u00eate sa premi\u00e8re ann\u00e9e d\u02b9existence en langue fran\u00e7aise. Lanc\u00e9 au Canada en d\u00e9cembre 1994, ce site d\u02b9infos promet des news sans baratin et des sujets insolents. 20 ans plus tard, le site p\u00e8se 2 milliards et demi de dollars et revendique pr\u00e8s de 200 millions de visiteurs uniques, surtout des jeunes. Vice, une r\u00e9volution m\u00e9diatique mondiale ?\n\nAvec Pierre-Sofiane Kadri et Guillaume Renouard, journalistes, auteurs de \"Vice magazine. Du torchon punk \u00e0 l\u02b9empire m\u00e9diatique\" publi\u00e9 aux \u00e9ditions du Cygne."], "alternativeTitle": ["Le vice de l'info / MED_2015-10-03T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098198", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7098195"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un projet vise \u00e0 montrer comment la campagne nourrit la ville", "id": "sound-CAD1B5DB-D694-4531-9BD1-358635418828", "durationSec": 142, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Boillat, ing\u00e9nieur agronome \u00e0 la Fondation Rurale Interjurassienne\r\nUn projet vise \u00e0 montrer comment la campagne nourrit la villeMontrer \u00e0 la population urbaine comment la campagne nourrit la ville... \r\nl'un des objectifs d'un projet, men\u00e9 en ville de B\u00e2le par les producteurs r\u00e9gionaux du Jura et des deux B\u00e2le. \r\nSoutenu notamment par les autorit\u00e9s cantonales et la Conf\u00e9d\u00e9ration par l'interm\u00e9diaire du SECO, ils proposent en vente directe leur produits aux citadins. \r\nOlivier Boillat est ing\u00e9nieur agronome \u00e0 la Fondation Rurale Interjurassienne:\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein", "alternativeExcerpt": ["Un projet entam\u00e9 ce samedi matin en ville de B\u00e2le par les producteurs r\u00e9gionaux du Jura et des deux B\u00e2le entend montrer \u00e0 la population urbaine comment la campagne nourrit la ville. Les producteurs proposent en vente directe leurs produits aux citadins, une r\u00e9ponse \u00e0 une demande pour l\u2019instant insatisfaite de la part de la population des villes. Interview d'Olivier Boillat, ing\u00e9nieur agronome \u00e0 la Fondation Rurale Interjurassienne."], "alternativeTitle": ["Un projet vise \u00e0 montrer comment la campagne nourrit la ville / 12H30_2015-10-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Presse romande et \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Avec Denis Etienne, journaliste r\u00e9dacteur en chef adjoint \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "id": "sound-A5E1C195-C475-476E-8784-36ADED595FB9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 497, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribune de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "journaliste", "communication de l'information", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "journalisme", "presse quotidienne"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Denis, Etienne\r\nVos m\u00e9dias mettent en relief les enjeux de la campagne politique en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre. Cinqui\u00e8me invit\u00e9 de notre tour d'horizon dans les r\u00e9dactions romandes.\r\nAVEC \r\nDenis Etienne, journaliste r\u00e9dacteur en chef adjoint \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Vos m\u00e9dias mettent en relief les enjeux de la campagne politique en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre. Cinqui\u00e8me invit\u00e9 de notre tour d\u02b9horizon dans les r\u00e9dactions romandes.\n\nAvec Denis Etienne, journaliste r\u00e9dacteur en chef adjoint \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Presse romande et \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales / MED_2015-10-03T09:15:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098198", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7098197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "30 ans du Centre culturel suisse, 10 ans de Librairie francophone : \u00e7a se f\u00eate! A l'occasion des trente ans du Centre Culturel Suisse, La Librairie Francophone se rend sur place, et invite les \u00e9crivains Catherine Allegret, Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak, Alexandre Friederich... et Laurent Gaud\u00e9", "id": "sound-01FF614F-C2E8-409F-A199-690E0DB0219B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friederich, Alexandre", "Pajak, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Catherine Allegret , pour \"Les pierres blanches\" , publi\u00e9 par les Editions Fayard\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Pajak , pour \"Les \u00e9toiles souterraines\" , publi\u00e9 aux Editions Noir sur Blanc (Un livre deMix & Remix, Noyau et Pajac )\r\nAlexandre Friederich , pour \"Fordetroit\" , publi\u00e9 aux Editions Allia", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 03.10.2015", "La librairie francophone du 03.10.2015", "La librairie francophone f\u00eate ses 10 ans / LLF_2015-10-03T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone f\u00eate ses 10 ans / LLF_2015-10-03T17:03:45_la-librairie-francophone"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "alternativeExcerpt": ["Pour marquer cet \u00e9v\u00e8nement l'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre Culturel Suisse \u00e0 Paris, qui lui f\u00eate ses 30 ans d'existence.\n\nA cette occasion Emmanuel Kh\u00e9rad, Annick Schuin et Martine B\u00e9guin re\u00e7oivent Catherine All\u00e9gret, Pajak, Alexandre Friedrich... et un invit\u00e9 surprise.", "Pour marquer cet \u00e9v\u00e8nement l'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre Culturel Suisse \u00e0 Paris, qui lui f\u00eate ses 30 ans d'existence.\n\nA cette occasion Emmanuel Kh\u00e9rad, Annick Schuin et Martine B\u00e9guin re\u00e7oivent Catherine All\u00e9gret, Pajak, Alexandre Friedrich... et un invit\u00e9 surprise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098209", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7098209", "ece-7098208"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Eugene Goossens (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-487D44F9-A110-4337-A18F-94FCCDDEFB7B", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 5355, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goossens, Eugene"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "chef d'orchestre"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du chef d'orchestre et compositeur anglais d'origine fran\u00e7aise Eugene Goossens (1983-1962).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 03.10.2015", "Eugene Goossens (2/2) / PDP_2015-10-03T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 03.10.2015", "Eugene Goossens (2/2) / PDP_2015-10-03T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du chef d'orchestre et compositeur anglais d'origine fran\u00e7aise Eugene Goossens (1983-1962).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace le parcours du chef d'orchestre et compositeur anglais d'origine fran\u00e7aise Eugene Goossens (1983-1962)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7097860", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7097860", "ece-7097859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres: loger pour aider", "id": "sound-6CFF26A2-4F14-4885-BE35-15EEEF1014C1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 298, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9nurie", "personne \u00e2g\u00e9e", "logement"], "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLa population des villes ne cesse de vieillir en Suisse. Comment le tissu urbain peut s'adapter \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9\u00a0et permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de vivre le plus longtemps possible \u00e0 la maison? A Z\u00fcrich, Pro Senectute s'y attelle depuis 2009, notamment \u00e0 travers l'initiative \"Wohnen f\u00fcr Hilfe\" (Loger pour aider). Un projet d'entraide interg\u00e9n\u00e9rationnel encourageant les personnes \u00e2g\u00e9es disposant de spacieux logements \u00e0 mettre \u00e0 disposition d'\u00e9tudiants des chambres en \u00e9change de petits services au quotidien.\r\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse Al\u00e9manique.", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nLa population des villes ne cesse de vieillir en Suisse. Comment le tissu urbain peut s\u2019adapter \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9\u00a0et permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de vivre le plus longtemps possible \u00e0 la maison? A Z\u00fcrich, Pro Senectute s\u2019y attelle depuis 2009, notamment \u00e0 travers l\u2019initiative \"Wohnen f\u00fcr Hilfe\" (Loger pour aider). Un projet d\u2019entraide interg\u00e9n\u00e9rationnel encourageant les personnes \u00e2g\u00e9es disposant de spacieux logements \u00e0 mettre \u00e0 disposition d\u2019\u00e9tudiants des chambres en \u00e9change de petits services au quotidien.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse Al\u00e9manique."], "alternativeTitle": ["Les Autres: Loger pour aider / 69S_2015-10-03T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7098160"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Google September Event", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25ECECA2-1656-4F45-91A1-1D1CDD8422F6", "durationSec": 259, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "excerpt": "Le mardi 29 septembre 2015, Google a tenu une conf\u00e9rence pour pr\u00e9senter ses nouveaux smartphones et sa nouvelle tablette.", "alternativeExcerpt": ["Le mardi 29 septembre 2015, Google a tenu une conf\u00e9rence pour pr\u00e9senter ses nouveaux smartphones et sa nouvelle tablette."], "alternativeTitle": ["Google September Event / PB_2015-10-03T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7097942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7097935"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La chronique musicale du samedi", "id": "sound-AFD983F7-C68C-4CE2-AA32-1E973AFF9820", "durationSec": 420, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique musicale du samedi / MAT_2015-10-03T07:03:45_la-chronique-musicale-du-samedi", "Les matinales d'Espace 2 du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7097857", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "variantIds": ["ece-7097855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito", "id": "sound-4A465FE7-17A4-4DBA-9919-1A4C6B049EF3", "durationSec": 158, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Levons le voile ?\r\nBon, et bien c'est reparti avec la Burqa. Vous l'avez sans doute vu ou entendu, un collectif, peu ou prou le m\u00eame a\u00e9ropage que les anti-minarets, va lancer une initiative f\u00e9d\u00e9rale pour interdire le port du voile int\u00e9gral. Une non question, un non probl\u00e8me. Faites un petit test et notez durant la semaine prochaine le nombre de femmes portant le voile int\u00e9grale ou la burqa que vous croiserez dans les rues. \r\nC'est une pratique insignifiante en Suisse. Et franchement nous avons bien d'autres chats \u00e0 fouetter que de se poser cette question. Notez c'\u00e9tait la m\u00eame chose avec les minarets, mais nous avons fini quand m\u00eame par nous prononcer pour la forme et rien d'autre. C'est le charme de la d\u00e9mocratie directe. \r\nComme par hasard aussi, l'annonce en est faite \u00e0 un mois des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Alors m\u00eame que la question de l'interdiction du voile int\u00e9gral sera trait\u00e9e aux chambres. Mais cela permet de raviver un peu d'anti-islamisme, toujours utile pour mobiliser l'arri\u00e8re-ban des troupes x\u00e9nophobes. Parce que ceux qui sont \u00e0 l'origine de cette nouvelle initiative ne sont pas des militants de la cause f\u00e9ministe, cela se saurait, mais des crois\u00e9s obs\u00e9d\u00e9s par une pr\u00e9tendue menace islamique...\r\nDisons-le, il est fort regrettable que nous devions nous prononcer et nous positionner sur des questions qui n'en sont pas, sur des probl\u00e8mes qui ne se posent pas. Ce sont, me r\u00e9pliquera-t-on, des questions de principe. Oui mais doit-on pour autant raviver en ce moment des sentiments naus\u00e9abonds ?\r\nMais nous sommes pris au pi\u00e8ge. Car in fine, nous devrons bien r\u00e9pondre \u00e0 la question qui sera pos\u00e9e. Et on conna\u00eet presque \u00e0 coup sur la r\u00e9ponse du peuple suisse. Et c'est un pi\u00e8ge dont il est difficile de sortir. Personnellement, je suis intimement convaincu que le port du voile int\u00e9gral ou de la Burqa n'est pas un choix, mais une contrainte intol\u00e9rable faite aux femmes. Et dans notre soci\u00e9t\u00e9, le port du voile int\u00e9gral n'est pas justifiable. C'est la position que d\u00e9fend par exemple Madame Sa\u00efda Keller-Mehssali, fondatrice du Forum pour un islam progressiste.. C'est aussi ce qui a amen\u00e9 aux noms des valeurs r\u00e9publicaines et de la\u00efcit\u00e9 la France \u00e0 d\u00e9cr\u00e9ter une telle interdiction. Sauf qu'en Suisse le combat pour l'interdiction est port\u00e9 par la droite dure qui fait de la m\u00e9fiance envers l'islam son fonds de commerce. Les voix la\u00efcs, f\u00e9ministes et r\u00e9publicaines sont trop rares. Leurs multiplications seraient pourtant une voie pour sortir du pi\u00e8ge. Alors \" Levons le voile \", oui,  mais au nom des valeurs de libert\u00e9 et de tol\u00e9rance ! \r\nPar Jean-Marc B\u00e9guin   \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Jean-Marc B\u00e9guin.\n  \nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito / 69S_2015-10-03T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7098168"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "A La Chaux-de-Fonds", "id": "sound-23847491-F0D6-4979-A145-04417F4D88A9", "durationSec": 5225, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle de Musique de La Chaux-de-Fonds \u00e0 l'occasion de sa r\u00e9ouverture et de son 60e anniversaire.\r\nConseiller musical: Martial Rosselet - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n--- plus value ---\r\nSoci\u00e9t\u00e9s participantes :Orchestre de chambre de La Chaux-de-Fonds Simon Peguiron (Orgue)Aur\u00e9lie Matthey (violon), Christelle Matthey (piano)Ensemble de fl\u00fbtes traversi\u00e8res\u00a0 du Conservatoire de musique neuch\u00e2telois Z\u00e9phyrLes Filles du Vent (chour de dames)Trio Ecklin (violon), Hashino (piano), Noguchi (clarinette)Les Petits chanteurs \u00e0 la Gueule de Bois", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 03.10.2015", "Le kiosque \u00e0 musiques du 03.10.2015", "\u00e0 La Chaux-de-Fonds / KAM_2015-10-03T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "\u00e0 La Chaux-de-Fonds / KAM_2015-10-03T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle de Musique de La Chaux-de-Fonds \u00e0 l'occasion de sa r\u00e9ouverture et de son 60e anniversaire.\n\nConseiller musical: Martial Rosselet - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle de Musique de La Chaux-de-Fonds \u00e0 l'occasion de sa r\u00e9ouverture et de son 60e anniversaire.\n\nConseiller musical: Martial Rosselet - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098215", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"role": "R\u00e9alisateur/trice", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7098215", "ece-7098214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9decins cantonaux demandent plus de contr\u00f4le de la sant\u00e9 des migrants", "id": "sound-36DF6461-F5C9-49D5-850D-BF174100DBED", "durationSec": 175, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Malotras, Mireille;Daniel Koch, chef de la division maladies tranmissibles \u00e0 l'OFSP\r\nLes m\u00e9decins cantonaux demandent plus de contr\u00f4le de la sant\u00e9 des migrantsLe nombre de demandes d'asile d\u00e9pos\u00e9es en Suisse a augment\u00e9, en septembre, de 500 par rapport aux deux mois pr\u00e9c\u00e9dents. \r\n\"Nous arriverons \u00e0 30'000 demandes cette ann\u00e9e\", pr\u00e9voit Hans-J\u00fcrg K\u00e4ser, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence cantonale des directeurs de justice et police.\r\nLe Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations s'attend pour sa part \u00e0 29'000 requ\u00eates. \r\nEn attendant, la prise en charge m\u00e9dical des requ\u00e9rants d'asile laisse \u00e0 d\u00e9sirer dans les centres f\u00e9d\u00e9raux d'enregistrements. \r\nLes d\u00e9pistages de maladies, comme la tuberculose ou la rougeole, sont peu efficients, ont reconnu sur nos ondes les m\u00e9decins cantonaux.\r\nPatience, leur r\u00e9torque aujourd'hui l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique. \r\nUn groupe de travail va prochainement tenter d'am\u00e9liorer les choses. \r\nEt globalement le syst\u00e8me fonctionne, estime Daniel Koch, chef de la division maladie transmissibles \u00e0l'OFSP:\r\nDaniel Koch, chef de la division maladies tranmissibles \u00e0 l'OFSP interrog\u00e9 par C\u00e9line Fontannaz.", "alternativeExcerpt": ["La prise en charge m\u00e9dicale des requ\u00e9rants d'asile laisse \u00e0 d\u00e9sirer dans les centres f\u00e9d\u00e9raux d'enregistrements. C'est le constat \u00e9tabli vendredi sur les ondes de la RTS par les m\u00e9decins cantonaux. A leurs yeux, les contr\u00f4les doivent \u00eatre renforc\u00e9s. Un groupe de travail va prochainement chercher des am\u00e9liorations. Interview de Daniel Koch, chef de la division Maladies transmissibles \u00e0 l'OFSP."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9decins cantonaux demandent plus de contr\u00f4le de la sant\u00e9 des migrants / 12H30_2015-10-03T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine pourrait avoir bombard\u00e9 l'h\u00f4pital de MSF en Afghanistan", "id": "sound-8BBF8658-4B0C-4DF8-ADCA-78D37FE3D50C", "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bronner, Jo\u00ebl \r\nL'arm\u00e9e am\u00e9ricaine pourrait avoir bombard\u00e9 l'h\u00f4pital de MSF en AfghanistanUn raid a\u00e9rien men\u00e9 par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine est-il \u00e0 l'origine de la destruction\r\npartielle d'un h\u00f4pital g\u00e9r\u00e9 par M\u00e9decins sans fronti\u00e8res \u00e0 Kunduz?\r\nPeut-\u00eatre, reconnait ce matin un porte-parole de l'Otan.\r\nL'organisation humanitaire d\u00e9plore la mort de 9 personnes et la disparition d'une trentaine d'autres parmi les membres de son personnel... le bilan est provisoire bien s\u00fbr.\r\nLes d\u00e9g\u00e2ts semblent donc tr\u00e8s importants.\r\nA Kaboul, les pr\u00e9cisions de Jo\u00ebl Bronner:\r\nPAPIER\r\nKunduz... les talibans s'\u00e9taient empar\u00e9s de cette ville lundi dernier. trois jours plus tard, les forces afghanes l'ont reprise.\r\nL'aviation russe annonce avoir men\u00e9 plus de 20 raids en 24 heures en Syrie et neuf ont vis\u00e9 des cibles de l'Etat islamique.", "alternativeExcerpt": ["Un porte-parole de l'Otan a reconnu ce samedi matin qu'un raid a\u00e9rien men\u00e9 par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine pourrait \u00eatre \u00e0 l'origine de la destruction partielle d'un h\u00f4pital g\u00e9r\u00e9 par M\u00e9decins sans fronti\u00e8res \u00e0 Kunduz, en Afghanistan. L'organisation humanitaire d\u00e9plore la mort de trois personnes et la disparition de 30 autres parmi les membres de son personnel."], "alternativeTitle": ["L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine pourrait avoir bombard\u00e9 l'h\u00f4pital de MSF en Afghanistan / 12H30_2015-10-03T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117304"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Tendances: Je ne mange que local!", "id": "sound-7091C2A3-2FD1-4515-8CD9-C553947F4555", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9gionalisme", "agriculture de proximit\u00e9"], "excerpt": "Je ne mange que local !\r\nLaurence Von Moos est locavore. Elle ne mange que des produits locaux.\r\nFruits, l\u00e9gumes de son jardin, farines, oufs et viande produits dans sa r\u00e9gion.\r\nPar Xavier Bloch", "alternativeExcerpt": ["Laurence Von Moos est locavore. Elle ne mange que des produits locaux. Fruits, l\u00e9gumes de son jardin, farines, \u0153ufs et viande produits dans sa r\u00e9gion.\n\nPar Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Tendances: Je ne mange que local! / 69S_2015-10-03T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7098163"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Ligue de hockey inaugure une nouvelle cellule pour la s\u00e9curit\u00e9 des joueurs", "id": "sound-25CC1EE9-B3C3-4189-AE47-AF6AC7AB79F4", "durationSec": 333, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Rochette, ancien arbitre de Ligue nationale, d\u00e9sormais responsable de la formation \u00e0 Lausanne\r\nLa Ligue de hockey inaugure une nouvelle cellule pour la s\u00e9curit\u00e9 des joueurs18h Hockey : nouvelle cellule pour la s\u00e9curit\u00e9 des joueurs\r\nHockey sur glace,\r\non va tenter de mieux cerner le r\u00f4le du tout nouveau bureau pour la s\u00e9curit\u00e9 des joueurs... Un nouvel organe mis en place par la Ligue nationale, dont la direction a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 un ancien arbitre de NHL, le Qu\u00e9becois St\u00e9phane Auger.\r\nJusqu'ici  le juge unique, Reto Steinmann, \u00e9tait seul ma\u00eetre... pour d\u00e9cider de l'ouverture d'une proc\u00e9dure et pour fixer les sanctions. Pourquoi cette nouvelle cellule de s\u00e9curit\u00e9 ?\r\nJ'ai pos\u00e9 la question tout \u00e0 l'heure \u00e0 St\u00e9phane Rochette, ancien arbitre de Ligue nationale, d\u00e9sormais responsable de la formation \u00e0 Lausanne...\r\nEt ce soir, on joue le 9e ronde du championnat de Ligue nationale A, avec deux matchs en direct dans Sport Premi\u00e8re: Bienne - Lausanne et Gen\u00e8ve-Davos.", "alternativeExcerpt": ["La Ligue nationale de hockey-sur-glace, dont la direction a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 un ancien arbitre de NHL, le Qu\u00e9b\u00e9cois St\u00e9phane Auger, a mis en place un tout nouveau bureau pour la s\u00e9curit\u00e9 des joueurs. Interview de St\u00e9phane Rochette, ancien arbitre de Ligue nationale d\u00e9sormais responsable de la formation \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["La Ligue de hockey inaugure une nouvelle cellule pour la s\u00e9curit\u00e9 des joueurs / FOR_2015-10-03T18:16:00_developpement-7", "Forum du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7117324", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7117315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-85D0EFD8-4B33-402E-BB8F-6F1E7F010880", "durationSec": 378, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Fr\u00e9d\u00e9ric Mamais. Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2015-10-03T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7098166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Les n\u00e9onicotino\u00efdes dans l'agriculture", "id": "sound-0B8FA009-C6EB-4077-8328-0D20AB55D78E", "durationSec": 1279, "publicationDate": "2015-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apiculture", "abeille", "risque sanitaire", "pesticide", "herbicide"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maarten, Bijleveld van Lexmond\r\nDepuis le milieu des ann\u00e9es 1990, l'agriculture a connu une r\u00e9volution discr\u00e8te: les n\u00e9onicotino\u00efdes.\r\nUne gamme d'insecticides dont le mode d'action est syst\u00e9mique. Cela signifie que la plante int\u00e8gre la substance toxique et qu'elle devient elle-m\u00eame toxique pour les insectes d\u00e8s qu'elle sort de terre. \r\nD\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, les apiculteurs se sont \u00e9tonn\u00e9s de l'effondrement des populations d'abeilles. Certains ont soup\u00e7onn\u00e9 les n\u00e9onicotino\u00efdes.\r\nAujourd'hui, le biologiste n\u00e9erlandais Maarten Bijleveld van Lexmond est convaincu que la disparition des abeilles n'est que \"la pointe de l'iceberg\" de l'impact des n\u00e9onicotino\u00efde sur l'environnement: ces insecticides seraient responsables d'un effondrement global des populations d'insectes et, en cons\u00e9quence, de celui des insectivores, comme de nombreuses esp\u00e8ces d'oiseaux.\r\nPour \u00e9tudier et documenter scientifiquement ses hypoth\u00e8ses, Maarten Bijleveld van Lexmond a cr\u00e9\u00e9 un groupe de travail international qui rassemble une cinquantaine de chercheurs, parmi lesquels Edward Mitchell, professeur en biologie du sol \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Rencontre avec les deux chercheurs au Jardin botanique de Neuch\u00e2tel.\r\nComment l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture a-t-il homologu\u00e9 et d\u00e9cid\u00e9, ou non, de continuer \u00e0 autoriser les n\u00e9onicotino\u00efdes? Olivier F\u00e9lix est responsable des produits phytosanitaires \u00e0 l'OFAG.\r\nUn an apr\u00e8s la premi\u00e8re diffusion de ce dossier (en septembre 2014), nous l'actualisons en s'interrogeant sur les nouvelles \u00e9tudes scientifiques venues enrichir nos connaissances sur les n\u00e9onicotino\u00efdes. Elles confirment ce que nous savions, mais elles aggravent le bilan global: les n\u00e9onicotino\u00efdes impactent directement la sant\u00e9 humaine. Les explications de Jean-Marc Bonmatin, chercheur au Centre de Biophysique Mol\u00e9culaire d'Orl\u00e9ans (France).\r\nUn dossier propos\u00e9 par Adrien Zerbini.\r\n--- plus value ---\r\nD\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, les apiculteurs se sont \u00e9tonn\u00e9s de l'effondrement des populations d'abeilles. Certains ont soup\u00e7onn\u00e9 les n\u00e9onicotino\u00efdes.Aujourd'hui, le biologiste n\u00e9erlandais Maarten Bijleveld van Lexmond est convaincu que la disparition des abeilles n'est que la pointe de l'iceberg de l'impact des n\u00e9onicotino\u00efde sur l'environnement: ces insecticides seraient responsables d'un effondrement global des populations d'insectes et, en cons\u00e9quence, de celui des insectivores, comme de nombreuses esp\u00e8ces d'oiseaux.Pour \u00e9tudier et documenter scientifiquement ses hypoth\u00e8ses, Maarten Bijleveld van Lexmond a cr\u00e9\u00e9 un groupe de travail international qui rassemble une cinquantaine de chercheurs, parmi lesquels Edward Mitchell, professeur en biologie du sol \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Rencontre avec les deux chercheurs au Jardin botanique de Neuch\u00e2tel.Comment l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture a-t-il homologu\u00e9 et d\u00e9cid\u00e9, ou non, de continuer \u00e0 autoriser les n\u00e9onicotino\u00efdes? Olivier F\u00e9lix est responsable des produits phytosanitaires \u00e0 l'OFAG.Un an apr\u00e8s la premi\u00e8re diffusion de ce dossier (en septembre 2014), nous l'actualisons en s'interrogeant sur les nouvelles \u00e9tudes scientifiques venues enrichir nos connaissances sur les n\u00e9onicotino\u00efdes.\u00a0 Elles confirment ce que nous savions, mais elles aggravent le bilan global: les n\u00e9onicotino\u00efdes impactent directement la sant\u00e9 humaine. Les explications de Jean-Marc Bonmatin, chercheur au Centre de Biophysique Mol\u00e9culaire d'Orl\u00e9ans (France).Un dossier propos\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le milieu des ann\u00e9es 1990, l\u02b9agriculture a connu une r\u00e9volution discr\u00e8te: les n\u00e9onicotino\u00efdes.\nUne gamme d\u02b9insecticides dont le mode d\u02b9action est syst\u00e9mique. Cela signifie que la plante int\u00e8gre la substance toxique et qu\u02b9elle devient elle-m\u00eame toxique pour les insectes d\u00e8s qu\u02b9elle sort de terre. \nD\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, les apiculteurs se sont \u00e9tonn\u00e9s de l\u02b9effondrement des populations d\u02b9abeilles. Certains ont soup\u00e7onn\u00e9 les n\u00e9onicotino\u00efdes.\nAujourd\u02b9hui, le biologiste n\u00e9erlandais Maarten Bijleveld van Lexmond est convaincu que la disparition des abeilles n\u02b9est que \"la pointe de l\u02b9iceberg\" de l\u02b9impact des n\u00e9onicotino\u00efde sur l\u02b9environnement: ces insecticides seraient responsables d\u02b9un effondrement global des populations d\u02b9insectes et, en cons\u00e9quence, de celui des insectivores, comme de nombreuses esp\u00e8ces d\u02b9oiseaux.\nPour \u00e9tudier et documenter scientifiquement ses hypoth\u00e8ses, Maarten Bijleveld van Lexmond a cr\u00e9\u00e9 un groupe de travail international qui rassemble une cinquantaine de chercheurs, parmi lesquels Edward Mitchell, professeur en biologie du sol \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Rencontre avec les deux chercheurs au Jardin botanique de Neuch\u00e2tel.\nComment l\u02b9Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u02b9agriculture a-t-il homologu\u00e9 et d\u00e9cid\u00e9, ou non, de continuer \u00e0 autoriser les n\u00e9onicotino\u00efdes? Olivier F\u00e9lix est responsable des produits phytosanitaires \u00e0 l'OFAG.\nUn an apr\u00e8s la premi\u00e8re diffusion de ce dossier (en septembre 2014), nous l\u02b9actualisons en s\u02b9interrogeant sur les nouvelles \u00e9tudes scientifiques venues enrichir nos connaissances sur les n\u00e9onicotino\u00efdes. Elles confirment ce que nous savions, mais elles aggravent le bilan global: les n\u00e9onicotino\u00efdes impactent directement la sant\u00e9 humaine. Les explications de Jean-Marc Bonmatin, chercheur au Centre de Biophysique Mol\u00e9culaire d\u02b9Orl\u00e9ans (France).\nUn dossier propos\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Dossier / PDT_2015-10-03T10:03:45_dossier", "Prise de terre du 03.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7098191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chercheur CNRS", "name": "Bonmatin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable de l'\u00e9tude sur les amibes (utiles pour \u00e9valuer les changements environnementaux),Biologiste des sols", "name": "Mitchell, Edward", "type": "Participant"}, {"role": ",Responsable produits phytosanitaires OFAG.", "name": "F\u00e9lix, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7098189"]}]}}