{"response": {"numFound": 15205, "start": 9300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 14.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BCCD34A5-CF4C-4C98-9343-F61665821412", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-09-14T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-09-14T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7041987", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7041987", "ece-7041984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Heinz Holliger, hautbo\u00efste, chef d'orchestre et compositeur, laur\u00e9at du 2e Prix suisse de musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24949DB1-6B49-45FA-BC68-F6A7039AF551", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holliger, Heinz"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "hautbois", "chef d'orchestre", "musique contemporaine", "prix musical", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur suisse", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 14.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3CC8622D-7BAA-49B7-85B5-934D6298F8B4", "durationSec": 55, "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-09-14T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-09-14T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7041956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7041956", "ece-7041941"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 14.09.2015", "id": "sound-10FB77A6-98EC-41D1-9EF7-93FCB75A43D1", "durationSec": 224, "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2015-09-14T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 14.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7041985", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7041983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview du groupe AaRON", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55B2DAFB-51AF-4A5A-9ACB-7B783F19D8BA", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "rock"], "excerpt": "Quatre ans apr\u00e8s \"The Rip Tide, le groupe de musique folk am\u00e9ricain Beirut est de retour avec \"No No No\". Zach Condon et sa bande proposent un album doux qui fait du bien comme une \u00e9claircie au milieu d'un long jour de pluie. On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\".", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 14.09.2015", "AaRON en showcase / PLP_2015-09-14T19:00:00_Asset00_04:21:24", "Beirut - AaRON - Plein Sud / PLP_2015-09-14T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 14.09.2015", "Daniel Haaksman / PLP_2015-09-14T19:20:00_plein-sud", "Beirut - AaRON - Plein Sud / PLP_2015-09-14T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la sortie de son prochain album intitul\u00e9 \"We Cut the Night\" pr\u00e9vue pour le 18 septembre prochain, le duo de pop alternative fran\u00e7ais compos\u00e9 de Simon Buret et Olivier Coursier s'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Lausanne, au studio 15 de la RTS, pour un showcase ainsi qu'une interview.", "Le DJ et producteur allemand Daniel Haaksman vient d'ouvrir un studio \u00e0 Berlin. Habitu\u00e9 \u00e0 un registre tr\u00e8s electro, on le retrouve dans un style afro funk des ann\u00e9es 70. On d\u00e9couvre deux de ses mix \u00e0 para\u00eetre en janvier 2016.\n\nEn deuxi\u00e8me partie de ce \"Plein Sud\", Jean-Marc Baehler s'arr\u00eate \u00e9galement sur la chanteuse cubaine Daym\u00e9 Arocena."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7041895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Groupe de musique ", "name": "Aaron", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7041895", "ece-7041893"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 14.09.2015", "id": "sound-8BE4CC22-369F-4952-86A6-7C76592A4ED8", "durationSec": 252, "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2015-09-14T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 14.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7041985", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7041977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Arthur Br\u00fcgger, \u00e9crivain vaudois, \u00e0 propos de son roman \"L'oeil de l'espadon\" (Ed. Zo\u00e9)  [Bonus web - non diffus\u00e9 en l'\u00e9tat \u00e0 l'antenne]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF56991B-0AB1-4056-8B8B-9D9FD3259B75", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 934, "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brugger, Arthur"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brugger, Arthur", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne d\u00e9bord\u00e9e par l'afflux de migrants, ferme ses fronti\u00e8res et suspend l\u2019application des Accords de Schengen : Commentaire de Damien Simonart", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DFCD4725-80C9-4121-BB9D-5A5B2CC871E9", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Allemagne"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace Schengen"], "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "migration internationale", "r\u00e9fugi\u00e9", "immigrant", "relations internationales"], "excerpt": "Rien qu'en un jour, la ville de Munich a comptabilis\u00e9 13'000 demandeurs d'asile. 63'000 en 2 semaines. Berlin a donc d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9tablir provisoirement les contr\u00f4les sur ses fronti\u00e8res. Notamment celle avec l'Autriche par o\u00f9 des milliers de migrants traversent. Les trains entre les deux pays ont par ailleurs \u00e9t\u00e9 interrompus. Cette d\u00e9cision de l'Allemagne de r\u00e9tablir les contr\u00f4les, prise \u00e0 quelques heures d'une r\u00e9union des ministres de l'Int\u00e9rieur de l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles met en position de force les opposants \u00e0 l'instauration de quotas. Les quatre pays d'Europe centrale la Hongrie, la R\u00e9publique tch\u00e8que, la Slovaquie et la Pologne y sont plus que jamais oppos\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Pologne", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Julien Friderici, gestionnaire culturel, secr\u00e9taire de la nuit des mus\u00e9es de Lausanne et Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15A5FA86-E466-45ED-93E8-E5E1FF878AB5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Pully"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "ville", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gestionnaire culturel", "name": "Friderici, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Face aux (petits) Partis", "source": "gico", "id": "asset-1442399", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 322, "mediaType": "video", "excerpt": "Cynthia Gani s'entretient avec son invit\u00e9 Fran\u00e7ois Bachmann, candidat vaudois du Parti \u00e9vang\u00e9lique pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18.10.2015, \u00e0 propos du programme politique de ce parti politique.", "title": "Parti Evang\u00e9lique", "genres": ["Elections ou votations"], "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "alternativeExcerpt": ["Parti Evang\u00e9lique", "Parti Evang\u00e9lique"], "alternativeTitle": ["Face aux (petits) Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Parti \u00e9vang\u00e9lique", "Parti Evang\u00e9lique", "Face aux (petits) Partis - Elections f\u00e9d\u00e9rales", "Parti Evang\u00e9lique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7025285.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981828", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GANI, Cynthia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981828", "ece-6982501"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)"], "id": "asset-1442337", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3543, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat entre 4 parlementaires qui quittent Berne \u00e0 la fin de cette l\u00e9gislature et dressent le bilan de leur exp\u00e9rience au Palais f\u00e9d\u00e9ral.", "title": "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Alain Rebetez", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne\n4 ans de l\u00e9gislature et apr\u00e8s?", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne\n4 ans de l\u00e9gislature et apr\u00e8s?"], "alternativeTitle": ["Classe politique", "4 ans de l\u00e9gislature et apr\u00e8s?", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne", "Classe politique", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne"], "imageURL": "//www.rts.ch/7076672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982430", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JELMINI, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}, {"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982430", "ece-6982428"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-1453256", "durationSec": 2859, "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["300\u00e8 \u00e9mission de Toutes taxes comprises TTC avec de nombreux enfants sur le plateau."], "alternativeExcerpt": ["- Charles-Edouard\n- Questions argent\n- Argent de poche\n- S\u00e9quence didactique : le co\u00fbt d'un enfant\n- Enfant et entrepreneur\n- Inventer demain : planer assis\n- Les enfants et la pub\n- Avec 100 francs", "Ils ont grandi avec la crise des subprimes, le sauvetage d'UBS, la fin du secret bancaire, le franc fort, la crise grecque. Pour sa 300\u00e8me \u00e9mission, TTC donne la parole aux enfants.", "Pour sa 300e \u00e9mission, TTC donne la parole aux jeunes, qui interrogent notamment des banquiers.", "Lancement \u00e9mission 300e du 14 septembre.", "Le jeune Vaudois a cr\u00e9e un festival de musique classique de toutes pi\u00e8ces.", "Voici ce que d\u00e9penseraient les parents en Suisse pour un enfant, de sa naissance jusqu'\u00e0 21 ans. C'est un calcul tr\u00e8s th\u00e9orique de l'Office de la statistique, qui estime notamment le co\u00fbt du temps pass\u00e9 \u00e0 s'occuper de ses propres enfants...", "Lancement \u00e9mission 300e du 14 septembre.", "- Charles-Edouard\n- Questions argent\n- Argent de poche\n- S\u00e9quence didactique : le co\u00fbt d'un enfant\n- Enfant et entrepreneur\n- Inventer demain : planer assis\n- Les enfants et la pub\n- Avec 100 francs", "- Charles-Edouard\n- Questions argent\n- Argent de poche\n- S\u00e9quence didactique : le co\u00fbt d'un enfant\n- Enfant et entrepreneur\n- Inventer demain : planer assis\n- Les enfants et la pub\n- Avec 100 francs", "- Charles-Edouard\n- Questions argent\n- Argent de poche\n- S\u00e9quence didactique : le co\u00fbt d'un enfant\n- Enfant et entrepreneur\n- Inventer demain : planer assis\n- Les enfants et la pub\n- Avec 100 francs"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Questions argent", "Argent de poche", "Les enfants et la pub", "S\u00e9quence didactique: le co\u00fbt d'un enfant", "Enfant et entrepreneur", "Inventer demain: planer assis", "Avec 100 francs", "Charles-Edouard", "300e de TTC : place aux jeunes !", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Teaser 2", "Oleg, 13 ans et d\u00e9j\u00e0 entrepreneur", "Le co\u00fbt total d'un enfant? 1,5 million de francs!", "Teaser 1", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7026223.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982334", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "stand-up didactique", "name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982334", "ece-6982468", "ece-6982450", "ece-6982751"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRATION", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "VACHE", "ATP", "TROPH\u00c9E", "US OPEN DE TENNIS"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1457725", "durationSec": 1822, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DORIGNY", "EVIONNAZ", "FRIBOURG-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["MSF", "VILLARS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["Universit\u00e9 de Lausanne, \u00e9tudiants de la facult\u00e9 de m\u00e9dicine marchant, entrant dans b\u00e2timent et salle de cours, assistant \u00e0 cours.", "Suisse, effigie publicitaire de la vache des chocolats Villars, dans paysage campagnard."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Minimag: la vache est un embl\u00e8me de la Suisse", "En Pologne, la population est hostile \u00e0 l\u2019accueil des migrants", "Plus de 150'000 universitaires font leur rentr\u00e9e", "Crise des migrants: les pr\u00e9cisions de Thomas Nierle, pr\u00e9sident de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res en Suisse", "Tennis / US Open: Djokovic prive Federer d\u2019un 18e titre du Grand Chelem", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le duo \u00e9lectro pop Aaron revient apr\u00e8s cinq ans d\u2019absence", "La ministre am\u00e9ricaine de la Justice le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration se rencontre \u00e0 Z\u00fcrich au sujet de l\u2019affaire de la FIFA", "L\u2019Allemagne a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre provisoirement les accords de Schengen", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981824", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Vache Villars a une grande histoire dans le canton de Fribourg.", "\u00c0 Varsovie, 5\u2019000 personnes appartenant \u00e0 une frange de l'extr\u00eame droite se sont r\u00e9unies pour manifester.", "Certaines facult\u00e9s connaissent une augmentation de fr\u00e9quentation.", "Le B\u00e2lois, qui a manqu\u00e9 trop d\u2019occasions, s\u2019est inclin\u00e9 en quatre sets.", "Simon Buret et Olivier Coursier sortent leur troisi\u00e8me album \"We cut the night\".", "Les explications d\u2019Anne Fournier.", "Le pays, qui fait face \u00e0 un grand nombre de migrants,  se disait pr\u00eat \u00e0 accueillir 800\u2019000 migrants cette ann\u00e9e."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex de Zurich", "name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982508", "ece-6981824"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "ATP", "TROPH\u00c9E", "HYPNOTISME", "\u00c9TUDIANT", "ALGUE", "COMPOSTAGE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK"], "id": "asset-1457726", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "SUISSE", "LAC LEMAN", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Crise des migrants: une r\u00e9union cruciale entre les dirigeants se tient \u00e0 Bruxelles", "Apr\u00e8s l\u2019Allemagne, l\u2019Autriche et la Slovaquie, c\u2019est au tour de la Hongrie de fermer sa fronti\u00e8re avec la Serbie", "Crise des migrants: les explications d\u2019Isabelle Ory, depuis Bruxelles.", "FR: le centre Le Tremplin repense sa gestion de la consommation d\u2019alcool des usagers", "Tennis / US Open: Roger Federer n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 conqu\u00e9rir son 18e titre du Grand Chelem", "L\u2019hypnose serait bonne pour les \u00e9tudes", "Loretta Lynch, Procureur g\u00e9n\u00e9ral des \u00c9tats-Unis, a rencontr\u00e9 Michael Laube au sujet de l\u2019affaire de corruption \u00e0 la FIFA", "Le Conseil des \u00c9tats a entam\u00e9 les d\u00e9bats sur la r\u00e9forme de l'AVS et du 2\u00e8me pilier", "Affaire de la FIFA: l\u2019analyse de Pierre-Alain Dupuis", "Des milliers d\u2019\u00e9tudiants ont fait leur rentr\u00e9e universitaire", "Journal de campagne: les apparentements de liste jouent un r\u00f4le important dans l\u2019attribution des si\u00e8ges", "GE: les plantes du lac L\u00e9man peuvent \u00eatre compost\u00e9es", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["\u00c9tant membre de l\u2019espace Schengen, la Suisse est aussi pr\u00e9sente.", "Avec les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ducret, depuis R\u00f6szke en Hongrie.", "Ce centre accueille des personnes en situation de d\u00e9pendance.", "Malgr\u00e9 une bonne forme de Federer, Djokovic a \u00e9t\u00e9 trop fort.", "Elle est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9e dans le milieu m\u00e9dical et les \u00e9tudiants pourraient en b\u00e9n\u00e9ficier pour am\u00e9liorer leur apprentissage et la gestion du stress.", "L'enqu\u00eate suit son cours et plusieurs perquisitions ont eu lieu.", "Ce projet est d\u2019une complexit\u00e9 rare et trois jours seront n\u00e9cessaires pour le traiter.", "Les explications de Magali Rochat.", "Il y a des partis qui y gagnent et d\u2019autres qui y perdent", "Gr\u00e2ce \u00e0 la canicule, la quantit\u00e9 est dix fois sup\u00e9rieure \u00e0 celle de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982314", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex de R\u00f6szke, Hongrie", "name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "duplex de Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982314", "ece-6982312"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1442505", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 331", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "14.09.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982337", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982337"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "PROTECTION DES SITES NATURELS"], "id": "asset-1457724", "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-CHARMEY", "MATRAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["Premi\u00e8re \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Sandra Jamet."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "BE: les vestiaires et la buvette de la piscine de Moutier vont \u00eatre refaits \u00e0 neuf", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "FR: la loi oblige les communes \u00e0 r\u00e9aliser un inventaire de leurs biotopes", "NE: pr\u00e8s de 5'000 \u00e9tudiants font leur rentr\u00e9e universitaire", "VD: le th\u00e9\u00e2tre mobile La Tour Vagabonde s\u2019est install\u00e9 a pris ses quartiers au ch\u00e2teau de Coppet", "VD: l\u2019association La Brigantine emm\u00e8ne des jeunes en difficult\u00e9 sur l\u2019oc\u00e9an", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les habitants ont la possibilit\u00e9 de prendre un bout de l\u2019ancienne buvette avec eux.", "Le but est de lister le patrimoine de la faune et de la flore du canton pour savoir comment mieux le pr\u00e9server.", "L'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel essaye de rivaliser avec les plus grandes.", "Son nouveau spectacle, \"Megalopolis 2036\", est un magnifique voyage dans le futur.", "C\u2019est l\u2019heure des pr\u00e9paratifs pour un voyage en voilier de deux mois au Br\u00e9sil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982320", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex de Neuch\u00e2tel", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982320", "ece-6982318", "ece-6982466"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "La t\u00eate dans les histoires", "source": "gico", "id": "asset-1430333", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Montoie de l'Etablissement primaire de Flor\u00e9al pr\u00e9sentent le livre \"Le chat d'Elsa\" d'Alice Bri\u00e8re-Haquet et Magali Le Huche.", "title": "Le chat d'Elsa d'Alice Bri\u00e8re-Haquet et Magali Le Huche", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le chat d'Elsa d'Alice Bri\u00e8re-Haquet & Magali Le Huche", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es.", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es."], "alternativeTitle": ["La t\u00eate dans les histoires", "\"Le chat d'Elsa\" d'Alice Bri\u00e8re-Haquet & Magali Le Huche", "Le chat d'Elsa d'Alice Bri\u00e8re-Haquet & Magali Le Huche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982512", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982512"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1431485", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 831", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-09-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Seconde \u00e9mission du tournoi des champions. Ce soir, c'est un match valaisan avec Michel, de Sion qui affronte Christian, de Ravoire.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Christian vs Michel", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7024439.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982300", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982300", "ece-6982298"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Che Guevara, la fabrique d'une ic\u00f4ne", "genres": ["Histoire \u00e9trang\u00e8re"], "id": "asset-1436219", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-09-13T20:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Au fil de l'Elbe: des monts de g\u00e9ants jusqu'\u00e0 Dresden 1/2", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1433627", "durationSec": 2700, "publicationDate": "2015-09-13T11:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse doit-elle quitter Schengen-Dublin? : D\u00e9bat entre Kevin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral UDC Vaud et membre du comit\u00e9 de l'Association pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre (ASIN) et Robert Cramer, conseiller aux Etats genevois \u00e9cologiste", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-38E422A3-E581-4479-946D-4ADD0E9D85DC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 593, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace Schengen"], "thematicThemes": ["migration internationale", "relations internationales", "accord international", "immigration", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Les accords de Schengen-Dublin montrent leurs limites en cas de fort afflux de r\u00e9fugi\u00e9s. Pour l\u2019ASIN, c\u2019est serait le moment pour la Suisse de quitter Schengen-Dublin.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral UDC Vaud et membre du comit\u00e9 de l'Association pour une Suisseind\u00e9pendante et neutre (ASIN)", "name": "Grangier, Kevin", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat Vert genevois", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Festival du Film Fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie: Christian Kellenberger. Interview du directeur du festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-538E1B42-5DEE-4EF3-9E92-C69B4D53E5BD", "durationSec": 666, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, mi-septembre, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais et francophone trouve refuge \u00e0 Bienne, la ville du bilinguisme. Du 15 au 20 septembre, ce me sont pas moins de 62 films fran\u00e7ais ou co-production fran\u00e7aises qui sont d\u00e9voil\u00e9es au public, dont une grande majorit\u00e9 en avant-premi\u00e8re.\r\nPour prendre la tendance du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, rencontrer \u00e9galement des talents, assister aux podiums de discussion, r\u00e9servez votre semaine prochaine. Qui foulera le sol de Bienne cette ann\u00e9e? Quels films feront l'\u00e9v\u00e8nement? Christian Kellenberger, le directeur de la manifestation, apportera quelques \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponses.", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, mi-septembre, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais et francophone trouve refuge \u00e0 Bienne, la ville du bilinguisme. Du 15 au 20 septembre, ce me sont pas moins de 62 films fran\u00e7ais ou co-production fran\u00e7aises qui sont d\u00e9voil\u00e9es au public, dont une grande majorit\u00e9 en avant-premi\u00e8re.\n\nPour prendre la tendance du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, rencontrer \u00e9galement des talents, assister aux podiums de discussion, r\u00e9servez votre semaine prochaine. Qui foulera le sol de Bienne cette ann\u00e9e? Quels films feront l\u2019\u00e9v\u00e8nement? Christian Kellenberger, le directeur de la manifestation, apportera quelques \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponses."], "alternativeTitle": ["Festival du Film Fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie: Christian Kellenberger / BRA_2015-09-13T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 13.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7040036", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival du film fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie", "name": "Kellenberger, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7040031"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "1. Commentaire de Jiggy Jones [=Johannes Tchiakpe], \u00e0 propos du groupe NWA. - 2. Interview de Ice Cub, au sujet du film : \"Straight Outta Compton\", qui retrace l'histoire de ce groupe de hip hop [en anglais avec traduction]", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8A752255-C4CB-47D0-993C-95BFDDCE630A", "durationSec": 1317, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ice Cube, Dr Dre et Easy E sont dans le m\u00eame bateau. Le gangster Easy E pousse un rap. Qu'est-ce qui reste? NWA, le premier groupe de gangstarap devenu une l\u00e9gende \u00e0 travers le monde gr\u00e2ce \u00e0 leurs textes r\u00e9alistes. C'est tout l'int\u00e9r\u00eat de ce film qui se joue \u00e0 deux niveaux.\r\nEn 30 ans, la situation n'a gu\u00e8re \u00e9volu\u00e9 aux Etats Unis. Ice Cube commente cet \u00e9tat de fait dans le \"Brazil\". Rafael Wolf l'a en effet rencontr\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 Paris lors de la tourn\u00e9e promo europ\u00e9enne du film. Egalement intercept\u00e9, son fils, O Shea Jackson Jr, qui joue le r\u00f4le de Ice Cube.\r\n--- plus value ---\r\nOn suit \u00e0 la fois la carri\u00e8re du NWA, les d\u00e9buts poussifs, la rencontre avec un manager blanc escroc mais qui sera d\u00e9terminant pour les propulser, le succ\u00e8s, les puputtes, l'alcool, les f\u00eates, les disputes, la s\u00e9paration, l'embourgeoisement ou le Sida. L'autre facette, la plus int\u00e9ressante, est de proposer un instantan\u00e9 de la situation \u00e0 Compton, une banlieue difficile o\u00f9, pour s'en sortir, le choix se limite au commerce de drogue, d'arme ou \u00e0 la pratique d'un sport ou de la musique. NWA a choisi la plume plut\u00f4t que les armes pour Fucker de la police.Il faut dire que comme tous les blacks de Compton, leur quotidien \u00e9tait fait d'humiliations par la police. Le racisme, les d\u00e9lits de faci\u00e8s, les arrestations arbitraire, les bavures couvertes par la justice ont conduit \u00e0 des \u00e9meutes, et donn\u00e9 \u00e0 NWA une mati\u00e8re premi\u00e8re in\u00e9puisable pour des chansons devenus cultes.", "alternativeExcerpt": ["Ice Cube, Dr Dre et Easy E sont dans le m\u00eame bateau. Le gangster Easy E pousse un rap. Qu\u2019est-ce qui reste? NWA, le premier groupe de gangstarap devenu une l\u00e9gende \u00e0 travers le monde gr\u00e2ce \u00e0 leurs textes r\u00e9alistes. C\u2019est tout l\u2019int\u00e9r\u00eat de ce film qui se joue \u00e0 deux niveaux.\n\nEn 30 ans, la situation n\u2019a gu\u00e8re \u00e9volu\u00e9 aux Etats Unis. Ice Cube commente cet \u00e9tat de fait dans le \"Brazil\". Rafael Wolf l\u2019a en effet rencontr\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 Paris lors de la tourn\u00e9e promo europ\u00e9enne du film. Egalement intercept\u00e9, son fils, O Shea Jackson Jr, qui joue le r\u00f4le de Ice Cube."], "alternativeTitle": ["Straight Outta Compton / BRA_2015-09-13T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 13.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7040036", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur", "name": "Ice Cube", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7040022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Terre d'exil : Interview d'Atiq Rahimi, \u00e9crivain franco-afghan qui a \u00e9crit \"La balade du calame\" (Ed. Iconoclaste, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33BDD8D5-BA5D-4741-8497-CB6988B4903F", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 930, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9fugi\u00e9", "immigration", "migration internationale", "guerre civile", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Refugi\u00e9s ou migrants, tous font l'exp\u00e9rience de l'exil. Entre richesse et traumatisme, l'\u00e9crivain franco-afghan Attic Rahimi en a fait un livre, difficile \u00e0 \u00e9crire sur les blessures, le sort incertain. Lorsqu'il est arriv\u00e9 en France, il a demand\u00e9 l'asile culturel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain franco-afghan", "name": "Rahimi, Atiq", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "La Nuit du Court M\u00e9trage \u00e0 Lausanne: Elie Grappe. Interview du r\u00e9alisateur, \u00e0 propos de son film : \"R\u00e9p\u00e9tition\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90396895-D76E-4071-B939-0DC00E851457", "durationSec": 582, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Egalement pr\u00e9sent\u00e9 dans le programme d'ouverture gratuit, \"R\u00e9p\u00e9tition\" de Elie Grappe est un fabuleux portrait documentaire d'un prof de chant hors norme. Avec son humour et ses m\u00e9thodes d'enseignement \u00e0 part, il parvient \u00e0 tirer le meilleur de ses \u00e9l\u00e8ves. Un film savoureux.", "alternativeExcerpt": ["Egalement pr\u00e9sent\u00e9 dans le programme d\u2019ouverture gratuit, \"R\u00e9p\u00e9tition\" de Elie Grappe est un fabuleux portrait documentaire d\u2019un prof de chant hors norme. Avec son humour et ses m\u00e9thodes d\u2019enseignement \u00e0 part, il parvient \u00e0 tirer le meilleur de ses \u00e9l\u00e8ves. Un film savoureux."], "alternativeTitle": ["La Nuit du Court M\u00e9trage \u00e0 Lausanne: Elie Grappe / BRA_2015-09-13T11:18:00_sequence-5", "Brazil du 13.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7040036", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grappe, Elie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7040027"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "La Nuit du Court M\u00e9trage \u00e0 Lausanne. Interview de Julia Bunter, r\u00e9alisatrice du court m\u00e9trage \"Jour J\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BDE7561-6914-432C-BED5-506CEABDEB07", "durationSec": 453, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour accueillir les spectateurs, le premier programme gratuit fait la part belle \u00e0 des cin\u00e9astes vaudois. Parmi ceux l\u00e0, Julia Bunter pour \"Jour J\" ou comment une jeune trentenaire aimerait conna\u00eetre un orgasme.\r\nCom\u00e9die savoureuse port\u00e9e par India Hair, Julia r\u00e9alise un film extr\u00e8mement jouissif.", "alternativeExcerpt": ["Pour accueillir les spectateurs, le premier programme gratuit fait la part belle \u00e0 des cin\u00e9astes vaudois. Parmi ceux l\u00e0, Julia Bunter pour \"Jour J\" ou comment une jeune trentenaire aimerait conna\u00eetre un orgasme.\n\nCom\u00e9die savoureuse port\u00e9e par India Hair, Julia r\u00e9alise un film extr\u00e8mement jouissif."], "alternativeTitle": ["La Nuit du Court M\u00e9trage \u00e0 Lausanne: Julia Bunter / BRA_2015-09-13T11:15:00_sequence-4", "Brazil du 13.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7040036", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Bunter, Julia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7040032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Berne. Des heurts entre Turcs et Kurdes au centre ville ont fait une quinzaine de bless\u00e9s : Interview de Reto Nause, directeur de la s\u00e9curit\u00e9 de la ville de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30EDCFC3-4AB3-45CE-A534-3F5A9585DF90", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Turquie", "Suisse"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence politique", "manifestation politique", "Kurdes"], "excerpt": "Au lendemain des affrontements entre Turcs et Kurdes \u00e0 Berne, les autorit\u00e9s de la ville sont pr\u00e9occup\u00e9es. La police est intervenue \u00e0 coup de balles en caoutchouc et de gaz lacrymog\u00e8nes pour s\u00e9parer les manifestants turcs, proches du parti au pouvoir, et les Kurdes - selon toutes vraisemblance sympathisants du PKK. Des heurts d'une violence sans pr\u00e9c\u00e9dent entre les deux groupes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la s\u00e9curit\u00e9 de la ville de Berne", "name": "Nause, Reto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Bienne", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Nouveau malaise autour de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse, notamment sur des questions de gestion de la fondation : Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F41AF417-F1EE-4770-998B-E6C2A06C4BFF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture"], "thematicThemes": ["cin\u00e9math\u00e8que", "restauration de documents", "patrimoine culturel", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Apr\u00e8s les reproches concernant la gestion de la fondation et l'absence de strat\u00e9gie dans la num\u00e9risation des films, l'ATS a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, aujourd'hui, que cette m\u00eame fondation, principalement financ\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration, attribuait ses mandats de restauration de vieux films suisses sans faire d'appel d'offre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Quand souffle le Vent du Nord (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E826CDC-D099-4DD2-A825-DD463CAE0824", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 2697, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vent du Nord"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien avec des membres du groupe qu\u00e9becois Le Vent du Nord, enregistr\u00e9 en mars 2015 dans le cadre du festival Babel Med Music \u00e0 Marseille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Le Vent du Nord", "name": "Boulerice, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Le Vent du Nord", "name": "Demers, Nicolas", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Zanetti, Vincent", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Quand souffle le Vent du Nord (1/2) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AACDB715-3C79-4CA7-AAB3-D80AC0B8A9A9", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 2744, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vent du Nord"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien avec des membres du groupe qu\u00e9becois Le Vent du Nord, enregistr\u00e9 en mars 2015 dans le cadre du Festival Babel Med Music \u00e0 Marseille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Le Vent du Nord", "name": "Demers, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Le Vent du Nord", "name": "Boulerice, Nicolas", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Zanetti, Vincent", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "La Nuit du Court M\u00e9trage \u00e0 Lausanne. Interview de Bruno Quiblier, directeur de l'association Base-court qui organise la Nuit du court m\u00e9trage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BFC9447-B739-45CF-9CEB-83E477FF583A", "durationSec": 839, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 18 ans, la Nuit du Court M\u00e9trage est devenue incontournable \u00e0 Lausanne pour quiconque ch\u00e9rit le format court. Vendredi prochain, d\u00e8s 19h et jusqu'\u00e0 l'aube, le public pourra d\u00e9couvrir la cr\u00e8me de la cr\u00e8me en mati\u00e8re de court m\u00e9trage. Animation, documentaire, fiction, tous les styles et tous les genres sont abord\u00e9s dans les 13 programmes.\r\nBruno Quiblier de l'association Base-court, le manitou de cette soir\u00e9e, vous en dit plus.", "alternativeExcerpt": ["En 18 ans, la Nuit du Court M\u00e9trage est devenue incontournable \u00e0 Lausanne pour quiconque ch\u00e9rit le format court. Vendredi prochain, d\u00e8s 19h et jusqu\u2019\u00e0 l\u2019aube, le public pourra d\u00e9couvrir la cr\u00e8me de la cr\u00e8me en mati\u00e8re de court m\u00e9trage. Animation, documentaire, fiction, tous les styles et tous les genres sont abord\u00e9s dans les 13 programmes.\n\nBruno Quiblier de l\u2019association Base-court, le manitou de cette soir\u00e9e, vous en dit plus."], "alternativeTitle": ["La Nuit du Court M\u00e9trage \u00e0 Lausanne: Bruno Quiblier / BRA_2015-09-13T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 13.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7040036", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'association Base-court ", "name": "Quiblier, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7040033"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1457887", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1190, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'ambassadeur d'Allemagne en Suisse Otto Lampe qui \u00e9voque son m\u00e9tier \u00e0 l'ambassade, le probl\u00e8me des migrants et des r\u00e9fugi\u00e9s. Il parle \u00e9galement de la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel, de la votation du 09.02.2015 contre l'immigration de masse et de l'importance de la Suisse pour l'Allemagne.", "title": "Otto Lampe", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "AMBASSADEUR"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nOtto Lampe", "Darius Rochebin re\u00e7oit Otto Lampe, ambassadeur d'Allemagne \u00e0 Berne.", "L'interview de Darius Rochebin\nOtto Lampe", "L'interview de Darius Rochebin\nOtto Lampe"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Otto Lampe", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981908", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981908", "ece-6982548", "ece-6982480"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "L'homme et la nature : vers un nouveau pacte ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1453367", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- L'homme et la nature: vers un nouveau pacte?", "Rencontre avec le conservateur du Jardin botanique de Gen\u00e8ve, une herboriste et un biologiste qui ont un lien intime avec le v\u00e9g\u00e9tal. Entre l'homme et la nature, c'est une longue histoire de \u00abje t'aime - moi non plus\u00bb. La Terre nous est vitale, et pourtant on ne cesse de la malmener.", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "Rencontre avec le conservateur du Jardin botanique de Gen\u00e8ve, une herboriste et un biologiste qui ont un lien intime avec le v\u00e9g\u00e9tal. Entre l'homme et la nature, c'est une longue histoire de \u00ab je t'aime - moi non plus\u00bb. La Terre nous est vitale, et pourtant on ne cesse de la malmener.", "- L'homme et la nature: vers un nouveau pacte?", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- L'homme et la nature: vers un nouveau pacte?", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- L'homme et la nature: vers un nouveau pacte?", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- L'homme et la nature: vers un nouveau pacte?", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "L'homme et la nature: vers un nouveau pacte?", "Faut pas croire", "Reportage : L'homme et la nature: vers un nouveau pacte?", "D\u00e9bat : Val\u00e9rie Chansigaud, historienne des sciences et de l'environnement et Bernard Crettaz, ethnologue et sociologue d\u00e9battent sur le plateau de Faut pas croire.", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981917", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981917", "ece-6982546", "ece-6982529", "ece-6982452", "ece-6982687"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTO2", "MOTO GP", "GRAND PRIX DE ST-MARIN MOTOCYCLISTE", "CHUTE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "GYMNASTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "PATINOIRE", "SUPPORTER", "KARAT\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-1441122", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ST-MARIN", "SION", "SION", "LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIEU, LE", "YVERDON", "BIENNE", "BIENNE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC LUGANO", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Christian Constantin sur les objectifs du FC Sion en Coupe d'Europe UEFA \"On esp\u00e8re sortir de la poule \u00e0 No\u00ebl, mais comme les autres le veulent aussi, on verra qui s'est qui reste dans le poulailler\".", "Olivier Dominik lance le sujet qu'il a tourn\u00e9 \"Regardez le sujet que j'ai pu tourner hier soir sur l'ambiance dans cette patinoire, sign\u00e9 Olivier Dominik au montage \u00e9galement\"."], "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Hockey: retour sur les transferts et les arriv\u00e9es des trois \u00e9quipes romandes", "Football / Victoire du FC Sion: l'interview de Christian Constantin, Pr\u00e9sident du FC Sion (1/2)", "Moto / GP de St-Marin: Marc Marquez remporte la course", "Hockey / LNA (2\u00e8me j.): Fribourg \u2013 Kloten (6 \u2013 3)", "Hockey: les Biennois sont ravis de leur nouvelle patinoire", "Football / Super League (8\u00e8me j.): FC Lucerne \u2013 Grasshopper (3 \u2013 3)", "Hockey / Victoire de Berne sur Bienne: la r\u00e9action de Dave Sutter, D\u00e9fenseur du HC Bienne (2/2)", "Football / Super League (8\u00e8me j.): FC Zurich \u2013 FC Thoune (3 \u2013 3) + r\u00e9sultats et classement", "Hockey / Ambition de Bienne: la r\u00e9action de Dave Sutter, D\u00e9fenseur du HC Bienne (1/2)", "Hockey / LNA (2\u00e8me j.): Lausanne \u2013 Lugano (3 \u2013 4 tb) + r\u00e9sultat et classement", "Football / Super League (8\u00e8me j.): FC Sion \u2013 FC Lugano (3 \u2013 0)", "Hockey / LNA (2\u00e8me j.): Langnau \u2013 Gen\u00e8ve (2 \u2013 3) + itw de Kevin Romy, Attaquant du GSHC", "Tennis / US Open: retour sur la demi-finale entre Wawrinka et Federer", "Tennis: la finale entre Federer et Djokovic s'annonce palpitante", "Hockey: rencontre avec les capitaines de Fribourg, Lausanne et Gen\u00e8ve", "Football / Europa League: l'interview de Christian Constantin, Pr\u00e9sident du FC Sion (2/2)", "Football / Super League (8\u00e8me j.): FC B\u00e2le \u2013 Saint-Gall (2 \u2013 1)", "Les Championnats suisses de gymnastique de soci\u00e9t\u00e9s se sont d\u00e9roul\u00e9s \u00e0 Evian", "Sport dimanche", "Hockey / LNA (2\u00e8me j.): Bienne \u2013 Berne (4 \u2013 5 ap)", "Mag: Sacha D\u00e9costerd pr\u00e9pare son premier championnat du monde de karat\u00e9", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981869", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Dans la course au titre MotoGP, Valentino Rossi a fini \u00e0 la cinqui\u00e8me place.", "Le nouveau logo du HC Bienne a cependant suscit\u00e9 des r\u00e9actions mitig\u00e9es.", "Wawinka a v\u00e9cu une ann\u00e9e \u00e9tonnante, avec une deuxi\u00e8me victoire en Grand Chelem.", "Les pronostics sont mitig\u00e9s, les deux joueurs \u00e9tant tout deux des sportifs hors pair.", "Julien Sprunger, John Gobbi et Goran Bezina ont de grandes ambtions pour cette nouvelle saison.", "Young-Boys a battu le FC Vaduz 4 \u00e0 0.", "La FSG Le lieu de la Vall\u00e9e de Joux s\u2019est pr\u00e9par\u00e9e avec enthousiasme pour cette comp\u00e9tition.", "Il pratique le karat\u00e9 kyokushin qui est le plus extr\u00eame et le plus dur des arts martiaux."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Bienne", "name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Sion", "name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981869", "ece-6981866", "ece-6982522"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FRONTI\u00c8RE", "MIGRATION INTERNATIONALE", "AIDE HUMANITAIRE", "PORTRAIT", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSISTANCE SOCIALE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FRONTALIER", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FRONTALIER", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "YOGA", "FESTIVAL", "US OPEN DE TENNIS"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1457425", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "HONGRIE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "YVELINES", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Crise des migrants: le point avec Yves Magat", "Des inventeurs cr\u00e9ent des outils qui favorisent l'\u00e9cologie", "Suisse: des cantons veulent limiter le nombre de jeunes \u00e0 l\u2019aide sociale", "#Tasvulactu / BE: les adolescents de Moutier commentent le record de r\u00e8gne d\u2019Elizabeth II", "Allemagne: Munich ne peut pas accueillir plus de migrants", "Migrants / Allemagne: les explications d'Anne Mailliet, \u00e0 Berlin", "Crise des migrants: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "Une manifestation a d\u00e9g\u00e9n\u00e8re \u00e0 Berne", "L\u2019Autriche doit g\u00e9rer l\u2019arriv\u00e9e de 40'000 migrants", "Syrie: le r\u00e9gime de Bachar el-Assad se fragilise", "Tennis / US Open: Federer tentera de d\u00e9crocher le titre face \u00e0 Djokovic", "TI: la libre circulation pr\u00e9occupe \u00e0 l\u2019approche des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "Le yoga compte de plus en plus de pratiquants", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981862", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des personnes venues de 12 pays se sont r\u00e9unies et partagent leurs id\u00e9es en vue de la conf\u00e9rence de Paris sur le climat.", "Les personnes concern\u00e9es ont alors l\u2019occasion de suivre un programme pour qu\u2019elles entament les d\u00e9marches n\u00e9cessaires.", "L\u2019utilisation de la photo d\u2019un enfant mort dans les m\u00e9dias est aussi discut\u00e9e.", "Les centres d\u2019accueil sont satur\u00e9s ; le pays souhaite un soutien de la part des autres pays europ\u00e9ens.", "Des manifestants turcs et kurdes se sont affront\u00e9s avant que la police ne soit oblig\u00e9e d\u2019intervenir.", "Arriv\u00e9s de Budapest, les r\u00e9fugi\u00e9s sont pris en charge par des b\u00e9n\u00e9voles qui ont d\u00fb pr\u00e9voir un d\u00e9ploiement logistique cons\u00e9quent.", "Apr\u00e8s d\u00e9j\u00e0 quatre ans de conflits, le chef d\u2019Etat a perdu de son autorit\u00e9 et ses diff\u00e9rents opposants gagnent du terrain.", "Le B\u00e2lois n\u2019avait pas atteint la finale \u00e0 New York depuis 2009 ; les pronostics sont ouverts quant au vainqueur.", "Le combat contre les frontaliers n\u2019est d\u00e9sormais plus cantonn\u00e9 \u00e0 droite, la gauche aussi y prend part.", "Cette discipline, longtemps associ\u00e9e aux hippies, est d\u00e9sormais pleinement assum\u00e9e par ses adeptes."], "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981862", "ece-6981860"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "VIGNE", "VENDANGE", "PESTICIDE", "VIGNE", "POLICE", "IMMIGRANT", "IMMIGRANT", "TRANSPORT INDIVIDUEL", "FRONTI\u00c8RE", "IMMIGRANT", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION"], "visualGeographicals": ["CONCISE", "NEUCHATEL", "CHANGINS", "ST-PREX", "AIGLE", "HONGRIE", "AUTRICHE", "BUDAPEST", "HONGRIE", "GRONE", "PRILLY", "CHALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1457601", "durationSec": 3031, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Un poison dans la vigne\n- Je vais chercher mes migrants\n- Pr\u00e9sidents de parti - Chrtistian Levrat\n- De la friture sous la ligne", "Des dizaines d\u2019Autrichiens se rendent chaque jour en Hongrie pour conduire des r\u00e9fugi\u00e9s hors du pays. Nous avons suivi de Vienne \u00e0 Budapest une grand-m\u00e8re choqu\u00e9e par la crise migratoire. Un reportage de l\u2019\u00e9mission al\u00e9manique Rundschau adapt\u00e9 par Olivier Tornay", "Alors que le conseil national vient de suivre Simonetta Sommaruga en d\u00e9cidant d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures, retour sur l\u2019affaire dite des 523 dans le canton de Vaud. Un collectif s\u2019\u00e9tait mobilis\u00e9 contre le renvoi des requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s. Une chronique sign\u00e9e Pierre Bavaud", "Les perles de la semaines comment\u00e9es par Marion Faliu", "Des citoyens se mobilisent en Valais contre la construction d\u2019une ligne \u00e0 tr\u00e8s haute tension dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne. Un reportage sign\u00e9 Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "Le pr\u00e9sident du parti socialiste vise le 20% des suffrages le 18 octobre prochain. Il craint un affaiblissement de la gauche. Une interview r\u00e9alis\u00e9e par Olivier Tornay", "De nombreux vignerons suisses ont vu une partie de leur vignoble d\u00e9cim\u00e9 par un fongicide, produit du g\u00e9ant Bayer. Qui va payer les d\u00e9g\u00e2ts ? Une enqu\u00eate de Bernard Genier", "De nombreux vignerons suisses ont vu une partie de leur vignoble d\u00e9cim\u00e9 par un fongicide, produit du g\u00e9ant Bayer. Qui va payer les d\u00e9g\u00e2ts ? Une enqu\u00eate de Bernard Genier. Des dizaines d\u2019Autrichiens se rendent chaque jour en Hongrie pour conduire des r\u00e9fugi\u00e9s hors du pays. Nous avons suivi de Vienne \u00e0 Budapest une grand-m\u00e8re choqu\u00e9e par la crise migratoire. Un reportage de l\u2019\u00e9mission al\u00e9manique Rundschau adapt\u00e9 par Olivier Tornay. Des citoyens se mobilisent en Valais contre la construction d\u2019une ligne \u00e0 tr\u00e8s haute tension dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne. Un reportage sign\u00e9 Gilles Cl\u00e9men\u00e7on.", "- Un poison dans la vigne\n- Je vais chercher mes migrants\n- Pr\u00e9sidents de parti - Chrtistian Levrat\n- De la friture sous la ligne", "- Un poison dans la vigne\n- Je vais chercher mes migrants\n- Pr\u00e9sidents de parti - Chrtistian Levrat\n- De la friture sous la ligne"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Solidarit\u00e9 autrichienne", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Haute tension", "Christian Levrat en interview", "Un produit nomm\u00e9 poison", "Un produit nomm\u00e9 poison / Solidarit\u00e9 autrichienne / Haute tension", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "imageURL": "//www.rts.ch/7062157.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981888", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "TESTUZ, Laure", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981888", "ece-6982527", "ece-6982432"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE DE RELAIS", "JEUNE (\u00c2GE)", "CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-1457424", "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "NE: la communaut\u00e9 africaine rencontre des politiciens pour d\u00e9battre sur l'immigration", "Allemagne: Munich ne peut plus accueillir de migrants", "La revue de presse dominicale", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Nouvo", "FR: Marly f\u00eate les 30 ans de son service d\u2019animation socioculturelle", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive", "Athl\u00e9tisme: le relais attire les foules", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["C'est \u00e0 La Chaux-de-Fonds que huit candidats aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales \u00e9taient invit\u00e9s pour discuter de l'impact des migrants.", "La ville a vu arriver pour 12'200 r\u00e9fugi\u00e9s en une seule journ\u00e9e, ce qui constitue presque un record.", "Un animateur ayant \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 il y a trente ans est d'ailleurs toujours pr\u00e9sent.", "De plus en plus de jeunes courent dans cette discipline et maintiennent ainsi l'engouement pour ce sport."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981906", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981906"]}, {"program": "Travelling", "source": "gico", "title": "Intro \"Blanche neige\"", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1449922", "durationSec": 239, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "Culte au Temple d'Avenches", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-1439527", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["En direct du temple d'Avenches (VD)", "\"La terre en partage\" un th\u00e8me propos\u00e9 par \u00abDM \u00e9change et mission\u00bb \u00e0 l'occasion de l'ouverture de la campagne DM - EPER.", "\"La terre en partage\" un th\u00e8me propos\u00e9 par \u00abDM \u00e9change et mission\u00bb \u00e0 l'occasion de l'ouverture de la campagne DM - EPER."], "alternativeTitle": ["Culte", "Culte en direct du temple d'Avenches (VD)", "En direct du temple d'Avenches (VD)"], "imageURL": "//www.rts.ch/6472536.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981920", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FREY PIERRE-ALAIN", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-6981920"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1443566", "thematicGeographicals": ["CUGY (VD)"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Cerebral, la fondation suisse en faveur des personnes infirmes moteurs, met \u00e0 disposition des v\u00e9los sp\u00e9ciaux \u00e0 assistance \u00e9lectrique pour des fondations priv\u00e9es ou des familles. T\u00e9moignage de Val\u00e9rie Arnold et de Philippe Th\u00e9voz, ergoth\u00e9rapeutes \u00e0 la fondation Echaud \u00e0 Cugy.", "title": "C\u00e9r\u00e9bral 2015", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-09-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FONDATION", "HANDICAP MENTAL", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE"], "alternativeExcerpt": ["C\u00e9r\u00e9bral", "C\u00e9r\u00e9bral, la Fondation suisse en faveur de l'enfant infirme moteur c\u00e9r\u00e9bral soutient plus de 8700 familles et leurs proches handicap\u00e9s moteurs c\u00e9r\u00e9braux \u00e0 travers la Suisse. Elle s'engage pour que les personnes handicap\u00e9es motrices c\u00e9r\u00e9brales puissent trouver leur place dans la soci\u00e9t\u00e9 et b\u00e9n\u00e9ficier d'un maximum de qualit\u00e9 de vie. En apportant de l'aide dans la mesure du n\u00e9cessaire l\u00e0 o\u00f9 les pouvoirs publics ne peuvent le faire.", "C\u00e9r\u00e9bral, la Fondation suisse en faveur de l'enfant infirme moteur c\u00e9r\u00e9bral soutient plus de 8700 familles et leurs proches handicap\u00e9s moteurs c\u00e9r\u00e9braux \u00e0 travers la Suisse. Elle s'engage pour que les personnes handicap\u00e9es motrices c\u00e9r\u00e9brales puissent trouver leur place dans la soci\u00e9t\u00e9 et b\u00e9n\u00e9ficier d'un maximum de qualit\u00e9 de vie. En apportant de l'aide dans la mesure du n\u00e9cessaire l\u00e0 o\u00f9 les pouvoirs publics ne peuvent le faire.", "C\u00e9r\u00e9bral", "C\u00e9r\u00e9bral, la Fondation suisse en faveur de l'enfant infirme moteur c\u00e9r\u00e9bral soutient plus de 8700 familles et leurs proches handicap\u00e9s moteurs c\u00e9r\u00e9braux \u00e0 travers la Suisse. Elle s'engage pour que les personnes handicap\u00e9es motrices c\u00e9r\u00e9brales puissent trouver leur place dans la soci\u00e9t\u00e9 et b\u00e9n\u00e9ficier d'un maximum de qualit\u00e9 de vie. En apportant de l'aide dans la mesure du n\u00e9cessaire l\u00e0 o\u00f9 les pouvoirs publics ne peuvent le faire.", "C\u00e9r\u00e9bral", "C\u00e9r\u00e9bral, la Fondation suisse en faveur de l'enfant infirme moteur c\u00e9r\u00e9bral soutient plus de 8700 familles et leurs proches handicap\u00e9s moteurs c\u00e9r\u00e9braux \u00e0 travers la Suisse. Elle s'engage pour que les personnes handicap\u00e9es motrices c\u00e9r\u00e9brales puissent trouver leur place dans la soci\u00e9t\u00e9 et b\u00e9n\u00e9ficier d'un maximum de qualit\u00e9 de vie. En apportant de l'aide dans la mesure du n\u00e9cessaire l\u00e0 o\u00f9 les pouvoirs publics ne peuvent le faire.", "C\u00e9r\u00e9bral", "C\u00e9r\u00e9bral, la Fondation suisse en faveur de l'enfant infirme moteur c\u00e9r\u00e9bral soutient plus de 8700 familles et leurs proches handicap\u00e9s moteurs c\u00e9r\u00e9braux \u00e0 travers la Suisse. Elle s'engage pour que les personnes handicap\u00e9es motrices c\u00e9r\u00e9brales puissent trouver leur place dans la soci\u00e9t\u00e9 et b\u00e9n\u00e9ficier d'un maximum de qualit\u00e9 de vie. En apportant de l'aide dans la mesure du n\u00e9cessaire l\u00e0 o\u00f9 les pouvoirs publics ne peuvent le faire."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "C\u00e9r\u00e9bral", "C\u00e9r\u00e9bral", "Ensemble", "C\u00e9r\u00e9bral", "Ensemble", "C\u00e9r\u00e9bral", "Ensemble", "C\u00e9r\u00e9bral"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981819", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981819", "ece-6981817", "ece-6982536", "ece-6982525"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Divertissement", "source": "gico", "title": "Finale du concours CHymne - nouvel hymne national", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "id": "asset-1454541", "durationSec": 3900, "publicationDate": "2015-09-12T18:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Finale du concours CHymne-nouvel hymne national", "Finale du concours CHymne-nouvel hymne national"], "imageURL": "//www.rts.ch/7045863.image", "alternativeExcerpt": ["En direct de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de musique populaire d'Aarau, on saura \u00e0 quoi ressemblera le nouvel hymne national suisse.\nPr\u00e9sentation de Jean-Marc Richard"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7033971"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Unis pour survivre", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1433452", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2015-09-12T14:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["TAMBOUR", "ACCORD\u00c9ON", "CHOEUR", "CHORALE", "FANFARE", "MUSIQUE POPULAIRE", "PIANO", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "LAC", "ESTIVAL", "GROTTE", "INTERNET", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PASTEUR", "COM\u00c9DIEN", "FEMME", "HUMOUR"], "visualPersons": ["RINALDI, PASCAL"], "id": "asset-1428164", "thematicGeographicals": ["VOUVRY"], "durationSec": 1576, "mediaType": "video", "excerpt": "Vouvry : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique de la r\u00e9gion du Valais.", "title": "Vouvry - Choeur des jeunes de Monthey", "visualGeographicals": ["VOUVRY", "VOUVRY", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-09-12T13:45:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 musiques\nVouvry 3/4", "Du Ch\u00e2teau de la Porte du Scez \u00e0 Vouvry- pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Carolina Costa pasteure, Karine Barmann du Choeur de Jeunes de Monthey et la Fa Mi Tille\nGroupes :  Fanfare Municipale de Vouvry, Choeur du Chablais, Valentin Claivoz et Quentin Benet, Choeur de Jeunes de Monthey", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nVouvry 3/4", "Du Ch\u00e2teau de la Porte du Scez \u00e0 Vouvry- pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Carolina Costa pasteure, Karine Barmann du Choeur de Jeunes de Monthey et la Fa Mi Tille\nGroupes :  Fanfare Municipale de Vouvry, Choeur du Chablais, Valentin Claivoz et Quentin Benet, Choeur de Jeunes de Monthey", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nVouvry 3/4", "Vouvry \u2013\u00a0Chorale des Jeunes de Monthey - Invit\u00e9e musicale: Karine Barman, invit\u00e9e\u00a0principale: Carolina Costa", "Du Ch\u00e2teau de la Porte du Scez \u00e0 Vouvry- pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Carolina Costa pasteure, Karine Barmann du Choeur de Jeunes de Monthey et la Fa Mi Tille\nGroupes :  Fanfare Municipale de Vouvry, Choeur du Chablais, Valentin Claivoz et Quentin Benet, Choeur de Jeunes de Monthey"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Vouvry \u2013\u00a0Chorale des Jeunes de Monthey", "Le Kiosque \u00e0 musiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982487", "ece-7647944", "ece-6981979"]}, {"program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Youssou N'Dour part1", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1454150", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2015-09-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Estival 2014\nYoussou N'Dour 1\u00e8re partie"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9partition des migrants. Quelle part pour la Suisse? : D\u00e9bat entre Yves Nidegger, conseiller national UDC genevois et Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4E2C2A8E-2249-434A-B8DC-80370FBF3D53", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 592, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "immigration", "relations internationales", "migration internationale"], "excerpt": "Des milliers de personnes sont descendues dans les rues de nombreuses capitales et villes europ\u00e9ennes, pour r\u00e9clamer une politique d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s plus g\u00e9n\u00e9reuse. Ces manifestations interviennent deux jours avant un conseil extraordinaire des ministres de l'Int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne (UE) sur la crise migratoire, en vue d'un accord sur une cl\u00e9 de r\u00e9partition.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national UDC genevois", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise", "name": "Amarelle, Cesla", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Super Mario Maker: 30 ans, pas un pixel blanc", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C9255DAD-9553-4A8A-B242-4AB4E07A264B", "durationSec": 258, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nintendo livre une caisse \u00e0 outils deluxe pour c\u00e9l\u00e9brer les 30 ans de son plombier.\r\n(Disponible sur Wii U) (PEGI 3)", "alternativeExcerpt": ["Nintendo livre une caisse \u00e0 outils deluxe pour c\u00e9l\u00e9brer les 30 ans de son plombier.\n\n(Disponible sur Wii U) (PEGI 3)"], "alternativeTitle": ["Super Mario Maker: 30 ans, pas un pixel blanc / PB_2015-09-12T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 12.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038339"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9s Hi-Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C4B1F1B1-DBA8-45DC-8303-52048C4AF734", "durationSec": 298, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Canon: un capteur photo de 250MP\r\n- YouTube Vs les bloqueurs de pub\r\n- Les noms de domaine en .swiss sont disponibles", "alternativeExcerpt": ["- Canon: un capteur photo de 250MP\n\n- YouTube Vs les bloqueurs de pub\n\n- Les noms de domaine en .swiss sont disponibles"], "alternativeTitle": ["Actualit\u00e9s Hi-Tech / PB_2015-09-12T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 12.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Le silence des oiseaux. Enqu\u00eate sur les causes de la disparition en 40 ans de pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des passereaux. Interview de Sally Blake, cin\u00e9aste canadienne, co-auteure du film \"Le Silence des oiseaux\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E996BEF6-1AF2-4564-A0BB-F8CB4777A87D", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 617, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "esp\u00e8ce en voie de disparition", "oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Blake, Sally", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AFB31815-C05A-4DC6-9D65-94B64AD58C9F", "durationSec": 354, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- The Globe of Economic Complexity\r\n- The True Size Of\r\n- Star Wars: une carte interactive", "alternativeExcerpt": ["- The Globe of Economic Complexity\n\n- The True Size Of\n\n- Star Wars: une carte interactive"], "alternativeTitle": ["Sur le web / PB_2015-09-12T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 12.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038341"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre-Alain Zuber, sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13FA280F-9CCE-45C3-A04C-A7A0BE3057F2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3330, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zuber, Pierre-Alain"], "thematicThemes": ["sculpture sur bois", "sculpture"], "excerpt": "Ses pi\u00e8ces de bois d\u00e9fient les lois de la pesanteur. Lourdeur et rigidit\u00e9 du mat\u00e9riau. L\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et souplesse des formes. Jamais d'effets gratuits. La facture exigeante t\u00e9moigne du savoir-faire et de la patience de l'artiste-artisan. Ici, le temps est suspendu. Cet \u00e9t\u00e9, Pierre-Alain Zuber d\u00e9cline \" la vitesse du jaune \" dans les greniers, dans les trou\u00e9es des raccards ou sur les pentes verdoyantes de Vercorin. Sixi\u00e8me artiste invit\u00e9 \u00e0 investir le village dans le cadre de R&Art 2015, jusqu'\u00e0 la fin du mois. Parall\u00e8lement, le sculpteur et plasticien expose ses ?uvres \u00e0 la galerie Graziosa Giger, \u00e0 Lo\u00e8che-ville, jusqu'au 18 octobre. Deux bonnes occasions de  rebrousser le chemin d'une carri\u00e8re de  plus de 40 ans, entre Gen\u00e8ve et le Valais, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l'enseignement. Il fut ma\u00eetre d'atelier \u00e0 l'Ecole sup\u00e9rieure des beaux-arts de Gen\u00e8ve, devenue entre-temps la HEAD, la Haute Ecole d'art et de design. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur, plasticien", "name": "Zuber, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Jura bernois: le p\u00e2turage bois\u00e9 de l'ann\u00e9e. Reportage sur le domaine de Montbautier, laur\u00e9at 2014, \u00e0 Salcourt, au-dessus de Tavannes, avec R\u00e9nald Queloz, ing\u00e9nieur forestier, et Henri Spychiger, pr\u00e9sident de la Commission des p\u00e2turages bois\u00e9s du Jura bernois", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BD70921F-F5F5-4682-8E72-B82C5474B700", "thematicGeographicals": ["Salcourt", "Jura bernois"], "durationSec": 1287, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "p\u00e2turage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission des p\u00e2turages bois\u00e9s du Jura bernois", "name": "Spychiger, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur forestier", "name": "Queloz, R\u00e9nald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Grande-Bretagne. Le chantre de la gauche radicale Jeremy Corbyn \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du Labour, parti travailliste : Interview de Philippe Marli\u00e8re, professeur de sciences politiques \u00e0 la University College de Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D74D91DB-8936-4EAC-9546-CECA498702F6", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 674, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corbyn, Jeremy"], "thematicThemes": ["parti politique", "politique", "gauche"], "excerpt": "Le parti travailliste britannique a un nouveau leader: Jeremy Corbyn, 66 ans, pacifiste, anti-nucl\u00e9aire, pourfendeur de l\u2019aust\u00e9rit\u00e9. Celui sur qui personne ne misait il y a trois mois a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu de mani\u00e8re triomphale, en remportant pr\u00e8s de 60% des voix des militants. Le Labour n\u2019avait plus connu de leader aussi \u00e0 gauche depuis des d\u00e9cennies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 la University College de Londres", "name": "Marli\u00e8re, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Tearaway Unfolded: les petits papiers", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0E7BF29-1B3F-4819-A4AA-BFD90FBE6CE7", "durationSec": 334, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux ans apr\u00e8s avoir illumin\u00e9 le petit \u00e9cran de Playstation Vita, l'univers en papier de Tearaway se d\u00e9ploie au format A3, pour une aventure originale et intelligente, exclusive \u00e0 la Playstation4.\r\n(Playstation 4) (PEGI 7)", "alternativeExcerpt": ["Deux ans apr\u00e8s avoir illumin\u00e9 le petit \u00e9cran de Playstation Vita, l\u2019univers en papier de Tearaway se d\u00e9ploie au format A3, pour une aventure originale et intelligente, exclusive \u00e0 la Playstation4.\n\n(Playstation 4) (PEGI 7)"], "alternativeTitle": ["Tearaway Unfolded: les petits papiers / PB_2015-09-12T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 12.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7A331948-8176-4465-B813-4571EA2E42A4", "durationSec": 276, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Nintendo d\u00e9barque sur smartphones avec un partenaire Deluxe\r\n- Ubisoft vise la Malaisie pour son premier parc d'attraction\r\n- Quatre d\u00e9veloppeurs ind\u00e9pendants produisent un simulateur de fourmis", "alternativeExcerpt": ["- Nintendo d\u00e9barque sur smartphones avec un partenaire Deluxe\n\n- Ubisoft vise la Malaisie pour son premier parc d\u2019attraction\n\n- Quatre d\u00e9veloppeurs ind\u00e9pendants produisent un simulateur de fourmis"], "alternativeTitle": ["Actu gaming / PB_2015-09-12T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 12.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038335"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide Big Beat", "id": "sound-8EAD33D6-5559-4E81-BB51-3FD33B2FC665", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous reprendrez bien quelques beats? Oui, mais alors que des gros. Cette semaine, \"Audioguide\" se souvient qu'il y a quasi vingt ans, les rythmiques plomb\u00e9es et syncop\u00e9es de Prodigy, Chemical Brothers et Fatboy Slim squattaient les charts, les clubs et MTV.\r\nCe qu'on a appel\u00e9 la Big Beat, du nom du club de Norman Cook, est devenu la cl\u00e9 pour conqu\u00e9rir le march\u00e9 am\u00e9ricain, et faire entrer une bonne fois pour toutes la musique \u00e9lectronique dans les milieux rock.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 12.09.2015", "Audioguide Big Beat / AUDIE_2015-09-12T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 12.09.2015", "Audioguide Big Beat / AUDIE_2015-09-12T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Vous reprendrez bien quelques beats? Oui, mais alors que des gros. Cette semaine, \"Audioguide\" se souvient qu\u2019il y a quasi vingt ans, les rythmiques plomb\u00e9es et syncop\u00e9es de Prodigy, Chemical Brothers et Fatboy Slim squattaient les charts, les clubs et MTV.\n\nCe qu\u2019on a appel\u00e9 la Big Beat, du nom du club de Norman Cook, est devenu la cl\u00e9 pour conqu\u00e9rir le march\u00e9 am\u00e9ricain, et faire entrer une bonne fois pour toutes la musique \u00e9lectronique dans les milieux rock.", "Vous reprendrez bien quelques beats? Oui, mais alors que des gros. Cette semaine, \"Audioguide\" se souvient qu\u2019il y a quasi vingt ans, les rythmiques plomb\u00e9es et syncop\u00e9es de Prodigy, Chemical Brothers et Fatboy Slim squattaient les charts, les clubs et MTV.\n\nCe qu\u2019on a appel\u00e9 la Big Beat, du nom du club de Norman Cook, est devenu la cl\u00e9 pour conqu\u00e9rir le march\u00e9 am\u00e9ricain, et faire entrer une bonne fois pour toutes la musique \u00e9lectronique dans les milieux rock."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038305", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038305", "ece-7038304"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Disney Infinity 3.0: jamais deux...", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3754E991-6B50-4D6F-A39F-62D11BA2DD0B", "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s Mickey et ses copains, puis les super-h\u00e9ros Marvel, la saga Star Wars passe \u00e0 la moulinette des studios Disney, pour une troisi\u00e8me aventure plus aboutie.\r\n(PS3 - PS4 - XBOX360 - XBOX One) (PEGI 7)", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s Mickey et ses copains, puis les super-h\u00e9ros Marvel, la saga Star Wars passe \u00e0 la moulinette des studios Disney, pour une troisi\u00e8me aventure plus aboutie.\n\n(PS3 \u2013 PS4 \u2013 XBOX360 \u2013 XBOX One) (PEGI 7)"], "alternativeTitle": ["Disney Infinity 3.0: jamais deux... / PB_2015-09-12T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 12.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Allemagne. Les d\u00e9fis de l'accueil des migrants et des r\u00e9fugi\u00e9s : Reportage aupr\u00e8s de migrants et de personnes s'occupant des migrants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-759CD664-DC1A-46CC-80A3-15C7A2A0DA5D", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 931, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "r\u00e9fugi\u00e9", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Ces derni\u00e8res semaines, les Allemands ont accueilli des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s. Un \u00e9lan de solidarit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent s'exprime dans tout le pays, les initiatives de citoyens soucieux d'aider sont innombrables. Mais apr\u00e8s? Comment int\u00e9grer les 800'000 r\u00e9fugi\u00e9s attendus sur le march\u00e9 du travail et dans la soci\u00e9t\u00e9 allemande?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Sick, Klaus Peter", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9s apprennant l'allemand et leur professeur", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Massouma, afghane de 19 ans \u00e0 Berlin depuis 1 mois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "gambien de 17 ans r\u00e9fugi\u00e9 en Allemagne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "de la chambre de commerce et d'industrie", "name": "Nobel, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "syrien en Allemagne depuis 2 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Ibrahim, participant au projet d'Arrivo Berlin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre du projet Arrivo Berlin", "name": "Hartmann, Franziska", "type": "Participant"}, {"role": "aide les r\u00e9fugi\u00e9s, directeur d'une \u00e9cole professionnel dans le social", "name": "Hahn, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "A\u00efcha, habitante de Berlin aidant les r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Michael et H\u00e4hni, viennent aider les r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chapuis, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves de pixels: des millions et des hommes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-00F012A6-EAEE-4141-9A15-E4EE41942D7E", "durationSec": 209, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- The Witcher 3 d\u00e9balle ses chiffres et son DLC\r\n- Metal Gear Solid V s'introduit dans 3 millions de foyers\r\n- Sony f\u00eate ses 20 ans dans le milieu", "alternativeExcerpt": ["- The Witcher 3 d\u00e9balle ses chiffres et son DLC\n\n- Metal Gear Solid V s\u2019introduit dans 3 millions de foyers\n\n- Sony f\u00eate ses 20 ans dans le milieu"], "alternativeTitle": ["Br\u00e8ves de pixels: des millions et des hommes / PB_2015-09-12T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 12.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038346"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Keynote Apple", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6744019B-BACD-4F90-BAB6-9146BDE8C1CC", "durationSec": 360, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lors de la Keynote de mercredi soir dernier, Apple a pr\u00e9sent\u00e9 ses nouveaux mod\u00e8les d'iPhone ainsi qu'une version \"pro\" de l'iPad.", "alternativeExcerpt": ["Lors de la Keynote de mercredi soir dernier, Apple a pr\u00e9sent\u00e9 ses nouveaux mod\u00e8les d\u2019iPhone ainsi qu\u2019une version \"pro\" de l\u2019iPad."], "alternativeTitle": ["Keynote Apple / PB_2015-09-12T10:29:09_sequence-2", "Point Barre du 12.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du Festival transfrontalier des initiatives locales pour le climat et le bien vivre ensemble qui se tient \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9324099E-A464-439B-AE9A-EF5F9CC5A76A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "France"], "durationSec": 551, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "\u00e9cologie", "climat", "march\u00e9 de primeurs", "festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la communication du Festival", "name": "Bucher, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice du Festival", "name": "Perino, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEB32564-2518-49EF-A4CA-7CB54B28491F", "durationSec": 222, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les neuf \u00e9l\u00e9ments les plus importants.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les neuf \u00e9l\u00e9ments les plus importants."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2015-09-12T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 12.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038343"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "IFA 2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-686D9D70-F5EF-471C-8135-7D4201E4D79B", "durationSec": 244, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le salon IFA a ferm\u00e9 ses portes lundi 9 septembre. \r\nLionel revient sur les diff\u00e9rentes annonces faites lors de ce rendez-vous qui annoncent les produits \u00e0 venir d'ici fin 2015.", "alternativeExcerpt": ["Le salon IFA a ferm\u00e9 ses portes lundi 9 septembre. \n\nLionel revient sur les diff\u00e9rentes annonces faites lors de ce rendez-vous qui annoncent les produits \u00e0 venir d'ici fin 2015."], "alternativeTitle": ["IFA 2015 / PB_2015-09-12T11:18:29_sequence-3", "Point Barre du 12.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7038352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7038337"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1444753", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le sociologue Jean Ziegler.", "title": "Emission 16 : Jean Ziegler", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZIEGLER, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeExcerpt": ["12.09.2015", "Rencontre avec Jean-Bernard Pr\u00eatre, cafetier-restaurateur \u00e0 Boncourt.", "Vice-pr\u00e9sident du Comit\u00e9 consultatif du Conseil des droits de l\u2019homme \u00e0 l'ONU.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "La campagne en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre 2015 bat son plein. Rencontre avec un parti actif dans le canton de Vaud.", "Le Lt Col Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes du Bure, nous explique le pourquoi de la pr\u00e9sence de la Brigade blind\u00e9e 1 au Comptoir suisse.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Olivier Choupex, comptable \u00e0 la RTS, \u00e9voque les cons\u00e9quences possibles du plan d\u2019\u00e9conomies annonc\u00e9 par la SSR.", "12.09.2015", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "12.09.2015", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "12.09.2015"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "Les tout petits bonheurs: Jean-Bernard Pr\u00eatre", "L'entretien de la r\u00e9daction : Jean Ziegler", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 12 septembre 2015", "Mets les cha\u00eenes", "Le reportage de la r\u00e9daction : la campagne des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Lt Col Karl-Heinz In\u00e4bnit", "26 minutes", "Le duplex avec Olivier Choupex", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/7057548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981941", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981941", "ece-6981939", "ece-6982598", "ece-6982495"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1443130", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MONGOLIE"], "durationSec": 908, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin analyse la situation de ce pays mis \u00e0 mal par ses ressources mini\u00e8res naturelles. Avec son invit\u00e9e, Claire Sermier, auteure du livre \"Mongolie, la vall\u00e9e du grand ciel\", ils \u00e9voquent le respect que t\u00e9moigne ce peuple \u00e0 la terre. Or, l'exploitation outranci\u00e8re, g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par les multinationales sur son sol, a perturb\u00e9 l'\u00e9cosyst\u00e8me, l'\u00e9cologie du pays.", "title": "Mongolie: victime de ses richesses?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE", "HISTOIRE", "POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Mongolie: victime de ses richesses?", "Une histoire mouvement\u00e9e marqu\u00e9e au fer rouge par un chef supr\u00eame du nom de Gengis Khan qui a fond\u00e9 le plus grand empire que l'histoire ait connu... Au-del\u00e0 de cette vitrine historique, la Mongolie est surtout devenue depuis son ind\u00e9pendance en 1992 un enjeu g\u00e9opolitique et \u00e9conomique majeur.", "Une histoire mouvement\u00e9e marqu\u00e9e au fer rouge par un chef supr\u00eame du  nom de Gengis Khan qui a fond\u00e9 le plus grand empire que l'histoire ait connu... Au-del\u00e0 de cette vitrine historique, la Mongolie est surtout devenue depuis son ind\u00e9pendance en 1992 un enjeu g\u00e9opolitique et \u00e9conomique majeur.", "Mongolie: victime de ses richesses?", "Une histoire mouvement\u00e9e marqu\u00e9e au fer rouge par un chef supr\u00eame du  nom de Gengis Khan qui a fond\u00e9 le plus grand empire que l'histoire ait connu... Au-del\u00e0 de cette vitrine historique, la Mongolie est surtout devenue depuis son ind\u00e9pendance en 1992 un enjeu g\u00e9opolitique et \u00e9conomique majeur.", "Mongolie: victime de ses richesses?", "Une histoire mouvement\u00e9e marqu\u00e9e au fer rouge par un chef supr\u00eame du  nom de Gengis Khan qui a fond\u00e9 le plus grand empire que l'histoire ait connu... Au-del\u00e0 de cette vitrine historique, la Mongolie est surtout devenue depuis son ind\u00e9pendance en 1992 un enjeu g\u00e9opolitique et \u00e9conomique majeur."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Le contexte", "Mongolie: victime de ses richesses?", "Mongolie: victime de ses richesses?", "L'\u00e9ditorial", "L'invit\u00e9", "Le reportage", "Geopolitis", "Mongolie: victime de ses richesses?", "Geopolitis", "Mongolie: victime de ses richesses?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6982897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981248", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981248", "ece-6982434", "ece-6982596"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "ATP", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1441106", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC ST-GALL", "YOUNG BOYS", "FC VADUZ", "HC BIENNE", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC", "HC LUGANO", "SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve gagne malgr\u00e9 son jeu moyen", "Football: Sepp Blatter est \u00e0 nouveau dans la tourmente", "Tennis / US Open: Federer a \u00e9t\u00e9 magistral face \u00e0 Stan Wawrinka", "Hockey / LNA: Zurich a perdu face \u00e0 Ambri (3-2)", "Hockey / LNA: le Lausanne HC s'est inclin\u00e9 face \u00e0 Lugano (3-4)", "Hockey / LNA: Fribourg Gott\u00e9ron a battu Kloten (6-3)", "Football / Super League: les Young Boys ont \u00e9cras\u00e9 Vaduz (4-0)", "Hockey / LNA: le HC Bienne a parfaitement ent\u00e2mer son tournoi", "Football / Super League: le FC B\u00e2le a remport\u00e9 le match face au FC Saint-Gall (2-1)", "Kevin Schl\u00e4pfer est l'embl\u00e9matique entra\u00eeneur du HC Bienne", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "alternativeExcerpt": ["Les aigles se sont d\u00e9faits des Langnau Tigers (2-3).", "Il aurait vendu des droits t\u00e9l\u00e9visuels pour des prix d\u00e9risoires.", "Il a donn\u00e9 son meilleur tennis, le vaudois n\u2019a rien pu faire.", "Davos s'est impos\u00e9 face \u00e0 Zoug (1-4). + r\u00e9sultats.", "La confiance des joueurs semble revenir. + Entretien avec Julien Spr\u00fcnger, capitaine HC Fribourg-Gott\u00e9ron.", "+ r\u00e9sultats.", "Il a battu Berne (4-5).", "Les B\u00e2lois n\u2019ont pourtant pas donn\u00e9 le meilleur d\u2019eux-m\u00eames.", "Extrait de l'\u00e9mission \"Au coeur du sport\" qui lui serra concacr\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6982591", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABEREL, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982591", "ece-6981932", "ece-6981925", "ece-6982588"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "MIGRATION INTERNATIONALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FRONTI\u00c8RE", "MIGRATION INTERNATIONALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "SUISSES", "16E SI\u00c8CLE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC"], "visualPersons": ["SCHULZ, MARTIN", "LEVRAT, CHRISTIAN", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-1457225", "durationSec": 1846, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "TRIPOLI (LIBAN)", "HONGRIE", "RUSSIE", "LOMBARDIE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "La bataille de Marignan f\u00eate ses 500ans", "L\u2019arriv\u00e9e en Hongrie est d\u00e9licate pour les migrants", "Les samedis, de nombreux meubles se retrouvent sur l\u2019autoroute", "Le volet p\u00e9nal du meurtre d\u2019Adeline est toujours pendant", "Werner Widmer a remport\u00e9 le concours du nouvel hymne national", "Les socialistes ont effectu\u00e9 un dernier grand meeting avant les \u00e9lections", "Elections Russie: les pr\u00e9cisions de Xs\u00e9nia Bolchakova, depuis Paris", "Les manifestations de solidarit\u00e9 font r\u00eaver de nombreux r\u00e9fugi\u00e9s", "Mickey est l'invit\u00e9 du Festival BD Fil de Lausanne", "En Russie, les citoyens vont \u00e9lire leurs gouverneurs et d\u00e9put\u00e9s locaux", "Des personnalit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9buter en politique", "Sepp Blatter se retrouve \u00e0 nouveau dans la tourmente", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les mercenaires suisses avaient subi une d\u00e9faite face aux troupes de Fran\u00e7ois 1er.", "L\u2019entr\u00e9e dans l\u2019UE depuis la Serbie est un passage difficile pour tous les arrivants.", "En effet, les automobilistes n\u2019attachent pas toujours tr\u00e8s bien leurs achats.", "Le proc\u00e8s a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 \u00e0 2016.", "Les explications de Jean-Marc Richard, depuis Aarau.", "Ils se sont retrouv\u00e9s en Argovie sur le pont de bois de Turgi.", "Depuis le Liban, de nombreux Syriens quittent les camps de r\u00e9fugi\u00e9s pour l\u2019occident.", "La figure embl\u00e9matique de Disney a \u00e9t\u00e9 r\u00e9invent\u00e9e pour l\u2019occasion.", "Cependant, l\u2019opposition ne sera quasiment pas repr\u00e9sent\u00e9e, leurs listes ayant \u00e9t\u00e9 invalid\u00e9es dans presque toutes les r\u00e9gions.", "Ils sont d\u00e9j\u00e0 connus mais dans d\u2019autres domaines.", "Il aurait vendu des droits t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s pour un montant d\u00e9risoire \u00e0 l'ancien vice-pr\u00e9sident de la FIFA."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981947", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOLCHAKOVA, Ksenia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981947", "ece-6981945"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "id": "asset-1432715", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Les sourds sont \u00e0 l'affiche tant au th\u00e9\u00e2tre qu'au cin\u00e9ma avec les films \"La famille B\u00e9lier\" et \"Marie Heurtin\". La pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Les enfants du silence\" r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement le quotidien des sourds mettant en lumi\u00e8re la langue des signes et la communaut\u00e9 sourde. La majorit\u00e9 de ces personnages sourds sont jou\u00e9s par des acteurs entendants f\u00e2chant les sourds. Rencontre avec Emmanuelle Laborit, com\u00e9dienne sourde, Levent Beskardes, artiste, Ludovic Ducasse, com\u00e9dien sourd et Lionel Vauthey, photographe sourd.", "title": "Sourds en sc\u00e8ne", "genres": ["Sourds et malentendants"], "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LABORIT, EMMANUELLE"], "backgrounds": ["Plateau, Carole Prekel est une nouvelle pr\u00e9sentatrice de l'\u00e9mission Signes."], "thematicThemes": ["SOURD", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Sourds en sc\u00e8ne", "Depuis quelques temps, on retrouve de plus en plus de personnages sourds \u00e0 l'affiche des films et des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, des r\u00f4les g\u00e9n\u00e9ralement interpr\u00e9t\u00e9s par des entendants. Si le succ\u00e8s de La Famille B\u00e9lier a donn\u00e9 une visibilit\u00e9 \u00e0 la langue des signes, les com\u00e9diens sourds peinent \u00e0 trouver leur place.  SIGNES s'est rendu \u00e0 Paris pour aller \u00e0 la rencontre de certains d'entre eux, dont Emmanuelle Laborit et Levent Beskardes.", "Sourds en sc\u00e8ne", "Depuis quelques temps, on retrouve de plus en plus de personnages sourds \u00e0 l'affiche des films et des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, des r\u00f4les g\u00e9n\u00e9ralement interpr\u00e9t\u00e9s par des entendants. Si le succ\u00e8s de La Famille B\u00e9lier a donn\u00e9 une visibilit\u00e9 \u00e0 la langue des signes, les com\u00e9diens sourds peinent \u00e0 trouver leur place.  SIGNES s'est rendu \u00e0 Paris pour aller \u00e0 la rencontre de certains d'entre eux, dont Emmanuelle Laborit et Levent Beskardes.", "Depuis quelques temps, on retrouve de plus en plus de personnages sourds \u00e0 l'affiche des films et des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, des r\u00f4les g\u00e9n\u00e9ralement interpr\u00e9t\u00e9s par des entendants. Si le succ\u00e8s de La Famille B\u00e9lier a donn\u00e9 une visibilit\u00e9 \u00e0 la langue des signes, les com\u00e9diens sourds peinent \u00e0 trouver leur place.  SIGNES s'est rendu \u00e0 Paris pour aller \u00e0 la rencontre de certains d'entre eux, dont Emmanuelle Laborit et Levent Beskardes.", "Sourds en sc\u00e8ne", "Depuis quelques temps, on retrouve de plus en plus de personnages sourds \u00e0 l'affiche des films et des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, des r\u00f4les g\u00e9n\u00e9ralement interpr\u00e9t\u00e9s par des entendants. Si le succ\u00e8s de La Famille B\u00e9lier a donn\u00e9 une visibilit\u00e9 \u00e0 la langue des signes, les com\u00e9diens sourds peinent \u00e0 trouver leur place.  SIGNES s'est rendu \u00e0 Paris pour aller \u00e0 la rencontre de certains d'entre eux, dont Emmanuelle Laborit et Levent Beskardes.", "Sourds en sc\u00e8ne"], "alternativeTitle": ["Signes", "Sourds en sc\u00e8ne", "Signes", "Sourds en sc\u00e8ne ", "Sourds en sc\u00e8ne", "Signes", "Sourds en sc\u00e8ne", "Signes", "Sourds en sc\u00e8ne"], "imageURL": "//www.rts.ch/7065796.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981984", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BURRI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "REZENDE, Rodrigo", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOREL, Jean-Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PREKEL, Carole", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7874369", "ece-6981984", "ece-7011107", "ece-6982759"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1444897", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 722, "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. La productrice Eleonore Schoettel et l'assistante de production Virginie Viala parlent des castings des candidats de l'\u00e9mission culinaire Al dente. Le producteur Antoine Droux parle de l'\u00e9mission de la Premi\u00e8re 6h-9h, le journal du samedi. Le journaliste Michel Zendali et le r\u00e9alisateur Yann-Olivier Wicht pr\u00e9sente l'\u00e9mission Moi candidat.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine d\u00e9bute la 11\u00e8me saison d\u2019Al Dente, 45 minutes de d\u00e9lices culinaires et de bonne humeur. Retour en arri\u00e8re avec le casting des futurs candidats! S\u00e9bastien Rey re\u00e7oit Antoine Droux, producteur de la nouvelle \u00e9mission \u00ab 6h\u20139h, le samedi \u00bb et, pour finir, notre \u00e9quipe a suivi les derniers pr\u00e9paratifs avant la diffusion de \u00ab Moi Candidat.ch \u00bb, une s\u00e9rie de 6 \u00e9missions qui mettent \u00e0 l\u2019\u00e9preuve dix jeunes candidats aux \u00e9lections du 18 octobre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981989", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981989", "ece-6982629", "ece-6982584", "ece-6982426"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENCRE", "TATOUAGE", "PROPHYLAXIE"], "id": "asset-1457224", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "La Tour Saint-Martin \u00e0 Molondin a \u00e9t\u00e9 rouverte au public", "En Catalogne, des centaines de milliers de partisans de l\u2019ind\u00e9pendance se sont r\u00e9unis", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "Tennis / US Open: Serena Williams ne d\u00e9crochera pas son 22e troph\u00e9e majeur", "Hockey: c\u2019est la reprise du championnat", "Le parti socialiste s\u2019est rassembl\u00e9 en Argovie", "Tennis / US Open: Federer s\u2019est facilement d\u00e9fait de son compatriote", "Une majorit\u00e9 des encres \u00e0 tatouage ne serait pas conforme aux normes", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Elle avait \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e \u00e0 cause d\u2019escaliers jug\u00e9s trop dangereux.", "Cet engouement a lieu quelques semaines avant les \u00e9lections r\u00e9gionales.", "L\u2019Italienne Roberta Vinci a battu la num\u00e9ro 1 en trois sets.", "Quatre clubs romands sont en course.", "Les pr\u00e9cisions de No\u00e9mie Guignard, depuis Turgi.", "Le B\u00e2lois a survol\u00e9 le match et jouera en finale contre Novak Djokovic.", "Des \u00e9chantillons ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9s partout en Suisse chez des tatoueurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981982", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex depuis pont de Turgi", "name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982637", "ece-6981982"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "EXIL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FOULARD ISLAMIQUE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "INFIRMIER", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "OURS"], "id": "asset-1441015", "durationSec": 1477, "mediaType": "video", "excerpt": "Jost Von Reding pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 et une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-Zapping \u00e9mission 22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "BERNE", "GRISONS", "SUISSE", "ZURICH", "GRISONS"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-09-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["R\u00e9trospective du pr\u00e9sentateur suisse al\u00e9manique Stephan Klapproth, lors de sa derni\u00e8re \u00e9mission pour 10vor10.", "Pr\u00e9sence de l'ours dans les Grisons pour la premi\u00e8re fois depuis 1998."], "alternativeExcerpt": ["OUTRE-Zapping \u00e9mission 22", "Le pr\u00e9sentateur de l\u2019\u00e9mission d\u2019information 10vor10 Stephan Klapproth s\u2019en va. Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 20 ans au journal de la nuit de SRF, le journaliste s\u2019envole vers une autre aventure t\u00e9l\u00e9visuelle. L\u2019occasion de jeter un regard un peu ironique sur son parcours.", "Portrait d\u2019un jeune infirmier en EMS. Les cam\u00e9ras de l\u2019\u00e9mission Reporter se sont rendues dans un EMS du canton de Zurich pour suivre le quotidien du personnel m\u00e9dical au service des personnes \u00e2g\u00e9es, parfois atteintes de d\u00e9mence.", "Le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique de Cassons au-dessus de Flims dans les Grisons pourrait dispara\u00eetre. Ce vieux t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique, cher au c\u0153ur des Grisons, existe depuis 40 ans. La population doit se prononcer sur l\u2019avenir de cette installation le 13 septembre prochain.", "De plus en plus d\u2019enfants font partie des vagues de r\u00e9fugi\u00e9s qui atteignent la Suisse. Des enfants, compl\u00e8tement d\u00e9racin\u00e9s, qu\u2019il s\u2019agit d\u2019accueillir et d\u2019int\u00e9grer dans le syst\u00e8me scolaire. La commune de Hasle, dans le canton de Berne, s\u2019organise pour leur offrir la meilleure \u00e9ducation possible.", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "Une jeune suisse-allemande d\u2019origine mac\u00e9donienne a d\u00e9cid\u00e9 il y a 4 ans de porter le voile. Elle a perdu son travail. Depuis, elle a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ouvrir sa propre boutique qui propose des voiles et autres v\u00eatements pour les musulmanes pratiquantes dans les environs de Berne.", "L\u2019ours est de retour ! Il a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Tessin et les Grisons dans le Val Roggiasca. Cet ours a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 par un chasseur qui l\u2019a photographi\u00e9 et film\u00e9.", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 22", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 22", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 22", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique."], "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping", "Le clin d\u2019\u0153il  - Le d\u00e9part d\u2019une vedette", "Vocation infirmier", "Sur l\u2019autel de la modernit\u00e9?", "Le zap de la semaine \u2013 l\u2019actualit\u00e9 suisse-allemande et tessinoise en bref", "De l\u2019exil \u00e0 l\u2019\u00e9cole", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 22", "Outre-Zapping du 12 septembre 2015", "A la mode musulmane", "Le retour de l\u2019ours au Tessin", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 22", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 22", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 22"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6981963", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BERGEN, Anne-Lise", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Graphiste": [{"name": "BARRACO, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "HOCHSTAETTER, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981963", "ece-6982478", "ece-6982454", "ece-6982600"]}, {"program": "TTC capsule 300\u00e8me", "source": "gico", "title": "TTC capsule 300\u00e8me - 7", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1457502", "durationSec": 60, "publicationDate": "2015-09-11T15:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1458537", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2015-09-11T01:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969936", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6969936", "ece-6969938"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 11.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6BBAD73A-D84B-4DC4-9506-2E25E7AFCA22", "durationSec": 72, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-09-11T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-09-11T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035611", "ece-7035594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Miguel Gomes, cin\u00e9aste portugais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Les Milles et Une Nuits\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E52F3F98-D03C-4843-9042-7BD38A71B7E3", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gomes, Miguel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste portugais", "name": "Gomes, Miguel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement veut pouvoir limiter les \u00e9tudiants \u00e9trangers dans les \u00e9coles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales : Interview de Jacques Neirynck, conseiller national vaudois PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D42EA2A5-35ED-4EC5-B48A-4745E88E0745", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFZ", "EPFL"], "thematicThemes": ["taxe universitaire", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Les Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales pourraient utiliser 2 mesures. Un numerus clausus d\u00e8s l'entr\u00e9e du bachelor ou faire payer aux \u00e9trangers une finance d'inscription jusqu'\u00e0 3 fois sup\u00e9rieure \u00e0 celle d'un \u00e9tudiant suisse. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis aujourd'hui en consultation ce projet de loi jusqu'au 11 novembre 2015.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PDC", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Face aux partis : Marius Achermann, pr\u00e9sident du Centre Gauche Suisse (PCS)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CE319B6F-FC2D-47A8-B969-4A6D3F9DD657", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Portugal", "Syrie", "Union europ\u00e9enne", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 1949, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PCS", "Achermann, Marius"], "thematicThemes": ["fonction politique", "syst\u00e8me financier", "euro", "fronti\u00e8re", "christianisme", "migration de population", "parti politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "r\u00e9fugi\u00e9", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "guerre civile", "politique d'asile", "conflit arm\u00e9", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale 7h-7h30. 1. A quelques semaines des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, \"Face aux Partis\" donne la parole aux repr\u00e9sentants de tous les partis pr\u00e9sents sous la Coupole.- 2. Journal de 7h00. - 3. Le mot du jourd", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Centre Gauche Suisse (PCS)", "name": "Achermann, Marius", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant  \u00e0 Sciences Po Paris et sp\u00e9cialiste du Portugal", "name": "L\u00e9onard, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste ", "name": "Amarelle, Celsa", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 et vice-pr\u00e9sident du PLR vaudois", "name": "Blanc, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Vaud", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washngton", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Tant Mieux a de l'alcool \u00e0 la place de la salive", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-24E1D675-DFF5-444A-AB3E-5321FA994DD5", "durationSec": 192, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2015-09-11T09:15:00_tartare", "Tartare / OTWO_2015-09-11T09:15:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035554", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035554", "ece-7035548"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "IRM utiles et rentables. Quelles sont les diff\u00e9rences? Le facteur prix entre-t-il en ligne de compte? Mon assurance a-t-elle son mot \u00e0 dire? Enqu\u00eate avec les \u00e9clairages de Reto Meuli, professeur et directeur du d\u00e9partement de radiologie du CHUV, C\u00e9dric Bossart, directeur de la clinique Bois-Cerf \u00e0 Lausanne, Verena Nold, directrice de Sant\u00e9suisse et Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEA5063F-9E20-4B63-86FF-F7B086844815", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 850, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imagerie par r\u00e9sonance magn\u00e9tique nucl\u00e9aire", "rayon X", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "imagerie m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la clinique Bois-Cerf \u00e0 Lausanne", "name": "Bossart, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de Sant\u00e9suisse", "name": "Nold, Verena", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, radiologie CHUV", "name": "Meuli, Reto", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, stagiaire journaliste", "name": "Chollet, Maya", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : 3D Painting", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C515E76C-9007-4A66-9C56-AB11D6610DBB", "durationSec": 243, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Shintaro Ohata est un artiste japonais qui m\u00e9lange peinture et sculpture dans son travail.", "alternativeExcerpt": ["Shintaro Ohata est un artiste japonais qui m\u00e9lange peinture et sculpture.", "Shintaro Ohata est un artiste japonais qui m\u00e9lange peinture et sculpture.", "Shintaro Ohata est un artiste japonais qui m\u00e9lange peinture et sculpture."], "alternativeTitle": ["3D Painting", "3D Painting / HAP_2015-09-11T18:50:00_happy-tardy", "3D Painting / HAP_2015-09-11T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035568", "ece-7035563"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Instadrame", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9D75194C-0596-467A-8E58-259BE69A2391", "durationSec": 39, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2015-09-11T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2015-09-11T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035623", "ece-7035607"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Les sentiers battus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7B73F176-EBE7-413F-B7A9-9AA6EB771F86", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les sentiers battus", "Les sentiers battus / NMT_2015-09-11T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Les sentiers battus / NMT_2015-09-11T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035612", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035612", "ece-7035595"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Humour et politique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8246D6BD-9447-4913-ADA8-BB9FAC90D0BB", "durationSec": 228, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Humour et politique", "Humour et politique / NMT_2015-09-11T07:40:00_pige", "Humour et politique / NMT_2015-09-11T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035613", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035613", "ece-7035596"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Gone\" de JR JR", "id": "sound-41B8EDE6-4A6D-40D3-845F-C65FB21B717B", "durationSec": 35, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Petite partie de jambes en l'air avec la vid\u00e9o du titre \"Gone\" du groupe am\u00e9ricain JR JR. La r\u00e9alisation du clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo Adrian Perez et Tania Verduzco qui collabore r\u00e9guli\u00e8rement sous le pseudo de Los Perez.\r\nAu programme, une petite s\u00e9ance visuelle de coup\u00e9 d\u00e9cal\u00e9 avec un bas qui se fait la malle pour aller danser la vie et c\u00e9l\u00e9brer la libert\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Petite partie de jambes en l'air avec la vid\u00e9o du titre \"Gone\" du groupe am\u00e9ricain JR JR. La r\u00e9alisation du clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo Adrian Perez et Tania Verduzco qui collabore r\u00e9guli\u00e8rement sous le pseudo de Los Perez.\n\nAu programme, une petite s\u00e9ance visuelle de coup\u00e9 d\u00e9cal\u00e9 avec un bas qui se fait la malle pour aller danser la vie et c\u00e9l\u00e9brer la libert\u00e9.", "Petite partie de jambes en l'air avec la vid\u00e9o du titre \"Gone\" du groupe am\u00e9ricain JR JR. La r\u00e9alisation du clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo Adrian Perez et Tania Verduzco qui collabore r\u00e9guli\u00e8rement sous le pseudo de Los Perez.\n\nAu programme, une petite s\u00e9ance visuelle de coup\u00e9 d\u00e9cal\u00e9 avec un bas qui se fait la malle pour aller danser la vie et c\u00e9l\u00e9brer la libert\u00e9.", "Petite partie de jambes en l'air avec la vid\u00e9o du titre \"Gone\" du groupe am\u00e9ricain JR JR. La r\u00e9alisation du clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo Adrian Perez et Tania Verduzco qui collabore r\u00e9guli\u00e8rement sous le pseudo de Los Perez.\n\nAu programme, une petite s\u00e9ance visuelle de coup\u00e9 d\u00e9cal\u00e9 avec un bas qui se fait la malle pour aller danser la vie et c\u00e9l\u00e9brer la libert\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"Gone\" de JR JR", "\"Gone\" de JR JR / HAP_2015-09-11T18:40:00_happy-clips", "\"Gone\" de JR JR / HAP_2015-09-11T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035569", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035569", "ece-7035564"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi 11.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35B7B089-7C6B-4B3B-8E11-D1395310C16C", "durationSec": 213, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le chantage du vendredi", "Le chantage du vendredi / OTWO_2015-09-11T09:30:00_le-chantage-du-vendredi", "Le chantage du vendredi / OTWO_2015-09-11T09:30:00_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035559", "ece-7035553"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Che (5/5) : Entretien avec Jean-Hugues Berrou, documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13937E04-4E47-4AC5-8FB4-D149187BF5AF", "durationSec": 3358, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Che Guevara"], "thematicThemes": ["film documentaire"], "excerpt": "Rencontre avec Jean-Hugues Berrou, r\u00e9alisateur du documentaire \"Che Guevera, la fabrique d'une ic\u00f4ne\": \"Alors qu'on la croyait d\u00e9finitivement r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la d\u00e9coration de t-shirts et briquets, on la croise aussi \u00e0 Ath\u00e8nes, Madrid ou New York - en fait dans tous les nouveaux mouvements de r\u00e9volte. Pourquoi cette image occupe-t-elle une place aussi unique dans notre imaginaire collectif? On pensait le Che devenu inoffensif, essor\u00e9 par cinquante ann\u00e9es de d\u00e9tournements publicitaires. On dit que son portrait est le plus diffus\u00e9 au monde. Pour comprendre d'o\u00f9 vient ce succ\u00e8s plan\u00e9taire, le r\u00e9alisateur a cherch\u00e9 \u00e0 reconstruire la g\u00e9n\u00e9alogie de cette image. Son enqu\u00eate l'a men\u00e9 d'une \u00eele \u00e0 l'autre, de Cuba jusqu'en Irlande. En passant par Dole, dans le Jura, o\u00f9 Che Guevara n'a sans doute jamais mis les pieds.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Berrou, Jean-Hugues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La patronne n'aime pas que Pedro apparaisse par surprise dans son bureau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C4C5F81-586D-43A3-8EC0-DA363CF9144B", "durationSec": 237, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-11T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-11T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035557", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035557", "ece-7035551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A7570B7-134C-47D1-A305-950F143D7E1A", "durationSec": 184, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-09-11T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-09-11T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035579", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035579", "ece-7035576"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : Cosmos Landromat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-413591CE-F404-4D5C-82A8-D348E05941E6", "durationSec": 236, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Zoom sur le nouveau court-m\u00e9trage de la Fondation Blender.", "alternativeExcerpt": ["Zoom sur le nouveau court-m\u00e9trage de la Fondation Blender.", "Zoom sur le nouveau court-m\u00e9trage de la Fondation Blender.", "Zoom sur le nouveau court-m\u00e9trage de la Fondation Blender."], "alternativeTitle": ["Cosmos Landromat", "Cosmos Landromat / HAP_2015-09-11T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "Cosmos Landromat / HAP_2015-09-11T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035570", "ece-7035565"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une semaine pour comprendre l'ADN (5/5): les aspects \u00e9thiques li\u00e9s au s\u00e9quen\u00e7age de l'ADN. L'\u00e9clairage de Bertrand Kiefer, th\u00e9ologien, m\u00e9decin et r\u00e9dacteur en chef de la \"Revue M\u00e9dicale Suisse\" et interview de Christine Currat, responsable d'un projet de Biobanque suisse et de la construction de m\u00e9decine personnalis\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B83C0D2-5C70-411B-BBFA-170DC4F6845D", "durationSec": 2611, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique m\u00e9dicale", "g\u00e9n\u00e9tique", "ADN", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "maladie g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, r\u00e9dacteur en chef de la revue m\u00e9dicale suisse", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'un projet de Biobanque suisse", "name": "Currat, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : \"Tyler Cross: Angola\" par Nury & Br\u00fcno (Dargaud)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92736DF5-6806-49C7-96BD-0C5D08EAD04E", "durationSec": 165, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tyler quitte sa bien-aim\u00e9e pour aller faire un coup. Elle lui demande quand il revient, ne pose pas de question. \"Idiote\", r\u00e9torque-t-il.\r\nOn le retrouve au bagne Angola o\u00f9 il en a pris pour 20 ans. Bon, il n'est pas du genre a s'attarder.", "alternativeExcerpt": ["Tyler quitte sa bien-aim\u00e9e pour aller faire un coup. Elle lui demande quand il revient, ne pose pas de question. \"Idiote\", r\u00e9torque-t-il.\n\nOn le retrouve au bagne Angola o\u00f9 il en a pris pour 20 ans. Bon, il n'est pas du genre a s\u2019attarder\u2026", "Tyler quitte sa bien-aim\u00e9e pour aller faire un coup. Elle lui demande quand il revient, ne pose pas de question. \"Idiote\", r\u00e9torque-t-il.\n\nOn le retrouve au bagne Angola o\u00f9 il en a pris pour 20 ans. Bon, il n'est pas du genre a s\u2019attarder\u2026", "Tyler quitte sa bien-aim\u00e9e pour aller faire un coup. Elle lui demande quand il revient, ne pose pas de question. \"Idiote\", r\u00e9torque-t-il.\n\nOn le retrouve au bagne Angola o\u00f9 il en a pris pour 20 ans. Bon, il n'est pas du genre a s\u2019attarder\u2026"], "alternativeTitle": ["\"Tyler Cross: Angola\" par Nury & Br\u00fcno (Dargaud)", "\"Tyler Cross: Angola\" par Nury & Br\u00fcno (Dargaud) / SUPER_2015-09-11T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "\"Tyler Cross: Angola\" par Nury & Br\u00fcno (Dargaud) / SUPER_2015-09-11T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035540", "ece-7035532"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : George W. Bush", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD63665F-3EC1-4191-8EF4-C8F670A3EAD4", "durationSec": 178, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["George W. Bush", "George W. Bush  / NMT_2015-09-11T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "George W. Bush  / NMT_2015-09-11T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035615", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035615", "ece-7035598"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Burning Man", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-99EACF99-0422-4D7A-ACD2-758054CE0E53", "durationSec": 262, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 29e \u00e9dition s'est achev\u00e9e lundi dernier dans le d\u00e9sert du Nevada. M\u00fb par un id\u00e9al anticonformiste et anticommercial, certains faits semblent pourtant mettre \u00e0 mal la philosophie du festival libertaire.", "alternativeExcerpt": ["La 29e \u00e9dition s'est achev\u00e9e lundi dernier dans le d\u00e9sert du Nevada. M\u00fb par un id\u00e9al anticonformiste et anticommercial, certains faits semblent pourtant mettre \u00e0 mal la philosophie du festival libertaire.", "La 29e \u00e9dition s'est achev\u00e9e lundi dernier dans le d\u00e9sert du Nevada. M\u00fb par un id\u00e9al anticonformiste et anticommercial, certains faits semblent pourtant mettre \u00e0 mal la philosophie du festival libertaire.", "La 29e \u00e9dition s'est achev\u00e9e lundi dernier dans le d\u00e9sert du Nevada. M\u00fb par un id\u00e9al anticonformiste et anticommercial, certains faits semblent pourtant mettre \u00e0 mal la philosophie du festival libertaire."], "alternativeTitle": ["Burning Man", "Burning Man / NMT_2015-09-11T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Burning Man / NMT_2015-09-11T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035621", "ece-7035603"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Jehnny Beth chanteuse des Savages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35404B4C-266A-4682-AF35-733E1CA6C3F0", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["punk music", "musique"], "excerpt": "Savages, ce sont quatre Londoniennes au rock bien tremp\u00e9, qui, depuis 2011, jouent et vivent \u00e0 100 \u00e0 l'heure sur sc\u00e8ne comme dans la vie. De passage au Festival de la B\u00e2tie, Benjamin Luis les a rencontr\u00e9es pour une interview.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 11.09.2015", "Savages - Petite Noir / PLP_2015-09-11T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 11.09.2015", "Savages - Petite Noir / PLP_2015-09-11T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/7076466.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035584", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteuse du groupe Savages", "name": "Beth, Jehnny", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035584", "ece-7035583"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester rencontre Evan, artisan moucheronnier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE7757A8-0433-4F73-A439-BDF70F5C604D", "durationSec": 107, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-11T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-11T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035581", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035581", "ece-7035578"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "1. Le droit du sol, th\u00e8me de campagne aux Etats-Unis : Interview de Brigitte Studer, professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, sp\u00e9cialiste de l'histoire de la citoyennet\u00e9 et de la nationalit\u00e9. \u2013 2. L\u2019exode des jeunes irakiens vers l\u2019Europe : Reportage d'Anne-Sophie Le Mauff", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4752F84C-5BF8-4282-BA1E-A5421EE27078", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chine", "Irak"], "durationSec": 1311, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalit\u00e9", "migration internationale", "immigration", "guerre civile"], "excerpt": "1. Le 14e amendement de la Constitution am\u00e9ricaine consacre le droit du sol. Il est r\u00e9guli\u00e8rement attaqu\u00e9 pour les abus, r\u00e9els ou suppos\u00e9s, qu\u2019il permet. Deux candidats r\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, Donald Trump et Scott Walker, ont d\u2019ailleurs d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en faire un th\u00e8me de campagne ces derni\u00e8res semaines. - 2. Le d\u00e9part des Syriens vers l'Europe et leur arriv\u00e9e en Allemagne sous les applaudissements, l'accueil qui leur est fait, donnent des id\u00e9es \u00e0 beaucoup de jeunes irakiens, toujours plus nombreux eux aussi \u00e0 tenter la travers\u00e9e. Ils restent sourds aux appels des autorit\u00e9s locales \u00e0 rester pour prot\u00e9ger leur patrie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re d'Ahmed", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "avocat d\u00e9fendant une bo\u00eete chinoise de \"tourisme maternel\" \u00e0 Los Angeles", "name": "Liu, Kevin", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Californie (UCLA) et auteur du livre Immigration Outside the Law", "name": "Motomura, Hiroshi", "type": "Participant"}, {"role": "avocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans la demande de visa am\u00e9ricain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Ahmed, iraken de 18 ans fuyant son pays \u00e0 cause du terrorisme", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "travail dans une agence de \"tourisme maternel\" en Chine", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondante RTS Bagdad", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS en Chine", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grauman, Tessa", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 11.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5371A53-CD47-4EF8-88D2-57EA059986F3", "durationSec": 163, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-09-11T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-09-11T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035543", "ece-7035534"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Chercher du travail", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6969EF00-226D-4EEA-A783-BEA400BD880A", "durationSec": 116, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chercher du travail", "Chercher du travail / NMT_2015-09-11T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs", "Chercher du travail / NMT_2015-09-11T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035620", "ece-7035602"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : la naissance de Rama ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2EE0AB97-5C03-4067-9524-3B56A67A0FEC", "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2015-09-11T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2015-09-11T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035556", "ece-7035550"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 11.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E816DB16-97C3-4FC3-BB22-44D3F008B5B1", "durationSec": 263, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-09-11T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-09-11T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035619", "ece-7035601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvain Genevay, photographe, portraitiste et reporter pour la presse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5741089-1AA4-44F2-B822-457AA840AE3F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3358, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genevay, Yvain"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9", "photographie", "presse"], "excerpt": "L'un de ses clich\u00e9s lui a valu le titre de photographe de l'ann\u00e9e. Son reportage \u00e9tait consacr\u00e9 \u00e0 une famille de r\u00e9fugi\u00e9s syriens qui tentait de gagner l'Allemagne lorsqu'elle a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e par les douaniers suisses. La maman a accouch\u00e9 d'une fillette mort-n\u00e9e apr\u00e8s des heures d'attente et de trajets. L'image publi\u00e9e dans Le Matin-Dimanche a valu \u00e0 Yvain Genevay le titre de \" Photographe de presse suisse de l'ann\u00e9e, remis par la fondation Reinhardt von Graffenried, dot\u00e9 de frs. 20'000.-.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Genevay, Yvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}]}}