{"response": {"numFound": 15205, "start": 8300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-091F82B7-93CD-41BB-970C-2305C581B91A", "durationSec": 925, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexey Borodavkine, ambassadeur de Russie aupr\u00e8s de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve;Martin Sajdik, repr\u00e9sentant sp\u00e9cial de l'OSCE pour l'Ukraine;Jan Von Oberbeck, pr\u00e9sident de l'association des m\u00e9decins cantonaux;S\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 valaisan; info orginale;Bernard Jullien, \u00e9conomiste sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'industrie de l'automobile;Malotras, Mireille;Simonetta Fraquelli, curatrice de l'exposition\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(Fussillade) Un universit\u00e9 am\u00e9rcainne de nouveau theatre d'une fusillade meurtri\u00e8re\r\nle tireur, \u00e2g\u00e9 d'une 20aine d'ann\u00e9es a ouvert le feu  sur des \u00e9tudiants  du campus de l'Oregon, sur la cote ouest...\r\nle bilan est lourd\r\n10 morts 7 bless\u00e9s....\r\nle tireur a \u00e9tr\u00e9 abbatu par la police...\r\nil s'agit d'un jeune homme d'une vingtaine d'ann\u00e9es...\r\nEt les r\u00e9actions... politques...n'ont pas tard\u00e9... a commencer par celle de la Maison Blanche..\r\nGeorges Pop...\r\n((Barack Obama, en col\u00e8re, amer qui constate que ces tueries sont devenues une routine ; que les r\u00e9actions d'indignation dont devenue une routine ; Et que les traitements m\u00e9diatiques sont devenus une routine. Il faut se souvenir que Barack Obama avait tent\u00e9, en d\u00e9cembre 2012, apr\u00e8s la tuerie dans une \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire du Connecticut qui avait fait 26 morts dont 20 enfants de r\u00e9former la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale, pour que les ant\u00e9c\u00e9dents d'acheteurs d'armes soient davantage v\u00e9rifi\u00e9s. Le texte avait \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 par le S\u00e9nat sous la pression du puissant lobby des armes. Alors il est vrai que ces tueries sont choquante, sanglantes. Mais si l'on en croit les statistiques de l'office des Nations-Unies contre la drogue et les crime qui se base sur le nombre d'homicides pour 100 mille habitants, h\u00e9 bien en termes de crimes de sang, les Etats-Unis sont loin derri\u00e8re le Mexique, nombre de pays d'Am\u00e9rique du sud ou d'Afrique et m\u00eame derri\u00e8re la Russie .))\r\nSMD : promo 7h15 REVAZ...r\u00e9actions Obama\r\n(D6/FRAPPES SYRIE ITV. ALEXEY BORODAVKINE) Les Etats-.Unis et la Russie qui ont tenu, comme pr\u00e9vu, une r\u00e9union de coordination sur la Syrie... \r\nobjectif :  \u00e9viter tout incident dans le ciel syrien... \r\nrien n'a filtr\u00e9 sur cette vid\u00e9o -conf\u00e9remce...\r\nalors que la Russie a men\u00e9 une nouvelle vague de frappes...\r\ndes bombes qui ont vis\u00e9 plusieurs positons dans la province de Hama, au centre et d'Idleb dans le nord ouest...\r\nparmi les cibles, le groupe ETAT ISLAMIQUE, mais aussi d'autres groupes terrorostes a annonc\u00e9 le chef de la doplomatie russe Serguei Lavrov ...balayant les critiques de occidentaux qui suspsecte l'arm\u00e9e russe de viser des opposants mod\u00e9r\u00e9s au r\u00e9gime syrien...\r\nSMD : Alors, quels sont les buts de guerre de Vladimir Poutine, qui est vis\u00e9 et pour combien de temps? \r\nquestions qu' Alain Franco  a pos\u00e9 l'ambassadeur de Russie aupr\u00e8s de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nAlexey Borodavkine,  qui lui a accord\u00e9 un entretien  exclusif\r\n(08/SOMMET MINSK ITV. MARTIN SADJIK) Autre conflit qui concerne la Russie au premier plan...\r\nc'est l' ukraine... \r\net les n\u00e9gociations de paix passe auj par paris\r\nfrancois hollande recoit Vladimir Poutine , le pdt ukrainien Petro Porochenko et la chanceli\u00e8re all angela merke\r\nambition affich\u00e9e:  trpouver un accord avant la fin de l'ann\u00e9e... \r\na la manoeuvre dans ces  n\u00e9gociations ..., il y a aussi l'OSCE...\r\nson repr\u00e9sentant sp\u00e9cial pour l'ukraine,  le diplomate autrichien Martin Sajdik ...\r\nil fait le point sur ce processus... \r\nson repr\u00e9sentant sp\u00e9cial pour l'ukraimne,  le diplomate autrichien Martin Sajdik ...  Jean-Claude Galli.\r\n(D4/PRISE EN CHARGE SANTE DES MIGRANTS PAPIER INTEGRE) En cas d'une arirv\u00e9e massivbe de migranzts... \r\nL'arm\u00e9e suisse peut mettre \u00e0 disposition  en quelques jours jusqu'\u00e0 50'000 places dans . des abris de protection civile...\r\nchiffre avacn\u00e9 hier par Ueli Maurer...\r\nLes m\u00e9dceins cantonuax s'inquiptent eux des cons\u00e9quences sanitaires d'une hausse des demandes d'asiles...\r\nils sont de plus en plus  confront\u00e9s \u00e0 des cas de tuberculose ou de rougeole... des maladies transmissibles souvent mal d\u00e9pist\u00e9es dans les centres f\u00e9d\u00e9raux d'enregistrement\r\nils  demande a la conf\u00e9\u00e9raton des solutions urgentes. Marc Menichini  \r\nL'homme qui menacait de s'immoler derri\u00e8re le palais f\u00e9d\u00e9ral a pu etre maitris\u00e9 par la police hier soir...\r\naprp\u00e8s 13 heures d'un face a face tendu... \r\nil s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme un Kurde de syrie...  et avait ... demand\u00e9 \u00e0 parler \u00e0 des m\u00e9dias... ses motivations restent floues\r\n(07/VS PLAINTE ELECTEURS HARCELES ITV. FANTI) SMD :  De \"graves exc\u00e8s\" ... d\u00e9nonc\u00e9s dans la campagne pour les f\u00e9d\u00e9rales en Valais.\r\nR\u00e9unie hier soir, la commission cantonale de protection des donn\u00e9es et de transparence croule sous les plaintes de citoyens qui d\u00e9noncent des violations de la protection des donn\u00e9es de la part de certains candidats. \r\nEt nous vous le r\u00e9v\u00e9lons ce matin... (face \u00e0 l'ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne, la commission a d\u00e9cid\u00e9 de saisir la chancellerie d'Etat.\r\nLes pr\u00e9cisions du pr\u00e9pos\u00e9 valaisan (\u00e0 la protection des donn\u00e9es) S\u00e9bastien Fanti\r\nDes propos recueillis par Marie Giovanola.\r\n(D1/VW TOO BIG T0 FAIL ITV. BERNARD JULLIEN) Les ennuis judiciaires ont commenc\u00e9 en Suisse pour VOLKSQAGEN...\r\nune premi\u00e8re plainte p\u00e9nale \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e hier aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public du canton de Gen\u00e8ve. \r\nplainte contre  le groupe et toute personne li\u00e9es a ce scancdale,  en Suisse ou \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nc'est sans doute la premi\u00e8re d'une longue s\u00e9rie pour VW... avec des estimations d'amendes chiffr\u00e9ess a plusieurs dizaines de millairds\r\nest-ce trop pour le costucteur allemand ? y-a-til un risque de le voir a terme disapraitre ?\r\nImpossible, le risque syst\u00e9mique est trop important...\r\nr\u00e9pond Bernard Jullien... \u00e9conomiste sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'industrie de l'automobile\r\nDes propos recueillis par Estelle Braconnier\r\n(bv foot) La rencontre \u00e9trait attendue... redout\u00e9e...\r\nle FC Sion n'a mpas d\u00e9m\u00e9rit\u00e9... face \u00e0 Liveroppo...\r\nau contraire les  valaisans ont impos\u00e9 le nul 1 partout sur la pelouse d'Ande-field  ...\r\net  restent seuls en  t\u00eate de leur groupe...\r\nLe FC B\u00e2le a lui battu Lech (L\u00e8re) Poznan 2 \u00e0 0 et se retrouve \u00e9galement seul en t\u00eate de son groupe apr\u00e8s deux journ\u00e9es \r\n***\r\nEt puis on appris hier soir la disparition... d'un amoureux du FOOT\r\nqui a transmis sa passion pendant de longues ann\u00e9es aux tvspewacteurs romands\r\n Jean-Jacques Tillmann est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ( au CHUV)a l'age de 80 ans...  des suites d'une longue maladie.\r\nil avait commebt\u00e9 plus de 1000 matches pour la TSR... \r\net aurait pris beaucoup de plaisir a commenter le FC SION LIVERPOOL, \r\npuisqu'il \u00e9tait fan le foot anglais...\r\n(22/EXPO MIRO KUNSTHAUS ZURICH  PAPIER INTEGRE) SMD : Un g\u00e9ant de l'art du XX\u00e8me si\u00e8cle ppur finir ce journal... \r\n Miro  \u00e0 l'honneur au Kunsthaus... \r\n le Mus\u00e9e des Beaux-arts de Zurich offre une nouvelle lecture .... de l'oeuvre de l'artiste catalans ...\r\navec pas moins de 70 toiles XXL....\r\n qui rappelle l' amour du peintre pour les tr\u00e8s grands formats. Alain Croubalian\r\n\"Mur, frise et murale\"...c'est donc le titre de l'expo MIRO a vcoir jusqu'au 24 janvier au Kunsthaus de Zurich.\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2015-10-02T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2015-10-02T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114463", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114463", "ece-7114446"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1066 Festival", "id": "sound-EACB1C98-6A0F-42C6-9282-2C591AE38BC7", "durationSec": 1213, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les 2 et 3 octobre 2015, le 1066 Festival reprend son p\u00e9riple \u00e0 travers le monde. La chanteuse d'origine capverdienne Lura ouvre les festivit\u00e9s de cette 3e \u00e9dition. Premi\u00e8re et unique date en Suisse apr\u00e8s la sortie de son nouvel album, Lura donne le ton avec ses compositions bas\u00e9es sur la musique traditionnelle du Cap-Vert comme le morna, le funan\u00e1 ou encore le batuque.\r\nLura et Toto Morand, le fondateur du Festival, r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron.\r\n--- plus value ---\r\nUn concert \u00e0 d\u00e9couvrir vendredi 3 octobre 2015 dans la Grande Salle \u00e0 Epalinges.", "alternativeExcerpt": ["Les 2 et 3 octobre 2015, le 1066 Festival reprend son p\u00e9riple \u00e0 travers le monde. La chanteuse d'origine capverdienne Lura ouvre les festivit\u00e9s de cette 3e \u00e9dition. Premi\u00e8re et unique date en Suisse apr\u00e8s la sortie de son nouvel album, Lura donne le ton avec ses compositions bas\u00e9es sur la musique traditionnelle du Cap-Vert comme le morna, le funan\u00e1 ou encore le batuque.\n\nLura et Toto Morand, le fondateur du Festival, r\u00e9pondent aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["1066 Festival / MAG_2015-10-02T12:06:45_1066-festival", "Magma du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094678", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7094676"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Le Suisse le plus heureux (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E4A9E6F-70DA-4187-9CAD-2C744961A640", "durationSec": 296, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Suisse le plus heureux (5/5)", "Le Suisse le plus heureux (5/5) / NMT_2015-10-02T07:15:00_avis-de-recherche", "Le Suisse le plus heureux (5/5) / NMT_2015-10-02T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094853", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094853", "ece-7094837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Etat des lieux au Portugal, \u00e0 deux jours des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "id": "sound-5E527095-2EA2-4AD3-BD36-2E6024A622F9", "durationSec": 293, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Etat des lieux au Portugal, \u00e0 deux jours des \u00e9lections l\u00e9gislatives18h Portugal\r\nCap sur le Portugal \u00e0 pr\u00e9sent... o\u00f9 se d\u00e9roulent ce dimanche des \u00e9lections l\u00e9gislatives...\r\nAvec nous, ce soir, notre correspondant \u00e0 Lisbonne, Olivier Bonamici, bonsoir...\r\nPremi\u00e8re question que j'ai envie de vous poser Olivier, c'est... est-ce que le Portugal va mieux depuis 4 ans ? (quand le FMI est arriv\u00e9 en pleine crise\r\n\u00e9conomique) ?\r\n-Pourtant, Olivier, lorsqu'on regarde les sondages, \u00e0 2 jours des elections, on s'aper\u00e7oit que la droite qui est au pouvoir, et qui a inflig\u00e9 une cure d'aust\u00e9rit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent au pays... devrait \u00eatre r\u00e9\u00e9lue !!! Comment l'expliquer ?\r\n- Est-ce que c'est pour \u00e7a, Olivier, qu'au Portugal il n'existe pas de partis comme Syriza en Grece ou Podemos en Espagne ?\r\n- Une derniere question... Vous habitez au Portugal depuis 20 ans... Quelle est votre regard sur l'evolution du pays, \u00e0 2 jours maintenant de ces \u00e9lections ?", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections l\u00e9gislatives auront lieu dimanche au Portugal. Le pays va-t-il mieux depuis quatre ans, quand le FMI est arriv\u00e9 en pleine crise \u00e9conomique?"], "alternativeTitle": ["Etat des lieux au Portugal, \u00e0 deux jours des \u00e9lections l\u00e9gislatives / FOR_2015-10-02T18:16:00_developpement-9", "Forum du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9fi de la cadence \u00e0 la 1/2 heure entre La Chaux-de-Fonds et Neuch\u00e2tel", "id": "sound-A3CD4401-3DD7-483F-B86D-6313D9DDFD03", "durationSec": 531, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Favre, CE PLR NE, en charge des transports\r\nLe d\u00e9fi de la cadence \u00e0 la 1/2 heure entre La Chaux-de-Fonds et Neuch\u00e2tel18h Nouvel horaire CFF compliqu\u00e9 \u00e0 appliquer \u00e0 Neuch\u00e2tel\r\nLe changement d'horaire des trains du 13 d\u00e9cembre prochain ne sera pas sans risque pour les pendulaires neuch\u00e2telois...\r\nLe gouvernement a promis des liaisons directs toutes les demi-heures entre La Chaux-de-Fonds et Neuch\u00e2tel...\r\nMais, St\u00e9phane Deleury, vous avez men\u00e9\r\n l'enqu\u00eate... Ce projet s'av\u00e8re bien plus compliqu\u00e9 que pr\u00e9vu...\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["Le changement d'horaire des trains, le 13 d\u00e9cembre prochain, ne sera pas sans risque pour les pendulaires neuch\u00e2telois. Le gouvernement cantonal a promis des liaisons directes toutes les demi-heures entre La Chaux-de-Fonds et Neuch\u00e2tel. Mais ce projet s'av\u00e8re bien plus compliqu\u00e9 que pr\u00e9vu \u00e0 mettre en oeuvre. Interview du conseiller d'Etat Laurent Favre."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9fi de la cadence \u00e0 la 1/2 heure entre La Chaux-de-Fonds et Neuch\u00e2tel / FOR_2015-10-02T18:10:00_developpement-6", "Forum du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Volkswagen et l'humiliation des propri\u00e9taires l\u00e9s\u00e9s", "id": "sound-5CC2B2AF-076B-42A8-8779-AB2119C5CD80", "durationSec": 287, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Giannakopoulos, Panteleimon, psychiatre aux HUG\r\nVolkswagen et l'humiliation des propri\u00e9taires l\u00e9s\u00e9s18h VW\r\nLa justice fran\u00e7aise ouvre une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour tromperie aggrav\u00e9e sur le scandale des moteurs diesel truqu\u00e9s des voitures Volkswagen...\r\nApr\u00e8s la premi\u00e8re plainte p\u00e9nale hier d'un particulier contre VW, des clients fran\u00e7ais ont \u00e9galement port\u00e9 plainte aujourd'hui. Ecoutez leur avocat Fran\u00e7ois Sarte.\r\n  SON\r\nPanteleimon Giannakopoulos... bonsoir... Vous \u00eatre psychiatre aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve. Vous avez entendu cet avocat qui s'exprimait \u00e0 FranceInfo... \r\n- Etre victime d'une escroquerie n'est jamais agr\u00e9able... Mais on sent un \u00e9moi particulier dans ce scandale... est-ce parce qu'il s'agit d'une voiture ?\r\n- C'est parce que la voiture est un marqueur social qu'il y a un sentiment d'humiliation \u00e0 s'\u00eatre fait grug\u00e9 ?\r\n- Les clients l\u00e9s\u00e9s demandent des comptes... Mais ce n'est pas qu'une question d'argent.", "alternativeExcerpt": ["La justice fran\u00e7aise ouvre une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour tromperie aggrav\u00e9e sur le scandale des moteurs diesel truqu\u00e9s des voitures Volkswagen. Apr\u00e8s la premi\u00e8re plainte p\u00e9nale jeudi d'un particulier contre VW en Suisse, des clients fran\u00e7ais ont \u00e9galement port\u00e9 plainte ce vendredi. Extrait de l'interview de leur avocat Fran\u00e7ois Sartre, avec la r\u00e9action de Panteleimon Giannakopoulos, psychiatre aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Volkswagen et l'humiliation des propri\u00e9taires l\u00e9s\u00e9s / FOR_2015-10-02T18:06:00_developpement-4", "Forum du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114400"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de la 2e \u00e9dition de la Jazz Academy et premier hommage au grand Phil Woods \u00e0 l'affiche", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2A824340-0B06-4E12-8D50-AB2B2794AF03", "durationSec": 4649, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Academy Project"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Pour la 2e \u00e9dition de la Montreux Jazz Academy, les gagnants des concours de piano, guitare et voix du Festival de Jazz de Montreux retrouver la Riviera du 5 au 10 octobre. Sous la houlette de mentors tels que Yaron Herman, Al Jarreau, Ziv Ravitz ou Kurt Rosenwinkel, les jeunes musiciens s\u00e9lectionn\u00e9s par l'Academy investiront la superbe Villa Sylvia Waddilove dans le cadre de projets musicaux de toutes les couleurs, entre ateliers, concerts et prestation publiques diverses. St\u00e9phanie-Aloysia Moretti, directrice artistique de l fondation montreusienne, sera notre invit\u00e9e pour nous en parler en d\u00e9tails. Et naturellement, on retrouvera en fin d'\u00e9mission l'immense Phil Woods pour trois perles musicales grav\u00e9es sur des sc\u00e8nes montreusienne et lausannoise.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 02.10.2015", "JazzZ du 02.10.2015", "Pr\u00e9sentation de la 2e \u00e9dition de la Jazz Academy et premier hommage au grand Phil Woods \u00e0 l\u02b9affiche / JAZ_2015-10-02T22:42:45_jazzz", "Pr\u00e9sentation de la 2e \u00e9dition de la Jazz Academy et premier hommage au grand Phil Woods \u00e0 l\u02b9affiche / JAZ_2015-10-02T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "alternativeExcerpt": ["Pour la 2e \u00e9dition de la Montreux Jazz Academy, les gagnants des concours de piano, guitare et voix du Festival de Jazz de Montreux retrouver la Riviera du 5 au 10 octobre.", "Pour la 2e \u00e9dition de la Montreux Jazz Academy, les gagnants des concours de piano, guitare et voix du Festival de Jazz de Montreux retrouver la Riviera du 5 au 10 octobre."], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094624", "ece-7094623"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Google: September Event", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18F4F1B7-5F34-4149-9D01-54A33471074C", "durationSec": 132, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "excerpt": "Lors de sa conf\u00e9rence du 29 septembre 2015, Google a pr\u00e9sent\u00e9 son line-up de produits: une mise \u00e0 jour de la gamme de smartphones Nexus et l'arriv\u00e9e d'une nouvelle tablette.", "alternativeExcerpt": ["Lors de sa conf\u00e9rence du 29 septembre 2015, Google a pr\u00e9sent\u00e9 son line-up de produits: une mise \u00e0 jour de la gamme de smartphones Nexus et l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une nouvelle tablette.", "Lors de sa conf\u00e9rence du 29 septembre 2015, Google a pr\u00e9sent\u00e9 son line-up de produits: une mise \u00e0 jour de la gamme de smartphones Nexus et l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une nouvelle tablette.", "Lors de sa conf\u00e9rence du 29 septembre 2015, Google a pr\u00e9sent\u00e9 son line-up de produits: une mise \u00e0 jour de la gamme de smartphones Nexus et l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une nouvelle tablette."], "alternativeTitle": ["Google: September Event", "Google: September Event / NMT_2015-10-02T08:35:00_clic", "Google: September Event / NMT_2015-10-02T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094859", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094859", "ece-7094844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-81B0EA0F-0023-4504-B7D1-553E27C9F210", "durationSec": 1752, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 02.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-02T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 02.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-02T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095105", "ece-7095104"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester parle de son m\u00eatier de retrouveur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-208F1A59-1754-4DA5-A058-8C7E87A13AB4", "durationSec": 145, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-02T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-02T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094768", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094768", "ece-7094765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Pr\u00e9parer les spaghetti", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BE48533-3134-48D9-97FE-530DCE43D1A2", "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9parer les spaghetti", "Pr\u00e9parer les spaghetti / OTWO_2015-10-02T09:43:50_hotline", "Pr\u00e9parer les spaghetti / OTWO_2015-10-02T09:43:50_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094803", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094803", "ece-7094797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Cuisine moderne chez Cro-Magnon", "id": "sound-7DC07E8E-8DCB-40BA-8B4E-2824CACA3481", "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cuisine moderne chez Cro-Magnon( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES CUISINE MODERNE CHEZ CRO-MAGNON)  \r\n((***Le go\u00fbt des autres, avec vous Pierre-Etienne Joye. C'est aujourd'hui que s'ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve la grande exposition consacr\u00e9e aux chefs-d'oeuvre de Lascaux. Les visiteurs pourront d\u00e9ambuler pour la premi\u00e8re fois en Suisse dans la r\u00e9plique copie-conforme de la c\u00e9l\u00e8bre grotte p\u00e9rigourdine. Ses habitants d'alors, les Cro-Magnon sont \u00e0 la base de notre alimentation moderne...\r\nOn dit qu'un Cro-magnon flanqu\u00e9 d'un costume-cravate passerait compl\u00e8tement inaper\u00e7u s'il d\u00e9ambulait dans nos rues aujourd'hui... C'est sans doute vrai, mais il serait tr\u00e8s vite d\u00e9masqu\u00e9 s'il s'aventurait dans un restaurant... Parce qu'il ne saurait pas se servir de sa fourchette, qui n'existait pas \u00e0 son \u00e9poque, ily a plus de 15'000 ans. le Cro-magnon utilise des cailloux en guise de couvert. Par contre il ne serait pas trop d\u00e9pays\u00e9 avec les plats du jour\r\n qu'on lui servirait. \r\n***Pourquoi?\r\nPourquoi? Parce que c'est lui qui les a quasiment tous invent\u00e9s. Et en plus, comme la chasse est partout \u00e0 la carte, il serait ravi...C'est lui qui a invent\u00e9 l'arc, et en a fait un redoutable chasseur... vous lui servez du saumon fum\u00e9? il s'en l\u00e9chera les babines. C'est aussi lui qui l'a invent\u00e9.. D'abord pour le p\u00eacher, il est \u00e0 l'origine du harpon et du hame\u00e7on. Ensuite,  il a tr\u00e8s vite compris les techniques du s\u00e9chage et du fumage pour conserver ses proies... Et puis il y a aussi un plat embl\u00e9matique qu'on lui doit.. plat toujours au go\u00fbt du jour, sans cesse revisit\u00e9...le pot-eau feu...\r\n***ah oui, de la viande mijot\u00e9e avec des l\u00e9gumes.. il a donc aussi invent\u00e9 la marmite?\r\nPas en m\u00e9tal en tout cas... en terre cuite peut-\u00eatre... Mais si je vous dis peau-au feu, plut\u00f4t que pot au feu, vous voyez ou je veux en venir?\r\n***Peau au feu, la peau, comme la peau de b\u00eate...?\r\nC'est exactement \u00e7a.. des cuvettes en peau soutenues par un tr\u00e9pied de branches, et dessous, des galets br\u00fblants. Avec quelques os \u00e0 moelle concass\u00e9s, la viande de renne ou de mammouth bouilli devient une soupe grasse. Parfum\u00e9 avec des l\u00e9gumes-racines...des sortes d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de raves en fait... Et l\u00e0 encore il est plus moderne qu'on ne le pense notre cro-magnon.. car vous savez ce qui tr\u00e8s tendance aujourd'hui, c'est justement d'\u00e9laborer un pot au feu de derri\u00e8re les fagots avec des l\u00e9gumes dits oubli\u00e9s, comme le topinambour, le panais ou le rutabaga... Quant \u00e0 la viande de mammouth si vous en trouvez, bravo. Les boucheries modernes sont en rupture de stock...\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres. On vous retrouve lundi Pierre-Etienne Joye))", "alternativeExcerpt": ["Ce vendredi s'ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve la grande exposition consacr\u00e9e aux chefs-d'\u0153uvre de Lascaux. Les visiteurs pourront d\u00e9ambuler pour la premi\u00e8re fois en Suisse dans la r\u00e9plique copie-conforme de la c\u00e9l\u00e8bre grotte p\u00e9rigourdine. Ses habitants d'alors, les Cro-Magnon, sont \u00e0 la base de notre alimentation moderne.", "Ce vendredi s'ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve la grande exposition consacr\u00e9e aux chefs-d'\u0153uvre de Lascaux. Les visiteurs pourront d\u00e9ambuler pour la premi\u00e8re fois en Suisse dans la r\u00e9plique copie-conforme de la c\u00e9l\u00e8bre grotte p\u00e9rigourdine. Ses habitants d'alors, les Cro-Magnon, sont \u00e0 la base de notre alimentation moderne.", "Ce vendredi s'ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve la grande exposition consacr\u00e9e aux chefs-d'\u0153uvre de Lascaux. Les visiteurs pourront d\u00e9ambuler pour la premi\u00e8re fois en Suisse dans la r\u00e9plique copie-conforme de la c\u00e9l\u00e8bre grotte p\u00e9rigourdine. Ses habitants d'alors, les Cro-Magnon, sont \u00e0 la base de notre alimentation moderne."], "alternativeTitle": ["Cuisine moderne chez Cro-Magnon", "Cuisine moderne chez Cro-Magnon / JDM_2015-10-02T07:27:00_le-gout-des-autres", "Cuisine moderne chez Cro-Magnon / JDM_2015-10-02T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114462", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114462", "ece-7114445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Col\u00e8re et impuissance d'Obama sur les armes apr\u00e8s une nouvelle fusillade", "id": "sound-C0C11F1C-11C8-4D81-859B-30CA78BB37A8", "durationSec": 247, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis\r\nCol\u00e8re et impuissance d'Obama sur les armes apr\u00e8s une nouvelle fusillade   \r\n 07h15 La col\u00e8re et l'impuissance de Barack Obama\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a r\u00e9agi avec col\u00e8re et \u00e9motion \u00e0 la fusillade d'hier, dans une de Universit\u00e9 de Roseburg, dans l'Oregon. 9 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 7 bless\u00e9es par un tireur de 26 ans, qui a \u00e9t\u00e9 abattu par la police. \r\nBonjour Philippe Revaz.\r\nVous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis.\r\nC'est un Barack Obama visiblement f\u00e2ch\u00e9 qui a lanc\u00e9 un nouvel appel en faveur du contr\u00f4le des armes.\r\nDIALOGUE\r\nBarack Obama etait habit\u00e9 par une froide COLERE tout a l'heure. je vous propose de tendre l'oreille, une seconde. ecoutez ceci. \r\nMAG 1)BOUM\r\nCe bruit sourd, c'est, la main de barack obama qui s'abat sur le pupitre, apres chaque phrase, comme pour rythmer sa colere. Car c'est la 15eme fois - 15 -que barack obama vient deplorer ce genre de fusilades devant la presse. \r\nMAG 2)OBAMA d\u00e9but \r\n\"Comme je l'ai dit il y a quelques mois, et quelques mois avant cela, et chaque fois que se produit une de ces fusillades: Nos pens\u00e9es et nos pri\u00e8res ne sont pas suffisantes. Nous ne sommes pas le seul pays au monde o\u00f9 vivent des personnes d\u00e9rang\u00e9s ou qui veulent faire du mal \u00e0 autrui. Mais nous sommes le seul pays d\u00e9velopp\u00e9 au monde \u00e0 subir ce genre de fusillades quasiment chaque mois. Dans un certain sens, c'est devenu une routine! Le traitement m\u00e9diatique est une routine. Ma r\u00e9ponse, ici \u00e0 ce podium, finit par \u00eatre une routine. Le d\u00e9bat qui va suivre aussi. Nous nous y sommes habitu\u00e9. Quelqu'un qui a de mauvaises intentions ne peut pas avoir un acc\u00e8s aussi facile aux armes.\"\r\nCe plaidoyer, tendu par la colere fera partie des intervaentions les plus maruanqntes de barack obama. mais il y a aussi un poit commun avec son discours a l'onu lundi sur la syrie, contre bachar el assad, l\u00e0 aussi rethorique brillante, port\u00e9e par la force des id\u00e9es,  mais sans vraiment de solution concrete. \r\nL\u00e0 sur les armes, c'est a nouveau un obama solennel, mais sans solution.\r\n***Barack Obama est impuissant \u00e0 changer les choses en mati\u00e8re de contr\u00f4le des armes\u00a0?\r\nOui. Il est le pr\u00e9sident, Son role devrait etre de dire COMMENT il va changer les choses. mais il a echou\u00e9 face au congres en 2013, apres une tuerie ignoble aussi, 26 morts, et 20(\u00a0!) enfants tu\u00e9s dans une ecole du connecticut. Alors desormais, il decide d'assumer son impuissance, il la met en scene en quelque sorte, prend l'amerique a temoin. et en appelle au peuple.\r\nMAG 3)OBAMA ensuite\r\n\"En Am\u00e9rique, il y a \u00e0 peu pr\u00e8s une arme pour chaque homme, femme et enfant. Alors comment peut-on honn\u00eatement affirmer que nous serions plus en s\u00e9curit\u00e9 avec davantage d'armes! Les Etats qui ont le plus de Lois sur les armes ont tendance \u00e0 avoir le moins de morts par balles. Donc l'id\u00e9e que les Lois sur les armes ne fontionnent pas n'est pas confirm\u00e9e par les faits. Et bien s\u00fbr - c'est aussi la routine - quelqu'un, quelque part, va dire: \"Obama POLITISE ce probl\u00e8me\". Mais c'est quelque chose qu'il FAUT politiser! C'est un choix politique que nous faisons, de laisser ces drames survenir quasiment chaque mois. Si vous pensez que c'est un probl\u00e8me, vous devriez attendre de votre repr\u00e9sentant \u00e9lu qu'il d\u00e9fende votre position. Nous pouvons faire quelque chose pour \u00e7a, mais il faudra changer nos lois. Et ce n'est pas quelque chose que je peux faire tout seul.\"\r\n***Obama qui appelle les citoyens \u00e0 \u00e9lire des politiques favorables au contr\u00f4le des armes... Quelle est la r\u00e9plique des r\u00e9publicains et des d\u00e9fenseurs du port d'arme?\r\nComme il l'avait prevu. On lui reproche de POLITISER. Avec un mot-clef\u00a0: CHICAGO. c'est manifestement concert\u00e9: Sur fox news, sur les reseaux sociaux, sur les radio conservatrices, l'exemple de CHICAGO, dans l'illinois revient partout. c'est la ville du president, et elle subit une vague de violence en ce moment.. ecoutez Dana LOESCH, auteur du livre \u00ab\u00a0TOUCHE PAS \u00c0 MON ARME\u00bb.,..\r\nMAG 4)GUN\r\n\"L'Illinois a une des lois sur les armes les plus strictes. Voyez combien de fusillades il y a eu \u00e0 Chicago la semaine derni\u00e8re, et le weekend d'avant! Ces drames comme celui de Roseburg sont des trag\u00e9dies. Mais il ya beaucoup de \"Roseburg\" qui ont lieu chaque week-end \u00e0 Chicago. Et ils ont un bon nombre de lois sur les armes\" \r\nla droite reproche aussi a obama de s'etre exprim\u00e9 avant que ne soit connu les MOTIFS de l'assassin ou l'origine de ses armes. Bref, le discours de barack obama se sera revel\u00e9 une prophetie auto-realisatrice\u00a0: le meme debat va se poursuivre, avec les memes artguments, jusqu'au prochain drame.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a r\u00e9agi avec col\u00e8re et \u00e9motion \u00e0 la fusillade de jeudi, dans une Universit\u00e9 de Roseburg, dans l\u2019Oregon. Neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et sept bless\u00e9es par un tireur de 26 ans, qui a \u00e9t\u00e9 abattu par la police."], "alternativeTitle": ["Col\u00e8re et impuissance d'Obama sur les armes apr\u00e8s une nouvelle fusillade  / JDM_2015-10-02T07:26:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114449", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114437"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Quand l'homme est conquis par le cheval (5/5)", "id": "sound-0FE70916-B67E-4E23-BDFF-DE9D89203CA3", "durationSec": 1593, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7oise, D\u00e9ferrant\r\nLe cheval, miroir de l'\u00e2me.\r\nFran\u00e7oise D\u00e9ferrant propose, \u00e0 travers Cheval-Miroir, des s\u00e9ances de th\u00e9rapie avec un cheval. Elle r\u00e9unit, dans une ferme pr\u00e8s de Moudon, des personnes en difficult\u00e9 qui d\u00e9couvrent, gr\u00e2ce au travail avec le cheval, le calme et la connaissance de soi. Luc, 10ans, Katia la cinquantaine et Marie, moins de 30 ans, se retrouvent dans un rond de longe o\u00f9 se d\u00e9roule la s\u00e9ance d'\u00e9quith\u00e9rapie men\u00e9e par Fran\u00e7oise.\r\n--- plus value ---\r\nIls sont actifs dans le domaine de l'\u00e9quitation de loisir, les concours de saut d'obstacles ou les courses hippiques. De plus en plus pr\u00e9sents dans des centres d'\u00e9quith\u00e9rapie et de plus en plus rarement utilis\u00e9s dans les travaux agricoles. Comment le cheval a-t-il chang\u00e9 de statut pour passer du cheval de trait au cheval de loisir? Aujourd'hui le cheval est-il toujours la plus noble conqu\u00eate de l'homme?Cinq reportages de Lydia GaborR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribatProduction: Marc GiouseLe cheval, miroir de l'\u00e2meFran\u00e7oise D\u00e9ferrant propose, \u00e0 travers Cheval-Miroir, des s\u00e9ances de th\u00e9rapie avec un cheval. Elle r\u00e9unit, dans une ferme pr\u00e8s de Moudon, des personnes en difficult\u00e9 qui d\u00e9couvrent, gr\u00e2ce au travail avec le cheval, le calme et la connaissance de soi. Luc, 10ans, Katia la cinquantaine et Marie, moins de 30 ans, se retrouvent dans un rond de longe o\u00f9 se d\u00e9roule la s\u00e9ance d'\u00e9quith\u00e9rapie men\u00e9e par Fran\u00e7oise.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.10.2015", "Quand l'homme est conquis par le cheval (5/5) / VAC_2015-10-02T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 02.10.2015", "Quand l'homme est conquis par le cheval (5/5) / VAC_2015-10-02T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Le cheval, miroir de l'\u00e2me.\nFran\u00e7oise D\u00e9ferrant propose, \u00e0 travers Cheval-Miroir, des s\u00e9ances de th\u00e9rapie avec un cheval. Elle r\u00e9unit, dans une ferme pr\u00e8s de Moudon, des personnes en difficult\u00e9 qui d\u00e9couvrent, gr\u00e2ce au travail avec le cheval, le calme et la connaissance de soi. Luc, 10ans, Katia la cinquantaine et Marie, moins de 30 ans, se retrouvent dans un rond de longe o\u00f9 se d\u00e9roule la s\u00e9ance d'\u00e9quith\u00e9rapie men\u00e9e par Fran\u00e7oise.", "Le cheval, miroir de l'\u00e2me.\nFran\u00e7oise D\u00e9ferrant propose, \u00e0 travers Cheval-Miroir, des s\u00e9ances de th\u00e9rapie avec un cheval. Elle r\u00e9unit, dans une ferme pr\u00e8s de Moudon, des personnes en difficult\u00e9 qui d\u00e9couvrent, gr\u00e2ce au travail avec le cheval, le calme et la connaissance de soi. Luc, 10ans, Katia la cinquantaine et Marie, moins de 30 ans, se retrouvent dans un rond de longe o\u00f9 se d\u00e9roule la s\u00e9ance d'\u00e9quith\u00e9rapie men\u00e9e par Fran\u00e7oise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095102", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095102", "ece-7095101"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XIV (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B1B278CB-BB11-4BE6-8203-DEAF36A33DF0", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Heurs et malheurs d'une cr\u00e9ation : Arabella, \u00e0 Dresde, au cour de l'\u00e9t\u00e9 1933 et dans un contexte politique extr\u00eamement tendu. Heurs et malheurs  \u00e9galement d'un compositeur certes de g\u00e9nie, mais sourd et aveugle \u00e0 son \u00e9poque, alors que la peste brune occupe le pouvoir depuis quelques mois d\u00e9j\u00e0. Un rayon de lumi\u00e8re quand m\u00eame : le portait de Strauss sous la plume de Stefan Zweig dans Le monde d'hier.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 02.10.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XIV (5/5) / DAE_2015-10-02T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 02.10.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XIV (5/5) / DAE_2015-10-02T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Retour aujourd'hui encore sur l'Allemagne des ann\u00e9es trente, et sur le r\u00f4le que Strauss joue dans les institutions du r\u00e9gime national-socialiste en acceptant de devenant pr\u00e9sident de la Chambre de musique, cette Reichsmusikkammer dont Wilhelm Furtw\u00e4ngler \u00e9tait le vice-pr\u00e9sident. \n\nLes \u00e9v\u00e9nements ne pas tardent \u00e0 se g\u00e2ter. Et dans ce nouvel \u00e9pisode, comme dans les pr\u00e9c\u00e9dents, il faudra dire des choses, y compris les plus d\u00e9rangeantes.", "Retour aujourd'hui encore sur l'Allemagne des ann\u00e9es trente, et sur le r\u00f4le que Strauss joue dans les institutions du r\u00e9gime national-socialiste en acceptant de devenant pr\u00e9sident de la Chambre de musique, cette Reichsmusikkammer dont Wilhelm Furtw\u00e4ngler \u00e9tait le vice-pr\u00e9sident. \n\nLes \u00e9v\u00e9nements ne pas tardent \u00e0 se g\u00e2ter. Et dans ce nouvel \u00e9pisode, comme dans les pr\u00e9c\u00e9dents, il faudra dire des choses, y compris les plus d\u00e9rangeantes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094649", "ece-7094648"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Heinrich Schliemann, une vie pour Troie (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D99CD08C-AEB3-4DCB-B9CF-F6BC71F0BF39", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Egypte", "Gr\u00e8ce", "Turquie", "Cr\u00e8te"], "durationSec": 1807, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schliemann, Heinrich"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Arch\u00e9ologue, aventurier? En tout cas entreprenant et intuitif? Et veinard! On lui doit la d\u00e9couverte d'un pr\u00e9tendu \"Tr\u00e9sor de Priam\" et surtout la d\u00e9couverte du site de Troie.Gr\u00e2ce \u00e0 une id\u00e9e qui, disait-il, l'obs\u00e9dait depuis ses sept ans: que tout \u00e9tait vrai dans le r\u00e9cit d'Hom\u00e8re, que l'\"Iliade\" n'\u00e9tait pas un r\u00e9cit l\u00e9gendaire, mais un document arch\u00e9ologique de premi\u00e8re main. Arch\u00e9ologue, aventurier? En tout cas entreprenant et intuitif? Et veinard! On lui doit la d\u00e9couverte d'un pr\u00e9tendu \"Tr\u00e9sor de Priam\" et surtout la d\u00e9couverte du site de Troie.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 une id\u00e9e qui, disait-il, l'obs\u00e9dait depuis ses sept ans: que tout \u00e9tait vrai dans le r\u00e9cit d'Hom\u00e8re, que l'\"Iliade\" n'\u00e9tait pas un r\u00e9cit l\u00e9gendaire, mais un document arch\u00e9ologique de premi\u00e8re main. Du \"Tr\u00e9sor de Priam\", on reparla peu apr\u00e8s la Perestro\u00efka quand il fit sa r\u00e9apparition dans les r\u00e9serves du Mus\u00e9e Pouchkine \u00e0 Moscou. On l'avait cru disparu \u00e0 jamais dans les ruines de Berlin en 1945, alors qu'il \u00e9tait pass\u00e9 au statut de tr\u00e9sor de guerre, emport\u00e9 par l'arm\u00e9e sovi\u00e9tique. Ultime avatar pour ces diad\u00e8mes, ces pendants d'oreille, ces colliers, ces vases trouv\u00e9s sur le site d'Issarlik. R\u00e9cit par leur inventeur : \"Je mis la main sur un grand objet en cuivre d'une forme tout \u00e0 fait particuli\u00e8re. Cette trouvaille avait attir\u00e9 mon attention car il me semblait entrevoir de l'or sous l'objet qui reposait sur une couche p\u00e9trifi\u00e9e de cendres rouges et de d\u00e9bris calcin\u00e9s d'une \u00e9paisseur de 1,50 m\u00e8tre. C'est sur cette couche que reposait le mur de fortification d'une hauteur de 6 m\u00e8tres\". \r\nLe ch\u00e2le de Sophia. \"Je mis au jour le tr\u00e9sor \u00e0 l'aide d'un grand couteau, entreprise qui ne put se faire qu'au prix d'un effort surhumain et sous la menace d'un terrible danger, car le mur de fortification mena\u00e7ait \u00e0 chaque instant de me tomber dessus. Mais la vue de tant d'objets, dont chacun avait une valeur inestimable pour la science, me rendait t\u00e9m\u00e9raire et je ne pensais pas au danger. Toutefois, il m'e\u00fbt \u00e9t\u00e9 impossible de transporter le tr\u00e9sor sans l'aide de ma ch\u00e8re \u00e9pouse qui \u00e9tait l\u00e0, pr\u00eate \u00e0 envelopper dans son ch\u00e2le et \u00e0 emporter les objets que je d\u00e9terrais\". Quelle est la part de la v\u00e9rit\u00e9 dans ce r\u00e9cit ? On sait par exemple que ce jour-l\u00e0 la \"ch\u00e8re \u00e9pouse\" n'\u00e9tait pas sur les lieux, mais \u00e0 Ath\u00e8nes... Trouva-t-il un tr\u00e9sor rassembl\u00e9 et mis \u00e0 l'abri pour le prot\u00e9ger d'on ne sait quels envahisseurs (les Ach\u00e9ens d'Hom\u00e8re...) ou Schliemann d\u00e9busqua-t-il ces objets dispers\u00e9s sur le site et con\u00e7ut-il ce r\u00e9cit pour la beaut\u00e9 romanesque de la chose ? On ne le saura jamais. On sait seulement que le pr\u00e9tendu Tr\u00e9sor de Priam est ant\u00e9rieur de quatre bons si\u00e8cles au r\u00e8gne du bon roi. Schliemann avait le sens de la communication... L'homme \u00e9tait un h\u00e2bleur, habile, disert, un peu chevalier d'industrie, mais entreprenant et intuitif. Sa vie est une belle aventure. Le marchand d'indigo. N\u00e9 dans le Mecklembourg, fils d'un pasteur, il perd sa m\u00e8re alors qu'il a neuf ans, le p\u00e8re \u00e9pouse sa servante, les enfants sont d\u00e9laiss\u00e9s, Heinrich est confi\u00e9 \u00e0 un oncle; \u00e0 quatorze ans, ses \u00e9tudes s'interrompent \u00e0 jamais, on lui trouve une place de commis d'\u00e9picerie, il vend des harengs et des chandelles. Cela dure cinq ans, un jour une barrique lui \u00e9crase un pied, il d\u00e9cide de quitter cette vie grise, de s'embarquer pour le Venezuela, le bateau fait naufrage au large de la Hollande, il entre comme aide-comptable dans une maison de n\u00e9goce d'Amsterdam. Il pourrait rester \u00e9chou\u00e9 l\u00e0, mais il est vif, travailleur, ambitieux, il apprend les langues en autodidacte, le fran\u00e7ais, l'anglais, le portugais (pas encore le grec !), mais le russe. Du coup on l'envoie n\u00e9gocier des achats d'indigo \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, bient\u00f4t il y \u00e9tablit sa propre affaire, il y fait fortune (toujours dans l'indigo), y prend une \u00e9pouse russe (dont il finira pas divorcer apr\u00e8s avoir eu trois enfants). Le pauvre orphelin est devenu prosp\u00e8re, il voyage  pour ses affaires, la Californie semble une terre d'avenir, il s'y installe le temps de sp\u00e9culer sur l'or (c'est la Ru\u00e9e), il se fait banquier, pr\u00eate aux mineurs \u00e0 12% le mois, devient encore plus riche, revient en Russie, profite du blocus et de la guerre de Crim\u00e9e pour faire commerce d'armes, de munitions, d'approvisionnement, l'argent coule \u00e0 flots.\r\nUn souvenir d'enfance. Ses voyages se poursuivent, tourisme et affaires: l'\u00c9gypte, l'Inde en wagons de deuxi\u00e8me classe, le Japon, la Chine. Tel Phileas Fogg, il observe, prend des notes, amasse des documents. Au retour, il r\u00e9dige ses R\u00e9cits de voyage, les fait publier. Il visite Rome et surtout les fouilles de Pomp\u00e9i. Cette vision le bouleverse et fait revenir \u00e0 son esprit une tr\u00e8s ancienne dilection : son p\u00e8re lui racontait la Prise de Troie, l'exp\u00e9dition des grecs pour reprendre H\u00e9l\u00e8ne... Un jour, le jeune Heinrich avait dit \u00e0 ce p\u00e8re: \"Si Troie fut une si grande cit\u00e9, il est impossible qu'il n'en reste rien. Je la retrouverai\". Du moins, c'est ainsi qu'il le raconte... Et il se souvenait d'une image : \u00c9n\u00e9e portant son p\u00e8re Anchise et donnant la main \u00e0 son jeune fr\u00e8re Ascagne.\r\nIl visite aussi le P\u00e9loponn\u00e8se, l'\u00eele d'Ithaque (\u00e0 la recherche du palais d'Ulysse), puis les cit\u00e9s d'Argolide, o\u00f9 fr\u00e9mit encore la l\u00e9gende des Atrides. Schliemann s'arr\u00eate \u00e0 Paris, le temps de suivre quelques \u00e9tudes en Sorbonne, de faire amiti\u00e9 avec Renan (tout en sp\u00e9culant sur l'immobilier et en achetant des terrains sucriers \u00e0 Cuba). A l'esprit, il a cette id\u00e9e qui l'obs\u00e8de \u00e0 l'en croire depuis ses sept ans : prouver que tout est vrai dans le r\u00e9cit d'Hom\u00e8re, que l'\"Iliade\" n'est pas un r\u00e9cit l\u00e9gendaire, mais un document arch\u00e9ologique de premi\u00e8re main.\r\nUne guerre \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration. O\u00f9 \u00e9tait Troie? Certains opinaient pour la colline de Bounarbachi, d'autres pour la butte d'Issarlik, notamment le consul d'Am\u00e9rique Frank Calvert, v\u00e9ritable pionnier: c'est lui le v\u00e9ritable d\u00e9couvreur du site de Troie, de cette ville qui b\u00e9n\u00e9ficiant d'une position privil\u00e9gi\u00e9e \u00e0 l'or\u00e9e de l'Hellespont avait de tout temps servi de relais, de caravans\u00e9rail, de ville d'\u00e9tape et de n\u00e9goce. On y a retrouv\u00e9 des pi\u00e8ces de bronze ou des objets de lapis-lazuli, qui laissent penser qu'elle fut en relation avec la Turkm\u00e9nistan actuel et l'Afghanistan, qu'on y trouvait aussi l'ambre de la Baltique. Ville commer\u00e7ante o\u00f9 s'abritaient \u00e0 la mauvaise saison les marins qui ne pouvaient remonter le d\u00e9troit en naviguant contre le vent. Voil\u00e0 l'origine de la prosp\u00e9rit\u00e9 de cette colline depuis l'\u00e2ge du bronze. La guerre de Troie eut lieu vers 1250 avant J.-C., une ville existait \u00e0 cet endroit depuis environ quinze si\u00e8cles. Cette cit\u00e9 prosp\u00e8re avait d\u00fb constamment r\u00e9sister contre les pillards et renforcer ses murailles \u00e0 de nombreuses reprises; il serait plus exact de dire que des guerres de Troie, il y en eut peut-\u00eatre \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration. La \"tranch\u00e9e de Schliemann\". Schliemann commen\u00e7a ses excavations en 1870. D'abord avec une poign\u00e9e d'ouvriers recrut\u00e9s au village voisin, ensuite avec quatre-vingts, puis cent-cinquante paires de bras. Il fouilla sans ordre, sans pr\u00e9caution, sans scrupule, bouleversant les couches de terres, brassant les \u00e2ges et les civilisations, faisant creuser (v\u00e9ritable catastrophe arch\u00e9ologique) une tranch\u00e9e profonde dans sa h\u00e2te d'arriver le plus vite possible au niveau contemporain de Priam. Assez vite il trouva des ruines calcin\u00e9es : \u00e0 n'en pas douter c'\u00e9tait l\u00e0! Les vertus de la patience. Les campagnes de fouilles se succ\u00e9d\u00e8rent. Il est juste de dire que les suivantes furent moins sauvages; Schliemann s'entoura d'ing\u00e9nieurs, d'architectes (faut-il dire que tout \u00e9tait financ\u00e9 sur sa cassette personnelle?). Il engagea notamment un jeune arch\u00e9ologue, Wilhelm D\u00f6rpfeld, dont certains ont dit qu'il fut sa plus belle trouvaille et qui devint plus tard le directeur de la Mission arch\u00e9ologique allemande en Gr\u00e8ce. D\u00f6rpfeld vit valoir au fougueux Schliemann combien \u00e9tait plus int\u00e9ressante scientifiquement la m\u00e9thode stratigraphique, m\u00eame si \u00e9videmment elle \u00e9tait moins amusante. On mit en \u00e9vidence les villes superpos\u00e9es, trois, cinq, sept, l'enchev\u00eatrement des couches \u00e9tait tel qu'il fallut le vingti\u00e8me si\u00e8cle pour s'arr\u00eater au chiffre de neuf fondations successives. Apr\u00e8s avoir fait sortir ses trouvailles de Turquie en grand myst\u00e8re (\u00e0 la fureur des autorit\u00e9s ottomanes), Schliemann passa \u00e0 d'autres r\u00eaves. Il fouilla sur de nombreux sites grecs. Toutefois Cnossos en Cr\u00e8te lui \u00e9chappa, lui le n\u00e9gociateur matois ne r\u00e9ussit \u00e0 acqu\u00e9rir les terrains, mais on le vit surtout \u00e0 l'ouvre \u00e0 Tirynthe et \u00e0 Myc\u00e8nes. Les murailles d'Argolide. C'est l\u00e0 qu'il trouva parmi toute une s\u00e9rie de masques d'or celui particuli\u00e8rement royal qu'il baptisa aussit\u00f4t \"Masque d'Agamemnon\". Dans ce site grandiose, avec \u00e0 son c\u00f4t\u00e9 son \u00e9pouse la belle Sophie (une jeune grecque aux airs d'Andromaque, plus jeune que lui de trente ans), il connut \u00e0 nouveau l'exaltation du chercheur qui trouve. Mais ce n'est que plus tard que, naviguant sur le Nil et visitant la Vall\u00e9e des Rois, il d\u00e9couvrit, dessin\u00e9 sur une paroi du tombeau de Rams\u00e8s III, un petit vase \u00e0 trois pieds, oh certes bien modeste, bien anodin, mais exactement du m\u00eame mod\u00e8le que ceux qu'il avait retrouv\u00e9s en Argolide. Ainsi s'ouvrait une fen\u00eatre sur les \u00e9changes \u00e0 travers le bassin m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 l'\u00e2ge du bronze. Et s'il avait connu les fresques de Cnossos et celles d'Akrotiri, il y aurait vu des sc\u00e8nes de tauromachie semblables \u00e0 celles qu'il avait d\u00e9couvertes \u00e0 Tirynthe. Quels r\u00eaves encore n'aurait-il pas faits? Bibliographie : Heinrich Schliemann : \"La fabuleuse d\u00e9couverte des ruines de Troie\". Pygmalion, 1997. Hom\u00e8re : \"L'Iliade\". Traduction (en vers) Fr\u00e9d\u00e9ric Mugler. Babel n\u00b0171. Hom\u00e8re : \"L'Iliade\". Traduction (en prose) Mario Meunier. Le Livre de Poche n\u00b01063. Herv\u00e9 Duch\u00eane : \"L'Or de Troie ou Le R\u00eave de Schliemann\". D\u00e9couvertes Gallimard, 1996. Collectif : \"Le Tr\u00e9sor de Troie. Les fouilles d'Heinrich Schliemann\". Gallimard/Electa, 1996. Paul Faure : \"La Gr\u00e8ce au temps de la guerre de Troie, 1250 av. J.-C. Hachette\". Coll. La Vie quotidienne, 1975. G. Fry : \"R\u00e9cits in\u00e9dits de la guerre de Troie\". Les Belles Lettres, 1998.Dossier sur Troie dans \"G\u00e9o\", n\u00b0 204, 1996.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 02.10.2015", "L'humeur vagabonde du 02.10.2015", "Heinrich Schliemann, une vie pour Troie / HUM_2015-10-02T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Heinrich Schliemann, une vie pour Troie / HUM_2015-10-02T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["\u00e9pisode 5/5", "\u00e9pisode 5/5"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094646", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094646", "ece-7094645"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le patriarche orthodoxe de Moscou appuie l'intervention militaire en Syrie", "id": "sound-80A26127-05C7-4BAC-BFE9-FC41B2982435", "durationSec": 120, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le patriarche orthodoxe de Moscou appuie l'intervention militaire en Syrie(RTS RELIGION PATRIARCHE ORTHODOXE MOSCOU APPUIE FRAPPES SYRIE) Le patriarche orthodoxe de Moscou appuie l'intervention militaire en Syrie\r\n*** En Russie, le patriarche orthodoxe de Moscou appuie l'intervention militaire russe en Syrie. Ses propos, prononc\u00e9s mardi, rel\u00e8vent de la doctrine de la guerre juste, mais le porte-parole de l'\u00c9glise orthodoxe russe parle m\u00eame lui de \u00ab\u00a0guerre sainte\u00a0\u00bb, Pierre-Yves Moret\r\n((Deux expressions aux fondements sp\u00e9cifiques qu'il convient de pr\u00e9ciser. Quand le chef de l'\u00c9glise orthodoxe russe, le Patriarche Cyril, l\u00e9gitime l'intervention arm\u00e9e en Syrie pour ramener la paix dans la r\u00e9gion, il est clairement dans le registre de la guerre juste, le fait de l\u00e9gitimer la guerre pour \u00e9viter ou venger des injustices. Une doctrine dont le fondement se veut \u00e9thique, et qui prend sa source dans la pens\u00e9e de St-Augustin, et \u00e0 laquelle les \u00c9glises se sont souvent r\u00e9f\u00e9r\u00e9es.))\r\n*** Et pour le registre de la guerre sainte alors\u00a0?\r\n((Vsevolod Chaplin, le porte-parole de cette m\u00eame \u00c9glise orthodoxe russe, a donc qualifi\u00e9 l'engagement militaire russe dans le cadre d'une \u00ab\u00a0guerre sainte\u00a0\u00bb contre le terrorisme. Or la cat\u00e9gorie de la guerre sainte, contrairement \u00e0 la guerre juste, soustrait la guerre \u00e0 tout questionnement \u00e9thique. En invoquant la saintet\u00e9 d'une cause, son bien-fond\u00e9 devient indiscutable.))\r\n*** Mais \u00e7a n'est pas vu comme une guerre sainte contre l'islam\u00a0?\r\n((Non, l\u00e0, l'ennemi d\u00e9sign\u00e9 n'est pas une religion, mais le terrorisme. Le patriarche Cyril pr\u00e9cise que les musulmans des r\u00e9gions concern\u00e9es souffrent aussi \u00e0 cause des terroristes. Et, Talga\u00a0Tadjouddine, le grand mufti de Russie, a lui aussi approuv\u00e9 les frappes militaires. De plus, on annon\u00e7ait hier un communiqu\u00e9 en soutien \u00e0 l'intervention russe de la part d'un comit\u00e9 repr\u00e9sentant les principales religions en Russie\u00a0: orthodoxes, musulmans, juifs et bouddhistes. Une mani\u00e8re d'insister sur le fait que ce n'est pas une religion en soi qui est vis\u00e9e.))\r\n*** Il n'emp\u00eache que le qualificatif de \u00ab\u00a0guerre sainte\u00a0\u00bb laisse songeur\r\n((Oui, cela laisse craindre que le discours religieux puisse servir de caution morale \u00e0 des int\u00e9r\u00eats g\u00e9o-strat\u00e9giques qui ne sont pas motiv\u00e9s uniquement par la charit\u00e9 humaine. Une question qui se pose d'ailleurs \u00e0 toute l\u00e9gitimation de la guerre, qu'elle vienne de Moscou, de Washington ou de Paris. . Une question qui se pose \u00e0 chaque fois qu'un repr\u00e9sentant religieux accepte la possibilit\u00e9 de la force. En ao\u00fbt 2014, le pape avait pr\u00e9cautionneusement \u00e9vit\u00e9 ce soup\u00e7on, alors qu'il avait qualifi\u00e9 de n\u00e9cessaire une intervention arm\u00e9e en Irak.))", "alternativeExcerpt": ["Le patriarche orthodoxe de Moscou appuie l\u2019intervention militaire russe en Syrie. Ses propos, prononc\u00e9s mardi, rel\u00e8vent de la doctrine de la guerre juste, mais le porte-parole de l\u2019Eglise orthodoxe russe parle lui-m\u00eame de \"guerre sainte\".", "Le patriarche orthodoxe de Moscou appuie l\u2019intervention militaire russe en Syrie. Ses propos, prononc\u00e9s mardi, rel\u00e8vent de la doctrine de la guerre juste, mais le porte-parole de l\u2019Eglise orthodoxe russe parle lui-m\u00eame de \"guerre sainte\".", "Le patriarche orthodoxe de Moscou appuie l\u2019intervention militaire russe en Syrie. Ses propos, prononc\u00e9s mardi, rel\u00e8vent de la doctrine de la guerre juste, mais le porte-parole de l\u2019Eglise orthodoxe russe parle lui-m\u00eame de \"guerre sainte\"."], "alternativeTitle": ["Le patriarche orthodoxe de Moscou appuie l\u2019intervention militaire en Syrie", "Le patriarche orthodoxe de Moscou appuie l\u2019intervention militaire en Syrie / JDM_2015-10-02T06:27:00_rtsreligion", "Le patriarche orthodoxe de Moscou appuie l\u2019intervention militaire en Syrie / JDM_2015-10-02T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114455", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114455", "ece-7114439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Gilles Vervisch publie \"Star Wars, la philo contre-attaque\"", "id": "sound-98D5E0AF-1FAA-45F1-A3A0-E6CB76A57F78", "durationSec": 452, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gilles Vervisch, professeur de philosophie, auteur de \"Star Wars la philo contre-attaque, la saga d\u00e9crypt\u00e9e\" aux \u00e9ditions Le Passeur\r\nGilles Vervisch publie \"Star Wars, la philo contre-attaque\" 12h30 Gilles Vervisch\r\nOn apprenait hier que la religion Jedi allait \u00eatre reconnue... Cette question maintenant : peut-on trouver des r\u00e9f\u00e9rences philosophiques dans la saga Star Wars de Georges Lucas ? C'est en tout cas l'avis du professeur de philosophie Gilles Vervisch. \r\nIl publie \"Star Wars la philo contre-attaque, la saga d\u00e9crypt\u00e9e\", un ouvrage qui vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Le Passeur. Cette saga est-elle un bon moyen de s'initier \u00e0 la philosophie ? Gilles Vervisch nous explique pourquoi c'est le cas... \r\nDIGAS \r\nGilles Vervisch, publie \"Star Wars la philo contre-attaque, la saga d\u00e9crypt\u00e9e\", aux \u00e9ditions Le Passeur...\r\nPromo 15 Minutes samedi 3 octobre 2015\r\nMur , barbel\u00e9s , arm\u00e9e aux fronti\u00e8res .. Le refus de la Hongrie de laisser entrer des migrants fait monter la tension en Europe. Et \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays, la politique du premier ministre Viktor Orban\u00a0 divise . Notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale est all\u00e9e \u00e0 la rencontre des Hongrois.. pour tenter de cerner les origines de ce blocage \u00a0\u00a0. \"Hongrie , la crispation identitaire \"c'est le reportage de la r\u00e9daction, \u00e0 l'enseigne de 15 Minutes.. Samedi \u00e0 12h40 sur la Premi\u00e8re\r\nun reportage de Francesca Argiroffo et Cyril Delemer", "alternativeExcerpt": ["Il y a des questionnements philosophiques derri\u00e8re la saga Star Wars de Georges Lucas! C'est en tout cas l'avis du professeur de philosophie Gilles Vervisch, qui publie \"Star Wars, la philo contre-attaque - La saga d\u00e9crypt\u00e9e\" (Le Passeur Editions). L'ouvrage r\u00e9v\u00e8le les questionnements philosophiques insoup\u00e7onn\u00e9s de la s\u00e9rie.", "Il y a des questionnements philosophiques derri\u00e8re la saga Star Wars de Georges Lucas! C'est en tout cas l'avis du professeur de philosophie Gilles Vervisch, qui publie \"Star Wars, la philo contre-attaque - La saga d\u00e9crypt\u00e9e\" (Le Passeur Editions). L'ouvrage r\u00e9v\u00e8le les questionnements philosophiques insoup\u00e7onn\u00e9s de la s\u00e9rie.", "Il y a des questionnements philosophiques derri\u00e8re la saga Star Wars de Georges Lucas! C'est en tout cas l'avis du professeur de philosophie Gilles Vervisch, qui publie \"Star Wars, la philo contre-attaque - La saga d\u00e9crypt\u00e9e\" (Le Passeur Editions). L'ouvrage r\u00e9v\u00e8le les questionnements philosophiques insoup\u00e7onn\u00e9s de la s\u00e9rie."], "alternativeTitle": ["Gilles Vervisch publie \"Star Wars, la philo contre-attaque\"", "Gilles Vervisch publie \"Star Wars, la philo contre-attaque\" / 12H30_2015-10-02T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Gilles Vervisch publie \"Star Wars, la philo contre-attaque\" / 12H30_2015-10-02T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114428", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114428", "ece-7114415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration des 25 ans de la r\u00e9unification allemande", "id": "sound-D8ECBBD1-4FB4-45EC-BFE4-E826D9058DFD", "durationSec": 200, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Henrik Uterwedde, chercheur \u00e0 l'Institut de Ludwigsburg\r\nC\u00e9l\u00e9bration des 25 ans de la r\u00e9unification allemande12H30 R\u00e9unification Allemagne \r\nL'Allemagne va c\u00e9l\u00e9brer demain les 25 ans de sa r\u00e9unification. Un quart de si\u00e8cle plus tard, les deux parties de cette Allemagne semblent pourtant encore tr\u00e8s in\u00e9gales en termes de niveau de ch\u00f4mage, de salaires et de conditions sociales. 6% de ch\u00f4mage \u00e0 l'Ouest par exemple, contre plus de 10% \u00e0 l'Est. Et pourtant, 25 ans c'est tr\u00e8s court pour arriver \u00e0 hisser l'ancienne \u00e9conomie de la RDA, compl\u00e8tement \u00e0 terre en 1990, au niveau de celle de l'ancienne RFA. Un bilan qui peut donc sembler a priori mitig\u00e9 mais que le politologue Henrik Uterw\u00e9dd\u00e9, chercheur \u00e0 l'Institut de Ludwigsburg, estime tr\u00e8s positif. Il l'a dit \u00e0 Sylvie Belzer", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne va c\u00e9l\u00e9brer samedi les 25 ans de sa r\u00e9unification. Un quart de si\u00e8cle plus tard, les deux parties de cette Allemagne semblent pourtant encore tr\u00e8s in\u00e9gales en termes de niveau de ch\u00f4mage, de salaires et de conditions sociales. 6% de ch\u00f4mage \u00e0 l'ouest par exemple, contre plus de 10% \u00e0 l'est. Pourtant, 25 ans c'est tr\u00e8s court pour arriver \u00e0 hisser l'ancienne \u00e9conomie de la RDA, compl\u00e8tement \u00e0 terre en 1990, au niveau de celle de l'ancienne RFA. Un bilan qui semble donc a priori mitig\u00e9, mais que le politologue Henrik Uterwedde, chercheur \u00e0 l'Institut de Ludwigsburg, estime tr\u00e8s positif. Son interview."], "alternativeTitle": ["C\u00e9l\u00e9bration des 25 ans de la r\u00e9unification allemande / 12H30_2015-10-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114423"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Symmetrical Portraits\" par Julian Wolkenstein", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7AE70913-F94D-44F1-98DC-E9296A008E1D", "durationSec": 187, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9couverte du photographe australien Julian Wolkenstein et de SYMMETRICAL PORTRAITS.\r\nLe principe est simple: il s'agit de prendre des photos de visages, en dupliquant soit la partie droite du visage soit la partie gauche via un logiciel de retouche.\r\nDerri\u00e8re ce petit jeu des sept erreurs se cache une v\u00e9ritable question existentielle, voire philosophique, sur le mythe de la beaut\u00e9, subjective pour certains, math\u00e9matique pour d'autre.", "alternativeExcerpt": ["Partez \u00e0 la d\u00e9couverte du photographe australien Julian Wolkenstein et de \"Symmetrical Portraits\".\n\nLe principe de ce projet lanc\u00e9 en 2010 est simple: il s'agit de prendre des photos de visages, en dupliquant soit la partie droite du visage soit la partie gauche via un logiciel de retouche.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 24 juin 2013.", "Partez \u00e0 la d\u00e9couverte du photographe australien Julian Wolkenstein et de \"Symmetrical Portraits\".\n\nLe principe de ce projet lanc\u00e9 en 2010 est simple: il s'agit de prendre des photos de visages, en dupliquant soit la partie droite du visage soit la partie gauche via un logiciel de retouche.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 24 juin 2013.", "Partez \u00e0 la d\u00e9couverte du photographe australien Julian Wolkenstein et de \"Symmetrical Portraits\".\n\nLe principe de ce projet lanc\u00e9 en 2010 est simple: il s'agit de prendre des photos de visages, en dupliquant soit la partie droite du visage soit la partie gauche via un logiciel de retouche.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 24 juin 2013."], "alternativeTitle": ["\"Symmetrical Portraits\" par Julian Wolkenstein", "\"Symmetrical Portraits\" par Julian Wolkenstein / HAP_2015-10-02T18:10:00_happy-pics", "\"Symmetrical Portraits\" par Julian Wolkenstein / HAP_2015-10-02T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094818", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094818", "ece-7094813"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Sondheim en noir et blanc", "id": "sound-5749442A-C13F-4BD3-8BAB-AC2E31AFA8DB", "durationSec": 717, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pianiste am\u00e9ricain Anthony De Mare s'est lanc\u00e9 dans un projet fou : commander \u00e0 37 compositeurs d'aujourd'hui des relectures pour piano seul de m\u00e9lodies de Stephen Sondheim, roi de la com\u00e9die musicale new-yorkaise. Publi\u00e9 aujourd'hui en 3CDs par ECM, \"Liaisons - Reimagining Sondheim From the Piano\" donne \u00e0 entendre la mani\u00e8re dont des plumes aussi diverses que celles de Steve Reich, Mark Anthony Turnage ou Tania Leon s'emparent du r\u00e9pertoire de Sondheim pour en livrer de somptueuses variations. Par Nicolas Julliard", "alternativeExcerpt": ["Le pianiste am\u00e9ricain Anthony De Mare s'est lanc\u00e9 dans un projet fou: commander \u00e0 37 compositeurs d'aujourd'hui des relectures pour piano seul de m\u00e9lodies de Stephen Sondheim, roi de la com\u00e9die musicale new-yorkaise. Publi\u00e9 aujourd'hui en 3CDs par ECM, \"Liaisons \u2013 Reimagining Sondheim From the Piano\" donne \u00e0 entendre la mani\u00e8re dont des plumes de Steve Reich, Mark Anthony Turnage ou Tania Leon s'emparent du r\u00e9pertoire de Sondheim.\n\nPar Nicolas Julliard"], "alternativeTitle": ["Sondheim en noir et blanc / MAG_2015-10-02T12:06:45_chronique-1", "Magma du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094678", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7094675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-61E2E79A-F827-4CAB-9AA2-EE6A54001E0F", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel pour cette association afin que sa 24\u00e8me Marche de l'espoir, qu'elle organise le dimanche 11 octobre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve, puisse se d\u00e9rouler dans les meilleures conditions.\r\n--- plus value ---\r\nDernier appel ce matin pour soutenir la recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel \u00e9mise par Terre des Hommes Suisse, structure issue de Terre des Hommes que l'on peut trouver \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 B\u00e2le. Terre des Hommes et des Terre des Hommes Suisse agissent aujourd'hui de fa\u00e7on compl\u00e9mentaire et coop\u00e8rent de mani\u00e8re ponctuelle pour sensibiliser le public aux violations des droits des enfants. Pour la 24\u00e8me fois, Terre des Hommes Suisse organise \u00e0 Gen\u00e8ve la d\u00e9sormais traditionnelle Marche de l'espoir. Con\u00e7ue comme un acte de solidarit\u00e9, elle se d\u00e9roule chaque 2\u00e8me dimanche d'octobre et permet aux \u00e9l\u00e8ves des pays d\u00e9velopp\u00e9s de se d\u00e9centrer par rapport \u00e0 leur propre culture. Durant le mois de septembre, des pr\u00e9sentations sont effectu\u00e9es dans plus de 180 \u00e9coles du canton de Gen\u00e8ve et de France voisine afin de sensibiliser pr\u00e8s de 27'000 \u00e9l\u00e8ves sur les r\u00e9alit\u00e9s de vie des populations soutenues par l'action. Ils sont, \u00e0 cette occasion, inform\u00e9s sur les conditions de vie des enfants au Burkina Faso et peuvent \u00e9changer plus largement sur les diff\u00e9rentes probl\u00e9matiques Nord-Sud et, s'ils le souhaitent, s'engager de fa\u00e7on concr\u00e8te pour une cause solidaire en participant \u00e0 cette Marche de l'espoir. Apr\u00e8s le P\u00e9rou en 2011, Ha\u00efti en 2012, l'Inde en 2013, et les populations am\u00e9rindiennes d'Amazonie br\u00e9silienne en 2014 (4677 jeunes ont march\u00e9 en faveur des projets d'\u00e9ducation pour les enfants et les droits des peuples autochtones en Amazonie br\u00e9silienne permettant ainsi de r\u00e9colter plus de 400'000 francs\u00a0!), l'accent est mis cette ann\u00e9e sur le Burkina Faso et la lutte contre le travail des enfants dans les mines d'or.Le gouvernement n'a pas les moyens de lutter efficacement contre ce fl\u00e9au. Par cons\u00e9quent, les ONG partenaires de Terre des Hommes Suisse interviennent dans diff\u00e9rents domaines pour am\u00e9liorer les conditions de vie des familles et leur permettre d'offrir un autre avenir \u00e0 leurs enfants au-travers d'actions de pr\u00e9vention (sensibilisation au travers de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre dans les villages par exemple), de formations professionnelles comme alternatives \u00e0 la fr\u00e9quentation des sites miniers, de mises sur pied d'activit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de revenus pour les jeunes et les femmes, et de diversification des cultures.La 24\u00e8me Marche de l'espoir se d\u00e9roulera le dimanche 11 octobre prochain de 11h \u00e0 17h30 et aura lieu par tous les temps avec une ambiance festive, des animations pour les enfants et des d\u00e9lices culinaires du Burkina Faso. Ouverte \u00e0 tous, enfants et adultes, cette boucle de 6 km sur les quais de Gen\u00e8ve, d\u00e9bute \u00e0 la Rotonde du quai du Mont-Blanc pour se prolonger jusqu'au Jardin Botanique. Pour le bon d\u00e9roulement de cette marche en faveur des enfants et des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s du Burkina Faso, les responsables de Terre des Hommes Suisse recherchent:Des b\u00e9n\u00e9voles:Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage des stands (samedi a-m, dimanche matin t\u00f4t puis d\u00e8s 17h)Des b\u00e9n\u00e9voles pour la s\u00e9curisation du p\u00e9rim\u00e8tre le dimanche 11 octobreUne camionnette avec chauffeur pour les transports (samedi de 9h \u00e0 12h, dimanche de 7h \u00e0 10h et de 17h \u00e0 21h)Du mat\u00e9riel\u00a0(soit qui se trouve dans le canton de Gen\u00e8ve, soit \u00e0 d\u00e9poser \u00e0 Terre des Hommes Suisse):Une machine \u00e0 hot-dogDes chaises pliables solidesDes sacs r\u00e9frig\u00e9rants isothermes pliables Des p\u00e2tisseries sal\u00e9es et sucr\u00e9es (\u00e0 d\u00e9poser le dimanche matin \u00e0 la Rotonde)Des r\u00e9cipients pour maintenir les plats au chaud au bain-marieDes gilets fluorescentsDeux \u00e9crans plats pour la projection de vid\u00e9os de sensibilisation sur le travail des enfants au Burkina Faso", "alternativeExcerpt": ["Recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel pour cette association afin que sa 24\u00e8me Marche de l'espoir, qu'elle organise le dimanche 11 octobre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve, puisse se d\u00e9rouler dans les meilleures conditions. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel pour cette association afin que sa 24\u00e8me Marche de l'espoir, qu'elle organise le dimanche 11 octobre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve, puisse se d\u00e9rouler dans les meilleures conditions. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel pour cette association afin que sa 24\u00e8me Marche de l'espoir, qu'elle organise le dimanche 11 octobre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve, puisse se d\u00e9rouler dans les meilleures conditions. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 02.10.2015", "Chacun pour tous du 02.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-02T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-02T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095072", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095072", "ece-7095071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A-t-on trop vite enterr\u00e9 l'Empire russe?", "id": "sound-79140A1E-EE9A-4809-B034-CD2D3EB6EC37", "durationSec": 418, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain D\u00e9l\u00e9troz, chercheur en r\u00e9sidence au Geneva Center for Security Policy \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nA-t-on trop vite enterr\u00e9 l'Empire russe?18h SLV Alain D\u00e9l\u00e9trioz\r\nEt avant le sommet sur l'Ukaine, Fran\u00e7ois Hollande et Vladimir Poutine ont tent\u00e9 de rapprocher leurs points de vues sur la transition politique en Syrie... dans un contexte marqu\u00e9 par l'offensive militaire russe lanc\u00e9e cette\r\nsemaine dans ce pays...\r\nSelon l'Elys\u00e9e, les deux pr\u00e9sidents ont eu des \"\u00e9changes approfondis sur la base des trois conditions\" pos\u00e9es par la France pour envisager une coop\u00e9ration franco-russe sur le th\u00e9\u00e2tre syrien : frapper Daech et non d'autres objectifs... assurer la s\u00e9curit\u00e9 des civils... et mettre en oeuvre une\r\ntransition politique claire qui suppose le d\u00e9part du pr\u00e9sident\r\nsyrien Bachar al Assad, soutenu par Moscou.\r\nVladimir Poutine qui veut redonner \u00e0 son pays son lustre et sa puissance d'antan... Mais le pr\u00e9sident russe a-t-il les moyens de ses ambitions ?\r\nC'est la question que j'ai pos\u00e9e \u00e0 Alain D\u00e9l\u00e9troz, chercheur en r\u00e9sidence au Geneva Center for Security Policy \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["Avant le sommet sur l'Ukraine, Fran\u00e7ois Hollande et Vladimir Poutine ont tent\u00e9 de rapprocher leurs points de vue sur la transition politique en Syrie, dans un contexte marqu\u00e9 par l'offensive militaire russe lanc\u00e9e cette semaine dans ce pays. Le pr\u00e9sident russe veut redonner \u00e0 son pays son lustre et sa puissance d'antan, mais a-t-il les moyens de ses ambitions? Interview d'Alain D\u00e9l\u00e9troz, chercheur en r\u00e9sidence au Geneva Center for Security Policy \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["A-t-on trop vite enterr\u00e9 l'Empire russe? / FOR_2015-10-02T18:02:00_developpement-2", "Forum du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114405"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : #EndAcidSales", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DDC73DA3-D897-4288-A796-9669E355DFE4", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Inde, un tuto beaut\u00e9 met en sc\u00e8ne une victime d'attaque \u00e0 l'acide sulfurique. Une fa\u00e7on d'alerter l'opinion public sur un acte qui fait 1000 victimes par an.", "alternativeExcerpt": ["En Inde, un tuto beaut\u00e9 met en sc\u00e8ne une victime d'attaque \u00e0 l'acide sulfurique. Une fa\u00e7on d'alerter l'opinion public sur un acte qui fait 1000 victimes par an.", "En Inde, un tuto beaut\u00e9 met en sc\u00e8ne une victime d'attaque \u00e0 l'acide sulfurique. Une fa\u00e7on d'alerter l'opinion public sur un acte qui fait 1000 victimes par an.", "En Inde, un tuto beaut\u00e9 met en sc\u00e8ne une victime d'attaque \u00e0 l'acide sulfurique. Une fa\u00e7on d'alerter l'opinion public sur un acte qui fait 1000 victimes par an."], "alternativeTitle": ["#EndAcidSales", "#EndAcidSales / NMT_2015-10-02T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "#EndAcidSales / NMT_2015-10-02T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094855", "ece-7094838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sommet quadripartite sur l'Ukraine \u00e0 Paris", "id": "sound-31BCB9FB-7A60-4007-939D-DA1C28053D3B", "durationSec": 147, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sommet quadripartite sur l'Ukraine \u00e0 Paris18h Sommet sur l'Ukraine\r\nLes dirigeants fran\u00e7ais, russe, allemand et ukrainien se sont retrouv\u00e9s aujourd'hui \u00e0 Paris pour tenter de faire avancer la paix en Ukraine. \r\nCes discussions se tiennent dans l'ombre du conflit syrien...\r\n- Jean-Claude Galli, vous \u00eates sur place au Palais de l'Elys\u00e9e... Dans quel \u00e9tat d'esprit se d\u00e9roule ce sommet ?\r\n- Quels sont les objectifs que se sont fix\u00e9s le 4 chefs d'\u00c9tat ?\r\n- Peut-on s'attendre \u00e0 un prolongement du processus de Minsk qui, logiquement, arrive \u00e0 terme \u00e0 la fin d\u00e9cembre?", "alternativeExcerpt": ["Les dirigeants fran\u00e7ais, russe, allemand et ukrainien se retrouvent ce vendredi \u00e0 Paris pour tenter de faire avancer la paix en Ukraine. Ces discussions se tiennent dans l'ombre du conflit syrien. Dans quel \u00e9tat d'esprit se d\u00e9roule ce sommet?"], "alternativeTitle": ["Sommet quadripartite sur l'Ukraine \u00e0 Paris / FOR_2015-10-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.10.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7136951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114411", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'importance croissante de la dimension religieuse dans le monde de la diplomatie : Interview de Ren\u00e9 Roudaut, l'ambassadeur de France en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7303C3A-AAA5-4F41-BEF5-D04E4E327C52", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 553, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "diplomatie", "religion et croyances"], "excerpt": "Parmi les livres de chevet des diplomates, on trouve volontiers Machiavel ou Kissinger, un peu moins souvent la Bible et le Coran. C'est peut-\u00eatre une erreur car depuis le 11 septembre 2001, la dimension religieuse occupe une place toujours plus grande dans le monde de la diplomatie. ", "alternativeExcerpt": ["Parmi les livres de chevet des diplomates, on trouve volontiers Machiavel ou Kissinger, un peu moins souvent la Bible et le Coran. C'est peut-\u00eatre une erreur: car depuis le 11 septembre 2001, la dimension religieuse occupe une place toujours plus grande dans le monde de la diplomatie. Interview de Ren\u00e9 Roudaut, ambassadeur de France \u00e0 Berne, de passage mercredi \u00e0 Gen\u00e8ve pour une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \" Le sabre et le cimeterre\"."], "alternativeTitle": ["L'importance croissante de la dimension religieuse dans le monde de la diplomatie / TUM_2015-10-02T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114386", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de France en Suisse", "name": "Roudaut, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114385"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Samsung soup\u00e7onn\u00e9 de manipulations similaires \u00e0 Volkswagen", "id": "sound-BBA6B704-0E40-446C-86DA-CE05FAC88F1D", "durationSec": 335, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Samsung soup\u00e7onn\u00e9 de manipulations similaires \u00e0 Volkswagen18h Samsung\r\nLe scandale VW a soulev\u00e9 le probl\u00e8me de ces dispositifs dits \"de manipulation\", qui ont pu \u00eatre utilis\u00e9s dans l'industrie automobile... Renaud Malik, la question qui se pose aujourd'hui est la suivante: et si ces dispositifs concernaient aussi d'autres produits de consommation?\r\nPar exemple les t\u00e9l\u00e9viseurs... Ces t\u00e9l\u00e9viseurs qui repr\u00e9sentent en moyenne 10% de la consommation des m\u00e9nages, et qui aujourd'hui doivent tous \u00eatre munis d'une \u00e9tiquette \u00e9nergie. Elle permet au consommateur de savoir en un clin d'oeil si l'appareil est un gouffre \u00e9nerg\u00e9tique ou pas... A condition, \u00e9videmment, que les informations soient justes.\r\nOr le Guardian britannique cite dans son \u00e9dition de jeudi une \u00e9tude troublante... Elle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par un laboratoire ind\u00e9pendant su\u00e9dois, cofond\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne... Une \u00e9tude qui pointe de grosses anomalies dans l'\u00e9tiquetage \u00e9nerg\u00e9tique de certains t\u00e9l\u00e9viseurs de marque Samsung: ils consommeraient nettement moins d'\u00e9nergie au moment des tests, que lorsqu'ils sont en condition normale d'utilisation... Ceci gr\u00e2ce \u00e0 une option de ces t\u00e9l\u00e9viseurs, qui r\u00e9duirait la luminosit\u00e9 de l'\u00e9cran au moment des essais.\r\nPour le laboratoire su\u00e9dois, il s'agit clairement d'une manipulation... Ce que le fabricant cor\u00e9en a r\u00e9fut\u00e9, en ajoutant qu'il n'y avait pas le moindre parall\u00e8le \u00e0 tirer avec l'affaire VW.\r\nCe sera peut-\u00eatre, pour finir, \u00e0 la commission europ\u00e9enne de trancher... Elle a \u00e9t\u00e9 saisie par l'agence su\u00e9doise de l'\u00e9nergie, et elle pourrait bient\u00f4t lancer une enqu\u00eate pour fraude... La commission se dit dans tous les cas d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 durcir la r\u00e8glementation europ\u00e9enne... afin d'emp\u00eacher l'utilisation de dispositifs de manipulation dans les produits de consommation, qu'il s'agisse de voitures ou de t\u00e9l\u00e9viseurs.", "alternativeExcerpt": ["Le scandale Volkswagen a soulev\u00e9 le probl\u00e8me des dispositifs dits \"de manipulation\" qui ont pu \u00eatre utilis\u00e9s dans l'industrie automobile. Et si ces dispositifs concernaient aussi d'autres produits de consommation? Le journal britannique The Guardian point les t\u00e9l\u00e9viseurs Samsung. Interview de Toni Conde, entrepreneur, expert aupr\u00e8s de la commission europ\u00e9enne dans le domaine des technologies de l'information et de la communication."], "alternativeTitle": ["Samsung soup\u00e7onn\u00e9 de manipulations similaires \u00e0 Volkswagen / FOR_2015-10-02T18:08:00_developpement-5", "Forum du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le parquet de Paris a ouvert une enqu\u00eate p\u00e9nale pour crimes contre l'humanit\u00e9 visant le r\u00e9gime syrien de Bachar el-Assad : Interview de Dick Marty, ex-pr\u00e9sident de la Commission des droits de l'homme du Conseil de l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEFE89E8-A57D-4062-863D-CE41A29F8783", "thematicGeographicals": ["Syrie", "France"], "durationSec": 1341, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["crime de guerre", "enqu\u00eate judiciaire", "crime contre l'humanit\u00e9"], "excerpt": "L'enqu\u00eate du parquet de Paris se base notamment sur les photographies de corps tortur\u00e9s ramen\u00e9es par un ancien photographe de la police militaire syrienne. Pour la diplomatie fran\u00e7aise il s'agit de la responsabilit\u00e9 d'agir contre l'impunit\u00e9. ", "alternativeExcerpt": ["Le parquet de Paris a ouvert il y a quinze jours une enqu\u00eate p\u00e9nale pour crimes contre l'humanit\u00e9 visant le r\u00e9gime syrien de Bachar al-Assad. C'est une grande premi\u00e8re sur le front de la justice internationale. Officiellement confirm\u00e9e jeudi, cette enqu\u00eate se base notamment sur les photographies de corps tortur\u00e9s ramen\u00e9es par un ancien photographe de la police militaire syrienne. Pour la diplomatie fran\u00e7aise, il s'agit ni plus ni moins de la responsabilit\u00e9 d'agir contre l'impunit\u00e9.  Ancien pr\u00e9sident de la Commission des droits de l'homme du Conseil de l'Europe, Dick Marty a aussi \u00e9t\u00e9 conseiller aux Etats tessinois et procureur g\u00e9n\u00e9ral dans son canton.", "Dick Marty, ex-pr\u00e9sident de la Commission des droits de l'homme du Conseil de l'Europe, s'exprime sur l'enqu\u00eate pour crimes contre l'humanit\u00e9 ouverte \u00e0 Paris contre le r\u00e9gime syrien.", "Le parquet de Paris a ouvert il y a quinze jours une enqu\u00eate p\u00e9nale pour crimes contre l'humanit\u00e9 visant le r\u00e9gime syrien de Bachar al-Assad. C'est une grande premi\u00e8re sur le front de la justice internationale. Officiellement confirm\u00e9e jeudi, cette enqu\u00eate se base notamment sur les photographies de corps tortur\u00e9s ramen\u00e9es par un ancien photographe de la police militaire syrienne. Pour la diplomatie fran\u00e7aise, il s'agit ni plus ni moins de la responsabilit\u00e9 d'agir contre l'impunit\u00e9.  Ancien pr\u00e9sident de la Commission des droits de l'homme du Conseil de l'Europe, Dick Marty a aussi \u00e9t\u00e9 conseiller aux Etats tessinois et procureur g\u00e9n\u00e9ral dans son canton.", "Le parquet de Paris a ouvert il y a quinze jours une enqu\u00eate p\u00e9nale pour crimes contre l'humanit\u00e9 visant le r\u00e9gime syrien de Bachar al-Assad. C'est une grande premi\u00e8re sur le front de la justice internationale. Officiellement confirm\u00e9e jeudi, cette enqu\u00eate se base notamment sur les photographies de corps tortur\u00e9s ramen\u00e9es par un ancien photographe de la police militaire syrienne. Pour la diplomatie fran\u00e7aise, il s'agit ni plus ni moins de la responsabilit\u00e9 d'agir contre l'impunit\u00e9.  Ancien pr\u00e9sident de la Commission des droits de l'homme du Conseil de l'Europe, Dick Marty a aussi \u00e9t\u00e9 conseiller aux Etats tessinois et procureur g\u00e9n\u00e9ral dans son canton."], "alternativeTitle": ["Dick Marty, ex-pr\u00e9sident de la Commission des droits de l'homme du Conseil de l'Europe", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Dick Marty", "Dick Marty, ex-pr\u00e9sident de la Commission des droits de l'homme du Conseil de l'Europe / JDM_2015-10-02T07:37:00_l-invite-du-journal", "Dick Marty, ex-pr\u00e9sident de la Commission des droits de l'homme du Conseil de l'Europe / JDM_2015-10-02T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7114460", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "ex-pr\u00e9sident de la Commission des droits de l'homme du Conseil de l'Europe", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114460", "ece-7114444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "La Suisse \u00e9veille-t-elle l'int\u00e9r\u00eat des \u00e9diteurs fran\u00e7ais? Interviews de Anna Pavlowitch, directrice de Flammarion et de Jo\u00ebl Dicker, \u00e9crivain genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E110978C-A8F6-42A5-B8E2-D16C4DC6A92B", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flammarion (\u00e9ditions)", "Dicker, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une poign\u00e9e de grandes maisons d'\u00e9ditions parisiennes g\u00e9n\u00e8re des millions de ventes de livres \u00e0 travers la Francophonie. Et la Suisse, dans ce vaste march\u00e9? Des cacahu\u00e8tes qui comptent?", "alternativeExcerpt": ["Une poign\u00e9e de grandes maisons d'\u00e9ditions parisiennes g\u00e9n\u00e8re des millions de ventes de livres \u00e0 travers la Francophonie. Et la Suisse, dans ce vaste march\u00e9? Des cacahu\u00e8tes qui comptent?\n\nInterviews de Anna Pavlowitch, directrice de Flammarion et de l'\u00e9crivain Jo\u00ebl Dicker par Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["La Suisse \u00e9veille-t-elle l'int\u00e9r\u00eat des \u00e9diteurs fran\u00e7ais? / VER_2015-10-02T16:30:45_sequence-7", "Vertigo du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des \u00e9ditions Flammarion", "name": "Pavlowitch, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Dicker, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095140"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le Pape aux USA", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-812BCCB1-D65C-4EE5-A1C0-BD7E45DE0B71", "durationSec": 146, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Pape aux USA", "Le Pape aux USA / SUPER_2015-10-02T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le Pape aux USA / SUPER_2015-10-02T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094791", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094791", "ece-7094783"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Drapeau", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2885072-6882-41A9-8A8F-D8AEEF2C7375", "durationSec": 233, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Drapeau", "Drapeau / NMT_2015-10-02T07:40:00_pige", "Drapeau / NMT_2015-10-02T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094858", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094858", "ece-7094843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Air France annonce des licenciements en 2016", "id": "sound-C88DFDBB-0DE3-44BF-80C8-D8C3C228C088", "durationSec": 80, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Air France annonce des licenciements en 201612h30 AIR FRANCE\r\nAir France annonce des licenciements en 2016. Apr\u00e8s l'\u00e9chec des n\u00e9gociations avec les syndicats, le conseil d'administration de la compagnie a\u00e9rienne vient de valider un plan de r\u00e9duction des effectifs. Apr\u00e8s 6 ann\u00e9es de pertes cons\u00e9cutives le groupe r\u00e9duit l'envergure de ses a\u00eeles, \u00e0 moins ... \u00e0 moins que les syndicats revoient leur copie, Estelle Braconnier....\r\nLe march\u00e9 de d\u00e9part \u00e9tait simple : la compagnie bleu blanc rouge partie prenante de KLM, va mal et ne peut continuer \u00e0 voler aussi haut. Sur la table des n\u00e9gociations, un postulat de la direction : travailler plus et gagner moins.  Il \u00e9tait demand\u00e9 aux pilotes de faire un effort.... Effort financier inconcevable du c\u00f4t\u00e9 du principal syndicat fran\u00e7ais des pilotes de ligne, qui a fait son travail : tenter un coup de poker et s'opposer ! Il semble avoir perdu la partie...Temporairement peut-\u00eatre. Faute d'accord, la porte des discussions vient de se refermer sur des licenciements secs !  M\u00eame le premier ministre fran\u00e7ais, Manuel Valls a tent\u00e9 d'ouvrir une derni\u00e8re fen\u00eatre hier soir en appelant le personnel \u00e0 faire le dos rond. L'ampleur du plan de r\u00e9duction des effectifs sera pr\u00e9sent\u00e9 lundi lors d'un comit\u00e9 central d'entreprise. Le chrono tourne, et d\u00e9j\u00e0 ce matin, le syndicat des pilotes d'Air France d\u00e9clare \u00eatre pr\u00eat, finalement \u00e0 faire de nouvelles propositions. On l'a compris, c'est le jeux du qui perd gagne. Un jeux dangereux qui rappelle la partie engag\u00e9e et perdue par Alitalia en 2006 qui avait d\u00fb licencier un quart de ses effectifs.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l'\u00e9chec des n\u00e9gociations avec les syndicats, le Conseil d'administration de la compagnie a\u00e9rienne Air France vient de valider un plan de r\u00e9duction des effectifs. Apr\u00e8s six ann\u00e9es de pertes cons\u00e9cutives, le groupe r\u00e9duit l'envergure de ses ailes, \u00e0 moins que les syndicats revoient leur copie."], "alternativeTitle": ["Air France annonce des licenciements en 2016 / 12H30_2015-10-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114425"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Rien ne presse", "id": "sound-C180ECC4-A1CF-4534-90B7-DBCBCDA55A5E", "durationSec": 478, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La revue de presse culturelle internationale d'Isabelle Carceles.", "alternativeExcerpt": ["La revue de presse culturelle internationale d'Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Rien ne presse / MAT_2015-10-02T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094670", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7094663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences du jour de Jacques Barillon", "id": "sound-B3873EB4-E62B-4BB9-9F52-F568FA96EDA6", "durationSec": 341, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Opium\", L'anniversaire de Jacques Dutronc en Corse, 2015, Brigitte \"Le Blues du businessman\", Live in Paris 1999, C\u00e9line Dion \"Shine on you crazy diamond\", Pulse, Live (solo de David Gilmour), Pink Floyd", "alternativeExcerpt": ["\"Opium\", L\u2019anniversaire de Jacques Dutronc en Corse, 2015, Brigitte \"Le Blues du businessman\", Live in Paris 1999, C\u00e9line Dion \"Shine on you crazy diamond\", Pulse, Live (solo de David Gilmour), Pink Floyd", "\"Opium\", L\u2019anniversaire de Jacques Dutronc en Corse, 2015, Brigitte \"Le Blues du businessman\", Live in Paris 1999, C\u00e9line Dion \"Shine on you crazy diamond\", Pulse, Live (solo de David Gilmour), Pink Floyd", "\"Opium\", L\u2019anniversaire de Jacques Dutronc en Corse, 2015, Brigitte \"Le Blues du businessman\", Live in Paris 1999, C\u00e9line Dion \"Shine on you crazy diamond\", Pulse, Live (solo de David Gilmour), Pink Floyd"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences du jour de Jacques Barillon", "Les r\u00e9f\u00e9rences du jour de Jacques Barillon / JDM_2015-10-02T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences du jour de Jacques Barillon / JDM_2015-10-02T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114457", "ece-7114441"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Falter\" des studios Salon Alpin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68373F7E-C6C3-4137-A068-D82C38D0B4BD", "durationSec": 180, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Falter\" des studios Salon Alpin", "\"Falter\" des studios Salon Alpin / HAP_2015-10-02T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Falter\" des studios Salon Alpin / HAP_2015-10-02T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094819", "ece-7094814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Rahm, architecte lausannois install\u00e9 \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84335CD7-5642-4076-BCE7-DD7A7C4F8850", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Paris", "Vaud"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rahm, Philippe"], "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "architecture"], "excerpt": "L'architecte lausannois Philippe Rahm a ouvert son bureau parisien en 2008. Professeur \u00e0 Harvard, \u00e0 Versailles, il travaille dans le monde entier. Mais c'est \u00e0 Paris qu'il a d\u00e9cid\u00e9 de vivre, en plein coeur du Marais. \r\nFlorence Grivel lui a donn\u00e9 rendez-vous face au pavillon sign\u00e9 Le Corbusier dans l'immense parc de la cit\u00e9 universitaire parisienne.", "alternativeExcerpt": ["L'architecte lausannois Philippe Rahm a ouvert son bureau parisien en 2008. Professeur \u00e0 Harvard, \u00e0 Versailles, il travaille dans le monde entier. Mais c'est \u00e0 Paris qu'il a d\u00e9cid\u00e9 de vivre, en plein coeur du Marais. \n\nFlorence Grivel lui a donn\u00e9 rendez-vous face au pavillon sign\u00e9 Le Corbusier dans l'immense parc de la cit\u00e9 universitaire parisienne."], "alternativeTitle": ["Philippe Rahm, de la cr\u00e8me d'architecte / VER_2015-10-02T16:30:45_sequence-5", "Vertigo du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Rahm, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095137"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Zone critique arts visuels", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-EB6F5F26-1944-4267-B454-F9C9BC998104", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "critique d'art"], "excerpt": "Au sommaire\u00a0: Performances/Process\u00a0: Paris, Centre culturel suisse, jusqu'au 13 d\u00e9cembre 2015. Les plus beaux livres suisses\u00a0: Paris, Centre culturel suisse, jusqu'au 13 d\u00e9cembre 2015. Osiris, myst\u00e8res engloutis d'\u00c9gypte\u00a0: Paris, Institut du monde arabe, jusqu'au\u00a031 janvier 2016. Fragonard amoureux. Galant et libertin\u00a0: Paris, Mus\u00e9e du Luxembourg, jusqu'au 24 janvier 2016. Henri Darger\u00a0: Paris, Mus\u00e9e d'art moderne de Paris, jusqu'au\u00a011 octobre 2015. Les coups de cour des critiques\u00a0: Corinne Rondeau\u00a0: Splendeurs et Mis\u00e8res. Images de la prostitution 1850-1910, Paris, Mus\u00e9e d'Orsay, jusqu'au 17 janvier 2016", "alternativeTitle": ["Zone critique du 02.10.2015", "Zone critique du 02.10.2015", "Zone critique arts visuels / ZONE_2015-10-02T11:04:15_zone-critique", "Zone critique arts visuels / ZONE_2015-10-02T11:04:15_zone-critique"], "imageURL": "//www.rts.ch/4878981.image", "alternativeExcerpt": ["Par Florence Grivel\n\nEn direct du Centre culturel suisse de Paris, \u00e0 l\u2019occasion des 30 ans de l\u2019institution.", "Par Florence Grivel\n\nEn direct du Centre culturel suisse de Paris, \u00e0 l\u2019occasion des 30 ans de l\u2019institution."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094636", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Wolf, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "critique culturelle France Culture", "name": "Rondeau, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7094636", "ece-7094635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cures de jouvence pour clients chinois: les errements des autorit\u00e9s sanitaires", "id": "sound-52C81CD5-3715-4A32-AC49-FAA3F1D1589B", "durationSec": 225, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peter Balzli, porte parole de SwissMedic:\r\nCures de jouvence pour clients chinois: les errements des autorit\u00e9s sanitaires18h Cures de jouvence\r\nMais qui devait contr\u00f4ler ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es les cures de jouvence en Suisse... ces th\u00e9rapies \u00e0 base de cellules animales aujourd'hui controvers\u00e9e, et m\u00eame ill\u00e9gales, propos\u00e9es \u00e0 des clients chinois. \r\nSi aujourd'hui les autorit\u00e9s sanitaires f\u00e9d\u00e9rales tentent de mettre de l'ordre dans ce march\u00e9 opaque... il n'en a pas toujours \u00e9t\u00e9 ainsi...d'apr\u00e8s une s\u00e9rie d'emails provenant du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9rales des affaires \u00e9trang\u00e8res. Des courriels que vous avez obtenu Marc Menichini.\r\nEt c'est au nom de la loi sur la transparence que nous avons eu acc\u00e8s \u00e0 78 pages d'emails... Ces documents retracent comment entre 2011 et 2012, les autorit\u00e9s suisses commencent \u00e0 se poser des questions sur les risques et la l\u00e9galit\u00e9 des th\u00e9rapies anti-\u00e2ge \u00e0 base de cellules animales. En fait, tout part de l'Ambassade de suisse en Chine... \u00e9tonn\u00e9e de voir de plus en plus de Chinois demander des visas pour du tourisme m\u00e9dical. \r\n****Et il n'y a pas que cette augmentation qui interpelle l'ambassade suisse \u00e0 P\u00e9kin.\r\nDans les emails, l'Ambassade se voit par exemple inviter \u00e0 une conf\u00e9rence organis\u00e9e \u00e0 P\u00e9kin par le Centre de sant\u00e9 helv\u00e9tique, un \u00e9tablissement de Cran Montana qui en 2011 aurait propos\u00e9 par le biais d'une agence chinoise des traitements avec du placenta d'agneau. \r\nEt puis en novembre 2011, l'ambassade est approch\u00e9e par un hopital militaire chinois... int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 collaborer avec la Suisse dans le domaine de l'anti vieillissement.\r\n****Du coup....que fait l'Ambassade?\r\nElle consulte notamment Swissmedic, l'institut des produits th\u00e9rapeutiques. Et voil\u00e0 ce qu'on d\u00e9couvre dans sa r\u00e9ponse: selon le type de th\u00e9rapies, les controles relevent de l'office federal de la sante publique... ou des cantons... c'est une experte de SwissMedic qui le dit dans un mail dat\u00e9 de juin 2011. L'information est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e en 2012. \r\n****Mais \u00e7a... Marc c'est faux.\r\nBen oui... depuis 2010, suite la r\u00e9vision de la loi sur les produits th\u00e9rapeutiques.... c'est Swissmedic seul qui doit autoriser certaines pr\u00e9parations \u00e0 base de cellules animales. Et non pas les cantons. Des produits qui du coup pendant 4 ans \u00e9chappent aux controles des autorites sanitaires f\u00e9d\u00e9rales.\r\n****Difficile donc pour l'Ambassade de donner des r\u00e9ponses pr\u00e9cises \u00e0 ses interlocuteurs chinois.\r\nEn effet, les reponses restent vague.... la Suisse se garde bien de faire une promotion trop active de ce business tr\u00e8s lucratif. Elle continue \u00e0 octroyer des visas... sans se douter que les traitements suivis en Suisse sont potentiellement ill\u00e9gaux.\r\n****Mais comment SwissMedic explique aujourd'hui cette erreur? \r\nPeter Balzli, porte parole de SwissMedic: \r\nSON 55 sec \r\nune op\u00e9ration main propre... lanc\u00e9e en 2014... avec l'ouverture de 3 proc\u00e9dures p\u00e9nales.. mais elles interviennent 4 ann\u00e9es apr\u00e8s le changement de loi... 4 ann\u00e9es durant lesquelles l'offre en th\u00e9rapies cellulaire s'est \u00e9toff\u00e9e, et de nombreux Chinois sont venus se faire injecter des produits douteux...au nez et \u00e0 la barbe des autorit\u00e9s.... autant f\u00e9d\u00e9rales que cantonales.\r\n((****EXTRO TRES IMPORTANT))\r\n****Une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e avec Sacha Buchbinder de SRF radio", "alternativeExcerpt": ["Qui devait contr\u00f4ler ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es le d\u00e9veloppement exponentiel des cures de jouvence en Suisse, ces th\u00e9rapies \u00e0 base de cellules animales aujourd'hui controvers\u00e9es - et m\u00eame ill\u00e9gales - propos\u00e9es \u00e0 des clients chinois? Si aujourd'hui les autorit\u00e9s sanitaires f\u00e9d\u00e9rales tentent de mettre de l'ordre dans ce march\u00e9 opaque, il n'en a pas toujours \u00e9t\u00e9 ainsi, d'apr\u00e8s une s\u00e9rie d'emails provenant du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE)."], "alternativeTitle": ["Cures de jouvence pour clients chinois: les errements des autorit\u00e9s sanitaires / FOR_2015-10-02T18:12:00_developpement-7", "Forum du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114408"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Fifa 16", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D594C420-E3C8-432F-8278-E9A77D6C4A44", "durationSec": 66, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2015-10-02T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2015-10-02T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094862", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094862", "ece-7094847"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Rentr\u00e9e litt\u00e9raire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53CB162A-313A-4BC6-9CD2-A4F224530767", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "La rentr\u00e9e litt\u00e9raire est \u00e0 nouveau dans \"Cortex\" avec une seconde tourn\u00e9e bien nerveuse, bien rentre-dedans.\r\nAu programme: une bonne dose de violence doubl\u00e9e d'une belle dose de stupidit\u00e9 humaine. Car oui, le lecteur est maso et ne se lasse pas de voir \u00e0 quel point ses cong\u00e9n\u00e8res ne sont qu'une bande d'abrutis destructeurs pr\u00e9tentieux.\r\n--- plus value ---\r\nLa playlist litt\u00e9raire- ANTOINE JAQUIER, Avec les chiens (L'Age d'Homme)- HELOISE GUAY DE BELLISSEN, Les enfants de chour de l'Am\u00e9rique (Editions Anne Carri\u00e8re)- DOUGLAS COUPLAND, La pire. Personne. Au monde (Au Diable Vauvert)- JIM HARRISON, P\u00e9ch\u00e9s capitaux (Flammarion)- JOEL DICKER, Le livre de Baltimore (Editions de Fallois)", "alternativeTitle": ["Cortex du 02.10.2015", "Cortex du 02.10.2015", "Rentr\u00e9e litt\u00e9raire / CTX_2015-10-02T11:00:00_cortex", "Rentr\u00e9e litt\u00e9raire / CTX_2015-10-02T11:00:00_cortex"], "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "alternativeExcerpt": ["La rentr\u00e9e litt\u00e9raire est \u00e0 nouveau dans \"Cortex\" avec une seconde tourn\u00e9e bien nerveuse, bien rentre-dedans.\n\nAu programme: une bonne dose de violence doubl\u00e9e d'une belle dose de stupidit\u00e9 humaine. Car oui, le lecteur est maso et ne se lasse pas de voir \u00e0 quel point ses cong\u00e9n\u00e8res ne sont qu'une bande d'abrutis destructeurs pr\u00e9tentieux.", "La rentr\u00e9e litt\u00e9raire est \u00e0 nouveau dans \"Cortex\" avec une seconde tourn\u00e9e bien nerveuse, bien rentre-dedans.\n\nAu programme: une bonne dose de violence doubl\u00e9e d'une belle dose de stupidit\u00e9 humaine. Car oui, le lecteur est maso et ne se lasse pas de voir \u00e0 quel point ses cong\u00e9n\u00e8res ne sont qu'une bande d'abrutis destructeurs pr\u00e9tentieux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094756", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094756", "ece-7094755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Il n'y aura pas d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante de l'ONU sur la guerre au Y\u00e9men", "id": "sound-9B776FCE-257E-40F1-83AC-A1B48F9AA1C3", "durationSec": 496, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il n'y aura pas d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante de l'ONU sur la guerre au Y\u00e9men18h Arabie Saoudite\r\nL'ONU ne m\u00e8nera pas d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante sur la guerre au Yemen.\u00a0Le conseil des droits de l'homme a accept\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 une r\u00e9solution propos\u00e9e en ce sens par l'Arabie Saoudite. Un texte qui fait tousser au Palais des nations. car l'Arabie Saoudite m\u00e8ne une campagne de bombardements contre les rebelles chiite au Yemen depuis plus de six mois et qu'on d\u00e9nombre au moins 5000 victimes. Et Jordan Davis. ce texte saoudien \u00e0 fait d\u00e9railler une r\u00e9solution beaucoup plus contraignante.\u00a0\r\nOui. ce dossier y\u00e9n\u00e9nite a fait l'objet de pas mal de tractations dans les couloirs du palais des nations cette semaine.\r\nEt on a assist\u00e9 \u00e0 un duel assez inhabituel entre deux r\u00e9solutions sur la m\u00eame question.\r\nD'abord avec un texte des Pays-Bas. soutenu par les pays occidentaux...\u00a0qui pr\u00f4nait une commission d'enqu\u00eate onusienne sur les droits de l'homme et les crimes de guerre au Yemen.\u00a0\r\nMais mercredi ce texte a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9. ce qui a laiss\u00e9 le champ libre \u00e0 la proposition saoudienne.\r\n\u00a0qui demande au Y\u00e9men d'enqu\u00eater lui-m\u00eame sur le conflit sur son sol. avec l'aide technique du haut commissariat des droits de l'homme de l'ONU.\u00a0\r\nSans surprise. le gouvernement yemenite soutient le texte. Et Il insiste qu'une enqu\u00eate sera impartiale. m\u00eame s'il b\u00e9n\u00e9ficie directement des bombardements saoudiens contre les groupes rebelles houthis.\u00a0\r\nRELANCE: Mais Pourquoi les N\u00e9erlandais ont retir\u00e9 leur r\u00e9solution en faveur d'une enqu\u00eate ind\u00e9pendante ?\u00a0\r\nNotamment pour des pays comme les Etats-Unis.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ONU ne m\u00e8nera pas d\u2019enqu\u00eate ind\u00e9pendante sur la guerre au Y\u00e9men. Le Conseil des droits de l\u2019homme a accept\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 une r\u00e9solution propos\u00e9e en ce sens par l\u2019Arabie Saoudite. Ce texte fait tousser au Palais des nations, car l\u2019Arabie Saoudite m\u00e8ne une campagne de bombardements contre les rebelles chiites au Y\u00e9men depuis plus de six mois et on d\u00e9nombre au moins 5000 victimes. Ce texte saoudien a fait d\u00e9railler une r\u00e9solution beaucoup plus contraignante. Interview de Philippe Dam, directeur adjoint du bureau de Human Rights Watch \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Il n'y aura pas d\u2019enqu\u00eate ind\u00e9pendante de l'ONU sur la guerre au Y\u00e9men / FOR_2015-10-02T18:14:00_developpement-8", "Forum du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste RTS ", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114398"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Nadine Morano", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0DEF7859-836C-40F4-820A-955638C68445", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nadine Morano", "Nadine Morano  / NMT_2015-10-02T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Nadine Morano  / NMT_2015-10-02T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094860", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094860", "ece-7094845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de No\u00e9mie Kocher, com\u00e9dienne et sc\u00e9nariste suisso-canadienne vivant \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8046E966-A753-4686-A8F6-41AF900FE75E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kocher, No\u00e9mie"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9film", "com\u00e9dienne", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "excerpt": "No\u00e9mie Kocher est une com\u00e9dienne et sc\u00e9nariste suisso-canadienne vivant \u00e0 Paris. Elle a \u00e9crit le sc\u00e9nario du t\u00e9l\u00e9film \"Le temps d'Anna\", r\u00e9alis\u00e9 par Greg Zglinski, coproduit par la RTS et Arte.", "alternativeExcerpt": ["No\u00e9mie Kocher est une com\u00e9dienne et sc\u00e9nariste suisso-canadienne vivant \u00e0 Paris. Elle a \u00e9crit le sc\u00e9nario du t\u00e9l\u00e9film \"Le temps d'Anna\", r\u00e9alis\u00e9 par Greg Zglinski, coproduit par la RTS et Arte.\n\nUn t\u00e9l\u00e9film de 90 minutes dont la diffusion est pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019automne 2015."], "alternativeTitle": ["No\u00e9mie Kocher, com\u00e9dienne et sc\u00e9nariste / VER_2015-10-02T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, sc\u00e9nariste", "name": "Kocher, No\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Huit kilos de coca\u00efne consomm\u00e9s chaque jour en Suisse", "id": "sound-3B4FE943-4562-49C6-86B2-4284F862FDBF", "durationSec": 189, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huit kilos de coca\u00efne consomm\u00e9s chaque jour en Suisse \r\n8 kilos de coca\u00efne pure sont consomm\u00e9es chaque jour en Suisse, selon une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Lausanne r\u00e9alis\u00e9e conjointement avec deux autres institutions. Pour la premi\u00e8re fois, des chercheurs en sciences criminelles ont analys\u00e9 la consommation de stup\u00e9fiants... comme la cocaine... les exstasy... ou l'h\u00e9ro\u00efne, et cela  dans 13 villes de suisse et du lichtenstein. \r\nPierre Esseiva, vous \u00eates professeur en sciences criminelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, vous \u00eates l'un des auteurs de cette \u00e9tude. \r\n- Comment avez-vous proc\u00e9d\u00e9 pour comparer la consommation de drogue de 13 villes en m\u00eame temps ?\r\n- Quelle est la drogue la plus consomm\u00e9e en Suisse ? \r\n- Est-ce qu'il y a de grandes diff\u00e9rences d'habitude de consommation de drogues diff\u00e9rentes d'une ville \u00e0 une autre ? \r\n- Un chiffre est \u00e9tonnant... il concerne la consommation d'ecstasy... St Gall est la 2\u00e8me ville de consommation apr\u00e8s z\u00fcrich... comment \u00e7a se fait ? \r\n- Les urines refletent-elle fid\u00e8lement la consommation de drogues ? les chirffre sont.ils pr\u00e9cis ? \r\n- Ce que r\u00e9v\u00e8le les \u00e9gouts correspond-il \u00e0 d'autres donn\u00e9es, comme par exemple les saisies de la police ?\r\nEXTRO :\r\nMerci Pierre Esseiva. Et je pr\u00e9cise que nos confr\u00e8res du 19h30 reviendront ce soir sur votre \u00e9tude qui compare donc pour la premi\u00e8re fois la consommation de stup\u00e9fiants dans 13 villes de Suisse et du Lichtenstein", "alternativeExcerpt": ["Selon des analyses des eaux us\u00e9es effectu\u00e9es dans une dizaine de villes du pays, huit kilos de coca\u00efne pure sont consomm\u00e9s chaque jour en Suisse. Et c'est \u00e0 Gen\u00e8ve que l'on en prend le plus en Suisse romande. Interview de Pierre Esseiva, professeur \u00e0 l'Ecole de sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Huit kilos de coca\u00efne consomm\u00e9s chaque jour en Suisse / FOR_2015-10-02T18:04:00_developpement-3", "Forum du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur  ", "name": "Esseiva, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114403"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Elie Barnavi: autour de la guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF49B736-9DA0-48AD-95BC-4F165FC3C807", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "C'est en tant que citoyen impr\u00e9gn\u00e9 par les guerres qu'Elie Barnavi, historien et essayiste, ancien Ambassadeur d'Isra\u00ebl en France, a \u00e9crit son dernier livre: \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\". Une tentative de regard neuf sur le myst\u00e8re que la guerre rec\u00e8le. Elie Barnavi est d'abord un historien sp\u00e9cialiste du XVIe si\u00e8cle converti \u00e0 la politologie, devenu analyste lucide de la politique isra\u00e9lienne. N\u00e9 au lendemain de la deuxi\u00e8me guerre mondiale en Roumanie, de parents russe et moldave, install\u00e9 \u00e0 15 ans avec sa famille en Isra\u00ebl, \u00e9lev\u00e9 en russe, h\u00e9breu et roumain, il rencontre le grand public fran\u00e7ais lors de son mandat \u00e0 l'ambassade d'Isra\u00ebl en France, entre 2000 et 2002, et devient un brillant \u00e9crivain et essayiste de langue fran\u00e7aise. Professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv, membre de l'ONG \"La Paix Maintenant\", il a fait paraitre en automne 2014 son essai \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\", aux \u00e9ditions Flammarion. La guerre, il l'a connue en Isra\u00ebl, comme citoyen et comme soldat. Aujourd'hui, avec le recul des ann\u00e9es et le bagage de l'intellectuel, il t\u00e2che de d\u00e9finir  les enjeux politiques, sociaux et philosophiques qui d\u00e9coulent des conflits arm\u00e9s. \"Le grand entretien\" a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 \u00e0 l'occasion du passage d'Elie Barnavi \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 il a donn\u00e9 le mardi 29 septembre 2015 une conf\u00e9rence \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de lecture. A lire: . \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\", Elie Barnavi, \u00e9ditions Flammarion (2014). ", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 02.10.2015", "Elie Barnavi: autour de la guerre / LGE_2015-10-02T09:06:45_le-grand-entretien", "Le grand entretien du 02.10.2015", "Elie Barnavi: autour de la guerre / LGE_2015-10-02T09:06:45_le-grand-entretien"], "alternativeExcerpt": ["C'est en tant que citoyen impr\u00e9gn\u00e9 par les guerres qu'Elie Barnavi, historien et essayiste, ancien Ambassadeur d'Isra\u00ebl en France, a \u00e9crit son dernier livre: \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\". Une tentative de regard neuf sur le myst\u00e8re que la guerre rec\u00e8le.\nElie Barnavi est d'abord un historien sp\u00e9cialiste du XVIe si\u00e8cle converti \u00e0 la politologie, devenu analyste lucide de la politique isra\u00e9lienne. N\u00e9 au lendemain de la deuxi\u00e8me guerre mondiale en Roumanie, de parents russe et moldave, install\u00e9 \u00e0 15 ans avec sa famille en Isra\u00ebl, \u00e9lev\u00e9 en russe, h\u00e9breu et roumain, il rencontre le grand public fran\u00e7ais lors de son mandat \u00e0 l'ambassade d\u02b9Isra\u00ebl en France, entre 2000 et 2002, et devient un brillant \u00e9crivain et essayiste de langue fran\u00e7aise.\n \nProfesseur \u00e9m\u00e9rite d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv, membre de l'ONG \"La Paix Maintenant\", il a fait paraitre en automne 2014 son essai \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\", aux \u00e9ditions Flammarion. La guerre, il l'a connue en Isra\u00ebl, comme citoyen et comme soldat. Aujourd'hui, avec le recul des ann\u00e9es et le bagage de l'intellectuel, il t\u00e2che de d\u00e9finir  les enjeux politiques, sociaux et philosophiques qui d\u00e9coulent des conflits arm\u00e9s.\n\n\"Le grand entretien\" a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 \u00e0 l'occasion du passage d'Elie Barnavi \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 il a donn\u00e9 le mardi 29 septembre 2015 une conf\u00e9rence \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de lecture. \n\nA lire:\n\u2022 \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\", Elie Barnavi, \u00e9ditions Flammarion (2014)\n\u2022 \"Isra\u00ebl et ses paradoxes: id\u00e9es re\u00e7ues sur un pays qui attise les passions\", Denis Charbit, Elie Barnavi, \u00e9ditions Le Cavalier Bleu (avril 2015)\n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix", "C'est en tant que citoyen impr\u00e9gn\u00e9 par les guerres qu'Elie Barnavi, historien et essayiste, ancien Ambassadeur d'Isra\u00ebl en France, a \u00e9crit son dernier livre: \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\". Une tentative de regard neuf sur le myst\u00e8re que la guerre rec\u00e8le.\nElie Barnavi est d'abord un historien sp\u00e9cialiste du XVIe si\u00e8cle converti \u00e0 la politologie, devenu analyste lucide de la politique isra\u00e9lienne. N\u00e9 au lendemain de la deuxi\u00e8me guerre mondiale en Roumanie, de parents russe et moldave, install\u00e9 \u00e0 15 ans avec sa famille en Isra\u00ebl, \u00e9lev\u00e9 en russe, h\u00e9breu et roumain, il rencontre le grand public fran\u00e7ais lors de son mandat \u00e0 l'ambassade d\u02b9Isra\u00ebl en France, entre 2000 et 2002, et devient un brillant \u00e9crivain et essayiste de langue fran\u00e7aise.\n \nProfesseur \u00e9m\u00e9rite d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv, membre de l'ONG \"La Paix Maintenant\", il a fait paraitre en automne 2014 son essai \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\", aux \u00e9ditions Flammarion. La guerre, il l'a connue en Isra\u00ebl, comme citoyen et comme soldat. Aujourd'hui, avec le recul des ann\u00e9es et le bagage de l'intellectuel, il t\u00e2che de d\u00e9finir  les enjeux politiques, sociaux et philosophiques qui d\u00e9coulent des conflits arm\u00e9s.\n\n\"Le grand entretien\" a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 \u00e0 l'occasion du passage d'Elie Barnavi \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 il a donn\u00e9 le mardi 29 septembre 2015 une conf\u00e9rence \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de lecture. \n\nA lire:\n\u2022 \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\", Elie Barnavi, \u00e9ditions Flammarion (2014)\n\u2022 \"Isra\u00ebl et ses paradoxes: id\u00e9es re\u00e7ues sur un pays qui attise les passions\", Denis Charbit, Elie Barnavi, \u00e9ditions Le Cavalier Bleu (avril 2015)\n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150295.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094633", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien isra\u00e9lien, Professeur \u00e0 l'Univerist\u00e9 de Tel-Aviv", "name": "Barnavi, Elie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094633", "ece-7094632"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le pari de Taiz\u00e9 (5/5) : La confiance, un pari r\u00e9ussi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-741CADAE-8F1D-4719-BFD2-10939EEFB208", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "Taiz\u00e9"], "durationSec": 1769, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8re Roger", "Communaut\u00e9 de Taiz\u00e9"], "thematicThemes": ["monast\u00e8re", "catholicisme", "oecum\u00e9nisme", "ordre religieux", "religion et croyances", "protestantisme"], "excerpt": "Taiz\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre ses 75 ans et c'est l'occasion de faire le point sur cette communaut\u00e9 au rayonnement international aupr\u00e8s de la jeunesse. Dix ans apr\u00e8s la mort de son fondateur, Taiz\u00e9 n'a pas pris une ride et poursuit sa trajectoire au service de l'unit\u00e9 et de la r\u00e9conciliation. Parmi les grandes figures \u00e0 avoir s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 Taiz\u00e9, le philosophe fran\u00e7ais Paul Ricoeur \u00e9tait un ami de la communaut\u00e9 et de Roger Sch\u00fctz. Quel a \u00e9t\u00e9 lien entre ces deux hommes et que pensait Paul Ricoeur de la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9? Comment la \"formule de Taiz\u00e9\" se p\u00e9rennise-t-elle, quelles sont les perspectives d'avenir et les d\u00e9fis qui attendent la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9? ", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 02.10.2015", "Le pari de Taiz\u00e9 (5/5) / AVE_2015-10-02T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 02.10.2015", "Le pari de Taiz\u00e9 (5/5) / AVE_2015-10-02T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["La confiance, un pari r\u00e9ussi.\nTaiz\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre ses 75 ans et c'est l'occasion de faire le point sur cette communaut\u00e9 au rayonnement international aupr\u00e8s de la jeunesse. Dix ans apr\u00e8s la mort de son fondateur, Taiz\u00e9 n\u2019a pas pris une ride et poursuit sa trajectoire au service de l\u2019unit\u00e9 et de la r\u00e9conciliation. \nParmi les grandes figures \u00e0 avoir s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 Taiz\u00e9, le philosophe fran\u00e7ais Paul Ricoeur \u00e9tait un ami de la communaut\u00e9 et de Roger Sch\u00fctz. Quel a \u00e9t\u00e9 lien entre ces deux hommes et que pensait Paul Ricoeur de la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9? Comment la \"formule de Taiz\u00e9\" se p\u00e9rennise-t-elle, quelles sont les perspectives d\u2019avenir et les d\u00e9fis qui attendent la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9?\nSabine Petermann re\u00e7oit Beate Bengard, fr\u00e8re Daniel, fr\u00e8re Alois et Laurent Schlumberger.", "La confiance, un pari r\u00e9ussi.\nTaiz\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre ses 75 ans et c'est l'occasion de faire le point sur cette communaut\u00e9 au rayonnement international aupr\u00e8s de la jeunesse. Dix ans apr\u00e8s la mort de son fondateur, Taiz\u00e9 n\u2019a pas pris une ride et poursuit sa trajectoire au service de l\u2019unit\u00e9 et de la r\u00e9conciliation. \nParmi les grandes figures \u00e0 avoir s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 Taiz\u00e9, le philosophe fran\u00e7ais Paul Ricoeur \u00e9tait un ami de la communaut\u00e9 et de Roger Sch\u00fctz. Quel a \u00e9t\u00e9 lien entre ces deux hommes et que pensait Paul Ricoeur de la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9? Comment la \"formule de Taiz\u00e9\" se p\u00e9rennise-t-elle, quelles sont les perspectives d\u2019avenir et les d\u00e9fis qui attendent la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9?\nSabine Petermann re\u00e7oit Beate Bengard, fr\u00e8re Daniel, fr\u00e8re Alois et Laurent Schlumberger."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094652", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Leipzig et Strasbourg", "name": "Bengard, Beate", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut de th\u00e9ologie orthodoxe Saint-Serge \u00e0 Paris", "name": "Stavrou, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "neveu de Fr\u00e8re Roger", "name": "Duckert, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, po\u00e8re, orphelin de p\u00e8re russe recueilli \u00e0 Taiz\u00e9", "name": "Tzikunib, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, pr\u00e9sident de l'Eglise Unie de France", "name": "Schlumberger, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9 (Archive RTS)", "name": "Fr\u00e8re Roger", "type": "Participant"}, {"role": "petite ni\u00e8ce de Fr\u00e8re Roger", "name": "Lengronne, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, soeur de la communaut\u00e9 apostologique Saint-Fran\u00e7ois-Xavier", "name": "L\u00e9na, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "soeur de la communaut\u00e9 apostolique Saint-Fran\u00e7ois-Xavier, biographe de Fr\u00e8re Roger", "name": "Laplane, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire en histoire du christianisme \u00e0 l'Universitl\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Hammann, Gottfried", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en sciences sociales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Kiev, directeur des \u00e9ditions \"L'Esprit et la lettre\"", "name": "Sigov, Constantin", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e8res Alo\u00efs, Benoit, Charles-Eug\u00e8ne et Daniel, membres de la congr\u00e9gation", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094652", "ece-7094651"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La couleur des post-it de la patronne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7AA27465-0067-4896-8FEE-672B5FCE4D9E", "durationSec": 152, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-02T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-02T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094807", "ece-7094801"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Katia Ricciarelli (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-25378F2F-2CBD-41D9-B4B9-83EBB25A5001", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 6957, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricciarelli, Katia"], "thematicThemes": ["soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale"], "excerpt": "Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es septante, Katia Ricciarelli a \u00e9t\u00e9 la belle voix de soprano lyrique italienne ayant la capacit\u00e9 rare de ressusciter les fastes du belcanto romantique. N\u00e9e \u00e0 Rovigo le 18 janvier 1946 dans une famille pauvre, \u00e9l\u00e8ve de la grande Iris Adami Corradetti \u00e0 Venise, elle d\u00e9bute en 1969 \u00e0 Mantoue avec Mim\u00ec de \"La Boh\u00e8me\"; puis elle campe Leonora du \"Touv\u00e8re\" \u00e0 Treviso et \u00e0 Parme. Mais en 1971, elle fait sensation \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision en prenant part au Concours des Voix Verdiennes, ce qui lance sa carri\u00e8re en Italie. Elle assume divers ouvrages du jeune Verdi, dont \"Il Corsaro\" et \"Giovanna d'Arco\" \u00e0 Venise, \"I due Foscari\" \u00e0 Chicago. A partir de septembre 1972, elle figure \u00e0 l'affiche de la Scala de Milan en interpr\u00e9tant le \"Requiem\" de Verdi puis une \"Suor Angelica\" de Puccini contest\u00e9e par une partie du public. A la Fenice, elle \u00e9bauche un premier personnage bellinien, Giulietta dans \"I Capuleti e i Montecchi\" et une premi\u00e8re Elisabeth de \"Don Carlos\", alors que le Covent Garden de Londres, la Statsoper de Vienne, l'Op\u00e9ra de Paris et le Met de New York  d\u00e9couvrent sa Mim\u00ec. A Hambourg, en septembre 1975, elle impose sa Desdemona face au premier Otello de Placido Domingo, quand Tokyo applaudit son Amelia de \"Simone Boccanegra\". A Florence, en d\u00e9cembre 1976, elle aborde un r\u00f4le rossinien, Mathilde de \"Guillaume Tell\", suivi d'une Amenaide de \"Tancredi\" \u00e0 Carnegie Hall en mars 1978. A Modena, \u00e0 Parme, elle aborde le Donizetti tragique en incarnant Anna Bolena, \u00e0 Florence, Lucrezia Borgia, tandis que Londres pl\u00e9biscite un personnage verdien, Luisa Miller.", "alternativeTitle": ["Vocalises du 02.10.2015", "Le soprano Katia Ricciarelli (1/2) / VOC_2015-10-02T14:04:15_vocalises", "Vocalises du 02.10.2015", "Le soprano Katia Ricciarelli (1/2) / VOC_2015-10-02T14:04:15_vocalises"], "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es septante, Katia Ricciarelli a \u00e9t\u00e9 la belle voix de soprano lyrique italienne ayant la capacit\u00e9 rare de ressusciter les fastes du belcanto romantique. \n\nN\u00e9e \u00e0 Rovigo le 18 janvier 1946 dans une famille pauvre, \u00e9l\u00e8ve de la grande Iris Adami Corradetti \u00e0 Venise, elle d\u00e9bute en 1969 \u00e0 Mantoue avec Mim\u00ec de \"La Boh\u00e8me\"; puis elle campe Leonora du \"Touv\u00e8re\" \u00e0 Treviso et \u00e0 Parme. Mais en 1971, elle fait sensation \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision en prenant part au Concours des Voix Verdiennes, ce qui lance sa carri\u00e8re en Italie. Elle assume divers ouvrages du jeune Verdi, dont \"Il Corsaro\" et \"Giovanna d'Arco\" \u00e0 Venise, \"I due Foscari\" \u00e0 Chicago. \n\nA partir de septembre 1972, elle figure \u00e0 l'affiche de la Scala de Milan en interpr\u00e9tant le \"Requiem\" de Verdi puis une \"Suor Angelica\" de Puccini contest\u00e9e par une partie du public. A la Fenice, elle \u00e9bauche un premier personnage bellinien, Giulietta dans \"I Capuleti e i Montecchi\" et une premi\u00e8re Elisabeth de \"Don Carlos\", alors que le Covent Garden de Londres, la Statsoper de Vienne, l'Op\u00e9ra de Paris et le Met de New York  d\u00e9couvrent sa Mim\u00ec. A Hambourg, en septembre 1975, elle impose sa Desdemona face au premier Otello de Placido Domingo, quand Tokyo applaudit son Amelia de \"Simone Boccanegra\". \n\nA Florence, en d\u00e9cembre 1976, elle aborde un r\u00f4le rossinien, Mathilde de \"Guillaume Tell\", suivi d'une Amenaide de \"Tancredi\" \u00e0 Carnegie Hall en mars 1978. A Modena, \u00e0 Parme, elle aborde le Donizetti tragique en incarnant Anna Bolena, \u00e0 Florence, Lucrezia Borgia, tandis que Londres pl\u00e9biscite un personnage verdien, Luisa Miller.", "Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es septante, Katia Ricciarelli a \u00e9t\u00e9 la belle voix de soprano lyrique italienne ayant la capacit\u00e9 rare de ressusciter les fastes du belcanto romantique. \n\nN\u00e9e \u00e0 Rovigo le 18 janvier 1946 dans une famille pauvre, \u00e9l\u00e8ve de la grande Iris Adami Corradetti \u00e0 Venise, elle d\u00e9bute en 1969 \u00e0 Mantoue avec Mim\u00ec de \"La Boh\u00e8me\"; puis elle campe Leonora du \"Touv\u00e8re\" \u00e0 Treviso et \u00e0 Parme. Mais en 1971, elle fait sensation \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision en prenant part au Concours des Voix Verdiennes, ce qui lance sa carri\u00e8re en Italie. Elle assume divers ouvrages du jeune Verdi, dont \"Il Corsaro\" et \"Giovanna d'Arco\" \u00e0 Venise, \"I due Foscari\" \u00e0 Chicago. \n\nA partir de septembre 1972, elle figure \u00e0 l'affiche de la Scala de Milan en interpr\u00e9tant le \"Requiem\" de Verdi puis une \"Suor Angelica\" de Puccini contest\u00e9e par une partie du public. A la Fenice, elle \u00e9bauche un premier personnage bellinien, Giulietta dans \"I Capuleti e i Montecchi\" et une premi\u00e8re Elisabeth de \"Don Carlos\", alors que le Covent Garden de Londres, la Statsoper de Vienne, l'Op\u00e9ra de Paris et le Met de New York  d\u00e9couvrent sa Mim\u00ec. A Hambourg, en septembre 1975, elle impose sa Desdemona face au premier Otello de Placido Domingo, quand Tokyo applaudit son Amelia de \"Simone Boccanegra\". \n\nA Florence, en d\u00e9cembre 1976, elle aborde un r\u00f4le rossinien, Mathilde de \"Guillaume Tell\", suivi d'une Amenaide de \"Tancredi\" \u00e0 Carnegie Hall en mars 1978. A Modena, \u00e0 Parme, elle aborde le Donizetti tragique en incarnant Anna Bolena, \u00e0 Florence, Lucrezia Borgia, tandis que Londres pl\u00e9biscite un personnage verdien, Luisa Miller."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423801.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veya, Val\u00e8re", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094627", "ece-7094626"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Du miel et des abeilles\" - Citizen Bees", "id": "sound-B7718110-96E1-437F-9847-ECD7047AB3D5", "durationSec": 284, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Audric de Campeau, entrepreneur chez CitizenBees, dans l'incubateur jeuch\u00e2telois NEODE\r\n\"Du miel et des abeilles\" - Citizen Bees(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO \"DU MIEL ET DES ABEILLES\" - CITIZENBEES) // NEO ***** INDIC\r\nOn retrouve N\u00e9ophiles, ce matin, Lo\u00efs Siggen Lopez, vous nous avez apport\u00e9 du miel. \r\nOui, car nous partons \u00e0 la rencontre d'une faiseur de miel, d'un \u00e9leveur d'abeille. \r\nC'est Audric de Campeau. Il \u00e9tait \u00e9tudiant en Philosophie \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Paris lorsqu'il a commenc\u00e9 l'apiculture, en amateur, \r\nSON 1 - on apprend vite \r\nses premi\u00e8res ruches, il les a install\u00e9es en Champagne, en France. //\r\nIl termine sa formation en philosophie, entame une formation dans le comemrce.... et continue de s'occuper de ses ruches: \r\nSON 2 - J'apprends... que \r\nEn plein coeur de Paris, et m\u00eame \u00e0 quelques pas de la Tour Effeil !\r\nQuelques semaines plus tard, il posera ses ruches au sommet de l'\u00e9cole militaire, mais aussi sur d'autres toits de Paris. \r\nA c\u00f4t\u00e9 de cette passion, il travaille.... et sa carri\u00e8re l'emm\u00e8ne il y a quelques ann\u00e9es \u00e0 la Chaux-de-Fonds, dans l'horlogerie. \r\nEt un jour.... il a une id\u00e9e. Audric de Campeau.  \r\nSON 3 - j'avais cette id\u00e9e  \r\nIl fonde alors sa startup, CitizenBees. Et il choisit de l'installer \u00e0 Neuch\u00e2tel, dans l'incubateur NEODE. //\r\nPour d\u00e9velopper ses ruches connect\u00e9es, Audric de Campeau s'associe alors avec Cedric Berger, un autre entepreneur de la r\u00e9gion. \r\nSON 4 - Ce qui est g\u00e9nial  \r\nCette union entre ces deux startups neuch\u00e2teloise a donn\u00e9 naissance, HIER, \u00e0 l'inauguration des premi\u00e8res ruches connect\u00e9es, sur le toit de l'un des plus grand centre commercial du canton de Neuch\u00e2tel, \u00e0 Marin. \r\nEt concr\u00e8tement, Lo\u00efs, \u00e0 quoi servent ces ruches connect\u00e9es? \r\nPeser, mesurer, OBSERVER l'\u00e9volution d'une ruche. \r\nLa ruche est un condens\u00e9 de technologie. Elle permet \u00e0 l'entreprise de diffuser des images de la ruche en temps r\u00e9el et en Haute d\u00e9finition. \r\nElle cr\u00e9\u00e9e de l'interaction. \r\net par exemple, avec le code qui se trouve sur le pot que je vous ai donn\u00e9, avec votre t\u00e9l\u00e9phone, vous pouvez vous connecter \u00e0 la ruche. \r\nPour voir les abeilles... mais pas seulement. Audric de Campeau. \r\nSON 5 - elles chantent  \r\nUtile pour les apiculteurs, donc...  \r\nOui. Citizen bees travaille avec des apiculteurs locaux pour chacun de ses projets. \r\nDans le cas de Marin, \u00e0 Neuch\u00e2tel, c'est Jean-Claude Meier, apiculteur bio-bourgeon. \r\nSON 6 - Ce qui est important....  \r\nutile pour les apiculteurs et donc... aussi pour la recherche ! \r\nOui. Car les abeilles et bien... chantent de moins en moins. Elles meurent, \u00e0 la campagne. En ville, elles se sentent un peu mieux... et rassurez-vous; elles s'int\u00e9ressent plus au grand arbres qu'aux potages de balcon... \r\nMais il y a encore du travail pour \u00e9viter la catastrophe, ou l'\u00e9catombe. Un travail entam\u00e9 par des startups, en l'occurence, neuch\u00e2teloise. \r\nVoil\u00e0 pour l'histoire de ce pot de miel Simon. Bon app\u00e9tit ! \r\nOn le d\u00e9gustera avec plaisir ! C'\u00e9tait N\u00e9ophiles. Lo\u00efs Siggen Lopez, \u00e0 lundi.", "alternativeExcerpt": ["Rencontre ce vendredi matin d'un \u00e9leveur d'abeilles. Audric de Campeau termine sa formation en philosophie, \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Paris. Il a commenc\u00e9 l'apiculture en amateur, et s'appr\u00eate \u00e0 entamer une formation dans le commerce tout en continuant de s'occuper de ses ruches, dont il a install\u00e9 les premi\u00e8res en Champagne.", "Rencontre ce vendredi matin d'un \u00e9leveur d'abeilles. Audric de Campeau termine sa formation en philosophie, \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Paris. Il a commenc\u00e9 l'apiculture en amateur, et s'appr\u00eate \u00e0 entamer une formation dans le commerce tout en continuant de s'occuper de ses ruches, dont il a install\u00e9 les premi\u00e8res en Champagne.", "Rencontre ce vendredi matin d'un \u00e9leveur d'abeilles. Audric de Campeau termine sa formation en philosophie, \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Paris. Il a commenc\u00e9 l'apiculture en amateur, et s'appr\u00eate \u00e0 entamer une formation dans le commerce tout en continuant de s'occuper de ses ruches, dont il a install\u00e9 les premi\u00e8res en Champagne."], "alternativeTitle": ["\"Du miel et des abeilles\" - Citizen Bees", "\"Du miel et des abeilles\" - Citizen Bees / JDM_2015-10-02T06:40:00_neophiles", "\"Du miel et des abeilles\" - Citizen Bees / JDM_2015-10-02T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114450", "ece-7114432"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Guns", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4BB11FFD-DF0B-4920-827E-8C5D3507FE78", "durationSec": 95, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-02T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-02T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094769", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7094769", "ece-7094766"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (5/5) : Maternaire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-27396FD3-D81B-4E52-A776-9DBE55138FB3", "durationSec": 1760, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne-Lise Grob\u00e9ty \u00e9tudie \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel puis suit une formation de journaliste et collabore avec plusieurs journaux. Elle commence \u00e0 \u00e9crire tr\u00e8s t\u00f4t et publie \u00e0 19 ans son premier roman \"Pour mourir en f\u00e9vrier\". S'ensuivront d'autres romans et nouvelles qui lui permettront d'obtenir en 2000 le Grand Prix C. F. Ramuz pour l'ensemble de son ouvre.Nouvelles extraites du recueil \"La Fianc\u00e9e d'hiver\" - Bernard Campiche \u00c9diteur.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 02.10.2015", "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (5/5) / IMA_2015-10-02T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 02.10.2015", "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (5/5) / IMA_2015-10-02T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Maternaire\"", "\"Maternaire\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7094621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7094621", "ece-7094620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Wolf, journaliste, peintre-dessinateur, critique d'art chaux-de-fonnier install\u00e9 \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23FE13EA-0E38-41B0-8800-88168176C9B4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Paris"], "durationSec": 1360, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolf, Laurent"], "thematicThemes": ["peinture", "critique d'art", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "excerpt": "Laurent Wolf a d'abord \u00e9t\u00e9 peintre et dessinateur, puis il est devenu l'un des grands journalistes et critiques d'art en Suisse romande, au \"Nouveau Quotidien\" puis au \"Temps\". Apr\u00e8s 20 ans de bons et loyaux services, il reprend pinceaux et crayons pour renouer avec sa vie d'avant.", "alternativeExcerpt": ["Laurent Wolf a d\u2019abord \u00e9t\u00e9 peintre et dessinateur, puis il est devenu l\u2019un des grands journalistes et critiques d\u2019art en Suisse romande, au \"Nouveau Quotidien\" puis au \"Temps\". \n\nApr\u00e8s 20 ans de bons et loyaux services, il reprend pinceaux et crayons pour renouer avec sa vie d\u2019avant."], "alternativeTitle": ["Laurent Wolf, journaliste et peintre-dessinateur / VER_2015-10-02T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, peintre, critique d'art", "name": "Wolf, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 titres en anglais qui rendent le plus joyeux", "id": "sound-7D5AFA45-A9AD-4BD4-9CE6-7ED6FF441C2D", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 02.10.2015", "Les 5 titres en anglais qui rendent le plus joyeux / PEN_2015-10-02T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 02.10.2015", "Les 5 titres en anglais qui rendent le plus joyeux / PEN_2015-10-02T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095124", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095124", "ece-7095123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'histoire du canton du Jura et de la soci\u00e9t\u00e9 jurassienne. Interview de Claude Hauser, historien et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, auteur de l'ouvrage \"Jura. Les septs clich\u00e9s capitaux\" (Ed. Alphil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB2CC5B9-3D60-4799-B700-7F0C4DDACD7F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1522, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "question jurassienne", "canton"], "alternativeTitle": ["Tribu du 02.10.2015", "Jura / TRI_2015-10-02T11:04:15_tribu", "Tribu du 02.10.2015", "Jura / TRI_2015-10-02T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Nous nous penchons aujourd\u02b9hui sur l\u02b9histoire du Jura et de la soci\u00e9t\u00e9 jurassienne. \n\nPour \u00e9clairer les \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 le Jura et son identit\u00e9, sa construction et son \u00e9volution, nous recevons Claude Hauser, professeur d\u02b9histoire contemporaine \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg et auteur de l\u02b9ouvrage \" Jura, les sept clich\u00e9s capitaux \", paru aux Editions alphil.", "Nous nous penchons aujourd\u02b9hui sur l\u02b9histoire du Jura et de la soci\u00e9t\u00e9 jurassienne. \n\nPour \u00e9clairer les \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 le Jura et son identit\u00e9, sa construction et son \u00e9volution, nous recevons Claude Hauser, professeur d\u02b9histoire contemporaine \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg et auteur de l\u02b9ouvrage \" Jura, les sept clich\u00e9s capitaux \", paru aux Editions alphil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Hauser, Claude (historien)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095066", "ece-7095065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "15 minutes : Les coulisses du reportage \"Hongrie, la crispation identitaire\"", "id": "sound-25717330-432E-414B-BD45-7AAE5CD3B72B", "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Argiroffo Kern, Francesca\r\nLes coulisses du reportage \"Hongrie, la crispation identitaire\"Mur, barbel\u00e9s, arm\u00e9e au fronti\u00e8res ..l'attitude radicale du premier ministre hongrois envers les migrants suscite l' indignation en Europe. A l'int\u00e9rieur du pays, la politique de Viktor Orban divise, m\u00eame si une majorit\u00e9 l'approuve.. Francesca Argiroffo , bonjour...vous \u00eates all\u00e9e \u00e0 la rencontre des Hongrois, \u00e0 Budapest et ailleurs, pour savoir un peu ce qu'ils pensent de leur gouvernement, de l'image de leur pays. Ce sera le th\u00e8me de votre reportage diffus\u00e9 demain \u00e0 12h40 sur la Premi\u00e8re, \u00e0 l'enseigne de 15 minutes.\r\nOui j' ai rencontr\u00e9 un certain nombre de jeunes dans deux universit\u00e9s...et ce qui m'a frapp\u00e9e: ils ont la m\u00eame attitude d\u00e9complex\u00e9e que Viktor Orban. La plupart de ceux \u00e0 qui j'ai pu parler m'ont dit n'avoir pas de probl\u00e8me avec le mur, \"c'est n\u00e9cessaire\" pour arr\u00eater le flux, mais aussi l'autorisation donn\u00e9e \u00e0 l'arm\u00e9e de r\u00e9primer les migrants, voire m\u00eame de leur tirer dessus avec des balles en caoutchouc. Ils sont surs aussi qu'une majorit\u00e9 de migrants viennent pour des raisons \u00e9conomiques.\r\nEn revanche ce qui e st int\u00e9ressant c'est que l'agument religieux a peu d poids..l'id\u00e9e que la Hongrie serait un bastion de l'Europe chritienne contre l'invasion de musulmans les touche assez peu \r\n-  Donc le discours de Viktor Orban a vraiment un impact, m\u00eame si il n'y plus vraiment de migrants? \r\n...c'est l'impression que \u00e7a donne et c'est effectivement un peu surr\u00e9alsite car \u00e0 Budapest par exemple on n'en voit plus un seul, ils sont tous partis ...ou ils ne font que traverser le pays \u00e0 l'ouest entre la Croatie et l'Autriche.. \r\n- Mais cette \"crise migratoire\" a permis a Viktor Orban de gagner des point sur l'extr\u00eame droite. \r\nOui l'extr\u00eame droite qui du coup,  essaie de pousser le bouchon encore plus loin... M\u00eame la gauche est divis\u00e9e sur la question. J'ai rencontr\u00e9 l'ancien premier ministre hongrois , de la coalition d\u00e9mocratique. Il doit \u00eatre \u00e0 peu pr\u00e8s un des seuls en Hongrie a avoir accuelli des migrants chez lui. Et il ne s'est pas fait que des amis... \r\nEt dans les m\u00e9dias ind\u00e9pendants, dans les ONG, tr\u00e8s pr\u00e9sentes lors de l'arriv\u00e9e massive des migrants on se dit un peu d\u00e9courag\u00e9s par ce discours anti-immigr\u00e9s omnipr\u00e9sent. Certains disent vouloir quitter le pays..tout simplement parce qu'ils ont l'impression d'\u00e9touffer en Hongrie.", "alternativeExcerpt": ["Mur, barbel\u00e9s, arm\u00e9e aux fronti\u00e8res\u2026 Le refus de la Hongrie de laisser entrer des migrants fait monter la tension en Europe. Et \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du pays, la politique du premier ministre Viktor Orban divise. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Francesca Argiroffo, diffus\u00e9 ce samedi 3 octobre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "Mur, barbel\u00e9s, arm\u00e9e aux fronti\u00e8res\u2026 Le refus de la Hongrie de laisser entrer des migrants fait monter la tension en Europe. Et \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du pays, la politique du premier ministre Viktor Orban divise. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Francesca Argiroffo, diffus\u00e9 ce samedi 3 octobre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "Mur, barbel\u00e9s, arm\u00e9e aux fronti\u00e8res\u2026 Le refus de la Hongrie de laisser entrer des migrants fait monter la tension en Europe. Et \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du pays, la politique du premier ministre Viktor Orban divise. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Francesca Argiroffo, diffus\u00e9 ce samedi 3 octobre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40."], "alternativeTitle": ["Les coulisses du reportage \"Hongrie, la crispation identitaire\"", "Les coulisses du reportage \"Hongrie, la crispation identitaire\" / JDM_2015-10-02T07:18:00_quinze-minutes", "Les coulisses du reportage \"Hongrie, la crispation identitaire\" / JDM_2015-10-02T07:18:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114458", "ece-7114442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Moscou justifie ses frappes sur la Syrie par l'inefficacit\u00e9 de la coalition", "id": "sound-7A9748B4-F499-4419-B8D4-7CC3B037E603", "durationSec": 99, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Moscou justifie ses frappes sur la Syrie par l'inefficacit\u00e9 de la coalition12h30 Victimes civiles Syrie\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande re\u00e7oit \u00e0 Paris en ce moment son homologue russe Vladimir Poutine. Il est question des nombreux d\u00e9saccords sur la Syrie.\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais est oppos\u00e9 \u00e0 son homologue russe sur le sort \u00e0 r\u00e9server au pr\u00e9sident Bachar al-Assad. Paris l'accuse d'\u00eatre le principal responsable du chaos en Syrie et veut le voir partir au plus vite, Moscou qui le soutient juge au contraire qu'il faut l'aider \u00e0 lutter contre l'EI.\r\nEt pendant cette r\u00e9union Hollande - Poutine, les frappes russes en Syrie continue. Elles ont vis\u00e9 Raqqa hier, le fief de l'\u00e9tat islamqiue, vient d'affirmer Moscou. Ces raids a\u00e9riens russes ne vont pas cesser. \"Ils vont s'intensifier et durer 3 \u00e0 4 mois\", voil\u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 ce matin le pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res de la Douma. Moscou justifie cette campagne a\u00e9rienne par l'inefficacit\u00e9 de la coalition, explications de C\u00e9line Tzaud... \r\n((La coalition internationale, men\u00e9e par les Etats-Unis, fait semblant de bombarder L'\u00e9tat islamique. c'est inefficace.voil\u00e0 pourquoi nous devons passer \u00e0 une autre \u00e9tape.Propos plut\u00f4t clairs d'Alexei Pouchkov ce matin sur la radio europe1. Les r\u00e9sultats vont se faire connaitre rapidement, promet le russe.qui r\u00e9fute les accusations selon lesquelles  Moscou ne viserait sciemment pas l'\u00e9tat islamique. Mais pour la coalition, Moscou ment. Selon l'observatoire syrien des droits de l'homme, bas\u00e9 \u00e0 Londres, 7 civils, dont 2 enfants, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s hier par des frappes russes \u00e0 Homs.une ville tenue uniquement par les rebelles d'Al nosra. Ce matin, am\u00e9ricains, Britanniques, fran\u00e7ais, allemands, turques et leurs alli\u00e9s du golfe ont appel\u00e9 Moscou \u00e0 revoir ses priorit\u00e9s et ne viser que l'\u00e9tat islamique. Selon leur communiqu\u00e9, Moscou provoque une nouvelle escalade dans le conflit.et alimente l'extr\u00e9misme.))", "alternativeExcerpt": ["Alors que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande re\u00e7oit \u00e0 Paris son homologue russe Vladimir Poutine, pour traiter des nombreux d\u00e9saccords sur la Syrie, les frappes russes en Syrie continuent. La Russie table sur trois \u00e0 quatre mois d'op\u00e9rations militaires, selon le pr\u00e9sident de la commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res de la Douma. Moscou justifie cette campagne a\u00e9rienne par l\u2019inefficacit\u00e9 de la coalition."], "alternativeTitle": ["Moscou justifie ses frappes sur la Syrie par l\u2019inefficacit\u00e9 de la coalition / 12H30_2015-10-02T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-87E2B75B-786A-4483-B99C-82EFAF6AE1A3", "durationSec": 902, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis;Philippe Migault, sp\u00e9cialiste de la Russie \u00e0 l'Institut de rechercne internationales et strat\u00e9giques \u00e0 Paris;Susanne Ruoff, directrice de la Poste;Charles Juillard, ministre;Cedric Weissert, pr\u00e9sident d'un club de hockey de l'ouest lausannois;Jean-Jacques Schilt, pr\u00e9sident du centre intercommunal de glace de Malley\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(Fusillade Col\u00e8re Obama) Un jeune homme a abattu dix personnes sur un campus universitaire de l'Oregon, aux Etats Unis... Sept autres personnes sont bless\u00e9s... L'auteur de la fusillade, \u00e2g\u00e9 d'une vingtaine d'ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans un \u00e9change de tirs avec les policiers...  Le tireur a froidement abattu ses victimes passant d'une salle de cours \u00e0 l'autre, dans cette universit\u00e9 d'Umpqa, install\u00e9e dans une r\u00e9gion recul\u00e9e du nord-est du pays... Ce nouveau drame relance le d\u00e9bat sur les armes... Et la fr\u00e9quence de ces fusillades a provoqu\u00e9 la col\u00e8re de Barack Obama...   C'est la 15\u00e8me fois de son mandat que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain devait r\u00e9agir,  \u00e0 une fusillade meurtri\u00e8re. On l'\u00e9coute... \r\nBarack Obama qui a donc lanc\u00e9 un appel solennel en faveur du contr\u00f4le des armes...\r\n(19/MULTI SION-LIVERPOOL PAPIER) ***L'actualit\u00e9 ce matin est aussi sportive, c'est aussi le FC Sion qui n'a pas manqu\u00e9 son d\u00e9placement \u00e0 Anfield hier soir. \r\nLes Valaisans ont contraint Liverpool au nul pour leur deuxi\u00e8me match de poule d'Europa League. Score final: un partout. Un r\u00e9sultat logique, Jo\u00ebl Robert \r\nLe FC Sion est seul en t\u00eate de son groupe, tout comme le FC B\u00e2le qui s'est impos\u00e9 2 \u00e0 0 hier soir  contre L\u00e8re Poznan.\r\n(D2/RUSSIE ET RISQUES ATTENTATS PAPIER INTEGRE) ****La Russie a men\u00e9 de nouvelles frappes en Syrie hier,  alors que la pol\u00e9mique continue d'enfler sur les cibles de l'aviation russe sur le territoire syrien... \r\nMoscou affirme viser l'Etat islamique, Washington et ses alli\u00e9s l'accuse de frapper les ennemis de Bachar Al Assad, les rebelles syriens...Sur le terrain diplomatique, Washington et Moscou ont tenu une premi\u00e8re r\u00e9union entre militaires pour se coordonner, et surtout pour \u00e9viter des incidents d'aviation dans le ciel Syrien... Un ciel encombr\u00e9 par les missions de la coalition, les raids de l'aviation syrienne et d\u00e9sormais les avions russes... Vladimir Poztine est attendu \u00e0 Paris aujourd'hui pour parler du conflit... \r\n***Le pr\u00e9sident Russe qui a d\u00e9clar\u00e9 qu'il frapper les jihadistes avant qu'ils ne viennent nous attaquer chez nous\".... \r\nFa\u00e7on de justifer l'intervention russe en Syrie. Alors justement: quel est le risque d'attaque terroriste en Russie? Le pays semble moins expos\u00e9 que d'autres comme la France, et pourtant la Russie a une longue histoire d'affrontement avec l'islam radical. Alexandre Habay\r\n(01/DISCOURS MAURER ARMEE PAPIER) En Suisse, l'arm\u00e9e et la protection civile sont pr\u00eates \u00e0 mettre \u00e0 disposition des locaux, du mat\u00e9riel et du personnel pour g\u00e9rer un afflux important de requ\u00e9rants d'asile. \r\nJusqu'\u00e0 50 mille places dans des abris de protection civile pourraient \u00eatre mises \u00e0 disposition en quelques jours. \r\nUeli Maurer a l\u00e2ch\u00e9 ce chiffre hier \u00e0 Worb dans le canton de Berne, lors d'un traditionnel entretien \u00e0 la caserne... Et Pietro Bugnon, son discours en a \u00e9tonn\u00e9 plus d'un...\r\n(04/ERREURS MATERIEL DE VOTE PAPIER) La liste des cantons touch\u00e9s par des erreurs dans le mat\u00e9riel \u00e9lectoral du 18 octobre s'allonge... Apr\u00e8s le Jura, le Valais et Lucerne; les Grisons ont annonc\u00e9 hier de nouvelles anomalies, Marie Giovanola.\r\n****Et le PDC du Valais Romand va porter plainte pour dommage \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9... Puisque des tracts assimilant le parti \u00e0 la franc-ma\u00e7onnerie sont en effet coll\u00e9s sur ses affiches et celles du PLR...\r\n(D3/POSTE ET E-VOTING PAPIER INTEGRE) Et puis toujours en amont des prochaines f\u00e9d\u00e9rales, le march\u00e9 du vote \u00e9lectronique pour les Suisses de l'\u00e9tranger est de plus en plus convoit\u00e9... \r\nLa Poste s'est r\u00e9cemment alli\u00e9e au syst\u00e8me du canton de Neuch\u00e2tel. Gen\u00e8ve est aussi dans la course. Et il s'agit maintenant de convaincre le plus grand nombre de cantons \u00e0 rallier l'un ou l'autre syst\u00e8me. Pour Gen\u00e8ve, cette bataille, c'est celle de David contre Goliath, Muriel Ballaman...\r\n(03/JU BUDGET ITV. JUILLARD) ***Le budget 2016 du canton du Jura n'est pas bon. \r\nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 hier.... Depuis 1982, le revenu de l'Etat jurassien n'avait jamais recul\u00e9 d'un budget \u00e0 l'autre... Cette fois \u00e0 la fois le budget recule et les charges augmentent aussi. \r\nR\u00e9sultat, un exercice qui pr\u00e9voit un d\u00e9ficit de pr\u00e8s de 7 millions de francs. Et pour la premi\u00e8re fois, les autorit\u00e9s jurassiennes pr\u00e9f\u00e8rent ne pas compter sur une hypoth\u00e9tique recette de la BNS, contrairement \u00e0 d'autres, \u00e0 Neuch\u00e2tel par exemple. Inutile pour le ministre jurassien Charles Juillard de croire aux miracles...\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klin.\r\n(D5/LSNE 2020 PAPIER INTEGRE) ***Premiers remous autour des jeux olympiques de la jeunesse 2020. \r\nLa ville de Lausanne s'appr\u00eate \u00e0 entreprendre de nombreux travaux en vue de cette manifestation, dont le r\u00e9am\u00e9nagement du centre sportif de Malley. \r\nUne piscine olympique et un stade de Glace sont pr\u00e9vus sous un m\u00eame toit.\u00a0 \r\nUn projet jusque-l\u00e0 unanimement salu\u00e9 et encens\u00e9 par les milieux politiques et \u00e9conomiques. Mais des voix d\u00e9noncent le sort r\u00e9serv\u00e9 aux sportifs amateurs le temps des travaux... Certains reprochent en effet aux autorit\u00e9s de les n\u00e9gliger, Michael Peuker...\r\nEt puis un mot de hockey sur glace pour terminer, l'attaquant de Fribourg Gott\u00e9ron Julien Sprunger \u00e9cope de quatre matchs de suspension et pr\u00e8s de 2300 francs d'amendes apr\u00e8s une charge \u00e0 la t\u00eate  du d\u00e9fenseur du Lausanne HC Jannik Fischer... Son club ne fera pas recours contre cette d\u00e9cision.Sprunger a purg\u00e9 son premier match hier \u00e0 l'occasion de la rencontre de coupe de Suisse face \u00e0 Lyss.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Des nuages sur le Plateau. Le temps sera ensoleill\u00e9, toutefois au dessus du stratus.\r\nTemp\u00e9ratures, maximum 15 degr\u00e9s, jusqu'\u00e0 20 en Valais avec du foehn... \r\nDemain, le temps sera en partie ensoleill\u00e9. Il faut s'attendre \u00e0 quelques pr\u00e9cipitations \u00e0 partir de la deuxim\u00e8me partie de journ\u00e9e. Maximum 16 degr\u00e9s, 20 en Valais.\r\nEt puis du gris dimanche matin, avec des \u00e9claircies l'apr\u00e8s-midi.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(fusillade) 11 morts, septs bless\u00e9s, jeune homme de vingt ans, \r\noregon : l'un des Etats qui", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-10-02T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-10-02T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114451", "ece-7114433"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "GAUCHE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "id": "asset-1462225", "durationSec": 1935, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LISBONNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Jean-Jacques Tillmann est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans", "GE: une partie de la grotte de Lascaux a \u00e9t\u00e9 reproduite \u00e0 l'identique", "Le mat\u00e9riel utilis\u00e9 pour la course \u00e0 pied est de plus en plus \u00e9labor\u00e9 et devient un vrai business", "GE: une cr\u00e8che s\u2019est mise \u00e0 la garde d\u2019enfants en plein air toute l\u2019ann\u00e9e et par tous les temps", "Portugal / Elections l\u00e9gislatives: aucun parti de la gauche alternative ne va \u00e9merger de ce scrutin", "Fusillade dans l\u2019Oregon: Barack Obama a laiss\u00e9 \u00e9clater sa col\u00e8re", "France: le sommet sur l\u2019Ukraine a \u00e9t\u00e9 \u00e9clips\u00e9 par la question syrienne", "Les cars low-cost d\u00e9fient toute concurrence en Suisse avec la lib\u00e9ralisation des bus en Europe", "Nouvo: certains conducteurs reprogramment leurs v\u00e9hicules pour les rendre encore plus puissants", "Consommation de drogue en Suisse: les explications d\u2019Olivier Gu\u00e9niat", "8,8 kilos de coca\u00efne pure sont consomm\u00e9s chaque jour en Suisse", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Il avait comment\u00e9  de nombreux matchs de football mythiques durant pr\u00e8s de 40 ans de t\u00e9l\u00e9vision.", "Cette exposition n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 possible sans les sp\u00e9cialistes et la technologie de pointe.", "L\u2019\u00e9poque du bon vieux t-shirt en coton et des baskets uniformes est termin\u00e9e.", "Cette nouvelle tendance vient des pays nordiques et fait son chemin en Suisse romande.", "Face \u00e0 la machine socialiste, les nouveaux partis de gauche ne font pas le poids.", "Le Pr\u00e9sident ne cesse de r\u00e9clamer une \u00e9volution de la loi pour mieux encadrer l\u2019utilisation des armes, en vain.", "En effet, l'entr\u00e9e en guerre de la Russie au c\u00f4t\u00e9 du pr\u00e9sident Bachar al Assad a passablement \u00e9clips\u00e9 la question ukrainienne.", "Le trajet B\u00e2le-Gen\u00e8ve ne co\u00fbte que 9 CHF. Il est difficile d\u2019emp\u00eacher ces cars de transporter des passagers \u00e0 l'int\u00e9rieur de la Suisse.", "Cette pratique se fait m\u00eame parfois au m\u00e9pris de la loi et des normes anti-pollution.", "Les recherches ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es dans 13 villes de Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010835", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7010835", "ece-7010833"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Un monde en couleurs", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "GENEVE"], "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1453104", "durationSec": 3626, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Un peintre et sa nature", "Le camping autrement", "Luc Marelli en visite chez ses amis bourguignons", "Luc Marelli sur les lieux de son enfance dans la campagne genevoise", "Un peintre et sa nature - Le camping autrement", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles"], "imageURL": "//www.rts.ch/7116673.image", "alternativeExcerpt": ["Luc Marelli est le peintre des couleurs en tr\u00e8s grands formats. L'artiste genevois \u00e0 l'allure \u00e9ternellement jeune n'a jamais cess\u00e9 de se renouveler. M\u00eame apr\u00e8s 33 ans de labeur artistique, il imagine encore. L'angoisse de la toile blanche il ne l'a jamais connue.", "A deux pas de Gen\u00e8ve, sur les contreforts du Sal\u00e8ve, se d\u00e9veloppe une exp\u00e9rience d'habitation pas comme les autres. Ici, depuis quelques ann\u00e9es, des campeurs ont troqu\u00e9 leurs sardines et leurs tentes pour s'installer dans des yourtes. En choisissant de vivre simplement, proches de la nature et surtout de mani\u00e8re collective, les habitants de ce petit \u00abvillage reconstitu\u00e9\u00bb ont r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er l'\u00e9bauche d'un petit paradis.", "Luc Marelli est le peintre des couleurs en tr\u00e8s grands formats. L'artiste genevois \u00e0 l'allure \u00e9ternellement jeune n.a jamais cess\u00e9 de se renouveler. M\u00eame apr\u00e8s 33 ans de labeur artistique, il imagine encore.", "Luc Marelli est le peintre des couleurs en tr\u00e8s grands formats. L'artiste genevois \u00e0 l'allure \u00e9ternellement jeune n.a jamais cess\u00e9 de se renouveler. M\u00eame apr\u00e8s 33 ans de labeur artistique, il imagine encore.", "Paju vous en fait voir de toutes les couleurs! Avec le portrait de Luc Marelli, un peintre s'inspirant de la nature qui l'entoure, et un reportage sur un camping, o\u00f9 les habitants ont fait le choix de vivre autrement. Quant aux pr\u00e9sentations de Virginie Brawand, elles ont l'intensit\u00e9 du vert des vignobles de Lavaux et de toutes les nuances de bleu du L\u00e9man.", "Paju vous en fait voir de toutes les couleurs ! Avec le portrait de Luc Marelli, un peintre s'inspirant de la nature qui l'entoure, et un reportage sur un camping, o\u00f9 les habitants ont fait le choix de vivre autrement. Quant aux pr\u00e9sentations de Virginie Brawand, elles ont l'intensit\u00e9 du vert des vignobles de Lavaux et de toutes les nuances de bleu du L\u00e9man.", "Paju vous en fait voir de toutes les couleurs ! Avec le portrait de Luc Marelli, un peintre s'inspirant de la nature qui l'entoure, et un reportage sur un camping, o\u00f9 les habitants ont fait le choix de vivre autrement. Quant aux pr\u00e9sentations de Virginie Brawand, elles ont l'intensit\u00e9 du vert des vignobles de Lavaux et de toutes les nuances de bleu du L\u00e9man.", "Paju vous en fait voir de toutes les couleurs ! Avec le portrait de Luc Marelli, un peintre s'inspirant de la nature qui l'entoure, et un reportage sur un camping, o\u00f9 les habitants ont fait le choix de vivre autrement. Quant aux pr\u00e9sentations de Virginie Brawand, elles ont l'intensit\u00e9 du vert des vignobles de Lavaux et de toutes les nuances de bleu du L\u00e9man.", "Paju vous en fait voir de toutes les couleurs ! Avec le portrait de Luc Marelli, un peintre s'inspirant de la nature qui l'entoure, et un reportage sur un camping, o\u00f9 les habitants ont fait le choix de vivre autrement. Quant aux pr\u00e9sentations de Virginie Brawand, elles ont l'intensit\u00e9 du vert des vignobles de Lavaux et de toutes les nuances de bleu du L\u00e9man."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010844", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SCHWYZER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7010844", "ece-7011209", "ece-7028040", "ece-7028173"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1454100", "durationSec": 835, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Culture Play", "Nouvo du 02 octobre 2015", "L\u2019homme qui voulait \u00eatre une ch\u00e8vre", "Apple One: la r\u00e9surrection", "L'homme qui voulait devenir une ch\u00e8vre", "Nouvo", "\"Du Neuf en Bref\"", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7011232", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un artiste britannique a pass\u00e9 l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier une semaine dans les Alpes suisses en tant que ch\u00e8vre! Comprenez: avec un \u00e9quipement lui permettant de se d\u00e9placer comme un quadrup\u00e8de, et en s\u2019alimentant comme un caprin. Cette histoire n\u2019est pas un gag, mais plut\u00f4t une r\u00e9flexion sur notre condition d'\u00eatre humain.", "Le mus\u00e9e Bolo qui pr\u00e9serve le patrimoine informatique, a reproduit le tout premier ordinateur Apple, le mythique Apple one. Construit en 1976, c\u2019est lui qui avait popularis\u00e9 le monde de l\u2019informatique en introduisant les ordinateurs dans nos salons. Il a fallu huit mois \u00e0 quelques passionn\u00e9s d\u2019informatique pour reconstituer la machine mythique.", "Dans les Alpes suisses, un artiste britannique s'est mis dans la peau d'un caprin pendant huit jours, mangeant de l'herbe et se d\u00e9pla\u00e7ant \u00e0 quatre pattes. Le but de cette performance: se d\u00e9tacher de la condition d'\u00eatre humain soumis \u00e0 un environnement toujours plus complexe."], "contributors": {"JRI": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028270", "ece-7011232", "ece-7028161"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1443120", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 345", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "2.10.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010851", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7010851"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["WAGON DE VOYAGEURS", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "\u00c9TUDIANT", "H\u00d4PITAL", "FORCES SP\u00c9CIALES DE POLICE", "EXERCICE MILITAIRE", "BOUQUETIN", "ANIMAL SAUVAGE", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["STE-CROIX", "BAULMES", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "GRISONS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1462224", "durationSec": 1149, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "JU: le Laaf Th\u00e9\u00e2tre f\u00eate sa 10\u00e8me saison", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VD: un train sans passagers a d\u00e9raill\u00e9 pr\u00e8s de Sainte-Croix dans le Jura vaudois", "VS: la Foire du Valais est lanc\u00e9e avec pr\u00e8s de 200 mille visiteurs attendus \u00e0 Martigny", "GE / Session extraordinaire du parlement sur le sujet de l\u2019asile: les observations de Jo\u00ebl Boissard, \u00e0 Gen\u00e8ve", "GR: des bouquetins qui vivent dans le parc national sont frapp\u00e9s d'une \u00e9trange maladie", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit du th\u00e9\u00e2tre du ventriloque et humoriste Pierre-Andr\u00e9 Ross\u00e9, un homme qui aime la sc\u00e8ne.", "Le pire a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9, car la ligne est souvent utilis\u00e9e par des \u00e9tudiants qui se rendent au centre professionnel de Sainte-Croix.", "C\u2019est le rendez-vous incontournable de l'automne dans le canton.", "Il s\u2019agit d\u2019une infection qui touche les yeux et qui peut les rendre aveugles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010839", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Martigny", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7010839", "ece-7011211", "ece-7010837"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURE DU SOL", "G\u00c9OLOGIE", "OUVRIER", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "TURBINE", "OUVRIER", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "id": "asset-1462226", "durationSec": 1968, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "CHANCY", "PLATEAU", "LIVERPOOL"], "visualCorporations": ["FC SION", "LIVERPOOL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Geopolitis: on d\u00e9nombre plus de 40 millions de scouts dans le monde", "Une \u00e9tude sismique a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e dans les sous-sols de la r\u00e9gion argovienne de B\u00f6zberg", "France: jeter son m\u00e9got de cigarette dans les rues de Paris sera passible d\u2019une amende de 68 euros", "Le rendez-vous de la presse: Thierry Meyer et Florian Barbey discutent de la d\u00e9putation vaudoise", "Football / Europa League: le FC Sion fait match nul face \u00e0 Liverpool (1-1)", "NE / Nouvelle planification hospitali\u00e8re pr\u00e9sent\u00e9e par le conseil d\u2019Etat: les explications d\u2019Aurore Chery", "Etats-Unis: une fusillade sur le campus d\u2019une universit\u00e9 de l\u2019Oregon fait 10 morts", "Etats-Unis / Fusillade dans l\u2019Oregon: en col\u00e8re, Barack Obama appelle une nouvelle fois \u00e0 un changement de la loi sur la vente d\u2019arme", "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Jacques Tillmann: l'hommage de Pierre-Alain Dupuis", "GE: le barrage de Chancy-Pougny f\u00eate ses 90 ans", "NE / Minimag: rencontre avec l\u2019oenologue Yves Dothaux", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Geopolitis s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la dimension universelle et multiconfessionnelle des scouts, le plus grand mouvement de jeunesse de la plan\u00e8te.", "L\u2019op\u00e9ration, lanc\u00e9e par la Nagra, a pour but de trouver un lieu de stockage pour les d\u00e9chets radioactifs.", "Le temps du simple avertissement est termin\u00e9.", "Thierry Meyer est r\u00e9dacteur en chef de 24 heures et Florian Barbey, r\u00e9dacteur en chef de Radio Chablais.", "Le FC Sion ram\u00e8ne un point de sa rencontre avec Liverpool \u2013 un match nul, dont les Valaisans n'ont pas \u00e0 rougir.", "Le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 visait apparemment les chr\u00e9tiens. Le pr\u00e9sident Barack Obama, en col\u00e8re, s\u2019est exprim\u00e9 sur le drame.", "D\u2019importants travaux de modernisation ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s, destin\u00e9s \u00e0 am\u00e9liorer la puissance et remettre l'ouvrage aux normes environnementales.", "En oenologie, la barri\u00e8re entre go\u00fbt et odorat est fine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010872", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "CHERY, Aurore", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7011243", "ece-7010872"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1463777", "durationSec": 2392, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA: Kloten remporte de justesse le match face \u00e0 Lugano (2-1)", "Hockey / LNA: Davos a su s\u2019imposer face \u00e0 Langnau (4-2)", "Hockey / LNA: Ambri s\u2019est inclin\u00e9 face \u00e0 Zoug (1-4)", "Hockey / LNA: Fribourg-Gott\u00e9ron remporte sa huiti\u00e8me victoire", "Hockey / LNA: les Lausannois n\u2019ont pas su battre Berne (1-4)", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve Servette gagne haut la main face \u00e0 Z\u00fcrich (0-4)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7011219", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["+ R\u00e9sultats 8e journ\u00e9e.", "Les Dragons n\u2019ont eu aucun mal \u00e0 se d\u00e9faire de Bienne (6-1).+ entretien Alexandre Picard, d\u00e9fenseur HC Fribourg-Gott\u00e9ron et Anthony Huguenin, d\u00e9fenseur HC Bienne.", "Les anciens, Jean-Guy Gratton, Claude Friedrich et G\u00e9rard Dubi ont donn\u00e9 le coup d'envoi.", "+ Entretien Noah Rod, attaquant Gen\u00e8ve-Servette HC."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7011219", "ece-7029078"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1437117", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 845", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["C'est le dernier match de ces 16e de finale du tournoi des champions. Ce soir, pour la derni\u00e8re place en 8e, Kevin de Marin affronte Cristina de Lausanne.", "Avant d'entamer le match, les candidats reviennent sur leur exp\u00e9rience lors de leur pr\u00e9c\u00e9dente participation \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la Question.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Avant d'entamer le match, les candidats reviennent sur leur exp\u00e9rience lors de leur pr\u00e9c\u00e9dente participation \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la Question.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Cristina Cartoni", "Kevin V.S. Cristina", "Kevin Meng", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7062512.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7010853", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7010853", "ece-7028944"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher juge les Valaisans \"intrigants\"", "id": "sound-7421BDF8-FC6A-4824-BA8B-01645E68E01A", "durationSec": 259, "publicationDate": "2015-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christoph Blocher juge les Valaisans \"intrigants\"18h Blocher et les Valaisans\r\nInvit\u00e9: Philippe Bender, historien PLR, ** 15 ** 49) book\u00e9 pour 18h40\r\n\"Couchepin \u00e9tait un intrigant, mais bon... c'est un valaisan!\" Ce sont les mots de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Christoph Bl\u00f6cher pour son ancien coll\u00e8gue Pascal Couchepin...\r\nC'est le journal Weltwoche qui s'en est fait l'\u00e9cho hier...\r\nDes mots qui font sauter en l'air certains valaisans...\r\nPhilippe Bender, bonsoir... Vous \u00eates historien, d'ob\u00e9diance radicale, et surtout valaisan. \r\n- Vous vous sentez offens\u00e9 par ces paroles de Christophe Blocher ?\r\n- Les intrigues de Palais, c'est chose courante en politique, non ?\r\n- Mais finalement, \u00e7a veut dire que Pascal Couchepin \u00e9tait capable de tisser des compromis... de n\u00e9gocier pour faire passer des dossiers... on peut le voir de mani\u00e8re positive, aussi... \r\n- Cette image des valaisans, qui se serrent les coudes, un peu \"tous copains\", elle existe non ? \r\n- Pourquoi les valaisans ont-ils cette image? \r\n- Les valaisans ressentent tr\u00e8s fortement leur identit\u00e9... s'il avait dit \u00e7a des fribourgeois ou des vaudois, \u00e7a vous aurait choqu\u00e9 tout autant ? N'y a-t-il pas l\u00e0 une forme de susceptibilit\u00e9 valaisanne ?\r\n- La guerre PLR - UDC est consomm\u00e9e ?\r\n- A deux semaines des \u00e9lections, tous les moyens sont bons pour se profiler? \r\n- On se souvient d'Oskar Freysinger qui parlait du Valais comme le \"trou du cul du monde\". Les UDC n'aiment pas le Valais?", "alternativeExcerpt": ["\"Couchepin \u00e9tait un intrigant, mais bon... c'est un Valaisan!\" Ce sont les mots de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Christoph Blocher envers son ancien coll\u00e8gue Pascal Couchepin. C'est le journal Die Weltwoche qui s'en est fait l'\u00e9cho jeudi. Ces mots font sauter en l'air certains Valaisans. Interview de Philippe Bender, historien valaisan d'ob\u00e9dience radicale."], "alternativeTitle": ["Christoph Blocher juge les Valaisans \"intrigants\" / FOR_2015-10-02T18:20:00_developpement-11", "Forum du 02.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Bender, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114402"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "30 ans du Centre culturel suisse de Paris", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-1452387", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-10-01T22:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Paris, c'est jamais gagn\u00e9 ! 30 ans du Centre Culturel Suisse", "A travers des archives qui remontent aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant l'ouverture du lieu, et\ndes t\u00e9moignages actuels d'acteurs de la sc\u00e8ne culturelle, ce documentaire retrace l'histoire du centre, de sa naissance jusqu'\u00e0 aujourd'hui. Il en \u00e9voque les moments marquants en allant \u00e0 la rencontre de celles et ceux qui l'ont imagin\u00e9, voulu, investi, boud\u00e9 ou fait briller.", "A travers des archives qui remontent aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant l'ouverture du lieu, et\ndes t\u00e9moignages actuels d'acteurs de la sc\u00e8ne culturelle, ce documentaire retrace l'histoire du centre, de sa naissance jusqu'\u00e0 aujourd'hui. Il en \u00e9voque les moments marquants en allant \u00e0 la rencontre de celles et ceux qui l'ont imagin\u00e9, voulu, investi, boud\u00e9 ou fait briller."], "alternativeTitle": ["Documentaire", "30 ans du Centre culturel suisse de Paris", "Paris, c'est jamais gagn\u00e9 ! 30 ans du Centre Culturel Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7064030.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7044275"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "id": "asset-1454191", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "La sp\u00e9cialiste du sommeil Virginie Sterpernich explique \u00e0 des enfants le m\u00e9canisme du sommeil. Les enfants apprennent qu'il est important de bien dormir pour leur d\u00e9veloppement et sont sensibilis\u00e9s aux effets n\u00e9fastes de la lumi\u00e8re bleue \u00e9mises par les \u00e9crans.", "title": "Tout pour un bon dodo", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-10-01T10:25:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "SOMMEIL"], "alternativeExcerpt": ["Tout pour un bon dodo", "A quoi sert le sommeil?\nPourquoi est-ce important de bien dormir et qu\u2019est-ce qui peut nous emp\u00eacher de dormir? Au laboratoire du sommeil, Virginie Sterpenich fait d\u00e9couvrir aux enfants comment les \u00e9crans qui \u00e9mettent des lumi\u00e8res bleues ont une mauvaise influence sur leur sommeil.\nA \u00e9viter avant le dodo!", "Tout pour un bon dodo"], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "Tout pour un bon dodo", "Tout pour un bon dodo", "Les Petites Bulles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7043769", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SANDRINE COMMENT PREMIERS AGES PROD", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7043769", "ece-8030589"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Promenade \u00e0 Toulouse en trois temps (3/3): La Toulouse du peintre Gordon Seward", "id": "sound-4E829726-BD56-4824-B650-33C7E0D3F7BF", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Seward, Gordon\r\nN\u00e9 \u00e0 Bournemouth sur la c\u00f4te sud de l'Angleterre et apr\u00e8s des \u00e9tudes en Grande Bretagne, le peintre Gordon Seward choisit de quitter les cieux changeants du nord pour d\u00e9couvrir la lumi\u00e8re intense du midi.\r\nIl s'installe \u00e0 Toulouse en 1996 et vit toujours dans la r\u00e9gion avec sa compagne, l'historienne d'art et po\u00e8te C\u00e9cile Toulouse.\r\nEn d\u00e9ambulant avec eux depuis la fameuse Place du Capitole sur le chemin de l'Eglise des Jacobins et de la Garonne, Gordon Seward raconte comment la \"ville rose\" lui a permis de trouver son style, cette \"\u00e9criture lumineuse, faite de bonheur et d'explosions picturales\".\r\nUn reportage de Madeleine Caboche r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.\r\nProchaines expositions de Gordon Seward :\r\nExposition collective \"Art en capital\", du 24 au 30 novembre 2015, Grand Palais, Paris\r\nExposition personnelle, du 10 au 22 mars 2016, Le Pav\u00e9 d'Orsay, Paris\r\nLe site de Gordon Seward\r\nwww.gordonseward.fr", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 01.10.2015", "Promenade \u00e0 Toulouse en trois temps (3/3): La Toulouse du peintre Gordon Seward / DET_2015-10-01T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 01.10.2015", "Promenade \u00e0 Toulouse en trois temps (3/3): La Toulouse du peintre Gordon Seward / DET_2015-10-01T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 Bournemouth sur la c\u00f4te sud de l\u2019Angleterre et apr\u00e8s des \u00e9tudes en Grande Bretagne, le peintre Gordon Seward choisit de quitter les cieux changeants du nord pour d\u00e9couvrir la lumi\u00e8re intense du midi.\n\nIl s\u2019installe \u00e0 Toulouse en 1996 et vit toujours dans la r\u00e9gion avec sa compagne, l\u2019historienne d\u2019art et po\u00e8te C\u00e9cile Toulouse.", "N\u00e9 \u00e0 Bournemouth sur la c\u00f4te sud de l\u2019Angleterre et apr\u00e8s des \u00e9tudes en Grande Bretagne, le peintre Gordon Seward choisit de quitter les cieux changeants du nord pour d\u00e9couvrir la lumi\u00e8re intense du midi.\n\nIl s\u2019installe \u00e0 Toulouse en 1996 et vit toujours dans la r\u00e9gion avec sa compagne, l\u2019historienne d\u2019art et po\u00e8te C\u00e9cile Toulouse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091719", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Seward, Gordon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091719", "ece-7091718"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Soma: il y a quelqu'un?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BAAC9D4B-0CAA-4B3E-9C24-802A7580006F", "durationSec": 132, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s 5 ans de gestation et 2 longues ann\u00e9es de d\u00e9veloppement \u00e0 abattre un travail de titan, les petits studios su\u00e9dois Frictional Games nous emportent au fond de l'oc\u00e9an, vivre une aventure intrigante, port\u00e9e par une \u00e9criture originale et un univers sonore \u00e0 faire p\u00e2lir les supers productions.\r\n(PEGI 16)", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 5 ans de gestation et 2 longues ann\u00e9es de d\u00e9veloppement \u00e0 abattre un travail de titan, les petits studios su\u00e9dois Frictional Games nous emportent au fond de l\u2019oc\u00e9an, vivre une aventure intrigante, port\u00e9e par une \u00e9criture originale et un univers sonore \u00e0 faire p\u00e2lir les supers productions.\n\n(PEGI 16)", "Apr\u00e8s 5 ans de gestation et 2 longues ann\u00e9es de d\u00e9veloppement \u00e0 abattre un travail de titan, les petits studios su\u00e9dois Frictional Games nous emportent au fond de l\u2019oc\u00e9an, vivre une aventure intrigante, port\u00e9e par une \u00e9criture originale et un univers sonore \u00e0 faire p\u00e2lir les supers productions.\n\n(PEGI 16)", "Apr\u00e8s 5 ans de gestation et 2 longues ann\u00e9es de d\u00e9veloppement \u00e0 abattre un travail de titan, les petits studios su\u00e9dois Frictional Games nous emportent au fond de l\u2019oc\u00e9an, vivre une aventure intrigante, port\u00e9e par une \u00e9criture originale et un univers sonore \u00e0 faire p\u00e2lir les supers productions.\n\n(PEGI 16)"], "alternativeTitle": ["Soma: il y a quelqu'un?", "Soma: il y a quelqu'un? / NMT_2015-10-01T08:38:21_clic", "Soma: il y a quelqu'un? / NMT_2015-10-01T08:38:21_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091404", "ece-7091400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La vieillesse appara\u00eet de plus en plus comme un temps de vie non souhaitable et comme une \u00e9pid\u00e9mie : Interview de Jean-Jacques Amyot, psychosociologue, sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes des personnes \u00e2g\u00e9es", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-05A5BA25-0922-4EBD-9417-7BD7C1575B17", "durationSec": 1414, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "maladie"], "excerpt": "\"Pourquoi j'esp\u00e8re mourir \u00e0 75 ans?\" Ces propos, tenus r\u00e9cemment par un m\u00e9decin \u00e9thicien am\u00e9ricain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve qui expliquait pourquoi il arr\u00eaterait de se soigner une fois pass\u00e9 ce cap, en disent peut-\u00eatre plus long qu'ils n'y paraissent sur le v\u00e9ritable d\u00e9litement de la repr\u00e9sentation de la vieillesse. Un temps de vie qui ne nous promet plus d'\u00eatre v\u00e9n\u00e9rable et sage, mais plut\u00f4t de devenir d\u00e9ment et grabataire. Une vieillesse dont on a d\u00e9sormais peur comme d'une \u00e9pid\u00e9mie.", "alternativeExcerpt": ["\"Pourquoi j'esp\u00e8re mourir \u00e0 75 ans?\" Ces propos, tenus r\u00e9cemment par un m\u00e9decin \u00e9thicien am\u00e9ricain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve qui expliquait pourquoi il arr\u00eaterait de se soigner une fois pass\u00e9 ce cap, en disent peut-\u00eatre plus long qu'ils n'y paraissent sur le v\u00e9ritable d\u00e9litement de la repr\u00e9sentation de la vieillesse. Un temps de vie qui ne nous promet plus d'\u00eatre v\u00e9n\u00e9rable et sage, mais plut\u00f4t de devenir d\u00e9ment et grabataire. Une vieillesse dont on a d\u00e9sormais peur comme d'une \u00e9pid\u00e9mie. Le psychosociologue Jean-Jacques Amyot est sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes des personnes \u00e2g\u00e9es.", "\"Pourquoi j'esp\u00e8re mourir \u00e0 75 ans?\" Ces propos, tenus r\u00e9cemment par un m\u00e9decin \u00e9thicien am\u00e9ricain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve qui expliquait pourquoi il arr\u00eaterait de se soigner une fois pass\u00e9 ce cap, en disent peut-\u00eatre plus long qu'ils n'y paraissent sur le v\u00e9ritable d\u00e9litement de la repr\u00e9sentation de la vieillesse. Un temps de vie qui ne nous promet plus d'\u00eatre v\u00e9n\u00e9rable et sage, mais plut\u00f4t de devenir d\u00e9ment et grabataire. Une vieillesse dont on a d\u00e9sormais peur comme d'une \u00e9pid\u00e9mie. Le psychosociologue Jean-Jacques Amyot est sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes des personnes \u00e2g\u00e9es.", "\"Pourquoi j'esp\u00e8re mourir \u00e0 75 ans?\" Ces propos, tenus r\u00e9cemment par un m\u00e9decin \u00e9thicien am\u00e9ricain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve qui expliquait pourquoi il arr\u00eaterait de se soigner une fois pass\u00e9 ce cap, en disent peut-\u00eatre plus long qu'ils n'y paraissent sur le v\u00e9ritable d\u00e9litement de la repr\u00e9sentation de la vieillesse. Un temps de vie qui ne nous promet plus d'\u00eatre v\u00e9n\u00e9rable et sage, mais plut\u00f4t de devenir d\u00e9ment et grabataire. Une vieillesse dont on a d\u00e9sormais peur comme d'une \u00e9pid\u00e9mie. Le psychosociologue Jean-Jacques Amyot est sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes des personnes \u00e2g\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Jean-Jacques Amyot, psychosociologue", "Jean-Jacques Amyot, psychosociologue / JDM_2015-10-01T07:37:00_l-invite-du-journal", "Jean-Jacques Amyot, psychosociologue / JDM_2015-10-01T07:37:00_l-invite-du-journal"], "imageURL": "//www.rts.ch/7131640.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111476", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychosociologue", "name": "Amyot, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111476", "ece-7111457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'intestin, notre deuxi\u00e8me cerveau, un organe sous-estim\u00e9", "id": "sound-D2550DB5-9853-4A24-87BA-44707D63AB4A", "durationSec": 1225, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intestin", "psychopathologie", "cerveau"], "excerpt": "L'un des best sellers de l'ann\u00e9e 2015 traite de la sant\u00e9 de notre intestin. Giulia Enders, une \u00e9tudiante en m\u00e9decine de 24 ans, s'est prise de passion pour cet organe et d\u00e9voile sans d\u00e9tours tous ses secrets dans le livre \"Le charme discret de l'intestin\".\r\nL'occasion pour Anne Baecher de se pencher sur notre deuxi\u00e8me cerveau en compagnie de Michel Maillard, gastro-ent\u00e9rologue au CHUV, \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019un des best sellers de l'ann\u00e9e 2015 traite de la sant\u00e9 de notre intestin. Giulia Enders, une \u00e9tudiante en m\u00e9decine de 24 ans, s\u2019est prise de passion pour cet organe et d\u00e9voile sans d\u00e9tours tous ses secrets dans le livre \"Le charme discret de l\u2019intestin\".\n\nL'occasion pour Anne Baecher de se pencher sur notre deuxi\u00e8me cerveau en compagnie de Michel Maillard, gastroent\u00e9rologue au CHUV, \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["L\u2019intestin, un organe sous-estim\u00e9 / CQFD_2015-10-01T10:04:15_dossier", "CQFD du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef de clinique au Service de gastro-entr\u00e9rologie et d'h\u00e9patologie du CHUV", "name": "Maillard, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7091732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Pollution des plastiques dans l'oc\u00e9an: les premiers r\u00e9sultats de Race for Water", "id": "sound-C56DD2EC-512C-4B08-A3FF-451D218DC826", "durationSec": 723, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Race for Water"], "thematicThemes": ["plastique", "sac plastique", "pollution des mers"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sciacca, Fr\u00e9d\u00e9ric\r\nRace for Water, une odyss\u00e9e en voilier tout autour du monde pour \u00e9tudier la pollution des plastiques dans les oc\u00e9ans, livre des premiers r\u00e9sultats alarmants.\r\nLes d\u00e9tails avec Fr\u00e9d\u00e9ric Sciacca, conseiller scientifique de la fondation Race For Water, interrog\u00e9 par Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["Race for Water, une odyss\u00e9e en voilier tout autour du monde pour \u00e9tudier la pollution des plastiques dans les oc\u00e9ans, livre des premiers r\u00e9sultats alarmants. Les d\u00e9tails avec Fr\u00e9d\u00e9ric Sciacca, conseiller scientifique de la fondation Race For Water, interrog\u00e9 par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["Les premiers r\u00e9sultats de Race for Water / CQFD_2015-10-01T10:04:15_actu", "CQFD du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7091735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les animaux et nous. Interview d'Emmanuel Gouabault, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BAF3FCA-BA51-47AD-8059-32050F84435A", "durationSec": 1519, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "relation interpersonnelle", "animal domestique"], "excerpt": "Chats, chiens, chevaux, poissons, oiseaux : aujourd'hui les animaux sont de v\u00e9ritables compagnons, parfois membres de la famille \u00e0 part enti\u00e8re. Les animaux de compagnie apportent \u00e0 certaines personnes une pr\u00e9sence et un r\u00e9confort essentiel et le lien qui les unit peut \u00eatre tr\u00e8s fort. Mais qu'est-ce qui nous attire tant chez ces b\u00eates \u00e0 plumes ou \u00e0 poils ?  Nous \u00e9voquons notre rapport aux animaux avec le sociologue Emmanuel Gouabault.", "alternativeTitle": ["Tribu du 01.10.2015", "Les animaux et nous / TRI_2015-10-01T11:04:15_tribu", "Tribu du 01.10.2015", "Les animaux et nous / TRI_2015-10-01T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Chats, chiens, chevaux, poissons, oiseaux: les animaux sont de v\u00e9ritables compagnons, parfois membres de la famille \u00e0 part enti\u00e8re. Les animaux de compagnie apportent \u00e0 certaines personnes une pr\u00e9sence et un r\u00e9confort essentiel et le lien qui les unit peut \u00eatre tr\u00e8s fort. \n\nMais qu\u02b9est-ce qui nous attire tant chez ces b\u00eates \u00e0 plumes ou \u00e0 poils ? Nous \u00e9voquons notre rapport aux animaux avec le sociologue Emmanuel Gouabault.", "Chats, chiens, chevaux, poissons, oiseaux: les animaux sont de v\u00e9ritables compagnons, parfois membres de la famille \u00e0 part enti\u00e8re. Les animaux de compagnie apportent \u00e0 certaines personnes une pr\u00e9sence et un r\u00e9confort essentiel et le lien qui les unit peut \u00eatre tr\u00e8s fort. \n\nMais qu\u02b9est-ce qui nous attire tant chez ces b\u00eates \u00e0 plumes ou \u00e0 poils ? Nous \u00e9voquons notre rapport aux animaux avec le sociologue Emmanuel Gouabault."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091706", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en sociologie et sp\u00e9cialiste des relations homme-animal \u00e0 la HESGE,Sociologue", "name": "Gouabault, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091706", "ece-7091705"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Entendre le bruit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5875430B-FB71-4077-A531-32D802A97967", "durationSec": 195, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Entendre le bruit", "Entendre le bruit / NMT_2015-10-01T07:26:25_le-courrier-des-lecteurs", "Entendre le bruit / NMT_2015-10-01T07:26:25_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091415", "ece-7091398"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-9FE21F95-0605-4AFA-9129-4B63515E957C", "durationSec": 3426, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mariam, Jon\u00e9\r\nJeudi 1er octobre 2015 \u00e0 20h, Val\u00e9rie Ogier et Eric Grosjean vous emm\u00e8nent au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Kaceo, Mariam Jon\u00e9, T'D\u00f2z, Mireille D\u00e9l\u00e8ze, Genevi\u00e8ve Morissette, Orso Jesenska et Dominique A.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : le groupe genevois Kaceo pour la parution de son CD \" D\u00e9chets sp\u00e9ciaux \", des chansons qu'ils pr\u00e9senteront le 8 novembre prochain au th\u00e9\u00e2tre de poche de Bienne ; la chanteuse malienne de Bamako Mariam Jon\u00e9, autant inspir\u00e9e par Tracy Chapman que par Alpha Blondy, dont elle faisait r\u00e9cemment la premi\u00e8re partie \u00e0 Abidjan en C\u00f4te d'Ivoire; l'artiste ha\u00eftien install\u00e9 en Suisse Ted G. Beaubrun alias T'D\u00f2z, \u00e0 propos de la musique \" racine \" de la famille Boukman Eksperyans ; Mireille D\u00e9l\u00e8ze, accord\u00e9oniste et chanteuse du groupe Pamplemousse pour ses d\u00e9buts en solo ; de nouveaux titres de l'artiste qu\u00e9b\u00e9coise Genevi\u00e8ve Morissette sur son premier album \" Me v'l\u00e0 \", d'Orso Jesenska qui devrait convaincre quelques fans de Dominique A et de la star montr\u00e9alaise Louis-Jean Cormier.", "alternativeTitle": ["Panorama du 01.10.2015", "Panorama du 01.10.2015", "Le magazine chanson / PAMA_2015-10-01T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2015-10-01T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 1er octobre 2015 \u00e0 20h, Val\u00e9rie Ogier et Eric Grosjean vous emm\u00e8nent au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Kaceo, Mariam Jon\u00e9, T'D\u00f2z, Mireille D\u00e9l\u00e8ze, Genevi\u00e8ve Morissette, Orso Jesenska et Dominique A.", "Jeudi 1er octobre 2015 \u00e0 20h, Val\u00e9rie Ogier et Eric Grosjean vous emm\u00e8nent au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Kaceo, Mariam Jon\u00e9, T'D\u00f2z, Mireille D\u00e9l\u00e8ze, Genevi\u00e8ve Morissette, Orso Jesenska et Dominique A."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091519", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "T'd\u00f5z", "type": "Participant"}, {"role": "Groupe", "name": "Kaceo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091519", "ece-7091518"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 01.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C32B303-C18F-419D-9518-4A05D1C79645", "durationSec": 64, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-10-01T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091440"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Dominique Choffat et Maurice Doucas", "id": "sound-109EA671-2668-4250-A781-B6D2FBB7C0D2", "durationSec": 414, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Dominique Choffat et Maurice Doucas(REVUE DE PRESSE ALEMANIQUE + ROMANDE) SMAT *** Il est 6h45.... et Dominique Choffat et Maurice Doucas entrent dans le studio pour la revue de presse romande et al\u00e9manique. Nous d\u00e9butons avec vous....Dominique... avec ce coup de projecteur sur les f\u00e9d\u00e9rations sportives, dans le Temps. Des f\u00e9d\u00e9rations sportives dans lesquelles les Suisses perdent leur pouvoir.\r\nle d\u00e9part annonc\u00e9 de Sepp Blatter de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de football, ce d\u00e9part n'est que la partie \u00e9merg\u00e9e de l'iceberg.\r\nOn assiste \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne bien plus vaste.\r\nLes Suisses sont toujours moins nombreux, dans toutes les f\u00e9d\u00e9rations sportives. \r\nLe dernier exemple en date, c'est l'Argovien Ren\u00e9 Stammbach, s\u00e8chement battu au premier tour de l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de tennis.\r\nDepuis deux ans, des \u00e9checs similaires se sont encha\u00een\u00e9s, en aviron, lutte hypisme, et au CIO.\r\nAlors,  comment expliquer ces d\u00e9convenues? par la concurrence, toujours plus vive, par du lobbyisme qui se professionnalise, par une moindre influence des secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux en poste... \r\nAvec cette cons\u00e9quence: La Suisse n'est plus sur-repr\u00e9sent\u00e9e aujourd'hui dans le monde du sport international.\r\nSMAT ** Et sachez encore que le quotidien Le Temps a chang\u00e9 son format de journal aujourd'hui, avec une refonte aussi de son site internet. \r\nSMAT *** Et dans la presse al\u00e9manique, Maurice Doucas, il est question de maternit\u00e9 ce matin....\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit clarifier, si les femmes sont suffisamment prot\u00e9g\u00e9e avant la naissance d'un b\u00e9b\u00e9. \r\nLa neue Luzerner zeitung... nous... dit... aujourd'hui... qu'en Suisse... aucune disposition l\u00e9gale n'est pr\u00e9vue avant la naissance... alors que dans d'autres pays europ\u00e9ens... des lois ont \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9es... pour prot\u00e9ger... la m\u00e8re et l'enfant... \u00e0 na\u00eetre... \r\nEn Suisse.... Le cong\u00e9 maternit\u00e9 ne commence que lorsque l'enfait nait... et l'on a... alors... droit \u00e0 14 semaines de cong\u00e9s... \r\nMais rien n'est pr\u00e9vue... dans la loi... concernant les mois... qui pr\u00e9c\u00e9dent cette naissance... \r\nTout ce qui se fait avant rel\u00e8ve... d'une entente directe.... entre... les femmes et leurs employeurs...\r\nle journal lucernois pr\u00e9cise que la conseill\u00e8re aux Etats socialiste genevoise Liliane Maury Pasquier, qui a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 cette question des femmes qui ne peuvent pas travailler avant la naissance... \r\nCette polititicienne genevoise... veut... donc solliciter le Conseil f\u00e9d\u00e9ral... et elle a r\u00e9dig\u00e9... pour cela...  un postulat allant dans ce sens... \r\nElle est soutenue... dans sa d\u00e9marche...par l'association suisse des m\u00e9decins... qui estiment qu'une clarification de la situation avant la naissance profiterait aussi bien aux m\u00e8res, qu'aux employeurs, et aux m\u00e9decins...\r\nMais les associations d'employeurs ne voient pas pourquoi ont devrait l\u00e9gif\u00e9rer... \r\nces associations estiment que la situation... qui pr\u00e9vaut... actuellement...  entre les femmes et leurs employeurs... a tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9 jusqu'ici...on ne voit pas parquoi il faudrait... changer... quoi que ce soit...\r\nSMAT ***Et toujours dans la presse al\u00e9manique... Maurice... On prend ce matin le train...\r\nOn prend... ce matin... dans le Bund et le tages Anzeiger...  le train... avec les douaniers suisses... \r\nDes fonctionnaires... qui passent les wagons du train Venise-Paris au peigne fin.... lorsqu'il s'arr\u00eate... \u00e0 Brigue. \r\nLes personnes douteuses ou qui n'ont pas de papiers doivent alors s'habiller, rassembler leurs affaires et suivre les fonctionnaires...\r\nEt ils vont \u00eatre ramen\u00e9s durant la m\u00eame nuit en Italie...\r\nDes moments difficiles... qui peut \u00eatre... \u00e9galement... tr\u00e8s p\u00e9nible... pour les douaniers suisse......  \r\nSMAT *** Et puisqu'on \u00e9voque les r\u00e9fugi\u00e9s, l'Hebdo, qui sort aujourd'hui, l'Hebdo d\u00e9crypte comment un million et demi de Syriens s'int\u00e9grent au Liban.\r\nDCHO Imaginez cette r\u00e9alit\u00e9 v\u00e9cue par les Libanais: aujourd'hui, un habitant sur quatre est un r\u00e9fugi\u00e9 syrien.\r\nComme si en Suisse, on accueillait 2 millions d'immigr\u00e9s.\r\nEt seuls 16% de ces syriens venus au Liban vivent dans des camps. \r\nLe pays est donc parvenu, en tout cas pour l'instant, \u00e0 absorber toute une  population.\r\nParce que la r\u00e9alit\u00e9 est l\u00e0: il n'y a pas de SDF dans la rue, pas de hausse de la criminalit\u00e9, pas de rixes entre voisins haineux. \r\nO\u00f9 sont donc ces syriens? partout, constate la journaliste Anna Lietti. Vous avez \u00e0 faire \u00e0 eux quand vous prenez un taxi, quand vous commandez un caf\u00e9. \r\nLe miracle libanais est \u00e0 percevoir dans l'Hebdo, \u00e0 travers six rencontres, six trajectoires de vie.\r\nSMAT *** Les gitans, \u00e0 la une de l'Express. Les gens du voyage de La vue des alpes ont laiss\u00e9 derri\u00e8re eux beaucoup de d\u00e9trituts. Ce qui exasp\u00e8re le conseil d'Etat neuch\u00e2telois.\r\nCes incivilit\u00e9s ont un prix. \r\nAvec ce chiffre, articul\u00e9 par le conseiller d'Etat Laurent Favre: les d\u00e9dommagements vers\u00e9s aux agriculteurs et aux riverains l\u00e9s\u00e9s par les d\u00e9pradations atteindront 7000 francs. \r\nA ces frais, il faut encore ajouter ceux li\u00e9s au nettoyage, aux infrastructures et \u00e0 la mobilisation de policiers et de cantonniers. \r\nLe bilan financier pour le canton de Neuch\u00e2tel sera r\u00e9alis\u00e9 en novembre.\r\nSMAT \"\"\"On dit que l'enfer est pav\u00e9s de bonnes intentions... dans ce cas particulier... c'est un peu le cas Maurice Doucas... avec ce que l'on apprend la Berner zeitung... \r\nMDOU D'apr\u00e8s la strat\u00e9gie fiscale du canton de Berne, les imp\u00f4ts des entrepreneurs devaient baisser... \r\nMais finalement seules les plus grosses soci\u00e9t\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient d'un all\u00e8gement... et le 80% des 33'800 entreprises que compte le canton de Berne... ne voit...  pas de grands changements...\r\nle grand Conseil bernois et le chef de la fractio UDC au parlement bernois estiment que les imp\u00f4t sur le revenu d'un employeur, qui a,  entre 10 et 30 collaborateurs sont bien plus douloureux qu'une taxe sur  les gains en capitaux d'un chef d'entreprise...\r\nOn en conclut... qu'il faudrait revoir un syst\u00e8me... qui devait \u00e0 la base aider des entreprises.. \r\nSMAT Mais il y a aussi, Maurice Doucas...  des chefs d'entreprise... qui vont tr\u00e8s bien... \r\nMais quelle joie...\r\nLes gens fortun\u00e9s... le sont toujours plus... ce n''est pas moi qui le dit...\r\nC'est ce qu'on peut lire... aujourd'hui... dans le tages anzeiger... qui passe en revue le classement Frobes des 400 am\u00e9ricains les plus riches...\r\nEt parmi eux... il y a une suisssesse... \r\nElle occupe le 372e rang... \r\nIl s'agit d'Amy Wyss qui est \u00e0 la t\u00eate d'une fortune qui vaut 1,3 mrs de dollars. Elle a succ\u00e8d\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re Hans-J\u00f6rg Wyss qui a fait forture gr\u00e2ce \u00e0 son entreprise d'appareils m\u00e9dicaux. \r\nElle est double national... et elle r\u00e9side aux USA... \r\nC'est pas joli tout \u00e7a... \r\nSMAT *** Voil\u00e0 une donn\u00e9e qui pourrait faire \u00e9voluer les modes de transport: l'autocar low cost fait irruption sur le march\u00e9 romand.\r\nDCHO On peut parler d'une petite r\u00e9volution dans le transport international des voyageurs, qui transite par la gare routi\u00e8re de Gen\u00e8ve. \r\nDeux nouveaux acteurs \u00e0 prix cass\u00e9s s'y trouvent: l'allemand flix-bus, et le fran\u00e7ais oui-bus.\r\nCes deux compagnies d'autocars relient d\u00e9sormais Gen\u00e8ve \u00e0 paris, Lyon, amsterdam, francfort et milan.\r\nAvec des prix qui d\u00e9fient bien des concurrences: une vingtaine de francs pour le trajet Gen\u00e8ve-Paris. \r\nCe sont surtout les jeunes qui sont vis\u00e9s par cette nouvelle offre.\r\nEt la Suisse est un march\u00e9 strat\u00e9gique, comme nous l'explique 24 Heures et la tribune de Gen\u00e8ve. \r\nMais un b\u00e9mol est tout de m\u00eame signal\u00e9: un tel transport est \u00e9conomique, mais il est aussi souvent en retard. Rien n'est parfait\r\nSMAT *** *** et puis, dans la tribune de Gen\u00e8ve, la course de l'escalade \u00e0 l'honneur... \r\ncette \u00e9preuve reine \u00e0 Gen\u00e8ve de la course \u00e0 pied change de formule. \r\nLa course de l'escalade va lancer des comp\u00e9titions mixtes, par blocs d'allure. \r\nL'objectif, c'est de mieux r\u00e9guler les flots de coureurs. \r\nUne r\u00e9volution pour cette vieille dame, qui en est \u00e0 sa 37\u00e8me \u00e9dition.", "alternativeTitle": ["Par Dominique Choffat et Maurice Doucas", "Par Dominique Choffat et Maurice Doucas / JDM_2015-10-01T06:44:00_revue-de-presse", "Par Dominique Choffat et Maurice Doucas / JDM_2015-10-01T06:44:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7131705.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111480", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111480", "ece-7111461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Le microscope du futur\" - Nanolive", "id": "sound-3839B02E-1CFF-4F24-9A5C-C187DA053BB8", "durationSec": 269, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Lisa Pollaro, ing\u00e9nieur, entrepreur, soci\u00e9t\u00e9 Nanolive\r\n\"Le microscope du futur\" - Nanolive(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO \"LE MICROSCOPE DU FUTUR\" - NANOLIVE 5/5) // ** NEO INDIC\r\nLo\u00efs Siggen Lopez nous a rejoint. Dans N\u00e9ophiles, ce matin, on se fait petit, tout petit... \r\nMicroscopique m\u00eame. \r\nSouvenez-vous de vos cours de sciences ou de biologie, lorsque vous \u00e9tiez \u00e9colier, ils vous arrivait d'utiliser un appareil permettant regarder l'infiniment petit. \r\nVous parlez du microscope? (+ commentaire? \u00e7a fait longtemps...) \r\nPr\u00e9parer la petite plaquette de verre, la glisser d\u00e9licatement sous l'objectif, et poser ses yeux sur les oculaires et... d'observer des cellules. \r\nD'observer des cellules mais en deux dimensions. Et bien peut-\u00eatre que ce temps-l\u00e0 est bient\u00f4t r\u00e9volu Simon. \r\nLe temps des microscopes ? \r\nTel qu'on les conna\u00eet. C'est en tout cas l'objectif de la startup Nanolive. Elle propose une v\u00e9ritable innovation \r\n- D'abord parce qu'elle est n\u00e9e du doctorat de Yann Cott de l'EPFL. \r\nEn ce sens c'est une recherche... qui s'est transform\u00e9e en innovation, en produit. \r\n- Et puis Innovation aussi et bien... la technologie qu'ils commercialisent est une rupture avec ce qui existe. . \r\nEt qu'est-ce que c'est? \r\nUn microscope... mais qui permet d'observer les cellules, vivantes, en trois dimensions. Une premi\u00e8re. \r\nLisa Pollaro, de Nanolive. \r\nSON 1 \"Magique\" \r\nVoyez, c'est m\u00eame magique pour une biologiste comme Lisa Pollaro... \r\nBon... vous vous demandez peut-\u00eatre \u00e0 quoi cela sert... de voir des cellules en 3D alors que le monde.. s'est content\u00e9 des microscopes traditionnels jusqu'ici? \r\nLa r\u00e9ponse de Lisa Pollaro\r\nSON 2 \"Question\"  \r\nPas au bout des \u00e9volutions m\u00e9dicales. Par analogie, c'est un peu compar\u00e9 une radiographie, \u00e0 un IRM, comme l'a dit Lisa Pollaro\r\nPar analogie, d'une certaine mani\u00e8re, oui. \r\nLe tout est permis - je vous passe les d\u00e9tails, avec un laser, des cam\u00e9ras... et un ordinateur qui transforme tout cela en image. \r\nLa commercialisation de ce microscope d\u00e9marre en ce moment - ces semaines - les premi\u00e8res machines arrive sur le march\u00e9. \r\nIl y a un peu plus d'un an, quand Lisa Pollaro, docteur en biologie, a rejoint les fondateurs... eux sont des docteurs en physiques - ils n'en \u00e9taient pas l\u00e0. \r\nSON 3 \"Au d\u00e9but\" \r\nOptimisme et t\u00e9nacit\u00e9... Lisa Pollaro a dit qu'ils sont pass\u00e9s par le \"roller coaster\" des startups ; par \"les montagnes russes\" des startups ?!?!?? \r\nC'est une expression courante dans ce milieu... une image qui d\u00e9finit bien la vie d'entrepreneur. Avec des tr\u00e8s hauts - et parfois - des tr\u00e8s bas... qui peuvent arriver tr\u00e8s vite. \r\nEn ce moment, Nanolive est plut\u00f4t sur une pente montante. Elle a d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 des prix, a lev\u00e9 plusieurs millions pour en arriver l\u00e0... aujourd'hui d'ailleurs, en pleine phase de commercialisation, ils cherchent toujours des sous...\r\nMais pas n'importe lesquels. Lisa Pollaro. \r\nSON 4 Investisseurs  \r\n\"Bien s\u00e9lectionner ses investisseurs\"... on n'entend pas cela tous les jours... \r\nCar toutes les startups ne peuvent pas en faire autant... A terme, Nanolive vise une entr\u00e9e en Bourse, \u00e0 l'horizon 2020. Ils pr\u00e9voient donc de devenir... une compagnie \u00e9tablie. \r\nEt biens\u00fbr... de continuer \u00e0 d\u00e9velopper leur technologie. Le fondateur, Yann, a de la suite dans les id\u00e9es comme l'explique Lisa Pollaro. \r\nSON 5 D\u00e9veloppement  \r\nOui... observer la r\u00e9action de ses cellules, en trois dimensions, lorsque l'on ach\u00e8te une cr\u00e8me... \r\nCe n'est pas pour la semaine prochaine... mais qui sait ! \r\nLe microscope de demain, par contre, est l\u00e0, c'est aujourd'hui, est c'est une invention Suisse. \r\nLo\u00efs Siggen Lopez merci on vous retrouve demain !", "alternativeExcerpt": ["Observer des cellules en deux dimensions, c'est peut-\u00eatre bient\u00f4t fini. C'est en tous cas l'objectif de la startup Nanolive. Elle propose une v\u00e9ritable innovation: un microscope qui permet d'observer les cellules vivantes, en trois dimensions.", "Observer des cellules en deux dimensions, c'est peut-\u00eatre bient\u00f4t fini. C'est en tous cas l'objectif de la start-up Nanolive. Elle propose une v\u00e9ritable innovation: un microscope qui permet d'observer les cellules vivantes, en trois dimensions. ", "Observer des cellules en deux dimensions, c'est peut-\u00eatre bient\u00f4t fini. C'est en tous cas l'objectif de la start-up Nanolive. Elle propose une v\u00e9ritable innovation: un microscope qui permet d'observer les cellules vivantes, en trois dimensions. "], "alternativeTitle": ["\"Le microscope du futur\" - Nanolive", "\"Le microscope du futur\" - Nanolive / JDM_2015-10-01T06:40:00_neophiles", "\"Le microscope du futur\" - Nanolive / JDM_2015-10-01T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111486", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111486", "ece-7111469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e pr\u00eate \u00e0 intervenir en cas d'arriv\u00e9es massives de requ\u00e9rants", "id": "sound-1101C733-CE9C-4F22-98A8-A1EA89D0B16B", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arm\u00e9e pr\u00eate \u00e0 intervenir en cas d'arriv\u00e9es massives de requ\u00e9rants12h30 Ueli accueil migrants\r\nLa migration aussi une pr\u00e9occupation ici en Suisse : Le d\u00e9partement de la d\u00e9fense est pr\u00eat \u00e0 agir en cas de hausse soudaine d'arriv\u00e9es de requ\u00e9rants d'asile. C'est le message qu'a voulu faire passer Ueli Maurer ce matin, lors d'un de ses traditionnels entretiens \u00e0 la caserne \u00e0 Worb dans la campagne bernoise. Pietro Bugnon, le ministre de la D\u00e9fense a tenu \u00e0 montrer que la protection civile et l'arm\u00e9e peuvent apporter leur soutien en tous temps...\r\nUeli Maurer adore cet exercice. Faire visiter ses installations \u00e0 la presse. Dans ce cas, on devrait d'ailleurs plut\u00f4t parler d'un entretien \u00e0 l'abri. en l'occurence un centre sanitaire construit sous une patinoire ici \u00e0 Worb.\r\nCet abri, qui est un des plus modernes de Suisse, pourrait, \u00e0 terme, accueillir des requ\u00e9rants d'asile. Ueli Maurer a expliqu\u00e9 qu'en cas d'afflux massif, un tiers des 150'000 places que compte la Suisse pourraient \u00eatre pr\u00eates en quelques heures ou jours. Aujourd'hui, 3000 sont d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9es par des requ\u00e9rants.Cette visite avait des airs d'op\u00e9ration s\u00e9duction pour Ueli Maurer. Il a tenu \u00e0 montrer que l'arm\u00e9e est aussi pr\u00eate \u00e0 venir en aide, sur demande des cantons. Avec du mat\u00e9riel. comme les tentes install\u00e9es en Argovie et \u00e0 Berne. mais aussi avec du personnel sanitaire par exemple. Un soutien aux fronti\u00e8res est aussi possible.Mais attention. les moyens sont limit\u00e9s, pr\u00e9vient Ueli Maurer. Aujourd'hui, seuls 3 \u00e0 4000 militaires sont mobilisables imm\u00e9diatement. Si la cure d'amincissement des effectifs continue, dit le ministre de la D\u00e9fense, l'arm\u00e9e ne pourra plus venir en aide aux autorit\u00e9s civiles. Elle est aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 Comme si Ueli Maurer entendait profiter de la vague de migrants actuelle pour montrer au Parlement que l'arm\u00e9e doit rester bien dot\u00e9e en mat\u00e9riel et en hommes. Comme si l'appui aux autorit\u00e9s civiles \u00e9tait en 2015 sa principale raison d'\u00eatre.", "alternativeExcerpt": ["Le D\u00e9partement de la d\u00e9fense est pr\u00eat \u00e0 agir en cas de hausse soudaine d'arriv\u00e9es de requ\u00e9rants d\u2019asile. C\u2019est le message qu\u2019a voulu faire passer Ueli Maurer ce jeudi matin, lors d\u2019un de ses traditionnels entretiens en caserne, \u00e0 Worb dans la campagne bernoise. Le ministre de la D\u00e9fense a tenu \u00e0 montrer que protection civile et arm\u00e9e peuvent apporter leur soutien en tout temps."], "alternativeTitle": ["L'arm\u00e9e pr\u00eate \u00e0 intervenir en cas d'arriv\u00e9es massives de requ\u00e9rants / 12H30_2015-10-01T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le hasard dans la th\u00e9orie du complot", "id": "sound-BDB6127C-720B-4F4E-8151-A208B4204F4F", "durationSec": 337, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Wagner-Egger, chercheur en psychologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg;Sebastian Dieguez, chercheur en psychologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg\r\nLe hasard dans la th\u00e9orie du complotLANCEMENT 3 / Le hasard dans la th\u00e9orie du complot\r\nMmm... c'est pas un hasard ! D'ailleurs, rien n'arrive vraiment par hasard quand on adh\u00e8re aux th\u00e9ories du complot... n'est-ce pas ?\r\nEh bien pour le savoir, des chercheurs des Universit\u00e9s de Fribourg et Paris-Saint-Denis se sont pench\u00e9s sur le lien entre les adeptes des th\u00e9ories du complot et leur perception du hasard, Virginie Matter:\r\nOui parce que c'est quand m\u00eame assez \u00e9tonnant que pile le jour o\u00f9 un homme d\u00e9cide d'attaquer \u00e0 la kalachnikov un TGV reliant Amsterdam \u00e0 Paris, il se retrouve nez \u00e0 nez avec des GI am\u00e9ricains en vacances ? dr\u00f4le de co\u00efncidence non ? c'est ce qu'on a tr\u00e8s vite pu lire sur les r\u00e9seau sociaux apr\u00e8s l'attaque du Thalys... Voil\u00e0 un exemple de la rh\u00e9torique du hasard souvent utilis\u00e9e par les adeptes de la th\u00e9ories du complot. Pascal Wagner-Egger, Sebastian Dieguez, deux chercheurs en psychologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg . Pour Sebastian Dieguez \r\n  DIGAS 30\"\r\n***Les adeptes de la th\u00e9orie du complot auraient une pr\u00e9disposition psychologique \u00e0 rejeter le hasard ? \r\nC'est une hypoth\u00e8se qui est souvent avanc\u00e9e... mais qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 test\u00e9e... C'est ce qu'ont fait les chercheurs de l'universit\u00e9 de Fribourg. Ils ont voulu savoir si les adeptes de la th\u00e9orie du complot sont capables de reconna\u00eetre le hasard ou est-ce que pour eux et bien rien n'arrive par hasard ?\r\n***Comment fait-on pour \u00e9valuer la perception du hasard ? \r\nIls ont \u00e9tudi\u00e9 400 personnes qui ont rempli divers questionnaires qui permettent d'\u00e9tablir le niveau d'adh\u00e9sion \u00e0 la th\u00e9orie du complot, ces particiants ont ensuite \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s au hasard. la difficult\u00e9 c'est \u00e9videmment de repr\u00e9senter le hasard... \r\n  DIGAS 24\"\r\nimaginez une s\u00e9rie de pile pile face pile face face pile contre une s\u00e9rie de 7 pile d'affil\u00e9e... intuitivement vous vous dite que 7 pile d'affil\u00e9e c'est louche, ce n'est pas le hasard...\r\n***Quelle est la tendance des complotistes ? \r\nc'est l\u00e0 que les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude surprennent. Il n'y aucun lien entre l'adh\u00e9sion \u00e0 la th\u00e9orie du complot et le hasard. \r\n  DIGAS 41''\r\nSur ce point du hasard  ce n'est du c\u00f4t\u00e9 des pr\u00e9disposition psychologiques qu'il faut chercher... Tout \u00e7a pour \u00e7a me direz-vous  ? et bien oui... car plus que jamais, il y a un int\u00e9r\u00eat \u00e0 mieux comprendre les ressorts et le pouvoir de s\u00e9duction de la th\u00e9orie du complot. Th\u00e9orie qui trouvent dans les r\u00e9seaux sociaux une puissante caisse de r\u00e9sonnance et qui plaisent particuli\u00e8rement aux jeunes... \r\n  DIGAS 33\"\r\nCette \u00e9tude s'inscrit dans un certain climat de spepticisme, rupture de confiance face aux explications v\u00e9hicul\u00e9e par l'autorit\u00e9, les experts, les m\u00e9dias.. elle montre que la mentalit\u00e9 conspirationniste est plus complexe qu'il n'y parait. JE TROUVE UNE MEILLEURE FIN DEMAIN \r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Rien n'arrive vraiment par hasard quand on croit aux th\u00e9ories du complot. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Fribourg et de l'Universit\u00e9 Paris Saint-Denis se sont int\u00e9ress\u00e9s au lien entre les adeptes de la th\u00e9orie du complot et leur perception du hasard. Ils viennent de publier une \u00e9tude dans la revue Psychological Science."], "alternativeTitle": ["Le hasard dans la th\u00e9orie du complot / TUM_2015-10-01T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud, cin\u00e9aste valaisan, pour son film \"Moka\", adapt\u00e9 du livre de Tatiana de Rosnay, avec les com\u00e9diennes Nathalie Baye et Emmanuelle Devos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-192056B7-0178-4455-BCCC-5B56F6E00993", "thematicGeographicals": ["Valais", "France"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosnay, Tatiana de", "Mermoud, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "alternativeExcerpt": ["Rafael Wolf a rencontr\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud, r\u00e9alisateur valaisan install\u00e9 \u00e0 Paris pour sa carri\u00e8re, sur le tournage de son deuxi\u00e8me film, \"Moka\", adapt\u00e9 de Tatiana de Rosnay. \n\nA l'affiche de ce film, les actrices Nathalie Baye et Emmanuelle Devos."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: rencontre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud / VER_2015-10-01T17:11:00_rencontre-avec-frederic-mermoud", "Vertigo du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste valaisan", "name": "Mermoud, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7091766"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"La 25\u00e8me heure\", Terence Blanchard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06742B35-00CD-4F1A-B8EA-5CC5D6A02E63", "durationSec": 425, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanchard, Terence"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-10-01T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-10-01T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091428", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091428", "ece-7091418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'initiative Minder souvent contourn\u00e9e par les entreprises suisses", "id": "sound-B76D080F-F8AB-4A06-B5F4-A581F8EA6962", "durationSec": 70, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'initiative Minder souvent contourn\u00e9e par les entreprises suisses12h30 Ethos cp \r\nUn r\u00e9sultat mitig\u00e9, c'est le bilan de la fondation Ethos. Elle publie aujourd'hui un rapport sur les entreprises suisses. L'organisation de d\u00e9fense des actionnaires estime que l'esprit de l'initiative Minder, qui vise \u00e0 contenir le salaire des cadres dirigeants, est trop souvent contourn\u00e9e. Les pr\u00e9cisions de Katja Schaer", "alternativeExcerpt": ["La fondation Ethos publie ce jeudi un rapport sur les entreprises suisses qui conclut \u00e0 un bilan mitig\u00e9. L'organisation de d\u00e9fense des actionnaires estime que l'esprit de l'initiative Minder, qui vise \u00e0 contenir le salaire des cadres dirigeants, est trop souvent contourn\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'initiative Minder souvent contourn\u00e9e par les entreprises suisses / 12H30_2015-10-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111433"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Quel tabac!", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D196BB39-449D-4A99-831F-687C6ACE1C23", "durationSec": 3205, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tabagisme", "culture du tabac", "agriculture", "tabac"], "excerpt": "Le tabac commun (nicotiana tabacum) est une plante de la famille des solanac\u00e9es, tout comme la tomate ou la pomme de terre. En Suisse 200 planteurs cultivent en moyenne 1000 tonnes de tabac dont 80% dans la r\u00e9gion de la Broye. Un tabac vendu en moyenne 15,50 le kilo. Cette jolie plante de tabac tue chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 5 millions de personnes dans le monde. Le plus grand d\u00e9sastre sanitaire de l'histoire selon notre invit\u00e9 en direct, le Professeur de sant\u00e9 publique G\u00e9rard Dubois et expert aupr\u00e8s de l'OMS et auteur de l'ouvrage Rideau de fum\u00e9e - Les m\u00e9thodes secr\u00e8tes de l'Industrie du Tabac.Comment se cultive et se s\u00e8che le tabac? Quels sont les vari\u00e9t\u00e9s cultiv\u00e9es en Suisse et leur s\u00e9lection? Comment se taxe le tabac?Reportage dans l'exploitation broyarde de Didier Saugy.Avec Gernot Alber, responsable du centre suisse de recherches sur le tabac.Et avec Fabrice Bersier, Pr\u00e9sident de l'association des planteurs de tabac de la Broye vaudoise et fribourgeoise.\u00a0Reportage avec Henry Wirz, responsable des achats \u00e0 la SOTA (soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative pour l'achat du tabac indig\u00e8ne).", "alternativeTitle": ["Babylone du 01.10.2015", "Quel tabac! / BAB_2015-10-01T09:06:45_babylone", "Babylone du 01.10.2015", "Quel tabac! / BAB_2015-10-01T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Le tabac commun (nicotiana tabacum) est une plante de la famille des solanac\u00e9es, tout comme la tomate ou la pomme de terre. En Suisse 200 planteurs cultivent en moyenne 1000 tonnes de tabac dont 80% dans la r\u00e9gion de la Broye. Un tabac vendu en moyenne 15,50 le kilo. \n\nCette jolie plante de tabac tue chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 5 millions de personnes dans le monde.", "Le tabac commun (nicotiana tabacum) est une plante de la famille des solanac\u00e9es, tout comme la tomate ou la pomme de terre. En Suisse 200 planteurs cultivent en moyenne 1000 tonnes de tabac dont 80% dans la r\u00e9gion de la Broye. Un tabac vendu en moyenne 15,50 le kilo. \n\nCette jolie plante de tabac tue chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 5 millions de personnes dans le monde."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur", "name": "Saugy, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du centre suisse de recherches sur le tabac", "name": "Alber, Gernot", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'association des planteurs de tabac de la Broye vaudoise et fribourgeoise", "name": "Bersier, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "rsponsable des achats de la SOTA (Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative pour l'achat du tabac indig\u00e8ne)", "name": "Wirz, Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095407", "ece-7095406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Avec Yoanna, musicienne (4/5)", "id": "sound-9878B8E9-152E-480A-AFB6-B334C09BA940", "durationSec": 3582, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont \u00e0 Troinex (GE) en compagnie de la musicienne Yoanna \u00e0 l'occasion du festival Assemblage'S qui a lieu du 1er au 4 octobre 2015.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Thierry Romanens, Sandrine Viglino (synth\u00e9) et Laurence Bisang (animation).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 01.10.2015", "Avec Yoanna (4/5) / DIC_2015-10-01T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 01.10.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-10-01T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Avec Yoanna (4/5) / DIC_2015-10-01T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont \u00e0 Troinex (GE) en compagnie de la musicienne Yoanna \u00e0 l'occasion du festival Assemblage'S qui a lieu du 1er au 4 octobre 2015.", "Les Dicodeurs sont \u00e0 Troinex (GE) en compagnie de la musicienne Yoanna \u00e0 l'occasion du festival Assemblage'S qui a lieu du 1er au 4 octobre 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091710", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091710", "ece-7091709"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les po\u00e8tes de Francis Poulenc (9/10) : Louis Aragon l'\u00e9cartel\u00e9", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-FFD61434-9574-4742-8476-9F24CAD08E4E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aragon, Louis", "Poulenc, Francis"], "thematicThemes": ["compositeur", "po\u00e9sie", "musique classique", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Tout semble s\u00e9parer Guillaume Apollinaire, Paul Eluard, Max Jacob ou Louise de Vilmorin; tout, sauf qu'ils font tous partie des po\u00e8tes majeurs du 20e si\u00e8cle. Et qu'un d\u00e9nominateur commun les r\u00e9unit, Francis Poulenc, l'un des plus grands m\u00e9lodistes, qui a mis leurs textes en musique avec sensualit\u00e9 et \u00e9l\u00e9gance. Au 19e si\u00e8cle Schubert, Schumann, Brahms ou Hugo Wolff donnent au Lied ses lettres majuscules. Au 20e Claude Debussy ou Henri Duparc font de la m\u00e9lodie un genre sp\u00e9cifique qu'ils conduisent \u00e0 un \u00e2ge d'or. Ce n'est ni de la chanson, ni de la romance, ni du Lied. C'est de la m\u00e9lodie fran\u00e7aise.Francis Poulenc, oscillant entre le voyou et le moine, trouve dans le subtil m\u00e9lange de la voix humaine et du piano une forme d'expression ramass\u00e9e qui lui sied parfaitement. Il \u00e9crit 150 m\u00e9lodies, repr\u00e9sentant le cinqui\u00e8me de ses opus. Presque toutes font appel \u00e0 des po\u00e8tes contemporains et cinquante au seulPaul Eluard.L'\u00e9criture de la m\u00e9lodie r\u00e9clame des qualit\u00e9s particuli\u00e8res, l'humilit\u00e9, la patience et l'empathie. Et surtout elle ne supporte pas le pl\u00e9onasme.Dix jours de croisi\u00e8re en compagnie de Calliope et d'Euterpe - deux bonnes filles complices mais dot\u00e9es de leur petit caract\u00e8re - conduiront l'auditeur \u00e0 longer des rivages sauvages et parfois vertigineux. Dix escales, douze po\u00e8tes. Poulenc en a mis le double en musique pour des rencontres parfois tr\u00e8s br\u00e8ves.Le parti-pris de la s\u00e9rie n'est pas de parler exclusivement de Poulenc mais de proposer un jeu de comparaisons, en faisant entendre comment d'autres musiciens ont trait\u00e9 le m\u00eame po\u00e8me ou le m\u00eame po\u00e8te. L'occasion sera donn\u00e9e de d\u00e9couvrir quelques grands m\u00e9lodistes trop oubli\u00e9s comme Jacques Leguerney ou Claude Arrieu mais aussi d'\u00e9couter Jean Ferrat, Charles Tr\u00e9net ouL\u00e9o Ferret qui proposent leur lecture personnelle d'Aragon l'engag\u00e9 ou du troublant Robert Desnos.Olivier RobertUne s\u00e9rie de 10 \u00e9missions propos\u00e9e par Olivier Robert, au micro de Jean-Luc Rieder.R\u00e9alisation: G\u00e9rald HiestandLectures: Jacques Roman et Marek ChojeckiAssistance de production: Isabelle Watson8. 1943 1960 Une belle paire de Maurice, Fombeure et Car\u00eame", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 01.10.2015", "Musique en m\u00e9moire du 01.10.2015", "Les po\u00e8tes de Francis Poulenc 9/10 / MEM_2015-10-01T10:04:15_musique-en-memoire", "Les po\u00e8tes de Francis Poulenc 9/10 / MEM_2015-10-01T10:04:15_musique-en-memoire"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "alternativeExcerpt": ["Tout semble s\u00e9parer Guillaume Apollinaire, Paul Eluard, Max Jacob ou Louise de Vilmorin; tout, sauf qu'ils font tous partie des po\u00e8tes majeurs du 20e si\u00e8cle. \n\nEt qu'un d\u00e9nominateur commun les r\u00e9unit, Francis Poulenc, l'un des plus grands m\u00e9lodistes, qui a mis leurs textes en musique avec sensualit\u00e9 et \u00e9l\u00e9gance.", "Tout semble s\u00e9parer Guillaume Apollinaire, Paul Eluard, Max Jacob ou Louise de Vilmorin; tout, sauf qu'ils font tous partie des po\u00e8tes majeurs du 20e si\u00e8cle. \n\nEt qu'un d\u00e9nominateur commun les r\u00e9unit, Francis Poulenc, l'un des plus grands m\u00e9lodistes, qui a mis leurs textes en musique avec sensualit\u00e9 et \u00e9l\u00e9gance."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095453", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste, musicologue", "name": "Robert, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Chojecki, Marek", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Apollinaire, Guillaume", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7095453", "ece-7095452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : Burqa", "id": "sound-2209F7E7-DA1E-4CAE-B4BC-9FCAF31D7050", "durationSec": 96, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Burqa(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR BURQA)  \r\nLe mot du jour ce matin c'est Burqa . En rapport,  Georges Pop avec l'initiative lanc\u00e9e cette semaine pour l'interdiction en Suisse du voile int\u00e9gral . \r\nBurqa est un mot d'origine pachtoune une langue parl\u00e9e en Afghanistan et au Pakistan. Il d\u00e9signe un voile int\u00e9gral o\u00f9 m\u00eame les yeux sont dissimul\u00e9s derri\u00e8re une ouverture  grillag\u00e9e.  La Burqa actuelle introduite par les Talibans il y a une vingtaine d'ann\u00e9e est plus longue que la Burqa traditionnelle puisqu'elle cache m\u00eame les pieds ; ce qui n'\u00e9tait pas le cas autrefois. Pour  voile int\u00e9gral, on parle de Burqa ; mais aussi de  Tchadri qui est l'\u00e9quivalent iranien de la Burqa qui lui laisse libres les pieds et les mains. Et puis il y a le Niqab ; mot arabe qui d\u00e9signe un voile qui couvre tout le visage sauf les yeux, en usage notamment en Arabie Saoudite. Alors ind\u00e9pendamment de l'instrumentalisation ou non \u00e0 des fins politiques de l'interdiction du voile int\u00e9gral, on constatera que la Suisse n'est de loin pas en premi\u00e8re ligne, o\u00f9 une interdiction sur la voie publique a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e au Tessin en 2013. La France l'a interdit en 2010 ; la Belgique en 2011 ; une demi-douzaine de l\u00e4nder allemands.  Interdiction jug\u00e9e l\u00e9gitime, l'ann\u00e9e derni\u00e8re,  par la Cour Europ\u00e9enne des droits de l'homme qui a d\u00e9bout\u00e9e une musulmane fran\u00e7aise qui estimait que cette interdiction \u00e9tait une atteinte \u00e0 sa libert\u00e9 religieuse.  Pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 le voile int\u00e9gral est aussi interdit par exemple au Cameroun, au Tchad et au Tadjikistan, ces deux derniers pays \u00e9tant tr\u00e8s majoritairement Musulmans. Enfin la Chine a interdit au d\u00e9but de cette ann\u00e9e le voile int\u00e9gral dans la r\u00e9gion majoritairement musulmane du Xinkiang ; la Chine qui a \u00e9galement interdit le port de la barbe et le Je\u00fbne du Ramadan . .", "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"Burqa\", en rapport avec l\u2019initiative lanc\u00e9e cette semaine pour l\u2019interdiction en Suisse du voile int\u00e9gral.", "Ce jeudi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"burqa\", en rapport avec l\u2019initiative lanc\u00e9e cette semaine pour l\u2019interdiction en Suisse du voile int\u00e9gral.", "Ce jeudi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"burqa\", en rapport avec l\u2019initiative lanc\u00e9e cette semaine pour l\u2019interdiction en Suisse du voile int\u00e9gral."], "alternativeTitle": ["Burqa", "Burqa / JDM_2015-10-01T07:15:00_le-mot-du-jour", "Burqa / JDM_2015-10-01T07:15:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111479", "ece-7111459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. D\u00e9bat, en direct de la Haute Ecole de Sant\u00e9 de Gen\u00e8ve, consacr\u00e9 aux relations Suisse-Union europ\u00e9enne ", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-F78039DA-616D-4D81-B86D-A727BBD15D9E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1974, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "relations internationales", "n\u00e9gociation", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Tous les partis gouvernementaux \u00e0 l'exception de l'UDC multiplient les d\u00e9clarations d'amour envers les bilat\u00e9rales, or dans leur campagne le th\u00e8me est absent, tous ont peur de se br\u00fbler les doigts, d'\u00eatre tax\u00e9s d'euroturbo et de faire le jeu de l'UDC. La suisse est-elle condamn\u00e9e \u00e0 faire profil bas face \u00e0 Bruxelles, ou a-t-on une vraie marge de manouvre dans la n\u00e9gociation comme le clame l'UDC ?", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre du septi\u00e8me et dernier d\u00e9bat th\u00e9matique organis\u00e9 par l'\u00e9mission Forum en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre, Val\u00e9rie Hauert et Christian Favre abordent ce jeudi soir la question des relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne, en direct de \u00e0 la Haute Ecole de Sant\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Elections f\u00e9d\u00e9rales: grand d\u00e9bat de Forum consacr\u00e9 aux relations Suisse-UE / FOR_2015-10-01T18:00:00_developpement-1", "Forum du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat au Conseil national, valaisan UDC ", "name": "Desmeules, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e genevoise socialiste, candidate au Conseil national", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats sortante valaisan PDC", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "candidat au Conseil national et au Conseil des Etat neuch\u00e2telois PLR", "name": "Jurt, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Mouvement citoyen genevois (MCG) et pr\u00e9sident du Mouvement Citoyens Romand (MCR)", "name": "Stauffer, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux \u00c9tats sortante genevoise socialiste ", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9tudiant de la Haute Ecole de Sant\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Quand l'homme est conquis par le cheval (4/5)", "id": "sound-C23CF773-13A7-4566-9559-180262AEE8F8", "durationSec": 1626, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tim, Burgin\r\nLe pari de Tim Burgin.\r\nTim Burgin est jockey. Il exerce son m\u00e9tier \u00e0 l'Institut Equestre National d'Avenches (IENA). Il mesure 1m65, et p\u00e8se 52 kilos, poids id\u00e9al, pour un jockey de course. Ce matin il entraine quatre purs sangs qui participent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des courses de galop sur l'hippodrome d'Avenches. Il monte sous la direction de l'entra\u00eeneur Franziska qui lui donne les consignes de travail du jour. L'apr\u00e8s-midi nous suivons Tim dans une \u00e9preuve de galop. Il monte le cheval Attique avec lequel il va r\u00e9ussir une belle performance.\r\n--- plus value ---\r\nIls sont actifs dans le domaine de l'\u00e9quitation de loisir, les concours de saut d'obstacles ou les courses hippiques. De plus en plus pr\u00e9sents dans des centres d'\u00e9quith\u00e9rapie et de plus en plus rarement utilis\u00e9s dans les travaux agricoles. Comment le cheval a-t-il chang\u00e9 de statut pour passer du cheval de trait au cheval de loisir? Aujourd'hui le cheval est-il toujours la plus noble conqu\u00eate de l'homme?Cinq reportages de Lydia GaborR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribatProduction: Marc GiouseLe pari de Tim BurginTim Burgin est jockey. Il exerce son m\u00e9tier \u00e0 l'Institut Equestre National d'Avenches (IENA). Il mesure 1m65, et p\u00e8se 52 kilos, poids id\u00e9al, pour un jockey de course. Ce matin il entraine quatre purs sangs qui participent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des courses de galop sur l'hippodrome d'Avenches. Il monte sous la direction de l'entra\u00eeneur Franziska qui lui donne les consignes de travail du jour. L'apr\u00e8s-midi nous suivons Tim dans une \u00e9preuve de galop. Il monte le cheval Attique avec lequel il va r\u00e9ussir une belle performance.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 01.10.2015", "Quand l'homme est conquis par le cheval (4/5) / VAC_2015-10-01T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 01.10.2015", "Quand l'homme est conquis par le cheval (4/5) / VAC_2015-10-01T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Le pari de Tim Burgin.\nTim Burgin est jockey. Il exerce son m\u00e9tier \u00e0 l'Institut Equestre National d'Avenches (IENA). Il mesure 1m65, et p\u00e8se 52 kilos, poids id\u00e9al, pour un jockey de course. Ce matin il entraine quatre purs sangs qui participent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des courses de galop sur l'hippodrome d'Avenches. Il monte sous la direction de l'entra\u00eeneur Franziska qui lui donne les consignes de travail du jour. L'apr\u00e8s-midi nous suivons Tim dans une \u00e9preuve de galop. Il monte le cheval Attique avec lequel il va r\u00e9ussir une belle performance\u2026", "Le pari de Tim Burgin.\nTim Burgin est jockey. Il exerce son m\u00e9tier \u00e0 l'Institut Equestre National d'Avenches (IENA). Il mesure 1m65, et p\u00e8se 52 kilos, poids id\u00e9al, pour un jockey de course. Ce matin il entraine quatre purs sangs qui participent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des courses de galop sur l'hippodrome d'Avenches. Il monte sous la direction de l'entra\u00eeneur Franziska qui lui donne les consignes de travail du jour. L'apr\u00e8s-midi nous suivons Tim dans une \u00e9preuve de galop. Il monte le cheval Attique avec lequel il va r\u00e9ussir une belle performance\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091688", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091688", "ece-7091687"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"TV Portraits\" par Andris Feldmanis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-309AF3EE-7BF9-4EC1-8DB6-1D5270BD8083", "durationSec": 105, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Andris Feldmanis est un jeune photographe estonien, et il est l'auteur de la s\u00e9rie de clich\u00e9s appel\u00e9e TV Portraits.\r\nAndris s'est invit\u00e9 dans le salon de sa famille, de ses amis et d'inconnus pour les photographier en train de regarder la t\u00e9l\u00e9.\r\nNouvelle diffusion de la chronique du 19 octobre 2011.\r\n--- plus value ---\r\nLe projet d'Andris n'est pas de faire une autocritique de nos soci\u00e9t\u00e9s et des m\u00e9dias de masse, mais plut\u00f4t de proposer un retournement de situation int\u00e9ressant en imaginant que c'est la t\u00e9l\u00e9 qui nous regarde, nous scrute et nous observe.", "alternativeExcerpt": ["Andris Feldmanis est un jeune photographe estonien, et il est l\u2019auteur de la s\u00e9rie de clich\u00e9s appel\u00e9e TV Portraits.\n\nAndris s\u2019est invit\u00e9 dans le salon de sa famille, de ses amis et d\u2019inconnus pour les photographier en train de regarder la t\u00e9l\u00e9.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 19 octobre 2011.", "Andris Feldmanis est un jeune photographe estonien, et il est l\u2019auteur de la s\u00e9rie de clich\u00e9s appel\u00e9e TV Portraits.\n\nAndris s\u2019est invit\u00e9 dans le salon de sa famille, de ses amis et d\u2019inconnus pour les photographier en train de regarder la t\u00e9l\u00e9.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 19 octobre 2011.", "Andris Feldmanis est un jeune photographe estonien, et il est l\u2019auteur de la s\u00e9rie de clich\u00e9s appel\u00e9e TV Portraits.\n\nAndris s\u2019est invit\u00e9 dans le salon de sa famille, de ses amis et d\u2019inconnus pour les photographier en train de regarder la t\u00e9l\u00e9.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 19 octobre 2011."], "alternativeTitle": ["\"TV Portraits\" par Andris Feldmanis", "\"TV Portraits\" par Andris Feldmanis / HAP_2015-10-01T18:40:00_happy-pics", "\"TV Portraits\" par Andris Feldmanis / HAP_2015-10-01T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091458", "ece-7091452"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Evelinn Trouble \u00e0 l'occasion de la sortie de l'album \"Arrowhead\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-1F26FBA3-02FC-47DA-817B-1BD9D1C34C66", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Playlist : 1. Shed It. - 2. Just A Fever. - 3. Ribbon Bow", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 01.10.2015", "Evelinn Trouble en showcase", "Evelinn Trouble en showcase / PLP_2015-10-01T19:00:00_Asset00_04:21:02", "Evelinn Trouble - Slim Jesus - The Shoes / PLP_2015-10-01T19:00:00_plein-le-poste", "Slim Jesus / PLP_2015-10-01T19:00:00_Asset01_04:21:02", "pl3in le poste du 01.10.2015", "Evelinn Trouble - Slim Jesus - The Shoes / PLP_2015-10-01T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Avant son concert \u00e0 la Datcha de Lausanne le jeudi 1er octobre 2015, la Zurichoise s'arr\u00eate dans \"pl3in le poste\" au salon de Couleur 3 pour un showcase et une interview pr\u00e9sentant son nouvel album \"Arrowhead\". Elle interpr\u00e8te ici le titre \"Just a Fever\".", "La Zurichoise aime les extr\u00eames, une tendance que l'on retrouve sur son dernier album \"Arrowhead\", m\u00ealant rage et douceur. Avant son concert \u00e0 la Datcha de Lausanne ce 1er octobre 2015, elle s'arr\u00eate dans \"pl3in le poste\" pour un showcase et une interview.", "Le nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne du rap am\u00e9ricain s'appelle Slim Jesus. Son premier clip \"Drill Time\" a \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9 \u00e0 l'heure actuelle plus de 9 millions de fois sur YouTube!\n\nDynamike nous en dit plus."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7091475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evelinn Trouble", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne", "name": "Evelinn Trouble", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091475", "ece-7091474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les frappes a\u00e9riennes russes en Syrie ne viseraient pas que l'Etat islamique", "id": "sound-0EFEEB02-330F-46E6-99FE-CBB76FEE6075", "durationSec": 280, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "C'est le deuxi\u00e8me jour de frappes a\u00e9riennes russes en Syrie. De plus en plus d'\u00e9l\u00e9ments poussent \u00e0 croire que Moscou ne cible pas que le groupe terroriste Etat islamique, mais aussi d'autres groupes rebelles.", "alternativeExcerpt": ["C'est le deuxi\u00e8me jour de frappes a\u00e9riennes russes en Syrie. De plus en plus d\u2019\u00e9l\u00e9ments poussent \u00e0 croire que Moscou ne cible pas que le groupe terroriste Etat islamique, mais aussi d\u2019autres groupes rebelles."], "alternativeTitle": ["Les frappes a\u00e9riennes russes en Syrie ne viseraient pas que l'Etat islamique / FOR_2015-10-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.10.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7133494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111451", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7111440"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Heinrich Schliemann, une vie pour Troie (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B9B28519-8337-4CB0-9754-A005504B42FA", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Allemagne", "Cr\u00e8te", "Turquie", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schliemann, Heinrich"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Arch\u00e9ologue, aventurier? En tout cas entreprenant et intuitif? Et veinard! On lui doit la d\u00e9couverte d'un pr\u00e9tendu \"Tr\u00e9sor de Priam\" et surtout la d\u00e9couverte du site de Troie.Gr\u00e2ce \u00e0 une id\u00e9e qui, disait-il, l'obs\u00e9dait depuis ses sept ans: que tout \u00e9tait vrai dans le r\u00e9cit d'Hom\u00e8re, que l'\"Iliade\" n'\u00e9tait pas un r\u00e9cit l\u00e9gendaire, mais un document arch\u00e9ologique de premi\u00e8re main. Arch\u00e9ologue, aventurier? En tout cas entreprenant et intuitif? Et veinard! On lui doit la d\u00e9couverte d'un pr\u00e9tendu \"Tr\u00e9sor de Priam\" et surtout la d\u00e9couverte du site de Troie.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 une id\u00e9e qui, disait-il, l'obs\u00e9dait depuis ses sept ans: que tout \u00e9tait vrai dans le r\u00e9cit d'Hom\u00e8re, que l'\"Iliade\" n'\u00e9tait pas un r\u00e9cit l\u00e9gendaire, mais un document arch\u00e9ologique de premi\u00e8re main. Du \"Tr\u00e9sor de Priam\", on reparla peu apr\u00e8s la Perestro\u00efka quand il fit sa r\u00e9apparition dans les r\u00e9serves du Mus\u00e9e Pouchkine \u00e0 Moscou. On l'avait cru disparu \u00e0 jamais dans les ruines de Berlin en 1945, alors qu'il \u00e9tait pass\u00e9 au statut de tr\u00e9sor de guerre, emport\u00e9 par l'arm\u00e9e sovi\u00e9tique. Ultime avatar pour ces diad\u00e8mes, ces pendants d'oreille, ces colliers, ces vases trouv\u00e9s sur le site d'Issarlik. R\u00e9cit par leur inventeur : \"Je mis la main sur un grand objet en cuivre d'une forme tout \u00e0 fait particuli\u00e8re. Cette trouvaille avait attir\u00e9 mon attention car il me semblait entrevoir de l'or sous l'objet qui reposait sur une couche p\u00e9trifi\u00e9e de cendres rouges et de d\u00e9bris calcin\u00e9s d'une \u00e9paisseur de 1,50 m\u00e8tre. C'est sur cette couche que reposait le mur de fortification d'une hauteur de 6 m\u00e8tres\". \r\nLe ch\u00e2le de Sophia. \"Je mis au jour le tr\u00e9sor \u00e0 l'aide d'un grand couteau, entreprise qui ne put se faire qu'au prix d'un effort surhumain et sous la menace d'un terrible danger, car le mur de fortification mena\u00e7ait \u00e0 chaque instant de me tomber dessus. Mais la vue de tant d'objets, dont chacun avait une valeur inestimable pour la science, me rendait t\u00e9m\u00e9raire et je ne pensais pas au danger. Toutefois, il m'e\u00fbt \u00e9t\u00e9 impossible de transporter le tr\u00e9sor sans l'aide de ma ch\u00e8re \u00e9pouse qui \u00e9tait l\u00e0, pr\u00eate \u00e0 envelopper dans son ch\u00e2le et \u00e0 emporter les objets que je d\u00e9terrais\". Quelle est la part de la v\u00e9rit\u00e9 dans ce r\u00e9cit ? On sait par exemple que ce jour-l\u00e0 la \"ch\u00e8re \u00e9pouse\" n'\u00e9tait pas sur les lieux, mais \u00e0 Ath\u00e8nes... Trouva-t-il un tr\u00e9sor rassembl\u00e9 et mis \u00e0 l'abri pour le prot\u00e9ger d'on ne sait quels envahisseurs (les Ach\u00e9ens d'Hom\u00e8re...) ou Schliemann d\u00e9busqua-t-il ces objets dispers\u00e9s sur le site et con\u00e7ut-il ce r\u00e9cit pour la beaut\u00e9 romanesque de la chose ? On ne le saura jamais. On sait seulement que le pr\u00e9tendu Tr\u00e9sor de Priam est ant\u00e9rieur de quatre bons si\u00e8cles au r\u00e8gne du bon roi. Schliemann avait le sens de la communication... L'homme \u00e9tait un h\u00e2bleur, habile, disert, un peu chevalier d'industrie, mais entreprenant et intuitif. Sa vie est une belle aventure. Le marchand d'indigo. N\u00e9 dans le Mecklembourg, fils d'un pasteur, il perd sa m\u00e8re alors qu'il a neuf ans, le p\u00e8re \u00e9pouse sa servante, les enfants sont d\u00e9laiss\u00e9s, Heinrich est confi\u00e9 \u00e0 un oncle; \u00e0 quatorze ans, ses \u00e9tudes s'interrompent \u00e0 jamais, on lui trouve une place de commis d'\u00e9picerie, il vend des harengs et des chandelles. Cela dure cinq ans, un jour une barrique lui \u00e9crase un pied, il d\u00e9cide de quitter cette vie grise, de s'embarquer pour le Venezuela, le bateau fait naufrage au large de la Hollande, il entre comme aide-comptable dans une maison de n\u00e9goce d'Amsterdam. Il pourrait rester \u00e9chou\u00e9 l\u00e0, mais il est vif, travailleur, ambitieux, il apprend les langues en autodidacte, le fran\u00e7ais, l'anglais, le portugais (pas encore le grec !), mais le russe. Du coup on l'envoie n\u00e9gocier des achats d'indigo \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, bient\u00f4t il y \u00e9tablit sa propre affaire, il y fait fortune (toujours dans l'indigo), y prend une \u00e9pouse russe (dont il finira pas divorcer apr\u00e8s avoir eu trois enfants). Le pauvre orphelin est devenu prosp\u00e8re, il voyage  pour ses affaires, la Californie semble une terre d'avenir, il s'y installe le temps de sp\u00e9culer sur l'or (c'est la Ru\u00e9e), il se fait banquier, pr\u00eate aux mineurs \u00e0 12% le mois, devient encore plus riche, revient en Russie, profite du blocus et de la guerre de Crim\u00e9e pour faire commerce d'armes, de munitions, d'approvisionnement, l'argent coule \u00e0 flots.\r\nUn souvenir d'enfance. Ses voyages se poursuivent, tourisme et affaires: l'\u00c9gypte, l'Inde en wagons de deuxi\u00e8me classe, le Japon, la Chine. Tel Phileas Fogg, il observe, prend des notes, amasse des documents. Au retour, il r\u00e9dige ses R\u00e9cits de voyage, les fait publier. Il visite Rome et surtout les fouilles de Pomp\u00e9i. Cette vision le bouleverse et fait revenir \u00e0 son esprit une tr\u00e8s ancienne dilection : son p\u00e8re lui racontait la Prise de Troie, l'exp\u00e9dition des grecs pour reprendre H\u00e9l\u00e8ne... Un jour, le jeune Heinrich avait dit \u00e0 ce p\u00e8re: \"Si Troie fut une si grande cit\u00e9, il est impossible qu'il n'en reste rien. Je la retrouverai\". Du moins, c'est ainsi qu'il le raconte... Et il se souvenait d'une image : \u00c9n\u00e9e portant son p\u00e8re Anchise et donnant la main \u00e0 son jeune fr\u00e8re Ascagne.\r\nIl visite aussi le P\u00e9loponn\u00e8se, l'\u00eele d'Ithaque (\u00e0 la recherche du palais d'Ulysse), puis les cit\u00e9s d'Argolide, o\u00f9 fr\u00e9mit encore la l\u00e9gende des Atrides. Schliemann s'arr\u00eate \u00e0 Paris, le temps de suivre quelques \u00e9tudes en Sorbonne, de faire amiti\u00e9 avec Renan (tout en sp\u00e9culant sur l'immobilier et en achetant des terrains sucriers \u00e0 Cuba). A l'esprit, il a cette id\u00e9e qui l'obs\u00e8de \u00e0 l'en croire depuis ses sept ans : prouver que tout est vrai dans le r\u00e9cit d'Hom\u00e8re, que l'\"Iliade\" n'est pas un r\u00e9cit l\u00e9gendaire, mais un document arch\u00e9ologique de premi\u00e8re main.\r\nUne guerre \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration. O\u00f9 \u00e9tait Troie? Certains opinaient pour la colline de Bounarbachi, d'autres pour la butte d'Issarlik, notamment le consul d'Am\u00e9rique Frank Calvert, v\u00e9ritable pionnier: c'est lui le v\u00e9ritable d\u00e9couvreur du site de Troie, de cette ville qui b\u00e9n\u00e9ficiant d'une position privil\u00e9gi\u00e9e \u00e0 l'or\u00e9e de l'Hellespont avait de tout temps servi de relais, de caravans\u00e9rail, de ville d'\u00e9tape et de n\u00e9goce. On y a retrouv\u00e9 des pi\u00e8ces de bronze ou des objets de lapis-lazuli, qui laissent penser qu'elle fut en relation avec la Turkm\u00e9nistan actuel et l'Afghanistan, qu'on y trouvait aussi l'ambre de la Baltique. Ville commer\u00e7ante o\u00f9 s'abritaient \u00e0 la mauvaise saison les marins qui ne pouvaient remonter le d\u00e9troit en naviguant contre le vent. Voil\u00e0 l'origine de la prosp\u00e9rit\u00e9 de cette colline depuis l'\u00e2ge du bronze. La guerre de Troie eut lieu vers 1250 avant J.-C., une ville existait \u00e0 cet endroit depuis environ quinze si\u00e8cles. Cette cit\u00e9 prosp\u00e8re avait d\u00fb constamment r\u00e9sister contre les pillards et renforcer ses murailles \u00e0 de nombreuses reprises; il serait plus exact de dire que des guerres de Troie, il y en eut peut-\u00eatre \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration. La \"tranch\u00e9e de Schliemann\". Schliemann commen\u00e7a ses excavations en 1870. D'abord avec une poign\u00e9e d'ouvriers recrut\u00e9s au village voisin, ensuite avec quatre-vingts, puis cent-cinquante paires de bras. Il fouilla sans ordre, sans pr\u00e9caution, sans scrupule, bouleversant les couches de terres, brassant les \u00e2ges et les civilisations, faisant creuser (v\u00e9ritable catastrophe arch\u00e9ologique) une tranch\u00e9e profonde dans sa h\u00e2te d'arriver le plus vite possible au niveau contemporain de Priam. Assez vite il trouva des ruines calcin\u00e9es : \u00e0 n'en pas douter c'\u00e9tait l\u00e0! Les vertus de la patience. Les campagnes de fouilles se succ\u00e9d\u00e8rent. Il est juste de dire que les suivantes furent moins sauvages; Schliemann s'entoura d'ing\u00e9nieurs, d'architectes (faut-il dire que tout \u00e9tait financ\u00e9 sur sa cassette personnelle?). Il engagea notamment un jeune arch\u00e9ologue, Wilhelm D\u00f6rpfeld, dont certains ont dit qu'il fut sa plus belle trouvaille et qui devint plus tard le directeur de la Mission arch\u00e9ologique allemande en Gr\u00e8ce. D\u00f6rpfeld vit valoir au fougueux Schliemann combien \u00e9tait plus int\u00e9ressante scientifiquement la m\u00e9thode stratigraphique, m\u00eame si \u00e9videmment elle \u00e9tait moins amusante. On mit en \u00e9vidence les villes superpos\u00e9es, trois, cinq, sept, l'enchev\u00eatrement des couches \u00e9tait tel qu'il fallut le vingti\u00e8me si\u00e8cle pour s'arr\u00eater au chiffre de neuf fondations successives. Apr\u00e8s avoir fait sortir ses trouvailles de Turquie en grand myst\u00e8re (\u00e0 la fureur des autorit\u00e9s ottomanes), Schliemann passa \u00e0 d'autres r\u00eaves. Il fouilla sur de nombreux sites grecs. Toutefois Cnossos en Cr\u00e8te lui \u00e9chappa, lui le n\u00e9gociateur matois ne r\u00e9ussit \u00e0 acqu\u00e9rir les terrains, mais on le vit surtout \u00e0 l'ouvre \u00e0 Tirynthe et \u00e0 Myc\u00e8nes. Les murailles d'Argolide. C'est l\u00e0 qu'il trouva parmi toute une s\u00e9rie de masques d'or celui particuli\u00e8rement royal qu'il baptisa aussit\u00f4t \"Masque d'Agamemnon\". Dans ce site grandiose, avec \u00e0 son c\u00f4t\u00e9 son \u00e9pouse la belle Sophie (une jeune grecque aux airs d'Andromaque, plus jeune que lui de trente ans), il connut \u00e0 nouveau l'exaltation du chercheur qui trouve. Mais ce n'est que plus tard que, naviguant sur le Nil et visitant la Vall\u00e9e des Rois, il d\u00e9couvrit, dessin\u00e9 sur une paroi du tombeau de Rams\u00e8s III, un petit vase \u00e0 trois pieds, oh certes bien modeste, bien anodin, mais exactement du m\u00eame mod\u00e8le que ceux qu'il avait retrouv\u00e9s en Argolide. Ainsi s'ouvrait une fen\u00eatre sur les \u00e9changes \u00e0 travers le bassin m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 l'\u00e2ge du bronze. Et s'il avait connu les fresques de Cnossos et celles d'Akrotiri, il y aurait vu des sc\u00e8nes de tauromachie semblables \u00e0 celles qu'il avait d\u00e9couvertes \u00e0 Tirynthe. Quels r\u00eaves encore n'aurait-il pas faits? Bibliographie : Heinrich Schliemann : \"La fabuleuse d\u00e9couverte des ruines de Troie\". Pygmalion, 1997. Hom\u00e8re : \"L'Iliade\". Traduction (en vers) Fr\u00e9d\u00e9ric Mugler. Babel n\u00b0171. Hom\u00e8re : \"L'Iliade\". Traduction (en prose) Mario Meunier. Le Livre de Poche n\u00b01063. Herv\u00e9 Duch\u00eane : \"L'Or de Troie ou Le R\u00eave de Schliemann\". D\u00e9couvertes Gallimard, 1996. Collectif : \"Le Tr\u00e9sor de Troie. Les fouilles d'Heinrich Schliemann\". Gallimard/Electa, 1996. Paul Faure : \"La Gr\u00e8ce au temps de la guerre de Troie, 1250 av. J.-C. Hachette\". Coll. La Vie quotidienne, 1975. G. Fry : \"R\u00e9cits in\u00e9dits de la guerre de Troie\". Les Belles Lettres, 1998.Dossier sur Troie dans \"G\u00e9o\", n\u00b0 204, 1996.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 01.10.2015", "L'humeur vagabonde du 01.10.2015", "Heinrich Schliemann, une vie pour Troie / HUM_2015-10-01T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Heinrich Schliemann, une vie pour Troie / HUM_2015-10-01T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["\u00e9pisode 4/5", "\u00e9pisode 4/5"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095462", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095462", "ece-7095461"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Laurent Naouri dans \"La Damnation de Faust\"", "id": "sound-9A9AA197-61DD-474A-8BCF-CD7B151E3369", "durationSec": 898, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mais qu'est-ce que \" La Damnation de Faust \" de Berlioz ?\r\nUn op\u00e9ra ? Une symphonie ? A moins qu'il ne s'agisse d'un op\u00e9ra symphonique ; un de ses objets musicaux \" non identifi\u00e9s \", selon l'expression de l'\u00e9poque (1846).\r\nLe baryton Laurent Naouri nous en parle avant d'endosser le costume de M\u00e9phistoph\u00e9l\u00e8s dans la prochaine production de l'ouvre, \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lyon. Par Serene Regard", "alternativeExcerpt": ["Mais qu'est-ce que \"La Damnation de Faust\" de Berlioz? Un op\u00e9ra? Une symphonie? \u00c0 moins qu'il ne s\u2019agisse d\u2019un op\u00e9ra symphonique; un de ses objets musicaux \"non identifi\u00e9s\", selon l\u2019expression de l\u2019\u00e9poque (1846).\n\nLe baryton Laurent Naouri nous en parle avant d\u2019endosser le costume de M\u00e9phistoph\u00e9l\u00e8s dans la prochaine production de l'\u0153uvre, \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lyon. Par Serene Regard."], "alternativeTitle": ["Laurent Naouri dans \"La Damnation de Faust\" / MAG_2015-10-01T12:06:45_chronique-1", "Magma du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7095446"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nouveaux horizons", "source": "siranau", "title": "Interview de Erkki Korhonen, pianiste et musicologue finlandais, directeur des c\u00e9l\u00e9brations du 150\u00e8me anniversaire de Sibelius (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B8A44A4-A48B-489D-B387-059CECD90E73", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 821, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibelius, Jean"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "[Entretien diffus\u00e9 lors de l'entracte d'un concert]. Entretien en anglais, traduit en fran\u00e7ais avec illustration musicale - Sibelius: Bagatelles (extraits) Eero Heinonen, piano. Sujets abord\u00e9s: Nouveaut\u00e9s par rapport aux c\u00e9l\u00e9brations du 100\u00e8 anniversaire- Evolution de la r\u00e9ception de Sibelius dans le monde - Faut-il \u00eatre finlandais pour interpr\u00e9ter la musique de Sibelius? - Influence de la musique traditionnelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste et musicologue finlandais", "name": "Korhonen, Erkki", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00fctolf, Mathieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re plainte p\u00e9nale en Suisse li\u00e9e au scandale VW d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-8ABC8027-A1AD-42DD-92D3-BEE757CE560B", "durationSec": 355, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ROULET, Jacques\r\nPremi\u00e8re plainte p\u00e9nale en Suisse li\u00e9e au scandale VW d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8veLa premi\u00e8re plainte p\u00e9nale de Suisse li\u00e9e au scandale Volkswagen.... elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public du canton. \r\nBonsoir Jacques Roulet!\r\nAvocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans la d\u00e9fense des automobilistes... \r\navec d'autres avocats vous invitez les propri\u00e9taires l\u00e9s\u00e9s en Suisse romande \u00e0 se joindre \u00e0 cette proc\u00e9dure et d\u00e9poser collectivement des plaintes p\u00e9nales identiques\r\nplainte dirig\u00e9e contre qui? Volkswagen directement?\r\nplainte et d\u00e9nonciation?\r\nvise aussi des interm\u00e9diaires en Suisse?\r\npour quels motifs?\r\nplainte qui demande aussi d'examiner les cons\u00e9quences humaines, en terme de d\u00e9c\u00e8s ou de s\u00e9quelles de sant\u00e9 li\u00e9s \u00e0 ces \u00e9missions polluantes trompeuses?\r\n- En Suisse ce n'est pas comme aux Etats-Unis o\u00f9 il y a cette possibilit\u00e9 de plainte collective, qu'est-ce que vous attendez de votre d\u00e9marche?\r\nLe client l\u00e9s\u00e9 peut-ils r\u00e9ellement obtenir des dommages et int\u00e9r\u00eats?\r\n- La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs a \u00e9galement annonc\u00e9 qu'elle d\u00e9poserait une plainte p\u00e9nale, pourquoi ne pas avoir regroup\u00e9 vos forces?", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re plainte p\u00e9nale de Suisse li\u00e9e au scandale Volkswagen a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e ce jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve, aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public du canton. Interview de Jacques Roulet, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans la d\u00e9fense des automobilistes."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re plainte p\u00e9nale en Suisse li\u00e9e au scandale VW d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve / FOR_2015-10-01T18:04:00_developpement-3", "Forum du 01.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111449"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Les cr\u00e8ches de nuit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E7F2068-EB9C-4E0F-A9F9-C41B19BC01F6", "durationSec": 184, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-10-01T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-10-01T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091432", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091432", "ece-7091424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Avec Yoanna, musicienne (5/5)", "id": "sound-D745B115-C897-46AC-96A4-C522491D2994", "durationSec": 3582, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont \u00e0 Troinex (GE) en compagnie de la musicienne Yoanna \u00e0 l'occasion du festival Assemblage'S qui a lieu du 1er au 4 octobre 2015.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Thierry Romanens, Sandrine Viglino (synth\u00e9) et Laurence Bisang (animation).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 01.10.2015", "Avec Yoanna (4/5) / DIC_2015-10-01T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 01.10.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-10-01T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Avec Yoanna (4/5) / DIC_2015-10-01T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont \u00e0 Troinex (GE) en compagnie de la musicienne Yoanna \u00e0 l'occasion du festival Assemblage'S qui a lieu du 1er au 4 octobre 2015.", "Les Dicodeurs sont \u00e0 Troinex (GE) en compagnie de la musicienne Yoanna \u00e0 l'occasion du festival Assemblage'S qui a lieu du 1er au 4 octobre 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7091710", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7091710", "ece-7091709"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le pari de Taiz\u00e9 (4/5) : Taiz\u00e9, signe de r\u00e9conciliation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D01C3A14-4B94-4CFF-82B5-6D66687E3F41", "thematicGeographicals": ["Taiz\u00e9", "Bourgogne"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "2015-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8re Roger", "Communaut\u00e9 de Taiz\u00e9"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "monast\u00e8re", "protestantisme", "ordre religieux", "religion et croyances", "catholicisme"], "excerpt": "Le nom de Taiz\u00e9 est entr\u00e9 dans l'histoire du christianisme du 20e si\u00e8cle et son rayonnement se propage bien au-del\u00e0 du christianisme occidental. Comment comprendre la pens\u00e9e de son fondateur fr\u00e8re Roger et pour quelle raison la communaut\u00e9 a-t-elle un pareil succ\u00e8s? Quel r\u00f4le joue l'engagement international de Taiz\u00e9 et comment la communaut\u00e9 est-elle parvenue \u00e0 toucher les \u00c9glises orientales? Quel est l'impact de la pr\u00e9sence de Taiz\u00e9 dans les pays de l'Est de l'Europe, sur l'\u00e9volution de l'orthodoxie? \"\u00c0 vue d'esprit\" propose cette semaine de d\u00e9couvrir Taiz\u00e9, une communaut\u00e9 qui incarne diverses formes de r\u00e9conciliations.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 01.10.2015", "Le pari de Taiz\u00e9 (4/5) / AVE_2015-10-01T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 01.10.2015", "Le pari de Taiz\u00e9 (4/5) / AVE_2015-10-01T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Taiz\u00e9, un signe de r\u00e9conciliation.\nLe nom de Taiz\u00e9 est entr\u00e9 dans l'histoire du christianisme du 20e si\u00e8cle et son rayonnement se propage bien au-del\u00e0 du christianisme occidental. Comment comprendre la pens\u00e9e de son fondateur fr\u00e8re Roger et pour quelle raison la communaut\u00e9 a-t-elle un pareil succ\u00e8s? Quel r\u00f4le joue l'engagement international de Taiz\u00e9 et comment la communaut\u00e9 est-elle parvenue \u00e0 toucher les \u00c9glises orientales? Quel est l'impact de la pr\u00e9sence de Taiz\u00e9 dans les pays de l'Est de l'Europe, sur l'\u00e9volution de l'orthodoxie? \"\u00c0 vue d'esprit\" propose cette semaine de d\u00e9couvrir Taiz\u00e9, une communaut\u00e9 qui incarne diverses formes de r\u00e9conciliations.\nSabine Petermann s'entretient avec Marguerite Lena, Michel Stavrou, fr\u00e8re Benoit, et Constantin Sigov", "Taiz\u00e9, un signe de r\u00e9conciliation.\nLe nom de Taiz\u00e9 est entr\u00e9 dans l'histoire du christianisme du 20e si\u00e8cle et son rayonnement se propage bien au-del\u00e0 du christianisme occidental. Comment comprendre la pens\u00e9e de son fondateur fr\u00e8re Roger et pour quelle raison la communaut\u00e9 a-t-elle un pareil succ\u00e8s? Quel r\u00f4le joue l'engagement international de Taiz\u00e9 et comment la communaut\u00e9 est-elle parvenue \u00e0 toucher les \u00c9glises orientales? Quel est l'impact de la pr\u00e9sence de Taiz\u00e9 dans les pays de l'Est de l'Europe, sur l'\u00e9volution de l'orthodoxie? \"\u00c0 vue d'esprit\" propose cette semaine de d\u00e9couvrir Taiz\u00e9, une communaut\u00e9 qui incarne diverses formes de r\u00e9conciliations.\nSabine Petermann s'entretient avec Marguerite Lena, Michel Stavrou, fr\u00e8re Benoit, et Constantin Sigov"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7095410", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire en histoire du christianisme \u00e0 l'Universitl\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Hammann, Gottfried", "type": "Participant"}, {"role": "soeur de la communaut\u00e9 apostolique Saint-Fran\u00e7ois-Xavier, biographe de Fr\u00e8re Roger", "name": "Laplane, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Leipzig et Strasbourg", "name": "Bengard, Beate", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, po\u00e8re, orphelin de p\u00e8re russe recueilli \u00e0 Taiz\u00e9", "name": "Tzikunib, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "petite ni\u00e8ce de Fr\u00e8re Roger", "name": "Lengronne, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e8res Alo\u00efs, Benoit, Charles-Eug\u00e8ne et Daniel, membres de la congr\u00e9gation", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut de th\u00e9ologie orthodoxe Saint-Serge \u00e0 Paris", "name": "Stavrou, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9 (Archive RTS)", "name": "Fr\u00e8re Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en sciences sociales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Kiev, directeur des \u00e9ditions \"L'Esprit et la lettre\"", "name": "Sigov, Constantin", "type": "Participant"}, {"role": "neveu de Fr\u00e8re Roger", "name": "Duckert, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, soeur de la communaut\u00e9 apostologique Saint-Fran\u00e7ois-Xavier", "name": "L\u00e9na, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, pr\u00e9sident de l'Eglise Unie de France", "name": "Schlumberger, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7095410", "ece-7095409"]}]}}