{"response": {"numFound": 15205, "start": 7300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview d'Is Tropical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58FAD2A6-D97A-4179-B223-D8307869CDC5", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Is Tropical"], "thematicThemes": ["musique", "rock"], "excerpt": "Jean-Michel Jarre est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \"Electronica 1:The Time Machine\". Pour ce 18e disque, le compositeur fran\u00e7ais s'est notamment entour\u00e9s de M83, Air, Moby, Gesaffelstein ou encore Massive Attack. Dans une interview donn\u00e9e \u00e0 Sony Music, il explique en effet qu'il s'agit d'un \"projet fond\u00e9 sur l'id\u00e9e de r\u00e9unir autour de lui des artistes, des musiciens li\u00e9s directement ou indirectement \u00e0 la sc\u00e8ne \u00e9lectronique\".En attendant sa sortie pr\u00e9vue le 16 octobre prochain, on d\u00e9couvre \"Electronica 1:The Time Machine\" toute la semaine en exclusivit\u00e9 dans \"pl3in le poste\".", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 13.10.2015", "Is Tropical en showcase", "Is Tropical en showcase / PLP_2015-10-13T19:00:00_Asset00_04:21:12", "pl3in le poste du 13.10.2015", "Is Tropical - Jean-Michel Jarre / PLP_2015-10-13T19:00:00_plein-le-poste", "Is Tropical - Jean-Michel Jarre / PLP_2015-10-13T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Mardi 13 octobre 2015, Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne: le groupe britannique Is Tropical pr\u00e9sente son 3e album dans \"pl3in le poste\" sur Couleur 3 en interpr\u00e9tant \"Dancing Anymore\".\n\nATTENTION: droits de diffusion jusqu'au 15 octobre 2017.", "Form\u00e9 en 2009 \u00e0 Londres, Is Tropical s'est fait conna\u00eetre avec ses clips flirtant avec la censure, \"The Greeks\" et \"Dancing Anymore\" en t\u00eate de liste. Apr\u00e8s deux albums (\"Native To\" en 2011 et \"I'm Leaving\" en 2013), les Anglais quittent le label Kistun\u00e9, traversent l'Atlantique et signent avec Axis Mundi Records. Is Tropical continue de repousser les limites de l'electro-pop avec \"Black Anything\", son troisi\u00e8me disque. Pour l'occasion, le trio s'est mu\u00e9 en quatuor en s'adjoignant les services de Kirstie Fleck. Avant son concert ce 13 octobre 2015 \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon, le groupe fait une halte dans notre studio pour un showcase et une interview."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7124049", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique", "name": "Is Tropical", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7124049", "ece-7124048"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La spiritualit\u00e9 des Roms (2/5) : Des cultes \u00e0 l'Arm\u00e9e du Salut", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2C8CD22-6277-4A9E-A9FC-FD835CF748BA", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1749, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arm\u00e9e du Salut"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "Tsiganes", "protestantisme", "christianisme"], "excerpt": "Les Roms sont toujours plus nombreux \u00e0 manifester ce qu'ils croient dans une veine pentec\u00f4tiste. A Lausanne, l'Arm\u00e9e du Salut leur propose une \u00e0 deux fois par mois des cultes dans ses locaux. L'offici\u00e8re Christine Staiesse en explique le d\u00e9roulement; Fran\u00e7ois Christen de l'Association La Maison du P\u00e8re l'origine; puis Rachel Vlad, membre de la m\u00eame association, exprime ce qui s'y vit de sp\u00e9cifique selon elle. Apr\u00e8s les t\u00e9moignages de Georg et d'Illi\u00e9, Claire Auzias rend compte de l'\u00e9volution de la foi des Roms.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 13.10.2015", "La spiritualit\u00e9 des Roms (2/5) / AVE_2015-10-13T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 13.10.2015", "La spiritualit\u00e9 des Roms (2/5) / AVE_2015-10-13T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Des cultes \u00e0 l\u2019Arm\u00e9e du Salut.\nLes Roms sont toujours plus nombreux \u00e0 manifester ce qu\u2019ils croient dans une veine pentec\u00f4tiste. A Lausanne, l\u2019Arm\u00e9e du Salut leur propose une \u00e0 deux fois par mois des cultes dans ses locaux.\nL\u2019offici\u00e8re Christine Staiesse en explique le d\u00e9roulement; Fran\u00e7ois Christen de l\u2019Association La Maison du P\u00e8re l\u2019origine; puis Rachel Vlad, membre de la m\u00eame association, exprime ce qui s\u2019y vit de sp\u00e9cifique selon elle.\nApr\u00e8s les t\u00e9moignages de Georg et d\u2019Illi\u00e9, Claire Auzias rend compte de l\u2019\u00e9volution de la foi des Roms.", "Des cultes \u00e0 l\u2019Arm\u00e9e du Salut.\nLes Roms sont toujours plus nombreux \u00e0 manifester ce qu\u2019ils croient dans une veine pentec\u00f4tiste. A Lausanne, l\u2019Arm\u00e9e du Salut leur propose une \u00e0 deux fois par mois des cultes dans ses locaux.\nL\u2019offici\u00e8re Christine Staiesse en explique le d\u00e9roulement; Fran\u00e7ois Christen de l\u2019Association La Maison du P\u00e8re l\u2019origine; puis Rachel Vlad, membre de la m\u00eame association, exprime ce qui s\u2019y vit de sp\u00e9cifique selon elle.\nApr\u00e8s les t\u00e9moignages de Georg et d\u2019Illi\u00e9, Claire Auzias rend compte de l\u2019\u00e9volution de la foi des Roms."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7123950", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Georg et Illi\u00e9, roms", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Auzias, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'association La Maison du P\u00e8re", "name": "Christen, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'association La Maison du P\u00e8re", "name": "Vlad, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "offici\u00e8re \u00e0 l'Arm\u00e9e du Salut", "name": "Staiesse, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7123950", "ece-7123949"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Road trip \u00e9lectrique: le mod\u00e8le norv\u00e9gien", "id": "sound-60A0CCC9-2A21-422A-AC08-FA09A15AF754", "durationSec": 1031, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tesla"], "thematicThemes": ["automobile", "moteur \u00e9lectrique"], "excerpt": " Henry Buxant a travers\u00e9 la Suisse, l'Allemagne et le Danemark pour se rendre en Norv\u00e8ge, au volant d'une voiture \u00e9lectrique, une Tesla, dont l'un des mod\u00e8les est le seul \u00e0 permettre aujourd'hui d'effectuer de longues distances.\r\nLa Norv\u00e8ge est devenue le pays de la voiture \u00e9lectrique. Ce nouvel engin est rentr\u00e9 dans les mours et un quart des voitures vendues actuellement dans ce pays marchent \u00e0 \u00e9lectricit\u00e9. Reportage.", "alternativeExcerpt": ["Henry Buxant a travers\u00e9 la Suisse, l\u2019Allemagne et le Danemark pour se rendre en Norv\u00e8ge, au volant d\u2019une voiture \u00e9lectrique, une Tesla, dont l'un des mod\u00e8les est le seul \u00e0 permettre aujourd\u2019hui d\u2019effectuer de longues distances. La Norv\u00e8ge est devenue le pays de la voiture \u00e9lectrique. Ce nouvel engin est rentr\u00e9 dans les m\u0153urs et un quart des voitures vendues actuellement dans ce pays marchent \u00e0 \u00e9lectricit\u00e9. Reportage."], "alternativeTitle": ["Road trip \u00e9lectrique: le mod\u00e8le norv\u00e9gien / OEP_2015-10-13T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 13.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7124445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7124444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le L\u00e9man et ses poissons. Avec Lionel Gauthier, conservateur du Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon (2/5)", "id": "sound-CB8FD7FE-23D3-479C-9C38-FA7193A08B35", "durationSec": 3562, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont au Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon en compagnie de son conservateur Lionel Gauthier. \r\nDurant tout le mois d'octobre 2015 le Mus\u00e9e du L\u00e9man f\u00eate les 30 ans de ses aquariums.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind, Luisa Veillon et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.10.2015", "Le L\u00e9man et ses poissons (2/5) / DIC_2015-10-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-10-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 13.10.2015", "Le L\u00e9man et ses poissons (2/5) / DIC_2015-10-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont au Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon en compagnie de son conservateur Lionel Gauthier. \n\nDurant tout le mois d'octobre 2015 le Mus\u00e9e du L\u00e9man f\u00eate les 30 ans de ses aquariums.", "Les Dicodeurs sont au Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon en compagnie de son conservateur Lionel Gauthier. \n\nDurant tout le mois d'octobre 2015 le Mus\u00e9e du L\u00e9man f\u00eate les 30 ans de ses aquariums."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7124383", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7124383", "ece-7124382"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Pan\", John Powell, interpr\u00e9t\u00e9 par Tim Rice Oxley et Lily Allen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DAFB479-9344-45E9-9C92-E1C36D5C35B1", "durationSec": 370, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Allen, Lily", "Rice-Oxley, Tim", "Powell, John"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-10-13T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-10-13T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7124086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7124086", "ece-7124077"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Kamikaze", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39B975FB-BEC9-4834-BB14-9B7B269F31B8", "durationSec": 242, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Kamikaze", "Kamikaze / NMT_2015-10-13T07:40:00_pige", "Kamikaze / NMT_2015-10-13T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7124147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7124147", "ece-7124133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La mort. Comment penser cette fatalit\u00e9? Promenade po\u00e9tique et symbolique au Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel en compagnie de Bernard Knodel, conservateur adjoint, lors de l'exposition \"C'est pas la mort!\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29ED5001-1DC6-46E4-B8A3-87CA4B581868", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1574, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "mort (philosophie)", "exposition th\u00e9matique", "soci\u00e9t\u00e9"], "alternativeTitle": ["Tribu du 13.10.2015", "Tribu du 13.10.2015", "C\u02b9est pas la mort! / TRI_2015-10-13T11:04:15_tribu", "C\u02b9est pas la mort! / TRI_2015-10-13T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Notre soci\u00e9t\u00e9 se questionne beaucoup sur la mort: omnipr\u00e9sente, taboue, ind\u00e9finissable, nous y sommes tous confront\u00e9 sans jamais pouvoir la saisir totalement. Alors comment penser cette fatalit\u00e9?\n\nNous faisons une promenade po\u00e9tique et symbolique au Mus\u00e9e d\u02b9ethnographie de Neuch\u00e2tel en compagnie de Bernard Knodel, conservateur adjoint, qui nous pr\u00e9sente l\u02b9exposition \"C\u02b9est pas la mort!\"", "Notre soci\u00e9t\u00e9 se questionne beaucoup sur la mort: omnipr\u00e9sente, taboue, ind\u00e9finissable, nous y sommes tous confront\u00e9 sans jamais pouvoir la saisir totalement. Alors comment penser cette fatalit\u00e9?\n\nNous faisons une promenade po\u00e9tique et symbolique au Mus\u00e9e d\u02b9ethnographie de Neuch\u00e2tel en compagnie de Bernard Knodel, conservateur adjoint, qui nous pr\u00e9sente l\u02b9exposition \"C\u02b9est pas la mort!\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7124368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur adjoint au Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Knodel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7124368", "ece-7124367"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 13.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC0F22D8-2FDF-404B-BBF3-8B56BC7F815A", "durationSec": 69, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-13T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-13T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7124145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7124145", "ece-7124131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 premiers livres de poche", "id": "sound-774A89C9-AE69-436C-A1B6-7F903886EBBF", "durationSec": 1608, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 13.10.2015", "Les 5 premiers livres de poche / PEN_2015-10-13T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 13.10.2015", "Les 5 premiers livres de poche / PEN_2015-10-13T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7124412", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"vide": [{"name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7124412", "ece-7124411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9tier des candidats aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales a-t-il un impact sur les votes?", "id": "sound-EF8B05DA-3BA1-49C6-A31C-9D52782E19DB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 345, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "fonction politique", "cat\u00e9gorie professionnelle"], "excerpt": "A une semaine des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, \"On en parle\" s'int\u00e9resse \u00e0 l'influence de la profession des candidats, qui est indiqu\u00e9e sur les bulletins de vote. Les nouveaux parlementaires sont-ils plus repr\u00e9sentatifs des m\u00e9tiers les plus exerc\u00e9s en Suisse?\r\nYves-Alain Cornu compare les professions des candidats romands au Conseil national avec celles de la population: si certains m\u00e9tiers sont d'embl\u00e9e absents des listes, d'autres ont encore toutes leurs chances, pour peu que les \u00e9lecteurs jugent ce crit\u00e8re d\u00e9terminant.", "alternativeExcerpt": ["A une semaine des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, \"On en parle\" s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019influence de la profession des candidats, qui est indiqu\u00e9e sur les bulletins de vote. Les nouveaux parlementaires sont-ils plus repr\u00e9sentatifs des m\u00e9tiers les plus exerc\u00e9s en Suisse? Yves-Alain Cornu compare les professions des candidats romands au Conseil national avec celles de la population: si certains m\u00e9tiers sont d'embl\u00e9e absents des listes, d\u2019autres ont encore toutes leurs chances, pour peu que les \u00e9lecteurs jugent ce crit\u00e8re d\u00e9terminant."], "alternativeTitle": ["Le m\u00e9tier des candidats aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales a-t-il un impact sur les votes?  / OEP_2015-10-13T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 13.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7124445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7124438"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1442476", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'industrie automobile lors du trucage \u00e0 grande \u00e9chelle des test antipollution des moteurs par le constructeur automobile allemand Volkswagen.", "title": "Industrie automobile, le grand mensonge ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE"], "alternativeExcerpt": ["Industrie automobile, le grand mensonge ?", "C'est la plus vaste escroquerie en mati\u00e8re de voitures : 11 millions de v\u00e9hicules truqu\u00e9s de 130'000 en Suisse. VW a \u00e9quip\u00e9 ses voitures diesel d'un logiciel de trucage capable de fausser les tests anti-pollution. Mais n'est-ce que la pointe de l'iceberg? VW est-il le seul \u00e0 avoir menti ? D'autres marques polluent-elles aussi davantage que ce qu'elles affirment ? Et comment faire pour \u00eatre indemnis\u00e9s ? Industrie automobile, le grand mensonge ?", "Industrie automobile, le grand mensonge ?", "C'est la plus vaste escroquerie en mati\u00e8re de voitures : 11 millions de v\u00e9hicules truqu\u00e9s de 130'000 en Suisse. VW a \u00e9quip\u00e9 ses voitures diesel d'un logiciel de trucage capable de fausser les tests anti-pollution. Mais n'est-ce que la pointe de l'iceberg? VW est-il le seul \u00e0 avoir menti ? D'autres marques polluent-elles aussi davantage que ce qu'elles affirment ? Et comment faire pour \u00eatre indemnis\u00e9s ? Industrie automobile, le grand mensonge ?", "Industrie automobile, le grand mensonge ?", "C'est la plus vaste escroquerie en mati\u00e8re de voitures : 11 millions de v\u00e9hicules truqu\u00e9s de 130'000 en Suisse. VW a \u00e9quip\u00e9 ses voitures diesel d'un logiciel de trucage capable de fausser les tests anti-pollution. Mais n'est-ce que la pointe de l'iceberg? VW est-il le seul \u00e0 avoir menti ? D'autres marques polluent-elles aussi davantage que ce qu'elles affirment ? Et comment faire pour \u00eatre indemnis\u00e9s ? Industrie automobile, le grand mensonge ?", "Industrie automobile, le grand mensonge ?", "C'est la plus vaste escroquerie en mati\u00e8re de voitures: 11 millions de v\u00e9hicules truqu\u00e9s dont 130'000 en Suisse. VW a \u00e9quip\u00e9 ses voitures diesel d\u2019un logiciel de trucage capable de fausser les tests anti-pollution. Mais n'est-ce que la pointe de l'iceberg?", "Les ing\u00e9nieurs qui ont d\u00e9couvert la manipulation de VW", "Freins, airbags... Les scandales qui ont secou\u00e9 le monde automobile", "Jean-Fran\u00e7ois Fournier, r\u00e9dacteur en chef de la Revue Automobile, rappelle que de nombreux scandales ont secou\u00e9 l'industrie automobile ces derni\u00e8res ann\u00e9es, avec des cons\u00e9quences parfois bien plus tragiques que les tricheries de VolksWagen.", "Industrie automobile, le grand mensonge? Le d\u00e9bat du 13 octobre en version courte", "C'est la plus vaste escroquerie en mati\u00e8re de voitures : 11 millions de v\u00e9hicules truqu\u00e9s de 130'000 en Suisse. VW a \u00e9quip\u00e9 ses voitures diesel d'un logiciel de trucage capable de fausser les tests anti-pollution. Mais n'est-ce que la pointe de l'iceberg? VW est-il le seul \u00e0 avoir menti ? D'autres marques polluent-elles aussi davantage que ce qu'elles affirment ? Et comment faire pour \u00eatre indemnis\u00e9s ? Industrie automobile, le grand mensonge ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Industrie automobile, le grand mensonge ?", "Infrarouge", "Industrie automobile, le grand mensonge ?", "Infrarouge", "Industrie automobile, le grand mensonge ?", "Infrarouge", "Industrie automobile, le grand mensonge? Le d\u00e9bat du 13 octobre", "Reportage sur ceux \u00e0 l'origine de la d\u00e9couverte", "Freins, airbags... Les scandales qui ont secou\u00e9 le monde automobile", "VW: \"Ce n'est pas le scandale du si\u00e8cle\"", "Industrie automobile, le grand mensonge? Le d\u00e9bat du 13 octobre en version courte", "Industrie automobile, le grand mensonge ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7162894.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047837", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047050", "ece-7046776", "ece-7046754", "ece-7047837"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1457625", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 352", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "13.10.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047342", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047342"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["BROCANTAGE"], "id": "asset-1464582", "durationSec": 1793, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["EMMA\u00dcS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Crash du MH17: un missile aurait bien \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 depuis la zone contr\u00f4l\u00e9e par les s\u00e9paratistes pro-russes", "Fully (VS) propose un sentier didactique pour sa 21\u00e8me F\u00eate de la ch\u00e2taigne", "L'invit\u00e9 culturel: l'\u00e9crivain Blaise Hofmann pr\u00e9sente son roman \"Capucine\"", "Football/ Eliminatoires Euro 2016: la Suisse boucle sa campagne par une courte victoire en Estonie", "Isra\u00ebl: de nouvelles attaques au couteau ont eu lieu pr\u00e8s de Tel Aviv et \u00e0 J\u00e9rusalem", "Crash du MH17: les pr\u00e9cisions de Jean-Claude Galli depuis Kiev (Ukraine)", "VS/ Le Minimag: le local de la communaut\u00e9 d'Emma\u00fcs \u00e0 Sion attire les amateurs de seconde main", "Syrie: les forces gouvernementales et l'aviation russe poursuivent leur offensive dans le nord-ouest", "GE/ Optimisme des banques: l'interview de Nicolas Pictet, pr\u00e9sident de Gen\u00e8ve Place Financi\u00e8re", "L'h\u00f4pital fribourgeois et la clinique Daler sensibilisent visiteurs et patients au cancer du sein avec un ruban rose", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Un rapport du bureau n\u00e9erlandais de la s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne le r\u00e9v\u00e8le ce matin.", "Le sentier est propos\u00e9 aux visiteurs dans la ch\u00e2taigneraie du village.", "Publi\u00e9 chez Zo\u00e9, le roman raconte la trajectoire d'une star hollywoodienne quelque peu oubli\u00e9e.", "2 Isra\u00e9liens sont morts et plusieurs ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dans un bus de J\u00e9rusalem.", "Il ne s'agit pas d'un commerce comme un autre.", "L'offensive est destin\u00e9e \u00e0 prot\u00e9ger le fief de la communaut\u00e9 alaouite dont est issu Bachar el-Assad.", "Le cancer du sein repr\u00e9sente un tiers des cancers f\u00e9minins."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047361", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7046810", "ece-7047361"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RAISIN", "FAUTEUIL ROULANT", "MONTAGNE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["AMSTUTZ, ADRIAN", "MUELLER, PHILIPP", "LEVRAT, CHRISTIAN", "SANDERS, BERNIE"], "id": "asset-1464584", "durationSec": 1861, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["CONCISE", "BEX", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "DIABLERETS, LES", "GENEVE", "ARIZONA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "GE: le secteur bancaire montre une \u00e9tonnante capacit\u00e9 de r\u00e9sistance", "Bayer indemnisera les vignerons suisses victimes d'un fongicide", "Consommation d'alcool en Suisse: l'analyse de Christophe Schenk", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: les partis lancent des propositions sur la recomposition du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Isra\u00ebl: les attaques au couteau sont le fait de jeunes Palestiniens isol\u00e9s mais d\u00e9termin\u00e9s", "Une interpellation parlementaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e sur les calories pr\u00e9sentes dans les boissons alcoolis\u00e9es", "Attaques au couteau en Isra\u00ebl: le point avec St\u00e9phane Amar \u00e0 J\u00e9rusalem", "Le magazine Playboy abandonne la nudit\u00e9", "Crash du MH17: les explications d'Elena Volochine depuis Moscou", "Etats-Unis/ Primaire d\u00e9mocrate: Bernie Sanders d\u00e9nonce Wall Street et les super riches", "Crash du MH17: un missile aurait \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 par la camp pro-russe en direction de l'avion", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: l'analyse de Pierre-Olivier Volet", "VD: des personnes en chaise roulante testent l'accessibilit\u00e9 des sommets suisses", "Les \u00e9changes professionnels augmentent pour les apprentis malgr\u00e9 le vote du 9 f\u00e9vrier", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 le d\u00e9clin du secret bancaire et la crise financi\u00e8re, l'emploi n'a lui pas chut\u00e9.", "Certains d'entre eux avaient perdu 80 ou 90% de leur r\u00e9colte.", "Les grandes manoeuvres ont d\u00e9but\u00e9 \u00e0 cinq jours des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.", "Tel Aviv et J\u00e9rusalem ont fait l'objet ces derniers jours d'une recrudescence d'attaques au couteau.", "Dans un verre de vin notamment, il y aurait davantage de sucre que dans un soda.", "C'est toute une page de l'\u00e9rotisme au XX\u00e8me si\u00e8cle qui se tourne.", "L'homme de 74 ans talonne Hilary Clinton dans les sondages d'opinion.", "Moscou et Kiev se renvoient l'accusation depuis l'accident.", "L'exp\u00e9rience se d\u00e9roule dans la r\u00e9gion des Diablerets.", "La Conf\u00e9d\u00e9ration paye ce que l'Union europ\u00e9enne ne finance plus."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047833", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Moscou", "name": "VOLOCHINE, ELENA", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047833", "ece-7047831"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "PUBLICIT\u00c9", "CH\u00c2TAIGNE", "INDUSTRIE A\u00c9ROSPATIALE"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "VALAIS", "AIGLE", "FULLY", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1464583", "durationSec": 1155, "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: des cavali\u00e8res ont choisi de monter \u00e0 cheval en amazone", "Une locomotive a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e aux couleurs d'une cave vaudoise \u00e0 Montreux (VD)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La Suisse dans l'espace: la plus grande entreprise romande investie dans l\u2019industrie spatiale se trouve \u00e0 Aigle (VD)", "VS: un nouveau sentier de la ch\u00e2taigne a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 \u00e0 Fully", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Cet art \u00e9questre \u00e9tait quelque peu tomb\u00e9 en d\u00e9su\u00e9tude.", "Les r\u00e9clames g\u00e9antes fleurissent de plus en plus autour des vignobles.", "On y fabrique notamment des \u00e9quipements m\u00e9caniques de pointe pour lanceur de satellites.", "Ce week-end doit se tenir la traditionnelle F\u00eate de la ch\u00e2taigne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047829", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Aigle", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Fully", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047829", "ece-7047827", "ece-7046768"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1437125", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 852", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["8e de finale: Fabrice vs H\u00e9l\u00e8ne", "Ce que la candidate retient de son exp\u00e9rience \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la question.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Ce que le candidat retient de son exp\u00e9rience \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la question.", "Pour la premi\u00e8re fois dans l''histoire de T\u00e9l\u00e9 la question, un candidat passe la barre des 1000 points. Les concepteurs du jeu n'avaient pas pr\u00e9vu cela...", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "H\u00e9l\u00e8ne Bertrand", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Fabrice Liardet", "Fabrice bat le record du jeu", "Fabrice vs H\u00e9l\u00e8ne", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7062916.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047349", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047349", "ece-7047351"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1443384", "durationSec": 2370, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "HC BIENNE", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA: Bienne - Zug (2-3)", "Hockey / LNA: Kloten - Ambri-Piotta (2-5) + r\u00e9sultats et classement LNA et LNB", "Hockey / LNA: Fribourg - Langnau (2-1)", "Hockey / LNA: Zurich - Lugano (5-3)", "Hockey / LNA: Lausanne - Davos (1-6)", "Hockey / LNA: Berne - Gen\u00e8ve-Servette (3-2 tb.)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "alternativeExcerpt": ["Avec la r\u00e9action de Anthony Huguenin (Bienne).", "Avec la r\u00e9action de Julien Sprunger (Fribourg-Gott\u00e9ron).", "Avec la r\u00e9action de Jo\u00ebl Genazzi (Lausanne).", "Avec la r\u00e9action de Kevin Romy (Gen\u00e8ve-Servette)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7046782", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7046782"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "MYCICULTURE", "AGRICULTURE INT\u00c9GR\u00c9E", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "MYCICULTURE"], "id": "asset-1459435", "durationSec": 2326, "mediaType": "video", "title": "LES CHAMPIGNONS DE PARIS : QU'ONT-ILS SOUS LE CHAPEAU ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YVELINES", "BELP", "AIGLE", "PLATEAU"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2015-10-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["France, champignons de Paris cultiv\u00e9s de mani\u00e8re traditionnelle dans les Carri\u00e8res de Montesson."], "alternativeExcerpt": ["Champignons de Paris", "Il faut bien peu de choses pour produire des champignons de Paris. Du crottin de cheval, un peu de fiente de poulet et de la poudre calcaire forment le lit \u2013 ou substrat - id\u00e9al pour ce petit champignon rond. Ne reste plus qu'\u00e0 ajouter du myc\u00e9lium obtenu en laboratoire \u00e0 partir des spores du champignon et le tour est jou\u00e9. De nos jours, ils ne poussent plus dans les caves et autres galeries souterraines r\u00e9affect\u00e9es. La production se fait indust riellement dans des salles climatis\u00e9es, sur de long tapis recouvert de substrat pasteuris\u00e9 et pr\u00e9-ensemenc\u00e9 de myc\u00e9lium.", "L\u2019Agaricus bisporus \u2013 nom latin du champignon de Paris \u2013 entre \u00e0 la cour de Louis XIV au 17 si\u00e8cle. Jean-Baptiste de La Quintinie r\u00e9ussit \u00e0 le cultiver dans les jardins de Versailles, au printemps et en automne. A partir de l\u00e0, Paris lui restera coll\u00e9 \u00e0 la peau. Mais le petit champignon blanc ou brun va rapidement conqu\u00e9rir l'Europe et occuper les caves et autres sous-sols des villes. Son succ\u00e8s est tel, que certaines tables le proposent de l'entr\u00e9e au dessert\u2026", "Trois semaines apr\u00e8s la d\u00e9couverte du logiciel truqueur, les plaintes pleuvent, \u00e0 l\u2019\u00e9tranger comme en Suisse.  Bien que la notion de plainte collective n\u2019existe pas en Suisse, les consommateurs helv\u00e9tiques se regroupent  autour d\u2019associations de d\u00e9fense des consommateurs comme la FRC, tr\u00e8s active sur ce dossier,  ou du r\u00e9seau des Avocats de la route. Sur la base d\u2019un t\u00e9moignage, ABE fait le point sur les d\u00e9marches \u00e0 entreprendre pour faire valoir ses droits, d\u00e8s lors que l\u2019on s\u2019estime l\u00e9s\u00e9.", "Le champignon de Paris, brun ou blond, est le champignon le plus vendu en Suisse. 80% de ces champignons frais sont cultiv\u00e9s localement par une dizaine de champignonnistes suisses. Leurs cousins en conserve viennent le plus souvent de Chine. ABE fait toute la lumi\u00e8re sur cet aliment qui se d\u00e9veloppe dans l'ombre des carri\u00e8res ou des hangars ultra modernes.", "Il est d\u2019origine parisienne et les Suisses l\u2019adorent. Disponible toute l\u2019ann\u00e9e, le champignon de Paris est le champignon le plus vendu en  Suisse. Quatre-vingt pour cent de la production que nous consommons sont cultiv\u00e9s localement par une dizaine de champignonnistes suisses. Au contraire, leurs cousins en conserve viennent le plus souvent, eux, de Chine. Qu'est-ce qui se cache dans ces bo\u00eetes?", "Le champignon de Paris, brun ou blond, est le champignon le plus vendu en Suisse. 80% de ces champignons frais sont cultiv\u00e9s localement par une dizaine de champignonnistes suisses. Leurs cousins en conserve viennent le plus souvent de Chine. ABE fait toute la lumi\u00e8re sur cet aliment qui se d\u00e9veloppe dans l'ombre des carri\u00e8res ou des hangars ultra modernes.", "Champignons de Paris", "Le champignon de Paris, brun ou blond, est le champignon le plus vendu en Suisse. 80% de ces champignons frais sont cultiv\u00e9s localement par une dizaine de champignonnistes suisses. Leurs cousins en conserve viennent le plus souvent de Chine. ABE fait toute la lumi\u00e8re sur cet aliment qui se d\u00e9veloppe dans l'ombre des carri\u00e8res ou des hangars ultra modernes.", "Champignons de Paris", "Le champignon de Paris, brun ou blond, est le champignon le plus vendu en Suisse. 80% de ces champignons frais sont cultiv\u00e9s localement par une dizaine de champignonnistes suisses. Leurs cousins en conserve viennent le plus souvent de Chine. ABE fait toute la lumi\u00e8re sur cet aliment qui se d\u00e9veloppe dans l'ombre des carri\u00e8res ou des hangars ultra modernes.", "Champignons de Paris", "Le champignon de Paris, brun ou blond, est le champignon le plus vendu en Suisse. 80% de ces champignons frais sont cultiv\u00e9s localement par une dizaine de champignonnistes suisses. Leurs cousins en conserve viennent le plus souvent de Chine. ABE fait toute la lumi\u00e8re sur cet aliment qui se d\u00e9veloppe dans l'ombre des carri\u00e8res ou des hangars ultra modernes.", "Champignons de Paris", "Le champignon de Paris, brun ou blond, est le champignon le plus vendu en Suisse. 80% de ces champignons frais sont cultiv\u00e9s localement par une dizaine de champignonnistes suisses. Leurs cousins en conserve viennent le plus souvent de Chine. ABE fait toute la lumi\u00e8re sur cet aliment qui se d\u00e9veloppe dans l'ombre des carri\u00e8res ou des hangars ultra modernes."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "De la carri\u00e8re \u00e0 la maison", "La cuisine de l\u2019histoire", "Quelle est la qualit\u00e9 nutritive des champignons de Paris? Entretien avec Laurence Margot, di\u00e9t\u00e9ticienne aux Ligues vaudoises de la sant\u00e9", "Notre rubrique: Scandale VW, les consommateurs suisses r\u00e9agissent largement!", "Existe-t-il une diff\u00e9rence entre des champignons de Paris frais ou en bo\u00eete? Entretien avec Laurence Margot, di\u00e9t\u00e9ticienne aux Ligues vaudoises de la sant\u00e9", "Les champignons de Paris: qu'ont-ils sous le chapeau?", "Champignons de Paris", "A bon entendeur", "Champignons de Paris", "A bon entendeur", "Champignons de Paris", "A bon entendeur", "Champignons de Paris", "A bon entendeur", "Champignons de Paris"], "imageURL": "//www.rts.ch/7146067.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7047840", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7047840", "ece-7103986", "ece-7046778", "ece-7046756", "ece-7046696"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "id": "asset-1454198", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 193, "mediaType": "video", "excerpt": "La m\u00e8re de famille Delphine Schumacher montre \u00e0 des enfants comment peindre et transformer des cailloux.", "title": "Les petits cailloux", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-10-12T10:25:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "BRICOLAGE"], "alternativeExcerpt": ["Les petits cailloux", "Apr\u00e8s avoir trouv\u00e9 des cailloux au cours des diff\u00e9rentes promenades, Delphine, la maman bricole va guider Myrine, Clara et St\u00e9phanie dans leur transformation.", "Apr\u00e8s avoir trouv\u00e9 des cailloux au cours des diff\u00e9rentes promenades, Delphine, la maman bricole va guider Myrine, Clara et St\u00e9phanie dans leur transformation.", "Les petits cailloux"], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "Les petits cailloux", "Les petits cailloux", "Les Petites Bulles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7046868", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SANDRINE COMMENT PREMIERS AGES PROD", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7046868", "ece-8082410"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "555 Les mercredi d'automne : Chronokids, Alvin et les chipmunks, H2o, Violetta", "genres": ["Pr\u00e9sentation des programmes"], "id": "asset-1460484", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-10-12T07:52:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter esp\u00e8re une conf\u00e9rence dites de Gen\u00e8ve 3 sur la Syrie", "id": "sound-CB44DAF7-647E-4205-BBD4-2D94D01BEE96", "durationSec": 573, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, chef du DFAE\r\nDidier Burkhalter esp\u00e8re une conf\u00e9rence dites de Gen\u00e8ve 3 sur la Syrie \r\nDidier Burkhalter esp\u00e8re toujours voir une conf\u00e9rence dites de Gen\u00e8ve 3 sur la Syrie s'organiser dans les mois qui viennent \u00e0 Gen\u00e8ve. Pour le chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res, l'arriv\u00e9e des russes dans le conflit complique les choses mais ne doit pas emp\u00eacher le travail diplomatique et la volont\u00e9 de relancer le dialogue.\r\nCet apr\u00e8s-midi \u00e0 Gen\u00e8ve, l'\u00e9missaire sp\u00e9cial de l'ONU Stefan de Mistura  a annonc\u00e9 qu'il allait partir \u00e0 Moscou puis \u00e0 Washington en esp\u00e9rant voir les deux grandes puissances se parler. Didier Burkhalter soutient cette initiative. Et pour lui.. il ne faut pas d\u00e9sesp\u00e9rer de la situation syrienne. Tant qu'il y a de la vie.. il y a de l'espoir\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Didier Burkhalter esp\u00e8re toujours voir une conf\u00e9rence dites de Gen\u00e8ve 3 sur la Syrie s\u2019organiser \u00e0 Gen\u00e8ve. Staffan de Mistura, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU en Syrie a, lui, dress\u00e9 un constat peut rassurant lundi \u00e0 Gen\u00e8ve de la situation en Syrie. L'interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral charg\u00e9 des Affaires \u00e9trang\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter esp\u00e8re une conf\u00e9rence dites de Gen\u00e8ve 3 sur la Syrie / FOR_2015-10-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140395"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous de la fiert\u00e9 de vos parents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F6BA2ED-8A8D-4DEA-85C2-2EB1EC45B7E6", "durationSec": 95, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous de la fiert\u00e9 de vos parents", "M\u00e9fiez-vous de la fiert\u00e9 de vos parents  / NMT_2015-10-12T07:49:43_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous de la fiert\u00e9 de vos parents  / NMT_2015-10-12T07:49:43_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121241", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121241", "ece-7121224"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Jane Sauti\u00e8re : \u00ab Stations (entre les lignes) \u00bb (Ed. Verticales, 2015)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-3CA62EBA-69F9-43FC-9220-2ECCC3ED05AE", "durationSec": 3353, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Jane Sauti\u00e8re observe au quotidien ces lieux communs o\u00f9 nous passons une partie de notre vie. Les stations ne sont pas les seuls lieux que les transports relient mais \u00e9galement les \u00e9tapes d'une vie qui s'\u00e9gr\u00e8ne au jour le jour. Jane Sauti\u00e8re est une auteure rare dont chaque livre est une \u00e9tape de vie, un concentr\u00e9 d'exp\u00e9riences sensibles, d'observations denses et quotidiennes. Fragmentation d'un lieu commun \u00e9voquait l'univers carc\u00e9ral que l'auteure visitait pour le Minist\u00e8re de la justice, dans lequel elle proposait des animations. Dans son dernier ouvrage, Jeanne Sauti\u00e8re d\u00e9coupe le quotidien pour dire ce qui se joue dans la r\u00e9p\u00e9tition des transports, dans ce petit th\u00e9\u00e2tre de la vie qui s'\u00e9gr\u00e8ne au fil des stations de m\u00e9tro, de bus, de train. Ces transports qui sont aussi ceux de la vie amoureuse, de la vie tout court, qui r\u00e9sonnent au contact des autres, dans le mouvement et l'immobilit\u00e9. Un voyage continu qui relie le priv\u00e9 et le collectif, sa vie et celle des autres. ", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 12.10.2015", "Jane Sauti\u00e8re : \u00ab Stations (entre les lignes) \u00bb / ELL_2015-10-12T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 12.10.2015", "Jane Sauti\u00e8re : \u00ab Stations (entre les lignes) \u00bb / ELL_2015-10-12T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Jane Sauti\u00e8re observe au quotidien ces lieux communs o\u00f9 nous passons une partie de notre vie.\n\nLes stations ne sont pas les seuls lieux que les transports relient mais \u00e9galement les \u00e9tapes d\u2019une vie qui s\u2019\u00e9gr\u00e8ne au jour le jour.", "Jane Sauti\u00e8re observe au quotidien ces lieux communs o\u00f9 nous passons une partie de notre vie.\n\nLes stations ne sont pas les seuls lieux que les transports relient mais \u00e9galement les \u00e9tapes d\u2019une vie qui s\u2019\u00e9gr\u00e8ne au jour le jour."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sauti\u00e8re, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/rice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Caillat, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/rice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121084", "ece-7121083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : Skye Legon - BookBedder", "id": "sound-57061F15-0EF7-4463-B3B1-38EB37A64B15", "durationSec": 280, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Skye Legon, fondateur de BookBedder\r\nSkye Legon - BookBedder(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 12.10 \"RESERVATION DE LA DEPENDANCE\" - BOOKBEDDER) // ** NEO INDIC\r\nN\u00e9ophiles, avec vous Lo\u00efs Siggen Lopez, bonjour. Ce matin nous parlons d'une innovation dans le milieu... h\u00f4telier. \r\nNous parlons souvents des EPF - des \u00e9coles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales et de leur incubateurs... \r\nMais ce matin nous partons \u00e0 l'EHL, l'Ecole Hoteli\u00e8re de Lausanne. Skye Legon a fond\u00e9 BookBedder... il est l'un des premiers entrepreneurs \u00e0 avoir pris place dans l'incubateur de l'Ecole H\u00f4teli\u00e8re il y a bient\u00f4t deux ans. \r\nSON 1  \r\nFaire gagner en vivacit\u00e9 un domaine, qui peine, parfois \u00e0 s'adapter aux nouvelles technologies. \r\nComme par exemple... les sites de r\u00e9servations en ligne. \r\nVous avez d\u00e9j\u00e0 entendu parler de \"Booking.com\" ou - un peu moins connu en Suisse d' \"Expedia\" ?\r\nOui, des sites internets qui permettent de trouver un h\u00f4tel partout dans le monde avec des tarifs avantageux? \r\nCela permet \u00e0 un h\u00f4tel de remplir ses chambres. \r\nSON 2  \r\nRemplir l'h\u00f4tel... mais... payer une commission au site qui a apport\u00e9 le client. \r\nCette commission peut aller jusqu'\u00e0 30% du prix de la nuit. \r\nConcr\u00e8tement, \u00e0 la fin de chaque mois, un H\u00f4tel doit de l'argent \u00e0 la plateforme de la r\u00e9servation. En fonction du nombre de nuit r\u00e9serv\u00e9es via celle-ci. \r\nCela apporte des clients... mais r\u00e9duit la marge des h\u00f4teliers... \r\nEt quand un tiers voir la moiti\u00e9 de vos clients... arrivent par ces sites de r\u00e9servations... cela cr\u00e9er une forme de d\u00e9pendance. Skye Legon. \r\nSON 3  \r\nDes h\u00f4teliers, pour ainsi dire... coinc\u00e9s - ou pris au pi\u00e8ge -  dans le syst\u00e8me des sites de r\u00e9servations ? \r\nEt cela leur co\u00fbte cher... mais se passer du service, c'est vider l'h\u00f4tel. \r\nCe \"cercle\" peut m\u00eame mener, \u00e0 l'abandon. \r\nSON 4  \r\nSituation difficile... et du coup quelle innovation propose Skye Legon? \r\nBookBedder; c'est.... un site de r\u00e9servation. \r\nQui s'inspire, dans l'utilisation, des g\u00e9ants am\u00e9ricains Booking ou Expedia. \r\nEuh... c'est pourtant... ce type de plate-forme qui pose probl\u00e8me aux h\u00f4teliers, pourquoi en cr\u00e9er une autre? \r\nEn un mot: La collaboration - remettre l'h\u00f4telier au centre du processus. \r\nCela d\u00e9marre par une commission beaucoup moins \u00e9lev\u00e9e... \r\nUne r\u00e9duction que s'autorise Skye Legon en \u00e9conomisant sur le marketing et la publicit\u00e9.\r\nEt sans publicit\u00e9, comment peut-il esp\u00e9rer faire conna\u00eetre son entreprise? \r\nC'est l\u00e0 que la collaboration entre en jeux. Ce sont les h\u00f4tels qui s'en chargent; ils proposent \u00e0 leurs clients d'utiliser cette plateforme alternative. \r\nL'int\u00e9r\u00eat pour l'h\u00f4telier... c'est qu'il touchera une commission, \u00e0 chaque fois que le client qu'il a ammen\u00e9 sur Bookbedder voyage, n'importe ou dans le monde. \r\nUne mise en commun des efforts, des co\u00fbts, et une redistribution. Skye Legon. \r\nSON 5  \r\nUne innovation dans le mod\u00e8le d'affaire. La startup a d'ailleurs ouvert son capital aux h\u00f4tels d\u00e9sireux d'investir. \r\nUne mod\u00e8le d'\u00e9conomie collaborative... qui ne cherche pas \u00e0 d\u00e9tr\u00f4ner ses concurrents... mais \u00e0 proposer une solution innovante alternative... \r\nLo\u00efs Siggen Lopez, on vous retrouve avec N\u00e9ophiles demain !", "alternativeExcerpt": ["A l'Ecole Hoteli\u00e8re de Lausanne (EHL), Skye Legon a fond\u00e9 BookBedder. Il est l'un des premiers entrepreneurs \u00e0 avoir pris place dans l'incubateur de l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re il y a bient\u00f4t deux ans.", "A l'Ecole Hoteli\u00e8re de Lausanne (EHL), Skye Legon a fond\u00e9 BookBedder. Il est l'un des premiers entrepreneurs \u00e0 avoir pris place dans l'incubateur de l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re il y a bient\u00f4t deux ans.", "A l'Ecole Hoteli\u00e8re de Lausanne (EHL), Skye Legon a fond\u00e9 BookBedder. Il est l'un des premiers entrepreneurs \u00e0 avoir pris place dans l'incubateur de l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re il y a bient\u00f4t deux ans."], "alternativeTitle": ["Skye Legon - BookBedder", "Skye Legon - BookBedder / JDM_2015-10-12T06:40:00_neophiles", "Skye Legon - BookBedder / JDM_2015-10-12T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140444", "ece-7140428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-334B4997-0DEB-4AC1-8ADE-3274F4D6E9B7", "durationSec": 921, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kemal Kili\u00e7daroglu, leder du parti social d\u00e9mocrate CHP en Turquie;Naef, \u00e9tudiant syrien de 20 ans;Sabrina Dallafior, Cheffe suppl\u00e9ante de la Division S\u00e9curit\u00e9 Humaine du DFAE;Walter K\u00e4lin, membre de la pr\u00e9sidence de l'Initiative Nansen;Extraits d'archives Herv\u00e9 Falciani, ex-informaticien de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve;Extraits archives Michel Halp\u00e9rin, avocat genevois\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/CRISE POLITIQUE EN TURQUIE) En Turquie, le deuil et la crise politique. \r\nApr\u00e8s le double attentat d'Ankara, samedi, qui a fait 97 morts selon le dernier bilan.\r\nUn attentat qui r\u00e9v\u00e8le aussi un gouvernement du parti AKP de plus en plus affaibli et isol\u00e9: plusieurs milliers de personnes \u00e9taient dans les rues d'Ankara, hier, pour conspuer le pr\u00e9sident Erdogan, jug\u00e9 responsable de ne pas avoir assur\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 de la manifestation des milieux pro-kurdes, vis\u00e9e samedi par les bombes.\r\nLe premier ministre a re\u00e7u hier le chef de l'opposition, qui lui a demand\u00e9 de faire face \u00e0 ses responsabilit\u00e9s et de prendre des d\u00e9cisions radicales. J\u00e9r\u00f4me Bastion.\r\nLe gouvernement n'a pas fait de commentaire officiel sur l'enqu\u00eate en cours.\r\nHier, des enqu\u00eateurs ont estim\u00e9 que ''tous les indices menaient \u00e0 la piste de l'Etat Islamique'', car l'attaque de samedi ressemblerait grandement \u00e0 l'attentat de Suru\u00e7, qui avait fait 33 morts le 20 juillet dernier, et qui avait \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 l'Etat Islamique. \r\nSelon l'agence de presse turque Dogan, la police aurait arr\u00eat\u00e9 hier 43membres pr\u00e9sum\u00e9s du groupe dans plusieurs villes du pays.\r\n(17/TEMOIGNAGE D'EXILS ITV. NAEF) La Turquie, au premier rang, devant l'exode des Syriens...\r\nUn exode que nous suivons via notre op\u00e9ration de \"reportage augment\u00e9\", Exils.\r\nAujourd'hui, en Serbie. \r\nNicolae Schiau suit 6 jeunes migrants originaires de Raqa en Syrie..  6 jeunes rencontr\u00e9s il y a  plus de 10 jours \u00e0 la fronti\u00e8re turco-syrienne.. et qui r\u00eavent d'une vie meilleure en Europe. \r\nL'occasion d'en savoir plus sur cette route et ceux qui l'emprunte, \u00e0 l'image de Naef (prononcer \"na\u00eff\") , \u00e9tudiant de 20 ans. Il explique pourquoi il a quitt\u00e9 la Syrie... \r\n\"Exils\", un reportage augment\u00e9 \u00e0 suivre au quotidien sur rts.ch/exils, avec un \"s\". \r\nVous pouvez aussi retrouver Nicolae Schiau sur les r\u00e9seaux sociaux : Twitter et Instagram, avec le hashtag #Exils. Nicolae Schiau qui sera aussi dans \"tout un monde\" tout \u00e0 l'heure \u00e0 8h10.\r\n(D3/INITIATIVE NANSEN) Des centaines de milliers de personnes qui fuient la guerre aujourd'hui.\r\nEt demain... les migrants climatiques: \r\nLes catastrophes naturelles et le r\u00e9chauffement climatique poussent d\u00e9j\u00e0 maintenant de plus en plus de personnes \u00e0 migrer: plus de 180 millions entre 2008 et 2014. \r\nAvec la Norv\u00e8ge, la Suisse a initi\u00e9 un processus pour que les migrants climatiques soient mieux prot\u00e9g\u00e9s. Il s'agit de l'initiative Nansen. Un plan d'action international sera discut\u00e9 aujourd'hui et demain \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nPietro Bugnon, la Suisse, d\u00e9positaire de la Convention de Gen\u00e8ve sur les r\u00e9fugi\u00e9s de guerre, veut jouer les premiers r\u00f4les.\r\n(D2/AFFAIRE FALCIANI) L'ouverture du proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani, ce matin, \u00e0 Bellinzone, devant le tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral, mais en l'absence du principal int\u00e9ress\u00e9. \r\nL'ex-informaticien de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve est accus\u00e9 par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration d'espionnage \u00e9conomique, de violation du secret bancaire et de soustraction de donn\u00e9es. \r\nHerv\u00e9 Falciani, chevalier blanc ou opportuniste... c'est selon.... en tout cas jamais laiss\u00e9 indiff\u00e9rent. Olivier Schorderet\r\n(01/COMPOSITION CF PAPIER) 6 jours encore... jusqu'aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.... Les sp\u00e9cualtions vont bon train sur l'\u00e9tape suivante, c'est-\u00e0-dire la composition du conseil f\u00e9d\u00e9ral... \r\nAvec une inconnue: l'avenir de d'Eveline Widmer-Schlumpf. A-t-elle l'intention de rester ou non ?\r\nEn tout cas, selon la presse dominicale,  l'hypoth\u00e8se d'un 2\u00e8me conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC perd du terrain au profit de celle d'un 2\u00e8me PDC et latin. \r\nCoralie Claude\r\n(15/VIENNE ELECTIONS MUNICIPALES PAPIER (rep 22h30)) En Autriche, aux \u00e9lections municipales \u00e0 Vienne, la gauche a finalement r\u00e9ussi\u00a0\u00e0 limiter ses pertes face \u00e0 l'extr\u00eame droite. Mais cette derni\u00e8re s'est quand m\u00eame adjug\u00e9 plus de 32% des voix. \r\nLa ville reste donc aux mains des sociaux d\u00e9mocrates, mais le maire sortant, qui a obtenu 39,4% des suffrages, a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 un changement de politique. \r\nA Vienne Lucien Giordani\r\n(Br\u00e8ve Bi\u00e9lorussie) Le nouveau \"carton\" 'd'Alexandre Loukachenko aux pr\u00e9sidentielles en Bi\u00e9lorussie...\r\nAu pouvoir depuis 1994, celui qu'on surnome le \"dernier dictateur d'europe\" a remport\u00e9 hier un 5\u00e8me mandat avec... 83,49% des voix. \r\nEt un taux de participation de 86,75%.\r\nLe premier de ses rivaux obtient... 4,42 % des suffrages...\r\n(14/FOOT : SUISSE-ESTONIE) Football... et une premi\u00e8re dans l'histoire de l'Albanie: elle disputera l'euro 2016, en France. Elle s'est qualifi\u00e9e hier soir en battant l'Arm\u00e9nie 3 \u00e0 0. \r\nL'\u00e9quipe de Suisse, d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9e, depuis vendredi, fini ce soir son parcours, dans ces qualification. \r\nEt les joueurs de Vladimir Petkovic tenteront de terminer en beaut\u00e9 par un succ\u00e8s \u00e0 Tallinn face \u00e0 l'Estonie. \r\nSi l'enjeu n'est pas tr\u00e8s important, ce match doit d\u00e9j\u00e0 \u00eatre une pr\u00e9paration \u00e0 l'EURO. \r\nDe Tallinn, notre envoy\u00e9 special Bernardin Allemann\r\nEstonie - Suisse, \u00e0 20h45. A suivre sur RTSdeux et dans nos rendez-vous d'informations.\r\n(Br\u00e8ve Iron Woman) La Suissesse Daniel Ryf a survol\u00e9 \"L'ironman\" - en l'occurence plut\u00f4t l'IronWoman - de miami...\r\nLa soleuroise de 28 ans a remport\u00e9 le triathlon de plus dur du monde: jugez plut\u00f4t:\r\n3 kilom\u00e8tres 800 de natation\r\n180 kilom\u00e8tres de v\u00e9lo\r\net pour finir... un marathon !\r\nLe tout en 8h 57 minutes 57 secondes. 13 minutes d'avance sur la deuxi\u00e8me, la britannique Rachel Joyce.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140434", "ece-7140417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Daniel Salvatore Schiffer raconte la guerre du Kosovo", "id": "sound-8B46310D-8BBA-4635-9602-330008017C75", "durationSec": 515, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Salvatore Schiffer, auteur de \"Le testament du Kosovo, journal de guerre\" aux \u00e9ditions du Rocher\r\nDaniel Salvatore Schiffer raconte la guerre du Kosovo 12H30 Daniel Salvatore Schiffer\r\nOn va se replonger dans l'histoire avec notre invit\u00e9 Daniel Salvatore Schiffer. Il publie Le testament du Kosovo, journal de guerre aux \u00e9ditions du Rocher. Le contexte: 1999. La Serbie est bombard\u00e9e par l'aviation de l'OTAN, sans mandat de l'ONU. \r\nDurant toute la dur\u00e9e de l'intervention soit deux mois et demi, il sera l'unndes seul intellectuel \u00e9tranger pr\u00e9sent sur place. Il va parcourir ce pays en guerre, souvent au p\u00e9ril de sa vie. Constats mat\u00e9riels, photos, \u00e9changes avec les survivants, il va tout rassembler dans ce journal de guerre r\u00e9colt\u00e9s aux 4 coins de la Serbie, dont le Kosovo faisait encore partie. \r\nIl a attendu de longues ann\u00e9es avant de publier son r\u00e9cit, estimant notamment que certaines de ces r\u00e9v\u00e9lations \u00e9taient inaudibles dans le contexte de l'\u00e9poque. Daniel Salvatore Schiffer s'en explique... \r\nDIGAS \r\nDaniel Salvatore Schiffer, agr\u00e9g\u00e9 de philosophie, auteur d'une vingtaine d'ouvrages dont Requiem pour l'Europe consacr\u00e9 \u00e0 la guerre de Bosnie.  Il publie \u00e0 pr\u00e9sent Le testament du Kosovo, journal de guerre, \u00e9ditions du Rocher.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9but 1999, la Serbie est bombard\u00e9e par l'aviation de l'OTAN, sans mandat de l'ONU. Durant toute la dur\u00e9e de l'intervention soit deux mois et demi, le philosophe Daniel Salvatore Schiffer sera l'un des seuls intellectuels \u00e9trangers pr\u00e9sents sur place. Seize ans plus tard, il publie \"Le Testament du Kosovo\" (\u00e9ditions du Rocher). Constats mat\u00e9riels, photos, \u00e9changes avec les survivants, il va tout rassembler dans ce journal de guerre r\u00e9colt\u00e9s aux quatre coins de la Serbie, dont le Kosovo faisait encore partie.", "D\u00e9but 1999, la Serbie est bombard\u00e9e par l'aviation de l'OTAN, sans mandat de l'ONU. Durant toute la dur\u00e9e de l'intervention soit deux mois et demi, le philosophe Daniel Salvatore Schiffer sera l'un des seuls intellectuels \u00e9trangers pr\u00e9sents sur place. Seize ans plus tard, il publie \"Le Testament du Kosovo\" (\u00e9ditions du Rocher). Constats mat\u00e9riels, photos, \u00e9changes avec les survivants, il va tout rassembler dans ce journal de guerre r\u00e9colt\u00e9s aux quatre coins de la Serbie, dont le Kosovo faisait encore partie.", "D\u00e9but 1999, la Serbie est bombard\u00e9e par l'aviation de l'OTAN, sans mandat de l'ONU. Durant toute la dur\u00e9e de l'intervention soit deux mois et demi, le philosophe Daniel Salvatore Schiffer sera l'un des seuls intellectuels \u00e9trangers pr\u00e9sents sur place. Seize ans plus tard, il publie \"Le Testament du Kosovo\" (\u00e9ditions du Rocher). Constats mat\u00e9riels, photos, \u00e9changes avec les survivants, il va tout rassembler dans ce journal de guerre r\u00e9colt\u00e9s aux quatre coins de la Serbie, dont le Kosovo faisait encore partie."], "alternativeTitle": ["Daniel Salvatore Schiffer raconte la guerre du Kosovo", "Daniel Salvatore Schiffer raconte la guerre du Kosovo / 12H30_2015-10-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Daniel Salvatore Schiffer raconte la guerre du Kosovo / 12H30_2015-10-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140414", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140414", "ece-7140400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec M\u00e9lanie Rouiller, photographe-journaliste, co-auteur du livre \"Le Chalet d'alpage comme choix de vie\" (Ed. de l'H\u00e8be)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4952D9FD-3911-4943-AF59-2FE62709785F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3349, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "chalet", "vache", "alpage", "\u00e9levage bovin", "armailli", "population de montagne", "vacher", "paysan"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 12.10.2015", "M\u00e9lanie Rouiller, chalet d'alpage, un choix de vie / ENSD_2015-10-12T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 12.10.2015", "M\u00e9lanie Rouiller, chalet d'alpage, un choix de vie / ENSD_2015-10-12T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e en 1980, M\u00e9lanie Rouiller est photographe-journaliste. Elle a fait ses \u00e9tudes de photographie au Centre d'Enseignement Professionnel de Vevey et son dipl\u00f4me de journaliste \u00e0 \"La Libert\u00e9\" de Fribourg. \n\nFreelance \u00e0 temps complet depuis 2007, elle collabore avec la presse locale et travaille r\u00e9guli\u00e8rement pour le Fond National Suisse, diverses entreprises fribourgeoises, Terre des Hommes, les Editions de l'H\u00e8be, SWTR, Bonhage AG, le Mus\u00e9e Gru\u00e9rien.", "N\u00e9e en 1980, M\u00e9lanie Rouiller est photographe-journaliste. Elle a fait ses \u00e9tudes de photographie au Centre d'Enseignement Professionnel de Vevey et son dipl\u00f4me de journaliste \u00e0 \"La Libert\u00e9\" de Fribourg. \n\nFreelance \u00e0 temps complet depuis 2007, elle collabore avec la presse locale et travaille r\u00e9guli\u00e8rement pour le Fond National Suisse, diverses entreprises fribourgeoises, Terre des Hommes, les Editions de l'H\u00e8be, SWTR, Bonhage AG, le Mus\u00e9e Gru\u00e9rien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe-journaliste", "name": "Rouiller, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121491", "ece-7121490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : La Chaux-de-Fonds, la ville dont les ressources se volatilisent presque syst\u00e9matiquement", "id": "sound-43202E4A-4FE5-4955-9A34-68C1F8CDB59A", "durationSec": 372, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Marc Barrelet, historien;Katia Babay, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Chaux-de-Fonds;Manu Moser,pdt de la F\u00e9d\u00e9ration des arts de la rue de Suisse\r\nLa Chaux-de-Fonds, la ville dont les ressources se volatilisent presque syst\u00e9matiquement(LA CHAUX-DE-FONDS SE BAT) InterCit\u00e9 se plonge ce matin au coeur de la troisi\u00e8me ville de Suisse romande: La Chaux-de-Fonds. Cit\u00e9 horlog\u00e8re inscrite au patrimoine mondial de l'Unesco, \"petit Berlin\" de la culture selon certains, m\u00e8re de Louis Chevrolet, Blaise Cendrars ou encore Le Corbusier. Une terre fertile...mais de moins en moins entretenue. Et pour cause: la Chaux-de-Fonds s'enfonce dans une crise financi\u00e8re douloureuse avec un d\u00e9ficit budg\u00e9taire de plus en plus difficile \u00e0 combler. Avec 12 millions de d\u00e9ficit enregistr\u00e9 en 2014, les autorit\u00e9s communales ont d\u00fb prendre des mesures pour redresser la barre. Mais \u00e0 quel prix? Retour avec Coraline Pauchard sur une ville cr\u00e9atrice d'emplois et de richesses dont les ressources se volatilisent presque syst\u00e9matiquement.\r\n((La Chaux-de-Fonds, ses 1000 m\u00e8tres d'altitude, ses montres, ses artistes...et ses difficult\u00e9s financi\u00e8res. L'histoire se r\u00e9p\u00e8te pour le chef lieu des montagnes neuch\u00e2teloises. Car la ville n'en est pas \u00e0 sa premi\u00e8re temp\u00eate. Il a d'abord fallu amener le train aux portes des horlogers. Une voie de communication qui n'aurait pas exister sans le million d\u00e9bours\u00e9 par le patronat de la ville. Puis les chocs p\u00e9troliers des ann\u00e9es '70 qui ont frapp\u00e9 de plein fouet l'industrie exportatrice de la r\u00e9gion. Des d\u00e9fis relev\u00e9s par la Ville de la Chaux-de-Fonds. Mais aujourd'hui, la situation a chang\u00e9.\r\nSon 1 (44 sec)\r\n**** Jean-Marc Barrelet, historien. \r\nD\u00e9sormais, les cadres anonymes des entreprises horlog\u00e8res ne s'impliquent plus dans la vie de la cit\u00e9. Mais c'est aussi une perte en terme d'imp\u00f4t sur les personnes physiques. Des riches en sommes, qui se font de plus en plus rares \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Or pour attirer les bien dot\u00e9s, encore faut-il leur faire envie rel\u00e8ve Katia Babay, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Conseil G\u00e9n\u00e9ral chaux-de-fonnier. \r\nSon 2 (28 sec)\r\nEt c'est bien l\u00e0 que r\u00e9side une des difficult\u00e9s majeures de la ville aujourd'hui. La r\u00e9organisation hospitali\u00e8re fait craindre une concentration des centres d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 dans le bas du canton. \u00c0 cela s'ajoute, les hautes \u00e9coles, d\u00e9sormais regroup\u00e9es autour de la gare de Neuch\u00e2tel. Mais c'est aussi la perte d'institutions culturelles. Derni\u00e8re en date: la f\u00e9d\u00e9ration des arts de la rue de suisse, descendue au bord du lac. Pour Manu Moser, son pr\u00e9sident, c'\u00e9tait une suite logique. \r\nSon 3 (1.05 min)\r\nRaviver l'identit\u00e9 chaux-de-fonni\u00e8re. La ville s'y emploie. Elle a r\u00e9cemment inaugur\u00e9 son propre slogan \"Montre-moi\", pour redorer son image. Mais les affaires Legrix et Monnard ont plomb\u00e9 la confiance de la population. \u00c0 cela s'ajoute des mesures d'\u00e9conomie impopulaire, comme la retenue d'une partie du salaire des employ\u00e9s communaux ou la fusion des services pour r\u00e9duire les effectifs. Katia Babey. \r\nSon 4 (28 sec)\r\n\u00c0 cela s'ajoute les contraintes \u00e9conomiques du canton de Neuch\u00e2tel. Lui aussi souffrant, les communes doivent participer aux \u00e9conomies recherch\u00e9es. \r\nSon 5 (23 sec) \r\nUne crise conjoncturelle qui touche le march\u00e9 de l'horlogerie. Une crise structurelle qui remet en question l'organisation m\u00eame du canton. La Chaux-de-Fonds devra se battre contre des contraintes majoritairement ext\u00e9rieures pour garder ses richesses et trouver l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire d'ici 2018. Car la menace pl\u00e2ne. \u00c0 force de se vider, la Chaux-de-fonds pourrait devenir la banlieue de Neuch\u00e2tel. Et si elle ne trouve pas l'argent n\u00e9cessaire pour renflouer ses caisses, c'est la mise sous tutelle qui la menace.))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["La Chaux-de-Fonds, cit\u00e9 horlog\u00e8re inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO, \"petit Berlin\" de la culture selon certains, m\u00e8re de Louis Chevrolet, Blaise Cendrars ou encore Le Corbusier, est une terre fertile, mais de moins en moins entretenue. Et pour cause: La Chaux-de-Fonds s'enfonce dans une crise financi\u00e8re douloureuse avec un d\u00e9ficit budg\u00e9taire de plus en plus difficile \u00e0 combler. Avec 12 millions de d\u00e9ficit enregistr\u00e9 en 2014, les autorit\u00e9s communales ont d\u00fb prendre des mesures pour redresser la barre. Mais \u00e0 quel prix?", "La Chaux-de-Fonds, cit\u00e9 horlog\u00e8re inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO, \"petit Berlin\" de la culture selon certains, m\u00e8re de Louis Chevrolet, Blaise Cendrars ou encore Le Corbusier, est une terre fertile, mais de moins en moins entretenue. Et pour cause: La Chaux-de-Fonds s'enfonce dans une crise financi\u00e8re douloureuse avec un d\u00e9ficit budg\u00e9taire de plus en plus difficile \u00e0 combler. Avec 12 millions de d\u00e9ficit enregistr\u00e9 en 2014, les autorit\u00e9s communales ont d\u00fb prendre des mesures pour redresser la barre. Mais \u00e0 quel prix?", "La Chaux-de-Fonds, cit\u00e9 horlog\u00e8re inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO, \"petit Berlin\" de la culture selon certains, m\u00e8re de Louis Chevrolet, Blaise Cendrars ou encore Le Corbusier, est une terre fertile, mais de moins en moins entretenue. Et pour cause: La Chaux-de-Fonds s'enfonce dans une crise financi\u00e8re douloureuse avec un d\u00e9ficit budg\u00e9taire de plus en plus difficile \u00e0 combler. Avec 12 millions de d\u00e9ficit enregistr\u00e9 en 2014, les autorit\u00e9s communales ont d\u00fb prendre des mesures pour redresser la barre. Mais \u00e0 quel prix?"], "alternativeTitle": ["La Chaux-de-Fonds, la ville dont les ressources se volatilisent presque syst\u00e9matiquement", "La Chaux-de-Fonds, la ville dont les ressources se volatilisent presque syst\u00e9matiquement / JDM_2015-10-12T06:18:00_intercites", "La Chaux-de-Fonds, la ville dont les ressources se volatilisent presque syst\u00e9matiquement / JDM_2015-10-12T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140443", "ece-7140427"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "George Antheil, Bad Boy of Music (1/5) : Du New Jersey \u00e0 New York et Berlin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7DA1DB84-CD3B-4531-9F60-690FF98D8C3D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3182, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antheil, George"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "jazz"], "excerpt": "Une s\u00e9rie en cinq \u00e9pisodes pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir la musique et la vie tumultueuse et passionnante de George Antheil (1900-1959), un compositeur am\u00e9ricain qui occupe une place \u00e0 part -et donc tr\u00e8s pr\u00e9cieuse- dans l'histoire de la musique au XX\u00e8 si\u00e8cle. Une s\u00e9rie qui nous m\u00e8nera de New York \u00e0 Berlin, Vienne et Budapest et au Paris des ann\u00e9es 20 avant le dernier voyage am\u00e9ricain vers la Floride, le Nouveau Mexique et le Texas pour finir \u00e0 Hollywood. 1/5 : Les musiques populaires de l'enfance et l'adolescence de George Antheil dans le New Jersey, face \u00e0 Manhattan. Les voyages en train pour \u00e9tudier le piano \u00e0 Philadelphie avec un \u00e9l\u00e8ve de Liszt, et la composition \u00e0 New York avec Ernest Bloch r\u00e9cemment arriv\u00e9 de Gen\u00e8ve. Les r\u00e9citals de piano en Europe, \u00e0 22 ans: Londres, et Berlin. La rencontre avec Stravinski. Et avec la jeune \u00e9tudiante hongroise B\u00f6ski qui deviendra son \u00e9pouse. Et la cr\u00e9ation par le Philharmonique de Berlin d'une premi\u00e8re symphonie, qui est un peu le journal de cette \u00e9poque de sa vie.\r\nA lire:\r\nAntheil (George), \"Bad Boy of Music\" - Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Samuel French\r\nThomson (Virgil), \"Virgil Thomson by Virgil Thomson\" - Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Da Cap Press\r\nEn nouvelle diffusion du 12 au 16 janvier 2015.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 12.10.2015", "George Antheil, Bad Boy of Music (1/5) / DAE_2015-10-12T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 12.10.2015", "George Antheil, Bad Boy of Music (1/5) / DAE_2015-10-12T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie en cinq \u00e9pisodes pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir la musique et la vie tumultueuse et passionnante de George Antheil (1900-1959), un compositeur am\u00e9ricain qui occupe une place \u00e0 part -et donc tr\u00e8s pr\u00e9cieuse- dans l\u2019histoire de la musique au XX\u00e8 si\u00e8cle. Une s\u00e9rie qui nous m\u00e8nera de New York \u00e0 Berlin, Vienne et Budapest et au Paris des ann\u00e9es 20 avant le dernier voyage am\u00e9ricain vers la Floride, le Nouveau Mexique et le Texas pour finir \u00e0 Hollywood.\n\nAujourd'hui: du New Jersey \u00e0 New York et Berlin\nLes musiques populaires de l\u2019enfance et l\u2019adolescence de George Antheil dans le New Jersey, face \u00e0 Manhattan. Les voyages en train pour \u00e9tudier le piano \u00e0 Philadelphie avec un \u00e9l\u00e8ve de Liszt, et la composition \u00e0 New York avec Ernest Bloch r\u00e9cemment arriv\u00e9 de Gen\u00e8ve. Les r\u00e9citals de piano en Europe, \u00e0 22 ans: Londres, et Berlin. La rencontre avec Stravinski. Et avec la jeune \u00e9tudiante hongroise B\u00f6ski qui deviendra son \u00e9pouse. Et la cr\u00e9ation par le Philharmonique de Berlin d\u2019une premi\u00e8re symphonie, qui est un peu le journal de cette \u00e9poque de sa vie.\n\nA lire:\nAntheil (George), \"Bad Boy of Music\" \u2013 Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Samuel French\nThomson (Virgil), \"Virgil Thomson by Virgil Thomson\" \u2013 Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Da Cap Press\n\nLien: georgeantheil.com\n\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par Marcel Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9.\n\nEn nouvelle diffusion du 12 au 16 janvier 2015.", "Une s\u00e9rie en cinq \u00e9pisodes pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir la musique et la vie tumultueuse et passionnante de George Antheil (1900-1959), un compositeur am\u00e9ricain qui occupe une place \u00e0 part -et donc tr\u00e8s pr\u00e9cieuse- dans l\u2019histoire de la musique au XX\u00e8 si\u00e8cle. Une s\u00e9rie qui nous m\u00e8nera de New York \u00e0 Berlin, Vienne et Budapest et au Paris des ann\u00e9es 20 avant le dernier voyage am\u00e9ricain vers la Floride, le Nouveau Mexique et le Texas pour finir \u00e0 Hollywood.\n\nAujourd'hui: du New Jersey \u00e0 New York et Berlin\nLes musiques populaires de l\u2019enfance et l\u2019adolescence de George Antheil dans le New Jersey, face \u00e0 Manhattan. Les voyages en train pour \u00e9tudier le piano \u00e0 Philadelphie avec un \u00e9l\u00e8ve de Liszt, et la composition \u00e0 New York avec Ernest Bloch r\u00e9cemment arriv\u00e9 de Gen\u00e8ve. Les r\u00e9citals de piano en Europe, \u00e0 22 ans: Londres, et Berlin. La rencontre avec Stravinski. Et avec la jeune \u00e9tudiante hongroise B\u00f6ski qui deviendra son \u00e9pouse. Et la cr\u00e9ation par le Philharmonique de Berlin d\u2019une premi\u00e8re symphonie, qui est un peu le journal de cette \u00e9poque de sa vie.\n\nA lire:\nAntheil (George), \"Bad Boy of Music\" \u2013 Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Samuel French\nThomson (Virgil), \"Virgil Thomson by Virgil Thomson\" \u2013 Autobiographie (en anglais), \u00e9d. Da Cap Press\n\nLien: georgeantheil.com\n\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par Marcel Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9.\n\nEn nouvelle diffusion du 12 au 16 janvier 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur France Musique, journaliste", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121125", "ece-7121124"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 12.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53E7F0C8-6D04-428E-B41F-70BD231EEDCA", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-10-12T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121171", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121162"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Galicien a la maladie des rimes en Ure", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-098F3146-29C4-4E4F-A481-F801F0F44825", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ure", "Ure / OTWO_2015-10-12T11:10:00_tartare", "Ure / OTWO_2015-10-12T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121172", "ece-7121163"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E522EC2-4E56-4595-9C0B-A93703CAE6C5", "durationSec": 52, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (1/5)", "En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (1/5) / NMT_2015-10-12T07:15:00_avis-de-recherche", "En Suisse, \u00e0 qui arracher la chemise? (1/5) / NMT_2015-10-12T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121245", "ece-7121229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "T'es Beau, Rivage, tu M'exiques! (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8EB06665-2A4D-4570-BE81-AB2F83E63E04", "thematicGeographicals": ["Ouchy", "Mexique", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1656, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f4tel Beau-Rivage Palace (Lausanne)"], "thematicThemes": ["gastronomie", "h\u00f4tellerie et restauration", "h\u00f4tel"], "excerpt": "Encore une semaine qui sort des sentiers battus avec cette s\u00e9rie d'\u00e9missions consacr\u00e9e au Beau-Rivage D'Ouchy et au Mexique, puisque le Palace lausannois invitait il y a quelques semaines le chef Prada, cuisinier haute gout\u00fbre! Voil\u00e0 qui titilla nos deux gulus, lesquels vous proposent de d\u00e9couvrir une cuisine qui va bien au-del\u00e0 du fast-food tex-mex. \u00c9galement au menu de cette semaine la galerie Espacio de Mali Blatter mettant en vitrine l'art contemporain mexicain et exclusivement pour vous, les coulisses du Beau-Rivage en compagnie de la directrice Nathalie Seiler et de plusieurs figures incontournables de ce monument historique de l'h\u00f4tellerie europ\u00e9enne. Et hop, un caf\u00e9, ol\u00e9!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 12.10.2015", "T'es Beau,Rivage, tu M'exiques! (1/5) / BIL_2015-10-12T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 12.10.2015", "T'es Beau,Rivage, tu M'exiques! (1/5) / BIL_2015-10-12T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Encore une semaine qui sort des sentiers battus avec cette s\u00e9rie d'\u00e9missions consacr\u00e9e au Beau-Rivage D'Ouchy et au Mexique, puisque le Palace lausannois invitait il y a quelques semaines le chef Prada, cuisinier haute gout\u00fbre! Voil\u00e0 qui titilla nos deux gulus, lesquels vous proposent de d\u00e9couvrir une cuisine qui va bien au-del\u00e0 du fast-food tex-mex. \u00c9galement au menu de cette semaine la galerie Espacio de Mali Blatter mettant en vitrine l'art contemporain mexicain et exclusivement pour vous, les coulisses du Beau-Rivage en compagnie de la directrice Nathalie Seiler et de plusieurs figures incontournables de ce monument historique de l'h\u00f4tellerie europ\u00e9enne. Et hop, un caf\u00e9, ol\u00e9!", "Encore une semaine qui sort des sentiers battus avec cette s\u00e9rie d'\u00e9missions consacr\u00e9e au Beau-Rivage D'Ouchy et au Mexique, puisque le Palace lausannois invitait il y a quelques semaines le chef Prada, cuisinier haute gout\u00fbre! Voil\u00e0 qui titilla nos deux gulus, lesquels vous proposent de d\u00e9couvrir une cuisine qui va bien au-del\u00e0 du fast-food tex-mex. \u00c9galement au menu de cette semaine la galerie Espacio de Mali Blatter mettant en vitrine l'art contemporain mexicain et exclusivement pour vous, les coulisses du Beau-Rivage en compagnie de la directrice Nathalie Seiler et de plusieurs figures incontournables de ce monument historique de l'h\u00f4tellerie europ\u00e9enne. Et hop, un caf\u00e9, ol\u00e9!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121494", "ece-7121493"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9niale ultime Sonate pour violon et piano de Beethoven", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F269D7A6-5B9E-45F5-8F5E-54C138140FAF", "durationSec": 8970, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale"], "excerpt": "De Beethoven, en cette ann\u00e9e 1812, il y a la Septi\u00e8me Symphonie (que Richard Wagner baptiserait \" l'apoth\u00e9ose de la danse \"). Et puis il y a la dixi\u00e8me Sonate, not\u00e9e en sol majeur, pour violon et piano. Son opus 96, son ultime Sonate pour l'instrument, en r\u00e9alit\u00e9. Une autre apoth\u00e9ose, en quelque sorte, des moments de violon simplement sublime, du premier trille miraculeux aux Variations du dernier mouvement ; la r\u00eaverie lyrique, la virtuosit\u00e9 transcendante, des couleurs d'une indescriptible beaut\u00e9, l'infinie f\u00e9condit\u00e9 du dialogue font de cette ouvre une esp\u00e8ce de perfection. Comme le prouvent certains des immenses interpr\u00e8tes qui l'ont grav\u00e9e au disque, quand d'autres -et certains noms immenses- n'y trouvent jamais vraiment le chemin de la lumi\u00e8re. Ce sera donc une grande joie d'en \u00e9couter six versions dans Disques en lice, entendues en compagnie de la pianiste Virginie Falquet, du violoniste Julien Szulman et de Serene Regard, si fin connaisseur de cet art. qui m'en a d'ailleurs sugg\u00e9r\u00e9 la programmation !", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 12.10.2015", "La g\u00e9niale ultime Sonate pour violon et piano de Beethoven / DEL_2015-10-12T20:00:45_disques-en-lice", "Disques en lice du 12.10.2015", "La g\u00e9niale ultime Sonate pour violon et piano de Beethoven / DEL_2015-10-12T20:00:45_disques-en-lice"], "alternativeExcerpt": ["De Beethoven, en cette ann\u00e9e 1812, il y a la Septi\u00e8me Symphonie (que Richard Wagner baptiserait \" l\u02b9apoth\u00e9ose de la danse \"). Et puis il y a la dixi\u00e8me Sonate, not\u00e9e en sol majeur, pour violon et piano. Son opus 96, son ultime Sonate pour l\u02b9instrument, en r\u00e9alit\u00e9.", "De Beethoven, en cette ann\u00e9e 1812, il y a la Septi\u00e8me Symphonie (que Richard Wagner baptiserait \" l\u02b9apoth\u00e9ose de la danse \"). Et puis il y a la dixi\u00e8me Sonate, not\u00e9e en sol majeur, pour violon et piano. Son opus 96, son ultime Sonate pour l\u02b9instrument, en r\u00e9alit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121122", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS, pianiste", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Szulman, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121122", "ece-7121121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville", "id": "sound-4939CD53-C179-4A96-A163-278DAC4FF87C", "durationSec": 346, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9 Comte-Sponville, philosophe\r\nLes r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville(MP3 COMTE-SPONVILLE EP 1) MP3 ANDRE COMTE SPONVILLE\r\nMP3 invite Andr\u00e9 Comte-Sponville, cette semaine. \r\nLe philosophe signe son tout dernier ouvrage \u00ab\u00a0C'est chose tendre que la vie\u00a0\u00bb. Dans ce livre, il explique sa difficult\u00e9 de vivre, sa gravit\u00e9, et sa passion pour la pens\u00e9e. Malgr\u00e9 tout, la vraie sagesse, c'est l'amour de la vie, dit-il. Qu'elle soit grave ou joyeuse - et de toutes fa\u00e7ons elle est un peu des deux - r\u00e9jouissons-nous de faire partie du monde. R\u00e9jouissons-nous aussi de vivre des \u00e9motions fortes \u00e0 travers la musique\r\n((LUNDI\r\nGeorge Brassens, Celui qui a mal tourn\u00e9\t\r\nJacques Brel, Ne me quitte pas))", "alternativeExcerpt": ["\"Celui qui a mal tourn\u00e9\" - George Brassens \"Ne me quitte pas\" - Jacques Brel", "\"Celui qui a mal tourn\u00e9\" - George Brassens \"Ne me quitte pas\" - Jacques Brel", "\"Celui qui a mal tourn\u00e9\" - George Brassens \"Ne me quitte pas\" - Jacques Brel"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville / JDM_2015-10-12T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Comte-Sponville / JDM_2015-10-12T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140438", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140438", "ece-7140421"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Fouler son pouce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F13348E5-04BB-48F6-92FB-8FF2759CA3B0", "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Fouler son pouce", "Fouler son pouce / OTWO_2015-10-12T11:35:00_hotline", "Fouler son pouce / OTWO_2015-10-12T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121175", "ece-7121166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Soleuroise Daniela Ryf remporte l'Ironman d'Hawa\u00ef", "id": "sound-B72A1B8D-9452-4F4B-8BEA-867ECF856568", "durationSec": 83, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniella Ryf, triathl\u00e8te suisse\r\nLa Soleuroise Daniela Ryf remporte l'Ironman d'Hawa\u00ef12h30 Triathlon Riff \r\nDaniela Ryf est bel et bien la reine de l'Iron-man, la version longue distance des triathlons. Invaincue cette ann\u00e9e, la Soleuroise a remport\u00e9 le plus prestigieux de tous, celui des championnats du monde d'Hawa\u00ef. Laurent Bastardoz\r\n  MAG 1'09\r\n((Pensum d'une distance presque surhumaine l'Ironman d'Hawaii est non seulement le plus prestigieux mais \u00e9galement le plus long et le plus difficile de tous les triathlons.3.8 km de natation, 180 km de v\u00e9lo et comme dessert un marathon. La Suissesse s'est impos\u00e9e en moins de 9h et avec 13 minutes d'avance sous une chaleur \u00e9touffante.   D\u00e9sormais Daniella Ryf pense surtout \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer de ses efforts\r\nSON RYF \r\n120'000 dollars, c'est le ch\u00e8que empoch\u00e9 par la Soleuroise.  Premi\u00e8re Suissesse sacr\u00e9e \u00e0 Hawaii depuis Natascha Badmann six fois victorieuses entre 1998 et 2005 -, Daniela Ryf pourrait m\u00eame encaisser 1 millions de dollars de prime sp\u00e9ciale si elle conserve jusqu'\u00e0 la fin de la saison son invincibilit\u00e9 sur les semi-marathons. \r\nEn Tennis, Tima Bascinsky entre dans le top 10 du classement mondial de tennis. Depuis ce matin la vaudoise entre dans le cercle des meilleures joueuses de la plan\u00e8te. Finaliste \u00e0 P\u00e9kin, elle a gagn\u00e9 7 places pour devenir la premi\u00e8re Suissesse depuis Martina Hingis en 2007 class\u00e9e dans le  Top 10 mondial.   Contrainte de d\u00e9clarer forfait au cours de ce m\u00eame tournoi de P\u00e9kin, Belinda Bencic a perdu, pour sa part, trois rangs pour occuper d\u00e9sormais la seizi\u00e8me place.", "alternativeExcerpt": ["Daniela Ryf est bel et bien la reine de l'Ironman, la version longue distance des triathlons. Invaincue cette ann\u00e9e, la Soleuroise a remport\u00e9 le plus prestigieux de tous, celui des championnats du monde d'Hawa\u00ef."], "alternativeTitle": ["La Soleuroise Daniela Ryf remporte l'Ironman d'Hawa\u00ef / 12H30_2015-10-12T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140403"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : The Cat Empire \u00e0 Th\u00f4nex Live", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD070ECC-6D6E-45C0-8140-8EA6D2D7D09C", "durationSec": 222, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des musiciens hors-pairs, un m\u00e9lange de rock, de musique latino, de reggae, de ska et de jazz et un public chauff\u00e9 \u00e0 blanc, En m\u00eame temps, le concert de The Cat Empire fut un moment propice \u00e0 la f\u00eate et \u00e0 la d\u00e9bauche d'\u00e9nergie.", "alternativeExcerpt": ["Des musiciens hors pair, un m\u00e9lange de rock, de musique latino, de reggae, de ska et de jazz et un public chauff\u00e9 \u00e0 blanc. En m\u00eame temps, le concert de The Cat Empire fut un moment propice \u00e0 la f\u00eate et \u00e0 la d\u00e9bauche d'\u00e9nergie.", "Des musiciens hors pair, un m\u00e9lange de rock, de musique latino, de reggae, de ska et de jazz et un public chauff\u00e9 \u00e0 blanc. En m\u00eame temps, le concert de The Cat Empire fut un moment propice \u00e0 la f\u00eate et \u00e0 la d\u00e9bauche d'\u00e9nergie.", "Des musiciens hors pair, un m\u00e9lange de rock, de musique latino, de reggae, de ska et de jazz et un public chauff\u00e9 \u00e0 blanc. En m\u00eame temps, le concert de The Cat Empire fut un moment propice \u00e0 la f\u00eate et \u00e0 la d\u00e9bauche d'\u00e9nergie."], "alternativeTitle": ["The Cat Empire \u00e0 Th\u00f4nex Live", "The Cat Empire \u00e0 Th\u00f4nex Live / NMT_2015-10-12T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "The Cat Empire \u00e0 Th\u00f4nex Live / NMT_2015-10-12T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121249", "ece-7121234"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Guy de Maupassant: Contes parisiens (1/5) : Les bijoux", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6CD8A55F-5C08-417F-A6F1-EE74B834FE98", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le Paris de la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle que Maupassant fait revivre dans ces r\u00e9cits, avec ces employ\u00e9s vou\u00e9s \u00e0 une vie \u00e9triqu\u00e9e, ces adult\u00e8res aux cons\u00e9quences parfois tragiques, l'animation du Boulevard et la tristesse de la pluie sur la ville, les joies et les drames des bords de Seine en banlieue...", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 12.10.2015", "Guy de Maupassant: Contes parisiens (1/5) / IMA_2015-10-12T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 12.10.2015", "Guy de Maupassant: Contes parisiens (1/5) / IMA_2015-10-12T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Les bijoux\"", "\"Les bijoux\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7121093", "ece-7121092"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 12.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3BD5CBC1-53C1-49A4-98FD-717D28B29AF1", "durationSec": 62, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-10-12T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121186"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Albanie se qualifie pour l'Euro pour la premi\u00e8re fois de son histoire", "id": "sound-156EEF25-D112-4DBD-88D8-6D10F7DF28C6", "durationSec": 81, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachkim Iseyni, directeur de la platforme d'information Albinfo-ch\r\nL'Albanie se qualifie pour l'Euro pour la premi\u00e8re fois de son histoire12h30 Albanie \u00e0 l'Euro\r\nVictoire historique de l'Albanie en football hier soir, qualifi\u00e9e pour l'Euro 2016. Elle s'est impos\u00e9e 3-0 en Arm\u00e9nie et a du m\u00eame coup souffl\u00e9 la deuxi\u00e8me place du groupe I au Danemark. \r\nUn moment de gloire v\u00e9cu par la dispora albanaise en Suisse. Bachkim Iseyni, directeur de la platforme d'information Albinfo-ch, rappelle que parmi les joueurs de l'\u00e9quipe Ablanaise se trouvent des h\u00e9lv\u00e8tes: il s'agit donc d'une victoire transnationale, \u00e9coutez... \r\nDes propos recueillis par Mathieu Cupelin.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe d'Albanie de football a connu une victoire historique dimanche. Elle s'est impos\u00e9e 3-0 en Arm\u00e9nie et a du m\u00eame coup souffl\u00e9 la deuxi\u00e8me place du groupe I au Danemark, se qualifiant ainsi pour l\u2019Euro 2016. C'est un moment de gloire qui a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu par la diaspora albanaise en Suisse. L'interview de Baskim Iseni, directeur de la plateforme d'information Albinfo.ch."], "alternativeTitle": ["L'Albanie se qualifie pour l'Euro pour la premi\u00e8re fois de son histoire / 12H30_2015-10-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140402"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La spiritualit\u00e9 des Roms (1/5) : Spiritualit\u00e9 visible \u00e0 m\u00eame la rue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E894955E-6B54-42C4-A4DD-6D22699E3093", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1768, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "christianisme", "religion et croyances", "Tsiganes"], "excerpt": "Le terme g\u00e9n\u00e9rique de Rom a \u00e9t\u00e9 choisi en 1971 par des associations d'Europe de l'est pour remplacer celui de Tsigane consid\u00e9r\u00e9 comme p\u00e9joratif. Il d\u00e9signe la plus grande ethnie minoritaire d'Europe. Ce peuple h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne compte dix \u00e0 douze millions de personnes.Parmi ses diff\u00e9rentes communaut\u00e9s, on d\u00e9nombre les Gitans, qui vivent en Espagne ou dans le sud de la France; les Manouches, plut\u00f4t \u00e9tablis dans les r\u00e9gions germanophones, le Benelux ou certains pays nordiques; ou encore les Romani ou Roms, qui vivent en Europe orientale et centrale.En Roumanie ou Bulgarie, ceux-ci ne parviennent pas \u00e0 vivre et viennent alors sur les trottoirs de nos villes faire la manche. Si plus du 80% des Roumains sont de tradition orthodoxe, une grande proportion de Roms adoptent de plus en plus une spiritualit\u00e9 protestante de type pentec\u00f4tiste.De la rue o\u00f9 certains lisent la bible jusque dans les locaux de l'Arm\u00e9e du Salut ou dans une Eglise orthodoxe russe, nous avons rencontr\u00e9, suivi des Roms et interrog\u00e9 leur spiritualit\u00e9. Nous sommes aussi all\u00e9s interroger ceux qu'on appelle Gens du voyage, qui ont la nationalit\u00e9 suisse, et qui ont leur propre communaut\u00e9 pentec\u00f4tiste.Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Fabien Hunenberger et Gabrielle Desarzens. Spiritualit\u00e9 visible \u00e0 m\u00eame la rueA l'image de Sorin, certains Roms lisent la Bible en faisant la manche. Gilbert Glassey, m\u00e9diateur avec la communaut\u00e9 rom \u00e0 la Police de Lausanne, V\u00e9ra Tch\u00e9r\u00e9missinoff, de l'Association Opre Rrom ou encore le photographe Yves Leresche t\u00e9moignent tout \u00e0 tour de ce qu'ils ont observ\u00e9 de cette spiritualit\u00e9 qui se vit ainsi dans la rue.Claire Auzias, docteure en histoire et qui \u00e9tudie les Roms depuis plus de 20 ans, livre enfin une premi\u00e8re expertise en la mati\u00e8re. - 1. - A l'image de Sorin, certains Roms lisent la Bible en faisant la manche. Gilbert Glassey, m\u00e9diateur avec la communaut\u00e9 rom \u00e0 la Police de Lausanne, V\u00e9ra Tch\u00e9r\u00e9missinoff, de l'Association Opre Rrom ou encore le photographe Yves Leresche t\u00e9moignent tout \u00e0 tour de ce qu'ils ont observ\u00e9 de cette spiritualit\u00e9 qui se vit ainsi dans la rue. Claire Auzias, docteure en histoire et qui \u00e9tudie les Roms depuis plus de 20 ans, livre enfin une premi\u00e8re expertise en la mati\u00e8re.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 12.10.2015", "La spiritualit\u00e9 des Roms (1/5) / AVE_2015-10-12T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 12.10.2015", "La spiritualit\u00e9 des Roms (1/5) / AVE_2015-10-12T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Spiritualit\u00e9 visible \u00e0 m\u00eame la rue.\nA l\u2019image de Sorin, certains Roms lisent la Bible en faisant la manche. Gilbert Glassey, m\u00e9diateur avec la communaut\u00e9 rom \u00e0 la Police de Lausanne, V\u00e9ra Tch\u00e9r\u00e9missinoff, de l\u2019Association Opre Rrom ou encore le photographe Yves Leresche t\u00e9moignent tout \u00e0 tour de ce qu\u2019ils ont observ\u00e9 de cette spiritualit\u00e9 qui se vit ainsi dans la rue.\nClaire Auzias, docteure en histoire et qui \u00e9tudie les Roms depuis plus de 20 ans, livre enfin une premi\u00e8re expertise en la mati\u00e8re.", "Spiritualit\u00e9 visible \u00e0 m\u00eame la rue.\nA l\u2019image de Sorin, certains Roms lisent la Bible en faisant la manche. Gilbert Glassey, m\u00e9diateur avec la communaut\u00e9 rom \u00e0 la Police de Lausanne, V\u00e9ra Tch\u00e9r\u00e9missinoff, de l\u2019Association Opre Rrom ou encore le photographe Yves Leresche t\u00e9moignent tout \u00e0 tour de ce qu\u2019ils ont observ\u00e9 de cette spiritualit\u00e9 qui se vit ainsi dans la rue.\nClaire Auzias, docteure en histoire et qui \u00e9tudie les Roms depuis plus de 20 ans, livre enfin une premi\u00e8re expertise en la mati\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121137", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Auzias, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9diateur de la communaut\u00e9l rom pour la police de Lausanne", "name": "Glassey, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Leresche, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Sorin, rom chr\u00e9tien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "de l'Association Opre Rrom", "name": "Tcheremissinoff, Vera", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121137", "ece-7121136"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : \"Les experts du carnotzet\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8CA2BB0D-D285-4C0D-87B5-99FAF6535A50", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2015-10-12T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un spot publicitaire pour Pierre Kohler sur une t\u00e9l\u00e9vision du Kosovo", "id": "sound-B7D0E94F-023F-4845-9D46-D20BA92A37C9", "durationSec": 148, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un spot publicitaire pour Pierre Kohler sur une t\u00e9l\u00e9vision du Kosovo \r\n***INTRO: C'est le sprint final pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ce dimanche... la campagne s'exporte... jusqu'au Kosovo. La t\u00e9l\u00e9vision publique diffuse juste avant son journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 une publicit\u00e9 vantant les m\u00e9rites du jurassien Pierre Kohler, candidat PDC aux Etats... Une photographie du spot TV incrimin\u00e9 agite les r\u00e9seaux sociaux, Thibaut Schaller.\r\n\"Pierre Kohler, grand ami des Albanais, grand contributeur \u00e0 l'int\u00e9gration des Albanais en Suisse, candidat au Conseil des Etats\"... Voil\u00e0 le slogan qu'on d\u00e9couvre sur ce spot. Pierre Kohler y affiche un grand sourire, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du logo du PDC. Voil\u00e0 un nouvel \u00e9pisode qui vient \u00e9mailler une campagne tendue dans le canton du Jura. Notamment \u00e0 cause de la candidature de Pierre Kohler contre sa colisti\u00e8re d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne, la sortante Anne Seydoux-Christe. C'est d'ailleurs le camp Seydoux qui relaie cette capture d'\u00e9cran. Nos contacts au Kosovo confirment que cette publicit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e juste avant le t\u00e9l\u00e9journal local. Pierre Kohler \u00e9tait injoignable aujourd'hui pour r\u00e9agir \u00e0 cette pol\u00e9mique.\r\n***RELANCE: Une publicit\u00e9 pour PIerre Kohler sur une TV kosovare... pas un hasard?\r\nPierre Kohler a des liens tr\u00e8s forts avec le Kosovo. Il s'y est rendu encore cet \u00e9t\u00e9... invit\u00e9 officiellement par le 1er ministre, Isa Mustafa, dont il dit \u00eatre l'ami. Il d\u00e9clarait encore la semaine pass\u00e9e au Temps que s'il n'\u00e9tait pas \u00e9lu, son avenir serait \u00e0 Pristina en tant que conseiller \u00e9conomique. Sur le site de la radio-TV kosovare, c'est assez piquant, on retrouve une interview du pr\u00e9sident d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien, Christophe Darbellay. Le valaisan rappelle, non sans fiert\u00e9, que Pierre Kohler a bout\u00e9 les socialistes hors de la mairie de Del\u00e9mont... gr\u00e2ce aux suffrages Kosovars. C'est une des particularit\u00e9s du canton du Jura, o\u00f9 les \u00e9trangers peuvent voter au niveau cantonal, et donc aussi pour le Conseil des Etats. Des bulletins qui comptent, donc, surtout pour cette \u00e9lection qui s'annonce serr\u00e9e.\r\n***RELANCE: La publicit\u00e9 politique sur les ondes TV ou radio est interdite en Suisse... ce spot kosovar tombe-t-il sous le coup de la l\u00e9gislation helv\u00e9tique...?\r\nL'affaire a un peu sem\u00e9 la pagaille au sein de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication - qui tranche sur ce genre de questions. Pierre Kohler ne risque rien, selon la porte-parole de l'office, uniquement la cha\u00eene... mais c'est compliqu\u00e9, car le Kosovo n'est pas signataire des trait\u00e9s internationaux, notamment \"l'accord sur la t\u00e9l\u00e9vision transfrontali\u00e8re\"... L'OFCOM doit clarifier si RTK1, est relay\u00e9e par le satellite d'un pays signataire... si c'est le cas, d\u00e9clare-t-on \u00e0 l'office, alors la cha\u00eene pourrait \u00eatre brouill\u00e9e par la Suisse.. Ce serait une grande premi\u00e8re. Jamais l'OFCOM n'a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel cas. Et la demande prend plusieurs semaines... les \u00e9lections seront d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Certains candidats ne l\u00e9sinent pas sur les moyens pour faire campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. C'est le cas du Jurassien Pierre Kohler qui diffuse un spot publicitaire vantant ses m\u00e9rites sur une t\u00e9l\u00e9vision du Kosovo diffus\u00e9e en Suisse."], "alternativeTitle": ["Un spot publicitaire pour Pierre Kohler sur une t\u00e9l\u00e9vision du Kosovo / FOR_2015-10-12T18:12:00_developpement-7", "Forum du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140388"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Air France", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC3FFB21-1C14-40E7-88B9-D071AFEC87DF", "durationSec": 154, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "air france", "alternativeTitle": ["Air France", "Air France / SUPER_2015-10-12T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Air France / SUPER_2015-10-12T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121187", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121187", "ece-7121179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Vincent Bourquin: vivement 2019!", "id": "sound-7B6F96D8-5064-40AF-9C2D-082E9A6CE3DD", "durationSec": 104, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vincent Bourquin: vivement 2019!(VIVEMENT 2019)  \r\n((Vivement 2019\u00a0!\r\nC'est vrai, cette campagne politique est terne. Malgr\u00e9 des enjeux bien r\u00e9els pour l'avenir de la Suisse. Plusieurs explications \u00e0 cette situation d\u00e9routante. Oui, d\u00e9routante,\u00a0car un parti politique, par d\u00e9finition, cherche de nouveaux \u00e9lecteurs. Il drague les d\u00e9\u00e7us, les ind\u00e9cis, les abstentionnistes, les jeunes. Or, cette fois, rien de tel. Les partis ne mettent aucune \u00e9nergie \u00e0 \u00e9largir leur \u00e9lectorat. Ils se contentent de mobiliser leurs troupes. En d'autre terme, ils ne s'adressent qu'aux convaincus. Voil\u00e0 qui n'est pas tr\u00e8s ambitieux et qui explique en grande partie ce sentiment de campagne terne. Une appellation rejet\u00e9e par les candidats. Et c'est normal. Eux se d\u00e9m\u00e8nent comme jamais. Au parti socialiste, par exemple, ils doivent prendre leur combin\u00e9 pour appeler des camarades. Dans d'autres formations, ils multiplient les meetings. partout. y compris en petit comit\u00e9. dans toutes les villes et village du pays. Cet engagement est aussi financier. Jamais une campagne n'aura co\u00fbt\u00e9 aussi cher. De nombreux candidats n'h\u00e9sitent pas \u00e0 d\u00e9penser des dizaines de milliers de francs pour que leur bobine soit visible au bord des routes, dans les champs ou dans les gares. Des actions men\u00e9es souvent en solo. Cet individualisme, que l'on retrouve tant \u00e0 gauche qu'\u00e0 droite, contribue aussi \u00e0 cette impression de platitude. Certains pr\u00e9tendront que le calme de la campagne ne fait que refl\u00e9ter l'absence d'enjeux v\u00e9ritables. Faux.\u00a0 La migration, l'Europe, l'\u00e9nergie, la fiscalit\u00e9, les retraites.Sans oublier la future composition du conseil f\u00e9d\u00e9ral. Les d\u00e9fis sont \u00e9normes et les rapports de force au parlement seront d\u00e9cisifs. Ils se joueront \u00e0 quelques voix. Ces enjeux paralysent les partis. Le vrai courage ce sera peut-\u00eatre pour 2019.))", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est vrai, cette campagne politique est terne, malgr\u00e9 des enjeux bien r\u00e9els pour l\u2019avenir de la Suisse. Plusieurs explications \u00e0 cette situation d\u00e9routante.", "C\u2019est vrai, cette campagne politique est terne, malgr\u00e9 des enjeux bien r\u00e9els pour l\u2019avenir de la Suisse. Plusieurs explications \u00e0 cette situation d\u00e9routante.", "C\u2019est vrai, cette campagne politique est terne, malgr\u00e9 des enjeux bien r\u00e9els pour l\u2019avenir de la Suisse. Plusieurs explications \u00e0 cette situation d\u00e9routante."], "alternativeTitle": ["Vincent Bourquin: vivement 2019!", "Vincent Bourquin: vivement 2019! / JDM_2015-10-12T06:51:00_signature", "Vincent Bourquin: vivement 2019! / JDM_2015-10-12T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140445", "ece-7140429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-49582B77-E336-42CD-ACA8-A25A3F715157", "durationSec": 178, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.\r\n--- plus value ---\r\nC'est un grave accident de voiture en 1997 qui a pouss\u00e9 Fabian Meylan \u00e0 faire un voyage humanitaire de 6\u00a0mois en Inde en 2001. Apr\u00e8s plusieurs s\u00e9jours de longue dur\u00e9e en tant que b\u00e9n\u00e9vole dans le Bengale et une fois sa formation d'orthop\u00e9diste termin\u00e9e, il cr\u00e9e en 2003 l'association Asha Bengal dont l'objectif principal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui prennent en charge des enfants souffrant de handicap moteur, \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans, afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l'\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc).Toutes les ONG avec lesquelles Asha Bengal collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales o\u00f9 le salaire mensuel ne d\u00e9passe gu\u00e8re 4000 Roupies (CHF 60.-). Concr\u00e8tement, l'association soutient activement Paras Padma, une structure r\u00e9\u00e9ducative cr\u00e9\u00e9e en 2000 en zone rurale et lui a permis de doubler sa capacit\u00e9 d'accueil. Les 60\u00a0enfants y re\u00e7oivent d\u00e9sormais des traitements m\u00e9dicaux, de physioth\u00e9rapie, des cours de danse, de dessin et, surtout, sont scolaris\u00e9s. Elle apporte \u00e9galement sa contribution \u00e0 l'Asha Bhavan Center (ABC), un centre de physioth\u00e9rapie qui accueille plus de 300\u00a0enfants handicap\u00e9s dont la plupart sont infirmes moteur c\u00e9r\u00e9bral lourd et elle appuie \u00e9galement les projets d'aide sociale de l'Inter Religious Center of Development (ICOD) \u00e0 travers le financement d'achat de b\u00e9tail, de fonds pour des petits commerces, et de soutien \u00e0 celles et ceux dans le besoin lors de situations de vie difficiles (op\u00e9rations, destruction de la maison, mariage, etc). Afin de perp\u00e9tuer les liens entre la Suisse et l'Inde, financer le travail r\u00e9alis\u00e9 sur place en faveur des enfants handicap\u00e9s et promouvoir le prochain Hope N'Rock Festival qui se tiendra le samedi 14 novembre 2015 \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, les responsables de l'association Asha Bengal recherchent:Un espace (magasin, restaurant, bar ou galerie), pour y exposer et vendre des tableaux indiensDu personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 3 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes (entre autres sp\u00e9cialis\u00e9s pour la formation et l'application de l'aqua th\u00e9rapie), orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMCDes b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les villes de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et ses villages environnants \u00e0 la fin octobre-d\u00e9but novembre pour promouvoir le Hope N'Rock FestivalDu mat\u00e9riel proth\u00e9tique ainsi que du mat\u00e9riel pour confectionner des proth\u00e8ses (tubes, adaptateurs, pieds, genoux, etc.)", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.", "Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.", "Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 12.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-12T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 12.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-12T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121469", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121469", "ece-7121468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le double vitrage obligatoire \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-35F9D190-1956-4AC4-9A99-C793453120A4", "durationSec": 544, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "habitat"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Epelly, Olivier\r\n Le canton de Gen\u00e8ve rend obligatoire le double vitrage. Les propri\u00e9taires ont jusqu'au 1er f\u00e9vrier pour assainir leurs biens. Quelles \u00e9conomies d'\u00e9nergie? Le double vitrage est -il suffisant? Quelles aides propos\u00e9es? Les locataires pourront-ils faire valoir des baisses de charges?\r\nSophie Proust pose ces questions \u00e0 Olivier Epelly, directeur de l'Office cantonal de l'\u00e9nergie, et \u00e0 Christian Dandres, avocat \u00e0 l'ASLOCA Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Gen\u00e8ve rend obligatoire le double vitrage. Les propri\u00e9taires ont jusqu'au 1er f\u00e9vrier pour assainir leurs biens. Quelles \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie? Le double vitrage est -il suffisant? Quelles aides propos\u00e9es? Les locataires pourront-ils faire valoir des baisses de charges?  Sophie Proust pose ces questions \u00e0 Olivier Epelly, directeur de l'Office cantonal de l'\u00e9nergie, et \u00e0 Christian Dandres, avocat \u00e0 l'ASLOCA Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Le double vitrage obligatoire \u00e0 Gen\u00e8ve / OEP_2015-10-12T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121531", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",avocat conseil \u00e0 l'ASLOCA", "name": "Dandr\u00e8s, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7121529"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : La suppression de postes \u00e0 la RTS", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5BCDA15-C4BE-4F68-A993-9E3D9C58E176", "durationSec": 199, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["licenciement"], "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-10-12T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-10-12T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121177", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121177", "ece-7121169"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Evidence Music", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9F5585CA-BB1B-4058-9EBB-AF05C5B15102", "durationSec": 734, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Avant de vous emmener en Afrique \u00e0 la rencontre du groupe Owiny SigOma, Jean-Marc Baehler s'int\u00e9resse au label Evidence Music dont le studio est bas\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. Cette maison de production a notamment travaill\u00e9 avec le groupe de Reggae britannique Brother Culture que l'on d\u00e9couvre aussi dans ce \"Plein Sud\".", "Avant de vous emmener en Afrique \u00e0 la rencontre du groupe Owiny SigOma, Jean-Marc Baehler s'int\u00e9resse au label Evidence Music dont le studio est bas\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. Cette maison de production a notamment travaill\u00e9 avec le groupe de Reggae britannique Brother Culture que l'on d\u00e9couvre aussi dans ce \"Plein Sud\".", "Avant de vous emmener en Afrique \u00e0 la rencontre du groupe Owiny SigOma, Jean-Marc Baehler s'int\u00e9resse au label Evidence Music dont le studio est bas\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. Cette maison de production a notamment travaill\u00e9 avec le groupe de Reggae britannique Brother Culture que l'on d\u00e9couvre aussi dans ce \"Plein Sud\"."], "alternativeTitle": ["Evidence Music", "Evidence Music / PLP_2015-10-12T19:20:00_plein-sud", "Evidence Music / PLP_2015-10-12T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121193", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121193", "ece-7121191"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9quipe de Suisse lib\u00e9r\u00e9e de la pression affrontera l'Estonie \u00e0 Tallinn", "id": "sound-430393CE-1C85-4F84-8275-CF7E98E83FC4", "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alex Miescher, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association suisse de football\r\nUne \u00e9quipe de Suisse lib\u00e9r\u00e9e de la pression affrontera l'Estonie \u00e0 Tallinn12h30 Foot Suisse Estonie\r\nEn football: l'\u00e9quipe de Suisse affronte ce soir l'Estonie \u00e0 Tallinn, pour son dernier match des \u00e9liminatoires de l'EURO 2016. La s\u00e9lection suisse est cependant lib\u00e9r\u00e9e de la pression suite \u00e0 sa qualification acquise vendredi. Dans le camp suisse, on s'active d\u00e9sormais pour pr\u00e9parer logistiquement au mieux l'EURO. Tallinn, Bernardin Allemann...\r\n  MAG 1'36\r\n((L'important est de participer \u00e0 l'EURO, mais ensuite aussi d'y briller, si possible. Et pour offrir les meilleures chances \u00e0 la s\u00e9lection suisse, l'Association suisse de football a deux chantiers pricnipaux. Organiser les matchs de pr\u00e9paration et planifier le voyage en France, notamment le lieu de s\u00e9jour. Beaucoup de points ont \u00e9t\u00e9 planifi\u00e9s, d\u00e9sormais le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Alex Miescher entre dans la phase de r\u00e9alisation...\r\nUn premier match amical a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 hier, ce sera en Autriche le 17 novembre. Puis", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe de Suisse de football affronte ce lundi soir l'Estonie \u00e0 Tallinn pour son dernier match des \u00e9liminatoires de l'Euro 2016. La s\u00e9lection suisse est cependant lib\u00e9r\u00e9e de la pression suite \u00e0 sa qualification acquise vendredi. Dans le camp suisse, on s'active d\u00e9sormais pour pr\u00e9parer au mieux l'Euro."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9quipe de Suisse lib\u00e9r\u00e9e de la pression affrontera l'Estonie \u00e0 Tallinn / 12H30_2015-10-12T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140405"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Marie-Jeanne Liengme - Voies th\u00e9\u00e2trales", "id": "sound-541259BE-180A-495A-8C3A-A83F658B4360", "durationSec": 615, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Liengme, Marie-Jeanne\r\nUn parcours dans la \" fabrique \" du th\u00e9\u00e2tre romand propos\u00e9 par la fondation Cours de Miracles\r\nVOIES TH\u00c9\u00c2TRALES est un programme de m\u00e9diation itin\u00e9rant destin\u00e9 aux adultes qui invite \u00e0 partir \u00e0 la d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 travers la Suisse romande et propose d'explorer les coulisses et les ingr\u00e9dients de cet art vivant. Sous la forme d'un parcours de sept rendez-vous r\u00e9partis d'octobre \u00e0 mai, chaque \u00e9tape du parcours donne l'occasion de faire un atelier pratique et de voir un spectacle dans un th\u00e9\u00e2tre \u00e0 chaque fois diff\u00e9rent. Rencontre avec Marie-Jeanne Liengme, directrice de Cours de Miracles.\r\n<http://www.voiestheatrales.ch/>", "alternativeExcerpt": ["Un parcours dans la \"fabrique\" du th\u00e9\u00e2tre romand propos\u00e9 par la fondation Cours de Miracles.\n\"Voies th\u00e9\u00e2trales\" est un programme de m\u00e9diation itin\u00e9rant destin\u00e9 aux adultes qui invite \u00e0 partir \u00e0 la d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 travers la Suisse romande et propose d\u2019explorer les coulisses et les ingr\u00e9dients de cet art vivant. Sous la forme d\u2019un parcours de sept rendez-vous r\u00e9partis d\u2019octobre 2015 \u00e0 mai 2016, chaque \u00e9tape du parcours donne l\u2019occasion de faire un atelier pratique et de voir un spectacle dans un th\u00e9\u00e2tre \u00e0 chaque fois diff\u00e9rent. \n\nRencontre avec Marie-Jeanne Liengme, directrice de Cours de Miracles."], "alternativeTitle": ["Marie-Jeanne Liengme - Voies th\u00e9\u00e2trales / MAT_2015-10-12T07:27:15_l-invite-marie-jeanne-liengme-voies-theatrales", "Les matinales d'Espace 2 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7121106"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 12.10.2015", "id": "sound-C0BF3104-9C79-4674-BC7D-0667B2427B64", "durationSec": 258, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2015-10-12T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121183"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 12.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-197F2C7D-C2F4-4DF3-BA9E-075A0F773C54", "durationSec": 630, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-12T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-12T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121247", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121247", "ece-7121231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Wikipedia ou la construction participative du savoir. Interview de Florence Devouard, ancienne pr\u00e9sidente de la Wikimedia Foundation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23E7D15F-0D9C-40ED-BC4E-078237807340", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wikimedia", "Wikipedia.org"], "thematicThemes": ["encyclop\u00e9die en ligne", "Internet"], "excerpt": "Wikip\u00e9dia est l'un des sites les plus visit\u00e9s au monde, or 90% des contributeurs de ce site sont des hommes. Alors comment encourager les femmes \u00e0 y contribuer davantage et est-ce important de le faire ? Est-ce qu'on contribue diff\u00e9remment en tant qu'homme et en tant que femme ? Quelles sont les autres in\u00e9galit\u00e9s qui peuvent frapper cet outil d'information ? Quels sont les enjeux de la construction participative du savoir? ", "alternativeTitle": ["Tribu du 12.10.2015", "La construction participative du savoir / TRI_2015-10-12T11:04:15_tribu", "Tribu du 12.10.2015", "La construction participative du savoir / TRI_2015-10-12T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["90% des contributeurs du site Wikip\u00e9dia sont des hommes. Comment encourager les femmes \u00e0 y contribuer davantage et est-ce important de le faire? Quelles sont les autres in\u00e9galit\u00e9s qui peuvent frapper cet outil d\u02b9informations? Quels sont les enjeux de la construction participative du savoir?\n\nNous \u00e9voquons ces questions avec Florence Devouard, contributrice de la premi\u00e8re heure et ancienne pr\u00e9sidente de la Wikimedia Foundation.", "90% des contributeurs du site Wikip\u00e9dia sont des hommes. Comment encourager les femmes \u00e0 y contribuer davantage et est-ce important de le faire? Quelles sont les autres in\u00e9galit\u00e9s qui peuvent frapper cet outil d\u02b9informations? Quels sont les enjeux de la construction participative du savoir?\n\nNous \u00e9voquons ces questions avec Florence Devouard, contributrice de la premi\u00e8re heure et ancienne pr\u00e9sidente de la Wikimedia Foundation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne pr\u00e9sidente de la Wikimedia Foundation", "name": "Devouard, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121454", "ece-7121453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quel est le sens militaire et g\u00e9ostrat\u00e9gique des op\u00e9rations militaires russes en Syrie?", "id": "sound-AB472B2D-0E37-4B1F-AD80-18A17AB7C291", "durationSec": 419, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Quel est le sens militaire et g\u00e9ostrat\u00e9gique des op\u00e9rations militaires russes en Syrie?LANCEMENT 1 / Strat\u00e9gie russe - Yves Boyer\r\n***Les op\u00e9rations militaires russes sur la Syrie continuent. pour \"stabiliser le gouvernement de Damas\". C'est l'objectif r\u00e9affirm\u00e9 par le pr\u00e9sident Vladimir Poutine, hier, dans une interview \u00e0 la cha\u00eene Rossiya.\r\nBonjour Yves Boyer !\r\n DIR TEL\r\nDirecteur \u00e0 la Fondation pour la recherchestrat\u00e9gique, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique et d'\u00e9quilibres militaires.\r\nJuste avant d'aborder les op\u00e9rations russes avec vous, un mot sur le double-attentat suicide qui a frapp\u00e9 une manifestation pro-kurde \u00e0 Ankara, en Turquie, samedi. Pas de revendication.\r\n- quel est le signal ? Que faut-il comprendre ? Pourquoi pas de revendication ?\r\nLa Turquie o\u00f9 les op\u00e9rations russes aussi provoquent des frictions. on l'a vu avec les incursions de chasseurs russes la semaine derni\u00e8re. On va parler avec vous du sens militaire et g\u00e9ostrat\u00e9gique de ces op\u00e9rations militaires russes, Yves Boyer.\r\n- l'un des deux commandants militaires de l'OTAN, le G\u00e9n\u00e9ral am\u00e9ricain Philip Breedlove, craignait r\u00e9cemment l'\u00e9tablissement par les russes d'une \"bulle\" sur l'est de la M\u00e9diterrann\u00e9e. A2/AD en langage militaire, \"interdiction d'acc\u00e8s\"... c'est-\u00e0-dire un endroit d'o\u00f9 l'on tient l'ennemi \u00e0 distance. Que veut-il dire par l\u00e0 ?\r\n\t- a-t-il raison de s'inqui\u00e9ter ?\r\n\t- quel est l'int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique d'\u00e9tablir une telle bulle ? A quoi cela peut-il servir ? Est-ce que \u00e7a a du sens dans une op\u00e9ration anti-Etat islamique ?\r\n\t- les experts reconnaissent g\u00e9n\u00e9ralement une grande comp\u00e9tence \u00e0 l'arm\u00e9e russe dans l'\"interdiction d'acc\u00e8s\"... c'est fond\u00e9 ?\r\n\t- Les \u00e9quipements d\u00e9ploy\u00e9s en M\u00e9diterrann\u00e9e correspondent-ils \u00e0 la mission affich\u00e9e ?\r\n- la base syrienne de Latakia o\u00f9 les Russes se sont install\u00e9s signale-t-elle quelque chose de long terme ? Un d\u00e9ploiement russe sur la M\u00e9diterrann\u00e9e ? Une pr\u00e9sence sur laquelle il faudra compter ?\r\n- Quel est le \"end game\" de la Russie ? A quoi la Russie compte-t-elle aboutir et comment va-t-elle mettre un terme aux op\u00e9rations ?\r\n- dans quelle mesure les op\u00e9rations russes en Syrie font-elles ressurgir la rivalit\u00e9 militaire entre Moscou et Washington ?\r\n- quelles sont les forces de l'arm\u00e9e russe, aujourd'hui ?\r\n- ses \u00e9quipements sont-ils modernes ? efficaces ?\r\n\t- si des missiles de croisi\u00e8re destin\u00e9s \u00e0 la Syrie se sont effectivement \u00e9cras\u00e9s en Iran, la semaine derni\u00e8re, ils ont loup\u00e9 leur cible d'au moins 900 kilom\u00e8tres. \u00e7a fait beaucoup !\r\n\t- o\u00f9 en est l'industrie de la d\u00e9fense russe ?\r\n- quels sont ses principes d'engagement ?", "alternativeExcerpt": ["Les op\u00e9rations militaires russes sur la Syrie se sont poursuivies ces derniers jours et tout indique qu\u2019elles vont encore continuer, cr\u00e9ant un contexte de friction dans la r\u00e9gion. Mais quel est le sens militaire et g\u00e9ostrat\u00e9gique de ces op\u00e9rations militaires russes? Les \u00e9quipements d\u00e9ploy\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e correspondent-ils \u00e0 la mission affich\u00e9e? Les inqui\u00e9tudes de l\u2019OTAN sont-elles fond\u00e9es? Interview d'Yves Boyer, directeur adjoint \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique et sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique."], "alternativeTitle": ["Quel est le sens militaire et g\u00e9ostrat\u00e9gique des op\u00e9rations militaires russes en Syrie? / TUM_2015-10-12T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Boyer, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections cantonales dans le canton du Jura 2015. 40 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, le canton du Jura donne l'impression de manquer de souffle : Interviews de Jean-Marie Ch\u00e8vre, ancien chef de service de l'administration, membre d'un groupe de r\u00e9flexion informel d\u00e9nomm\u00e9 Sirius et de Jos\u00e9 Demetrio, portugais d'origine, patron de Geosatis, entreprise qui fabrique des bracelets \u00e9lectroniques GPS pour les prisonniers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF71AE17-E95A-4276-B53C-191B64B048DC", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 712, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Le canton du Jura a 40 ans. Canton de fortes t\u00eates, de personnalit\u00e9s, particulier et r\u00e9volutionnaire, aujourd'hui ont sent une campagne pour le gouvernment assez morne avec des candidats lisses. Un canton qui g\u00e8re les affaires courantes, mais qui n'a plus de vision ?", "alternativeExcerpt": ["Dimanche 18 octobre, le canton du Jura renouvellera ses autorit\u00e9s gouvernementales et parlementaires. D\u00e9bat entre Jean-Marie Ch\u00e8vre, ancien chef de service dans l\u2019administration jurassienne, membre du groupe de r\u00e9flexion Sirius et Jos\u00e9 Dem\u00e9trio, Portugais d\u2019origine, install\u00e9 depuis quatre ans dans le Jura, chef d\u2019entreprise au Noirmont."], "alternativeTitle": ["Elections cantonales: les enjeux dans le canton du Jura / FOR_2015-10-12T18:14:00_developpement-8", "Forum du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Geosatis, entreprise qui fabrique des bracelets \u00e9lectroniques GPS pour les prisonniers", "name": "Demetrio, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chef de service de l'administration, membre d'un groupe de r\u00e9flexion informel d\u00e9nomm\u00e9 Sirius", "name": "Ch\u00e8vre, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Del\u00e9mont", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140383"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Cap sur les bois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D3EDF13D-A928-44AE-BFCF-19DEB5A1313B", "durationSec": 144, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Cap sur les bois", "Cap sur les bois / OTWO_2015-10-12T10:50:00_la-grosse-mytho", "Cap sur les bois / OTWO_2015-10-12T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121170", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121170", "ece-7121161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : La gauche viennoise r\u00e9siste face \u00e0 la pouss\u00e9e de l'extr\u00eame droite", "id": "sound-B82A66CD-2DA7-4909-9F5A-08F98E17DB6B", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Yves Camus, directeur de l'Observatoire des radicalit\u00e9s politiques\r\nLa gauche viennoise r\u00e9siste face \u00e0 la pouss\u00e9e de l'extr\u00eame droiteEn Autriche les sociaux-d\u00e9mocrates ont mieux r\u00e9sist\u00e9 que pr\u00e9vu \u00e0 la pouss\u00e9e de l'extr\u00eame-droite, lors des \u00e9lections municipales de ce week-end. Conservant notamment leur bastion viennois avec pr\u00e8s de 40% des voix. Le FPeuh qui avait jou\u00e9 \u00e0 fond la carte de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9colte 32% des suffrages. Cette campagne \u00e9lectorale domin\u00e9e par la questions des r\u00e9fugi\u00e9s va-t-elle faire \u00e9cole en Europe? C 'est la question qu'Alain Franco a pos\u00e9 \u00e0 Jean-Yves Camus, directeur de l'Observatoire des radicalit\u00e9s politiques et auteur du livre \"Les droites extr\u00eames en Europe\", \u00e0 paraitre le 5 novembre", "alternativeExcerpt": ["En Autriche, les sociaux-d\u00e9mocrates ont mieux r\u00e9sist\u00e9 que pr\u00e9vu \u00e0 la pouss\u00e9e de l'extr\u00eame-droite lors des \u00e9lections municipales de ce week-end, conservant notamment leur bastion viennois avec pr\u00e8s de 40% des voix. Le FP\u00d6, qui avait jou\u00e9 \u00e0 fond la carte de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s, r\u00e9colte 32% des suffrages. Cette campagne \u00e9lectorale domin\u00e9e par la question des r\u00e9fugi\u00e9s va-t-elle faire \u00e9cole en Europe? L'interview de Jean-Yves Camus, directeur de l'Observatoire des radicalit\u00e9s politiques."], "alternativeTitle": ["La gauche viennoise r\u00e9siste face \u00e0 la pouss\u00e9e de l'extr\u00eame droite  / JDM_2015-10-12T07:22:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140419"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Jouer au volley", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-09CEB409-632F-4C07-AD39-0942257DFE86", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jouer au volley", "Jouer au volley / NMT_2015-10-12T07:23:35_le-courrier-des-lecteurs", "Jouer au volley / NMT_2015-10-12T07:23:35_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121246", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121246", "ece-7121230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-3491AF7A-F6A8-4637-BA95-1ED7901C97ED", "durationSec": 1764, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 12.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-12T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 12.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-12T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121457", "ece-7121456"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Madame Jenisch en son mus\u00e9e", "id": "sound-6CC87F58-6EF7-4BAC-94AD-179F981E5BCC", "durationSec": 376, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fanny Jenisch est \u00e0 l'origine du mus\u00e9e veveysan, elle accorde beaucoup d'importance \u00e0 la connaissance et se r\u00e9jouit de doter sa ville d'adoption d'un bel \u00e9crin. H\u00e9las, la construction du mus\u00e9e prend de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es, elle ne pourra jamais le voir de son vivant. Julie Enckell Julliard, la directrice actuelle du mus\u00e9e, saute sur l'occasion pour mandater Albertine et Germano Zullo d'\u00e9crire le r\u00e9cit fant\u00f4me, plein d'anecdotes et d'informations \u00e9clairantes, de Fanny Jenisch \u00e0 propos de son mus\u00e9e qu'elle n'a jamais pu fr\u00e9quenter. \r\nUne entreprise tr\u00e8s originale qu'elle raconte au micro de Florence Grivel. Une histoire du mus\u00e9e selon Fanny Jenisch, Albertine et Germano Zullo.", "alternativeExcerpt": ["Fanny Jenisch est \u00e0 l\u2019origine du mus\u00e9e veveysan, elle accorde beaucoup d\u2019importance \u00e0 la connaissance et se r\u00e9jouit de doter sa ville d\u2019adoption d\u2019un bel \u00e9crin. H\u00e9las, la construction du mus\u00e9e prend de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es, elle ne pourra jamais le voir de son vivant. Julie Enckell Julliard, la directrice actuelle du mus\u00e9e, saute sur l\u2019occasion pour mandater Albertine et Germano Zullo d\u2019\u00e9crire le r\u00e9cit fant\u00f4me, plein d\u2019anecdotes et d\u2019informations \u00e9clairantes, de Fanny Jenisch \u00e0 propos de son mus\u00e9e qu\u2019elle n\u2019a jamais pu fr\u00e9quenter. \n\nUne entreprise tr\u00e8s originale qu\u2019elle raconte au micro de Florence Grivel. Une histoire du mus\u00e9e selon Fanny Jenisch, Albertine et Germano Zullo."], "alternativeTitle": ["Madame Jenisch en son mus\u00e9e / MAT_2015-10-12T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7121107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Mon premier appartement. Avoir son premier appartement est-il encore un r\u00eave pour un jeune aujourd'hui? En Suisse, 38% des jeunes entre 18 et 30 ans vivent encore chez leurs parents, contre 41% en moyenne en Europe. Les raisons sont la crise du logement, les petits budgets dont disposent les jeunes qui suivent des \u00e9tudes ou un apprentissage, les exigences des g\u00e9rances avant de confier un premier appartement \u00e0 un jeune adulte. Aucune politique, aucune strat\u00e9gie ne sont pour l'instant mis en place en Suisse afin de faciliter l'acc\u00e8s au logement des jeunes adultes.", "id": "sound-6D7D6D4C-C142-48DB-8236-17C8D4E2CD30", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1332, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appartement", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Galland, Patrice;Brahier, Magali\r\n Avoir son premier appartement est-il encore un r\u00eave pour un jeune aujourd'hui? En Suisse, 38% des jeunes entre 18 et 30 ans vivent encore chez leurs parents, contre 41% en moyenne en Europe. Les raisons sont la crise du logement, les petits budgets dont disposent les jeunes qui suivent des \u00e9tudes ou un apprentissage, les exigences des g\u00e9rances avant de confier un premier appartement \u00e0 un jeune adulte. Aucune politique, aucune strat\u00e9gie ne sont pour l'instant mis en place en Suisse afin de faciliter l'acc\u00e8s au logement des jeunes adultes.\r\nAvec le psychologue Niels Weber, l'administrateur de la r\u00e9gie Galland & Cie \u00e0 Lausanne Patrice Galland et Magali Brahier, avocate \u00e0 l'ASLOCA Neuch\u00e2tel. Un sujet de Lydia Gabor.", "alternativeExcerpt": ["Avoir son premier appartement est-il encore un r\u00eave pour un jeune aujourd\u2019hui? En Suisse, 38% des jeunes entre 18 et 30 ans vivent encore chez leurs parents, contre 41% en moyenne en Europe. Les raisons sont la crise du logement, les petits budgets dont disposent les jeunes qui suivent des \u00e9tudes ou un apprentissage, les exigences des g\u00e9rances avant de confier un premier appartement \u00e0 un jeune adulte. Aucune politique, aucune strat\u00e9gie ne sont pour l\u2019instant mis en place en Suisse afin de faciliter l\u2019acc\u00e8s au logement des jeunes adultes.  Avec le psychologue Niels Weber, l'administrateur de la r\u00e9gie Galland & Cie \u00e0 Lausanne Patrice Galland et Magali Brahier, avocate \u00e0 l\u2019ASLOCA Neuch\u00e2tel. Un sujet de Lydia Gabor."], "alternativeTitle": ["Mon premier appartement / OEP_2015-10-12T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121531", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",Psychologue", "name": "Weber, Niels", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7121523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Quelles sont les chances de la Suisse \u00e0 l'Euro 2016?", "id": "sound-22B6A6E4-4308-4522-9805-11D386CF2606", "durationSec": 265, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelles sont les chances de la Suisse \u00e0 l'Euro 2016?(JDM Sports Matin) \r\n(QUE PEUT ESPERER L'EQUIPE SUISSE DE FOOT A L'EURO 2016?) ****** Jo\u00ebl Robert bonjour\r\n- Bonjour SMD  \r\n***** La Suisse jouera donc l'Euro en juin et juillet prochain. En France. Et ce n'est pas \u00e0 proprement parler une surprise.. Jo\u00ebl, vendredi vous nous disiez que cette \u00e9quipe n'avait pas de grands joueurs \u00e0 part quelques-uns.. Que peut-elle esp\u00e9rer de son voyage en France ??\r\n- Persiste et signe\r\n- 4 joueurs de classe mondiale.\r\n- Encore vu contre ST Marin\r\n- bcp de t\u00e2cherons dans ce groupe\r\n- Qui auront quand m\u00eame bien des difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser des exploits en France dans cette configuration-l\u00e0..\r\n***** C'est dire que la Suisse court au casse-pipe lors de cet Euro ?\r\n- Oui si on prend les qualit\u00e9s de l'\u00e9quipe aujourd'hui.\r\n- Elle peut, et encore sortir de son groupe, mais apr\u00e8s lors des 1/8, voire des 1/4 de finale, \u00e0 \u00e9limination directe, elle n'a que peu de chance de succ\u00e8s\r\n- En Europe aujourd'hui, il y a bien une dizaine d'\u00e9quipe sup\u00e9rieure \u00e0 la Suisse et si elle se s'am\u00e9liore pas, elle n'ira pas loin.\r\n***** Les points faibles de l'\u00e9quipe Jo\u00ebl ?\r\n- L'attaque, clairement. \r\n- Petko \u00e0 2, mais pas encore trouv\u00e9 le duo magique\r\n- Pas de percussion devant les buts, c'est mou, c'est lent, c'est approximatif. Ce n'est pas bon, pas suffisant pour aller loin dans une comp\u00e9tition d'un mois.\r\n- Il y a aussi un probl\u00e8me de jeu, de temps de jeu que n'ont pas les joueurs. Et si cela ne change pas dans les 7 mois, Petko devra faire des choix\r\n**** Les rem\u00e8des existent quand m\u00eame, Jo\u00ebl, faire confiance \u00e0 ceux qui jouent ??\r\n- Oui , dans la th\u00e9orie, mais quand ceux qui ne jouent pas sont les cadres de l'\u00e9quipe, comme Inler, Dermic, Shaquiri ou encore Schaer, \u00e7a pose probl\u00e8me.\r\n- Vous ne pouvez pas partir en France avec Moubandje, Zuffi ou Lang comme titulaire. \r\n- Ca ne tient pas la route\r\n-  Je pense que les joueurs cadres, \u00e0 No\u00ebl doivent se poser une simple question si leur statut en club est pr\u00e9caire: O\u00d9 aller, quitte \u00e0 gagner moins d'argent, pour jouer, pour \u00eatre en forme au mois de juin et \u00eatre performant en \u00e9quipe de Suisse. \r\n- Ca vaut en tout cas pour Inler et Schaer. Ces 2 cas-l\u00e0 sont aujourd'hui particuli\u00e8rement pr\u00e9occupants.\r\n***** Est-ce que les joueurs, Jo\u00ebl, et leurs conseillers sont conscient de cette situation ?\r\n- Je l'esp\u00e8re mais pas s\u00fbr\r\n- Si Schaer et ses conseillers \u00e9taient si habiles, ils ne seraient pas aller \u00e0 Hoffenheim, comme Shaquiri ne serait pas aller \u00e0 Stoke ou Inler \u00e0 Liester.\r\n- Ils doivent aussi assumer ces choix\r\n- Et d'un autre  c\u00f4t\u00e9, ils savent qu'ils seront \u00e0 coup s\u00fbr du voyage, parce derri\u00e8re eux, derri\u00e8res leur exp\u00e9rience, il n'y a pas grand monde.\r\n- Et c'est le probl\u00e8me : Si cette \u00e9quipe de Suisse veut r\u00e9ussir quelque chose dans l'EURO, elle a besoin de Schaer, besoin de Shaquiri, besoin m\u00eame d'Inler, mais besoin de ces joueurs en pleine forme qui ont une saison derri\u00e8re eux, qui se sont frott\u00e9s, dans leurs clubs, au haut niveau. Cette \u00e9quipe ne peut pas aller loin si ces joueurs cadres n'ont pas de comp\u00e9tition.\r\n- C'est aussi simple que cela.\r\n**** Jo\u00ebl Robert merci.. Et la Suisse d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9e pour l'Euro dispute ce soir son dernier match, sans enjeu comptable donc, en Estonie, \u00e0 Tallin. Match \u00e0 20h45. A suivre dans nos rendez-vous horaires et sur RTS 2.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse jouera donc l'Euro de football en juin et juillet prochain en France. Mais que peut esp\u00e9rer l'\u00e9quipe nationale de son voyage en France?", "La Suisse jouera donc l'Euro de football en juin et juillet prochain en France. Mais que peut esp\u00e9rer l'\u00e9quipe nationale de son voyage en France?", "La Suisse jouera donc l'Euro de football en juin et juillet prochain en France. Mais que peut esp\u00e9rer l'\u00e9quipe nationale de son voyage en France?"], "alternativeTitle": ["Quelles sont les chances de la Suisse \u00e0 l'Euro 2016?", "Quelles sont les chances de la Suisse \u00e0 l'Euro 2016? / JDM_2015-10-12T06:36:00_sport-matin", "Quelles sont les chances de la Suisse \u00e0 l'Euro 2016? / JDM_2015-10-12T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140449", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140449", "ece-7140432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-EE9C53BA-B507-4EA7-AD1B-13B1330AB6CF", "durationSec": 537, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Soulez Larivi\u00e8re, avocat parisien;Dominique Bourg, philosophe et professeur \u00e0 la facult\u00e9 des g\u00e9osciences et de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne;Vladimir Petkovic, s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe suisse de football\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(08/MULTI FALCIANI AVANT-PAPIER) La plus grosse affaire de vol de donn\u00e9es bancaires en Suisse, qui avait sonn\u00e9 le glas du secret bancaire, doit \u00eatre jug\u00e9e d\u00e8s ce matin devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Bellinzone. L'accus\u00e9,  Herv\u00e9 Falciani, ancien informaticien de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve, ne sera pas pr\u00e9sent \u00e0 son proc\u00e8s. L'audience pourrait donc \u00eatre report\u00e9e au 2 novembre prochain.\u00a0Explications Nicole della Pietra\r\n(D1/DOGME DE LA TRANSPARENCE ITV. SOULEZ LARIVIERE) Le cas Falciani est aussi r\u00e9v\u00e9lateur d'une soci\u00e9t\u00e9 qui vise la transparence \u00e0 tout prix. Le citoyen veut tout savoir, tout de suite, que ce soit sur le contenu d'\u00e9coutes ill\u00e9gales, sur la vie priv\u00e9e de ses dirigeants, ou plus r\u00e9cemment sur la fraude de Volkswagen aux normes anti-pollution. Or, que ce soit pour la bonne ou la mauvaise cause, ce diktat de la transparence est souvent confondu avec une vertu. C'est ce que d\u00e9nonce dans son livre \"la transparence et la vertu\" l'avocat parisien Daniel Soulez Larivi\u00e8re\r\nDaniel Soulez Larivi\u00e8re interrog\u00e9 par Sylvie Belzer\r\n(18/SITUATION EN TURQUIE) La Turquie en deuil apr\u00e8s l'attentat samedi \u00e0 Ankara qui a fait au moins 97 morts. Hier les familles des victimes ont commenc\u00e9 \u00e0 enterrer leurs proches. 3 jours de deuil national ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9s. \r\nHier il \u00e9tait aussi question d'avanc\u00e9e dans l'enqu\u00eate sur cet attentat, le plus meurtrier de l'histoire du pays. La police criminelle estime que ''tous les indices m\u00e8nent \u00e0 la piste de l'Etat Islamique''. Selon les enqu\u00eateurs, l'attaque de samedi ressemblerait fortement \u00e0 l'attentat de Sourouch qui avait fait 33 morts le 20 juillet dernier, et qui avait \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 au groupe de l'EI. J\u00e9r\u00f4me Bastion\r\nLe gouvernement d'Ergohan est en effet mis en cause dans cette attaque. 10 mille personnes ont manifest\u00e9 hier \u00e0 Ankara pour d\u00e9noncer la guerre que m\u00e8ne le r\u00e9gime turc contre les rebelles du PKK\r\n(20/SUIVI SYRIE) Les n\u00e9gociations de paix en Syrie ont du plomb dans l'aile. La Coalition de l'opposition syrienne en exil a annonc\u00e9 hier qu'elle ne voulait pas participer aux discussions pr\u00e9liminaires propos\u00e9es par l'ONU. Elle d\u00e9nonce l'implication de la Russie dans ce conflit et exige la fin de ses frappes en syrie.  Georges Pop \r\nIl faut savoir que le m\u00e9diateur des Nations unies a constitu\u00e9  cet \u00e9t\u00e9 quatre groupes de travail, compos\u00e9s sur le papier de repr\u00e9sentants du r\u00e9gime et de l'opposition, pour pr\u00e9parer les n\u00e9gociations de paix, le d\u00e9part de Bachar et la transition d\u00e9mocratique. Ces groupes ne se sont encore jamais r\u00e9unis ; il \u00e9tait question d'une premi\u00e8re s\u00e9ance de travail bient\u00f4t mais  apparemment cela ne se fera pas. L'opposition syrienne estime qu'il y a incompatibilit\u00e9 \u00e0 n\u00e9gocier sous l'autorit\u00e9 de l'ONU alors qu'un des membres permanent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 les bombarde. C'est pourquoi elle exige sans d\u00e9lai la fin des frappes russes pour s'asseoir \u00e0 la table des n\u00e9gociations. Un vou pieux car ni le pr\u00e9sident russe ni son alli\u00e9 syrien n'ont la moindre raison de s'arr\u00eater en si bon chemin. Pour la premi\u00e8re fois depuis longtemps, les forces loyalistes progressent sur tous les fronts. Les forces d'Assad se sont rapproch\u00e9es hier des positions rebelles situ\u00e9es le long de l'autoroute qui relie de Damas \u00e0 la grande ville d'Alep Les insurg\u00e9s dans cette r\u00e9gion n'appartiennent pas \u00e0 l'EI.Le risque pour l'opposition, c'est qu'a ce rythme, elle risque d'\u00eatre sur le terrain compl\u00e8tement marginalis\u00e9e, voire \u00e9limin\u00e9e.\r\n(Br\u00e8ve \u00e9lections) A Vienne, en Autriche la ville reste aux mains de la gauche avec la victoire hier des sociaux d\u00e9mocrates, 39,5% des voix. Mais l'extr\u00eame droite de son c\u00f4t\u00e9 r\u00e9alise une avanc\u00e9e record en obtenant 32% des voix.\r\nEt en Bi\u00e9lorussie, pas de surprises lors des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles. Alexander Loukachenko est r\u00e9\u00e9lu pour un 5\u00e8me mandat avec 83,49%. L'opposition avait appel\u00e9 sans succ\u00e8s, \u00e0 boycotter ce scrutin.\r\n(06/CONFERENCE REFUGIES CLIMATIQUES ITV. BOURG) Comment prot\u00e9ger les personnes d\u00e9plac\u00e9es par les changements climatiques ? Aujourd'hui les premi\u00e8res pistes seront pr\u00e9sent\u00e9es et discut\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve dans le cadre de l'initiative Nanssen, ce projet suisso-norv\u00e9gien sur les r\u00e9fugi\u00e9s climatiques. Pour Dominique Bourg, philosophe et professeur \u00e0 la facult\u00e9 des g\u00e9osciences et de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, une r\u00e9flexion doit \u00eatre men\u00e9e car les conventions actuelles ne sont pas adapt\u00e9es. Un d\u00e9fi qu'il qualifie de complexe et \"in\u00e9dit\" :\r\nDes propos recueillis par Jordan Davis.\r\n(13/FOOT : SUISSE-ESTONIE ITV. PETKOVIC) En football, l'\u00e9quipe de Suisse affronte ce soir l'Estonie \u00e0 Tallinn. D\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9e pour l'Euro, les Suisses tenteront n\u00e9anmoins de r\u00e9colter encore trois points et d'engranger un peu de confiance suppl\u00e9mentaire. Mais la motivation est-elle la m\u00eame chez les joueurs comme pour un match \u00e0 enjeu? c'est la question qu'a pos\u00e9e Bernardin Allemann au s\u00e9lectionneur Vladimir Petkovic\r\nSeule certitude ce soir, Marwin Hitz, le gardien d'Augsbourg, gardera les buts suisses. Estonie - Suisse, c'est \u00e0 suivre d\u00e8s 20h45, sur RTSdeux et dans nos rendez-vous d'information.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-12T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-12T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140439", "ece-7140422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur la science citoyenne", "id": "sound-938284FC-47C7-4708-BF76-13C9E98BCC93", "durationSec": 638, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9 civile", "sciences exactes"], "excerpt": "La science citoyenne est peut-\u00eatre la nouvelle mani\u00e8re de faire de la science. Depuis quelques ann\u00e9es, les scientifiques font de plus en plus appel \u00e0 tout un chacun pour les aider \u00e0 r\u00e9soudre un probl\u00e8me. Car en science aussi l'union fait la force.\r\nOn en parle avec Bruno Strasser, historien des sciences, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, rencontr\u00e9 par Pierre Bratschi.", "alternativeExcerpt": ["La science citoyenne est peut-\u00eatre la nouvelle mani\u00e8re de faire de la science. Depuis quelques ann\u00e9es, les scientifiques font de plus en plus appel \u00e0 tout un chacun pour les aider \u00e0 r\u00e9soudre un probl\u00e8me. Car en science aussi l\u2019union fait la force. On en parle avec Bruno Strasser, historien des sciences, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, rencontr\u00e9 par Pierre Bratschi."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur la science citoyenne / CQFD_2015-10-12T10:04:15_chronique", "CQFD du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Biologiste et historien des sciences, sp\u00e9cialiste de la culture scientifique,Responsable du Bioscope et professeur de didactique et histoire des sciences \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Strasser, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7121472"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Nuances de gris", "id": "sound-71F2C4E5-EFE8-4C15-8E80-0B2373B65297", "durationSec": 568, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\" Into the dark \", \" Nuit profonde \", \" Chiaroscuro \", \" Twilight \", \" Et Lux \". Voici une s\u00e9rie d'oeuvres de Karol Beffa, Giya Kancheli et Wolfgang Rihm, r\u00e9centes et r\u00e9cemment enregistr\u00e9es, qui puisent leurs titres et le graphisme de leurs pochettes dans les nuances de gris. Rapprochement anecdotique peut-\u00eatre entre des compositeurs a priori pas particuli\u00e8rement li\u00e9s. Mais qui nous plonge dans la m\u00eame m\u00e9taphore de la lumi\u00e8re et des t\u00e9n\u00e8bres, avec des langages et des propos parfois apparent\u00e9s. Par Francesco Biamonte", "alternativeExcerpt": ["\"Into the dark\", \"Nuit profonde\", \"Chiaroscuro\", \"Twilight\", \"Et Lux\"\u2026 Voici une s\u00e9rie d\u2019oeuvres de Karol Beffa, Giya Kancheli et Wolfgang Rihm, r\u00e9centes et r\u00e9cemment enregistr\u00e9es, qui puisent leurs titres et le graphisme de leurs pochettes dans les nuances de gris. \n\nRapprochement anecdotique peut-\u00eatre entre des compositeurs a priori pas particuli\u00e8rement li\u00e9s. Mais qui nous plonge dans la m\u00eame m\u00e9taphore de la lumi\u00e8re et des t\u00e9n\u00e8bres. Par Francesco Biamonte."], "alternativeTitle": ["Nuances de gris / MAG_2015-10-12T12:06:45_chronique-1", "Magma du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Livres: romancier cherche journaliste curieux. Interview de Fabrice Gu\u00e9nier, \u00e9crivain fran\u00e7ais qui a publi\u00e9 une petite annonce dans le quotidien Lib\u00e9ration afin de susciter la curiosit\u00e9 des journalistes et dont le t\u00e9l\u00e9phone ne cesse de sonner depuis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36BF90FF-47DE-450A-89B8-0BBB376DE6AB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 344, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9nier, Fabrice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "petite annonce"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9crivain Fabrice Gu\u00e9nier a publi\u00e9  une petite annonce dans le quotidien Lib\u00e9ration pour susciter la curiosit\u00e9 des journalistes. Bingo! Son t\u00e9l\u00e9phone ne cesse de sonner depuis. \n\nUne interview de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Livres: Romancier cherche journaliste curieux / VER_2015-10-12T16:51:45_sequence-4", "Vertigo du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gu\u00e9nier, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 opposantes qui ont le plus marqu\u00e9 l'histoire", "id": "sound-65C328F9-537E-43F8-8AF6-1F4C07520B50", "durationSec": 1673, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 12.10.2015", "Les 5 opposantes qui ont le plus marqu\u00e9 l\u02b9histoire / PEN_2015-10-12T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 12.10.2015", "Les 5 opposantes qui ont le plus marqu\u00e9 l\u02b9histoire / PEN_2015-10-12T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"vide": [{"name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121482", "ece-7121481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Vacarme 12.10.2015 (R)", "id": "sound-007ACC69-918D-456C-945E-15974B7865A4", "durationSec": 1588, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils sont plusieurs milliers en Suisse \u00e0 vivre de leur musique. Des hommes et des femmes passionn\u00e9s qui luttent, souvent au jour le jour, pour faire bouillir la marmite. Mais comment gagner de l'argent quand la musique, d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e sur internet, est le plus souvent consid\u00e9r\u00e9e comme un bien gratuit ? Pour tenter de r\u00e9pondre \u00e0 cette question, Vacarme a suivi des musiciens professionnels confirm\u00e9s et des \u00e9tudiants: un batteur de Jazz, une future chanteuse d'op\u00e9ra, un groupe de pop, un chanteur populaire, un participant \u00e0 un t\u00e9l\u00e9crochet ou encore une prof de chant. Il en ressort qu'en Suisse Romande, o\u00f9 pourtant on connait la musique et o\u00f9 on l'appr\u00e9cie, il n'est pas \u00e9vident d'en faire un m\u00e9tier. \r\nCinq reportages d'Antoine Droux\r\nR\u00e9alisation : J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction : Marc Giouse\r\nSuivre sa voix, jusqu'\u00e0 l'op\u00e9ra\r\nLa Haute Ecole de Musique Vaud-Valais-Fribourg (HEMU) est fr\u00e9quent\u00e9e par 500 \u00e9tudiants, sur plusieurs sites. Cinq cents futurs professionnels de la musique, du \" prof de chant \" de l'\u00e9cole obligatoire au chanteur d'op\u00e9ra, en passant par le directeur de chour et le guitariste de jazz. La s\u00e9lection est rude pour acc\u00e9der \u00e0 ces formations universitaires : sur environ 500 demandes par ann\u00e9e, seule une cinquantaine de candidats sont accept\u00e9s. Nous suivons Cassandre Stornetta, une \u00e9tudiante en chant lyrique sur le point d'obtenir son master en interpr\u00e9tation. Mais \u00e0 peine son dipl\u00f4me obtenu cet \u00e9t\u00e9, elle sait qu'elle devra continuer sa formation \u00e0 l'\u00e9tranger, pour atteindre son but : gagner sa vie en chantant \u00e0 l'op\u00e9ra. \r\nLien :\r\nCassandre Stornetta dans l'\u00e9mission \" Des masters sur les ondes \", d'Espace 2 : http://www.rts.ch/espace-2/programmes/des-masters-sur-les-ondes/6510654-des-masters-sur-les-ondes-du-17-02-2015.html#6510653 <http://www.rts.ch/espace-2/programmes/des-masters-sur-les-ondes/6510654-des-masters-sur-les-ondes-du-17-02-2015.html>", "alternativeTitle": ["Vacarme du 12.10.2015", "Vacarme / VAC_2015-10-12T13:04:00_vacarme", "Vacarme du 12.10.2015", "Vacarme / VAC_2015-10-12T13:04:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Suivre sa voix, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019op\u00e9ra.\nLa Haute Ecole de Musique Vaud-Valais-Fribourg (HEMU) est fr\u00e9quent\u00e9e par 500 \u00e9tudiants, sur plusieurs sites. Cinq cents futurs professionnels de la musique, du \"prof de chant\" de l\u2019\u00e9cole obligatoire au chanteur d\u2019op\u00e9ra, en passant par le directeur de ch\u0153ur et le guitariste de jazz. La s\u00e9lection est rude pour acc\u00e9der \u00e0 ces formations universitaires: sur environ 500 demandes par ann\u00e9e, seule une cinquantaine de candidats sont accept\u00e9s.\nNous suivons Cassandre Stornetta, une \u00e9tudiante en chant lyrique sur le point d\u2019obtenir son master en interpr\u00e9tation. Mais \u00e0 peine son dipl\u00f4me obtenu cet \u00e9t\u00e9, elle sait qu\u2019elle devra continuer sa formation \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, pour atteindre son but\u00a0: gagner sa vie en chantant \u00e0 l\u2019op\u00e9ra.\n\nUne nouvelle diffusion d'une s\u00e9rie d'\u00e9missions du 9 au 15 mars 2015.", "Suivre sa voix, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019op\u00e9ra.\nLa Haute Ecole de Musique Vaud-Valais-Fribourg (HEMU) est fr\u00e9quent\u00e9e par 500 \u00e9tudiants, sur plusieurs sites. Cinq cents futurs professionnels de la musique, du \"prof de chant\" de l\u2019\u00e9cole obligatoire au chanteur d\u2019op\u00e9ra, en passant par le directeur de ch\u0153ur et le guitariste de jazz. La s\u00e9lection est rude pour acc\u00e9der \u00e0 ces formations universitaires: sur environ 500 demandes par ann\u00e9e, seule une cinquantaine de candidats sont accept\u00e9s.\nNous suivons Cassandre Stornetta, une \u00e9tudiante en chant lyrique sur le point d\u2019obtenir son master en interpr\u00e9tation. Mais \u00e0 peine son dipl\u00f4me obtenu cet \u00e9t\u00e9, elle sait qu\u2019elle devra continuer sa formation \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, pour atteindre son but\u00a0: gagner sa vie en chantant \u00e0 l\u2019op\u00e9ra.\n\nUne nouvelle diffusion d'une s\u00e9rie d'\u00e9missions du 9 au 15 mars 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121460", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Journaliste", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121460", "ece-7121459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Synode sur la famille: o\u00f9 sont les femmes?", "id": "sound-618251FB-C276-4A80-A6AB-0FF9D1A87A87", "durationSec": 101, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Synode sur la famille: o\u00f9 sont les femmes?(SYNODE SUR LA FAMILLE : OU SONT LES FEMMES ?) Synode sur la famille\u00a0: o\u00f9 sont les femmes\u00a0?\r\nDepuis une semaine, plus de 350 personnes sont r\u00e9unies au Vatican afin de r\u00e9fl\u00e9chir au devenir de la famille. Une assembl\u00e9e majoritairement masculine o\u00f9 la voix des femmes peine \u00e0 se faire entendre, Marie-Claude Cudry.\r\n((C'est une caricature circulant actuellement sur les r\u00e9seaux sociaux. Elle r\u00e9sume assez bien les faits\u00a0: le pape y figure . il s'adresse \u00e0 trois \u00e9v\u00eaques et leur dit \u00ab\u00a0dans ce d\u00e9bat sur la famille, il faudrait le point de vue de la femme\u00a0\u00bb. Et le premier \u00e9v\u00eaque de r\u00e9pondre \u00ab\u00a0la femme de qui\u00a0?\u00a0\u00bb.))\r\nEst-ce \u00e0 dire que les femmes y sont muettes\u00a0?\r\n((Non. Les femmes catholiques sont bien pr\u00e9sentes dans cette r\u00e9flexion. Si ce n'est dans cette assembl\u00e9e (on en compte dix-huit), elles le sont par diff\u00e9rentes contributions que l'on peut lire ici et l\u00e0.))\r\nQue disent-elles\u00a0?\r\n((Leur premier souhait est que l'Eglise catholique arr\u00eate, je cite, \u00ab\u00a0de parler des femmes\u00a0\u00bb et qu'elle pr\u00eate plus d'attention \u00ab\u00a0\u00e0 parler aux femmes\u00a0\u00bb. Un petit exemple\u00a0? Selon l'annuaire pontifical, en 2014, il y avait plus 700'000 religieuses de par le monde contre environ 415'000 pr\u00eatres et religieux. Sans parler des femmes la\u00efques engag\u00e9es dans les institutions catholiques. Il est donc temps, comme le souhaite le collectif \u00ab\u00a0les femmes catholiques parlent\u00a0\u00bb, de changer de discours.))\r\nSeront-elles entendues\u00a0?\r\n((Difficile \u00e0 dire pour l'instant alors que le Synode se poursuit jusqu'au 25 de ce mois. Mais, dans cette organisation patriarcale, une voix s'est \u00e9lev\u00e9e la semaine derni\u00e8re. Monseigneur Durocher, archev\u00eaque qu\u00e9b\u00e9cois, a demand\u00e9 \u00e0 ce que ses pairs envisagent, je cite, \u00ab\u00a0la possibilit\u00e9 d'ordonner des femmes diacres\u00a0\u00bb. Le diaconat permettrait, en effet, aux femmes catholiques de c\u00e9l\u00e9brer des bapt\u00eames, des mariages, des enterrements et de pr\u00eacher lors de la messe. Et, ainsi, de faire entendre, peut-\u00eatre, une voix diff\u00e9rente.))", "alternativeExcerpt": ["Depuis une semaine, plus de 350 personnes sont r\u00e9unies au Vatican afin de r\u00e9fl\u00e9chir au devenir de la famille. Une assembl\u00e9e majoritairement masculine o\u00f9 la voix des femmes peine \u00e0 se faire entendre.", "Depuis une semaine, plus de 350 personnes sont r\u00e9unies au Vatican afin de r\u00e9fl\u00e9chir au devenir de la famille. Une assembl\u00e9e majoritairement masculine o\u00f9 la voix des femmes peine \u00e0 se faire entendre.", "Depuis une semaine, plus de 350 personnes sont r\u00e9unies au Vatican afin de r\u00e9fl\u00e9chir au devenir de la famille. Une assembl\u00e9e majoritairement masculine o\u00f9 la voix des femmes peine \u00e0 se faire entendre."], "alternativeTitle": ["Synode sur la famille: o\u00f9 sont les femmes?", "Synode sur la famille: o\u00f9 sont les femmes? / JDM_2015-10-12T06:27:00_rtsreligion", "Synode sur la famille: o\u00f9 sont les femmes? / JDM_2015-10-12T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140441", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140441", "ece-7140424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le scandale Volkswagen gagne la Chine", "id": "sound-17C57F17-F2D3-4D1E-8A34-10D46D478D25", "durationSec": 74, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le scandale Volkswagen gagne la Chine12h30 VW chine\r\nP\u00e9kin lance une enqu\u00eate contre Volkswagen suite au scandale du logiciel pour truquer les r\u00e9sultats d'\u00e9missions de CO2. En Chine, les v\u00e9hicules diesel repr\u00e9sentent moins de 1% du parc automobile. Mais les enjeux pour la marque allemande sont \u00e9normes. Shanghai, Rapha\u00ebl Grand\r\n  MAG 56''\r\n((Les autorit\u00e9s chinoises se disent pr\u00e9occup\u00e9es par les\u00a0 moteurs diesel truqu\u00e9s de Volkswagen. L'organisme en charge des contr\u00f4le de qualit\u00e9 des produits en chine, indique vouloir\u00a0 prendra des mesures appropri\u00e9es.. sans donner d'autres pr\u00e9cision. Le minist\u00e8re de l'environnement a \u00e9galement lanc\u00e9 une enqu\u00eate.\r\nLa Chine est le plus grand march\u00e9 automobile du monde. Volkswagen y est install\u00e9e depuis plus de 30 ans. ET avec presque 4 millions de v\u00e9hicules vendus l'an pass\u00e9 via ses filiales, la marque allemande se profile comme le premier constructeur \u00e9tranger dans le pays.\r\nAucun v\u00e9hicule fabriqu\u00e9e en chine n'est li\u00e9 \u00e0 la tricherie, pr\u00e9cisait il y a peu Volkswagen.\u00a0 Le scandale concernerait u final \u00a0moins de 2 mille voitures import\u00e9es\r\nAvec l'ouverture d'une enqu\u00eate par les autorit\u00e9s,\u00a0 c'est donc surtout l'image du constructeur allemand qui risque d'\u00eatre \u00e9corn\u00e9e en Chine . \u00ab\u00a0Le logiciel truqueur\u00a0\u00bb ne faisant pas partie des options pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des clients chinois, toujours fiers de montrer les derniers gadgets de leur berline \u00ab\u00a0made in Germany\u00a0\u00bb. RG rtsinfo SH.\r\nLa situation reste extr\u00eamement tendue en Isra\u00ebl et dans les Territoires palestiniens. Les attaques \u00e0 l'arme blanche contre des juifs se succ\u00e8dent, tandis que le bilan des morts palestiniens \u00e0 Gaza et en Cisjordanie s'alourdit. Un homme a agress\u00e9 au couteau un policier isra\u00e9lien ce matin pr\u00e8s de la Vieille ville de J\u00e9rusalem. Il a \u00e9t\u00e9 abattu par d'autres policiers, a indiqu\u00e9 la police isra\u00e9lienne.", "alternativeExcerpt": ["P\u00e9kin lance une enqu\u00eate contre Volkswagen suite au scandale du logiciel pour truquer les r\u00e9sultats d\u2019\u00e9missions de CO2. En Chine, les v\u00e9hicules diesel repr\u00e9sentent moins de 1% du parc automobile. Mais les enjeux pour la marque allemande sont \u00e9normes."], "alternativeTitle": ["Le scandale Volkswagen gagne la Chine / 12H30_2015-10-12T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"Exils #6\". L'arriv\u00e9e en Serbie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD9C429D-AD1A-40C7-A1BE-C49ED0F90B22", "thematicGeographicals": ["Mac\u00e9doine", "Serbie"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "exil"], "excerpt": "L'objectif de \u00ab Exils # \u00bb est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu'\u00e0 leur destination, quelque part dans l'Union europ\u00e9enne. Le parcours des 6 jeunes migrants de la fronti\u00e8re syrienne \u00e0 l'Europe se poursuit. Apr\u00e8s le trajet en bateau de Lesbos \u00e0 Ath\u00e8nes, un r\u00e9seau syrien est mis en place et propose des shuttle direction la Mac\u00e9doine. ", "alternativeExcerpt": ["L'op\u00e9ration \"Exils\" a commenc\u00e9 il y a une semaine. L\u2019objectif est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu\u2019\u00e0 leur destination, quelque part dans l\u2019Union europ\u00e9enne. Le journaliste Nicolae Schiau est sur le terrain et il va suivre la route des migrants."], "alternativeTitle": ["\"Exils\" #6: l'arriv\u00e9e en Serbie / TUM_2015-10-12T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS sur la route des migrants ", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve justifie le 14e salaire de ses cadres pour s'aligner sur le secteur priv\u00e9", "id": "sound-FC61BE81-939D-487A-9DCF-76CDD98EAFAA", "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pietro Sansonetti, avocat fiscaliste associ\u00e9 au Cabinet Schellenberg Wittmer et lui-m\u00eame ancien directeur des affaires fiscales de l'adminsiatrion cantonale\r\nGen\u00e8ve justifie le 14e salaire de ses cadres pour s'aligner sur le secteur priv\u00e912h30 14\u00e8me salaire GE\r\nLe Conseil d'Etat genevois a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9introduire en toute discretion une indemnit\u00e9 pour sept haut-cadres du d\u00e9partement des finances, nous le r\u00e9v\u00e9lions vendredi. Et ce, afin de compenser l'abandon du 14e salaire d\u00e9cid\u00e9 en janvier par le Grand Conseil. Le motif invoqu\u00e9 par le d\u00e9partement des finances est la pression exerc\u00e9e par le secteur priv\u00e9 sur les salaires de haut-fonctionnaires particuli\u00e8rement courtis\u00e9s. Des salaires oscillant entre 11 000 et 20 000 mensuel brut fois 13, si l'on se r\u00e9f\u00e8re aux grilles salariales de l'Etat pour les classes potentiellement concern\u00e9es. Jusqu'\u00e0 50 fois mois que ce qu'ils pourraient obtenir dans le priv\u00e9, selon Pietro Sansonetti, avocat fiscaliste associ\u00e9 au Cabinet Schellenberg Wittmer et lui-m\u00eame ancien directeur des affaires fiscales de l'adminsiatrion cantonale. \r\nPropos recueillis par Laetitia Guinand", "alternativeExcerpt": ["Les cadres de l\u2019administration genevoises ne gagnent pas suffisamment par rapport au secteur priv\u00e9. C\u2019est ainsi que les autorit\u00e9s genevoises justifient l\u2019indemnit\u00e9 suppl\u00e9mentaire vers\u00e9e \u00e0 7 haut cadres. Le Grand Conseil avait pourtant vot\u00e9 l\u2019annulation du 14e salaire des cadres par mesures d\u2019\u00e9conomie. Interview de Pietro Sansonetti, avocat fiscaliste et ancien directeur fiscal de l\u2019administration cantonale."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve justifie le 14e salaire de ses cadres pour s'aligner sur le secteur priv\u00e9 / 12H30_2015-10-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La fonte de l'Arctique pourrait co\u00fbter 40'000 milliards de francs \u00e0 l'\u00e9conomie", "id": "sound-9689DD07-022E-4883-978C-5C0E4D24DD34", "durationSec": 274, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Konrad Steffen, directeur de l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et  le paysage, sp\u00e9cialiste de l'Arctique\r\nLa fonte de l'Arctique pourrait co\u00fbter 40'000 milliards de francs \u00e0 l'\u00e9conomieLANCEMENT 3a/ Climat - le co\u00fbt de la fonte\r\n***On va parler climat en deux temps... et si la fa\u00e7on dont le sujet est trait\u00e9, en g\u00e9n\u00e9ral, restez bien \u00e0 l'\u00e9coute.\r\nD'abord, la fonte de l'Arctique... qui va co\u00fbter tr\u00e8s cher \u00e0 l'\u00e9conomie mondiale; une \u00e9tude qui vient de sortir \u00e9value cet impact \u00e0 40'000 milliards de francs jusqu'\u00e0 la fin du si\u00e8cle prochain. Et c'est, Patrick Chaboudez, une somme qui s'ajoute aux co\u00fbts d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s de l'impact pr\u00e9vu du r\u00e9chauffement climatique.\r\n  DIGAS 4'19''\r\nIl s'agit l\u00e0 bien s\u00fbr de projection, de mod\u00e9lisation. On \u00e9value le co\u00fbt global du r\u00e9chauffement climatique \u00e0 320'000 milliards de francs (jusqu'\u00e0 la fin du 21\u00e8me si\u00e8cle). A quoi s'ajouterait donc ces 40'000 milliards dus \u00e0 la fonte de l'Arctique. Etude r\u00e9alis\u00e9e par le tr\u00e8s s\u00e9rieux institut de recherches sur l'environnement de l'universit\u00e9 du Colorado. Un institut longtemps dirig\u00e9 par Konrad Steffen, qui est aujourd'hui \u00e0 la t\u00eate de l'institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage. C'est l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes mondiaux de l'Arctique. Il n'est pas surpris par l'estimation de cette \u00e9tude.\r\nSON 1, dur\u00e9e : 0'54\r\n\u00ab Le cout r\u00e9el du r\u00e9chauffement climatique est bien plus \u00e9lev\u00e9 qu'on ne le pensait initialement. La somme de 40'000 milliards de francs est bas\u00e9e sur la projection moyenne du panel international sur les changements climatiques ; ce n'est pas le pire des sc\u00e9narios qui a \u00e9t\u00e9 retenu. Et ce qui est nouveau dans ce calcul, c'est qu'il prend en compte l'impact du permafrost. En raison d'un r\u00e9chauffement important, ces sols gel\u00e9s fondent et lib\u00e8rent dans l'atmosph\u00e8re le CO2 et le m\u00e9thane qui \u00e9taient bloqu\u00e9s par le permafrost. Ces deux gaz ont un important effet de serre ; ils renforcent le r\u00e9chauffement  qui \u00e0 son tour acc\u00e9l\u00e8re la fonte du permafrost et cela devient un cercle vicieux.\r\nL'Arctique est un endroit tr\u00e8s sensible. la perte de la surface glaciaire. fait qu'en \u00e9t\u00e9 les rayons du soleil ne sont plus r\u00e9fl\u00e9chis par la glace. mais r\u00e9chauffent l'eau, qui \u00e0 son tour acc\u00e9l\u00e8re le processus de fonte. De quoi inqui\u00e9ter Konrad Steffen.\r\nSON 2, dur\u00e9e : 0'40\r\n\u00ab Cela fait 40 ans que je me rends chaque ann\u00e9e dans l'arctique. Et j'ai  constat\u00e9 que depuis les ann\u00e9es 2000, la glace au Groenland fond beaucoup plus vite que lors des d\u00e9cennies pr\u00e9c\u00e9dentes. En cons\u00e9quence, la perte de glace est massive. On l'\u00e9value \u00e0 350 milliards de tonnes. En comparaison, la masse totale de glaces dans les Alpes est aujourd'hui de 60 milliards de tonnes. Cela veut dire que l'on perd pr\u00e8s de six fois cette masse de glace chaque ann\u00e9e au Groenland. \u00bb\r\n*** EGF. D'o\u00f9 l'importance, j'imagine, aux yeux de Konrad Steffen du sommet sur le climat fin novembre \u00e0 Paris.\r\nLe constat scientifique est l\u00e0 depuis un moment d\u00e9j\u00e0. C'est aux dirigeants politiques de prendre leur responsabilit\u00e9. Konrad Steffen est plut\u00f4t optimiste \u00e0 cet \u00e9gard. \r\nSON 3, dur\u00e9e : 0'26\r\n\u00ab J'ai de grands espoirs. Dans le cadre des r\u00e9unions pr\u00e9paratoires, j'ai entendu que les Etats-Unis et la Chine, pour la premi\u00e8re fois, s'engageraient ensemble \u00e0 diminuer leurs \u00e9missions de CO2. Et c'est la seule bonne mesure possible : les grandes nations doivent faire le premier pas, donner l'exemple, pour que d'autres pays s'engagent eux-aussi. \u00bb\r\nDes engagements concrets d'autant plus importants que l'\u00e9l\u00e9vation de 2 degr\u00e9s de la temp\u00e9rature est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9e par les experts comme la limite sup\u00e9rieure \u00ab supportable \u00bb pour la plan\u00e8te. Et le d\u00e9passement du seuil critique  est une menace r\u00e9elle.\r\nSON 4, dur\u00e9e : 0'25\r\n\"On ne conna\u00eet pas le syst\u00e8me encore suffisamment bien pour savoir si nous avons atteint le point de non-retour. J'esp\u00e8re que nous ne l'avons pas d\u00e9pass\u00e9, car cela voudrait dire que le r\u00e9chauffement se poursuivrait au 22\u00e8me  et 23\u00e8me si\u00e8cle et les cons\u00e9quences seraient drastiques, m\u00eame sous nos latitudes\r\n*** EGF. Inqui\u00e9tant tout  de m\u00eame. \r\nOui, mais Konrad Steffen n'est pas d\u00e9faitiste. Il veut croire \u00e0 un sursaut face \u00e0 ce d\u00e9fi.\r\n\u00ab En principe, je suis optimiste ; je pense que l'on parviendra \u00e0 trouver un \u00e9quilibre, m\u00eame si ce n'est pas celui que nous connaissions. Et j'ai l'espoir  que nous serons plus raisonnables \u00e0 l'avenir, car un climat plus chaud de quelques degr\u00e9s va compl\u00e9tement changer notre vision du monde, et ce n'est pas dans notre int\u00e9r\u00eat. \u00bb \r\nUn pari en quelque sorte sur la sagesse, malgr\u00e9 tout, de l'esp\u00e8ce humaine.", "alternativeExcerpt": ["La fonte de l\u2019Arctique va co\u00fbter tr\u00e8s cher \u00e0 l\u2019\u00e9conomie mondiale. Une \u00e9tude qui vient de sortir \u00e9value cet impact \u00e0 40'000 milliards de francs jusqu\u2019\u00e0 la fin du si\u00e8cle prochain. Cette somme s\u2019ajoute aux co\u00fbts d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s de l\u2019impact pr\u00e9vu du r\u00e9chauffement climatique."], "alternativeTitle": ["La fonte de l\u2019Arctique pourrait co\u00fbter 40'000 milliards de francs \u00e0 l'\u00e9conomie / TUM_2015-10-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140365"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Le programme du LUFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF73BE0A-78AE-4BA5-B49E-698AC78BB52B", "durationSec": 288, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cela se passe un peu partout \u00e0 Lausanne, c'est Underground, il y a des films et de la musique, c'est le LUFF qui d\u00e9barque du 14 au 18 octobre!", "alternativeExcerpt": ["Cela se passe un peu partout \u00e0 Lausanne, c'est Underground, il y a des films et de la musique, c'est le LUFF qui d\u00e9barque du 14 au 18 octobre!", "Cela se passe un peu partout \u00e0 Lausanne, c'est Underground, il y a des films et de la musique, c'est le LUFF qui d\u00e9barque du 14 au 18 octobre!", "Cela se passe un peu partout \u00e0 Lausanne, c'est Underground, il y a des films et de la musique, c'est le LUFF qui d\u00e9barque du 14 au 18 octobre!"], "alternativeTitle": ["Le programme du LUFF", "Le programme du LUFF / NMT_2015-10-12T08:05:00_go", "Le programme du LUFF / NMT_2015-10-12T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121243", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121243", "ece-7121226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le L\u00e9man et ses poissons. Avec Lionel Gauthier, conservateur du Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon (1/5)", "id": "sound-C4CB8D67-D092-4459-A45E-5D64B98D1E80", "durationSec": 3566, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont au Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon en compagnie de son conservateur Lionel Gauthier. \r\nDurant tout le mois d'octobre 2015 le Mus\u00e9e du L\u00e9man f\u00eate les 30 ans de ses aquariums.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind, Luisa Veillon et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.10.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-10-12T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Le L\u00e9man et ses poissons (1/5) / DIC_2015-10-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 12.10.2015", "Le L\u00e9man et ses poissons (1/5) / DIC_2015-10-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont au Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon en compagnie de son conservateur Lionel Gauthier. \n\nDurant tout le mois d'octobre 2015 le Mus\u00e9e du L\u00e9man f\u00eate les 30 ans de ses aquariums.", "Les Dicodeurs sont au Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon en compagnie de son conservateur Lionel Gauthier. \n\nDurant tout le mois d'octobre 2015 le Mus\u00e9e du L\u00e9man f\u00eate les 30 ans de ses aquariums."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121451", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121451", "ece-7121450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Kl\u00f4 Pelgag, chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise (Prix Barbara 2015) \u00e0 l'occasion d'un concert au Th\u00e9\u00e2tre Palace de Bienne. - 2. Pleins feux sur la seconde de la Montreux Jazz Academy qui accueille dix jeunes musiciens du monde entier pour une semaine de r\u00e9sidence intensive", "id": "sound-B6BDA032-CA5F-4EA5-97E3-5E84C937BF00", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Qu\u00e9bec", "Montreux"], "durationSec": 3362, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Academy Project", "Pelgag, Kl\u00f4"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.10.2015", "Paradiso / RAP_2015-10-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 12.10.2015", "Paradiso / RAP_2015-10-12T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Surnomm\u00e9e \"la p\u00e9pite du Qu\u00e9bec\", Kl\u00f4 Pelgag (Prix Barbara 2015), auteure, compositrice et interpr\u00e8te, se produit au Th\u00e9\u00e2tre Palace de Bienne le mardi 13 octobre 2015. L'occasion de la recevoir dans \"Paradiso\".\n- Pour sa seconde \u00e9dition, du 5 au 11 octobre 2015, la Montreux Jazz Academy accueille dix jeunes musiciens du monde entier pour une semaine de r\u00e9sidence intensive", "Au programme:\n\n- Surnomm\u00e9e \"la p\u00e9pite du Qu\u00e9bec\", Kl\u00f4 Pelgag (Prix Barbara 2015), auteure, compositrice et interpr\u00e8te, se produit au Th\u00e9\u00e2tre Palace de Bienne le mardi 13 octobre 2015. L'occasion de la recevoir dans \"Paradiso\".\n- Pour sa seconde \u00e9dition, du 5 au 11 octobre 2015, la Montreux Jazz Academy accueille dix jeunes musiciens du monde entier pour une semaine de r\u00e9sidence intensive"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121488", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise", "name": "Pelgag, Kl\u00f4", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121488", "ece-7121487"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 12.10.2015", "id": "sound-266ED9C6-2250-462B-8516-655C3ECC0E3B", "durationSec": 233, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2015-10-12T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le crime \u00e9cologique (1/5) : Le crime \u00e9cologique", "id": "sound-214A68D6-47B1-43D9-A8C1-CEA71A58B2FD", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 20:21:48-20:22:01 / * \r\nLe crime \u00e9cologique\r\nJournalistes, militants, gendarmes et juristes\r\nUne contre-attaque en mouvement\r\nCette semaine d'Histoire Vivante est consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire des crimes commis contre l'environnement. Parole aux personnes et aux activistes qui luttent pour la protection de nos \u00e9cosyst\u00e8mes. \r\nDimanche prochain, pas de diffusion d'Histoire Vivante sur RTS Deux, mais une soir\u00e9e sp\u00e9ciale \" Elections F\u00e9d\u00e9rales \".\r\nAujourd'hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer nous fait r\u00e9entendre un entretien qu'il a r\u00e9alis\u00e9 avec Bruno Manser au si\u00e8ge de sa Fondation en 1998. Bruno Manser \u00e9tait un militant engag\u00e9 pour le respect des droits humains et le plus connu des d\u00e9fenseurs suisses de la for\u00eat pluviale. \r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous ferons le point sur la situation de la for\u00eat pluviale au Sarawak et du peuple Penan, 15 ans apr\u00e8s la disparition de Bruno Manser. Avec nous, le nouveau directeur de la Fondation Bruno Manser, le journaliste Lukas Straumann, engag\u00e9 contre la corruption entre \u00e9lites politiques et grandes compagnies foresti\u00e8res en Malaisie.\r\n<http://www.bmf.ch/fr/homepage/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 12.10.2015", "Bonus web: interview int\u00e9gral de Philippe Makasdar / HV_2015-10-12T20:04:00_extra-1", "Histoire vivante du 12.10.2015", "Le crime \u00e9cologique (1/5) / HV_2015-10-12T20:03:45_histoire-vivante", "Le crime \u00e9cologique (1/5) / HV_2015-10-12T20:03:45_histoire-vivante"], "alternativeExcerpt": ["\"Histoire vivante\" se fait l\u2019\u00e9cho du 12 au 16 octobre 2015 de \"Ici c'est ailleurs - Cr\u00e9ation et migration \u00e0 Gen\u00e8ve\", lectures, projections, conf\u00e9rences au Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais, du 13 au 16 octobre 2015. \n\nRetrouver l\u2019entretien de Philippe Makasdar directeur du th\u00e9\u00e2tre.", "La Fondation Bruno Manser.\nFr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer nous fait r\u00e9entendre un entretien qu\u02b9il a r\u00e9alis\u00e9 avec Bruno Manser au si\u00e8ge de sa Fondation en 1998. Bruno Manser \u00e9tait un militant engag\u00e9 pour le respect des droits humains et le plus connu des d\u00e9fenseurs suisses de la for\u00eat pluviale. \nEn deuxi\u00e8me partie, nous faisons le point sur la situation de la for\u00eat pluviale au Sarawak et du peuple Penan, 15 ans apr\u00e8s la disparition de Bruno Manser. Avec nous, le nouveau directeur de la Fondation Bruno Manser, le journaliste Lukas Straumann, engag\u00e9 contre la corruption entre \u00e9lites politiques et grandes compagnies foresti\u00e8res en Malaisie.", "La Fondation Bruno Manser.\nFr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer nous fait r\u00e9entendre un entretien qu\u02b9il a r\u00e9alis\u00e9 avec Bruno Manser au si\u00e8ge de sa Fondation en 1998. Bruno Manser \u00e9tait un militant engag\u00e9 pour le respect des droits humains et le plus connu des d\u00e9fenseurs suisses de la for\u00eat pluviale. \nEn deuxi\u00e8me partie, nous faisons le point sur la situation de la for\u00eat pluviale au Sarawak et du peuple Penan, 15 ans apr\u00e8s la disparition de Bruno Manser. Avec nous, le nouveau directeur de la Fondation Bruno Manser, le journaliste Lukas Straumann, engag\u00e9 contre la corruption entre \u00e9lites politiques et grandes compagnies foresti\u00e8res en Malaisie."], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121463", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121463", "ece-7121462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \u00e0 propos de la pi\u00e8ce de Marivaux,  \"Les Acteurs de bonne foi\", mise en sc\u00e8ne par Genevi\u00e8ve Pasquier et Nicolas Rossier, en tourn\u00e9e en Suisse romande (avec extraits du spectacle)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E054B713-570F-478E-94C2-CEDEF2E807B4", "durationSec": 242, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marivaux, Pierre Carlet de Chamblain de", "Pasquier, Genevi\u00e8ve", "Rossier, Nicolas"], "thematicThemes": ["com\u00e9die"], "excerpt": "Du Marivaux qui sent la paille et se fredonne comme une com\u00e9die musicale! Le duo de metteurs en sc\u00e8ne Pasquier-Rossier fouette (cocher!) cette farce champ\u00eatre o\u00f9 le th\u00e9\u00e2tre se rit de lui-m\u00eame. Sur le plateau, on trouve des com\u00e9diens, des musiciennes, des poules et m\u00eame un chien. ", "alternativeExcerpt": ["Du Marivaux qui sent la paille et se fredonne comme une com\u00e9die musicale! Le duo de metteurs en sc\u00e8ne Pasquier-Rossier fouette (cocher!) cette farce champ\u00eatre o\u00f9 le th\u00e9\u00e2tre se rit de lui-m\u00eame. \n\nSur le plateau, on trouve des com\u00e9diens, des musiciennes, des poules et m\u00eame un chien. Au poil, selon Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Les Acteurs de Bonne Foi\" de Marivaux en tourn\u00e9e / VER_2015-10-12T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121515"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9nome humain et les migrations", "id": "sound-CCC67798-B361-4ECB-92EF-6C06388DF4D6", "durationSec": 573, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Excoffier, Laurent\r\nLe plus ancien g\u00e9nome humain d'Afrique date d'il y a 4500 ans. Et son analyse nous raconte une histoire tr\u00e8s ancienne, vieille de 3000 ans: celle d'une migration soudaine et massive d'Eurasie vers la corne de l'Afrique.\r\nLaurent Excoffier, Professeur en g\u00e9n\u00e9tique et population \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, nous aide \u00e0 comprendre comprendre comment \u00e0 partir de l'ADN d'un homme mort il y a 4500 ans on peut faire un lien avec une migration qui as e\u00fbt lieu il y a 3000 ans. Il est au micro d'Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["Le plus ancien g\u00e9nome humain d\u2019Afrique date d\u2019il y a 4500 ans. Et son analyse nous  raconte une histoire tr\u00e8s ancienne, vieille de 3000 ans: celle d\u2019une migration soudaine et massive d\u2019Eurasie vers la corne de l\u2019Afrique.\n\nLaurent Excoffier, Professeur en g\u00e9n\u00e9tique et population \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne, nous aide \u00e0 comprendre comprendre comment \u00e0 partir de l\u2019ADN d\u2019un homme mort il y a 4500 ans on peut faire un lien avec une migration qui as e\u00fbt lieu il y a 3000 ans. Il est au micro d'Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Le g\u00e9nome humain et les migrations / CQFD_2015-10-12T10:04:15_actu", "CQFD du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7121476"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Cecilia Bartoli EST Norma", "id": "sound-4F2871CC-F494-48DE-AC64-BD3630DA2C10", "durationSec": 515, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Samedi 109 octobre 2015, c'\u00e9tait la 1\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre op\u00e9ra \"Norma\", de Bellini, \u00e0 l'Opernhaus de Zurich, avec une distribution magnifique, Cecilia Bartoli dans le r\u00f4le-titre. un r\u00f4le d'une importance particuli\u00e8re, pour la grande mezzo italienne, entour\u00e9e de ses chefs f\u00e9tiches, Giovanni Antonini \u00e0 la t\u00eate de l'orchestre la Scintilla, Diego Fasolis et son chour de la radio t\u00e9l\u00e9 suisse italienne: et \u00e0 la mise en sc\u00e8ne, le couple Patrice Caurier Moshe Leiser.\r\nExtraits de la repr\u00e9sentation et d'interviews de Cecilia Bartoli et Giovanni Antonini, au micro d'Isabelle Carceles.", "alternativeExcerpt": ["Samedi 109 octobre 2015, c\u2019\u00e9tait la 1\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre op\u00e9ra \"Norma\", de Bellini, \u00e0 l\u2019Opernhaus de Zurich, avec une distribution magnifique, Cecilia Bartoli dans le r\u00f4le-titre\u2026 un r\u00f4le d\u2019une importance particuli\u00e8re, pour la grande mezzo italienne, entour\u00e9e de ses chefs f\u00e9tiches, Giovanni Antonini \u00e0 la t\u00eate de l\u2019orchestre la Scintilla, Diego Fasolis et son ch\u0153ur de la radio t\u00e9l\u00e9 suisse italienne: et \u00e0 la mise en sc\u00e8ne, le couple Patrice Caurier Moshe Leiser.\n\nExtraits de la repr\u00e9sentation et d\u2019interviews de Cecilia Bartoli et Giovanni Antonini, au micro d\u2019Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Cecilia Bartoli EST Norma / MAT_2015-10-12T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7121104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ajournement du proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani en l'absence de l'int\u00e9ress\u00e9", "id": "sound-52649D7B-9B91-478A-B5AF-B6CA9000AAA4", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ajournement du proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani en l'absence de l'int\u00e9ress\u00e912h30 Proc\u00e8s Falciani\r\nC'est ce matin, peu apr\u00e8s 8.00 que s'est ouvert le proc\u00e8s de la plus grosse affaire de vol de donn\u00e9es bancaires en Suisse, devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral. Mais avant m\u00eame de d\u00e9buter, l'audience a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en raison de l'absence du pr\u00e9venu,\u00a0 Herv\u00e9 Falciani, l'ancien informaticien de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve. Nicole della Pietra, vous \u00e9tiez sur place \u00e0 Bellinzone\r\nUn proc\u00e8s annul\u00e9 et report\u00e9. Motif: en l'absence injustifi\u00e9e de l'accus\u00e9, le juge David Glassey a renvoy\u00e9 l'audience. Une d\u00e9cision qui fait suite \u00e0 la demande du procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Carlo Bulletti et aux d\u00e9fenseurs des parties civiles, qui estiment que la Cour ne peut pas prendre le risque de juger le Fran\u00e7ais en l'absence de ce dernier et de surcroit, de le voir commenter les d\u00e9bats le concernant, mais \u00e0 distance et par m\u00e9dia interpos\u00e9, comme l'a indiqu\u00e9 l'avocat de la banque HSBC. Le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral avait pourtant propos\u00e9 un sauf-conduit au Fran\u00e7ais, pour lui permettre de compara\u00eetre sans risquer une arrestation. Mais ce dernier n'a pas donn\u00e9 suite \u00e0 cette proposition.\r\nLe proc\u00e8s de la plus grosse affaire de vol de donn\u00e9es bancaires reprendra donc le 2 novembre prochain. Si Herv\u00e9 Falciani devait \u00e0 nouveau faire faux bond au Tribunal, il serait alors jug\u00e9 par d\u00e9faut. Il r\u00e9pond de service de renseignement \u00e9conomique, de soustraction de donn\u00e9es et de violation du secret bancaire et commercial, pour avoir d\u00e9rob\u00e9 des listes comprenant desdizaines de milliers de noms de clients. FIN", "alternativeExcerpt": ["Ce lundi matin peu apr\u00e8s 8 heures s\u2019est ouvert le proc\u00e8s de la plus grosse affaire de vol de donn\u00e9es bancaires en Suisse, devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral de Bellinzone. Mais l\u2019audience a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en raison de l\u2019absence du pr\u00e9venu, Herv\u00e9 Falciani, l\u2019ancien informaticien de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Ajournement du proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani en l'absence de l'int\u00e9ress\u00e9 / 12H30_2015-10-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Tessin ", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier", "id": "sound-8D8348EA-02BF-4F09-909C-A2F8CC943759", "durationSec": 944, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Kessler, porte-parole de la police bernoise;Daniel Soulez Larivi\u00e8re, avocat parisien;Bastion;Jean-Luc Buchalet, pr\u00e9sident du cabinet de gestion Pythagore Invest et sp\u00e9cialiste de la Chine;Christiane Jolissaint, adjointe \u00e0 la direction de Swiss tennis;Marius Robyr, ancien patron de la patrouille des Glaciers\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(03/MULTI BE MANIF AVORTEE) C'\u00e9tait samedi soir \u00e0 Berne.\r\nUne manifestation antifasciste interdite. Les autorit\u00e9s avait lev\u00e9 le drapeau de l'interdit jeudi soir encore.\r\nEh bien 300 personnes ont tout de m\u00eame r\u00e9pondu \u00e0 l'appel du groupement des jeunes r\u00e9volutionnaires. Mais devant la Reithalle uniquement.\r\nAutour d'elles, un important dispositif s\u00e9curitaire. La police anti-\u00e9meute bernoise d\u00e9ploy\u00e9e en force.\r\nExcessif et co\u00fbteux, disent certains. Les voix politiques politiques sont plut\u00f4t s\u00e9v\u00e8res.\r\nElles relancent un vieux d\u00e9bat\r\nSelon eux, ce serait aux aux organisateurs de payer les frais de s\u00e9curit\u00e9.\r\nAlexandra Richard\r\n(( C'est vrai qu'il y avait plus de policiers que de manifestants dans les rues de Berne samedi soir. Ils \u00e9taient m\u00eame venus en renfort de Zurich, Soleure, Argovie ou encore Saint-Gall. Et la police bernoise avait engag\u00e9 son dispositif anti-\u00e9meute, agents sp\u00e9ciaux, canons \u00e0 eau, camionettes grillag\u00e9es... Un dispositif imposant et co\u00fbteux. Trop cher pour la ville! Ce n'est pas \u00e0 la collectivit\u00e9 publique de payer pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 lorsqu'une manifestation a \u00e9t\u00e9 interdite. C'est l'avis d'un d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral qui va d\u00e9poser une motion au parlement cantonal: il estime que les organisateurs, mais aussi ceux qui appellent \u00e0 manifester malgr\u00e9 l'interdiction et les participants eux-m\u00eames doivent \u00eatre tenus pour responsables. C'est \u00e0 eux de payer les frais de s\u00e9curit\u00e9. Le texte, qui sera d\u00e9pos\u00e9e ces prochains jours, sera probablement d\u00e9battu dans le cadre de la r\u00e9vision de la loi bernoise sur la police. ))\r\n(04/MULTI BE MANIF AVORTEE ITV. KESSLER) Pied de nez des manifestants.\r\nCeux-ci ont annul\u00e9 la manifestation sur le coup de 21h aprt\u00e8s avoir fait pl\u00e2ner le suspense sur leurs intentions.\r\nAlors, question: l'engagement de la police bernoise \u00e9tait-il excessif, d\u00e9mesur\u00e9. \r\nR\u00e9ponse aux critiques.\r\nPar Nicolas Kessler, le porte-parole de la police cantonale.\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard\r\n(CH Proc\u00e8s Falciani) *** Le proc\u00e8s attendu d'Herv\u00e9 Falciani\r\nIl s'ouvre ce matin \u00e0 Bellinzone, devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral.\r\nMais en l'absence du principal int\u00e9ress\u00e9. L'ex-informaticien de la banque HSBC est accus\u00e9 d'espionnage \u00e9conomique, de violation du secret commercial et bancaire et de vol de donn\u00e9es.\r\nIl a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il n'assistera pas \u00e0 ce proc\u00e8s.\r\nHerv\u00e9 Falciani a toujours affirm\u00e9 qu'il n'avait pas agi dans son int\u00e9r\u00eat.\r\nIl d\u00e9plore l'absence de l\u00e9gislation prot\u00e9geant les informateurs et lanceurs d'alerte.\r\nLa Cour des affaires p\u00e9nales du Tribunal p\u00e9nal devra choisir tout-\u00e0-l'heure.\r\nAjourner ou poursuivre.\r\nSelon les r\u00e8gles l\u00e9gales, le TPF devrait choisir la premi\u00e8re option  et convoquer Herv\u00e9 Falciani pour un second proc\u00e8s.\r\nIl serait alors jug\u00e9 par d\u00e9faut.\r\n(D1/DOGME DE LA TRANSPARENCE ITV. SOULEZ LARIVIERE) *** au-del\u00e0 des suites p\u00e9nales de l'affaire, ces donn\u00e9es vol\u00e9es ont permis une vaste enqu\u00eate internationale. Elle est aussi r\u00e9v\u00e9latrice d'une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la transparence est revendiqu\u00e9s.\r\nEffectivement. Une transparence \u00e0 tout prix. O\u00f9 \u00e9e citoyen veut tout savoir, tout de suite, que ce soit sur le contenu d'\u00e9coutes ill\u00e9gales, la vie priv\u00e9e de ses dirigeants, ou encore la culpabilit\u00e9 de Volkswagen sur ses fraudes aux tests anti-pollution. \r\nMais la transparence est-elle n\u00e9cessairement vertueuse. Le secret obligatoirement mauvais. Nuance, dit l'avocat Daniel Soulez Larivi\u00e8re.\r\nIl est l'auteur d'un livre \"la transparence et la vertu\".\r\n*** Des propos recueillis par Sylvie Belzer\r\n(02/NW BATAILLE JOURNALISTES DROITE ET GAUCHE) A une semaine des f\u00e9d\u00e9rales. les projectewurs sur une situation un peu particuli\u00e8re.\r\nDans le canton de Nidwald,un duel politique tient les \u00e9lecteurs en haleine.\r\nDimanche prochain, deux candidats brigueront le seul si\u00e8ge nidwaldien au Conseil national. \r\nJusque l\u00e0, rien de particulier.\r\nMais si je vous dis qu'il s'agit de deux journalistes que tout oppose.\r\nUn affrontement qui rend le scrutin nidwaldien presque th\u00e9\u00e2tral. Rouven Gueissaz\r\n((C'est la Weltwoche contre la Wochenzeitung. Pratiquement les deux derniers journaux d'opinion en Suisse. La Weltwoche, journal de droite, incarn\u00e9e par l'un de ses r\u00e9dacteurs, l'UDC Peter Keller, conseiller national sortant. Et la Wochenzeitung, la Woz, journal de gauche, incarn\u00e9e par Andreas Fagetti, lui aussi journaliste, \u00e9tabli \u00e0 Zurich, sans parti mais \u00e9videmment plut\u00f4t de gauche. C'est d'ailleurs son journal qui l'a lanc\u00e9. Andreas Fagetti s'oppose \u00e0 l'\u00e9lection tacite de Peter Keller, aucun autre parti ne s'\u00e9tant lanc\u00e9 dans la course. Mais comme le disait le politologue Michael Hermann, la candidature de Fagetti augmentera en r\u00e9alit\u00e9 le pourcentage de points en faveur de l'UDC de 0,4%. Car si l'\u00e9lection de l'UDC Peter Keller avait \u00e9t\u00e9 tacite, l'UDC n'aurait pas r\u00e9colt\u00e9 les 10 mille voix qui probablement lui reviendront dimanche prochain \u00e0 Nidwald.))\r\n(Allemagne Merkel) *** En Allemagne, la chute de popularit\u00e9 record Angela Merkel \r\nLes Allemands interrog\u00e9s sont maintenant plus nombreux \u00e0 critiquer la politique g\u00e9n\u00e9reuse de la chanceli\u00e8re \u00e0 l'\u00e9gard des r\u00e9fugi\u00e9s qu'\u00e0 la soutenir.\r\n48 contre 39 %.\r\nEt elle entra\u00eene avec elle la CDU. Moins 2 points. Elle reste en t\u00eate, mais le parti n'avait pas \u00e9t\u00e9 aussi bas depuis septembre 2013.\r\nQu'importe! Angela Merkel maintient le cap de sa politique d'ouverture. \r\n\"Pour moi, cela fait partie de l'humanit\u00e9 fondamentale de notre pays que d'accueillir un r\u00e9fugi\u00e9 avec sympathie, comme n'importe quel autre \u00eatre humain\".\r\nParole de Chanceli\u00e8re allemande.\r\nElle le dit dans une interview qui para\u00eet aujourd'hui dans le quotidien Bild.\r\n\"Les sondages ne sont pas mon \u00e9talon de mesure\".\r\nMalgr\u00e9 les tensions au sein de sa propre famille politique.\r\n(Autriche Vienne) *** En Autriche, la gauche conserve la majorit\u00e9 \u00e0 Vienne.\r\nLes sociaux-d\u00e9mocrates r\u00e9sistent \u00e0 la mont\u00e9e de l'extr\u00eame-droite.\r\nAux \u00e9lections municipales de la capitale autrichienne.\r\nVienne est la rouge. Elle est en mains socialistes depuis le fin de la seconde guerre mondiale.\r\nM\u00eame si elle perd des plumes.\r\nMoins 5% par rapport au pr\u00e9c\u00e9dent scrutin de 2010.\r\nLa droite extr\u00eame du FP\u00d6 atteint plus de 32% des voix. \r\nLe maire sortant prend la mesure.\r\nMichael H\u00e4upl a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 un changement de politique.\r\n(Turquie) *** Trois jours de deuil en Turquie.\r\nLe recueillement apr\u00e8s le double attentat de samedi aux alentours de la gare cntrale d'Ankara.\r\nAttentats au milieu d'une manifestation pour la paix.\r\nLes manifestants d\u00e9non\u00e7aient la reprise des affrontements entre les forces de s\u00e9curit\u00e9 et la r\u00e9bellion kurde.\r\nAu moins 97 morts.\r\nL'attentat le plus meurtrier de l'histoire de la Turquie.\r\nLe deuil et la col\u00e8re.\r\n10'000 personnes se sont retrouv\u00e9s hier sur une place d'Ankara.\r\nElle sont ont d\u00e9sign\u00e9 un responsable.\r\nLe pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan\r\nA Istambul, J\u00e9r\u00f4me Bastion.\r\n(D4/PLAN REPRISE JUNCKER  ITV. BUCHALET) *** La Chine pourrait devenir le principal investisseur \u00e9tranger du plan Juncker.\r\nP\u00e9kin envisage d'investir entre 5 et 10  milliards d'euros dans ce fonds lanc\u00e9 par Jean-Claude Junker, le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne.\r\nC'\u00e9tait en novembre 2014.\r\nAvec l'ambition d'encourager les projets d'investissement dans l'Union europ\u00e9enne et cr\u00e9er des emplois.\r\nPour le moment 9 pays membres se sont engag\u00e9s pour un montant d'environ 20 milliards d'euros\r\nEt Bruxelles examine aujourd'hui les modalit\u00e9s d'un partenariat avec la Chine. \r\nMais tout le monde n'est pas d'accord.\r\nJean-Luc Buchalet, pr\u00e9sident du cabinet Pythagore Invest et sp\u00e9cialiste de la Chine\r\nDes propos recueillis par Francesca Argiroffo.\r\n(Ironman Daniela Ryf) Un exploit helv\u00e9tique en triathlon.\r\nDaniela  Ryf a survol\u00e9 l'Ironman de Miami. \r\nLa Soleuroise de 28 ans a remport\u00e9 hier le triathlon le plus difficile du monde\r\n3,8 km de natation, 180 km de v\u00e9lo et un marathon.\r\nUn temps de 8h 57 mn 57 secondes.\r\n13 minutes d'avance sur la britannique Rachel Joyce.\r\nAllez, elle m\u00e9rite l'ironwoman...\r\nLa dame de fer est un peu trop connot\u00e9...\r\n(D5/TENNIS: JUSQU'O\u00d9 IRA BACSINSKY ?) *** Tim\u00e9a Bacsinszky de sont c\u00f4t\u00e9, a d\u00fb s'incliner\r\nC'etait hier en finale du tournoi de P\u00e9kin.\r\nFace \u00e0 sa b\u00eate noire de la saison, l'espagnole Garbine Muguruza 7/5,6/3. \r\nMais la Vaudoise n'aura pas perdu son temps en Chine.\r\nElle passe maintenant dans les 10 premi\u00e8re mondiales.\r\nEt elle est qualifi\u00e9e, pour l'instant, aux Masters de Singapour.\r\nCe srea du 25 octobre au 1er novembre. \r\nHerv\u00e9 Borsier, peut elle encore faire mieux ?\r\n((Oui, Tim\u00e9a Bacsinsky qui il y \u00e0 deux ans \u00e9tait 285 \u00e8me mondiale \u00e0 gagner en confiance en ses moyens, mais elle doit encore franchir un cap, ne serais que pour se maintenir \u00e0 ce niveau,  Christiane Jolissaint, adjointe \u00e0 la direction de Swiss tennis.\r\nMag Christiane Jolissaint  \r\nMentalement, Tim\u00e9a Bascinsky a fait un travail incroyable sur elle m\u00eame, elle revient de loin et \u00e0 d\u00e9clar\u00e9 derni\u00e8rement,\" Je ne connais pas mes limites, pas par pr\u00e9tention mais en raison de mon parcours peu commun.\r\nMag Christiane Jolissaint\r\nLa nouvelle Tim\u00e9a Bacsinsky est en marche et difficile \u00e0 arr\u00eater, sans se mettre trop de pression mais avec beaucoup de conviction et d'exp\u00e9rience elle peu encore viser plus haut.))\r\n(12/FINHAUT ETAPE DU TDF ITV. ROBYR) Ce n'est pas encore officiel, mais nous vous l'annoncions samedi soir d\u00e9j\u00e0.\r\nLe Tour de France 2016 s'arr\u00eatera deux fois en Suisse.\r\nD'abord \u00e0 Berne, puis dans la commune valaisanne de Finhaut. \r\nMarius Robyr, l'ancien patron de la patrouille des Glaciers, \u00e9voquait r\u00e9cemment un Tour de France \u00e0 Crans-Montana.\r\nSa r\u00e9action.\r\n*** Philippe Nanzer\r\n(M\u00e9t\u00e9o) *** Un stratus assez \u00e9tendu ce matin. Mais il devrait se dissiper plus facilement qu'hier.\r\nAu-dessus du gris, le soleil ce matin.\r\nMais les passages nuageux seront de plus en plus denses dans l'apr\u00e8s-midi et ce soir.\r\nAvec quelques pluies possibles, principalement autour du L\u00e9man dans le Chablais et en Valais.\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier / JDM_2015-10-12T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier / JDM_2015-10-12T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140448", "ece-7140431"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Yvette Th\u00e9raulaz, croquer la vie en f\u00e9minin (1/5) : Un destin d\u00e8s le th\u00e9\u00e2tre pour enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC29E37A-88C7-416B-AE10-A4117714F3CC", "durationSec": 398, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9raulaz, Yvette"], "thematicThemes": ["chanteuse", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Ce qui \u00e9tait un simple loisir dans l'enfance s'est mu\u00e9 rapidement en pratique professionnelle avec l'obtention d'un dipl\u00f4me de l'\u00c9cole d'art dramatique du Conservatoire de Lausanne en 1964. Tr\u00e8s vite, elle s'est lanc\u00e9e dans des exp\u00e9riences collectives, alors en pleine \u00e9mergence en Suisse romande.", "alternativeExcerpt": ["Un destin d\u00e8s le th\u00e9\u00e2tre pour enfants.\nCe qui \u00e9tait un simple loisir dans l\u2019enfance s\u2019est mu\u00e9 rapidement en pratique professionnelle avec l\u2019obtention d\u2019un dipl\u00f4me de l\u2019\u00c9cole d\u2019art dramatique du Conservatoire de Lausanne en 1964. Tr\u00e8s vite, elle s\u2019est lanc\u00e9e dans des exp\u00e9riences collectives, alors en pleine \u00e9mergence en Suisse romande.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca.", "Un destin d\u00e8s le th\u00e9\u00e2tre pour enfants.\nCe qui \u00e9tait un simple loisir dans l\u2019enfance s\u2019est mu\u00e9 rapidement en pratique professionnelle avec l\u2019obtention d\u2019un dipl\u00f4me de l\u2019\u00c9cole d\u2019art dramatique du Conservatoire de Lausanne en 1964. Tr\u00e8s vite, elle s\u2019est lanc\u00e9e dans des exp\u00e9riences collectives, alors en pleine \u00e9mergence en Suisse romande.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca.", "Un destin d\u00e8s le th\u00e9\u00e2tre pour enfants.\nCe qui \u00e9tait un simple loisir dans l\u2019enfance s\u2019est mu\u00e9 rapidement en pratique professionnelle avec l\u2019obtention d\u2019un dipl\u00f4me de l\u2019\u00c9cole d\u2019art dramatique du Conservatoire de Lausanne en 1964. Tr\u00e8s vite, elle s\u2019est lanc\u00e9e dans des exp\u00e9riences collectives, alors en pleine \u00e9mergence en Suisse romande.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Yvette Th\u00e9raulaz, croquer la vie en f\u00e9minin (1/5)", "Yvette Th\u00e9raulaz, croquer la vie en f\u00e9minin (1/5) / MAT_2015-10-12T07:50:00_helvetica", "Yvette Th\u00e9raulaz, croquer la vie en f\u00e9minin (1/5) / MAT_2015-10-12T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121108", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7121108", "ece-7121101"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Michel Zen Ruffinen r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 une candidature \u00e0 la t\u00eate de la FIFA", "id": "sound-5C64E73A-A514-4784-A986-688616E68066", "durationSec": 684, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Michel Zen Ruffinen pourrait se pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA le 26 f\u00e9vrier prochain. L'ancien num\u00e9ro deux de la f\u00e9d\u00e9ration dit y r\u00e9fl\u00e9chir, son interview.", "alternativeExcerpt": ["Michel Zen Ruffinen pourrait se pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA le 26 f\u00e9vrier prochain. L'ancien num\u00e9ro deux de la f\u00e9d\u00e9ration dit y r\u00e9fl\u00e9chir, son interview."], "alternativeTitle": ["Michel Zen Ruffinen r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 une candidature \u00e0 la t\u00eate de la FIFA / FOR_2015-10-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7140393"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"La m\u00e9tamorphose des cloportes\", Jimmy Smith", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8069B13-D568-4213-9980-578EFD727F07", "durationSec": 308, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smith, Jimmy"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-10-12T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-10-12T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121174", "ece-7121165"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "European Jazz Orchestra - AMR 2013", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3CF9F489-D605-496B-AE97-57B190440A19", "durationSec": 4640, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["European Jazz Orchestra"], "thematicThemes": ["jazz"], "alternativeTitle": ["JazzZ du 12.10.2015", "JazzZ du 12.10.2015", "European Jazz Orchestra - AMR 2013 - Prod. JazzZ / JAZ_2015-10-12T22:42:45_jazzz", "European Jazz Orchestra - AMR 2013 - Prod. JazzZ / JAZ_2015-10-12T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121090", "ece-7121089"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Les rock stars d'aujourd'hui: quelle est la v\u00f4tre et pourquoi?", "id": "sound-94E55F5F-DD3A-4F88-BC16-64D1E7105090", "durationSec": 3424, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s avoir \u00e9cum\u00e9 moult festivals, suivi moult concerts, sur moult sc\u00e8nes; des plus petites aux plus grandes, dans diff\u00e9rents pays et \u00e0 diff\u00e9rentes heures du jour et de la nuit, \"Culture Club\" se demande o\u00f9 peuvent bien avoir pass\u00e9 les rock stars aujourd'hui, \u00e0 part celles qui prennent gentiment le chemin de l'EMS. Et vous? Qu'en pensez-vous? Qui a les \u00e9paules pour prendre la rel\u00e8ve, tous styles confondus?\r\nEn nouvelle diffusion du 14 septembre 2015.", "alternativeTitle": ["Culture Club du 12.10.2015", "Les rock stars d'aujourd'hui: quelle est la v\u00f4tre et pourquoi? / CLC_2015-10-12T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 12.10.2015", "Les rock stars d'aujourd'hui: quelle est la v\u00f4tre et pourquoi? / CLC_2015-10-12T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir \u00e9cum\u00e9 moult festivals, suivi moult concerts, sur moult sc\u00e8nes; des plus petites aux plus grandes, dans diff\u00e9rents pays et \u00e0 diff\u00e9rentes heures du jour et de la nuit, \"Culture Club\" se demande o\u00f9 peuvent bien avoir pass\u00e9 les rock stars aujourd'hui, \u00e0 part celles qui prennent gentiment le chemin de l'EMS. Et vous? Qu'en pensez-vous? Qui a les \u00e9paules pour prendre la rel\u00e8ve, tous styles confondus?\n\nEn nouvelle diffusion du 14 septembre 2015.", "Apr\u00e8s avoir \u00e9cum\u00e9 moult festivals, suivi moult concerts, sur moult sc\u00e8nes; des plus petites aux plus grandes, dans diff\u00e9rents pays et \u00e0 diff\u00e9rentes heures du jour et de la nuit, \"Culture Club\" se demande o\u00f9 peuvent bien avoir pass\u00e9 les rock stars aujourd'hui, \u00e0 part celles qui prennent gentiment le chemin de l'EMS. Et vous? Qu'en pensez-vous? Qui a les \u00e9paules pour prendre la rel\u00e8ve, tous styles confondus?\n\nEn nouvelle diffusion du 14 septembre 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121159", "ece-7121158"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Magma dans Magma", "id": "sound-8686DB80-B480-4B65-83A7-B3A7A87472CB", "durationSec": 1475, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa saison 2015-2016, la Swiss Chamber Academy a choisi comme fil conducteur le mot \" Magma \", appliqu\u00e9 \u00e0 Schubert, Chostakovitch, Mozart, Holliger, ses mouvements obscurs et lumineux \u00e9voqueront la beaut\u00e9, l'aventure, la gr\u00e2ce. Appliqu\u00e9 \u00e0 la Swiss Chamber Academy, il deviendra jeunesse, recherche et \u00e9nergie. Daniel Haefliger, directeur artistique de la Swiss Chamber Academy, nous en dit plus au micro d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa saison 2015-2016, la Swiss Chamber Academy a choisi comme fil conducteur le mot \"Magma\". Appliqu\u00e9 \u00e0 Schubert, Chostakovitch, Mozart, Holliger, ses mouvements obscurs et lumineux \u00e9voqueront la beaut\u00e9, l\u2019aventure, la gr\u00e2ce. Appliqu\u00e9 \u00e0 la Swiss Chamber Academy, il deviendra jeunesse, recherche et \u00e9nergie. \n\nDaniel Haefliger, directeur artistique de la Swiss Chamber Academy, nous en dit plus au micro d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Magma dans Magma / MAG_2015-10-12T12:06:45_invite-1", "Magma du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Violoncelliste,directeur artistique", "name": "Haefliger, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7121115"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Saisonniers 3.0", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A521BB87-8D1B-448E-8DD4-BA597F5F16ED", "durationSec": 142, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Saisonniers 3.0", "Saisonniers 3.0 / NMT_2015-10-12T08:15:00_minute", "Saisonniers 3.0 / NMT_2015-10-12T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121244", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121244", "ece-7121227"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : Bonne anniversaire Le Corbusier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3681931D-AE74-4079-B8B6-A130D9289E0E", "durationSec": 172, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Bonne anniversaire Le Corbusier", "Bonne anniversaire Le Corbusier / NMT_2015-10-12T07:55:00_petites-histoires-des-grandes-soirees", "Bonne anniversaire Le Corbusier / NMT_2015-10-12T07:55:00_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121235", "ece-7121219"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : Kamikaze", "id": "sound-6AD6A503-AC8F-40EE-9A70-BF3DF726871B", "durationSec": 110, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Kamikaze(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(KAMIKAZE)  \r\nBonjour Georges Pop. Ce Matin nous allons nous arr\u00eater avec vous sur le mot Kamikaze, apr\u00e8s un week-end d'attentats sanglants o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 \u00e0 de multiples reprises.\r\nEvidemment le mot Kamikaze se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 ces pilotes japonais qui, \u00e0 partir de 1944, se sont sacrifi\u00e9s en plongeant  avec leurs avions charg\u00e9s de bombes sur les navires de l'US Navy dans une tentative d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e d'enrayer l'avance am\u00e9ricaine ; mais le mot est beaucoup plus ancien ; il entre dans la mythologie japonaise au XIII\u00e8me si\u00e8cle. A l'\u00e9poque presque toute la Chine est gouvern\u00e9e par un conqu\u00e9rant mongol qui s'appelle Kubila\u00ef Kahn. \u00c7a vous dit peut \u00eatre quelque chose parce que c'est \u00e0 la cour de Kubila\u00ef Khan que fut re\u00e7u Marco Polo, ce marchand v\u00e9nitien qui \u00e9crivit le Livre des Merveilles qui fit connaitre l'Asie aux Europ\u00e9ens. Kubilai  est un conqu\u00e9rant ambitieux ; d\u00e9cide d'envahir le Japon. Premi\u00e8re tentative en 1274 : 300 vaisseaux des milliers de soldats. Mais une partie de son arm\u00e9e se r\u00e9volte ! C'est un \u00e9chec .. Deuxi\u00e8me tentative en 1281 . Massive : 900 vaisseaux, 15 mille marins, 25 mille soldats . La situation du Japon est d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e et puis miracle : un typhon d\u00e9truit la flotte mongole et l'oblige \u00e0 rebrousser chemin. Le Japon est sauv\u00e9. Le typhon est baptis\u00e9 Kamikaze . Vent divin. Il entre dans la mythologie nippone . En 1944, le mot est repris par la marine japonaise  pour d\u00e9signer certains de ses pilotes qui se sacrifient volontairement mais aussi sur ordre de leurs sup\u00e9rieurs. . Les Am\u00e9ricains sont stup\u00e9faits. Le terme Kamikaze entre dans la langue anglaise pour d\u00e9signer par extension toutes les attaques suicides . Puis dans la langue fran\u00e7aise. Mais cette g\u00e9n\u00e9ralisation est regrettables les Kamikazes \u00e9taient de militaires qui n'attaquaient que des cibles militaires. Alors posons-nous la question : qualifier de  \u00ab Vent Divin \u00bb les auteurs des attentats suicides par exemple islamiste, n'est-ce pas pr\u00e9cis\u00e9ment aller dans leur sens et leur conf\u00e9rer cette dimension de martyr qu'ils revendiquent.", "alternativeExcerpt": ["Ce lundi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"kamikaze\".", "Ce lundi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"kamikaze\".", "Ce lundi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"kamikaze\"."], "alternativeTitle": ["Kamikaze", "Kamikaze / JDM_2015-10-12T07:15:00_le-mot-du-jour", "Kamikaze / JDM_2015-10-12T07:15:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140440", "ece-7140423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration ne ma\u00eetrise pas assez ses d\u00e9penses en consultants externes", "id": "sound-C7EC77D8-3382-4482-81E0-D6E182FBDD33", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hans Hess,  pr\u00e9sident de la commission de gestion du conseil des Etats\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration ne ma\u00eetrise pas assez ses d\u00e9penses en consultants externes12h30 Rapport consultant externe \r\nLa conf\u00e9d\u00e9ration ne ma\u00eetrise pas suffisamment ses d\u00e9penses en consultants externes. Elle se fait taper sur les doigts ce matin par une commission du conseil des \u00e9tats qui veut siffler la fin de la r\u00e9cr\u00e9ation. La commission appelle le conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 prendre le contr\u00f4le sur les mandats externes. 10 recommandations avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e en 2006, mais, Muriel Ballaman, les efforts de la conf\u00e9d\u00e9ration sont jug\u00e9s insuffisants...\r\nEfforts insuffisants. C'est en substance le commentaire de la commission de gestion du conseil des \u00e9tats sur la question des mandats externes de la conf\u00e9d\u00e9ration. Surtout que depuis 2006 et les 10 recommandations qui avaient \u00e9t\u00e9 faites, des scandales ont \u00e9clat\u00e9... L'affaire de corruption au secr\u00e9tariat d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9conomie par exemple... avec le licenciement de l'un de ses cadres, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir attribu\u00e9 \u00e0 des prix gonfl\u00e9s des mandats \u00e0 une entreprise zougoise contre des avantages financiers. Le SECO s'est r\u00e9organis\u00e9 apr\u00e8s cette affaire, il mettra en pratique ses nouvelles dispositions en janvier.  La commission de gestion demande donc au conseil f\u00e9d\u00e9ral de resserer les boulons, et vite: la conf\u00e9d\u00e9ration devrait mieux conna\u00eetre le profil politique de ses consultants externes, eux qui, notamment en pr\u00e9parant les dossiers, ont une influence indirecte sur les d\u00e9cisions politiques. L'administration devrait davantage utiliser les comp\u00e9tences de ses fonctionnaires \u00e0 l'interne aussi. Elle doit \u00e9galement s'assurer que des r\u00e9seaux de fournisseurs attitr\u00e9s n'existent pas. Et enfin, lutter contre la fi\u00e8vre de d\u00e9cembre qui s'empare de l'administration: il se trouve qu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e, les d\u00e9penses sont particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9es. La commission soup\u00e7onne des paiements afin de d\u00e9penser le cr\u00e9dit qui leur est allou\u00e9.  Et puisque l'administration n'a pas obtenu de r\u00e9sultats suffisants dans ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, la commission va mener une analyse au printemps 2016. La commission veut maintenant \u00eatre prise en s\u00e9rieux.", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration se fait taper sur les doigts ce lundi matin par une Commission du Conseil des Etats car elle ne ma\u00eetrise pas suffisamment ses d\u00e9penses en consultants externes. Celle-ci appelle donc le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 prendre le contr\u00f4le sur les mandats externes."], "alternativeTitle": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration ne ma\u00eetrise pas assez ses d\u00e9penses en consultants externes / 12H30_2015-10-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des djihadistes fran\u00e7ais peut-\u00eatre tu\u00e9s par des frappes de Paris en Syrie", "id": "sound-E76FABDF-510A-45E7-9E1F-2541A59CFA8A", "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Des djihadistes fran\u00e7ais peut-\u00eatre tu\u00e9s par des frappes de Paris en Syrie12h30 France bombarde fran\u00e7ais\r\nDes djihadistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s lors des frappes a\u00e9riennes fran\u00e7aises de vendredi contre un camp d'entra\u00cenement de terroristes en Syrie. Et parmi ces djihadistes, il y aurait des fran\u00e7ais. C'est ce qu'ont affirm\u00e9 ce matin successivement une ONG syrienne et une source gouvernementale fran\u00e7aise. Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris.pas de confirmation officielle pour l'instant, mais hier lors d'une d\u00e9claration \u00e0 la presse Manuel Valls avait affirm\u00e9 : \u00ab\u00a0nous frappons tous ceux qui pr\u00e9parent des attentats contre la France. et nous ne demandons pas les passeports avant.\u00a0\u00bb.\r\nDIRECT \r\nCinq salari\u00e9s de la compagnie a\u00e9rienne Air France ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ce matin. \r\nIls auraient \u00e9t\u00e9 formellement identifi\u00e9s sur les images vid\u00e9o comme \u00e9tant les principales responsables des violences commises lundi dernier sur des vigiles et deux cadres d'Air France, en marge du comit\u00e9 central d'entreprise. Les salari\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue. Ils feraient parties de la branche cargo d'Air France, selon Europe 1.", "alternativeExcerpt": ["Des djihadistes fran\u00e7ais pourraient avoir \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s lors des frappes a\u00e9riennes fran\u00e7aises contre des camps du groupe Etat islamique en Syrie, a indiqu\u00e9 lundi une source gouvernementale fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["Des djihadistes fran\u00e7ais peut-\u00eatre tu\u00e9s par des frappes de Paris en Syrie / 12H30_2015-10-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140409"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Cecilia Bartoli dans Norma", "id": "sound-1D638C7C-3BE5-4407-8032-4272DF84B597", "durationSec": 1045, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lotte Lehmann disait : \" Je pr\u00e9f\u00e8re chanter 5 Iseult \u00e0 1 Norma \".\r\nVoil\u00e0 qui veut tout dire. Cecilia Bartoli rel\u00e8ve le d\u00e9fi avec cette Norma et en propose une vision tr\u00e8s personnelle et assez surprenante. Elle a choisi de retourner aux sources de l'\u00e9criture bellinienne pour d\u00e9couvrir le personnage de Norma dans des tessitures plus proches de la voix de mezzo que de soprano. Cecilia Bartoli en parle aujourd'hui dans Magma. Chronique de Serene Regard", "alternativeExcerpt": ["Lotte Lehmann disait: \"Je pr\u00e9f\u00e8re chanter 5 Iseult \u00e0 1 Norma\". Voil\u00e0 qui veut tout dire. Cecilia Bartoli rel\u00e8ve le d\u00e9fi avec cette Norma et en propose une vision tr\u00e8s personnelle et assez surprenante. Elle a choisi de retourner aux sources de l\u2019\u00e9criture bellinienne pour d\u00e9couvrir le personnage de Norma dans des tessitures plus proches de la voix de mezzo que de soprano. \n\nCecilia Bartoli en parle aujourd\u2019hui dans Magma. Chronique de Serene Regard."], "alternativeTitle": ["Cecilia Bartoli dans Norma / MAG_2015-10-12T12:06:45_invite-2", "Magma du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deuil et col\u00e8re en Turquie apr\u00e8s les attentats meurtriers \u00e0 Ankara", "id": "sound-FDAC9A39-49CB-4B84-A93B-453CFBF83B73", "durationSec": 86, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deuil et col\u00e8re en Turquie apr\u00e8s les attentats meurtriers \u00e0 Ankara12h30 suivi Inter\r\nLa Turquie est toujours tr\u00e8s choqu\u00e9e, 48h apr\u00e8s le double attentat contre un meeting pacifiste qui a fait 97\u00a0morts\u00a0selon un bilan officiel, et 128 selon les organisateurs. Le pays est \u00e0 l'arr\u00eat. Trois jours de deuil national avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9s par le chef du gouvernement.  Les principales organisations syndicales ont pour leur part appel\u00e9 \u00e0 deux jours de gr\u00e8ve aujourd'hui et demain. Istanbul, correspondance de J\u00e9r\u00f4me Bastion \r\n  MAG 1'02", "alternativeExcerpt": ["La Turquie est sous le choc ce lundi, 48 heures apr\u00e8s le double attentat contre un meeting pacifiste qui a fait 97 victimes selon un bilan officiel, et 128 selon les organisateurs. Trois jours de deuil national ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9s par le gouvernement. Les principales organisations syndicales ont appel\u00e9 \u00e0 deux jours de gr\u00e8ve lundi et mardi."], "alternativeTitle": ["Deuil et col\u00e8re en Turquie apr\u00e8s les attentats meurtriers \u00e0 Ankara  / 12H30_2015-10-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140401"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 12.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9BCEF408-7BEE-4336-9A09-3E6048B70A7F", "durationSec": 72, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2015-10-12T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 12.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121184"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Finis ton assiette avec Doriane Br\u00fclhardt", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CF91925E-BF6E-4ABD-B7CB-35880C80950F", "durationSec": 111, "publicationDate": "2015-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-12T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-12T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7121214", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7121214", "ece-7121210"]}]}}