{"response": {"numFound": 15205, "start": 4200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les coulisses du reportage \"Marion Mar\u00e9chal, l'autre Le Pen\" : Commentaire d'Alain Franco, avec les interviews de Nicolas Lebourg, historien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame-droite et de Marion Mar\u00e9chal-Le Pen, membre du FN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7856DCB-FA51-4A58-841F-D3C9D464E267", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mar\u00e9chal-Le Pen, Marion"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "extr\u00eame droite", "fonction politique"], "excerpt": "L'H\u00e9riti\u00e8re va-t-elle tr\u00f4ner \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion fran\u00e7aise Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur? Les sondages donnent Marion Mar\u00e9chal Le Pen quasiment \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec un t\u00e9nor de la droite. Mais \u00e0 26 ans, la petite-fille de Jean-Marie et ni\u00e8ce de Marine s'y voit d\u00e9j\u00e0. Chez les Le Pen, on a la politique dans le sang. Marion, elle, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e au biberon du nationalisme, et cela se ressent. Plus \u00e0 droite que sa tante, catholique traditionnaliste, Marion avait un nom. Elle est en train de se faire un pr\u00e9nom.  ", "alternativeExcerpt": ["L\u2019H\u00e9riti\u00e8re va-t-elle tr\u00f4ner \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion fran\u00e7aise Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur? Les sondages donnent Marion Mar\u00e9chal Le Pen quasiment \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec un t\u00e9nor de la droite. Mais \u00e0 26 ans, la petite-fille de Jean-Marie et ni\u00e8ce de Marine s\u2019y voit d\u00e9j\u00e0. Chez les Le Pen, on a la politique dans le sang. Marion, elle, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e au biberon du nationalisme, et cela se ressent. Plus \u00e0 droite que sa tante, catholique traditionnaliste, Marion avait un nom. Elle est en train de se faire un pr\u00e9nom.  D\u00e9couvrez les coulisses du reportage d'Alain Franco diffus\u00e9 ce samedi 14 novembre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "L\u2019H\u00e9riti\u00e8re va-t-elle tr\u00f4ner \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion fran\u00e7aise Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur? Les sondages donnent Marion Mar\u00e9chal Le Pen quasiment \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec un t\u00e9nor de la droite. Mais \u00e0 26 ans, la petite-fille de Jean-Marie et ni\u00e8ce de Marine s\u2019y voit d\u00e9j\u00e0. Chez les Le Pen, on a la politique dans le sang. Marion, elle, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e au biberon du nationalisme, et cela se ressent. Plus \u00e0 droite que sa tante, catholique traditionnaliste, Marion avait un nom. Elle est en train de se faire un pr\u00e9nom.  D\u00e9couvrez les coulisses du reportage d'Alain Franco diffus\u00e9 ce samedi 14 novembre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "L\u2019H\u00e9riti\u00e8re va-t-elle tr\u00f4ner \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion fran\u00e7aise Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur? Les sondages donnent Marion Mar\u00e9chal Le Pen quasiment \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec un t\u00e9nor de la droite. Mais \u00e0 26 ans, la petite-fille de Jean-Marie et ni\u00e8ce de Marine s\u2019y voit d\u00e9j\u00e0. Chez les Le Pen, on a la politique dans le sang. Marion, elle, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e au biberon du nationalisme, et cela se ressent. Plus \u00e0 droite que sa tante, catholique traditionnaliste, Marion avait un nom. Elle est en train de se faire un pr\u00e9nom.  D\u00e9couvrez les coulisses du reportage d'Alain Franco diffus\u00e9 ce samedi 14 novembre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40."], "alternativeTitle": ["Les coulisses du reportage \"Marion Mar\u00e9chal, l\u2019autre Le Pen\"", "Les coulisses du reportage \"Marion Mar\u00e9chal, l\u2019autre Le Pen\" / JDM_2015-11-13T07:18:00_quinze-minutes", "Les coulisses du reportage \"Marion Mar\u00e9chal, l\u2019autre Le Pen\" / JDM_2015-11-13T07:18:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231158", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme politique fran\u00e7aise, membre du FN", "name": "Mar\u00e9chal-Le Pen, Marion", "type": "Participant"}, {"role": "historien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame-droite", "name": "Lebourg, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231158", "ece-7231139"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous des habits hivernaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB1969FE-0B0E-4767-B3C8-059DAF3C74AF", "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous des habits hivernaux", "M\u00e9fiez-vous des habits hivernaux / NMT_2015-11-13T07:46:12_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous des habits hivernaux / NMT_2015-11-13T07:46:12_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212120", "ece-7212104"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Zone critique arts visuels", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-CEEC20B9-CE99-49E0-9C4F-064FFFFC82BA", "durationSec": 3341, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "critique d'art"], "excerpt": "Au sommaire : Giuseppe Penone. Regards crois\u00e9s: Lausanne, Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts, jusqu'au 3 janvier 2016\r\nVisions c\u00e9lestes, visions funestes. Apocalypses et visions bibliques de D\u00fcrer \u00e0 Redon : Gen\u00e8ve, Cabinet d'arts graphiques, jusqu'au 31 janvier 2016\r\nToulouse-Lautrec et la photographie : Berne, Kunstmuseum, jusqu'au 13 d\u00e9cembre 2015\r\nOne more time : Gen\u00e8ve, Mamco, jusqu'au 26 janvier 2016\r\nLes coups de cour des critiques : \r\nSamuel Schellenberg : Hypothesis, Philippe Parreno, Milan, Hangar Bicocca, jusqu'au14 f\u00e9vrier 2016\r\nElisabeth Chardon : Anish Kapoor chez le Corbusier : Eveux, Couvent de la Tourette, jusqu'au 3 janvier 2016\r\nFlorence Millioud-Henriques : Picasso mania, Paris, Grand Palais, jusqu'au 29 f\u00e9vrier 2016", "alternativeTitle": ["Zone critique du 13.11.2015", "Zone critique du 13.11.2015", "Zone critique arts visuels / ZONE_2015-11-13T11:04:15_zone-critique", "Zone critique arts visuels / ZONE_2015-11-13T11:04:15_zone-critique"], "imageURL": "//www.rts.ch/4878981.image", "alternativeExcerpt": ["par Florence Grivel", "par Florence Grivel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211975", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique Arts Visuelsau Courrier", "name": "Schellenberg, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 H", "name": "Millioud-Henriques, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Chardon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211975", "ece-7211974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-5A433036-D568-4AEF-BD9B-070EF6D282B0", "durationSec": 419, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nLa Suisse s'implique pour am\u00e9liorer les conditions de travail sur les chantiers du mondial de foot au Qatar...\r\nExploitation au Qatar: maintenant la Suisse s'en m\u00eale. Le tagesanzeiger et le Bund nous r\u00e9v\u00e8lent ce matin que la Conf\u00e9d\u00e9ration ouvre des n\u00e9gociations entre les syndicats et la f\u00e9d\u00e9ration mondiale de football. Objectif am\u00e9liorer les conditions de travail des ouvriers qui oeuvrent pour la Coupe du monde au Qatar, en 2022. La  f\u00e9d\u00e9ration internationale des travailleurs du b\u00e2timent a envoy\u00e9 la semaine derni\u00e8re une d\u00e9l\u00e9gation dans les camps de travail sur place. Elle fait ce terrible constat: le ouvriers du Bangladesh, indiens philippins ou n\u00e9palais  sont parqu\u00e9s dans des baraquements sales et \u00e9touffants, parqu\u00e9s dans des dortoirs de 8 lits, ils ont d\u00fb laisser leur passepotr. Ils travaillent jusqu'\u00e0 12 heures par jour par 40 degr\u00e9s. Ces conditions violent les directives de l'OCDE pour les entreprises internationales, sign\u00e9es par la Suisse. Le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie est donc intervenu \u00e0 la demande des syndicats: il va conduire une m\u00e9diation pendant un an, durant lequel la teneur des discussions sera tenues secr\u00e8tes. Puis le seco communiquera le r\u00e9sultat.\r\nOn n\u00e9gocie aussi secr\u00e8tement en Suisse sur la Syrie. Ce que nous apprend la Tribune de Gen\u00e8ve ce matin: une r\u00e9union a eu lieu il y a une quinzaine de jours \u00e0 Zurich, entre: \r\ndes diplomates russes, des repr\u00e9sentants de l'opposition arm\u00e9e et du gouvernement syrien, un repr\u00e9sentant de l'\u00e9missaire sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie et des diplomates italiens et allemand. \r\nC'\u00e9tait donc \u00e0 Zurich... Gen\u00e8ve aurait-elle perdu la main dans ce processus de n\u00e9gociation ? demande l'\u00e9ditorial du quotidien... avant de r\u00e9pondre non, le choix a \u00e9t\u00e9 fait pour des raisons de discr\u00e9tion. Et de toute fa\u00e7on, face au drame humain de la Syrie, il est mal venu d'ergotter sur la Gen\u00e8ve internationale. \r\n***Des soup\u00e7ons, maintenant, ceux de la commission de la concurrence,  juste avant la saison de ski...\r\nLes fabricants de ski sont dans le viseur de la commission de la concurrence. R\u00e9v\u00e9lation de la Bernerzeitung. Fischer et Volkl sont soup\u00e7onn\u00e9s d'entraver les importations parall\u00e8les. Juste avant la saison de ski, cette comp\u00e9tition l\u00e0 s'annonce encore plus intense, commente le quotidien bernois.\r\nUn automne noir pour l'industrie suisse. Le Temps a fait les comptes: depuis octobre, une quinzaine d'entreprises a d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9 pr\u00e8s de 1000 emplois. Et ce n'est pas directement le franc fort qui est en cause. Mais bine la transformation des activit\u00e9s industrielles elles-m\u00eames, avec notamment la num\u00e9risation. Le franc fort, lui, a servi d'acc\u00e9l\u00e9rateur \u00e0 cette \u00e9volution. \r\nAu lieu de licencier, d'autres entreprises optent pour l'allongement de la dur\u00e9e du temps de travail, pour produire meilleur march\u00e9, et pr\u00e9server des emplois. Mais \u00e0 long terme, cette mesure finit souvent par perdre de son efficacit\u00e9, avec l'effet de fatigue, qui fait diminuer la productivit\u00e9. \r\nLa s\u00e9cheresse de cette ann\u00e9e a un impact aussi sur l'\u00e9conomie. Car elle diminue le niveau des fleuvres. La Balser zeitung s'inqui\u00e8te ce matin sur le niveau du Rhin, qui entrave le trasport de marchandises. Plus de b\u00e2teaux circulent mais avec moins de chargement. Voil\u00e0 qui aura aussi des cons\u00e9quences sur le prix du mazout, qui augmente.\r\n***Simonetta Sommargua et Doris Leuthard, deux conseill\u00e8res f\u00e9d\u00e9rales dans l'adversit\u00e9...\r\nSimonetta Sommaruga,  englu\u00e9e dans une crise durable, titre le Blick\r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale a perdu les votations importantes.\r\nElle n'a pas de solution pour la crise migratoire\r\nET l'UDC vise maintenant son d\u00e9partement. En tant que socialiste elle est condamn\u00e9e \u00e0 r\u00e9agir, plut\u00f4t qu'\u00e0 agir. R\u00e9agir aux initiatives de l'UDC contre l'immigration de masse, ou celle de mise en oeuvre du renvoi des criminels \u00e9trangers.\r\nSelon le Blick, la Bernoise aimerait bien reprendre le d\u00e9partement des finances d'Evelyne Widmer Schlumpf, le 9 d\u00e9cembre prochain. Mais les partis de droite feront tout pour le conserver en main bourgeoise. ET le Blick conclut sur une note dramatique:  Simonetta Sommaruga se retouve en prison dans son d\u00e9partement, emprisonn\u00e9e dans la crise.\r\nDans la NZZ,  Philipp Mueller, le pr\u00e9sident du PLR, parle carr\u00e9ment d'un \"probl\u00e8me Sommaruga\". Dans la crise migratoire, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale ouvre les portes et des centaines de demandeurs d'asile arrivent en Suisse. Philipp Mueller d\u00e9plore: parce que la Socialiste n'intervient pas de mani\u00e8re ferme sur l'asile,  fatalement, elle renforce le secpticisme envers les bilat\u00e9rales et la libre circulation \r\nAutre combat, m\u00eames adversaires:  celui que Doris Leuthard m\u00e8ne  pour d\u00e9fendre le service public : la SSR est sous pression, le chef de SRF, la  t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, s'est soumis cette semaine aux questions des t\u00e9lpectateurs. Aujourd'hui aux entretiens de Watewille, Doris Leuthard informera les pr\u00e9sidents de partis  au sujet du rapport sur le service public.  Une offensive de charme rendue n\u00e9cessaire par la pression du parlement, estime le Blick. Les partis bourgeois veulent faire subir une cure minceur au service public,  A la suite d'une demande de l'UDC zurichoise Nathalie Rickli,  soutenue par une centaine d'\u00e9lus, un d\u00e9bat sp\u00e9cial sur le service public aura lieu en d\u00e9cembre. \r\n***Doris Leuthard qui sera bient\u00f4t \u00e0 Paris pour la conf\u00e9rence sur le climat, la fameuse \"cop21\".\r\nEt justement, \u00e0 ce propos, 24 heures et la tribune de Gen\u00e8ve s'interrogent: la Suisse serait-elle une fausse bonne \u00e9l\u00e8ve en mati\u00e8re de r\u00e9duction de ses \u00e9missions de CO2. Elle s'est engag\u00e9r \u00e0 les diminuer de moiti\u00e9. C'est impressionnant sur le papier, mais pas si ambitieux que \u00e7a. La principale d\u00e9ception: trop d'achat de carbone \u00e0 l'\u00e9tranger. D'ici 2030, les \u00e9missions de CO2 nationales ne seraient r\u00e9duites en fait que de 30%.\r\nDans le Courrier et la Libert\u00e9, le r\u00f4le des lobbyistes, dans cette r\u00e9union: groupes d'influence \u00e9cologistes qui militent pour un accord contraignant sur la limitation des \u00e9missions de CO2. En face, les groupes \u00e9conomiques, qui freinent des 4 fers. \r\n***Derni\u00e8re journ\u00e9e ce vendredi pour les cantons, pour proposer leurs candidats UDC pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral... avec un face-\u00e0-face en Suisse centrale...\r\nCe match entre le conseiller national zougois Thomas Aeschi et le Conseiller d'Etat nidwaldien Res Schmid, en vue de la course des candidats UDC pour le Conseil F\u00e9d\u00e9ral.  Tous les deux r\u00eavent de repr\u00e9senter la Suisse centrale au gouvernement. Thomas Aeschi,  36 ans, c\u00e9libataire, consultant, aime faire du ski et de la randonn\u00e9e dans les Alpes. \u00ab  Je suis habitu\u00e9 \u00e0 traiter des dossiers complexes \u00bb dit-il en guise d'argument de vente. \r\nFace \u00e0 lui, Res Schmid, 57 ans, mari\u00e9, p\u00e8re de deux enfants, sp\u00e9cialiste de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'a\u00e9ronautique, f\u00e9ru de v\u00e9lo et de natation. Le Nidwaldien d\u00e9clare : \u00ab  je suis un candidat de l'UDC mais je suis capable de compromis.  Ils font parti des 9 candidats en course pour le ticket final du parti. L'UDC  fera son choix le 20 novembre. \r\nIls sont 10... tous en photot dans 24heures et la Tribune, 10, donc pour un si\u00e8ge UDC...\r\nLes quotidiens passent les candidats en revue... candidats qui ne partent pas tous avec les m\u00eames chances...\r\n10, mais il n'est pas exlcu que des candidats impr\u00e9vus sortent encore du bois la semaine prochaine, glisse un \u00e9lu UDC au parlement...\r\nEn tous cas, une chose est s\u00fbre, pour le Temps... l'UDC est en passe de r\u00e9ussir son pari: d\u00e9montrer qu'elle a une grande r\u00e9serve de candidats.  \r\nVrai favoris, outsider, hors-course, alibi ou tapisserie. Leurs chances sont variables.", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2015-11-13T06:44:00_revue-de-presse", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2015-11-13T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231152", "ece-7231133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec des pionniers de la Lune. En pr\u00e9vision de \"The Moon race show\", un spectacle donn\u00e9 \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, interview de Lukas Viglietti, initiateur de cet \u00e9v\u00e9nement et pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Swiss Apollo, et Claude Nicollier, l'unique astronaute helv\u00e9tique. A cette occasion, Bastien Confino a rencontr\u00e9 Alexe\u00ef Leonov, premier cosmonaute \u00e0 avoir effectu\u00e9 une sortie dans l'espace, en 1965, et Buzz Aldrin, le pilote du module lunaire lors du premier alunissage d'Apollo 11, en 1969", "id": "sound-3B92C05B-AC4B-442D-9416-BE857AED7026", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "URSS"], "durationSec": 2789, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apollo (mission spatiale)", "Aldrin, Buzz", "Nicollier, Claude", "Leonov, Alexe\u00ef"], "thematicThemes": ["lune", "astronautique"], "alternativeExcerpt": ["En pr\u00e9vision de \"The moon race\", un spectacle donn\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, \"CQFD\" re\u00e7oit Lukas Viglietti, initiateur de cet \u00e9v\u00e9nement et pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Swiss Apollo, et Claude Nicollier, l\u2019unique astronaute helv\u00e9tique. A cette occasion, Bastien Confino a rencontr\u00e9 Alexe\u00ef Leonov, premier cosmonaute \u00e0 avoir effectu\u00e9 une sortie dans l\u2019espace, en 1965, et Buzz Aldrin, le pilote du module lunaire lors du premier alunissage d\u2019Apollo 11, en 1969."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec des pionniers de la Lune / CQFD_2015-11-13T10:04:15_l-invite", "CQFD du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Astronaute et astrophysicien", "name": "Nicollier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "cosmonaute", "name": "Aldrin, Buzz", "type": "Participant"}, {"role": "ex-cosmonaute russe", "name": "Leonov, Alexe\u00ef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7212429"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : \"La Guerre des Amants\", par Jaune Berlin (Gl\u00e9nat)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE49A8F3-CF75-4A07-845F-AE84ADBC0FCA", "durationSec": 189, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au travers d'une \u00e9poque troubl\u00e9e de la r\u00e9volution d'Octobre \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale, immersion dans le parcours de deux personnages: une Russe r\u00e9volutionnaire et un Am\u00e9ricain pacifiste qui vont s'aimer, se quitter et se retrouver.\r\nL'occasion aussi de d\u00e9couvrir des mondes artistiques tels que le Bauhaus.", "alternativeExcerpt": ["Au travers d'une \u00e9poque troubl\u00e9e de la r\u00e9volution d'Octobre \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale, immersion dans le parcours de deux personnages: une Russe r\u00e9volutionnaire et un Am\u00e9ricain pacifiste qui vont s'aimer, se quitter et se retrouver.\n\nL'occasion aussi de d\u00e9couvrir des mondes artistiques tels que le Bauhaus.", "Au travers d'une \u00e9poque troubl\u00e9e de la r\u00e9volution d'Octobre \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale, immersion dans le parcours de deux personnages: une Russe r\u00e9volutionnaire et un Am\u00e9ricain pacifiste qui vont s'aimer, se quitter et se retrouver.\n\nL'occasion aussi de d\u00e9couvrir des mondes artistiques tels que le Bauhaus.", "Au travers d'une \u00e9poque troubl\u00e9e de la r\u00e9volution d'Octobre \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale, immersion dans le parcours de deux personnages: une Russe r\u00e9volutionnaire et un Am\u00e9ricain pacifiste qui vont s'aimer, se quitter et se retrouver.\n\nL'occasion aussi de d\u00e9couvrir des mondes artistiques tels que le Bauhaus."], "alternativeTitle": ["\"La Guerre des Amants\", par Jaune Berlin (Gl\u00e9nat)", "\"La Guerre des Amants\", par Jaune Berlin (Gl\u00e9nat) / SUPER_2015-11-13T16:31:22_la-bibliotheque-du-professeur-y", "\"La Guerre des Amants\", par Jaune Berlin (Gl\u00e9nat) / SUPER_2015-11-13T16:31:22_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212044", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212044", "ece-7212037"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Aliose au Festival'entre2", "id": "sound-615974B6-B413-4D56-B4C4-CB1A15BCD52B", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aliose jouait \u00e0 L'Octogone Th\u00e9\u00e2tre de Pully le vendredi 5 juin 2015 en premi\u00e8re partie d'Axelle Red. Le duo a propos\u00e9 un concert intime a d\u00e9couvrir sur Option Musique ce 13 novembre 2015 de 20h00 \u00e0 21h00.\r\nPar Pauline Seiterle", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 13.11.2015", "Aliose / LSC_2015-11-13T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 13.11.2015", "Aliose / LSC_2015-11-13T20:03:00_label-scene"], "alternativeExcerpt": ["Aliose jouait \u00e0 L\u02b9Octogone Th\u00e9\u00e2tre de Pully le vendredi 5 juin 2015 en premi\u00e8re partie d'Axelle Red. Le duo a propos\u00e9 un concert intime a d\u00e9couvrir sur Option Musique ce 13 novembre 2015 de 20h00 \u00e0 21h00.\n\nPar Pauline Seiterle", "Aliose jouait \u00e0 L\u02b9Octogone Th\u00e9\u00e2tre de Pully le vendredi 5 juin 2015 en premi\u00e8re partie d'Axelle Red. Le duo a propos\u00e9 un concert intime a d\u00e9couvrir sur Option Musique ce 13 novembre 2015 de 20h00 \u00e0 21h00.\n\nPar Pauline Seiterle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212169", "ece-7212168"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui est le James Bond suisse? (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D9FC2B9-D95E-4196-8BA0-C8BF73ADAABA", "durationSec": 316, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui est le James Bond suisse? (5/5)", "Qui est le James Bond suisse? (5/5) / NMT_2015-11-13T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui est le James Bond suisse? (5/5) / NMT_2015-11-13T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212117", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212117", "ece-7212102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Cuba, une m\u00e9decine r\u00e9volutionnaire (R)", "id": "sound-BD0FC0D0-7992-4AE2-8645-755AEEB38A02", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de la sant\u00e9", "m\u00e9decine"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robert-Nicoud, Arnaud\r\n150 kilom\u00e8tres s\u00e9parent seulement les deux villes, mais aussi plus de 50 ans d'embargo. \r\nAvant le rapprochement, voyage entre ces deux sours ennemies. \r\nUne nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 12 juin 2015.\r\n--- plus value ---\r\nUne m\u00e9decine r\u00e9volutionnaireLa m\u00e9decine est la principale ressource de l'\u00c9tat cubain. Mais le syst\u00e8me de sant\u00e9 publique socialiste pousse des professionnels de sant\u00e9 \u00e0 quitter l'\u00eele. Paradoxe d'un pays aux petits soins.Avec Georges, \u00e9tudiant am\u00e9ricain \u00e0 Cuba, Elena Joa, pionni\u00e8re de l'ophtalmo cubaine qui, \u00e0 pr\u00e8s de 80 ans continue \u00e0 op\u00e9rer.Reportage d'Arnaud Robert, r\u00e9alisation Didier Rossat", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 13.11.2015", "Cuba, une m\u00e9decine r\u00e9volutionnaire / DET_2015-11-13T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 13.11.2015", "Cuba, une m\u00e9decine r\u00e9volutionnaire / DET_2015-11-13T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["150 kilom\u00e8tres s\u00e9parent seulement les deux villes, mais aussi plus de 50 ans d'embargo. \n\nAvant le rapprochement, voyage entre ces deux s\u0153urs ennemies. \n\nUne nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 12 juin 2015.", "150 kilom\u00e8tres s\u00e9parent seulement les deux villes, mais aussi plus de 50 ans d'embargo. \n\nAvant le rapprochement, voyage entre ces deux s\u0153urs ennemies. \n\nUne nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 12 juin 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212396", "ece-7212395"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Litt\u00e9rature. \"Fr\u00e8res dames\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE4029D1-01E0-4A83-97BB-6A6D079837B0", "durationSec": 167, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-13T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-13T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212083", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212083", "ece-7212079"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview d'Oxmo Puccino", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5563F2F6-E451-490A-805B-6A84ECF74954", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Puccino, Oxmo"], "thematicThemes": ["rap", "musique"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 13.11.2015", "pl3in le poste du 13.11.2015", "Oxmo Puccino en interview / PLP_2015-11-13T19:00:00_Asset00_04:20:48", "Guy Berryman (Coldplay) / PLP_2015-11-13T19:00:00_Asset01_04:20:49", "Oxmo Puccino - Guy Berryman - Verena Von Horsten / PLP_2015-11-13T19:00:00_plein-le-poste", "Oxmo Puccino - Guy Berryman - Verena Von Horsten / PLP_2015-11-13T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Oxmo Puccino, de son vrai nom Abdoulaye Puccino, est un rappeur fran\u00e7ais originaire du Mali. A l'occasion de la sortie de son nouvel album intitul\u00e9 \"La Voix Lact\u00e9e\", Ellen Ichters a pu de lui poser quelques questions.", "\"Pl3in le poste\" vous diffuse une interview de Guy Berryman, le bassiste du groupe britannique Coldplay, r\u00e9alis\u00e9e par la SRF."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212092", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur", "name": "Puccino, Oxmo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212092", "ece-7212091"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Charlotte et les petits oiseaux (5/5) :  Les musiciens et les oiseaux, avec Vincent Arlettaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E66ED90B-35EE-46EB-9B7D-5DCE5B2E43ED", "durationSec": 3356, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau", "musique", "chant"], "excerpt": "Pourquoi chante-t-il, le Ph\u00e9nix des h\u00f4tes de ces bois, pour qui, quand, comment ? Avec Charlotte et les sp\u00e9cialistes qu'elle rencontre, nous comprendrons peu \u00e0 peu leur anatomie phonatoire, leur langage, ses significations infinies, sa beaut\u00e9 inou\u00efe.Mais si l'oiseau chante, c'est bien l'homme pour l'\u00e9couter, cette semaine dans Musique en m\u00e9moire, entre nature et culture. Nous entendronsOlivier Messiaen affirmer avoir tout appris de ses ma\u00eetres ail\u00e9s, en vivant le bonheur d'\u00eatre \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9, dans la nature, de par le monde. La voix de Messiaen, celle de sa muse Yvonne Loriot r\u00e9sonneront de l'exp\u00e9rience \u00e0 l'\u00e9criture.Entre musicologues, Charlotte Graber et Vincent Arlettaz tendront enfin l'oreille \u00e0 tout ce que les musiciens auront tiss\u00e9 comme relation avec leurs coll\u00e8gues \u00e0 plumes. Les Janequin, Rameau, Beethoven, Mozart, Wagner, Ravel, Sibelius, Stravinsky seront ainsi convoqu\u00e9s en deux \u00e9missions.Mais ce sont bien Charlotte et ses amis les oiseaux qui vous enchanteront cette semaine avec leur po\u00e9sie si tendre.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 13.11.2015", "Musique en m\u00e9moire du 13.11.2015", "Charlotte et les petits oiseaux 5/5 / MEM_2015-11-13T10:04:15_musique-en-memoire", "Charlotte et les petits oiseaux 5/5 / MEM_2015-11-13T10:04:15_musique-en-memoire"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "alternativeExcerpt": ["Charlotte Graber est \u00e9tudiante en musicologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et elle aime les oiseaux, leur plumage, leur ramage, leur douce richesse.\n\nElle nous emm\u00e8ne cette semaine \u00e0 la d\u00e9couverte de leur chant, d\u02b9abord un petit matin au fond des bois, puis en leur centre, \u00e0 la station ornithologique de Sempach, en rencontrant trois biologistes. L\u02b9oiseau dans la nature, donc, l\u02b9oiseau chanteur.", "Charlotte Graber est \u00e9tudiante en musicologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et elle aime les oiseaux, leur plumage, leur ramage, leur douce richesse.\n\nElle nous emm\u00e8ne cette semaine \u00e0 la d\u00e9couverte de leur chant, d\u02b9abord un petit matin au fond des bois, puis en leur centre, \u00e0 la station ornithologique de Sempach, en rencontrant trois biologistes. L\u02b9oiseau dans la nature, donc, l\u02b9oiseau chanteur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211978", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Arlettaz, Vincent", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en musicologie", "name": "Graber, Charlotte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211978", "ece-7211977"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Growing Up Too Fast\" de Michael Gabriele", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-32BC1062-AB29-43B6-A6BE-AFD02F0475AF", "durationSec": 399, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De belles images d'enfants pas sages, c'est GROWING UP TOO FAST du photographe lausannois MICHAEL GABRIELE.\r\nGrowing up too fast, une s\u00e9rie de portraits d'enfants dont l'innocence s'\u00e9vapore dans les volutes de fum\u00e9e d'un p\u00e9tard fraichement roul\u00e9 et dans les vapeurs d'alcool bon march\u00e9.\r\nCette simulation de comportements d'adultes nous offre une piste de r\u00e9flexion visuelle et intellectuelle sur des sujets d'actualit\u00e9 comme la d\u00e9mission parentale et les troubles du comportement chez les enfants...", "alternativeExcerpt": ["De belles images d'enfants pas sages, c'est \"Growing Up Too Fast\" du photographe lausannois Michael Gabriele. Il s'agit d'une s\u00e9rie de portraits d'enfants dont l\u2019innocence s\u2019\u00e9vapore dans les volutes de fum\u00e9e d\u2019un p\u00e9tard frachement roul\u00e9 et dans les vapeurs d\u2019alcool bon march\u00e9.^\n\nCette simulation de comportements d'adultes nous offre une piste de r\u00e9flexion visuelle et intellectuelle sur des sujets d\u2019actualit\u00e9 comme la d\u00e9mission parentale et les troubles du comportement chez les enfants.", "De belles images d'enfants pas sages, c'est \"Growing Up Too Fast\" du photographe lausannois Michael Gabriele. Il s'agit d'une s\u00e9rie de portraits d'enfants dont l\u2019innocence s\u2019\u00e9vapore dans les volutes de fum\u00e9e d\u2019un p\u00e9tard frachement roul\u00e9 et dans les vapeurs d\u2019alcool bon march\u00e9.^\n\nCette simulation de comportements d'adultes nous offre une piste de r\u00e9flexion visuelle et intellectuelle sur des sujets d\u2019actualit\u00e9 comme la d\u00e9mission parentale et les troubles du comportement chez les enfants.", "De belles images d'enfants pas sages, c'est \"Growing Up Too Fast\" du photographe lausannois Michael Gabriele. Il s'agit d'une s\u00e9rie de portraits d'enfants dont l\u2019innocence s\u2019\u00e9vapore dans les volutes de fum\u00e9e d\u2019un p\u00e9tard frachement roul\u00e9 et dans les vapeurs d\u2019alcool bon march\u00e9.^\n\nCette simulation de comportements d'adultes nous offre une piste de r\u00e9flexion visuelle et intellectuelle sur des sujets d\u2019actualit\u00e9 comme la d\u00e9mission parentale et les troubles du comportement chez les enfants."], "alternativeTitle": ["\"Growing Up Too Fast\" de Michael Gabriele", "\"Growing Up Too Fast\" de Michael Gabriele / HAP_2015-11-13T18:10:00_happy-pics", "\"Growing Up Too Fast\" de Michael Gabriele / HAP_2015-11-13T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212069", "ece-7212064"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: James Bond, test de paternit\u00e9. Alors que \"Spectre\", 24e film de James Bond sort sur les \u00e9crans romands, retour sur une controverse tenace. Qui, de Monty Norman ou de John Barry, est l'auteur du fameux th\u00e8me musical de James Bond, pr\u00e9sent dans tous les longs-m\u00e9trages de la franchise? \r\nRappel des faits et \u00e9coute comparative, par Nicolas Julliard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEE9E931-A0E5-49BD-907D-CAEC1BA2EE1E", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 552, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bond, James", "Barry, John", "Norman, Monty"], "thematicThemes": ["musique de film", "composition musicale"], "alternativeExcerpt": ["Alors que \"Spectre\", 24e film de James Bond sort sur les \u00e9crans romands, retour sur une controverse tenace. Qui, de Monty Norman ou de John Barry, est l\u02b9auteur du fameux th\u00e8me musical de James Bond, pr\u00e9sent dans tous les longs-m\u00e9trages de la franchise? \n\nRappel des faits et \u00e9coute comparative, par Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Musique: James Bond, test de paternit\u00e9 / VER_2015-11-13T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-7212457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Contes du monde", "id": "sound-826CED07-3BE8-4BF2-8DC5-6F7595FCA369", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conte de la femme qui ne voulait pas r\u00e9pondre, du livre \"L'amour foudre, d'Henri Gougaud, ed. Seuil.\r\nVieux conte chinois de la femme qui voulait une rose pas comme les autres.\r\nConte de l'arbre, du livre \"Contes fous aux portes de la mort, ed. d'en bas.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.11.2015", "Contes du monde / REVE_2015-11-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.11.2015", "Contes du monde / REVE_2015-11-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Le conte de la femme qui ne voulait pas r\u00e9pondre, du livre \"L'amour foudre, d'Henri Gougaud, ed. Seuil.\n\nVieux conte chinois de la femme qui voulait une rose pas comme les autres.\n\nConte de l'arbre, du livre \"Contes fous aux portes de la mort, ed. d'en bas.", "Le conte de la femme qui ne voulait pas r\u00e9pondre, du livre \"L'amour foudre, d'Henri Gougaud, ed. Seuil.\n\nVieux conte chinois de la femme qui voulait une rose pas comme les autres.\n\nConte de l'arbre, du livre \"Contes fous aux portes de la mort, ed. d'en bas."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212445", "ece-7212444"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : Anthill Art", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5D00E4B-FC46-44BF-87B5-6FB63B3035EB", "durationSec": 347, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anthill Art\r\nAnthill Art cr\u00e9e des \" moulages \" de l'int\u00e9rieur de fourmili\u00e8res. Des sculptures \u00e9tonnantes dont la forme peut passablement varier d'une esp\u00e8ce \u00e0 une autre.", "alternativeExcerpt": ["\"Anthill Art\" cr\u00e9e des moulages de l\u02b9int\u00e9rieur de fourmili\u00e8res: des sculptures \u00e9tonnantes dont la forme peut passablement varier d\u02b9une esp\u00e8ce \u00e0 une autre.", "\"Anthill Art\" cr\u00e9e des moulages de l\u02b9int\u00e9rieur de fourmili\u00e8res: des sculptures \u00e9tonnantes dont la forme peut passablement varier d\u02b9une esp\u00e8ce \u00e0 une autre.", "\"Anthill Art\" cr\u00e9e des moulages de l\u02b9int\u00e9rieur de fourmili\u00e8res: des sculptures \u00e9tonnantes dont la forme peut passablement varier d\u02b9une esp\u00e8ce \u00e0 une autre."], "alternativeTitle": ["Anthill Art", "Anthill Art / HAP_2015-11-13T18:50:00_happy-tardy", "Anthill Art / HAP_2015-11-13T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212068", "ece-7212063"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma suisse, trop \"heimat\"?", "id": "sound-F4FB8FFC-838E-4CF2-ADC6-6FBAB407AC62", "durationSec": 331, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andres Bruetsch, cin\u00e9aste,  documentariste al\u00e9manique\r\nLe cin\u00e9ma suisse, trop \"heimat\"?18h Le cin\u00e9ma suisse trop \"heimat\" ?\r\n\u00ab Une cloche pour Ursli \u00bb, c'est le titre du nouveau blockbuster de Suisse allemande, un film de Xavier Koller, premier cin\u00e9aste suisse couronn\u00e9 d'un oscar. C'est l'histoire d'un petit gar\u00e7on en Engadine, dans la foul\u00e9e de Heidi, un personnage presque aussi populaire qu'elle, en plein cour de nos montagnes et de nos traditions.\r\nCe matin sur nos ondes, et dimanche dernier dans la NZZ, un autre cin\u00e9aste al\u00e9manique, le documentariste Andres Bruetsch poussait un coup de gueule contre la pauvret\u00e9 et le manque de courage de la sc\u00e8ne cin\u00e9matographique suisse. M\u00eame s'il trouve Schellen Ursli plut\u00f4t bon.\r\nOn \u00e9coute Andres Bruetsch .\r\n  SON\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, bonsoir. Vous \u00eates, cin\u00e9aste documentariste, membre du bureau de la Fondation romande pour le cin\u00e9ma.\r\nLa Suisse al\u00e9manique produit des films de fiction m\u00e9diocres, les Romands font un peu mieux. Vous confirmez?\r\n(c'est un peu vrai, mais je ne vais pas le dire trop fort)\r\nLa mont\u00e9e de ces films qui montrent une Suisse idyllique, ses paysages, son folklore, ses traditions (Schellen Ursli, Heidi, Papa Moll ... C'est une r\u00e9alit\u00e9?\r\n(oui mais c'est une tradition en CH al\u00e9m. Il y a un public pour, plus qu'en CH romande)\r\nMais il y a eu mai 68, il y a eu ces appels pour \"Raser les Alpes, qu'on voie la mer\". \u00e7a n'a rien chang\u00e9? Les Alpes sont plus pr\u00e9sentes que jamais?\r\nC'est aussi une illustration de l'air du temps, et du paysage politique? Magdalena Martullo-Blocher assistait \u00e0 la premi\u00e8re de Schellen Ursli dans les Grisons, elle qui est tr\u00e8s oppos\u00e9e \u00e0 toute id\u00e9e de subvention. Pour les films patriotiques, \u00e7a passe?\r\nDu coup, il n'y a pas de place pour le cin\u00e9ma d'auteur, parce que le cin\u00e9ma populaire rafle tout? Il marginalise les cin\u00e9astes plus profonds?\r\nAndres Bruetsch attribue la m\u00e9diocrit\u00e9 de la production cin\u00e9matographique au syst\u00e8me de subventionnement. Il en veut au principe des commissions qui arrosent sans discernement. Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, vous \u00eates bien plac\u00e9 pour contester, vous qui \u00eates membre de la commission de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la culture pour les documentaires ...\r\n(Bruetsch se trompe compl\u00e8tement. On refuse sans cesse des projets, le taux d'acceptation est en baisse constante)", "alternativeExcerpt": ["Le cin\u00e9ma suisse est-il trop folklorique, trop \"suisse\"? C\u2019est en tout cas l\u2019avis d'Andres Br\u00fctsch, cin\u00e9aste al\u00e9manique. Qu\u2019en pensent les cin\u00e9astes romands? Extrait D'Andres Br\u00fctsch, avec l'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, cin\u00e9aste documentariste et membre du bureau de la Fondation romande pour le cin\u00e9ma."], "alternativeTitle": ["Le cin\u00e9ma suisse, trop \"heimat\"? / FOR_2015-11-13T18:14:00_developpement-8", "Forum du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident", "name": "Gonseth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231119"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La probl\u00e9matique de l'eau doit \u00eatre au centre des politiques gouvernementales", "id": "sound-37BEFA24-B128-4703-BCF2-6943A9D6B967", "durationSec": 116, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois M\u00fcnger, envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour la Suisse dans la probl\u00e9matique de l'eau\r\nLa probl\u00e9matique de l'eau doit \u00eatre au centre des politiques gouvernementalesL'eau est un important vecteur de paix ! \r\nLundi prochain... le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, Didier Bukhalter, lancera \u00e0 Gen\u00e8ve une importante r\u00e9union de personnalit\u00e9s et d'experts internationaux en terme de gestion de l'or bleu...\r\nObjectif: se doter d'une force de proposition capable de placer la probl\u00e9matique au centre des politiques gouvernementales...\r\nCar c'est bien la dimension politique qui manque dans la question de l'eau, selon Fran\u00e7ois M\u00fcnger, envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour la Suisse dans la probl\u00e9matique de l'eau. ..\r\nSON (1'29)\r\nFran\u00e7ois M\u00fcnger avec Coraline Pauchard.", "alternativeExcerpt": ["Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Bukhalte, lancera lundi \u00e0 Gen\u00e8ve une importante r\u00e9union de personnalit\u00e9s et d'experts internationaux en terme de gestion de l'eau. L'objectif est de se doter d'une force de proposition capable de placer la probl\u00e9matique au centre des politiques gouvernementales. Car c'est bien la dimension politique qui manque dans la question de l'eau, selon Fran\u00e7ois M\u00fcnger, envoy\u00e9 sp\u00e9ciale pour la Suisse dans la probl\u00e9matique de l'eau. Son interview."], "alternativeTitle": ["La probl\u00e9matique de l'eau doit \u00eatre au centre des politiques gouvernementales  / 12H30_2015-11-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231101"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XV (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DF6B4F8C-74C6-4D9A-8AB3-2571DF426B31", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! Dans cet \u00e9pisode: La difficile collaboration entre Strauss et l'\u00e9crivain Joseph Gregor, le librettiste de Friedenstag (Jour de paix) et de Daphn\u00e9.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 13.11.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XV (5/5) / DAE_2015-11-13T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 13.11.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XV (5/5) / DAE_2015-11-13T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! \n\nDans cet \u00e9pisode: La difficile collaboration entre Strauss et l\u02b9\u00e9crivain Joseph Gregor, le librettiste de Friedenstag (Jour de paix) et de Daphn\u00e9.", "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! \n\nDans cet \u00e9pisode: La difficile collaboration entre Strauss et l\u02b9\u00e9crivain Joseph Gregor, le librettiste de Friedenstag (Jour de paix) et de Daphn\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211987", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211987", "ece-7211986"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : Cmd + Touche arri\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A2FF31B-965F-49E8-B455-3D1212F9D791", "durationSec": 100, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Cmd + Touche arri\u00e8re", "Cmd + Touche arri\u00e8re / SUPER_2015-11-13T17:23:45_les-raccourcis-claviers", "Cmd + Touche arri\u00e8re / SUPER_2015-11-13T17:23:45_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212042", "ece-7212034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Philippe Toussaint, \u00e9crivain belge, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Football\" (Ed. de Minuit)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2752539D-20EB-4560-92DA-3E112EC5B7A1", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 2685, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toussaint, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "L'auteur belge Jean-Philippe Toussaint, auteur notamment de \"Fuir\", Prix M\u00e9dicis en 2005, publie en 2015 le roman \"Football\" aux \u00e9ditions de Minuit.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n--- plus value ---\r\nFootball:Jamais, comme pendant la Coupe du monde au Japon en 2002, je n'ai \u00e9prouv\u00e9 une aussi parfaite concordance des temps, o\u00f9 le temps du football, rassurant et abstrait, s'\u00e9tait, pendant un mois, non pas substitu\u00e9, mais gliss\u00e9, fondu dans la gangue plus vaste du temps v\u00e9ritable. C'est peut-\u00eatre l\u00e0 l'enjeu secret de ces lignes, essayer de transformer le football, sa mati\u00e8re vulgaire, grossi\u00e8re et p\u00e9rissable, en une forme immuable, li\u00e9e aux saisons, \u00e0 la m\u00e9lancolie, au temps et \u00e0 l'enfance. [Source: Les \u00e9ditions de Minuit]", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9auteur belge Jean-Philippe Toussaint, auteur notamment de \"Fuir\", Prix M\u00e9dicis en 2005, publie en 2015 le roman \"Football\" aux \u00e9ditions de Minuit.\n\nIl est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Jean-Philippe Toussaint, \u00e9crivain / VER_2015-11-13T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Toussaint, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212455"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Les anciens Allemands de l'Est sont sans confession et satisfaits de leur vie", "id": "sound-DE0CD488-391D-414B-8996-0DF2C23D5519", "durationSec": 109, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les anciens Allemands de l'Est sont sans confession et satisfaits de leur vie(LES EX ALLEMANDS DE L'EST SANS CONFESSION ET SATISFAITS) *** La chronique de RTSreligion avec vous Michel Kocher. En ex-Allemagne de l'Est, la population est largement sans confession et s'affirme satisfaite de sa vie.\r\n((MK : C'est l'un des enseignements d'une enqu\u00eate men\u00e9e par l'Institut des Sciences sociales de l'\u00c9glise Protestante d'Allemagne. \r\nManifestement les ann\u00e9es de communisme ont laiss\u00e9 des traces dans la population de l'ex-RDA. C'est l\u00e0 que l'on trouve une \u00e9crasante majorit\u00e9 de sans confession entre 65 et 80% selon les r\u00e9gions, \u00e0 la diff\u00e9rence de l'ex-Allemagne de l'Ouest o\u00f9 ils ne sont pas majoritaires. \r\nLes sociologues se sont particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 cette population de sans confessions, \u00e0 son syst\u00e8me de valeur et \u00e0 ses orientations de vie. Leur \u00e9tude montre qu'ils ont des valeurs humanistes, que la famille y tient une place importante, en r\u00e9sum\u00e9 qu'ils sont tr\u00e8s satisfaits de leur vie. Ce qui fait dire \u00e0 la directrice de ce programme, Petra-Angela Ahrens\u00a0: \u00ab\u00a0manifestement on vit aussi bien sans religion\u00a0\u00bb.))\r\n*** Y a-t-il une diff\u00e9rence selon les \u00e2ges\u00a0?\r\n((MK\u00a0: Oui clairement. Les ath\u00e9es convaincus ont une moyenne d'\u00e2ge de 53 ans. C'est le groupe le plus important. Derri\u00e8re vient le groupe des \u00ab\u00a0indiff\u00e9rents\u00a0\u00bb, dont la moyenne d'\u00e2ge est de 43 ans. Puis en fin les \u00ab\u00a0un peu religieux\u00a0\u00bb dont la moyenne d'\u00e2ge, est de 30 ans. C'est le signe d'un basculement \u00e0 terme de l'ath\u00e9isme vers l'indiff\u00e9rence religieuse. Les effets du communisme s'att\u00e9nuent et laissent place \u00e0 un nouveau paysage dont personne ne sait par ailleurs comment il va \u00e9voluer. Ce qui est aussi vrai \u00e0 l'Ouest o\u00f9 la part des \u00ab\u00a0sans confession\u00a0\u00bb augmente aussi.))\r\n*** Comment ces sans confession se situent-ils vis-\u00e0-vis des deux \u00e9glises historiques, protestantes et catholiques\u00a0?\r\n((MK\u00a0: En En-RDA l'opposition radicale aux \u00e9glises tend \u00e0 diminuer. Concernant l'\u00c9glise protestante, commanditaire de l'\u00e9tude, les contacts avec elle sont d\u00e9crits comme positifs par les \u00be des personnes interrog\u00e9es, que ce soit via des visites d'\u00e9glises, des liens avec des pasteurs, la participation \u00e0 des concerts ou des cultes de No\u00ebl.))", "alternativeExcerpt": ["En ex-Allemagne de l\u2019Est, la population est largement sans confession et s\u2019affirme satisfaite de sa vie.", "En ex-Allemagne de l\u2019Est, la population est largement sans confession et s\u2019affirme satisfaite de sa vie.", "En ex-Allemagne de l\u2019Est, la population est largement sans confession et s\u2019affirme satisfaite de sa vie."], "alternativeTitle": ["Les anciens Allemands de l\u2019Est sont sans confession et satisfaits de leur vie", "Les anciens Allemands de l\u2019Est sont sans confession et satisfaits de leur vie  / JDM_2015-11-13T06:27:00_rtsreligion", "Les anciens Allemands de l\u2019Est sont sans confession et satisfaits de leur vie  / JDM_2015-11-13T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231145", "ece-7231126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La victoire historique d'Aung San Suu Kyi en Birmanie est confirm\u00e9e", "id": "sound-B6402E2D-1AB2-47C8-9C0B-0B86BD7A733A", "durationSec": 69, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parti de l'opposante birmane Aung San Suu Kyi a obtenu vendredi la majorit\u00e9 absolue au Parlement et sera en mesure de former gouvernement, d'apr\u00e8s les r\u00e9sultats officiels.", "alternativeExcerpt": ["Le parti de l'opposante birmane Aung San Suu Kyi a obtenu vendredi la majorit\u00e9 absolue au Parlement et sera en mesure de former gouvernement, d'apr\u00e8s les r\u00e9sultats officiels."], "alternativeTitle": ["La victoire historique d'Aung San Suu Kyi en Birmanie est confirm\u00e9e  / 12H30_2015-11-13T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7231090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Cl\u00e9mentine C\u00e9lari\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A484934-9A0E-4DE6-8BDC-0BD79A88F436", "durationSec": 299, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actrice et p\u00e9nitente Cl\u00e9mentine C\u00e9lari\u00e9 passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-elle en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["L'actrice et p\u00e9nitente Cl\u00e9mentine C\u00e9lari\u00e9 passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-elle en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Cl\u00e9mentine C\u00e9lari\u00e9 / VER_2015-11-13T16:30:45_sequence-5", "Vertigo du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-7212458"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "James Bond, test de paternit\u00e9", "id": "sound-0C271246-7BEC-464F-B981-1470B67D00C7", "durationSec": 1014, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Alors que \"Spectre\", 24e film de James Bond est sorti sur les \u00e9crans romands, retour sur une controverse tenace. Qui, de Monty Norman ou de John Barry, est l'auteur du fameux th\u00e8me musical de James Bond, pr\u00e9sent dans tous les longs-m\u00e9trages de la franchise? \n\nRappel des faits et \u00e9coute comparative, par Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["James Bond, test de paternit\u00e9 / MAG_2015-11-13T12:06:45_chronique-1", "Magma du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: Simonetta Sommaruga dans le viseur de la droite", "id": "sound-089EC122-A813-4F53-BA30-22730157CDD4", "durationSec": 958, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: Simonetta Sommaruga dans le viseur de la droite(Dialogue M. Ballaman) 18h Asile : Sommaruga dans le viseur de la droite - DIALOGUE\r\nSimonetta Sommaruga doit-elle c\u00e9der le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police ?\r\nPlus un jour ou presque ne passe sans que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale ne fasse l'objet d'attaques...\r\nAujourd'hui dans la NZZ, le pr\u00e9sident du PLR Philipp Muller la consid\u00e8re comme un probl\u00e8me \u00e0 la t\u00eate de ce d\u00e9partement... Hier, c'\u00e9tait la Weltwoche qui titrait que Simonetta Sommaruga \u00e9tait un risque pour la s\u00e9curit\u00e9 de la Suisse. \r\nMuriel Ballaman, certains r\u00eavent de voir passer le DFJP en mains UDC...\r\n\"Si on veut \u00eatre responsable, il faut assumer les responsabilit\u00e9s\". Parole de Christophe Blocher, patron spirituel de l'UDC. Il veut donc voir le d\u00e9partement de justice et police, celui qui g\u00e8re les migrants, passer \u00e0 l'UDC. De deux choses l'une: soit l'UDC pr\u00e9pare le terrain, soit elle n'a plus le choix. \r\nEt ce sera peut-\u00eatre l'unique fois o\u00f9 Christoph Blocher sera d'accord avec son ex coll\u00e8gue socialiste au conseil f\u00e9d\u00e9ral, Micheline Calmy Rey. Elle a admis dans le quotidien 24heures que ce serait un atout si le DFJP \u00e9tait repris par l'UDC. La preuve: quand Christoph Blocher y \u00e9tait, le peuple a vot\u00e9 les accords de Schengen et de Dublin. L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC a d\u00fb d\u00e9fendre ces accords, coll\u00e9gialit\u00e9 oblige. Dans l'exercice des responsabilit\u00e9s, pas de place pour les solutions simplistes conclut Micheline Calmy Rey. Entre les lignes, on lit que que l'UDC serait davantage sous contr\u00f4le les mains dans le moteur. Mais tous au PS ne partagent pas ce point de vue. \r\n- Il faut dire que Simonetta Sommaruga va au devant de dossiers difficiles.\r\nA commencer par l'application de l'initiative sur l'immigration de masse, propos\u00e9e par l'UDC. L\u00e0 aussi, la ministre est critiqu\u00e9e. M\u00eame le PDC s'y met: aujourd'hui, le conseiller national Gerhard Pfister signe une prise de position dans laquelle il d\u00e9nonce le manque de progr\u00e8s dans les n\u00e9gociations avec l'Europe. \r\nEt au soir de cette votation, le 9 f\u00e9vrier 2014, le PLR l'\u00e9crivait d\u00e9j\u00e0 dans son communiqu\u00e9 de presse: c'est \u00e0 l'UDC d'aller n\u00e9gocier avec Bruxelles. Mais pour l'instant, c'est Simonetta Sommaruga qui assure cet exercice d'\u00e9quilibriste. Un changement permettrait \u00e0 l'UDC de la mettre en oeuvre.\r\nAutre probl\u00e8me de mise en oeuvre d'une initiative: en f\u00e9vrier, les suisses voteront au sujet du \"renvoi effectif des \u00e9trangers criminels\". Un sondage r\u00e9cent donnait cette initiative gagn\u00e9e \u00e0 66%. L\u00e0 aussi, un dossier d\u00e9licat pour Simonetta Sommaruga. \r\n- Mais Muriel, l'UDC est-elle l\u00e9gitime pour revendiquer le d\u00e9partement de justice et police? \r\nIl faut dire que quand Simonetta Sommaruga collabore avec les cantons, les conseillers d'\u00e9tat saluent son travail, m\u00eame \u00e0 droite. \r\nMais pendant toute la campagne \u00e9lectorale, l'UDC et Simonetta Sommaruga se sont livr\u00e9s bataille sur la question de l'Europe et de la migration. Le 18 octobre a montr\u00e9 que c'est l'UDC qui a gagn\u00e9 ce bras de fer contre Simonetta Sommaruga.\r\nMerci Muriel Ballaman\r\n(SLV/D\u00e9bat: Stamm/Sommaruga) 18h Asile : Sommaruga dans le viseur de la droite - DEBAT\r\nCarlo Sommaruga :   en direct de Milan: \r\nLuzi Stamm :  \r\nAlors Simonetta Sommaruga doit elle c\u00e9der le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de Justice et Police ?\r\nPour en d\u00e9battre, deux conseillers nationaux sont en ligne... l'UDC Luzi Stamm et le socialist eCarlo Sommaruga...\r\nBonsoir Messieurs...\r\nQuestions \u00e0 Stamm: \r\n- Que reprochez vous \u00e0 Simonetta Sommaruga?\r\nElle dit que les Erythr\u00e9ens ne sont pas renvoyables. Appel d'air. Catastrophe. \r\n- Pourtant dans les chiffres qui sont sortis aujourd'hui par le Secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations, on peut y lire que le nombre de ressortissants de l'Afrique de l'est a chut\u00e9 de moiti\u00e9 entre septembre et octobre... Manifestement \u00e7a n'a pas d'aussi grosses cons\u00e9quences que vous le dites... \r\n- De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, la Suisse n'est toujours pas un pays de destination privl\u00e9gi\u00e9 par les r\u00e9fugi\u00e9s... c'est ce que constatait notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur la route des Exils, Nicolae Schiau. N'est-ce pas la preuve que le durcissement de la proc\u00e9dure d'asile de ces derni\u00e8res ann\u00e9es fonctionne ? \r\n- Christoph Blocher estime que Victor Orban est le mod\u00e8le \u00e0 suivre. Comme en Hongrie: retour des barbel\u00e9s, l'arm\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re. C'est ce que vous pr\u00e9conisez ? \r\n- Nombreux, y compris au sein de votre parti, sont ceux qui voudraient voir le DFJP en mains UDC. Vous pourriez prendre vos responsabilit\u00e9s en mati\u00e8re d'asile dans ce moment cl\u00e9... N'est-ce pas une opportunit\u00e9 \u00e0 saisir pour l'UDC? \r\n- Vous pr\u00e9f\u00e9rez critiquer qu'assumer les responsabilit\u00e9s du pouvoir ? \r\nQuestions \u00e0 Sommaruga: \r\n- On imagine que vous ne partagez pas les reproches de Luzi Stamm \u00e0 votre conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga?\r\n- Il n'y a pas eu d'effet d'appel d'air... n'est-ce pas le signe que le durcissement que r\u00e9clame l'UDC, et que le PS combat, fonctionne...? \r\n- Simonetta Sommaruga ne voulait pas du costume de ministre de la Justice et police en 2010 lorsqu'elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. N'est-ce pas l\u00e0 l'opportunit\u00e9 de changer de d\u00e9partement ? \r\n- N'est-il pas temps que l'UDC assume, comme le voudrait Micheline Calmy Rey? \r\n- Les finances, c'est un d\u00e9partement cl\u00e9. Le voir passer en mains socialistes, \u00e7a vous d\u00e9plairait ?!?", "alternativeExcerpt": ["Simonetta Sommaruga doit-elle c\u00e9der le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police (DFJP)? Plus un jour, ou presque, ne passe sans que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale ne fasse l'objet d'attaques. Ce vendredi, dans la NZZ, le pr\u00e9sident du PLR Philipp M\u00fcller la consid\u00e8re comme un probl\u00e8me au DFJP. Jeudi, c'\u00e9tait la Weltwoche qui titrait que Simonetta Sommaruga \u00e9tait un risque pour la s\u00e9curit\u00e9 de la Suisse. Certains r\u00eavent de voir passer le DFJP en mains UDC. Simonetta Sommaruga doit-elle partir du DFJP? Le d\u00e9bat entre Luzi Stamm, conseiller national UDC et Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste."], "alternativeTitle": ["Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: Simonetta Sommaruga dans le viseur de la droite / FOR_2015-11-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN ", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national 2003 - / Avocat / Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231108"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Delphine Horvilleur: \"Comment les rabbins font les enfants? - Sexe, transmission et identit\u00e9 dans le juda\u00efsme\" (Ed. Grasset, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F2EE66F-8F3E-4CFF-A5FC-22F4658D1CA9", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "rabbin", "juda\u00efsme", "famille", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Delphine Horvilleur explore les th\u00e8mes de la filiation, de la transmission et du d\u00e9sir dans le juda\u00efsme. Forte de sa connaissance des textes et rabbin elle-m\u00eame, la jeune femme repense les grandes questions contemporaines \u00e0 partir de la tradition. Delphine Horvilleur ne cesse de le souligner, les textes ne doivent pas \u00eatre kidnapp\u00e9s par une pens\u00e9e unique, mais \u00eatre sans cesse relus et questionn\u00e9s. Int\u00e9ress\u00e9e de pr\u00e8s par la question de la place des femmes et du corps des femmes dans la religion, Madame le rabbin se saisit de la question complexe de la transmission, loin des interpr\u00e9tations convenues. Avec \u00e9rudition, clart\u00e9 et humour, la jeune femme aborde, dans son deuxi\u00e8me ouvrage, trois th\u00e8mes sous forme de question: comment, selon le juda\u00efsme, se fabriquent un parent, une identit\u00e9 et un d\u00e9sir, c'est-\u00e0-dire la possibilit\u00e9 d'enfanter l'avenir. ", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 13.11.2015", "Delphine Horvilleur: comment les rabbins font les enfants? / LGE_2015-11-13T09:06:45_le-grand-entretien", "Le grand entretien du 13.11.2015", "Delphine Horvilleur: comment les rabbins font les enfants? / LGE_2015-11-13T09:06:45_le-grand-entretien"], "alternativeExcerpt": ["Delphine Horvilleur explore les th\u00e8mes de la filiation, de la transmission et du d\u00e9sir dans le juda\u00efsme. Forte de sa connaissance des textes et rabbin elle-m\u00eame, la jeune femme repense les grandes questions contemporaines \u00e0 partir de la tradition. Delphine Horvilleur ne cesse de le souligner, les textes ne doivent pas \u00eatre kidnapp\u00e9s par une pens\u00e9e unique, mais \u00eatre sans cesse relus et questionn\u00e9s.\n\nInt\u00e9ress\u00e9e de pr\u00e8s par la question de la place des femmes et du corps des femmes dans la religion, Madame le rabbin se saisit de la question complexe de la transmission, loin des interpr\u00e9tations convenues. Avec \u00e9rudition, clart\u00e9 et humour, la jeune femme aborde, dans son deuxi\u00e8me ouvrage, trois th\u00e8mes sous forme de question: comment, selon le juda\u00efsme, se fabriquent un parent, une identit\u00e9 et un d\u00e9sir, c\u02b9est-\u00e0-dire la possibilit\u00e9 d\u02b9enfanter l\u02b9avenir.\n\u2022 Comment les rabbins font les enfants - Sexe, transmission et identit\u00e9 dans le juda\u00efsme, Delphine Horvilleur, \u00e9ditions Grasset, 2015\n\u2022 En tenue d\u02b9Eve. F\u00e9minin, pudeur et juda\u00efsme, \u00e9ditions Grasset, 2013\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin", "Delphine Horvilleur explore les th\u00e8mes de la filiation, de la transmission et du d\u00e9sir dans le juda\u00efsme. Forte de sa connaissance des textes et rabbin elle-m\u00eame, la jeune femme repense les grandes questions contemporaines \u00e0 partir de la tradition. Delphine Horvilleur ne cesse de le souligner, les textes ne doivent pas \u00eatre kidnapp\u00e9s par une pens\u00e9e unique, mais \u00eatre sans cesse relus et questionn\u00e9s.\n\nInt\u00e9ress\u00e9e de pr\u00e8s par la question de la place des femmes et du corps des femmes dans la religion, Madame le rabbin se saisit de la question complexe de la transmission, loin des interpr\u00e9tations convenues. Avec \u00e9rudition, clart\u00e9 et humour, la jeune femme aborde, dans son deuxi\u00e8me ouvrage, trois th\u00e8mes sous forme de question: comment, selon le juda\u00efsme, se fabriquent un parent, une identit\u00e9 et un d\u00e9sir, c\u02b9est-\u00e0-dire la possibilit\u00e9 d\u02b9enfanter l\u02b9avenir.\n\u2022 Comment les rabbins font les enfants - Sexe, transmission et identit\u00e9 dans le juda\u00efsme, Delphine Horvilleur, \u00e9ditions Grasset, 2015\n\u2022 En tenue d\u02b9Eve. F\u00e9minin, pudeur et juda\u00efsme, \u00e9ditions Grasset, 2013\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin"], "imageURL": "//www.rts.ch/6735272.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211966", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Femme rabin lib\u00e9ral et r\u00e9dactrice en chef du magazine communautaire Tenou'a,Rabbin femme sur l'identit\u00e9, la sexualit\u00e9 et la transmission dans le juda\u00efsme", "name": "Horvilleur, Delphine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211966", "ece-7211965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 cris d'animaux qui font le plus peur la nuit", "id": "sound-CAF2BAFD-6A1A-449A-837E-2DF83A4AC752", "durationSec": 1593, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 13.11.2015", "Les 5 cris d'animaux qui font le plus peur la nuit / PEN_2015-11-13T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 13.11.2015", "Les 5 cris d'animaux qui font le plus peur la nuit / PEN_2015-11-13T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212442", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212442", "ece-7212441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les tensions politiques en Catalogne inqui\u00e8tent les march\u00e9s", "id": "sound-28EBDE7D-11BC-4B3D-822D-5D3CD6FE106C", "durationSec": 441, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les tensions politiques en Catalogne inqui\u00e8tent les march\u00e9s \r\n18H46  Catalogne: les tensions politiques inqui\u00e8tent les march\u00e9s - Papier V. Demon\r\nLancement : nous allons nous arr\u00eater un moment sur la Catalogne et sur la semaine tendue qu'elle vient de vivre. Lundi une r\u00e9solution pour lancer un processus d'ind\u00e9pendance \u00e9tait adopt\u00e9e par le parlement r\u00e9gional, un parlement constitu\u00e9 il y a quelques semaines, apr\u00e8s les \u00e9lections r\u00e9gionales de fin septembre. Les ind\u00e9pendantistes l'avaient remport\u00e9 en si\u00e8ges mais pas en voix. \r\nVal\u00e9rie Demon, bonsoir. vous \u00eates notre correspondante en Espagne, \u00e0 Madrid. Ce chemin vers l'ind\u00e9pendance a d\u00e9j\u00e0 une premi\u00e8re cons\u00e9quence, \u00e9conomique.\r\nVal\u00e9rie : oui tout \u00e0 fait. L'agence de notation Fitch vient de d\u00e9grader la note de la dette de la Catalogne de deux crans, la faisant passer en cat\u00e9gorie sp\u00e9culative. Autrement dit une mauvaise nouvelle. Le processus d'ind\u00e9pendance aggrave donc les difficult\u00e9s de la Catalogne. La r\u00e9gion depuis trois ans, a besoin de Madrid pour se financer. C'est le gouvernement espagnol qui couvre ses besoins en liquidit\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 un fonds sp\u00e9cial mis en place pendant la crise. La Catalogne est certes la r\u00e9gion la plus riche d'Espagne mais c'est aussi la troisi\u00e8me la plus endett\u00e9e. \r\nRelance : la situation est-elle r\u00e9ellement bloqu\u00e9e sur le plan politique?\r\nVal\u00e9rie : elle est bloqu\u00e9e et elle se complique. Car un pas de taille a \u00e9t\u00e9 franchi avec cette r\u00e9solution lundi au parlement r\u00e9gional pour lancer le processus d'ind\u00e9pendance.  Le texte approuv\u00e9 par les s\u00e9cessionistes affirme que le parlement r\u00e9gional ne reconna\u00eet plus les lois espagnoles ni la constitution. Il s'agit d'un geste in\u00e9dit dans la d\u00e9mocratie espagnole. Madrid a donc r\u00e9agi rapidement en demandant la suspension du texte par la Cour Constitutionnelle, accept\u00e9e dans la foul\u00e9e. Une question cruciale se pose donc maintenant : jusqu'o\u00f9 le gouvernement espagnol sera pr\u00eat \u00e0 aller pour faire respecter ses d\u00e9cisions ? Madrid a d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 \u00e0 la police r\u00e9gionale de signaler tout acte de s\u00e9dition et de d\u00e9sob\u00e9issance civile.\r\nRelance : mais les tensions se trouvent aussi au sein m\u00eame du bloc ind\u00e9pendantiste ?\r\nVal\u00e9rie : effectivement. Pour la premi\u00e8re fois en 35 ans, le pr\u00e9sident de la Catalogne n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la premi\u00e8re votation. Ni m\u00eame d'ailleurs \u00e0 la seconde.  Le bloc ind\u00e9pendantiste ne se met pas d'accord sur la personne \u00e0 \u00e9lire. Du coup si d'ici le 10 janvier, un accord entre les ind\u00e9pendantistes n'est pas trouv\u00e9, la r\u00e9gion devra \u00e0 nouveau organiser des \u00e9lections.", "alternativeExcerpt": ["La Catalogne vient de vivre une semaine tendue. Lundi, une r\u00e9solution pour lancer un processus d\u2019ind\u00e9pendance \u00e9tait adopt\u00e9e par le Parlement r\u00e9gional, constitu\u00e9 il y a quelques semaines, apr\u00e8s les \u00e9lections r\u00e9gionales de fin septembre. Les ind\u00e9pendantistes l\u2019avaient remport\u00e9 en si\u00e8ges, mais pas en voix. Ce chemin vers l\u2019ind\u00e9pendance a d\u00e9j\u00e0 une premi\u00e8re cons\u00e9quence \u00e9conomique. L'interview de Xavier Arbos, professeur de droit constitutionnel \u00e0 l'Universit\u00e9 de Barcelone."], "alternativeTitle": ["Les tensions politiques en Catalogne inqui\u00e8tent les march\u00e9s / FOR_2015-11-13T18:12:00_developpement-7", "Forum du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "A qui appartient la rue? (5/5)", "id": "sound-7D02C829-ABB8-43C5-9BD4-A88C623B1DCD", "durationSec": 1645, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ?, Gilbert\r\nA priori, la rue c'est le domaine public. Mais sommes-nous pour autant libres de l'arpenter comme nous le souhaitons? Sommes-nous tous \u00e9gaux devant le pav\u00e9? La rue semble imposer ses propres r\u00e8gles. Certains y vivent jour et nuit, d'autres y font r\u00e9sonner leur parole. On la surveille, on s'en m\u00e9fie. On y fait fortune ou faillite.\r\n--- plus value ---\r\nA la rueGilbert, 68 ans, pr\u00e9f\u00e8re dormir dehors que dans les structures d'accueil d'urgence o\u00f9 on peut passer la nuit \u00e0 Lausanne. Parce que les places sont insuffisantes, mais surtout parce que l\u00e0 o\u00f9 il dort, dans une planque insoup\u00e7onn\u00e9e \u00e0 l'or\u00e9e du centre, il se sent libre. L\u00e0, avec sa chienne La\u00efka, il a la paix.\u00a0Reportage: Jonas PoolR\u00e9alisation: Jean-Daniel MottetProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 13.11.2015", "A qui appartient la rue? (5/5) / VAC_2015-11-13T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 13.11.2015", "A qui appartient la rue? (5/5) / VAC_2015-11-13T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["A la rue.\nGilbert, 68 ans, pr\u00e9f\u00e8re dormir dehors que dans les structures d\u2019accueil d\u2019urgence o\u00f9 on peut passer la nuit \u00e0 Lausanne. Parce que les places sont insuffisantes, mais surtout parce que l\u00e0 o\u00f9 il dort, dans une planque insoup\u00e7onn\u00e9e \u00e0 l\u2019or\u00e9e du centre, il se sent libre. L\u00e0, avec sa chienne La\u00efka, il a la paix.", "A la rue.\nGilbert, 68 ans, pr\u00e9f\u00e8re dormir dehors que dans les structures d\u2019accueil d\u2019urgence o\u00f9 on peut passer la nuit \u00e0 Lausanne. Parce que les places sont insuffisantes, mais surtout parce que l\u00e0 o\u00f9 il dort, dans une planque insoup\u00e7onn\u00e9e \u00e0 l\u2019or\u00e9e du centre, il se sent libre. L\u00e0, avec sa chienne La\u00efka, il a la paix."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212411", "ece-7212410"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Sirens\" de Flight Bridage", "id": "sound-46A8E2F1-B3D0-4B30-8D1B-A9DBA2801312", "durationSec": 311, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Est-il n\u00e9cessaire de s**** pour r\u00e9ussir dans le m\u00e9tier? La r\u00e9ponse se trouve dans notre clip de la semaine avec la vid\u00e9o du titre \"Sirens\" du groupe Flight Brigade, r\u00e9alis\u00e9 avec plus de 1000 b\u00e2tons de sucettes.\r\nFlight Brigade est un groupe de rock folk dont le leader Oliver Baines est mari\u00e9 avec Miriam Hughes qui est au chant et \u00e0 l'accord\u00e9on. Sa sour cadette, Dorry, joue du violon et organise la plupart des parties instrumentales. Parmi les 7 membres de ce groupe d\u00e9finitivement pas comme les autres, on trouve aussi Jess et Seth qui sont les frangins d'Oliver.\r\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 octobre 2014.\r\n--- plus value ---\r\nEn 2012, apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 le concours Live Competition du Hop Farm festival qui se d\u00e9roule \u00e0 Paddock Wood dans le Kent, le nom du groupe commence \u00e0 se propager dans toute l'Angleterre. La mont\u00e9e en puissance se fera avec quelques passages en direct \u00e0 la BBC et la composition de la bande son pour une campagne de communication de l'UNICEF sur des actions d'aide humanitaire en Syrie.Sirens sort officiellement le 23 juin 2014. La partie visuelle est confi\u00e9e \u00e0 Simon Roberts, dipl\u00f4m\u00e9 du Royal College of Art de Londres.", "alternativeExcerpt": ["Est-il n\u00e9cessaire de s**** pour r\u00e9ussir dans le m\u00e9tier? La r\u00e9ponse se trouve dans notre clip de la semaine avec la vid\u00e9o du titre \"Sirens\" du groupe Flight Brigade, r\u00e9alis\u00e9 avec plus de 1000 b\u00e2tons de sucettes.\n\nFlight Brigade est un groupe de rock folk dont le leader Oliver Baines est mari\u00e9 avec Miriam Hughes qui est au chant et \u00e0 l\u2019accord\u00e9on. Sa s\u0153ur cadette, Dorry, joue du violon et organise la plupart des parties instrumentales. Parmi les 7 membres de ce groupe d\u00e9finitivement pas comme les autres, on trouve aussi Jess et Seth qui sont les frangins d\u2019Oliver.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 octobre 2014.", "Est-il n\u00e9cessaire de s**** pour r\u00e9ussir dans le m\u00e9tier? La r\u00e9ponse se trouve dans notre clip de la semaine avec la vid\u00e9o du titre \"Sirens\" du groupe Flight Brigade, r\u00e9alis\u00e9 avec plus de 1000 b\u00e2tons de sucettes.\n\nFlight Brigade est un groupe de rock folk dont le leader Oliver Baines est mari\u00e9 avec Miriam Hughes qui est au chant et \u00e0 l\u2019accord\u00e9on. Sa s\u0153ur cadette, Dorry, joue du violon et organise la plupart des parties instrumentales. Parmi les 7 membres de ce groupe d\u00e9finitivement pas comme les autres, on trouve aussi Jess et Seth qui sont les frangins d\u2019Oliver.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 octobre 2014.", "Est-il n\u00e9cessaire de s**** pour r\u00e9ussir dans le m\u00e9tier? La r\u00e9ponse se trouve dans notre clip de la semaine avec la vid\u00e9o du titre \"Sirens\" du groupe Flight Brigade, r\u00e9alis\u00e9 avec plus de 1000 b\u00e2tons de sucettes.\n\nFlight Brigade est un groupe de rock folk dont le leader Oliver Baines est mari\u00e9 avec Miriam Hughes qui est au chant et \u00e0 l\u2019accord\u00e9on. Sa s\u0153ur cadette, Dorry, joue du violon et organise la plupart des parties instrumentales. Parmi les 7 membres de ce groupe d\u00e9finitivement pas comme les autres, on trouve aussi Jess et Seth qui sont les frangins d\u2019Oliver.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 3 octobre 2014."], "alternativeTitle": ["\"Sirens\" de Flight Bridage", "\"Sirens\" de Flight Bridage / HAP_2015-11-13T18:40:00_happy-clips", "\"Sirens\" de Flight Bridage / HAP_2015-11-13T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212070", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212070", "ece-7212065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tchou-tchou \u00e0 Mou-Mou. A l'occasion du centenaire du tunnel ferroviaire Moutier-Granges (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E472184B-CE40-476C-B4EC-AB20E91B526E", "thematicGeographicals": ["Grenchen", "Jura bernois", "Soleure (canton)", "Moutier"], "durationSec": 1713, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ligne ferroviaire", "tunnel"], "excerpt": "Vous \u00eates au bord de la d\u00e9pression car vous avez manqu\u00e9 l'exposition consacr\u00e9e aux cent ans du Tunnel Moutier-Granges.\r\nArr\u00eatez de vous morfondre, car Bille en T\u00eate est l\u00e0 pour vous relater son \u00e9blouissant contenu historico-socialo-culturel.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 St\u00e9phane Froidevaux, Conservateur du Mus\u00e9e du Tour Automatique de Moutier, vous saurez tout de cet authentique Far-West que fut le chantier de ce tunnel commenc\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1910.\r\nAvec en toile de fond, des ouvriers italiens, des lupanars bond\u00e9s, des meurtres gla\u00e7ants, des faits divers horripilants et des accidents traumatisants pas forc\u00e9ment reli\u00e9s entre eux.\r\nVous constaterez qu'\u00e0 l'\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, certains milieux politiques ou m\u00e9diatiques entretenaient avec v\u00e9h\u00e9mence les amalgames les plus douteux !\r\nPlus positive et franche, la rencontre avec Louis Pedrocchi, 91 ans, a de quoi combler les amateurs de nostalgie piquante et d'anecdotes v\u00e9cues.\r\nPuis notre train gourmand s'arr\u00eate au Vivaldi, restaurant italo-pr\u00e9v\u00f4tois, tenu par une figure embl\u00e9matique de la gastronomie pr\u00e9v\u00f4toise, Ian Montanari.\r\nEn voiture, mon canari !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 13.11.2015", "Tchou-tchou \u00e0 Mou-Mou ! (5/5) / BIL_2015-11-13T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 13.11.2015", "Tchou-tchou \u00e0 Mou-Mou ! (5/5) / BIL_2015-11-13T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Vous \u00eates au bord de la d\u00e9pression car vous avez manqu\u00e9 l\u02b9exposition consacr\u00e9e aux cent ans du Tunnel Moutier-Granges.\nArr\u00eatez de vous morfondre, car Bille en T\u00eate est l\u00e0 pour vous relater son \u00e9blouissant contenu historico-socialo-culturel.\nGr\u00e2ce \u00e0 St\u00e9phane Froidevaux, Conservateur du Mus\u00e9e du Tour Automatique de Moutier, vous saurez tout de cet authentique Far-West que fut le chantier de ce tunnel commenc\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1910.\nAvec en toile de fond, des ouvriers italiens, des lupanars bond\u00e9s, des meurtres gla\u00e7ants, des faits divers horripilants et des accidents traumatisants pas forc\u00e9ment reli\u00e9s entre eux.\nVous constaterez qu\u02b9\u00e0 l\u02b9\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, certains milieux politiques ou m\u00e9diatiques entretenaient avec v\u00e9h\u00e9mence les amalgames les plus douteux !\nPlus positive et franche, la rencontre avec Louis Pedrocchi, 91 ans, a de quoi combler les amateurs de nostalgie piquante et d\u02b9anecdotes v\u00e9cues.\nPuis notre train gourmand s\u02b9arr\u00eate au Vivaldi, restaurant italo-pr\u00e9v\u00f4tois, tenu par une figure embl\u00e9matique de la gastronomie pr\u00e9v\u00f4toise, Ian Montanari.\nEn voiture, mon canari !", "Vous \u00eates au bord de la d\u00e9pression car vous avez manqu\u00e9 l\u02b9exposition consacr\u00e9e aux cent ans du Tunnel Moutier-Granges.\nArr\u00eatez de vous morfondre, car Bille en T\u00eate est l\u00e0 pour vous relater son \u00e9blouissant contenu historico-socialo-culturel.\nGr\u00e2ce \u00e0 St\u00e9phane Froidevaux, Conservateur du Mus\u00e9e du Tour Automatique de Moutier, vous saurez tout de cet authentique Far-West que fut le chantier de ce tunnel commenc\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1910.\nAvec en toile de fond, des ouvriers italiens, des lupanars bond\u00e9s, des meurtres gla\u00e7ants, des faits divers horripilants et des accidents traumatisants pas forc\u00e9ment reli\u00e9s entre eux.\nVous constaterez qu\u02b9\u00e0 l\u02b9\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, certains milieux politiques ou m\u00e9diatiques entretenaient avec v\u00e9h\u00e9mence les amalgames les plus douteux !\nPlus positive et franche, la rencontre avec Louis Pedrocchi, 91 ans, a de quoi combler les amateurs de nostalgie piquante et d\u02b9anecdotes v\u00e9cues.\nPuis notre train gourmand s\u02b9arr\u00eate au Vivaldi, restaurant italo-pr\u00e9v\u00f4tois, tenu par une figure embl\u00e9matique de la gastronomie pr\u00e9v\u00f4toise, Ian Montanari.\nEn voiture, mon canari !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212393", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212393", "ece-7212392"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Emile Zola: Nouvelles (5/5) : Les vieilles aux yeux bleus", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-88260679-7B85-4A77-82FC-54850D3F3FC5", "durationSec": 1730, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La renomm\u00e9e de Zola est fond\u00e9e sur la s\u00e9rie de romans \"Les Rougon-Macquart\", mais il a \u00e9galement \u00e9crit de tr\u00e8s belles nouvelles; celles-ci, tour \u00e0 tour graves ou satiriques, mettent en sc\u00e8ne des personnages d\u00e9risoires et \u00e9mouvants aux prises avec une r\u00e9alit\u00e9 sociale souvent cruelle.Des nouvelles virulentes, tragiques ou dr\u00f4les r\u00e9v\u00e9lant un Zola inattendu.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 13.11.2015", "Emile Zola: Nouvelles (5/5) / IMA_2015-11-13T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 13.11.2015", "Emile Zola: Nouvelles (5/5) / IMA_2015-11-13T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Les vieilles aux yeux bleus\"", "\"Les vieilles aux yeux bleus\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zola, Emile", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7211957", "ece-7211956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 du travail europ\u00e9en pourrait absorber les flux de r\u00e9fugi\u00e9s selon l'OCDE", "id": "sound-BE9DAC6F-1F38-4124-8278-557C937677E0", "durationSec": 113, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le march\u00e9 du travail europ\u00e9en pourrait absorber les flux de r\u00e9fugi\u00e9s selon l'OCDE \r\nEt c'est une \u00e9tude de l'ODCDE qui l'affirme : \r\nLe march\u00e9 du travail europ\u00e9en a les reins suffisamment solides pour absorber les flux actuels de r\u00e9fugi\u00e9s.. \r\nMais des incertitudes demeurent... \r\nce sont les conclusions du rapport que vient de publier l'OCDE..   l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques.. \r\nRapport publi\u00e9 \u00e0 qq jours du sommet du G20 dimanche \u00e0 Antalya en Turquie.. \r\nCe sommet sera largement caonsacr\u00e9 \u00e0 la crise migratoire.. \r\nOlvier Schorderet.. \r\nC'est d'ailleurs un peu \u00e0 l'intention de ses participants que l'OCDE a produit cette \u00e9tude, dont la tonalit\u00e9 pourrait se r\u00e9sumer en un mot: prudence. Depuis janvier, plus d'un million de personnes ont d\u00e9pos\u00e9 des demandes d'asile et ce nombre devrait encore cro\u00eetre de mani\u00e8re significative. Mais l'impact des r\u00e9fugi\u00e9s sur le march\u00e9 du travail de l'OCDE ne repr\u00e9senterait d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine qu'une hausse de 0,3 \u00e0 0,4% de la population active actuelle de ses Etats-membres. Soit entre 700.000 et un million de personnes. Un effet positif sur la demande, donc, mais limit\u00e9 et progressif. Car si les principaux pays concern\u00e9s ont augment\u00e9 les fonds allou\u00e9s au traitement des demandes et \u00e0 l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s, cela repr\u00e9sente au mieux 1% de leur produit int\u00e9rieur brut, ainsi en Su\u00e8de. Un effet dopant modeste, donc, d'autant qu'il pourrait \u00eatre contrebalanc\u00e9 par des coupes budg\u00e9taires dans d'autres domaines. \r\n*** Et puis, il y a aussi la difficult\u00e9 de cerner ce flux migratoire....plut\u00f4t volatile....\r\nTous les r\u00e9fugi\u00e9s n'obtiendront pas l'asile, et les conditions d'acc\u00e8s aux divers march\u00e9 du travail varient d'un pays \u00e0 l'autre. De plus, leur impact \u00e9conomique d\u00e9pendra de leur concentration dans certains pays, de leur sur-repr\u00e9sentation dans des secteurs particuliers du tissu \u00e9conomique national, du retour ou non de ceux qui auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9s, et surtout de la capacit\u00e9 des Etats \u00e0 les faire entrer sur le march\u00e9 du travail. Pour l'OCDE, une chose est claire: il faut poursuivre et m\u00eame renforcer les actions prises pour faciliter l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s et celle de leurs enfants. Et de s'appuyer sur une \u00e9tude canadienne, qui montre qu'apr\u00e8s quatre ans 75 % des r\u00e9fugi\u00e9s pris en charge par l'Etat n'ont plus besoin de l'aide sociale.", "alternativeExcerpt": ["Le march\u00e9 du travail europ\u00e9en a les reins suffisamment solides pour absorber les flux actuels de r\u00e9fugi\u00e9s estime l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE), mais des incertitudes demeurent. Ce sont les conclusions du rapport publi\u00e9 jeudi par l'organisation alors que s'ouvre dimanche le sommet du G20 \u00e0 Antalya, en Turquie."], "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 du travail europ\u00e9en pourrait absorber les flux de r\u00e9fugi\u00e9s selon l'OCDE / 12H30_2015-11-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL)", "id": "sound-7753A3DC-5DF3-4E9C-A263-56B8CB360665", "durationSec": 1260, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL)(NICOLAS BANCEL, DIR INSTITUT SPORT)   Invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne (ISSUL) \r\nDIR ST LS\r\nHeure\r\nJour J pour la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme... La f\u00e9d\u00e9ration internationale IAAF se prononce aujourd'hui sur la suspension de la f\u00e9d\u00e9ration russe, apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations fracassantes de lundi sur un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de dopage et de corruption dans le pays.\r\nLes athl\u00e8tes russes pourraient potentiellement \u00eatre priv\u00e9s de participation aux Jeux olympiques l'an prochain \u00e0 Rio de Janeiro, au Br\u00e9sil.\r\nQu'est-ce qui est en train de se jouer en ce moment, et qu'est-ce que cela dit des rapports de force politiques ?\r\nBonjour, Nicolas Bancel...\r\nVous \u00eates le directeur de l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne.\r\nSanction?\r\n- Votre pronostic ? La f\u00e9d\u00e9ration russe va \u00eatre sanctionn\u00e9e, et avec elle tous les athl\u00e8tes du pays ?\r\nPoutine la joue humble\r\n- Le pr\u00e9sident Vladimir Poutine joue profil bas. Hier (je), il a demand\u00e9 que seuls les coupables soient sanctionn\u00e9s, et non l'ensemble des sportifs russes. A-t-il des chances d'\u00eatre entendu ?\r\nC'est pas fini?\r\n- Le scandale de dopage organis\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi va d'apr\u00e8s vous prendre encore de l'ampleur ? \r\n- C'est du jamais-vu depuis les affaires de dopage de l'Allemagne de l'est ?\r\nQui sera le prochain?\r\n- Quel pourrait \u00eatre le prochain pays sur la liste ? Le Kenya ? La Jama\u00efque ? La Chine ?\r\nLaboratoire de Lausanne\r\n- Le laboratoire d'analyse du dopage de Lausanne est lui aussi mis en cause, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir d\u00e9truit des \u00e9chantillons d'athl\u00e8tes russes sans avoir respect\u00e9 les directives de l'AMA. Le laboratoire de Martial Saugy nie les faits. Le CHUV va tout de m\u00eame commander un audit. Comment analysez-vous cela ? Il y a des pressions \u00e9normes ?\r\nRussie montr\u00e9e du doigt en premier\r\n- La Russie est point\u00e9e du doigt en premier... D'apr\u00e8s vous, cela tient au syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de dopage et de corruption ? Ou est-ce qu'il y a aussi des arguments politiques sous-jacents ?\r\n- C'est plus facile, actuellement, de s'en prendre \u00e0 la Russie qu'\u00e0 la Chine ? Ce pourrait \u00eatre votre lecture ?\r\n- Lorsque Vladimir Poutine demande aux responsables sportifs russes \"\u00e0 la coop\u00e9ration la plus ouverte, la plus professionnelle avec les structures internationales antidopage\", c'est uniquement pour se faire bien voir par l'IAAF ? Si la f\u00e9d\u00e9ration russe est sanctionn\u00e9e, croyez-vous qu'il tiendra encore ce discours ?\r\n- Pareil pour le laboratoire antidopage de Moscou. Son directeur a \u00e9t\u00e9 \"d\u00e9missionn\u00e9\". Le ministre russe des sports se dit pr\u00eat \u00e0 nommer un sp\u00e9cialiste \u00e9tranger. C'est cr\u00e9dible ?\r\n- Cette affaire remet Moscou dans une position de victime, \u00e0 l'\u00e9gard des Occidentaux. Vladimir Poutine pourrait en jouer ?\r\n- Le sport figure en bonne place dans la strat\u00e9gie du pr\u00e9sident Poutine, pour marquer la place de son pays dans le concert des nations. L\u00e0, il risque de perdre beaucoup !\r\nFIFA\r\n- Il y a un autre sport qui a beaucoup fait parler de lui ces derniers mois : c'est le football, avec l'\u00e9norme scandale de corruption qui mine la Fifa. Et maintenant, c'est m\u00eame la l\u00e9gende Franz Beckenbauer qui est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir contribu\u00e9 \u00e0 \"acheter\" la coupe du monde en Allemagne. Vous vous attendiez \u00e0 \u00e7a ?\r\n- Il faut s'attendre \u00e0 d'autres r\u00e9v\u00e9lations encore ?\r\n- Derri\u00e8re les attaques contre la Fifa, il y a la puissante justice am\u00e9ricaine. C'est une d\u00e9monstration de force de Washington \u00e0 l'\u00e9gard de l'Europe ? Avec l'aide des Britanniques qui n'ont jamais aim\u00e9 Sepp Blatter ?\r\nEurope-Afrique\r\n- Vous \u00eates aussi un sp\u00e9cialiste de l'histoire coloniale et post-coloniale fran\u00e7aise. Quel regard portez-vous sur le sommet Europe-Afrique qui vient de se clore \u00e0 Malte ? L'Europe a besoin a tout prix de la collaboration de l'Afrique. L'int\u00e9r\u00eat est partag\u00e9 ?\r\n- L'Europe propose de cr\u00e9er un fonds d'urgence en faveur de la stabilit\u00e9 en Afrique, destin\u00e9 \u00e0 lutter contre les causes profondes de la migration. Fonds dot\u00e9 de pr\u00e8s de 2 milliards de francs. (l'UE esp\u00e8re le doubler \u00e0 terme, et le porter \u00e0 pr\u00e8s de 4 milliards de francs) C'est la bonne recette ?\r\nRP \r\nAfrique (migration, discrimination, racisme)\r\nSport\r\nActualit\u00e9s internationales et fran\u00e7aises (suisse aussi, mais moins connaisseur)\r\nCOP21\r\n(7h50 Presse) ***Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz, pour la revue de presse... La Suisse agit comme m\u00e9diatrice pour am\u00e9liorer les conditions de travail sur les chantiers du mondial de foot au Qatar...\r\nLa Suisse se m\u00eale des conditions de travail des ouvriers, en vue du Mondial au Qatar.\r\nLe tagesanzeiger et le Bund nous r\u00e9v\u00e8lent ce matin que le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie va conduire une m\u00e9diation entre la Fifa et la F\u00e9d\u00e9ration internationale des travailleurs du b\u00e2timent. Les syndicats d\u00e9noncent des conditions proche de l'esclavage pour ces ouvriers bangladais, nepalais, philippins ou indiens, qui ont d\u00fb abandonner leurs passeports, travaillent 12 heures par jour par 40 degr\u00e9s, et dorment dans des baraquements sales et \u00e9touffants.Est-ce le signe d'un positionnement plus s\u00e9v\u00e8re de la Suisse envers la Fifa, trait\u00e9e pour le coup comme une entreprise ? Rien \u00e0 voir, r\u00e9pond-t-on au Seco. La Suisse intervient en tant qu'Etat signataire des conventions de l'OCDE pour les entreprises multinationales. \r\n***L'\u00e9ditorial du Temps, revient ce matin sur les rapports entre l'Afrique et l'Union europ\u00e9enne, dans le dossier de la migration.\r\nApr\u00e8s le sommet de Malte, o\u00f9 les europ\u00e9ens ont pri\u00e9 leux coll\u00e8gues africains de mettre de l'ordre sur leur continent, en \u00e9change d'une aide de 1,8 milliards d'euros. Une somme d\u00e9risoire pour le quotidien. Il faut un soutien au d\u00e9veloppement beaucoup plus significatif. Mais attention, pas une simple aide, dont les effets sont controvers\u00e9s. Il faut une v\u00e9ritable ouverture au commerce.\r\nEt revoir aussi la fiscalit\u00e9 des entreprises qui puisent dans les mati\u00e8res premi\u00e8res de l'Afrique, sans participer \u00e0 sa prosp\u00e9rit\u00e9. Et il faut agir d'urgence, sinon: le retour des fronti\u00e8res est programm\u00e9, en Europe. \r\n***Les autres points forts de la presse ce matin... (Esther)\r\nCredit Suisse n'a pas seulement d\u00fb payer une amende de 2,6 milliards de dollars dans son conflit fiscal avec les Etats Unis. Le Tagesanzeiger nous r\u00e9v\u00e8le ce matin une autre facture: celle du surveillant am\u00e9ricain que la grande banque a d\u00fb accepter, et qui contr\u00f4le la bonne conduite de la banque. L'avocat en question s'appelle Neil Barofsky, il est connu pour avoir surveill\u00e9 le paiement de 700 millions de dollars pour le fond de sauvetage du gouvernement am\u00e9ricain, dans la crise de 2008. Aujourd'hui, Neil Barofsky et son \u00e9quipe co\u00fbtent chaque mois \u00e0 Credit Suisse la somme de ...  22 millions de francs.\r\nDans la Libert\u00e9, et repris dans le Courrier et le Quotidien jurassien, on d\u00e9cortique ce matin l'influence des lobbyiste, dans le cadre de la grande conf\u00e9rence sur le climat, \u00e0 Paris \u00e0 la fin du mois, la Cop 21. \r\nFace \u00e0 face: groupes d'influence \u00e9cologistes, qui veulent un accord contraingnant sur la limitation des \u00e9mission de CO2. Et groupes \u00e9conomiques, qui rejettent la contrainte.  \r\nL'article d\u00e9cortique leur influence, se demande si la conf\u00e9rence est jou\u00e9e d'avance, voire si ces n\u00e9gociations sont pollu\u00e9es. \r\nRhin\r\nEt nous sommes vendredi 13... jour de malchance pour certains, les explications sont l\u00e9gions, on ne va pas refaire la liste...\r\nMais rassurez-vous, selon l'Agefi, qui se base sur une \u00e9tude de l'Assureur Allianz Swiss, la peur du vendredi 13 est infond\u00e9e. Le nombre d'accident de voitures, par exemple:  \r\nc'est le lundi qu'il y en a le plus. Suivi, c'est vrai, du vendredi: mais \u00e7a s'explique: il y a simplement plus de monde sur les routes ces jours-l\u00e0. \r\nLa malchance, c'est statistique.", "alternativeExcerpt": ["La F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme (IAAF) se prononce ce vendredi sur la suspension de la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme, apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations fracassantes de lundi sur un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de dopage et de corruption dans le pays. Les athl\u00e8tes russes pourraient potentiellement \u00eatre priv\u00e9s de participation aux Jeux olympiques l'an prochain \u00e0 Rio de Janeiro, au Br\u00e9sil. Qu'est-ce qui est en train de se jouer en ce moment et qu'est-ce que cela dit des rapports de force politiques?  Nicolas Bancel est directeur de l'Institut des Sciences du Sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne (ISSUL).", "Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL), s'exprime sur les affaires de dopage qui secouent le monde de l'athl\u00e9tisme.", "La F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme (IAAF) se prononce ce vendredi sur la suspension de la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme, apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations fracassantes de lundi sur un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de dopage et de corruption dans le pays. Les athl\u00e8tes russes pourraient potentiellement \u00eatre priv\u00e9s de participation aux Jeux olympiques l'an prochain \u00e0 Rio de Janeiro, au Br\u00e9sil. Qu'est-ce qui est en train de se jouer en ce moment et qu'est-ce que cela dit des rapports de force politiques?  Nicolas Bancel est directeur de l'Institut des Sciences du Sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne (ISSUL).", "La F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme (IAAF) se prononce ce vendredi sur la suspension de la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme, apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations fracassantes de lundi sur un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de dopage et de corruption dans le pays. Les athl\u00e8tes russes pourraient potentiellement \u00eatre priv\u00e9s de participation aux Jeux olympiques l'an prochain \u00e0 Rio de Janeiro, au Br\u00e9sil. Qu'est-ce qui est en train de se jouer en ce moment et qu'est-ce que cela dit des rapports de force politiques?  Nicolas Bancel est directeur de l'Institut des Sciences du Sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne (ISSUL)."], "alternativeTitle": ["Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL)", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Bancel", "Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL) / JDM_2015-11-13T07:37:00_l-invite-du-journal", "Nicolas Bancel, directeur de l'Institut des Sciences du Sport (ISSUL) / JDM_2015-11-13T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7231149", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7249907.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien du sport,, Professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport", "name": "Bancel, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231149", "ece-7231131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vers une nouvelle ligne CFF souterraine entre Lausanne et Morges?", "id": "sound-BED84C3B-848E-49F1-AA87-8C972E7A4415", "durationSec": 316, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martin Schuler, professeur honoraire \u00e0 l'EPFL\r\nVers une nouvelle ligne CFF souterraine entre Lausanne et Morges?18h Un arr\u00eat CFF \u00e0 l'EPFL\r\nConstruire une nouvelle ligne ferroviaire reliant directement Lausanne et Morges en passant par l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale et l'Universit\u00e9 de Lausanne: c'est l'id\u00e9e lanc\u00e9e par un groupe de chercheurs de l'EPFL. Dans une \u00e9tude que la RTS s'est procur\u00e9e, ils proposent de cr\u00e9er une ligne sous terraine de 8 kilom\u00e8tres avec une gare sur le site de l'EPFL. Marc Menichini pour les auteurs de cette \u00e9tude... il s'agit avant tout de relancer les r\u00e9flexions sur la mobilit\u00e9 dans l'Ouest lausannois.\r\nCette \u00e9tude exploratoire pointe un d\u00e9fi de taille pour la r\u00e9gion; l'augmentation de sa population, r\u00e9sidente et pendulaire, aimant\u00e9e ebntre autres par les deux hautes \u00e9coles l'EPFL et l'UNIL. Cons\u00e9quence une croissance de la demande en transports publics: 20 700 voyageurs par jour \u00e0 l'horizon 2030 selon les projections de cette \u00e9tude mandat\u00e9e par la direction de l'Ecole polytechnique. Et pour ses auteurs, l'offre actuelle peinerait \u00e0 suivre. Il faut donc une nouvelle ligne ferroviaire entre Lausanne et Morges. Le professeur honoraire de l'EPFL Martin Schuler \u00e0 l'origine de cette id\u00e9e, nous en dessine le trac\u00e9\r\n  SON\r\n****Reste \u00e0 savoir si un tel projet est r\u00e9alisable \u00e0 court, moyen ou long terme?\r\nPour y r\u00e9pondre il faut naturellement parler budget: plus d'un milliard de francs pour cette ligne ferroviaire souterraine...Et l\u00e0 difficile d'imaginer la Conf\u00e9d\u00e9ration ou le canton de Vaud mettre prochainement la main au porte monnaie...vu qu'ils investissement d\u00e9j\u00e0 des centaines de millions de francs dans le programme ferroviaire L\u00e9man 2030, mais aussi pour l'offre en transports publiques plus locale (d\u00e9veloppement du m2, tram reliant Renens, amelioration de l'offre de bus) autant de projets dont devrait b\u00e9n\u00e9ficier la population de l'Ouest lausannois. D'ailleurs aujourd'hui les auteurs de l'\u00e9tude se garde bien de parler argent... ils voient plutot leur id\u00e9e comme une parmi d'autres, une piste de r\u00e9flexion s\u00e9rieuse pour l'avenir de la mobilit\u00e9 autour des hautes \u00e9coles vaudoises...", "alternativeExcerpt": ["Construire une nouvelle ligne ferroviaire reliant directement Lausanne et Morges en passant par l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale et l'Universit\u00e9 de Lausanne, c'est l'id\u00e9e lanc\u00e9e par un groupe de chercheurs de l'EPFL. Dans une \u00e9tude que la RTS s'est procur\u00e9e, ils proposent de cr\u00e9er une ligne souterraine de 8 kilom\u00e8tres avec une gare sur le site de l'EPFL. Pour les auteurs de cette \u00e9tude, il s'agit avant tout de relancer les r\u00e9flexions sur la mobilit\u00e9 dans l'Ouest lausannois. Les interviews de Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois, membre de la commission des transports et Nuria Gorrite, conseill\u00e8re d'Etat socialiste vaudoise en charge du D\u00e9partement des infrastructures."], "alternativeTitle": ["Vers une nouvelle ligne CFF souterraine entre Lausanne et Morges? / FOR_2015-11-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231109"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 13.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1DAF402-9281-4FEC-9DC9-260B182EC807", "durationSec": 57, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-13T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-13T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212125", "ece-7212108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un jeune vaudois en proc\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve pour avoir fait le geste de la quenelle", "id": "sound-DABFBF0F-08A6-47E5-A9BE-2F80E6D9BFE5", "durationSec": 83, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un jeune vaudois en proc\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve pour avoir fait le geste de la quenelleAutre proc\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve..  le tribunal de police doit se prononcer aujourd'hui sur le recours d'un jeune vaudois, condamn\u00e9 en mai avec deux comparses pour avoir fait le geste de la quenelle devant la Synagogue de Gen\u00e8ve fin 2013...\r\nC'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que le geste, \u00e0 connotation nazie, popularis\u00e9e par le com\u00e9dien Dieudonn\u00e9, \u00e9tait jug\u00e9 p\u00e9nalement en Suisse..\r\nLa Cour vient de suspendre l'audience, Laetitia Guinand.\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal de police de Gen\u00e8ve doit se prononcer ce vendredi sur le recours d'un jeune Vaudois, condamn\u00e9 en mai avec deux comparses pour avoir fait le geste de la quenelle devant la Synagogue de Gen\u00e8ve fin 2013. C'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que le geste, \u00e0 connotation nazie et popularis\u00e9 par le com\u00e9dien Dieudonn\u00e9, \u00e9tait jug\u00e9 p\u00e9nalement en Suisse."], "alternativeTitle": ["Un jeune vaudois en proc\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve pour avoir fait le geste de la quenelle / 12H30_2015-11-13T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231094"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Le groupe T\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4E728FA-5A3A-435F-A980-2A02135A32D2", "durationSec": 181, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le groupe T\u00e9l\u00e9phone", "Le groupe T\u00e9l\u00e9phone / NMT_2015-11-13T07:51:26_prolonge-ton-week-end", "Le groupe T\u00e9l\u00e9phone / NMT_2015-11-13T07:51:26_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212123", "ece-7212106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Alain Giroud, l'eau \u00e0 la bouche. Interview du crique gastronique genevois, auteur de la 7e \u00e9dition du guide \"A table\", qui compile et commente 300 adresses romandes, dont 180 genevoises et une quinzaine en France voisine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-689D2E06-F472-4A47-9903-EF1562C48F16", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3334, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giroud, Alain"], "thematicThemes": ["gastronomie", "guide (document)"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 13.11.2015", "Alain Giroud, l'eau \u00e0 la bouche / ENSD_2015-11-13T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 13.11.2015", "Alain Giroud, l'eau \u00e0 la bouche / ENSD_2015-11-13T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["C\u00e9l\u00e8bre critique gastronomique de la Tribune de Gen\u00e8ve, Alain Giroud, 67 ans, \u00e0 la fois grande et fine gueule, arpente infatigablement les restos de Suisse et de Navarre depuis trois bonnes d\u00e9cennies.\n\nNul ne conna\u00eet mieux que lui le paysage gastronomique local, voire global.", "C\u00e9l\u00e8bre critique gastronomique de la Tribune de Gen\u00e8ve, Alain Giroud, 67 ans, \u00e0 la fois grande et fine gueule, arpente infatigablement les restos de Suisse et de Navarre depuis trois bonnes d\u00e9cennies.\n\nNul ne conna\u00eet mieux que lui le paysage gastronomique local, voire global."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212414", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique gastronomique", "name": "Giroud, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212414", "ece-7212413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le montage des bo\u00eetes d'essieux mis en cause dans le d\u00e9raillement de Daillens", "id": "sound-82AC848F-2D87-4494-A425-EA1487F149ED", "durationSec": 305, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le montage des bo\u00eetes d'essieux mis en cause dans le d\u00e9raillement de Daillens18h D\u00e9raillement de Daillens : montage des bo\u00eetes d'essieux en cause\r\nCe sont des lacunes dans le montage des bo\u00eetes d'essieux qui sont \u00e0 l'origine du d\u00e9raillement du train de Daillens le 25 avril dernier, dans le canton de Vaud...\r\nC'est ce qu'indique\u00a0aujourd'hui le \"Service suisse d'enqu\u00eate de s\u00e9curit\u00e9\" dans un rapport interm\u00e9diaire...\r\nLes enqu\u00eateurs tirent la sonnette d'alarme et exigent des correctifs imm\u00e9diats \u00e0 l'atelier de maintenance allemand qui s'\u00e9tait occup\u00e9 du wagon... Pour eux, il existe aujourd'hui, \"un d\u00e9ficit de s\u00e9curit\u00e9 latent\". De son c\u00f4t\u00e9, l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports affirme avoir pris le dossier en main. \r\nNurria Gorrite, bonsoir!\r\nVous \u00eates conseill\u00e8re d'Etat socialiste vaudoise, en charge du d\u00e9partement des infrastructures, et vous avez suivi de pr\u00e8s les cons\u00e9quences de cet accident qui avait entra\u00een\u00e9 une grosse pollution \u00e0 cause du d\u00e9versement de 25 tonnes d'acide sulfurique sur le sol.\r\n- Le Service suisse d'enqu\u00eate de s\u00e9curit\u00e9 parle d'un d\u00e9ficit de s\u00e9curit\u00e9 en suisse. Est-ce \u00e0 dire qu'on encourt aujourd'hui, tous les jours, un nouveau d\u00e9raillement de train de ce type, voire un accident bien plus grave?\r\n- Vous, en tant que ministre, vous \u00eates inqui\u00e8te? \r\n- Il faut agir, et vite, dit le rapport publi\u00e9 aujourd'hui. Qu'attendez-vous de de la Conf\u00e9d\u00e9ration ?\r\n- Pensez-vous vraiment que la Suisse peut dicter sa conduite \u00e0 une entreprise priv\u00e9e bas\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger?\r\n- Entre l'origine du train, (celui-ci venait de Hambourg et appartenait \u00e0 l'entreprise VTG), le montage des essieux, la travers\u00e9e d'une partie de l'Europe, il y a une multitude d'acteurs qui g\u00e8rent ce genre de convois. Comment \u00eatre certains de leur s\u00e9curit\u00e9?\r\n- Ne faudrait-il pas renforcer les contr\u00f4les des trains marchandises qui traversent la Suisse directement aux fronti\u00e8res?   \r\n- Le probl\u00e8me, aujourd'hui, c'est aussi la responsabilit\u00e9 de ce type d'accident. Ne faudrait-il pas renforceer les normes pour les entreprises suisses ET \u00e9trang\u00e8res qui transportes des marchandises dangeureuses? \r\nRoger Nordmann bonsoir! Vous \u00eates avec nous pour parler du sujet suivant: Mais vous si\u00e9gez au Conseil national, dans la commission des transports, que faire au niveau politique? Ne peut-on pas renforcer la loi sur les convois qui transportent des marchandises \u00e0 risques?", "alternativeExcerpt": ["Ce sont des lacunes dans le montage des bo\u00eetes d'essieux qui sont \u00e0 l'origine du d\u00e9raillement du train de Daillens, le 25 avril dernier dans le canton de Vaud. C'est ce qu'indique ce vendredi le Service suisse d'enqu\u00eate de s\u00e9curit\u00e9 dans un rapport interm\u00e9diaire. Les enqu\u00eateurs tirent la sonnette d'alarme et exigent des correctifs imm\u00e9diats \u00e0 l'atelier de maintenance allemand qui s'\u00e9tait occup\u00e9 du wagon. Pour eux, il existe aujourd'hui \"un d\u00e9ficit de s\u00e9curit\u00e9 latent\". De son c\u00f4t\u00e9, l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports affirme avoir pris le dossier en main. L'interview de Nuria Gorrite, conseill\u00e8re d'Etat socialiste vaudoise en charge du D\u00e9partement des infrastructures, avec la r\u00e9action de Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois, membre de la commission des transports."], "alternativeTitle": ["Le montage des bo\u00eetes d'essieux mis en cause dans le d\u00e9raillement de Daillens / FOR_2015-11-13T18:04:00_developpement-3", "Forum du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE PS VD, Dpt des infrascrutures et des RH ", "name": "Gorrite, Nuria", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231116"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Abdel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-661DCA84-3D3C-49CC-84E9-F3EC496ACE3D", "durationSec": 167, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Abdel", "Abdel / SUPER_2015-11-13T17:10:19_le-supplement-du-nourjal", "Abdel / SUPER_2015-11-13T17:10:19_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212043", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212043", "ece-7212035"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Sara Cereghitti - FILMAR en Am\u00e9rica Latina", "id": "sound-80835C19-F012-410F-B1FE-FCD059AAC7D8", "durationSec": 698, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sarah, Cereghitti\r\nFILMAR en Am\u00e9rica Latina\r\nLe Festival FILMAR en Am\u00e9rica Latina se tiendra du 13 au 29 novembre \u00e0 Gen\u00e8ve ainsi que dans d'autres localit\u00e9s de Suisse Romande et en France voisine. Une centaine de films seront \u00e0 l'affiche, dont 16 ouvres en comp\u00e9tition pour les Prix du Public et du Jury des Jeunes. Des projections pour les enfants et les familles ainsi que des rencontres avec des r\u00e9alisatrices et des r\u00e9alisateurs latino-am\u00e9ricains confirm\u00e9s et des jeunes talents seront aussi \u00e0 l'affiche. Rencontre avec Sara Cereghitti, directrice du festival.\r\n<http://www.filmaramlat.ch/>", "alternativeExcerpt": ["Le Festival FILMAR en Am\u00e9rica Latina se tient du 13 au 29 novembre 2015 \u00e0 Gen\u00e8ve ainsi que dans d\u2019autres localit\u00e9s de Suisse romande et en France voisine. Une centaine de films sont \u00e0 l\u2019affiche, dont 16 \u0153uvres en comp\u00e9tition pour les Prix du Public et du Jury des Jeunes. Des projections pour les enfants et les familles ainsi que des rencontres avec des r\u00e9alisatrices et des r\u00e9alisateurs latino-am\u00e9ricains confirm\u00e9s et des jeunes talents sont aussi \u00e0 l\u2019affiche. \n\nRencontre avec Sara Cereghitti, directrice du festival."], "alternativeTitle": ["Sara Cereghitti - FILMAR en Am\u00e9rica Latina / MAT_2015-11-13T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212003", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7211999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Commenter avec beaucoup de mod\u00e9ration", "id": "sound-684522D8-DE72-4C2B-B604-E5FBC4F6CBE7", "durationSec": 564, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 d'expression", "opinion publique", "soci\u00e9t\u00e9 civile"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mani, J\u00e9r\u00e9my\r\n Commenter une actualit\u00e9 sur un site d'information ou sur un r\u00e9seau social permet d'exprimer son opinion, tant que cela se fait dans le respect de la loi. Or, certains internautes d\u00e9passent parfois les limites. Et c'est au mod\u00e9rateur de contenir, de supprimer voir de d\u00e9noncer les commentaires haineux \u00e0 la justice.\r\nJeremie Manie, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 netino, mod\u00e8re les sites de m\u00e9dias tel que le Matin, 20 minutes, la Tribune de Gen\u00e8ve ou encore la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Commenter une actualit\u00e9 sur un site d\u2019information ou sur un r\u00e9seau social permet d\u2019exprimer son opinion, tant que cela se fait dans le respect de la loi. Or, certains internautes d\u00e9passent parfois les limites. Et c\u2019est au mod\u00e9rateur de contenir, de supprimer voir de d\u00e9noncer les commentaires haineux \u00e0 la justice. Jeremie Manie, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 netino, mod\u00e8re les sites de m\u00e9dias tel que le Matin, 20 minutes, la Tribune de Gen\u00e8ve ou encore la RTS."], "alternativeTitle": ["Commenter avec beaucoup de mod\u00e9ration / OEP_2015-11-13T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7212467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Superstitieux? Pourquoi pas? Entre les coups de poker des paris d'un jour et nos petites manies du quotidien, comment g\u00e9rons-nous l'espoir d'une bonne fortune? La logique du pourquoi pas? l'emporte-t-elle sur les arguments raisonn\u00e9s? Dans quelle mesure vivons-nous en \u00e9tat de superstition aujourd'hui? Le point avec Fran\u00e7ois Gauthier, professeur associ\u00e9 de Science des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ED3B376-402C-434C-96C3-E89F7EC8D83A", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["superstition", "loterie", "croyance religieuse"], "excerpt": "Comment r\u00e9sonne la chance (ou la malchance) du vendredi 13 aujourd'hui? Car s'ils sont d\u00e9j\u00e0 populaires au quotidien, les jeux de loterie jouissent d'un int\u00e9r\u00eat sp\u00e9cial lors d'un vendredi 13. Un constat qui interroge notre rapport \u00e0 la chance, aux superstitions et au bonheur, alors que notre soci\u00e9t\u00e9 est souvent d\u00e9crite comme d\u00e9senchant\u00e9e, o\u00f9 l'individu et sa r\u00e9alisation personnelle occupe une place centrale.", "alternativeTitle": ["Tribu du 13.11.2015", "Superstitieux ? Pourquoi pas ? / TRI_2015-11-13T11:04:15_tribu", "Tribu du 13.11.2015", "Superstitieux ? Pourquoi pas ? / TRI_2015-11-13T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Comment r\u00e9sonne la chance (ou la malchance) du vendredi 13 aujourd'hui? Car s'ils sont d\u00e9j\u00e0 populaires au quotidien, les jeux de loterie jouissent d'un int\u00e9r\u00eat sp\u00e9cial lors d'un vendredi 13. \n\nUn constat qui interroge notre rapport \u00e0 la chance, aux superstitions et au bonheur, alors que notre soci\u00e9t\u00e9 est souvent d\u00e9crite comme d\u00e9senchant\u00e9e, o\u00f9 l'individu et sa r\u00e9alisation personnelle occupe une place centrale.", "Comment r\u00e9sonne la chance (ou la malchance) du vendredi 13 aujourd'hui? Car s'ils sont d\u00e9j\u00e0 populaires au quotidien, les jeux de loterie jouissent d'un int\u00e9r\u00eat sp\u00e9cial lors d'un vendredi 13. \n\nUn constat qui interroge notre rapport \u00e0 la chance, aux superstitions et au bonheur, alors que notre soci\u00e9t\u00e9 est souvent d\u00e9crite comme d\u00e9senchant\u00e9e, o\u00f9 l'individu et sa r\u00e9alisation personnelle occupe une place centrale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 de Science des religions, Universit\u00e9 de Fribourg,Professeur siences religions", "name": "Gauthier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212399", "ece-7212398"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Flash de 23 heures", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris du 13 novembre 2015. Flash de 23h00. Des fusillades ont eu lieu dans les 10e et 11e arrondissements et des explosions ont eu lieu autour du Stade de France et la salle de spectacle du Bataclan est le th\u00e9\u00e2tre d'une prise d'otages : Correspondance d'Ariane Hasler", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-00F942EC-40AA-4524-86FC-F5CD4D2A3B77", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["attentat-suicide", "islam", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-2017091B-A9E4-4C01-8B31-EBE0AA1C70E9", "durationSec": 908, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Macki Sall, pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais;Simonetta Sommaruga, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration;Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois;Nathalie Rickli, conseill\u00e8re nationale UDC;Ferdinand Dudenh\u00f6ffer, directeur du centre de recherche sur l'automobile de Duisburg;Jean-Nath Karakash,  ministre en charge de l'\u00e9conomie et de l'action sociale;Nicolas Maduro, pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zuelien;Paul Patin, porte-parole de la mission am\u00e9ricaine;Jacqueline Strauss, directrice du Mus\u00e9e de la communication de Berne;Verena Sch\u00f6ni, guide senior form\u00e9e en 2 semaines\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(11/MULTI UE MALTER ITW SALL) Deux milliards d'euros promis \u00e0 l'Afrique... En \u00e9change de son aide pour freiner l'afflux de migrants qui d\u00e9ferle sur l'Europs...\r\nApr\u00e8s deux jours de sommet \u00e0 La Vallette, sur l'\u00eele de Malte, Europ\u00e9ens et Africains se sont donc entendus sur un plan d'action dans le domaine migratoire. \r\nIl comprend des mesures \u00e9conomiques, et des actions en mati\u00e8re de contr\u00f4le des migrations et de renvois.\r\nMais pour le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais, Macki Sall, l'Europe ne devrait pas avoir la m\u00e9moire courte... De nombreux europ\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 des migrants... \r\nDes propos recueillis par Romain Clivaz.\r\n(10/MULTI UE MALTE ITW SOMMARUGA) Le nouveau plan pr\u00e9voit notamment la venue en Europe d'officiers d'immigrations africains charg\u00e9s d'aider leurs coll\u00e8gues europ\u00e9ens \u00e0 mieux d\u00e9terminer la nationalit\u00e9 de migrants en situation irr\u00e9guli\u00e8re... \r\nCot\u00e9 Suisse, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Simonetta Sommaruga salue la volont\u00e9 de coop\u00e9rer qui est bien l\u00e0 \u00e0 l'issue de ce sommet, m\u00eame si on ne r\u00e9sout pas le probl\u00e8me de la migration en deux jours, a t-elle dit.... Et surtout, pour Simonetta Sommaruga, la situation ne se r\u00e9sume pas \u00e0 un continent l'Europe, qui veut se fermer, et \u00e0 un autre, l'Afrique qui r\u00eaverait uniquement de migration et d'Europe... \r\nEt les discussions sur la migrations sont bien loin d'\u00eatre termin\u00e9es... Les dirigeants europ\u00e9ens ont d\u00e9j\u00e0 un autre sommet en vue... Cette fois avec la Turquie... Partenaire incontournable pour r\u00e9guler l'immigration... La r\u00e9union pourrait avoir lieu fin novembre... Et on connait d\u00e9j\u00e0 les propositions qui seront faites \u00e0 Ankara: trois milliards d'euros sur les deux prochaines ann\u00e9es pour garder sur son sol t accueillir deux millions de r\u00e9fugi\u00e9s...\r\n(Attentat au Liban) \"L'effroi\" et l'indignation apr\u00e8s un acte abjecte... Les mots de Washington et Paris... Apr\u00e8s l'attentat d'hier soir au Liban... L'attaque est revendiqu\u00e9e par l'Etat islamique, et c'est l'une des plus meurtri\u00e8res depuis 15 ans... Bilan quarante et un mort et pr\u00e8s de 200 bless\u00e9s... Deux hommes ont fait exploser leurs ceintures d'expllosif dans un quartier sud de la capitale, Beyrouth, bastion du Hezbollah... L'attentat sonne comme une vengeance de l'Etat islamique contre le Hezbollah qui combat le groupe djihadiste en Syrie aux c\u00f4t\u00e9s des troupes de Bachar Al Assad...\r\n(22/GE SUIVI GREVE GRAND CONSEIL ITW POGGIA) Pas de gr\u00e8ve des fonctionnaires ce vendredi \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nMais ce n'est que partie remise... Puisque la gr\u00e8ve n'est que suspendus... Les syndicats appellent \u00e0 se mobiliser \u00e0 nouveau le premier d\u00e9cembre... Les fonctionnaires protestent contre des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 du gouvernement... Le Conseil d'Etat veut augmenter le temps de travail \u00e0 42 heures et geler les ambauches... \r\nEn tous cas, cette semaine, la mobilisation a \u00e9t\u00e9 importante, comme le reconna\u00eet le conseiller d'Etat Mauro Poggia...\r\nMauro Poggia avec Mathieu Cupelin.\r\n(02/GFS NE FERA PLUS LES ANALYSES VOX ITW RICKLI) ***28 ans que GFS Bern analysait les r\u00e9sultats des votations, pour la Conf\u00e9d\u00e9ration. Et bien c'est fini...\r\nL'institut de recherche dirig\u00e9 par le politologue Claude Longchamp a perdu son mandat. \r\nC'est d\u00e9sormais la Fondation Suisse pour la recherche qui prend le relais. Elle a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9e, suite \u00e0 un appel d'offre lanc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au mois d'ao\u00fbt. D\u00e9cision qui r\u00e9jouit la conseill\u00e8re nationale UDC Nathalie Rickli...\r\nDes propos recueillis par Anouk Henry...\r\n(D5/VW SUPPORTERA-T-ELLE LE POIDS DU SCANDALE ?) 600 mille salari\u00e9s dans le monde, 200 milliards d'euros de chiffre d'affaires...  \r\nVW \u00e9tait bien parti cette ann\u00e9e pour devenir le premier constructeur automobile au monde. Mais les scandales ont stopp\u00e9 net la dynamique du groupe aux douze marques. Et l'on se demande aujourd'hui si le groupe allemand pourra encaisser le choc. \r\nLa firme de Wolfsburg a-t-elle les reins assez solides\u00a0? Le dossier de Blandine Milcent...\r\n***VW a donn\u00e9 la possibilit\u00e9 \u00e0 ses employ\u00e9s de r\u00e9v\u00e9ler ce qu'ils savent sur le scandale, sans \u00eatre sanctionn\u00e9s... Ils peuvent participer jusqu'\u00e0 fin novembre \u00e0 un programme de lanceurs... Est-ce le signe d'un changement de culture au sein d'une entreprise men\u00e9e d'une main de fer par l'ancien patron? Pour en parler nous accueillons Jean-Yves Mercier...professeur de ressources humaines au MBA de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n(05/NE AUGMENTATION SUBSIDES ASSURANCE MALADIE ITW KARAKASH) Face \u00e0 \u00e0 la hausse importante des primes maladies l'ann\u00e9e prochaine, le canton de Neuch\u00e2tel veut soutenir les travailleurs \u00e0 faible revenus ! \r\nPour y parvenir, le Conseil d'Etat veut augmenter l'enveloppe globale des subsides ce qui repr\u00e9sente une d\u00e9pense supl\u00e9mentaire de pr\u00e8s d'un millions et demi de francs pour les collectivit\u00e9s publiques. \r\nUn effort accept\u00e9 par la commission des finances... Mesure n\u00e9cessaire, selon le ministre en charge de l'\u00e9conomie et de l'action sociale, Jean-Nath Karakash. \r\nDes propos recueillis par Coraline Pauchard.\r\n(D6/GE VISITE DU PDT VENEZUELIEN MADURO) Le pr\u00e9sident venezuelien, Nicolas Maduro \u00e9tait en visite \u00e0 l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nA trois semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives dans son pays, il a profit\u00e9 de la tribune du conseil des droits de l'homme hier pour d\u00e9fendre le bilan tr\u00e8s critiqu\u00e9 de son pays. \r\nUn discours exceptionnel alors que les Venezueliens vont voter dans trois semaines... Elections l\u00e9glislatives dans un contexte de violences et de forte inflation. Les critiques d\u00e9noncent une manipulation de l'ONU. Jordan Davis.\r\n(D1/\"VIEILLIR\" AU MUSEE DE LA COMMUNICATION) Les rides, le temps qui passe, la peur de vieillir... Le mus\u00e9e de la communication \u00e0 Berne regarde tout cela bien en face, avec une exposition... Elle s'intitule \"Dialogue avec le temps, quelle sera ma vie quand je serai vieux?\"...\r\nLa vieillesse, dont on \u00e9vite souvent soignesement de parler...Et bien le mus\u00e9e leur laisse la parole \u00e0 ces anciens... Pour l'occasion l'institution \u00e0 engag\u00e9 comme guides une trentaine de seniors de septante \u00e0 84 ans... Qui mieux qu'eux peuvent dialoguer avec les viciteurs... Et la m\u00e9thode est efficace... Alain Croubalian.   \r\n\u00abDialogue avec le temps. Quelle sera ma vie quand je serai vieux?\u00bb.  exposition \u00e0 voir jusqu'au 10 juillet prochain, on a le temps... C'est au mus\u00e9e de la communication \u00e0 Berne!\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Les bancs de brouillard, sur le Plateau, devraient se dissiper rapidement, ce matin\r\nEnsuite, le temps sera bien ensoleill\u00e9 partout, avec par moments des passages nuageux.\r\nDans le courant de l'apr\u00e8s-midi, il y aura plus de nuages venus de l'ouest et quelques gouttes\r\nce soir. Temp\u00e9ratures, maximum 16 degr\u00e9s en plaine.\r\nDe fortes rafales de Joran, sont attendues ce soir, le long du pied sud du Jura.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-11-13T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-11-13T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231155", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231155", "ece-7231136"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Un d\u00e9but de piste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81D5B6A2-97CF-41D6-8BFB-F228A3D12BF9", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["Un d\u00e9but de piste", "Un d\u00e9but de piste / OTWO_2015-11-13T10:50:43_la-grosse-mytho", "Un d\u00e9but de piste / OTWO_2015-11-13T10:50:43_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212057", "ece-7212050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tiquetage des produits fabriqu\u00e9s dans les colonies f\u00e2che Isra\u00ebl", "id": "sound-E333EBEF-2A45-4BF8-B797-7DF099F6108A", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ropert, Nicolas \r\nL'\u00e9tiquetage des produits fabriqu\u00e9s dans les colonies f\u00e2che Isra\u00eblIsrael n'assistera plus aux r\u00e9unions diplomatiques avec l'Union Europ\u00e9enne.... \r\nLa d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise apr\u00e8s l'annonce par lles 28 d'\u00e9tiqueter les produits isra\u00e9liens fabriqu\u00e9s dans les colonies... \r\n\u00ab\u00a0L'Europe devrait avoir honte\u00a0\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 Benjamin Netanyahou le premier ministre isra\u00e9lien... \r\nCette mesure est \u00ab\u00a0purement technique\u00a0\u00bb assure pourtant l'ambassadeur europ\u00e9en \u00e0 Tel Aviv.... \r\nComment est per\u00e7ue cette d\u00e9cision europ\u00e9enne dans les colonie ?\r\nUn reportage.. de notre correspondant.. Nicolas Ropert... \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9tiquetage des produits isra\u00e9liens fabriqu\u00e9s dans les colonies, annonc\u00e9 par l'Union Europ\u00e9enne, f\u00e2che Isra\u00ebl qui juge la d\u00e9cision \"anti-isra\u00e9lienne et anti-juive\". Mais pour l'ambassadeur europ\u00e9en \u00e0 Tel Aviv, il s'agit d'une mesure \"purement technique\". Dans la foul\u00e9e, Isra\u00ebl annonce ne plus participer aux r\u00e9unions diplomatiques avec l'UE."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9tiquetage des produits fabriqu\u00e9s dans les colonies f\u00e2che Isra\u00ebl / 12H30_2015-11-13T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis ont men\u00e9 un raid a\u00e9rien en Syrie visant \"Jihadi John\"", "id": "sound-EB63C706-B342-439F-A3FA-CC8F4C4E25D4", "durationSec": 162, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Les Etats-Unis ont men\u00e9 un raid a\u00e9rien en Syrie visant \"Jihadi John\" \r\nLe groupe Etat Islamique sur la d\u00e9fensive sur plusieurs fronts...\r\nEn Irak... Des milices kurdes soutenus par des avions am\u00e9ricains ont repouss\u00e9 le groupe terroriste de la ville de Sinjar... Ils reprennent ainsi le contr\u00f4le d'une route strat\u00e9gique.\r\nEt en Syrie... une frappe am\u00e9ricaine a vis\u00e9 un bourreau embl\u00e9matique du groupe... le citoyen britannique surnomm\u00e9 \"Jihadi John\"...  film\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises en train de d\u00e9capiter des otages occidentaux. \r\nEt Jordan Davis... le premier ministre Britannique qualifie que cette frappe d'acte d'auto d\u00e9fense...\r\nSelon David Cameron... \"Si la frappe est un succ\u00e8s, ce sera un coup port\u00e9 au coeur d'Isis\". Toujours est-il que personne ne peut encore confirmer si Mohammed Emwazi...de son vrai nom... est en effet d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans ce raid. Mais il y a un faisceau d'indices  \r\nRELANCE: Et en Irak... les forces Kurdes ont repris le contr\u00f4le de la ville de Sindjar. \r\nOui... les peshmerga reprennent du terrain en Irak... et ce matin ils ont hiss\u00e9 un drapeau Kurde dans le centre de la ville de Sindjar. Ils ont \u00e9t\u00e9 soutenus par des frappes am\u00e9ricaines...  et des conseillers militaires envoy\u00e9s de Washington perch\u00e9s sur la montagne qui domine la ville... Car Sindjar est en effet tr\u00e8s strat\u00e9gique. On dans le d\u00e9sert... dans le nord-ouest de l'Irak. sur la route nationale qui m\u00e8ne directement vers la fronti\u00e8re syrienne... 50 kilom\u00e8tres plus loin. Et cet axe serait utilis\u00e9 par le groupe Etat islamique pour acheminer des armes et des combattants entre la Syrie et l'Irak. Et elle m\u00e8ne vers ville irakienne de Mosul... contr\u00f4l\u00e9e par l'Etat islamique depuis un an et demi. Donc pour la coalition... reprendre le contr\u00f4le de cette route est cl\u00e9 dans sa bataille contre le groupe terroriste. \r\nRELANCE: Mais pour le moment les responsables militaires kurdes ne crient pas encore victoire \u00e0 Sinjar\r\nNon... c'est la prudence qui domine. C'est vrai que les peshmergas n'ont pas rencontr\u00e9 trop de r\u00e9sistance en entrant dans Sindjar... et que les combattants de l'Etat islamique battent en retraite... Mais s\u00e9curiser la ville pourrait prendre quelques jours. Et cette ville est s'est prouv\u00e9 difficile \u00e0 dompter. Il y a une ann\u00e9e une offensive similaire a \u00e9chou\u00e9. Rappelons que cette ville avait \u00e9t\u00e9 prise par l'Etat islamique en ao\u00fbt 2014. Ses habitants Yezidi ont \u00e9t\u00e9 victimes de massacres, de nombreuses femmes ont \u00e9t\u00e9 prises commes esclaves. Des milliers de Yezidi sont actuellement r\u00e9fugi\u00e9s en Turquie... et attendent de rentrer chez eux.", "alternativeExcerpt": ["L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine a men\u00e9 jeudi un raid a\u00e9rien en Syrie visant \"Jihadi John\", ce Britannique du groupe Etat islamique (EI) visible dans des vid\u00e9os dans lesquelles il ex\u00e9cutait des prisonniers."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis ont men\u00e9 un raid a\u00e9rien en Syrie visant \"Jihadi John\" / 12H30_2015-11-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste RTS ", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Avec Christophe Meyer, chanteur, au Ch\u00e2teau de Pleujouse (Jura), \u00e0 l'occasion de la f\u00eate de la Saint-Martin (5/5)", "id": "sound-3522BF48-751C-431C-ADCB-D1EA2528AAEE", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Pleujouse"], "durationSec": 3563, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Christophe"], "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont au Ch\u00e2teau de Pleujouse (JU) \u00e0 l'occasion de la Saint-Martin qui se d\u00e9roule du 13 au 15 novembre 2015.\r\nIls sont en compagnie de chanteur Christophe Meyer.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Bruno Coppens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.11.2015", "Les Dicodeurs f\u00eatent la Saint-Martin (5/5) / DIC_2015-11-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-11-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 13.11.2015", "Les Dicodeurs f\u00eatent la Saint-Martin (5/5) / DIC_2015-11-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont au Ch\u00e2teau de Pleujouse (JU) \u00e0 l'occasion de la Saint-Martin qui se d\u00e9roule du 13 au 15 novembre 2015.\n\nIls sont en compagnie de chanteur Christophe Meyer.", "Les Dicodeurs sont au Ch\u00e2teau de Pleujouse (JU) \u00e0 l'occasion de la Saint-Martin qui se d\u00e9roule du 13 au 15 novembre 2015.\n\nIls sont en compagnie de chanteur Christophe Meyer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212439", "ece-7212438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : VW lance un programme de lanceurs d'alerte pour ses employ\u00e9s", "id": "sound-25B8B3E1-8D86-4AC3-BE09-BDB3C0ACB417", "durationSec": 313, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "VW lance un programme de lanceurs d'alerte pour ses employ\u00e9s ACCUEIL GENEVE ANNE MARCHAND\r\nVw a donn\u00e9 jusqu'\u00e0 fin novembre \u00e0 ses employ\u00e9s la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 un programme de lanceurs d'alerte. Le constructeur automobile allemand cherche \u00e0 encourager les r\u00e9v\u00e9lations sur le scandale du trucage des tests anti-pollution. Vw promet une \"amnistie\" pour ses salari\u00e9s, ils ne seront pas mis \u00e0 la porte, ni train\u00e9s devant la justice, m\u00eame si des cadres doivent rendre des comptes...Mais comment maitriser une telle prise de parole? Et est-ce le signe d'un changement de culture au sein d'une entreprise men\u00e9e d'une main de fer par l'ancien patron? Pour en parler ...nous accueillons Jean-Yves Mercier...professeur de ressources humaines au MBA de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\n- Encourager les salari\u00e9s \u00e0 la d\u00e9lation , alors que pendant des ann\u00e9es on a parl\u00e9 de culture de la peur, c'est compliqu\u00e9? Difficile \u00e0 contr\u00f4ler?\r\n- Mais est-ce que c'est le signe d'un changement de culture? On a parl\u00e9 de la culture VW comme d'un ecosyst\u00e8me tr\u00e8s particulier, tr\u00e8s ferm\u00e9, avec une direction hierarchique et autoritaire de la part de l'ancien boss Martin Winterkorn...Le nouveau patron Mathias Muller cherche-til \u00e0 faire autrement? \r\n- il vient pourtant de cette m\u00eame culture...culture du centralisme - ce qui n'est pas forc\u00e9ment une marque de fabrique allemande, non?\r\n - Du coup est-ce que Matthias Muller ne risque pas d'\u00eatre \u00e9galement balay\u00e9? \r\n- Les relations entre la direction et les employ\u00e9s est aussi perturb\u00e9e. Un responsable du personnel s'est fait remettre \u00e0 l'ordre parce qu'il critiquait la gestion de la crise par la direction. Au fond tout allait bien quand VW distribuait ses bonus aux employ\u00e9s, tout se grippe quand il y a crise?\r\n- on a vu aussi VW tenter de faire un geste envers ses clients am\u00e9ricains en leur proposant une indemnisation...1000 dollars, et une assistance d\u00e9pannage gratuite pendant trois ans. C'\u00e9tait cens\u00e9  apaiser leur col\u00e8re..mais \u00e7a a eu presque l'effet inverse.. notamment chez certains parlementaires am\u00e9ricains qui se sont sentis insult\u00e9s...VW n'a rien compris? \r\n - Est-ce que toutes les entreprises qui ont du succ\u00e8s pendant un long laps de temps, ont de la peine \u00e0 remettre en question leur fonctionnement?", "alternativeExcerpt": ["VW a donn\u00e9 jusqu'\u00e0 fin novembre \u00e0 ses employ\u00e9s la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 un programme de lanceurs d'alerte. Le constructeur automobile allemand cherche \u00e0 encourager les r\u00e9v\u00e9lations sur le scandale du trucage des tests anti-pollution. VW promet une \"amnistie\" pour ses salari\u00e9s, ils ne seront pas mis \u00e0 la porte, ni train\u00e9s devant la justice, m\u00eame si des cadres doivent rendre des comptes. Mais comment maitriser une telle prise de parole? Est-ce le signe d'un changement de culture au sein d'une entreprise men\u00e9e d'une main de fer par l'ancien patron? Interview de Jean-Yves Mercier, professeur de ressources humaines au MBA de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["VW lance un programme de lanceurs d'alerte pour ses employ\u00e9s / JDM_2015-11-13T07:26:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 13.11.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7250052.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231141", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de ressources humaines", "name": "Mercier, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231122"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Vendredi 13", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24B5909E-024B-4679-A776-D70EADB2406A", "durationSec": 195, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Vendredi 13", "Vendredi 13 / NMT_2015-11-13T07:40:10_pige", "Vendredi 13 / NMT_2015-11-13T07:40:10_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212126", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212126", "ece-7212109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: chinoiserie de haut vol. Dans la vraie vie il s'appelle Alexandre Ouairy, il est fran\u00e7ais, mais son pseudonyme d'artiste qui lui a valu une belle reconnaissance par le march\u00e9 chinois de l'art contemporain c'est Tao Hongjing. Pendant plus de 10 ans il a peint sous ce nom, et aujourd'hui il fait bas les masques. Chronique de Florence Grivel, collaboratrice RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54ED0AD7-5ED6-41B8-9702-9CF608C8DDFD", "thematicGeographicals": ["France", "Chine"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ouairy, Alexandre", "Tao Hongjing"], "thematicThemes": ["peinture", "identit\u00e9 (question philosophique)", "courant artistique (21e)", "faux (philosophie)"], "excerpt": "Dans la vraie vie il s'appelle Alexandre Ouairy, il est fran\u00e7ais, mais son pseudonyme d'artiste qui lui a valu une belle reconnaissance par le march\u00e9 chinois de l'art contemporain c'est Tao Hongjing. Pendant plus de 10 ans il a peint sous ce nom, et aujourd'hui il fait bas les masques. Florence Grivel nous raconte l'histoire.", "alternativeExcerpt": ["Dans la vraie vie il s\u02b9appelle Alexandre Ouairy, il est fran\u00e7ais, mais son pseudonyme d\u02b9artiste qui lui a valu une belle reconnaissance par le march\u00e9 chinois de l\u02b9art contemporain c\u02b9est Tao Hongjing. Pendant plus de 10 ans il a peint sous ce nom, et aujourd\u02b9hui il fait bas les masques. Florence Grivel nous raconte l\u02b9histoire."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Chinoiserie de haut vol / VER_2015-11-13T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-7212462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-0E26FE5C-F032-4132-A664-EB5E6AE94F3C", "durationSec": 155, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Repas de soutien ce soir \u00e0 18h30 \u00e0 Renens organis\u00e9 par cette association qui a pour but principal d'offrir un espace d'accueil et de loisirs aux enfants et d'ouvrer au rapprochement entre communaut\u00e9s.\r\n--- plus value ---\r\nOriginaire de Lom\u00e9,\u00a0 capitale du Togo, Ablavi Tam\u00e9klo\u00e9 est professeur de danse africaine et animatrice. En mai 2009, elle a ouvert \u00e0 Renens un espace de rencontres et d'accueil qui s'est ensuite constitu\u00e9 officiellement en Association Palim\u00e9 Dance, une appellation qui vient de Kpalim\u00e9, du nom du village de son grand-p\u00e8re situ\u00e9 \u00e0 120 km au nord de Lom\u00e9. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e par ses grands-parents, Ablavi Tam\u00e9klo\u00e9 est arriv\u00e9e en Suisse \u00e0 l'\u00e2ge de 9 ans mais a eu des difficult\u00e9s scolaires et familiales et a d\u00fb, pour ces raisons, \u00eatre plac\u00e9e durant 4 ans au foyer Pestalozzi \u00e0 Echichens. Mais cette exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9fique et enrichissante pour Ablavi qui a souhait\u00e9 la reproduire en cr\u00e9ant elle-m\u00eame \u00e0 son tour une association. Sa motivation \u00e0 ouvrir une \u00e9cole et \u00e0 cr\u00e9er l'association Palim\u00e9 Dance lui est aussi venue de l'exemple de sa grand-m\u00e8re qui accueillait les enfants du village chez elle, au Togo.Durant ces derni\u00e8res ann\u00e9es, Ablavi a donn\u00e9 des cours de danse \u00e0 divers endroits mais toujours dans un but \u00e9ducatif. C'est d\u00e9sormais dans l'espace d'accueil et d'animation qu'elle a ouvert \u00e0 Renens qu'elle propose des activit\u00e9s d'expression et de cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 des enfants \u00e2g\u00e9s de\u00a03 \u00e0 14 ans afin de r\u00e9pondre aux demandes de la population locale jeune et multiculturelle: cours de danse bien s\u00fbr mais aussi loisirs divers, organisation d'anniversaires et devoirs surveill\u00e9s; les enfants peuvent en effet aussi venir y faire leurs le\u00e7ons apr\u00e8s l'\u00e9cole, avec l'appui d'un adulte.L'\u00e9cole Palim\u00e9 Dance se trouve dans un quartier un peu d\u00e9favoris\u00e9 de Renens o\u00f9 certains parents sont soit au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide sociale soit travaillent plus qu'ils ne devraient afin de subvenir aux besoins vitaux de leur famille. L'association a donc pour buts principaux d'offrir un espace d'accueil et de loisirs aux enfants et d'ouvrer au rapprochement entre communaut\u00e9s: \u00e9couter les jeunes, les comprendre et leur apprendre les valeurs de la vie. Les responsables de l'endroit souhaitent donc non seulement donner des cours de danse, mais aussi et surtout donner la chance \u00e0 ces enfants de s'\u00e9panouir, leur donner un cadre afin qu'ils puissent \u00e9voluer dans de meilleures conditions et devenir ainsi des personnes responsables pour ensuite faire des choix plus pos\u00e9s dans leur vie future.Ce vendredi soir 13 novembre 2015, elle organise un souper de soutien \u00e0 Renens. Une soir\u00e9e qui a pour objectif de r\u00e9colter des fonds pour am\u00e9liorer la structure de sa salle et d'acheter le mat\u00e9riel manquant (miroirs pour la danse, imprimante et mat\u00e9riel de bureau,..) afin de continuer \u00e0 offrir \u00e0 nos b\u00e9n\u00e9ficiaires un lieu d'accueil adapt\u00e9 \u00e0 leurs besoins. La soir\u00e9e d\u00e9butera au sein de sa nouvelle salle de cours et continueras \u00e0 la buvette de la salle de Renens o\u00f9 un repas sera servi. Il s'en suivra un spectacle donn\u00e9 par les enfants de Palim\u00e9.Votre pr\u00e9sence au repas de soutien t\u00e9moignera de votre solidarit\u00e9 et de votre encouragement afin que cette association puisse continuer \u00e0 offrir aux enfants et adolescents un lieu accueillant et de partage.Inscriptions par mail \u00e0 palimedance@hotmail.com ou au 078 684 28 41", "alternativeExcerpt": ["Repas de soutien ce soir \u00e0 18h30 \u00e0 Renens organis\u00e9 par cette association qui a pour but principal d'offrir un espace d\u2019accueil et de loisirs aux enfants et d\u2019\u0153uvrer au rapprochement entre communaut\u00e9s.", "Repas de soutien ce soir \u00e0 18h30 \u00e0 Renens organis\u00e9 par cette association qui a pour but principal d'offrir un espace d\u2019accueil et de loisirs aux enfants et d\u2019\u0153uvrer au rapprochement entre communaut\u00e9s.", "Repas de soutien ce soir \u00e0 18h30 \u00e0 Renens organis\u00e9 par cette association qui a pour but principal d'offrir un espace d\u2019accueil et de loisirs aux enfants et d\u2019\u0153uvrer au rapprochement entre communaut\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 13.11.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-11-13T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 13.11.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-11-13T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212408", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212408", "ece-7212407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-7EC654C2-9E89-4C4A-8741-E178E39DD405", "durationSec": 941, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Meuwly, entra\u00eeneur des relais 4x100 suisses;Bilal Ramadan membre du bureau de l'Union du corps de l'enseignement secondaire genevois;Jean-Pierre Grin, conseiller national UDC;Andres Bruetsch, cin\u00e9aste zurichois\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3/FEDERATION RUSSE SUSPENSION D'ATHLETES) La Russie sera-t-elle siffl\u00e9e hors jeux, bannie de ceux de Rio l'\u00e9t\u00e9 prochain?\r\nR\u00e9ponse ce soir...\r\nLa f\u00e9d\u00e9ration internationale d'Athl\u00e9tisme, l'IAAF, se r\u00e9unit \u00e0 Monaco \u00e0 19h pour d\u00e9cider des sanctions \u00e0 prendre dans l'affaire de dopage...\r\nHier la Russie a r\u00e9pondu par \u00e9crit aux accusations, pour prouver son innonce, dixit le patron ad-int\u00e9rim de sa f\u00e9d\u00e9ration.\r\nPlusieurs degr\u00e9s de sanctions sont possibles...dont l'exclusion de toute comp\u00e9tition...\r\nMais, dans le sillage de Vladimir Poutine, de plus en plus de voix s'\u00e9l\u00e8vent pour prot\u00e9ger les athl\u00e8tes propres...contre une mesure anti-fair-play.\r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz...\r\n(Br\u00e8ve labo Lausanne) Et parmi les instituts d'analyse du dopage...celui de Lausanne...\r\nIl est dans la tourmente...et fera l'objet d'un audit.\r\nC'est le CHUV dont il d\u00e9pend qui le mettra en place... pour faire toute la lumi\u00e8re sur les accusations formul\u00e9es par l'AMA....l'agence mondial antidopage reproche au laboratoire vaudois d'avoir d\u00e9truit des \u00e9chantillons provenant de Russie sans avoir respect\u00e9 les directives...le labo estime \u00eatre en r\u00e8gle.\r\n***des laboratoires anti-dopage fragilis\u00e9s...des athl\u00e8tes russes potentiellement priv\u00e9s de JO? S'agit-il de sport ou de g\u00e9opolitique? Le directeur de l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne Nicolas Bancel est l'invit\u00e9 du journal \u00e0 7h35.\r\n(13/LIBAN ATTENTAT-SUICIDE PAPIER) ...la col\u00e8re et les larmes des libanais...\r\nLes larmes avant tout aujourd'hui...puisque le pays observe une journ\u00e9e de deuil national.\r\nHier un double attentat a tu\u00e9 41 personnes, des civils, et en a bless\u00e9 200 autres dans la banlieue Sud de Beyrouth....\r\nL'Etat Islamique a revendiqu\u00e9 l'attaque...et n'a apparemment pas frapp\u00e9 au hasard puique le double attentat a ensanglant\u00e9 un bastion du Hezbollah...lui qui combat aupr\u00e8s de l'arm\u00e9e syrienne...\r\nA Beyrouth, les habitants ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9sign\u00e9 leur ennemi...\r\nLaure Stephan.\r\n(Br\u00e8ve djihadistes arr\u00eat\u00e9s+djihadi jone) ***Et puisqu'on parle de l'Etat islamique...un raid de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine a vis\u00e9 l'un de ses bourreaux hier en Syrie...\r\nDjihadi Jones...de son surnom. ressortissant britannique. C'est lui qui apparaissait v\u00eatu de noir dans la vid\u00e9o qui mettait en sc\u00e8ne la d\u00e9capitation du journaliste am\u00e9ricain James Foley. Le Pentagone ignore s'il a surv\u00e9cu ou pas \u00e0 l'attaque. \r\nEt toujours au chapitre terrorisme, ce coup de filet hier de la police italienne.\r\n17 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es...Elles faisaient partie d'un r\u00e9seau djihadistes implant\u00e9 dans plusieurs pays europ\u00e9ens, dont la Suisse...Puisque deux mandats concernent des ressortissants helv\u00e9tiques.\r\n(23/GE GREVE DES NOTES ITW BILAL RAMADAN) ***A Gen\u00e8ve...les fonctionnaires sont de retour au bureau...\r\nIls ont d\u00e9cid\u00e9 hier de suspendre leur mouvement...pour mieux le reprendre, dixit le cartel intersyndical...\r\nla reprise c'est pour le premier jour du calendrier de l'avant...le 1er d\u00e9cembre...un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve est fix\u00e9 ce jour-l\u00e0...avec reconduction possible le 3 d\u00e9cembre.\r\n***En attendant, une gr\u00e8ve peut en cacher une autre!\r\nOui puisque les syndicats menacent d\u00e9sormais d'appliquer la gr\u00e8ve des notes!\r\ndans l'enseignement secondaire. \r\nEt \u00e7a pourrait durer...un an!\r\nSi le Grand Conseil approuve le projet de loi visant notamment \u00e0 stopper l'engagement de nouveaux fonctionnaires. Le grand conseil en d\u00e9battra ce soir.\r\nEt c'est pluS qu'une menace...\r\nBilal Ramadan membre du bureau de l'Union du corps de l'enseignement secondaire genevois.\r\ndes propos recueillis par Laetitia Guinand.\r\n(D4/UDC VEUT EVITER UNE NOUVELLE AFFAIRE ZUPPIGER A L'ELECTON AU CF) Autre saga, celle de l'\u00e9lection au conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nl'UDC dispose de 3 nouveaux candidats.\r\nLe grison Heinz Brand.\r\nLe zougois Thomas Aeshi.\r\nEt le conseiller d'Etat Nidwaldien Res Schmid.\r\n3 hommes qui devront montrer pattes blanche d'ici minuit aujourd'hui...preuve \u00e0 l'appui!\r\n***Oui puisque l'UDC s'est dot\u00e9e d'un nouveau processus de s\u00e9lection. \r\ntous les candidats dor\u00e9navant montrer un extrait de leur casier judiciaire ainsi que celui de l'office des poursuites et faillites. Les entretiens sont \u00e9galement retranscris. \r\nLe parti tire les le\u00e7ons de l'affaire Bruno Zuppiger, Muriel Ballaman.\r\n(09/MULTI UE MALTE TURQUIE PAPIER) Bye bye Malte et l'Afrique, bonjour la Turquie et la route des balkans...\r\nApr\u00e8s le sommet Europe-Afrique qui a notamment lanc\u00e9 un nouveau fond d'aide de pr\u00e8s de deux milliards d'euros, les 28 sont \u00e0 nouveau tourn\u00e9s vers les pays de la route de Balkans, et en particulier la Turquie.\r\nIls se r\u00e9unissent pour un sommet extraordinaire dans le sillage de la r\u00e9union avec les Etats africains.\r\nEt hier (jeudi) \u00e0 La Vallette, la chanceli\u00e8re allemande a confirm\u00e9 la tenue prochaine d'une Sommet Turquie-Union europ\u00e9enne.\r\n(12/FRANCE ALLIANCE ANTI FN PAPIER) ***Quelle strat\u00e9gie adopter face au front national\u00a0? La question se pose une nouvelle fois pour les \u00e9lections r\u00e9gionales du mois de d\u00e9cembre o\u00f9 le FN pourrait remporter une voire deux r\u00e9gions. \r\nEt au PS pour l'heure la r\u00e9ponse est loin d'\u00eatre claire.Hier (jeudi), Manuel Valls a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 son hypoth\u00e8se d'une fusion des listes de droite et de gauche lors du deuxi\u00e8me tour dans les r\u00e9gions \u00ab\u00a0menac\u00e9es\u00a0\u00bb comme le nord pas de calais Picardie. mais l'id\u00e9e h\u00e9risse certains cadres du parti... son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Jean-Christophe Cambadelis a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'il n'en \u00e9tait pas question. De Paris les explications d'Ariane Hasler\r\n(\r\n(Br\u00e8ve sport) Jeudi:                                                      \r\nGen\u00e8ve-Servette - Zurich Lions  4-3 tab  (1-1 1-1 1-1 0-0)\r\n(D2/DEBAT EN SUISSE ALEMANIQUE AUTOUR D'UN FILM) \u00ab Une cloche pour Ursli \u00bb fait un tabac au box office Outre-Sarine. \r\nCe film de Xavier Koller, premier cin\u00e9aste suisse \u00e0 avoir d\u00e9croch\u00e9 un oscar (en 1990, pour \u00abVoyage vers l'espoir\u00bb), se base sur l'histoire pour enfants la plus c\u00e9l\u00e8bre du pays apr\u00e8s celle de Heidi. Mais \u00e0 part ces productions qui fleurent bon le patriotisme et les alpages, comment le cin\u00e9ma suisse se porte-t-il aujourd'hui ? Pas tr\u00e8s bien, estiment certains du c\u00f4t\u00e9 de Zurich. \r\nAlain Arnaud .\r\nEt Andres Bruetsch de contester l'efficacit\u00e9 de toutes ces commissions, qui distribuent des mille et des cents sans grand discernement.))\r\n(Br\u00e8ve Fritz) Si vous n'etes pas trop Heidi et cin\u00e9ma reste l'histoire...\r\nLes nostalgiques de la Sentinelle des Rangiers et autres amateurs d'histoire peuvent inscrire une date dans leur agenda. Pour la premi\u00e8re fois en plus d'un quart de si\u00e8cle, ils pourront voir l'ann\u00e9e prochaine les restes du Fritz. Les autorit\u00e9s jurassiennes ont en effet d\u00e9cid\u00e9 de les exposer les 11 et 12 septembre 2016. Une \u00e9tude scientifique sera \u00e9galement lanc\u00e9e avant de d\u00e9cider ou non d'une exposition permanente des vestiges d'une statue qui suscite encore un d\u00e9bat passionn\u00e9 dans le Jura.\r\n Sa t\u00eate a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 fracass\u00e9e en 2004 par des membres du B\u00e9lier lors de la manifestation officielle marquant \u00e0 Del\u00e9mont les 30 ans du 23 juin.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve 140km/h) Les autoroutes suisses resteront limit\u00e9es \u00e0 120 kmh... l'initiative qui voulait passer au 140 kmh n'a pas abouti. Le comit\u00e9 a annonc\u00e9 hier (jeudi) avoir renonc\u00e9, faute d'avoir r\u00e9colt\u00e9 les signatures n\u00e9cessaires. Un texte qui rejoint donc le cimeti\u00e8re tr\u00e8s peupl\u00e9 des initiatives populaires concernant la route, Thibaut Schaller.\r\n((Autoroutes \u00e0 6 pistes, une limite sur les routes cantonales \u00e0 100 kmh au lieu de 80... ou dans ce dernier cas, passer \u00e0 140 kmh sur l'autoroute. Les textes se sont multipli\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es mais sans beaucoup de succ\u00e8s. Alors certes, cette fois-ci, le nombre de signatures \u00e9tait proche du but - 95'000 paraphes - mais une fois de plus cela n'a pas suffi. Il faut dire que cette initiative n'avait pas le soutien du puissant lobby routier TCS, ceci explique cela. Il faut dire aussi que les Suisses semblent faire preuve d'un certain conservatisme en ce qui concerne le transport routier. Ils ont notamment refus\u00e9 l'augmentation de la vignette, r\u00e9cemment. Alors aujourd'hui il y a une initiative de moins sur la route... mais il y a plusieurs votations \u00e0 venir--- le Gothard, mais aussi l'initiative vache-\u00e0-lait, qui veut consacrer l'argent de la route uniquement aux infrastructures routi\u00e8res... ce th\u00e8me restera encore un certain temps \u00e0 l'agenda politique.))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2015-11-13T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2015-11-13T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231156", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stephan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231156", "ece-7231137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e de deuil national au Liban apr\u00e8s un double attentat", "id": "sound-82517027-231F-4A5F-BEE7-9BD9BFF14D4A", "durationSec": 142, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Journ\u00e9e de deuil national au Liban apr\u00e8s un double attentatC'est une journee de deuil national au LIban.. \r\nLe pays a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 hier par un double attentat qui a fait 43 morts et plus de 200 blesses dans la banlieue sud de Beyrouth.. \r\nLes etablissements scolaires ont ete fermes... \r\nUne reunion d'urgence des services de securite a ete convoquee.\r\nC'est dans la banlieue sud que le deuil est le plus ressenti... \r\nLaure Stephan est retournee ce matin sur les lieux de l'attentat.. \r\nson reportage.. \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Le Liban a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 jeudi par un double attentat qui a fait 43 morts et plus de 200 bless\u00e9s dans la banlieue sud de Beyrouth. Les \u00e9tablissements scolaires ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s et une r\u00e9union d'urgence des services de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e. C'est dans la banlieue sud que le deuil est le plus ressenti."], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e de deuil national au Liban apr\u00e8s un double attentat / 12H30_2015-11-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso 13.11.2015", "id": "sound-32D3B7A3-4F78-4C9A-BFA3-FB11DBEE6955", "durationSec": 3366, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Le groupe occitan Garric en interview.\r\n- Rencontre avec Joey Robin Hach\u00e9, l'un des r\u00e9pr\u00e9sentants de la rel\u00e8ve musicale acadienne de l'heure. \r\n- Rencontre avec la chanteuse et com\u00e9dienne Oliia Auclair, qui vient de sortir l'album \"Pas ce soir ch\u00e9ri!\".\r\n- La chronique de Jean-Marc Baehler.\r\nEric Grosjean a r\u00e9alis\u00e9 ces interviews et anime cette \u00e9mission.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 13.11.2015", "Paradiso / RAP_2015-11-13T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 13.11.2015", "Paradiso / RAP_2015-11-13T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Le groupe occitan Garric en interview.\n\n- Rencontre avec Joey Robin Hach\u00e9, l'un des r\u00e9pr\u00e9sentants de la rel\u00e8ve musicale acadienne de l'heure. \n\n- Rencontre avec la chanteuse et com\u00e9dienne Oliia Auclair, qui vient de sortir l'album \"Pas ce soir ch\u00e9ri!\".\n\n- La chronique de Jean-Marc Baehler.\n\n\nEric Grosjean a r\u00e9alis\u00e9 ces interviews et anime cette \u00e9mission.", "Au programme:\n\n- Le groupe occitan Garric en interview.\n\n- Rencontre avec Joey Robin Hach\u00e9, l'un des r\u00e9pr\u00e9sentants de la rel\u00e8ve musicale acadienne de l'heure. \n\n- Rencontre avec la chanteuse et com\u00e9dienne Oliia Auclair, qui vient de sortir l'album \"Pas ce soir ch\u00e9ri!\".\n\n- La chronique de Jean-Marc Baehler.\n\n\nEric Grosjean a r\u00e9alis\u00e9 ces interviews et anime cette \u00e9mission."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212417", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212417", "ece-7212416"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "\"Le Cauchemar d'Innsmouth\", de Howard Phillips Lovecraft", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01C987D6-B5E4-4734-ABD3-FCDA4EC5C1A7", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovecraft, H.P."], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature fantastique"], "excerpt": "\"Cortex\" un vendredi 13?On ne pouvait pas rater \u00e7a! En ce jour satur\u00e9 de superstitions, immersion dans l'une des histoires les plus gla\u00e7antes de la litt\u00e9rature anglo-saxonne: \"Le Cauchemar d'Innsmouth\", de Howard Phillips Lovecraft.\r\n--- plus value ---\r\nLa playlist litt\u00e9raire- H.P. LOVECRAFT, Le Cauchemar d'Innsmouth", "alternativeTitle": ["Cortex du 13.11.2015", "Cortex / CTX_2015-11-13T11:00:00_cortex", "Cortex du 13.11.2015", "Cortex / CTX_2015-11-13T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Cortex un vendredi 13 ? On ne pouvait pas rater \u00e7a. En ce jour satur\u00e9 de superstitions, immersion dans l\u02b9une des histoires les plus gla\u00e7antes de la litt\u00e9rature anglo-saxonne : Le Cauchemar d\u02b9Innsmouth de Howard Phillips Lovecraft.", "Cortex un vendredi 13 ? On ne pouvait pas rater \u00e7a. En ce jour satur\u00e9 de superstitions, immersion dans l\u02b9une des histoires les plus gla\u00e7antes de la litt\u00e9rature anglo-saxonne : Le Cauchemar d\u02b9Innsmouth de Howard Phillips Lovecraft."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212021", "ece-7212020"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Mauriac, une vie dans le si\u00e8cle (10/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FD06D52E-D16A-4674-AE0F-DFA0A17D1D6F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1781, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauriac, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le romancier chr\u00e9tien, en proie aux troubles du d\u00e9sir, fut aussi le Fran\u00e7ois la Col\u00e8re de l'\u00e9poque de la R\u00e9sistance, le militant de la d\u00e9colonisation, le pol\u00e9miste vachard de l'Express... Ses chuchotements sentaient le confessionnal, ses audaces sentaient la poudre (du moins pour son milieu). Homme de conscience, de sinc\u00e9rit\u00e9, de secrets aussi. Des secrets qui furent le terreau de son oeuvre.. \"En grand masochiste chr\u00e9tien, il ne se plaisait qu'au milieu des vip\u00e8res, des pharisiennes et des empoisonneuses\". La formule est de Didier S\u00e9n\u00e9cal. Non seulement elle est brillante, mais elle est juste. Mauriac, s'il n'avait \u00e9t\u00e9 qu'un romancier chr\u00e9tien, le lirait-on encore? Les probl\u00e8mes douloureux qu'il se pose ne nous touchent plus gu\u00e8re et la question du p\u00e9ch\u00e9 n'obs\u00e8de plus grand monde aujourd'hui. Exception: la question du mal, oui, qui reste ce qu'elle fut pour Mauriac, ce qu'elle fut pour Dosto\u00efevski : s'il y a un Dieu, pourquoi tol\u00e8re-t-il (et m\u00eame d\u00e9sire-t-il) le mal, la souffrance, la haine, etc.? Cette question du mal fut ent\u00eatante pour Mauriac. Peut-\u00eatre est-ce l'explication de son revirement spectaculaire, au fil des ann\u00e9es 30, et surtout \u00e0 partir de la Guerre d'Espagne et de Guernica. Les affres de la chairJusqu'alors qui voit-on? Un jeune homme de province, qui agite dans sa petite th\u00e9i\u00e8re une ti\u00e8de po\u00e9sie d'enfant triste, un \u00e9l\u00e8ve des bons p\u00e8res que les affres de la chair font p\u00e2lir, un orphelin de p\u00e8re \u00e9lev\u00e9 entre prie-dieu et livres de compte par des femmes pieuses et tendrement \u00e9touffantes. Sur la table en palissandre, non loin du rameau de buis, un num\u00e9ro de \"l'Action Fran\u00e7aise\". L'\u00e9t\u00e9, la fra\u00eecheur de la gentilhommi\u00e8re de Malagar et la promenade jusqu'\u00e0 \"la vue\" ou l'excursion vers Saint-Symphorien o\u00f9 poussent les pins familiaux. Mais, sans cette atmosph\u00e8re (qui en somme fut sa chance) serait-il devenu cet \u00e9crivain-l\u00e0? Car il y a aussi ce d\u00e9sir, apr\u00e8s tout \u00e9trange, de devenir le romancier du terroir, du monde qu'il a sous les yeux. \u00c9crivain r\u00e9gionaliste, donc universel.De d\u00e9licieuses souffrancesImaginons que, perdant sa m\u00e8re tr\u00e8s jeune, il ait \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par son p\u00e8re, libre-penseur et r\u00e9publicain. Il eut \u00e9t\u00e9 un autre homme, il n'eut pas connu ces finalement d\u00e9licieuses \"Souffrances du chr\u00e9tien\", dont naquit toute son ouvre de romancier. Et s'il n'avait pas suffoqu\u00e9, aurait-il eu ce double asphyxi\u00e9, Th\u00e9r\u00e8se Desqueyroux? Lui, toutefois, n'eut pas recours \u00e0 l'arsenic, mais \u00e0 de secs romans publi\u00e9s chez Grasset. Il devint un \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s, on le vit au \"Bouf sur le Toit\"et \"dans les salons : cet inquiet \u00e9tait un sensuel\".S'engagerMais il \u00e9tait nativement \"bourgeois de droite\" (la formule est de lui). Or il advint que le si\u00e8cle fut ce que nous savons. Certes le Cartel des Gauches en 1924 et le Front Populaire en 36 ne plurent pas \u00e0 Mauriac le gentleman-vigneron. Mais Franco, Hitler et Staline, ce n'\u00e9tait plus affaire de politique, c'\u00e9tait affaire de morale, et on le vit, au grand dam des lecteurs du \"Figaro\" et de ses coll\u00e8gues de l'Acad\u00e9mie, c\u00f4toyer (avec quels fr\u00e9missements) des socialistes, voire des communistes. Apr\u00e8s maints reniflements, doutes, retours sur soi, Mauriac finissait toujours par choisir selon sa conscience et ne se trompait pas.S'encanaillerGaulliste passionn\u00e9 (alors que tout aurait d\u00fb le pousser vers Vichy), il exprima sa sympathie militante pour Mohamed V, \u00e2me de l'ind\u00e9pendance marocaine, puis d\u00e9non\u00e7a les \"op\u00e9rations de maintien de l'ordre\" en Alg\u00e9rie. Quant l'atmosph\u00e8re au \"Figaro\" devint irrespirable, il entra \"chez sa jeune ma\u00eetresse\" : ainsi d\u00e9signait-il \"L'Express\"o\u00f9 il s'inventa une forme journalistique sur mesure, le Bloc-Notes.Contemplant les vignes de Malagar, coiff\u00e9 d'un panama, une silhouette \u00e0 la Greco : un homme du XIX\u00e8me si\u00e8cle, mais aussi du XVII\u00e8me. Et bien s\u00fbr du XX\u00e8me. Le monde de ses romans n'existe plus, on veut croire. Reste un destin (pour reprendre le titre d'un de ses livres), le parcours d'un personnage de roman balzacien : Histoire d'un jeune homme de province \u00e0 Paris. Ou d'un jans\u00e9niste dans le si\u00e8cle.Quelques livresJean Lacouture : Fran\u00e7ois Mauriac. Seuil, 1980.(r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en deux volumes en 1990 : I : Le sondeur d'ab\u00eemes, 1885-1933 ; II : Un citoyen du monde, 1933-1970. Seuil, collection Points).Jean-Luc Barr\u00e9 : Fran\u00e7ois Mauriac, biographie intime (2 tomes). Fayard, 2009-2010Bertrand le Gendre : De Gaulle et Mauriac. le dialogue oubli\u00e9. Fayard, 2015Jacques Laurent : Mauriac sous De Gaulle. La Table RondeAnthologie : La Foi de Fran\u00e7ois Mauriac. Grasset, 1987Jean Touzot (dir.) : Fran\u00e7ois Mauriac. Fayard-Cahiers de l'Herne, 2000Marc Alyn : Fran\u00e7ois Mauriac. Seghers, Po\u00e8tes d'aujourd'hui, 1960Jean Touzot : Mauriac avant Mauriac, 1913-1922. Flammarion, 1977Les ouvres de Mauriac sont disponibles en poche ou en Pl\u00e9iade. A noter l'existence du Bloc-Notes sous forme de cinq volumes en collection Points au SeuilNouvelle diffusion des \u00e9missions des 1er et 8 f\u00e9vrier 2003.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 13.11.2015", "L'humeur vagabonde du 13.11.2015", "Fran\u00e7ois Mauriac, une vie dans le si\u00e8cle (10/10) / HUM_2015-11-13T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Fran\u00e7ois Mauriac, une vie dans le si\u00e8cle (10/10) / HUM_2015-11-13T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Le romancier chr\u00e9tien, en proie aux troubles du d\u00e9sir, fut aussi le Fran\u00e7ois la Col\u00e8re de l'\u00e9poque de la R\u00e9sistance, le militant de la d\u00e9colonisation, le pol\u00e9miste vachard de l'Express... \nSes chuchotements sentaient le confessionnal, ses audaces sentaient la poudre (du moins pour son milieu). Homme de conscience, de sinc\u00e9rit\u00e9, de secrets aussi. Des secrets qui furent le terreau de son \u0153uvre.", "Le romancier chr\u00e9tien, en proie aux troubles du d\u00e9sir, fut aussi le Fran\u00e7ois la Col\u00e8re de l'\u00e9poque de la R\u00e9sistance, le militant de la d\u00e9colonisation, le pol\u00e9miste vachard de l'Express... \nSes chuchotements sentaient le confessionnal, ses audaces sentaient la poudre (du moins pour son milieu). Homme de conscience, de sinc\u00e9rit\u00e9, de secrets aussi. Des secrets qui furent le terreau de son \u0153uvre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211984", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211984", "ece-7211983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union des directeurs cantonaux de justice et police avec la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga sur le th\u00e8me de l'asile", "id": "sound-22188F26-9CDC-427B-952C-4EFAABCE99F1", "durationSec": 419, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse ajuste sa r\u00e9ponse \u00e0 la crise migratoire. Les responsables cantonaux et la ministre de justice et police Simonetta Sommaruga \u00e9taient r\u00e9unis dans les Grisons. L'enjeu est de d\u00e9cider ou non de mettre en oeuvre le plan d'urgence de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Ce plan comporte 30 mesures exceptionnelles, dont la cr\u00e9ation d'un \u00e9tat-major sp\u00e9cial pour g\u00e9rer les migrants, l'augmentation des capacit\u00e9s d'h\u00e9bergement sans autorisation communale ou cantonale, ou encore le d\u00e9ploiement de l'arm\u00e9e. Le plan d'urgence n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9, mais les mesures ont quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse ajuste sa r\u00e9ponse \u00e0 la crise migratoire. Les responsables cantonaux et la ministre de justice et police Simonetta Sommaruga \u00e9taient r\u00e9unis dans les Grisons. L'enjeu est de d\u00e9cider ou non de mettre en oeuvre le plan d'urgence de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Ce plan comporte 30 mesures exceptionnelles, dont la cr\u00e9ation d'un \u00e9tat-major sp\u00e9cial pour g\u00e9rer les migrants, l'augmentation des capacit\u00e9s d'h\u00e9bergement sans autorisation communale ou cantonale, ou encore le d\u00e9ploiement de l'arm\u00e9e. Le plan d'urgence n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9, mais les mesures ont quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es. L'interview de Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["R\u00e9union des directeurs cantonaux de justice et police sur le th\u00e8me de l'asile / FOR_2015-11-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231118"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : Syndicat", "id": "sound-BBE10391-17C8-47EA-A1F5-508F0522FB04", "durationSec": 107, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Syndicat(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(Le mot du Jour : Syndicat)  \r\nVotre mot du jour, GP, c'est Syndicat . Un mot que nous avons passablement entendu, par exemple, du c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nH\u00e9 bien au risque de ne pas vous surprendre, les mots Syndic et Syndicat ont une origine commune. Mais les Syndics ont exist\u00e9 bien avant les Syndicats, en tous cas les \u00ab Syndicat \u00bb au sens o\u00f9 on l'entend de nos jours. A l'origine, il y a un vieux mot grec qui d\u00e9signait un d\u00e9fenseur ou un assistant de Justice. Et lorsque le mot passe au latin, et devient \"syndicus \u00bb il d\u00e9finit  un avocat mais aussi et d\u00e9j\u00e0 le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d'une ville.! Ensuite on passe de Syndicus \u00e0 Syndic en vieux fran\u00e7ais pour d\u00e9signer, dans le vocabulaire juridique, le repr\u00e9sentant d'une congr\u00e9gation souvent religieuse ou d'une cit\u00e9, quelqu'un qui est charg\u00e9 de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de sa communaut\u00e9 aupr\u00e8s du seigneur de la contr\u00e9e ou du souverain du Royaume. De d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, le  Syndic deviendra progressivement  responsable d'une ville. Et ce n'est qu'\u00e0 la fin de l'ancien r\u00e9gime qu'en France le maire remplacera le syndic, auquel les Vaudois resteront eux attach\u00e9s. Pendant tout ce temps le mot syndicat existe. Mais il a plusieurs sens. Un syndicat, c'est d'abord la fonction de Syndic, mais \u00ab Syndicat \u00bb  est aussi synonyme de  critique ou de bl\u00e2me. Apparemment les Syndics devaient passablement r\u00e2ler ! Pour preuve, le verbe \u00ab syndiquer \u00bb voulait dire \u00e0 l'\u00e9poque critiquer, se plaindre et m\u00eame censurer. J'en vois d\u00e9j\u00e0 que \u00e7a fait sourire !  Le mot Syndicat ne glisse vers le sens que nous lui connaissons aujourd'hui qu'\u00e0 partir de la seconde moiti\u00e9 du XX\u00e8me si\u00e8cle avec l'apparition de syndicats de boulangers, de bouchers, d'ouvriers et m\u00eame de patrons. En Suisse, le premier syndicat fut la F\u00e9d\u00e9ration suisse des typographes en 1858. Et comme tout cela peut vous paraitre tr\u00e8s s\u00e9rieux, je vais terminer, sans arri\u00e8re-pens\u00e9e politique, par une par une petite citation de Coluche qui a d\u00e9clar\u00e9 : les Syndicats c'est fait pour donner raison \u00e0 des gens qui ont tort .", "alternativeExcerpt": ["Ce vendredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"syndicat\".", "Ce vendredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"syndicat\".", "Ce vendredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"syndicat\"."], "alternativeTitle": ["Syndicat", "Syndicat / JDM_2015-11-13T07:16:00_le-mot-du-jour", "Syndicat / JDM_2015-11-13T07:16:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231143", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231143", "ece-7231124"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : La Russie test\u00e9e positive", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5C06652-C5A9-4911-9BEC-51142A71F505", "durationSec": 173, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Russie test\u00e9e positive", "La Russie test\u00e9e positive / OTWO_2015-11-13T09:32:33_le-chantage-du-vendredi", "La Russie test\u00e9e positive / OTWO_2015-11-13T09:32:33_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212054", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212054", "ece-7212048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Le go\u00fbt ethnique de la Birmanie", "id": "sound-D91BAA0C-D312-40BF-9D55-51222EBA63DA", "durationSec": 139, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le go\u00fbt ethnique de la Birmanie( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GO\u00dbT ETHNIQUE DE LA BIRMANIE)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye... Tout cette semaine a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Birmanie. Des \u00e9lections libres qui ont permis \u00e0  Aung San Suu Kyi et sa Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie de remporter une nette victoire... Dans l'assiette des birmans, c'est aussi une certaine libert\u00e9 qui est de mise...\r\nLibert\u00e9 du go\u00fbt des ethnies. Le go\u00fbt du Ngapi par exemple. Le Ngapi? Une sorte de p\u00e2te assez sal\u00e9e, \u00e0 base de crevette. Cette substance est omnipr\u00e9sente dans la cuisine birmane... elle parfume les march\u00e9s de senteurs assez \u00e9tranges et prononc\u00e9es...C'est la description qu'en font grosso modoi les europ\u00e9ens... C'est donc la grande vari\u00e9t\u00e9 de groupes ethniques qui rendent la cuisine birmane assez diversifi\u00e9e. D'autant qu'il y a des influences culinaires ext\u00e9rieures, comme l'Inde, la Chine ou la Tha\u00eflande.. Mais mais il y a des constantes...\r\n***Une cuisine \u00e9pic\u00e9e je suppose.\r\nOui, mais \u00e7a d\u00e9pend ce que vous entendez par \u00e9pic\u00e9. Si c'est fort, dans le sens de piquant, br\u00fblant, c'est pas \u00e7a.. Les plats birmans sont plut\u00f4t doux. Exemple avec le curry birman... Avec un go\u00fbt compl\u00e8tement diff\u00e9rent de ceux qu'on conna\u00eet. Et dedans, y en a des \u00e9pices, et pas qu'un peu .. du gingembre, de l'ail, de la coriandre du tamarin... du citron aussi et surtout ce fameux Ngapi, pour son go\u00fbt poissoneux. Mais pas de piment.. Tout en douceur, cette autre cuisine du M\u00e9kong.\r\n***C'est le plat national ce curry birman?\r\nPas tout \u00e0 fait.. il faudrait plut\u00f4t citer le mohinga... ce plat fait office de petit d\u00e9jeuner...c'est simplement une soupe de poisson avec des nouilles. Poisson frais mais r\u00e9hauss\u00e9 avec.. avec?\r\n***Cette sauce crevette sal\u00e9e...l\u00e0..\r\nDu Ngapi encore une fois, mais oui... et puis on va pas se quitter sans parler du th\u00e9. Boisson nationale, comme presque partout en Asie.. Sauf qu'en Birmanie, on en fait aussi de la salade.. mais oui... une salade de feuilles de th\u00e9 frais marin\u00e9es. Au dessert? une gel\u00e9e d'algues. \u00e7a peut changer de la gel\u00e9e de m\u00e9nage de la Saint-Martin...\r\nVous voulez go\u00fbter \u00e0 tout \u00e7a? Moi aussi. Mais il faudra qu'on se rende sur place... Peu ou pas de restaurants birmans par ici... ou alors lors de quinzaines sp\u00e9ciales...Car contrairement \u00e0 d'autres cuisines d'Asie du Sud-est comme la Tha\u00eflande, le Vietnam ou le Cambodge, la cuisine birmane n'a pas tellement franchi le cap occidental... la crainte du Ngapi peut-\u00eatre...\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, on vous retrouve lundi, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Toute cette semaine a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Birmanie. Des \u00e9lections libres qui ont permis \u00e0 Aung San Suu Kyi et sa Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie de remporter une nette victoire. Dans l'assiette des Birmans, c'est aussi une certaine libert\u00e9 qui est de mise.", "Toute cette semaine a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Birmanie. Des \u00e9lections libres qui ont permis \u00e0 Aung San Suu Kyi et sa Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie de remporter une nette victoire. Dans l'assiette des Birmans, c'est aussi une certaine libert\u00e9 qui est de mise.", "Toute cette semaine a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Birmanie. Des \u00e9lections libres qui ont permis \u00e0 Aung San Suu Kyi et sa Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie de remporter une nette victoire. Dans l'assiette des Birmans, c'est aussi une certaine libert\u00e9 qui est de mise."], "alternativeTitle": ["Le go\u00fbt ethnique de la Birmanie", "Le go\u00fbt ethnique de la Birmanie / JDM_2015-11-13T07:27:00_le-gout-des-autres", "Le go\u00fbt ethnique de la Birmanie / JDM_2015-11-13T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231159", "ece-7231140"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9nor Nicolai Gedda (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DA703221-85FC-4728-BD1E-40A6FD72EE7D", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 6946, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gedda, Nicolai"], "thematicThemes": ["musique vocale", "t\u00e9nor", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es cinquante, Nicolai Gedda a \u00e9t\u00e9 l'un des plus beaux t\u00e9nors lyriques au r\u00e9pertoire extr\u00eamement vaste incluant Mozart, le belcanto et les r\u00f4les l\u00e9gers. N\u00e9 \u00e0 Stockholm le 11 juillet 1925, \u00e9l\u00e8ve du t\u00e9nor Carl Martin Oehmann \u00e0 l'\u00c9cole de l'Op\u00e9ra Royal, il y d\u00e9bute en novembre 1951 dans \"Der rote Stiefel\" d'Heinrich Sutermeister, puis triomphe en avril 1952 avec le redoutable Chapelou dans \"Le Postillon de Longjumeau\" d'Adolphe Adam. Aussit\u00f4t, il est engag\u00e9 par Walter Legge, producteur de \"La Voix de son Ma\u00eetre\" pour l'enregistrement de Boris Godounov et par Herbert von Karajan qui lui fait chanter \"Oedipus Rex\" \u00e0 la RAI de Rome, \"I Tionfi\" de Carl Orff \u00e0 la Scala, th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 il personnifie Don Ottavio, un r\u00f4le qui l'am\u00e8nera \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome. D\u00e8s la fin janvier 1954, il s'impose \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris dans \"Les Indes galantes\" de Rameau et \"Oberon\" de Weber, au Festival d'Aix-en-Provence avec Belmonte et Vincent de \"Mireille\" et au Covent Garden de Londres avec le Duc de \"Rigoletto\". En ao\u00fbt 1957, il para\u00eet au Festival de Salzbourg avec Belmonte et Horace dans \"Die Schule der Frauen\" de Rolf Liebermann. Le 1er novembre 1957, il d\u00e9bute au Met de New York dans le r\u00f4le de Faust puis y campe Don Ottavio, le chanteur italien du \"Rosenkavalier\" et Anatol lors de la cr\u00e9ation de \"Vanessa\" de Samuel Barber; sur cette sc\u00e8ne, il s'impose ensuite avec Hoffmann, Tamino, Lensky, Des Grieux, Pinkerton et Nemorino.", "alternativeTitle": ["Vocalises du 13.11.2015", "Le t\u00e9nor Nicolai Gedda (1/2) / VOC_2015-11-13T14:04:15_vocalises", "Vocalises du 13.11.2015", "Le t\u00e9nor Nicolai Gedda (1/2) / VOC_2015-11-13T14:04:15_vocalises"], "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es cinquante, Nicolai Gedda a \u00e9t\u00e9 l'un des plus beaux t\u00e9nors lyriques au r\u00e9pertoire extr\u00eamement vaste incluant Mozart, le belcanto et les r\u00f4les l\u00e9gers. \n\nN\u00e9 \u00e0 Stockholm le 11 juillet 1925, \u00e9l\u00e8ve du t\u00e9nor Carl Martin Oehmann \u00e0 l'\u00c9cole de l'Op\u00e9ra Royal, il y d\u00e9bute en novembre 1951 dans \"Der rote Stiefel\" d'Heinrich Sutermeister, puis triomphe en avril 1952 avec le redoutable Chapelou dans \"Le Postillon de Longjumeau\" d'Adolphe Adam. Aussit\u00f4t, il est engag\u00e9 par Walter Legge, producteur de \"La Voix de son Ma\u00eetre\" pour l'enregistrement de Boris Godounov et par Herbert von Karajan qui lui fait chanter \"Oedipus Rex\" \u00e0 la RAI de Rome, \"I Tionfi\" de Carl Orff \u00e0 la Scala, th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 il personnifie Don Ottavio, un r\u00f4le qui l'am\u00e8nera \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome. \n\nD\u00e8s la fin janvier 1954, il s'impose \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris dans \"Les Indes galantes\" de Rameau et \"Oberon\" de Weber, au Festival d'Aix-en-Provence avec Belmonte et Vincent de \"Mireille\" et au Covent Garden de Londres avec le Duc de \"Rigoletto\". En ao\u00fbt 1957, il para\u00eet au Festival de Salzbourg avec Belmonte et Horace dans \"Die Schule der Frauen\" de Rolf Liebermann. Le 1er novembre 1957, il d\u00e9bute au Met de New York dans le r\u00f4le de Faust puis y campe Don Ottavio, le chanteur italien du \"Rosenkavalier\" et Anatol lors de la cr\u00e9ation de \"Vanessa\" de Samuel Barber; sur cette sc\u00e8ne, il s'impose ensuite avec Hoffmann, Tamino, Lensky, Des Grieux, Pinkerton et Nemorino.", "Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es cinquante, Nicolai Gedda a \u00e9t\u00e9 l'un des plus beaux t\u00e9nors lyriques au r\u00e9pertoire extr\u00eamement vaste incluant Mozart, le belcanto et les r\u00f4les l\u00e9gers. \n\nN\u00e9 \u00e0 Stockholm le 11 juillet 1925, \u00e9l\u00e8ve du t\u00e9nor Carl Martin Oehmann \u00e0 l'\u00c9cole de l'Op\u00e9ra Royal, il y d\u00e9bute en novembre 1951 dans \"Der rote Stiefel\" d'Heinrich Sutermeister, puis triomphe en avril 1952 avec le redoutable Chapelou dans \"Le Postillon de Longjumeau\" d'Adolphe Adam. Aussit\u00f4t, il est engag\u00e9 par Walter Legge, producteur de \"La Voix de son Ma\u00eetre\" pour l'enregistrement de Boris Godounov et par Herbert von Karajan qui lui fait chanter \"Oedipus Rex\" \u00e0 la RAI de Rome, \"I Tionfi\" de Carl Orff \u00e0 la Scala, th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 il personnifie Don Ottavio, un r\u00f4le qui l'am\u00e8nera \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome. \n\nD\u00e8s la fin janvier 1954, il s'impose \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris dans \"Les Indes galantes\" de Rameau et \"Oberon\" de Weber, au Festival d'Aix-en-Provence avec Belmonte et Vincent de \"Mireille\" et au Covent Garden de Londres avec le Duc de \"Rigoletto\". En ao\u00fbt 1957, il para\u00eet au Festival de Salzbourg avec Belmonte et Horace dans \"Die Schule der Frauen\" de Rolf Liebermann. Le 1er novembre 1957, il d\u00e9bute au Met de New York dans le r\u00f4le de Faust puis y campe Don Ottavio, le chanteur italien du \"Rosenkavalier\" et Anatol lors de la cr\u00e9ation de \"Vanessa\" de Samuel Barber; sur cette sc\u00e8ne, il s'impose ensuite avec Hoffmann, Tamino, Lensky, Des Grieux, Pinkerton et Nemorino."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211954", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423801.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211954", "ece-7211953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : La superstition et le sport", "id": "sound-5B628E0D-3BCE-4D91-B1B2-0EFDCE74A0C3", "durationSec": 249, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt, pr\u00eare du dioc\u00e8se de Sion et professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg;L\u00e9o Lacroix, Xavier Kouassi et Moussa Konat\u00e9,  joueurs du FC Sion\r\nLa superstition et le sport(JDM Sports Matin) \r\n(DIEU...  AMIS DES SPORTIFS)  \r\n((SPORT MATIN\r\nDIEU. LA SUPERSTITION ET LE SPORT ! \r\nTEASER\r\nDieu aide-t-il les sportifs \u00e0 battre des records, \u00e0 \u00eatre meilleurs sur le terrain professionnel o\u00f9 n'est-ce l\u00e0 qu'une histoire de superstition. En ce vendredi 13, nous en d\u00e9battrons tout \u00e0 l'heure avec Laurent Bastardoz dans Sport Matin))\r\n*** 6h____ c'est Sport Matin\r\n*** Il para\u00eet qu'aujourd'hui est une date particuli\u00e8re ?\r\nPour toutes les personnes qui sont superstitieuses en tous les cas.\r\n*** Oui puisque  nous sommes un vendredi 13  \r\nUn jour et une date qui ont pour particularit\u00e9 d'\u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une superstition pr\u00e9sente dans certaines cultures qui en fait un jour de chance pour certain et un jour de malheur pour d'autres. On dit alors que ces derniers souffrent de \u00ab PARA-SKEVI-DEKATRIA-PHOBIE \u00bb. \r\nUne superstition qui quoi qu'il en soit \u00e0 une origine biblique comme le rappelle Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt, pr\u00eatre du dioc\u00e8se de Sion et professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. \r\nSPORT MATIN DIEU ET LE SPORT AMHERDT 1/4\r\n*** Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt, pr\u00eatre mais aussi, Laurent, arbitre de football depuis 40 ans. \r\nUn sport dans lequel Dieu prend une place de plus en plus importante. Surtout par le fait que les sportifs ne cachent plus leur attachement \u00e0 la spirtualit\u00e9 ! Ecoutez.  \r\nSPORT MATIN DIEU ET LE SPORT SPORTIFS 2/4\r\nL\u00e9o Lacroix, Xavier Kouassi et Moussa Konat\u00e9 sont 3 joueurs du FC Sion. Et lorsqu'un micro leur est tendu ils n'oublient jamais de faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Dieu. Vous l'avez entendu. Ils font partis de ses sportifs qui font appel au Tout-Puissant pour solliciter un coup de pouce dans leur carri\u00e8re ou plus simplement pour \u00eatre en phase avec ce dernier.  Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt. \r\nSPORT MATIN DIEU ET LE SPORT AMHERDT 3/4\r\n*** C'est une tendance nouvelle que cette association de Dieu avec le sport ?\r\nNon elle existe depuis la nuit des temps. L'athl\u00e8te en fait va r\u00e9p\u00e9ter consciemment ou inconsciemment des \u00e9l\u00e9ments qui lui ont port\u00e9 chance pour calmer ses tensions int\u00e9rieures. Des rituels anodins qui rendent supportables la peur de l'inconnu et du changement. Et en ce sens Dieu devient peut repr\u00e9senter une aide bienvenue. Car il est \u00e0 l'\u00e9coute et surtout ne juge pas ! Il devient donc, comme le confirme Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt un alli\u00e9 des sportifs dans tous les sens du terme. \r\nSPORT MATIN DIEU ET LE SPORT AMHERDT 4/4\r\n*** Autre question Laurent, Dieu aime-t-il le sport ?\r\nA premi\u00e8re vue on serait tent\u00e9 de penser que - s'il existe - Dieu a d'autres choses \u00e0 faire que de mobiliser son omnipotence pour aider un footballeur \u00e0 marquer un but ou encore pour redonner du souffle \u00e0 un cycliste en bout de course.\r\n*** Mais rien n'y fait. \r\nPas un match de foot sans qu'un joueur ne l\u00e8ve les yeux au ciel en se signant publiquement ou en embrassant la m\u00e9daille de la vierge qu'il porte fi\u00e8rement autour du cou. \r\nPlus que se poser la question Dieu aime-t-il le sport, Simon, je crois surtout que ce sont les habitudes qui ont chang\u00e9. La pr\u00e9sence des cam\u00e9ras mais aussi la libert\u00e9 de penser et l'envie qu'ont les sportifs d'exprimer leur foi !  En m\u00eame temps, quand on s'appelle Messi, on peut  finir par y croire. \r\nEn conclusion Simon cette d\u00e9claration de Sepp Blatter reprise dans les colonnes du journal l'Equipe d\u00e9but novembre : \u00abSi Dieu est avec moi, j'esp\u00e8re \u00eatre de retour comme pr\u00e9sident de la Fifa pour, au moins, conduire le Congr\u00e8s\u00bb fin de citation. Dans ce cas l\u00e0 j'ai bien peur que Dieu ne lui rien pardonn\u00e9 ! \r\n*** Dieu vient-il au secours des sportifs. C'\u00e9tait en ce vendredi 13, le Sport Matin un brin superstitieux sign\u00e9 Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Dieu aide-t-il les sportifs \u00e0 battre des records, \u00e0 \u00eatre meilleurs sur le terrain professionnel, ou n\u2019est-ce l\u00e0 qu\u2019une histoire de superstition? Ce vendredi 13 est l'occasion de se poser la question.", "Dieu aide-t-il les sportifs \u00e0 battre des records, \u00e0 \u00eatre meilleurs sur le terrain professionnel, ou n\u2019est-ce l\u00e0 qu\u2019une histoire de superstition? Ce vendredi 13 est l'occasion de se poser la question.", "Dieu aide-t-il les sportifs \u00e0 battre des records, \u00e0 \u00eatre meilleurs sur le terrain professionnel, ou n\u2019est-ce l\u00e0 qu\u2019une histoire de superstition? Ce vendredi 13 est l'occasion de se poser la question."], "alternativeTitle": ["La superstition et le sport", "La superstition et le sport / JDM_2015-11-13T06:36:00_sport-matin", "La superstition et le sport / JDM_2015-11-13T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231148", "ece-7231130"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 13.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D53C2CDC-0E4E-48FA-890E-0FACDA65C0EF", "durationSec": 119, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-11-13T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-11-13T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212067", "ece-7212062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-D0E5A11A-87C8-4DAF-9E5B-67C17CC92059", "durationSec": 565, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : stephan laure;Antonio Hodgers, chef du D\u00e9partement du logement;Elisabeth Baume-Schneider, ministre jurassienne de la culture\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) LIBAN) Le Liban s'est r\u00e9veill\u00e9 avec ses drapeaux en berne, des \u00e9coles et administrations publiques ferm\u00e9es  pour cause de deuil national...le pays du C\u00e8dre endeuill\u00e9 hier par un double attentat suicide....deux jihadistes du groupe \u00e9tat islamique ont actionn\u00e9 leurs ceintures d'explosif dans un fief du Hezbollah chiite...au sud de Beyrouth....semant la d\u00e9solation et l'horreur....41 morts au moins mais un bilan encore tr\u00e8s provisoire car beaucoup des plus de 180 bless\u00e9s sont lourdement touch\u00e9s....Laure Stephan.\r\nLe pentagone ne sait pas encore s'il a p\u00e9ri ou non dans l'attaque...une frappe am\u00e9ricaine sur Raqua...bastion du groupe \u00e9tat islamique en Syrie a cibl\u00e9 hier jihadi-john....ce combattant islamique d'origine britannique....s'\u00e9tait rendu c\u00e9l\u00e8bre en d\u00e9capitant plusieurs otages dont le journaliste James Foley...\r\n348 si\u00e8ges au moins...les derniers r\u00e9sultats publi\u00e9s par la commission \u00e9lectorale birmane donnent la majorit\u00e9 \u00e0 la ligue national pour la d\u00e9mocratie au futur parlement birman....un raz de mar\u00e9e attendu....\r\n(8H(2) 21 GE GRAND CONSEIL LOI LOGEMENT) Retour au travail ce matin...pour les fonctionnaire genevois...qui mettent entre paranth\u00e8ses leur gr\u00e8ve jusqu'au 1er d\u00e9cembre...une gr\u00e8ve reconductible aussi le 3...une pause...le temps de ren\u00e9gocier avec le gouvernement...le temps aussi de voir quel sort le grand conseil r\u00e9servera au personnel stop propos\u00e9 par le PLR...un sujet qui devrait \u00eatre ce soir sur le pupitre des d\u00e9put\u00e9s.  \r\nCe soir...apr\u00e8s le vote sur un autre dossier chaud sur lequel les d\u00e9put\u00e9s n'ont pas \u00e9t\u00e9 plus loin que l'entr\u00e9e en mati\u00e8re hier soir: un projet soutenu par la majorit\u00e9 de droite et qui veut assouplir la possibilit\u00e9 pour un locataire d'acheter son logement. La gauche annonce d\u00e9j\u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum. Car selon elle, cette loi ouvre la voie \u00e0 la sp\u00e9culation et \u00e0 un retour de la pratique des cong\u00e9s-vente. Chef du D\u00e9partement du logement, le conseiller d'Etat Antonio Hodgers se dit lui aussi m\u00e9fiant.\r\nAntonie Hodgers avec Mathieu Cupelin.\r\n(8H(3) 04 TI SECOND TOUR) Elections f\u00e9d\u00e9rales...suite et pas fin...ce week-end le Tessin choisit ses repr\u00e9sentants au Conseil des Etats. Cinq candidats en course, dont les deux sortants, le d\u00e9mocrate chr\u00e9tien Filippo Lombardi et le lib\u00e9ral radical Fabio Abate. Une \u00e9lection riche en suspense, tant la place du second semble menac\u00e9e par le candidat de la Lega, qui pourrait profiter de l'enthousiasme des \u00e9lecteurs de l'effet Norman Gobbi. Nicole della Pietra\r\nUn 2\u00e8me tour est aussi programm\u00e9 dimanche \u00e0 Berne, Lucerne, St-.Gall, Soleure, Obwald.\r\n(8H(4) 07 JU VESTIGES SENTINELLE RANGIERS) Il tr\u00f4nait face \u00e0 la France et l'Allemagne aus ommet du col des Rangier...avant d'\u00eatre d\u00e9boulonn\u00e9 par les s\u00e9paratistes jurassiens...le Fritz...la sentinelle des Rangier sera expos\u00e9 l'an prochain lors des  Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du Patrimoine. Les autorit\u00e9s conservaient jusqu'\u00e0 maintenant ce qu'il reste du Fritz dans un endroit gard\u00e9 secret et interdit au public. Pour la ministre jurassienne de la culture, Elisabeth Baume-Schneider, il s'agit aujourd'hui de restaurer l'histoire de cette statue embl\u00e9matique.  \r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(8H(5) 15 BUDGET NOEL) 13 novembre aujourd'hui...cela signifie que No\u00ebl approche \u00e0 grand pas....et avec ce constat cette ann\u00e9e: le budget cadeau r\u00e9tr\u00e9cit. Les consommateurs suisses d\u00e9penseront 14 francs de moins en cadeaux par rapport \u00e0 l'an dernier. La faute \u00e0 l'aust\u00e9rit\u00e9 cons\u00e9quente au franc fort, Estelle Braconnier..\r\n.\r\nTout le contraire en France...les consommateurs devraient \u00eatre beaucoup plus larges dans leurs d\u00e9penses pour les cadeaux...621 francs en moyenne par famille.\r\n(8H(6) 20 FOOTBALL PREPARATION A L'EURO)  \r\nL'\u00e9quipe de Suisse de football dispute ce soir son avant-dernier match de l'ann\u00e9e en Slovaquie 4 jours avant le dernier \u00e0 Vienne. Ce sont des rencontres amicales,Jo\u00ebl Robert, mais pas forc\u00e9ment sans int\u00e9r\u00eat...\r\nMatch \u00e0 suivre sur RTS2 d\u00e8s 20H35 et dans nos rendez-vous d'info de la soir\u00e9e.\r\n19H ce soir \u00e0 Monaco....la f\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme examine le cas de la Russie...l'IAAF doit d\u00e9cider si elle suit les recommandation de l'agence mondiale anti-dopage....de suspendre la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme pour dopage \u00e0 grande \u00e9chelle. Moscou a r\u00e9pondu hier par lettre \u00e0 ces accusations.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2015-11-13T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2015-11-13T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231146", "ece-7231128"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le recueil des migrants sur les bateaux m\u00e9dicaux de MSF en M\u00e9diterran\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17E1A672-0588-4C6A-9EBB-684BC048B00D", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res"], "thematicThemes": ["sauvetage", "aide humanitaire", "requ\u00e9rant d'asile", "migration de population"], "excerpt": "Des centaines de migrants continuent de vouloir gagner l'Europe, notamment par mer, depuis les c\u00f4tes libyennes. C'est au large de la Libye qu'est actuellement positionn\u00e9 le Dignity I, un des deux bateaux m\u00e9dicaux de l'ONG M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) en M\u00e9diterran\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Des centaines de migrants continuent de vouloir gagner l\u2019Europe, notamment par mer, depuis les c\u00f4tes libyennes. C\u2019est au large de la Libye qu\u2019est actuellement positionn\u00e9 le Dignity I, un des deux bateaux m\u00e9dicaux de l\u2019ONG M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) en M\u00e9diterran\u00e9e. Interview de Laura Pasquero de MSF."], "alternativeTitle": ["Le recueil des migrants sur les bateaux m\u00e9dicaux de MSF en M\u00e9diterran\u00e9e / 12H30_2015-11-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res", "name": "Pasquero, Laura", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231099"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 13.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0FF22086-5173-4A1B-8821-933282D677F1", "durationSec": 262, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-13T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-13T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212119", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212119", "ece-7212103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La NASA lance une campagne de recrutement d'astronautes pour Mars", "id": "sound-85B564F3-CB1E-4211-8DDF-DDF2DE10FDD0", "durationSec": 325, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacques Villain, membre de l'Acad\u00e9mie de l'air et de l'espace \u00e0 Paris;Francis Rocard, responsable  des programmes d'exploration du syst\u00e8me solaire au Centre national d'\u00e9tudes spatiales en France;Claude Nicolier, astronaute suisse\r\nLa NASA lance une campagne de recrutement d'astronautes pour MarsLANCEMENT 2 / La NASA recrute\r\n DIGAS Jingle Espace\r\n***L'objectif lune n'est plus d'actualit\u00e9. C'est bien vers Mars que toutes les ambitions convergent.\r\nLa NASA lance d'ailleurs au mois de d\u00e9cembre une campagne de recrutement d'astronautes en vue de futures missions vers la plan\u00e8te rouge.\r\n46 ans apr\u00e8s Apollo, les Etats-Unis r\u00eavent d'une nouvelle exploration spatiale, Estelle Braconnier.\r\n  DIR STU GE\r\nPilotes, ing\u00e9nieurs en biologie, sciences physiques ou math\u00e9matiques, scientifiques ou encore m\u00e9decins, tous riches au moins de trois ans d'exp\u00e9rience, les postulations d\u00e9butent le 14 d\u00e9cembre.\r\nLa liste des heureux s\u00e9lectionn\u00e9s sera connu vers juin 2017.\r\nCette nouvelle campagne de recrutement a un seul objectif sur le long terme: Mars: poser des humains sur la tr\u00e8s lointaine plan\u00e8te.\r\n***Alors r\u00eave ou r\u00e9alit\u00e9 ?\r\nUn r\u00eave qui pourrait devenir r\u00e9alit\u00e9...et qui fait du bien \u00e0 la nation am\u00e9ricaine qui ne regarde plus vers les \u00e9toiles depuis 2010, date \u00e0 laquelle le pr\u00e9sident Barack Obama a annul\u00e9 le programme de retour sur la lune.\r\nLa conqu\u00eate de l'espace redeviendrait donc tendance et est de nouveau utilis\u00e9e comme outil politique comme en 1961...On parle bien d'outil car avant que les am\u00e9ricains ne se posent sur Mars, bien des \u00e9toiles auront fil\u00e9...\r\nJacques Villain, membre de l'Acad\u00e9mie de l'air et de l'espace \u00e0 Paris...\r\n DIGAS SON 1'02''\r\nUn d\u00e9fi technologique qui doit surtout \u00eatre d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 par le congr\u00e8s am\u00e9ricain qui n'a pas encore abord\u00e9 la question et se divise \u00e9ternellement entre d\u00e9mocrates et r\u00e9publicains sur les affaires spatiales.\r\n***Un d\u00e9fi technologique dont la dimension d\u00e9passe beaucoup les moyens qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour la Lune...\r\nVous allez tout de suite comprendre : la lune c'est deux jours de voyage et le billet a co\u00fbt\u00e9 200 milliards de dollars d'aujourd'hui.\r\nMars c'est 6 \u00e0 9 mois de voyage et un ticket aller et retour estim\u00e9 \u00e0 400 milliards de dollars.\r\nCe n'est donc pas pour demain....Il faut du temps pour budg\u00e9tiser ce pactole...et de la volont\u00e9...\r\nFrancis Rocard, responsable  des programmes d'exploration du syst\u00e8me solaire au Centre national d'\u00e9tudes spatiales en France...\r\n  DIGAS SON Rocard 52''\r\n***Mars n'est donc pas \u00e0 port\u00e9e de main, ni de bourse, mais on recrute aujourd'hui pour le grand voyage et les astronautes ont la foi en cette exp\u00e9dition...\r\nOui, \u00e0 l'image de Claude Nicolier, premier astronaute suisse \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 dans l'espace...\r\n  DIGAS SON Nicolier 12''\r\nPas de v\u00e9ritable course \u00e0 la conqu\u00eate de Mars donc en r\u00e9alit\u00e9 et \u00e0 l'image de la conqu\u00eate de la lune en pleine guerre froide entre les Etats-Unis et l'Union Sovi\u00e9tique.\r\nPas de course m\u00eame si la Chine a tout de m\u00eame pris position sur la rampe de lancement en faisant une d\u00e9claration d'intention pour devenir la future conqu\u00e9rante de l'espace.\r\nMais tous les experts s'accordent \u00e0 le dire: un vol habit\u00e9 vers Mars sera une entreprise internationale.\r\n***Merci Estelle Braconnier !\r\n DIGAS Jingle Espace fin", "alternativeExcerpt": ["L'objective Lune n'est plus d'actualit\u00e9: c'est bien vers Mars que toutes les ambitions convergent d\u00e9sormais. La NASA lance au mois de d\u00e9cembre une campagne de recrutement d'astronautes en vue de futures missions vers la plan\u00e8te rouge. 46 ans apr\u00e8s Apollo, les Etats-Unis r\u00eavent d'une nouvelle exploration spatiale."], "alternativeTitle": ["La NASA lance une campagne de recrutement d'astronautes pour Mars / TUM_2015-11-13T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Montage d'essieux lacunaire \u00e0 l'origine du d\u00e9raillement de Daillens", "id": "sound-06873800-BC8D-4CB0-A735-0049431F8BDB", "durationSec": 67, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Montage d'essieux lacunaire \u00e0 l'origine du d\u00e9raillement de DaillensDes lacunes dans le montage des bo\u00eetes d'essieux seraient \u00e0 l'origine du d\u00e9raillement de train de Daillens (VD)... c'\u00e9tait le 25 avril dernier.. \r\nLe convoi transportait de l'acide chloridrique\r\nLe Service suisse d'enqu\u00eate de s\u00e9curit\u00e9 (SESE) recommande de proc\u00e9der \u00e0 des mesures correctives \"imm\u00e9diates\" aupr\u00e8s de l'atelier allemand de maintenance...\r\nIl y a \"un d\u00e9ficit de s\u00e9curit\u00e9 latent\"... selon lui..", "alternativeExcerpt": ["Des lacunes dans le montage des bo\u00eetes d'essieux seraient \u00e0 l'origine du d\u00e9raillement de train de Daillens (VD), selon le rapport interm\u00e9diaire du Service suisse d'enqu\u00eate de s\u00e9curit\u00e9 publi\u00e9 vendredi."], "alternativeTitle": ["Montage d'essieux lacunaire \u00e0 l'origine du d\u00e9raillement de Daillens / 12H30_2015-11-13T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231096"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le Coran, l'histoire au pluriel d'un livre unique (5/5) : Des traces \u00e0 l'interpr\u00e9tation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-543BA9A1-72EF-4CDD-948B-861D648F1F5E", "durationSec": 1778, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "Coran", "histoire"], "excerpt": "Alors que la lecture historico-critique de la Bible a d\u00e9but\u00e9 au XVIe si\u00e8cle, il a fallu attendre la fin du XIXe si\u00e8cle pour qu'une telle lecture s'applique au Coran, naissant n\u00e9e chez des chercheurs europ\u00e9ens. Professeur au Coll\u00e8ge de France, Fran\u00e7ois D\u00e9roche, rel\u00e8ve la t\u00e2che aujourd'hui centrale et d\u00e9licate de rep\u00e9rer les similitudes et les diff\u00e9rences entre des manuscrits dont les plus anciens remontent \u00e0 la seconde moiti\u00e9 du VIIe si\u00e8cle, et qui ont \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s dans les biblioth\u00e8ques d'Europe. Un travail de collection, d'analyse et de comparaison pour souligner les enjeux de la lecture et de l'interpr\u00e9tation de ce texte sacr\u00e9.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 13.11.2015", "Le Coran, l'histoire au pluriel d'un livre unique (5/5) / AVE_2015-11-13T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 13.11.2015", "Le Coran, l'histoire au pluriel d'un livre unique (5/5) / AVE_2015-11-13T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Des traces \u00e0 l'interpr\u00e9tation.\nAlors que la lecture historico-critique de la Bible a d\u00e9but\u00e9 au XVIe si\u00e8cle, il a fallu attendre la fin du XIXe si\u00e8cle pour qu'une telle lecture s'applique au Coran, naissant n\u00e9e chez des chercheurs europ\u00e9ens. Professeur au Coll\u00e8ge de France, Fran\u00e7ois D\u00e9roche, rel\u00e8ve la t\u00e2che aujourd'hui centrale et d\u00e9licate de rep\u00e9rer les similitudes et les diff\u00e9rences entre des manuscrits dont les plus anciens remontent \u00e0 la seconde moiti\u00e9 du VIIe si\u00e8cle, et qui ont \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s dans les biblioth\u00e8ques d'Europe. Un travail de collection, d'analyse et de comparaison pour souligner les enjeux de la lecture et de l'interpr\u00e9tation de ce texte sacr\u00e9.", "Des traces \u00e0 l'interpr\u00e9tation.\nAlors que la lecture historico-critique de la Bible a d\u00e9but\u00e9 au XVIe si\u00e8cle, il a fallu attendre la fin du XIXe si\u00e8cle pour qu'une telle lecture s'applique au Coran, naissant n\u00e9e chez des chercheurs europ\u00e9ens. Professeur au Coll\u00e8ge de France, Fran\u00e7ois D\u00e9roche, rel\u00e8ve la t\u00e2che aujourd'hui centrale et d\u00e9licate de rep\u00e9rer les similitudes et les diff\u00e9rences entre des manuscrits dont les plus anciens remontent \u00e0 la seconde moiti\u00e9 du VIIe si\u00e8cle, et qui ont \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s dans les biblioth\u00e8ques d'Europe. Un travail de collection, d'analyse et de comparaison pour souligner les enjeux de la lecture et de l'interpr\u00e9tation de ce texte sacr\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7211972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste des manuscrits arabes et de l'histoire du texte coranique, titulaire de la chaire \"Histoire du Coran, texte et transmissions\" au Coll\u00e8ge de France", "name": "D\u00e9roche, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211972", "ece-7211971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dia: Blendle, articles \u00e0 la pi\u00e8ce. Blendle est une startup hollandaise associ\u00e9e au grand quotidien am\u00e9ricain New York Times qui officie aux Pays-Bas et en Allemagne. Son concept: fournir des articles de la presse nationale achetable \u00e0 l'unit\u00e9. Les r\u00e9actions de Sandra Jean, directrice des r\u00e9dactions du Nouvelliste en Valais, Gr\u00e9goire Nappey r\u00e9dacteur en chef du Matin et Ga\u00ebl H\u00fcrlimann r\u00e9dacteur en chef du num\u00e9rique pour Le Temps et L'Hebdo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A641050A-85AD-4EFA-8F59-8628514543CB", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blendle"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "presse", "internet"], "excerpt": "Blendle est une startup hollandaise associ\u00e9e au grand quotidien am\u00e9ricain New York Times qui officie aux Pays-Bas et en Allemagne. Son concept: fournir des articles de la presse nationale achetable \u00e0 l'unit\u00e9. \u00c9videmment, Blendle prend une commission. Il se murmure que la France est le prochain pays sur la liste. Et la Suisse romande alors?\r\nMathieu Chevrier a recueilli les r\u00e9actions de Sandra Jean, directrice des r\u00e9dactions du Nouvelliste en Valais, Gr\u00e9goire Nappey r\u00e9dacteur en chef du Matin et Ga\u00ebl H\u00fcrlimann r\u00e9dacteur en chef du num\u00e9rique pour Le Temps et L'Hebdo.\r\n--- plus value ---\r\nAvec\u00a0 les r\u00e9actions de Sandra Jean, directrice des r\u00e9dactions du Nouvelliste en Valais, Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin et Ga\u00ebl H\u00fcrlimann, r\u00e9dacteur en chef du num\u00e9rique pour Le Temps et L'Hebdo.", "alternativeExcerpt": ["Blendle est une startup hollandaise associ\u00e9e au grand quotidien am\u00e9ricain New York Times qui officie aux Pays-Bas et en Allemagne. Son concept: fournir des articles de la presse nationale achetable \u00e0 l\u02b9unit\u00e9. \u00c9videmment, Blendle prend une commission. Il se murmure que la France est le prochain pays sur la liste. Et la Suisse romande alors?\n\nMathieu Chevrier a recueilli les r\u00e9actions de Sandra Jean, directrice des r\u00e9dactions du Nouvelliste en Valais, Gr\u00e9goire Nappey r\u00e9dacteur en chef du Matin et Ga\u00ebl H\u00fcrlimann r\u00e9dacteur en chef du num\u00e9rique pour Le Temps et L\u02b9Hebdo."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dia: Blendle, articles \u00e0 la pi\u00e8ce / VER_2015-11-13T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du num\u00e9rique au Temps", "name": "H\u00fcrlimann, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Matin", "name": "Nappey, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de r\u00e9daction au Nouvelliste", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7212464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Laetitia Guinand: Gen\u00e8ve en France", "id": "sound-DB7FE1EA-68BC-4B31-BB91-98016D3DF3B5", "durationSec": 92, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Laetitia Guinand: Gen\u00e8ve en France(GENEVE EN FRANCE)  \r\n((Gen\u00e8ve en France, Signature, Laetitia Guinand\r\nCette fois enfin \u00e7a pourrait devenir s\u00e9rieux. L'arr\u00eat hier de la gr\u00e8ve signale, peut-\u00eatre, le d\u00e9but d'une vraie bataille entre la fonction publique et la droite genevoise. Avec cette fois du sang et des larmes.\r\nCar jusqu'ici, d'affrontement, il n'y a pas eu vraiment. Ce fut plut\u00f4t le mouvement canada-dry : la saveur du Grand-soir mais fa\u00e7on tisane. Les fonctionnaires ont manifest\u00e9 leur f\u00e2cherie. Certes. Trois jours c'\u00e9tait peut-\u00eatre d'ailleurs trop pour l'exercice, au risque d'irriter inutilement la population. \r\nCar une gr\u00e8ve, \u00e7a ne se prolonge que pour se gagner. \r\nEt \u00e7a se gagne dans un rapport de forces favorable. Avec des moyens de pression cons\u00e9quents. Or, tout le monde n'a pas le pouvoir de cr\u00e9er le chaos absolu comme l'avaient fait les conducteurs des Transports publics l'an pass\u00e9. Bien au contraire, des services essentiels comme la police, l'h\u00f4pital et m\u00eame les enseignants se doivent d'assurer un service minimum.\r\nTrois, cinq, sept jours de gr\u00e8ve restent donc tout-\u00e0-fait supportables pour la collectivit\u00e9. Alors qu'une journ\u00e9e off pour les ma\u00e7ons suisses fait perdre des dizaines de milliers de francs aux entreprises qui les emploient.\r\nL'Etat fait donc le dos rond et laisse passer les manifestants. \r\nLa droite, elle, se moque beaucoup plus ouvertement.  Et voit ici m\u00eame l'occasion de porter enfin des coups douloureux \u00e0 cette fonction publique cibl\u00e9e depuis toujours. Avec le blanc-seing d'une population exasp\u00e9r\u00e9e.\r\nMais le jeu est dangereux car le mouvement de ces derniers jours aura r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une d\u00e9termination et une capacit\u00e9 de mobilisation jusque-l\u00e0 inconnues \u00e0 gauche. Et les coupes lin\u00e9aires pourraient f\u00e2cher bien au-del\u00e0 des cercles de fonctionnaires. \r\nC'est ce qu'ont parfaitement compris hier les syndicats qui planchent d\u00e9j\u00e0 sur d'autres moyens d'action. En contenant les vell\u00e9it\u00e9s de leurs troupes de poursuivre la gr\u00e8ve, ils sont en train de privil\u00e9gier l'efficacit\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["Cette fois enfin \u00e7a pourrait devenir s\u00e9rieux. L\u2019arr\u00eat hier de la gr\u00e8ve signale, peut-\u00eatre, le d\u00e9but d\u2019une vraie bataille entre la fonction publique et la droite genevoise. Avec cette fois du sang et des larmes.", "Cette fois enfin \u00e7a pourrait devenir s\u00e9rieux. L\u2019arr\u00eat hier de la gr\u00e8ve signale, peut-\u00eatre, le d\u00e9but d\u2019une vraie bataille entre la fonction publique et la droite genevoise. Avec cette fois du sang et des larmes.", "Cette fois enfin \u00e7a pourrait devenir s\u00e9rieux. L\u2019arr\u00eat hier de la gr\u00e8ve signale, peut-\u00eatre, le d\u00e9but d\u2019une vraie bataille entre la fonction publique et la droite genevoise. Avec cette fois du sang et des larmes."], "alternativeTitle": ["Laetitia Guinand: Gen\u00e8ve en France", "Laetitia Guinand: Gen\u00e8ve en France / JDM_2015-11-13T06:51:00_signature", "Laetitia Guinand: Gen\u00e8ve en France / JDM_2015-11-13T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231144", "ece-7231125"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Doodle\"", "id": "sound-2E887986-D6FD-4CF1-9B55-8121C9C0601D", "durationSec": 295, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Michael Brecht, directeur de la start-up Doodle\r\n\"Doodle\"(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 13.11 \"Doodle\")  \r\n// NEO INDIC ***\r\nC'est N\u00e9ophiles avec Lo\u00efs Siggen Lopez, bonjour. \r\nBonjour Simon, \r\nCe matin, nous parlons d'une startup - comme chaque matin me direz-vous - mais une startup qui n'en est plus... vraiment une. Michael Brecht. \r\nSON 1  \r\nUne application pour fixer des rendez-vous \u00e0 plusieurs... ce serait pas \"Doodle\"' \r\nUn service que vous avez probablement utilis\u00e9... \r\nComme plus de 25 millions d'utilisateurs dans le monde entier. \r\nUne \"vieille\" startup mais surtout... un \"succ\u00e8s\" Suisse, dans le monde digital. \r\nDoodle est Suisse?  / / OU / / Ah oui - j'avais oubli\u00e9 que c'\u00e9tait une \"startup\" Suisse \r\nOui. L'entreprise a atteint une nouvelle phase. On va dire de \"startup\" \u00e9volu\u00e9e. \r\nCar l'an dernier elle a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e, totalement, par l'\u00e9diteur Z\u00fcrichois Tamedia. \r\nCe n'est donc plus du tout une \"startup\"? \r\nOui et non.... Non car elle appartient \u00e0 un groupe. \r\nOui car le nouveau directeur, Michael Brecht, arriv\u00e9 l'an dernier, est un \"gardien\" de l'esprit startup. Il a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 80. A lanc\u00e9 et vendu plusieurs startups, notamment en Allemagne. \r\nC'est un homme \"global\"... l'occasion d'aborder avec Michael Brecht... sa vision de cet ecosyst\u00e8me et son r\u00f4le, apr\u00e8s avoir remplac\u00e9 les deux fondateurs. \r\n   SON 2\r\nLo\u00efs Siggen Lopez, on l'a entendu, vous avez l'air mitig\u00e9 sur le succ\u00e8s de \"Doodle\" ?\r\nNon, huit ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation C'EST un succ\u00e8s digital et la marge de progression est grande. ; c'est un succ\u00e8s pour les deux ing\u00e9nieurs de l'ETH de Z\u00fcrich. \r\nMais en m\u00eame temps... et c'est une analyse personnelle - souvent - soit la mentalit\u00e9 soit l'acc\u00e8s aux ressources comme le financement soit la pruuuuudence emp\u00eache ce genre de service de devenir un \"g\u00e9ant\" en peu de temps. \r\nHuit ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation Doodle continue son aventure digitale ; avec Michael Brecht... qui lui transformera peut \u00eatre ce service en service utilis\u00e9 non pas par 25 millions de personne par mois... mais 250 millions de personne par mois ! \r\nLo\u00efs Siggen Lopez... on retrouve N\u00e9ophiles lundi !", "alternativeExcerpt": ["Ce vendredi matin, N\u00e9ophiles s'int\u00e9resse \u00e0 un outil en ligne pour planifier et organiser des rendez-vous: \"Doodle\". Cette startup, \u00e2g\u00e9e d'environ huit ans, est dirig\u00e9e par Michael Brecht. L'outil \"Doodle\" est aujourd'hui utilis\u00e9 par plus de 25 millions d'utilisateurs dans le monde.", "Ce vendredi matin, N\u00e9ophiles s'int\u00e9resse \u00e0 un outil en ligne pour planifier et organiser des rendez-vous: \"Doodle\". Cette startup, \u00e2g\u00e9e d'environ huit ans, est dirig\u00e9e par Michael Brecht. L'outil \"Doodle\" est aujourd'hui utilis\u00e9 par plus de 25 millions d'utilisateurs dans le monde.", "Ce vendredi matin, N\u00e9ophiles s'int\u00e9resse \u00e0 un outil en ligne pour planifier et organiser des rendez-vous: \"Doodle\". Cette startup, \u00e2g\u00e9e d'environ huit ans, est dirig\u00e9e par Michael Brecht. L'outil \"Doodle\" est aujourd'hui utilis\u00e9 par plus de 25 millions d'utilisateurs dans le monde."], "alternativeTitle": ["\"Doodle\"", "\"Doodle\" / JDM_2015-11-13T06:40:00_neophiles", "\"Doodle\" / JDM_2015-11-13T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231153", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231153", "ece-7231134"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "L'altiste genevois Manu Gesseney avait d\u00e9livr\u00e9 en novembre 2014 une prestation magnifique \u00e0 P\u00f4le Sud", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EE8B9D7E-D057-44A0-B2C8-83D02FD47E46", "durationSec": 4631, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesseney, Manuel"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Technique remarquable, grande lisibilit\u00e9, telles sont deux des qualit\u00e9s que l'on trouve en un quart de croche dans le jeu de Manu Gesseney. Pour ce projet en quintette, il \u00e9tait remarquablement entour\u00e9 de quatre complices au-dessus de tout soup\u00e7on : Julien Bertrand \u00e0 la trompette, Aina Rakotobe au baryton, Fran\u00e7ois Gallix \u00e0 la contrebasse et St\u00e9phane Foucher \u00e0 la batterie. ", "alternativeTitle": ["JazzZ du 13.11.2015", "JazzZ du 13.11.2015", "L\u02b9altiste genevois Manu Gesseney avait d\u00e9livr\u00e9 en novembre 2014 une prestation magnifique \u00e0 P\u00f4le Sud / JAZ_2015-11-13T22:42:45_jazzz", "L\u02b9altiste genevois Manu Gesseney avait d\u00e9livr\u00e9 en novembre 2014 une prestation magnifique \u00e0 P\u00f4le Sud / JAZ_2015-11-13T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "alternativeExcerpt": ["Technique remarquable, grande lisibilit\u00e9, telles sont deux des qualit\u00e9s que l\u02b9on trouve en un quart de croche dans le jeu de Manu Gesseney.", "Technique remarquable, grande lisibilit\u00e9, telles sont deux des qualit\u00e9s que l\u02b9on trouve en un quart de croche dans le jeu de Manu Gesseney."], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7211960", "ece-7211959"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL"], "id": "asset-1453452", "durationSec": 2472, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BIENNE", "LUGANO", "SLOVAQUIE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "CP BERNE", "HC BIENNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (20e j.):  Langnau \u2013 Davos (6-0)", "Hockey / LNA (20e j.):  Zoug \u2013 Ambri (5-0) + r\u00e9sultats et classement LNA", "Football / Match amical: la Suisse s'est inclin\u00e9e face \u00e0 la Slovaquie (2-3)", "Hockey / LNA (20e j.):  Gen\u00e8ve-Servette \u2013 Zurich (4-3 tb.)", "Hockey / LNA (20e j.):  Berne \u2013 Lausanne (2-5)", "Hockey / LNA (20e j.):  Bienne - Fribourg (1-3)", "Athl\u00e9tisme: la f\u00e9d\u00e9ration internationale suspend la Russie", "Hockey / LNA (20e j.):  Lugano \u2013 Kloten (3-2)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7126169", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le power play des Genevois fait des \u00e9tincelles.", "Le point avec Pascal Thurnherr.", "Avec un grand format de hockey: Bienne - FR/Gott\u00e9ron", "Avec un grand format de hockey: Bienne - FR/Gott\u00e9ron"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7126169", "ece-7148110"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Cheval de bois", "visualGeographicals": ["AVIGNON"], "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1464985", "durationSec": 3647, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "L\u2019arbre de vie", "Grand c\u0153ur pour canassons", "L\u2019arbre de vie - Grand c\u0153ur pour canassons", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles"], "imageURL": "//www.rts.ch/7183691.image", "alternativeExcerpt": ["Il sculpte le bois avec passion apr\u00e8s avoir peint pendant des ann\u00e9es. Paul Monney est aujourd\u2019hui \u00e2g\u00e9 de 91 ans et c\u2019est un passionn\u00e9 de la vie. Il vit dans le village Saint-George, tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 ce Jura vaudois dont le paysage l\u2019inspire tant dans son \u0153uvre que dans son art de vivre.", "Le Refuge de Darwyn, c'est en quelque sorte le clan des vagabonds pour des chevaux dont plus personne ne veut. A l\u2019origine de ces \u00e9curies de la derni\u00e8re chance, il y a une femme, courageuse et au grand c\u0153ur, Anouk Thibaud. Mais la galaxie Darwyn se compose aussi de familles d'accueil qui adoptent ces chevaux \u00e2g\u00e9s, maltrait\u00e9s ou abandonn\u00e9s pour leur offrir une seconde chance et surtout une vie meilleure.", "Rencontre avec deux passionn\u00e9s de la vie ! A plus de 90 ans, Paul Monney sculpte encore le bois et s\u2019\u00e9merveille devant tout ce que la nature lui offre, alors que dans la campagne genevoise, Anouk Thibaud met tout son c\u0153ur pour donner une vie meilleure \u00e0 des chevaux dont plus personne ne veut. Quant \u00e0 Virginie Brawand, toujours en balade au fil du Rh\u00f4ne, c\u2019est \u00e0 Avignon, berceau de la chr\u00e9tient\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale, qu\u2019elle nous emm\u00e8ne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128731", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128731", "ece-7145668", "ece-7145407", "ece-7126155"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1454139", "durationSec": 780, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "La Suisse, l'autre pays du robot", "\"Du Neuf en Bref\"", "Diab\u00e8te: une application mobile pour les enfants", "Nouvo du 13 novembre 2015", "\"What the fact\"", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7126192", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7126192", "ece-7145974", "ece-7145827"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "SCULPTURE", "CANTON", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "CABARET (SPECTACLE)"], "visualGeographicals": ["GORGIER", "SERVION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1472084", "durationSec": 1162, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Passe-moi les jumelles / GE: l\u2019association \u00abLe refuge de Darwyn\u00bb soigne les chevaux maltrait\u00e9s", "VS: le canton teste sa pr\u00e9paration en cas de s\u00e9isme", "NE: une \u0153uvre d\u2019art de 18m de hauteur rencontre une forte opposition dans la commune de Gorgier", "VD: le Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Barnab\u00e9 de Servion c\u00e9l\u00e8bre les 50 ans de sa revue", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128724", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle vient aussi en aide aux personnes qui ne sont plus en mesure de s'occuper physiquement ou financi\u00e8rement d'un cheval.", "En effet, le Valais est le canton suisse le plus expos\u00e9 aux risques sismiques.", "Le palmier, qui devrait \u00eatre \u00e9rig\u00e9 pr\u00e8s de la prison et dont le projet a \u00e9t\u00e9 soutenu par le canton, n\u2019est pas au go\u00fbt de la commune.", "Et pour ce demi-si\u00e8cle d'existence, Barnab\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de sortir le grand jeu. Il a fait cette ann\u00e9e appel uniquement \u00e0 des professionnels."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128724", "ece-7126157", "ece-7128722"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "LOTERIE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1472086", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "ZURICH SC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Syrie: les \u00c9tats-Unis ont men\u00e9 un raid a\u00e9rien visant \u00abJihadi John\u00bb", "Les jeux de hasard attirent de tr\u00e8s nombreuses personnes le vendredi 13", "Geopolitis: de toutes petites organisations peuvent d\u00e9stabiliser de grandes multinationales", "Proc\u00e8s d\u2019une gendarme vaudoise: les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Gillioz \u00e0 Estavayer-le-Lac", "Le rendez-vous de la presse: St\u00e9phane Benoit-Godet et Philippe Bach donnent leurs avis sur la gr\u00e8ve de la fonction publique", "Birmanie: le parti d'Aung San Suu Kyi a obtenu la majorit\u00e9 absolue au Parlement", "Liban: l\u2019EI revendique un attentat meurtrier \u00e0 Beyrouth", "Geopolitis / ONG vs multinationales: le point avec Xavier Colin (1/2)", "Minimag: les coaches en sant\u00e9 animale sont de plus en plus populaires en Suisse", "VD: une gendarme vaudoise sera jug\u00e9e pour homicide par n\u00e9gligence", "Le rapport de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019agriculture d\u00e9montre que les revenus des agriculteurs ont chut\u00e9", "Hockey: Gen\u00e8ve-Servette a battu les Zurich Lions 4-3", "Geopolitis / ONG vs multinationales: le point avec Xavier Colin (2/2)", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["L'incarnation de la cruaut\u00e9 du groupe Etat islamique est apparu dans plusieurs vid\u00e9os de d\u00e9capitations d'otages.", "Les soci\u00e9t\u00e9s de jeu, elles, sont d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9es de gagner le gros lot.", "C\u2019est le cas de Volkswagen, car, \u00e0 l\u2019origine du scandale se trouve une petite ONG am\u00e9ricaine, le Conseil international pour un transport propre.", "St\u00e9phane Benoit-Godet est le r\u00e9dacteur en chef du journal le Temps et Philippe Bach est cor\u00e9dacteur en chef du Courrier.", "Cette victoire devrait permettre de former un gouvernement et de valider la rupture dans l\u2019histoire du pays.", "L\u2019attaque a fait 43 morts et 239 bless\u00e9s, c\u2019est l\u2019une des attaques les plus meurtri\u00e8res depuis la fin de la guerre civile.", "Prendre soin d\u2019un animal, qu\u2019il soit en fin de vie ou plein d\u2019\u00e9nergie, demande en effet un certain savoir-faire.", "La gendarme vaudoise avait percut\u00e9 le jeune homme de 22 ans sur l\u2019A1.", "Les agriculteurs ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 une manifestation.", "Les Genevois ont ainsi cr\u00e9\u00e9 l\u2019exploit en Championnat Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128757", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GILLIOZ, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7126194", "ece-7128757"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2015 - 2016 : HC Bienne - HC Fribourg Gott\u00e9ron", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1473689", "durationSec": 11742, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1457910", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 375", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "13.11.2015", "La roue de la chance"], "imageURL": "//www.rts.ch/7161470.image", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128753", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128753"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La grande lessive", "source": "gico", "id": "asset-1465709", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Maurine Mercier re\u00e7oit l'oenologue et crieur public Pierre Mandry et les artistes de cirque Antoine et Alain Carabinier du Cirque Alfonse.", "title": "Pierre Mandry", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIRQUE", "INTERVIEW"], "alternativeExcerpt": ["Il est ex-chanteur, crieur public et m\u00e9daill\u00e9. Lui, c'est Pierre Mandry. Ancien chanteur, connu sous le pseudo d'Alex P\u00e9rience, est aujourd'hui oenologue \u00e0 Founex (VD). ", "Il est ex-chanteur, crieur public et m\u00e9daill\u00e9. Lui, c'est Pierre Mandry. Ancien chanteur, connu sous le pseudo d'Alex P\u00e9rience, est aujourd'hui oenologue \u00e0 Founex (VD).", "Depuis 2010, la troupe parcourt le monde avec son spectacle \"Timber\", dans lequel les artistes jonglent avec des haches (si, si!).", "Vous r\u00eavez de faire un saut \u00e0 4000 m\u00e8tres d'altitude mais vous avez peur de monter dans un avion? Philippe Nanzer a test\u00e9 pour vous un simulateur de chute libre \u00e0 Sion (VS).", "Le talk-show rafraichissant et informatif qui aborde les pr\u00e9occupations quotidiennes des Romands !", "Avec Pierre Mandry", "Le talk-show rafraichissant et informatif qui aborde les pr\u00e9occupations quotidiennes des Romands !"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de Michel Pont: Pierre Mandry", "L'invit\u00e9 de Michel Pont: Pierre Mandry", "Le cirque Alfonse jongle avec les haches", "La chute libre", "Avec Pierre Mandry", "La grande lessive", "Avec Pierre Mandry"], "imageURL": "//www.rts.ch/7248473.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128741", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MERCIER, Maurine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Les trucs \u00e0 Mik", "name": "CLAVET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MISTELI, Delphine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NANZER, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128741", "ece-7145675"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "M\u00c9TRO", "PROC\u00c8S", "FAMILLE", "PALAIS DE JUSTICE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CIN\u00c9MA", "PHOTOGRAPHIE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE"], "visualPersons": ["RECHSTEINER, PAUL"], "id": "asset-1472085", "durationSec": 1915, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "ESTAVAYER-LE-LAC", "VAUD", "ST-GALL", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "VD: Un rapport de l\u2019EPFL envisage de construire une nouvelle ligne CFF qui desservirait le campus", "GE: le Festival Tous Ecrans permet d\u2019exp\u00e9rimenter la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle", "SG / \u00c9lections au Conseil des \u00c9tats: le socialiste Paul Rechsteiner d\u00e9fend son si\u00e8ge de s\u00e9nateur", "Le FAO prend tr\u00e8s au s\u00e9rieux les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre produites par les ruminants", "Irak: les Kurdes appuy\u00e9s par l\u2019aviation am\u00e9ricaine ont repris la ville  de Sinjar \u00e0 Daesh", "Les ruminants partiellement responsables du r\u00e9chauffement climatique: les explications de Pascal Jeannerat", "GE: un Genevois a d\u00e9velopp\u00e9 une application pour contr\u00f4ler et surveiller l\u2019\u00e9volution du diab\u00e8te", "Une gendarme vaudoise jug\u00e9e pour avoir percut\u00e9 un homme allong\u00e9 sur l\u2019A1", "Le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral a annul\u00e9 la contravention d'un automobiliste qui tenait son t\u00e9l\u00e9phone au volant", "Liban / Attentat meurtrier \u00e0 Beyrouth: le point avec Wissam Charaf \u00e0 Beyrouth", "GE / Gr\u00e8ve des fonctionnaires: les commentaires de Stephen Mossaz \u00e0 Gen\u00e8ve", "Athl\u00e9tisme / Suspension \u00e9ventuelle de la F\u00e9d\u00e9ration russe: l\u2019analyse de Pascal Thurnherr", "La F\u00e9d\u00e9ration internationale d\u2019athl\u00e9tisme doit se prononcer sur l\u2019\u00e9ventuelle suspension de la F\u00e9d\u00e9ration russe", "Liban: le pays est en deuil apr\u00e8s le double attentat qui a eu lieu \u00e0 Beyrouth", "Candidats UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Il ne s\u2019agit cependant que d\u2019une \u00e9tude exploratoire et l\u2019on reste loin d\u2019une r\u00e9alisation concr\u00e8te.", "L\u2019exp\u00e9rience permet de s\u2019immerger dans un monde virtuel \u00e0 360 degr\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 un casque.", "A 63 ans, pas question donc d'arr\u00eater pour faire place \u00e0 la rel\u00e8ve. Il sera face \u00e0 l\u2019UDC Thomas M\u00fcller.", "L'Organisation des Nations unies pour l'alimentation et l'agriculture tire la sonnette d'alarme et rappelle qu\u2019il existe des solutions.", "Les djihadistes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s dans leur bastion de Racca o\u00f9 la mort du bourreau \u00abJihadi John\u00bb n'est toujours pas confirm\u00e9e.", "Le p\u00e8re genevois a cr\u00e9\u00e9 cette application mobile pour aider sa fille, mais cette technologie profite d\u00e9j\u00e0 \u00e0 d\u2019autres enfants.", "Le Minist\u00e8re public fribourgeois requiert l'acquittement.", "En effet, le simple fait de tenir son t\u00e9l\u00e9phone sans t\u00e9l\u00e9phoner ni le manipuler n\u2019est pas une infraction.", "Il s\u2019agit d\u2019une annonce tr\u00e8s attendue apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de dopage organis\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par l\u2019Agence mondiale antidopage.", "L\u2019attaque, qui a fait 44 morts et plus de 200 bless\u00e9s, est revendiqu\u00e9e par l\u2019\u00c9tat islamique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128714", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHARAF, Wissam", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128714", "ece-7128712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le succ\u00e8s de l'\u00e9mission satirique de Charline Vanhoenacker", "id": "sound-887C04AC-1AC1-4567-B50C-8FF7A346B253", "durationSec": 745, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Desproges, humoriste fran\u00e7ais;Charline Vanhoenacker, responsable de l'\u00e9mission quotidienne  sur France Inter \"Si tu \u00e9coutes, j'annule tout\r\nLe succ\u00e8s de l'\u00e9mission satirique de Charline VanhoenackerLANCEMENT 3a / Satire - S\u00e9verine\r\n***Nous d\u00e9collons plus modestement vers tout autre chose... notre sujet suivant, S\u00e9verine Ambrus. On va parler satire...\r\n DIR STU\r\nEt c'est plut\u00f4t d'une capusle spatio-temporelle qu'il s'agit puisqu'on va remonter  le temps du paysage audiovisuel francophone.\r\nVous allez me dire si \u00e7a vous rappelle quelque chose.\r\n  DIGAS Desproges\r\n***Belges, belges.. c'est pas Coluche... c'est Desproges?\r\nPierre Desproges, en 1982, qui recevait un certain Jean-Marie Lepen dans son \u00e9misison, le Tribunal des flagrants d\u00e9lires, sur France Inter.\r\nC'\u00e9tait  l'\u00e9poque, effectivement,  o\u00f9 les humoristes fran\u00e7ais se moquaient des Belges, ou parlaient de leurs \"\"amis belges\",\r\ncomme de leurs \"amis suisses\" .\r\n***Aujourd'hui, l'heure de la revanche a sonn\u00e9: ce sont les Belges qui font rire sur cette m\u00eame antenne de France Inter. Belge comme notre invit\u00e9e, ce matin. Bonjour Charline Vanhoenacker !\r\nDIR STU \"Inter 521\"\r\n***En direct de Paris... \r\n***Vous pr\u00e9sentez tous les jours \"Si tu \u00e9coutes, j'annule tout\", \u00e0 17h sur France Inter, avec un immense d'succ\u00e8s audience. Votre \u00e9mission satirique est la digne h\u00e9riti\u00e8re des autres grands rendez-vous qui ont marqu\u00e9 l'histoire de l'humour politique...\r\nAvant vous Charline, il y avait Pierre Desproges et puis S\u00e9verine Ambrus, quelques autres:\r\nDont, bien s\u00fbr, les Guignols de l'Info sur Canal Plus.\r\n  DIGAS\r\nLe pr\u00e9sident Jacques Chirac, ou plut\u00f4t sa marionnette, le soir de son \u00e9lection, le 7 mai 1995.\r\nLes guignols avaient organis\u00e9 une vrai- fausse  soir\u00e9e \u00e9lectorale pour  l'occasion.\r\n***Ils avait d'ailleurs \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9s apr\u00e8s cette pr\u00e9sidentielle..\r\nIls s'\u00e9taient vu reprocher d'avoir rendu le candidat Chirac sympathique, en le pr\u00e9sentant\r\n sous un jour plut\u00f4t d\u00e9bonnaire, avec son \"mangez des pommes,  favorisant ainsi son \u00e9lection.\r\nDes critiques qui t\u00e9moignent en tout cas de l'ampleur du succ\u00e8s des Guignols \u00e0 l'\u00e9poque.\r\n***Ils \u00e9taient le symbole de ce qu'on appelait \"l'esprit Canal\"\r\n mi show biz - mi radios libres.\r\nEt on peut dire des Guignols  qu'ils ont d\u00e9fini l'humour politique en France \u00e0 cette \u00e9poque .\r\n***Canal Plus qui a continu\u00e9 par la suite \u00e0 marquer l'\u00e9poque avec une autre \u00e9mission satirique..\r\nAvec , depuis 2004, Le Petit Journal\r\n  DIGAS\r\nC'\u00e9tait en pleine campagne pour la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle, en 2012.\r\nL'animateur, Yann Barth\u00e8s, recevait la candidate Marine Lepen.\r\nJe pr\u00e9cise quand m\u00eame que toutes les \u00e9missions satiriques de l'histoire de la t\u00e9l\u00e9 fran\u00e7aise  ne re\u00e7oivent pas, \u00e0 chaque fois,\r\n un membre de la famille Lepen.\r\n***Le Petit Journal, comme Desproges \u00e0 l'\u00e9poque, qui a re\u00e7u tous les politicens importants..\r\nLe principe  qui revient souvent depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 80, dans ce type d'\u00e9misison, c'est le faux journal, avec des invit\u00e9s r\u00e9els.\r\nou fictifs mais ..plus vrai que nature.\r\n***Comme l'ont d\u00e9velopp\u00e9 avec talent, il y a quelques ann\u00e9es, deux Suisses romands\r\nSur cette m\u00eame antenne, avec 120 Secondes de Vincent Veillon et Vincent Kucholl.\r\nIlsfiguraient, c'\u00e9tait en 2013,  un membre de la direction g\u00e9n\u00e9rale de Novartis\r\nd\u00e9fendant avec aplomb le tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux parachute dor\u00e9 de Daniel Vasella, \r\nl'ex pdg du groupe.\r\n  DIGAS\r\nLa comparaison..\r\nLes suisses et les fran\u00e7ais\r\nla font souvent avec la r\u00e9f\u00e9rence dans ce domaine ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es:\r\non la doit \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine\r\nc'est le Daily show.\r\n  DIGAS\r\n***Jon Stewart..\r\nQui recevait il y a quelques mois Barack Obama.\r\nHabitu\u00e9 du plateau de l'\u00e9mission.\r\n***Comme un vrai journal, encore..\r\nUn m\u00e9lange des genres parfois critiqu\u00e9, d'ailleurs.\r\nPar exemple, le  philosophe Fran\u00e7ois L'Yvonnet, dans un livre, Homo Comicus, paru en 2012.\r\nd\u00e9noncait l'omnipr\u00e9sence- voire l'omnipotence- d'humoristes audiovisuels, \r\nfaussement subversifs selon lui.\r\nLa critique ne date pas d'aujourd'hui: ce m\u00e9lange des genres a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 \r\npar un Guy Debord et sa Soci\u00e9t\u00e9 du spectacle \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60\r\nou un   Philippe Muray, trente ans plus tard.\r\nMais quelle que soit les sensibilit\u00e9s politiques et humorisitques, \r\nelle m\u00e9rite d'\u00eatre pos\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Charline Vanhoenacker pr\u00e9sente tous les jours \"Si tu \u00e9coutes, j\u2019annule tout\" sur France Inter avec un immense succ\u00e8s d'audience. L'\u00e9mission satirique est la digne h\u00e9riti\u00e8re des autres grands rendez-vous qui ont marqu\u00e9 l'histoire de l'humour politique. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le succ\u00e8s de l'\u00e9mission satirique de Charline Vanhoenacker / TUM_2015-11-13T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7231078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7231076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-F85B8700-93B7-47FD-9E8B-9052A71DB3AD", "durationSec": 471, "publicationDate": "2015-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": " Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.\r\nAu programme: l'assurance-maladie, le sel de d\u00e9neigement, l'intoxication aux m\u00e9taux lourds et le droit des employeurs \u00e0 lire les courriels priv\u00e9s de leurs employ\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: l'assurance-maladie, le sel de d\u00e9neigement, l\u2019intoxication aux m\u00e9taux lourds et le droit des employeurs \u00e0 lire les courriels priv\u00e9s de leurs employ\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2015-11-13T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 13.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7212475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7212468"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "title": "Comptine et jeux de doigts (pour petit)", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1454216", "durationSec": 149, "publicationDate": "2015-11-12T10:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Comptine et jeux de doigts (pour petit)", "Ah la belle menotte, menotte, ah la belle menotte que j\u2019ai !\nLes jeux de doigts offrent des contacts plein de magie entre parent, grand fr\u00e8re, grande s\u0153ur et le tout petit de la famille..."], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "Comptine et jeux de doigts (pour les petits)", "Comptine et jeux de doigts (pour petit)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7125776", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7125776"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Bip\u00e8des", "source": "gico", "title": "La Reproduction", "genres": ["S\u00e9ries (sauf polici\u00e8res et feuilletons)"], "id": "asset-1456334", "durationSec": 140, "publicationDate": "2015-11-12T07:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9rie de fiction comique appliquant les codes du documentaire animalier \u00e0 des sc\u00e8nes du quotidien de jeunes \u00eatres humains : la reproduction et le sexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"role": "La m\u00e8re", "name": "TOSCA, Ina", "type": "Personne physique"}, {"role": "L\u00e9o", "name": "KOMINEK, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Laura", "name": "ROLLMAN, Marina", "type": "Personne physique"}, {"role": "David", "name": "NOUVEAU, Charles", "type": "Personne physique"}, {"role": "Le p\u00e8re", "name": "CALAMANDREI, Marco", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LAPAIRE, Michael", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SRG SSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La fin des publicit\u00e9s mensong\u00e8res", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-44AAC9B9-7EDA-45DA-919D-38D0C0C16BFD", "durationSec": 154, "publicationDate": "2015-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-11-12T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-11-12T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7209176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7209176", "ece-7209167"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : Oeil du cyclone", "id": "sound-B555EAAA-B848-491C-9400-45615168A223", "durationSec": 102, "publicationDate": "2015-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oeil du cyclone(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(Le mot du Jour avec l'expression \"L'OEIL DU CYCLONE\") Ce matin, non pas un mot, mais une expression : \u00ab \u00eatre dans l'oil du cyclone \u00bb. Vous l'avez entendue hier sur nos ondes, GP . Et vous avez saut\u00e9 sur l'occasion .\r\nEt je ne vous cache pas que sur les sites consacr\u00e9s au bon fran\u00e7ais, les journalistes, notamment,  en prennent plein la figurent pour l'usage \u00e0 contresens de cette expression. Tenez ! Prenez le site \u00ab parler fran\u00e7ais - richesse et difficult\u00e9s de la langue fran\u00e7aise \u00bb qui est une r\u00e9f\u00e9rence.  Au chapitre \u00ab \u00eatre dans l'oil du cyclone \u00bb on lit : Force est de constater que, dans l'usage courant, notamment journalistique, les personnes ne connaissant rien aux ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques font un f\u00e2cheux contresens en interpr\u00e9tant mal cette expression. Pourquoi ?  Eh bien parce que l'oil d'un cyclone est une zone ou les vents  sont calmes et o\u00f9 le ciel est d\u00e9gag\u00e9.  Il est vrai qu'autour de l'oil les vents sont d'une violence maximale.  Mais dans l'oil proprement dit,  on est relativement tranquille. Alors comment en est-on arriv\u00e9 \u00e0 ce contresens ? Eh bien la r\u00e9ponse nous est donn\u00e9e  par l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise qui estime que c'est sans  doute par confusion avec d'autres expressions comme \u00eatre au cour de la temp\u00eate ou \u00eatre dans la tourmente. L'Acad\u00e9mie qui constate non sans agacement que cette expression s'emploie maintenant, \u00e0 tort, pour \u00e9voquer la situation d'une personne qui se trouve \u00eatre la cible de toutes les attaques ou de tous les dangers. Conclusion de l'acad\u00e9mie : gardons-nous d'imiter cette erreur et redonnons son vrai sens \u00e0 l'oil du cyclone. Mais attention ! Il y a de la r\u00e9sistance. J'ai lu dans un grand quotidien fran\u00e7ais, sous la plume d'un journaliste,  que le calme dans l'oil du cyclone \u00e9tait pr\u00e9caire, trompeur et que  le bon peuple tout compte fait avait le bon sens pour lui . Et tant pis pour les diktats de l'Acad\u00e9mie. Une pol\u00e9mique - vous le voyez - aux allures de temp\u00eate . dans un verre d'eau .", "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi matin, on se penche sur l'expression \"\u00eatre dans l'\u0153il du cyclone\".", "Ce jeudi matin, on se penche sur l'expression \"\u0153il du cyclone\".", "Ce jeudi matin, on se penche sur l'expression \"\u0153il du cyclone\"."], "alternativeTitle": ["\u0152il du cyclone", "\u0152il du cyclone / JDM_2015-11-12T07:16:00_le-mot-du-jour", "\u0152il du cyclone / JDM_2015-11-12T07:16:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7228388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7228388", "ece-7228370"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous des soir\u00e9es arros\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-906F7D00-C997-4AE7-BEA5-32109ACC7D35", "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous des soir\u00e9es arros\u00e9es", "M\u00e9fiez-vous des soir\u00e9es arros\u00e9es / NMT_2015-11-12T07:50:34_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous des soir\u00e9es arros\u00e9es / NMT_2015-11-12T07:50:34_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7209159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7209159", "ece-7209148"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Menace sur l'enseignement artistique \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-572DEB1D-070E-4A15-A269-32C233DC0BA8", "durationSec": 1466, "publicationDate": "2015-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Suite \u00e0 l\u2019annonce d\u2019un projet d\u2019\u00e9conomie \u00e9manant de la commission du Grand Conseil genevois, les acteurs de diff\u00e9rents organismes ont manifest\u00e9 mardi 10 novembre 2015 devant le Conservatoire de Gen\u00e8ve. \n\nPour en parler, Yves Bron re\u00e7oit Peter Minten et Fran\u00e7ois Stride, du Conservatoire Populaire de musique, danse, th\u00e9\u00e2tre (CPMDT)."], "alternativeTitle": ["Menace sur l\u2019enseignement artistique \u00e0 Gen\u00e8ve / MAG_2015-11-12T12:06:45_invite-1", "Magma du 12.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7209059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7209056"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Squat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2438D44-B522-40F4-AD84-336A8C7FEC55", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-12T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-12T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7209133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7209133", "ece-7209130"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 12.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-482548DE-638A-4866-83E6-4BD8FD03165F", "durationSec": 61, "publicationDate": "2015-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-12T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-12T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7209160", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7209160", "ece-7209149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les CFF pr\u00e9sentent leur \"plus important changement d'horaire depuis Rail 2000\"", "id": "sound-61B74BE8-EFFF-48BE-BCC5-724125453D17", "durationSec": 182, "publicationDate": "2015-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Barbey, coordinateur des CFF pour la Romandie et directeur romand du trafic r\u00e9gional\r\nLes CFF pr\u00e9sentent leur \"plus important changement d'horaire depuis Rail 2000\"Le plus important changement d'horaire depuis Rail 2000. Ce sont les CFF qui l'affirment. Le nouvel horaire a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 hier (mercredi) quelques jours apr\u00e8s une autre annonce, celle de la suppression de 900 postes de travail. Un programme d'\u00e9conomie et un nouvel horaire ambitieux, cela va-t-il vraiment de pair? Question pos\u00e9e par Thibaut Schaller \u00e0 Alain Barbey, coordinateur des CFF pour la Romandie et directeur romand du trafic r\u00e9gional\r\nAlain Barbey avec Thibaut Schaller.", "alternativeExcerpt": ["Le nouvel horaire des CFF a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 mercredi, quelques jours apr\u00e8s l'annonce de la suppression de 900 postes de travail. Un programme d\u2019\u00e9conomie et un nouvel horaire ambitieux vont-ils vraiment de pair? Interview d'Alain Barbey, coordinateur des CFF pour la Romandie et directeur romand du trafic r\u00e9gional."], "alternativeTitle": ["Les CFF pr\u00e9sentent leur \"plus important changement d'horaire depuis Rail 2000\" / JDM_2015-11-12T07:18:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 12.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7228377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7228375"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 12.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BB6A9556-BDE1-430D-9E65-72C04D4B1DE8", "durationSec": 252, "publicationDate": "2015-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-12T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-12T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7209157", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7209157", "ece-7209146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Robert Badinter \u00e9voque \"Le terrorisme et la loi\" dans une conf\u00e9rence \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE9754AB-9663-46F5-A1AC-C16BFFB95A7A", "durationSec": 466, "publicationDate": "2015-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9", "l\u00e9gislation", "terrorisme"], "excerpt": "Robert Badinter, avocat et ancien ministre fran\u00e7ais de la Justice, \u00e0 l'origine notamment de l'abolition la peine de mort en France, \u00e9tait mercredi \u00e0 Gen\u00e8ve pour une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Le terrorisme et la loi\". On ne peut pas \u00eatre plus en phase avec les grandes questions qui se posent aujourd'hui \u00e0 nos d\u00e9mocraties confront\u00e9es \u00e0 des attaques et des menaces permanentes.", "alternativeExcerpt": ["Robert Badinter, avocat et ancien ministre fran\u00e7ais de la Justice, \u00e0 l'origine notamment de l'abolition la peine de mort en France, \u00e9tait mercredi \u00e0 Gen\u00e8ve pour une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Le terrorisme et la loi\". On ne peut pas \u00eatre plus en phase avec les grandes questions qui se posent aujourd'hui \u00e0 nos d\u00e9mocraties confront\u00e9es \u00e0 des attaques et des menaces permanentes. Son interview."], "alternativeTitle": ["Robert Badinter \u00e9voque \"le terrorisme et la loi\" \u00e0 Gen\u00e8ve / TUM_2015-11-12T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7228356", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, ancien ministre fran\u00e7ais de la Justice", "name": "Badinter, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7228353"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : Paper Car", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22BBBB1A-638C-483E-B111-A2401DFE827C", "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s la voiture en carton: voici la voiture en papier. Un projet de l'artiste britannique Owen Gildersleeve.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la voiture en carton: voici la voiture en papier. Un projet de l'artiste britannique Owen Gildersleeve.", "Apr\u00e8s la voiture en carton: voici la voiture en papier. Un projet de l'artiste britannique Owen Gildersleeve.", "Apr\u00e8s la voiture en carton: voici la voiture en papier. Un projet de l'artiste britannique Owen Gildersleeve."], "alternativeTitle": ["Paper Car", "Paper Car / HAP_2015-11-12T18:50:00_happy-tardy", "Paper Car / HAP_2015-11-12T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7209202", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7209202", "ece-7209197"]}]}}