{"response": {"numFound": 15205, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Grand Corps Malade", "id": "sound-7AD2CF51-003B-401E-AC93-1AAD869D67A1", "durationSec": 265, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Grand Corps Malade, chanteur\r\nLes r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Grand Corps Malade (MP3 GRAND CORPS MALADE EP1) Dans MP3 cette semaine : Fabien Marsaud, plus connu sous son nom de sc\u00e8ne : Grand Corps Malade.\r\n38 ans, 1m94, la voix douce et grave, le bon mot \u00e0 fleur de bouche, le slammeur parisien revient avec un cinqui\u00e8me album et cette petite phrase, \u00ab il nous restera \u00e7a \u00bb.\r\nCette phrase, il la propose \u00e0 lui-m\u00eame et \u00e0 dix auteurs interpr\u00e8tes (Renaud, Aznavour, Thi\u00e9faine, Bohringer, Orsenna, Mazu\u00e9, Luciole, Cherhane, Lino, Pellerin) et chacun la d\u00e9cline comme il le sent.\r\nPendant ce temps, Grand Corps Malade pr\u00e9pare le film inspir\u00e9 de son livre Patients. Ce livre o\u00f9 il raconte, non sans humour, cette ann\u00e9e pass\u00e9e au centre de r\u00e9\u00e9ducation suite \u00e0 son accident...\r\nFin parole \u00e0 3'28''\r\nLUNDI\r\nRenaud, Mistral Gagnant\r\nMC Solaar, Caroline", "alternativeExcerpt": ["- \"Mistral Gagnant\", Renaud - \"Caroline\", MC Solaar", "- \"Mistral Gagnant\", Renaud - \"Caroline\", MC Solaar", "- \"Mistral Gagnant\", Renaud - \"Caroline\", MC Solaar"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Grand Corps Malade", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Grand Corps Malade / JDM_2015-11-30T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Grand Corps Malade / JDM_2015-11-30T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275994", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275994", "ece-7275975"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 30.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-692C5DD2-B8C5-4C8F-9910-D2EFEC8AFD0C", "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-11-30T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256775", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256770"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ingeborg Bachmann : \u00ab Toute personne qui tombe a des ailes (Po\u00e8mes 1942-1967 \u00bb (Ed. Gallimard, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-CB093AF0-3890-41A2-896A-D3C99D85613E", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachmann, Ingeborg"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "femme"], "excerpt": "Longtemps \u00e0 l'ombre de Paul Celan qui fut son compagnon, Ingeborg Bachmann est reconnue comme l'une des plus grandes po\u00e9tesses allemandes. Une anthologie, parue aux Editions Gallimard, permet de prendre toute la mesure d'une ouvre sensible et multiforme, essentielle. L'oeuvre de Ingeborg Bachmann est depuis quelques ann\u00e9es en pleine lumi\u00e8re. Apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 47 ans, des centaines de pages in\u00e9dites sont peu \u00e0 peu publi\u00e9es. Parce qu'il \u00e9tait devenu difficile de trouver les premi\u00e8res traductions de ses po\u00e8mes, les Editions Gallimard, dans la collection nrf/po\u00e9sie, publient cette nouvelle anthologie qui resitue l'ouvre et permet d'en traverser la richesse et la diversit\u00e9. Une oeuvre tout enti\u00e8re qui dit le refus de l'embrigadement, du\u00a0 nazisme, de toute violence, mais aussi un complet amour de la vie, sensuel et lumineux, ou comme le souligne Fran\u00e7oise R\u00e9tif, un amour de l'amour. N\u00e9e en 1926 \u00e0 Klagenfurt en Autriche, la ville de Musil, Ingeborg Bachmann est de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que G\u00fcnther Grass, Thomas Bernhard, Max Frisch et bien s\u00fbr Paul Celan dont elle fut la muse autant qu'il fut la sienne.\u00a0", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 30.11.2015", "Ingeborg Bachmann : \u00ab Toute personne qui tombe a des ailes \u00bb / ELL_2015-11-30T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 30.11.2015", "Ingeborg Bachmann : \u00ab Toute personne qui tombe a des ailes \u00bb / ELL_2015-11-30T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Longtemps \u00e0 l\u2019ombre de Paul Celan qui fut son compagnon, Ingeborg Bachmann est reconnue comme l\u2019une des plus grandes po\u00e9tesses allemandes.\n\nUne anthologie, parue aux Editions Gallimard, permet de prendre toute la mesure d\u2019une \u0153uvre sensible et multiforme, essentielle.", "Longtemps \u00e0 l\u2019ombre de Paul Celan qui fut son compagnon, Ingeborg Bachmann est reconnue comme l\u2019une des plus grandes po\u00e9tesses allemandes.\n\nUne anthologie, parue aux Editions Gallimard, permet de prendre toute la mesure d\u2019une \u0153uvre sensible et multiforme, essentielle."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice, \u00e9ditrice des oeuvres de Ingeborg Bachmann en fr", "name": "R\u00e9tif, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Budde, Monica", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Budde, Monica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bachmann, Ingeborg", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7256710", "ece-7256709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Avec Thomas Wiesel, humoriste, au Safran \u00e0 l'Eurotel-Montreux (1/5)", "id": "sound-DD1D30E8-A52D-4B34-9FEE-9B8413AB6BDC", "durationSec": 3565, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont en compagnie de l'humoriste Thomas Wiesel qui participe au Montreux Comedy Festival qui se d\u00e9roule du 2 au 7 d\u00e9cembre 2015.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis \"Le Safran\", \u00e0 l'Eurotel-Montreux.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Sabine Carron, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production)", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 30.11.2015", "Un festival pour rire (1/5) / DIC_2015-11-30T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-11-30T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 30.11.2015", "Un festival pour rire (1/5) / DIC_2015-11-30T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de l'humoriste Thomas Wiesel qui participe au Montreux Comedy Festival qui se d\u00e9roule du 2 au 7 d\u00e9cembre 2015.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis \"Le Safran\", \u00e0 l'Eurotel-Montreux.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de l'humoriste Thomas Wiesel qui participe au Montreux Comedy Festival qui se d\u00e9roule du 2 au 7 d\u00e9cembre 2015.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis \"Le Safran\", \u00e0 l'Eurotel-Montreux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wiesel, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257028", "ece-7257027"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Parole de singe 1/2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55016B13-E55A-46AB-8B13-06F1F86ADB29", "durationSec": 182, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2015-11-30T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2015-11-30T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256781", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256781", "ece-7256773"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : O\u00f9 sont les climatosceptiques? (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D25B0052-259C-4634-A7B9-07B831A2717B", "durationSec": 52, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["O\u00f9 sont les climatosceptiques? (1/5)", "O\u00f9 sont les climatosceptiques? (1/5) / NMT_2015-11-30T07:18:20_avis-de-recherche", "O\u00f9 sont les climatosceptiques? (1/5) / NMT_2015-11-30T07:18:20_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256753", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256753", "ece-7256737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La journaliste syrienne de 30 ans Za\u00efna Erha\u00efm a re\u00e7u le prix Reporters sans fronti\u00e8res 2015", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B629C220-D54F-4AC4-93B8-AE4EA84E65B6", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 298, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erha\u00efm, Za\u00efna", "Reporters sans fronti\u00e8res"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "journaliste", "guerre civile"], "excerpt": "Son travail consiste essentiellement \u00e0 former des journalistes dans ce pays qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus dangereux au monde pour les professionnels des m\u00e9dias.", "alternativeExcerpt": ["La Syrienne de 30 ans Za\u00efna Erha\u00efm a re\u00e7u r\u00e9cemment le prix Reporters sans fronti\u00e8res. Son travail consiste essentiellement \u00e0 former des journalistes dans ce pays qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus dangereux au monde pour les professionnels des m\u00e9dias."], "alternativeTitle": ["La Syrienne Za\u00efna Erha\u00efm, journaliste de l'ann\u00e9e / TUM_2015-11-30T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste syrienne, laur\u00e9ate du prix Reporters sans fronti\u00e8res 2015", "name": "Erha\u00efm, Za\u00efna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275951"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 30.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E30AAA1C-485C-4F4F-A524-AA92C3CA34B7", "durationSec": 263, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-30T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-30T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256749", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256749", "ece-7256733"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Causerie. Mon lac", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FCC8F419-447A-4195-A154-AE9CC00A8EE2", "durationSec": 98, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-30T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-30T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256809", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256809", "ece-7256806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-259AF9F8-732D-45E4-AF46-C4E95235D63A", "durationSec": 521, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean Marcou, professeur \u00e0 Science Po Grenoble et sp\u00e9cialiste de la Turquie;John Clerc, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du Parlement;Filippo Lombardi,  conseiller aux \u00e9tats et chef de groupe PDC;Jean-Luc Addor, co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'initiative, UDC; Fr\u00e9d\u00e9ric Matthey, conseiller communal du Landeron et co-pr\u00e9sident du projet de fusion\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(05/COP21/LE ROLE CLE DE LA CHINE RENCONTRE HOLLANDE ET XI JINPING) Limiter le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te \u00e0 2 degr\u00e9s: c'est l\u00e0 l'enjeu de la COP21. La conf\u00e9rence sur le climat s'ouvre officiellement ce matin et durant 12 jours les repr\u00e9sentants de 195 pays vont tenter de se mettre d'accord. Et il y a un pays qui devrait jouer un r\u00f4le d\u00e9terminant dans ces n\u00e9gociations: c'est la Chine. Le pr\u00e9sident Si Jine pine a d\u00een\u00e9 \u00e0 l'Elys\u00e9e hier soir. Et Fran\u00e7ois Hollande l'a dit, l'appui de la Chine est \u00abessentiel\u00bb pour parvenir \u00e0 un \u00abaccord global et ambitieux\u00bb. A Shanghai, Rapha\u00ebl Grand\r\n(PAPIER COP21) Avant l'ouverture officielle de la COP 21, des premiers engagements ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pris. Les Etats-Unis, l'Inde, la France et 17 autres pays ont annonc\u00e9 leur intention de doubler leurs investissements dans la recherche des \u00e9nergies renouvelables.  La nouvelle est arriv\u00e9e hier de la Maison Blanche, Georges Pop \r\nLe moment \u00e9videmment n'est pas fortuit, l'effet d'annonce \u00e9tant garanti. Quant aux Etats-Unis qui sont \u00e0 l'origine de cette communication, on sait qu'ils sont plut\u00f4t r\u00e9ticents \u00e0 l'id\u00e9e d'un accord contraignant qui risquerait d'\u00eatre rejet\u00e9 par un congr\u00e8s majoritairement r\u00e9publicain et passablement climato-sceptique. A d\u00e9faut de s'engager sur une r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre on promet donc des fonds suppl\u00e9mentaires pour de nouvelles technologies d'\u00e9nergie verte, mais aussi pour le captage et le stockage du gaz carbonique. Nos trois grands voisins, Allemagne, France et Italie, ainsi que le Danemark, la Su\u00e8de et la Norv\u00e8ge participent \u00e0 ce projet intitul\u00e9 \u00ab Mission innovation \u00bb. La Suisse ne fait pas partie des pays engag\u00e9s . De leur c\u00f4t\u00e9 les Etats-Unis annoncent \u00e9galement la cr\u00e9ation d'un  groupe ind\u00e9pendant de 28 investisseurs priv\u00e9s d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 financer la recherche. Parmi eux Bill Gates, le  cofondateur de Microsoft, Mark Zuckerberg alias Facebook,  Jeff Bezos d'Amazon, le Chinois Jack Ma du g\u00e9ant  Alibaba ainsi que  l'Indien Ratan Tata le patron du Groupe qui produit notamment des voitures pour le march\u00e9 indien.\r\n(16/SOMMET UE-TURQUIE/IT MARCOU 2 - REP 22H30) L'union europ\u00e9enne va aider la Turquie \u00e0 accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s syriens. Elles se sont mis d'accord hier \u00e0 Bruxelles sur un fonds de 3 milliards d'euros. En contrepartie, le processus d'adh\u00e9sion de la Turquie \u00e0 l'union europ\u00e9enne devrait \u00eatre relanc\u00e9. Le premier ministre turc Ahmet Davutoglu a parl\u00e9 de jour historique pour son pays. Mais pour le sp\u00e9cialiste de la Turquie Jean Marcou, Ankara a peut \u00eatre plac\u00e9  trop d'espoirs dans cette r\u00e9union.\r\nDes propos recueillis par Alexandre Habay\r\n(D3/COMPOSITION DES COMMISSIONS/PI J. CLERC/F. LOMBARDI) En Suisse, la nouvelle l\u00e9gislature d\u00e9bute officiellement aujourd'hui. On conna\u00eetra donc dans la journ\u00e9e la composition exacte des commissions parlementaires du conseil national. Comme ces commissions sont le reflet des chambres f\u00e9d\u00e9rales, l'UDC et le PLR devraient d\u00e9tenir une majorit\u00e9 des si\u00e8ges dans la moiti\u00e9 des 11 commissions du National. Une majorit\u00e9 qui aura son influence puisque, Muriel Ballaman, la commission, c'est le berceau des lois.\r\n(10/VS: CHAQUE VOIX COMPTE/ IT J.-L. ADDOR) Les Valaisans ont dit non hier \u00e0 une r\u00e9forme du syst\u00e8me \u00e9lectoral cantonal. Ils ont rejet\u00e9 \u00e0 64,4% l'initiative \"Chaque voix compte\". Un texte qui devait permettre de rendre le syst\u00e8me actuel conforme \u00e0 la constitution f\u00e9d\u00e9ral en mati\u00e8re de respect des forces politiques en pr\u00e9sence. En juin dernier, les Valaisans avaient d\u00e9j\u00e0 refus\u00e9 une r\u00e9forme des institutions. Alors quel message ont-ils voulu faire passer avec leur nouveau refus d'hier? Yves Terrani a pos\u00e9 la question \u00e0 l'UDC Jean-Luc Addor, co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'initiative...\r\nA noter encore qu'hier, les valaisains ont par contre dit oui \u00e0 un train de mesures d'\u00e9conomie destin\u00e9 \u00e0 relever les finances cantonales.\r\n(13/NE: NON A LA FUSION ENTRE-2-LACS/ IT F. MATTHEY) Autre votation hier, dans le canton de Neuch\u00e2tel. Et l'\u00e9chec du projet de fusion de 7 communes. Avec le refus du Landeron, la commune de l'Entre-deux -Lacs ne verra pas le jour, elle aurait form\u00e9 la 3\u00e8me plus grosse commune du canton. \r\nLes citoyens du Landeron ont dit non \u00e0 plus de 68% des voix.  Un net refus qui annule la proc\u00e9dure m\u00eame si les 6 autres communes s'\u00e9taient prononc\u00e9es en faveur de l'union. \r\nPour Fr\u00e9d\u00e9ric Matthey, conseiller communal du Landeron et co-pr\u00e9sident du projet de fusion, le non de sa commune d\u00e9passe la question financi\u00e8re. \r\nDes propos recueillis par Coraline Pauchard.\r\n(Br\u00e8ve sport) Football, en super league, le FC Sion s'est inclin\u00e9 hier \u00e0 domicile face \u00e0 Thoune 2 \u00e0 1. Le FC B\u00e2le a battu Lucenre 3 \u00e0 0 et Grasshoper a \u00e9cras\u00e9 Zurich 5 \u00e0 0.\r\nEn hockey sur glace, Bienne a mis fin hier \u00e0 une s\u00e9rie de 6 d\u00e9faites cons\u00e9cutives en Ligue nationale A. Les Biennois ont battu Fribourg Gott\u00e9ron 5 \u00e0 4 aux tirs aux buts. Kloten s'est impos\u00e9 face \u00e0 Ambri 7 \u00e0 4.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barill", "pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barill / JDM_2015-11-30T08:00:00_le-journal-de-8h", "pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barill / JDM_2015-11-30T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275984", "ece-7275967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel sc\u00e9nario pour r\u00e9gler la question du vote du 9 f\u00e9vrier 2014?", "id": "sound-9D4546F8-4B00-4E53-90E6-7737AC2851D8", "durationSec": 632, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2015\r\nQuel sc\u00e9nario pour r\u00e9gler la question du vote du 9 f\u00e9vrier 2014?  \r\nLes choses bougent sur le dossier de la libre circulation des personnes, entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne. \r\nC\u00f4t\u00e9 suisse, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit poser les jalons de la mise en ouvre l'initiative contre l'immigration de masse avant la fin de l'ann\u00e9e. Le CF devrait en parler ce vendredi. \r\nSur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne, les n\u00e9gociations britanniques avec Bruxelles prennent du retard. La crise migratoire remet en cause le dispositif de libre mouvement de Schengen. Autant de facteur qui influencent les rapports Berne-Bruxelles.\r\nRomain Clivaz, la Commission europ\u00e9enne s'est exprim\u00e9e aujourd'hui apr\u00e8s les diff\u00e9rents articles de la presse dominicale sur la libre circulation des personnes. Si elle n'a logiquement pas comment\u00e9 directement ces articles, elle s'est montr\u00e9e  plus bavarde que d'habitude....\r\nDIR\r\nOui normalement les r\u00e9ponses sont tr\u00e8s calibr\u00e9es, souvent r\u00e9p\u00e9titives, sur le mod\u00e8le : le dialogue pr\u00e9sidentiel se poursuit, un dialogue constructif, mais nous n'y sommes pas encore.\r\nPour m\u00e9moire il s'agit de discussions lanc\u00e9es en d\u00e9but d'ann\u00e9es lors de la visite de Simonetta Sommaruga \u00e0 Bruxelles.il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 avec le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker de chercher une voie pour sortir de la contradiction entre l'accord bilat\u00e9ral sur la libre circulation des personnes et le vote favorable \u00e0 l'initiative contre l'immigration de masse de f\u00e9vrier 2014.\r\nLa porte-parole de la commission a tenu \u00e0 pr\u00e9ciser qu'une solution technique pouvait, peut-\u00eatre, \u00eatre trouv\u00e9e, que la commission investit beaucoup de temps et beaucoup d'\u00e9nergie pour une solution,\r\nmais qu'ensuite il y aurait encore un obstacle politique de taille \u00e0 franchir.\r\n*** Et cet obstacle de taille Romain, il se nomme Etats membres.\r\nOui.pour la commission l'\u00e9ventuelle solution technique doit ensuite convaincre les 28, et avant tout les voisins de la Suisse, dont trois grand Etats membres --- et ci il ne sera plus question de technique mais de politique.\r\nOn a peu de d\u00e9tails sur le contenu des discussions techniques. entre les pr\u00e9sidences suisses et communautaires, tout au plus sait-on que les discussions tournent autour d'un des articles de l'accord sur la libre circulation des personnes,\r\nL'atricle 14, al 2, qui pr\u00e9voit qu'en cas de difficult\u00e9s s\u00e9rieuses d'ordre \u00e9conomique  ou social les partenaires se retrouvent pour d\u00e9finir des mesures appropri\u00e9es pour rem\u00e9dier \u00e0 la situation.\r\nC'est autour de cette disposition les Etat majors recherchent la potion quasi-magique, pour permettre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de mettre en ouvre l'article constitutionnel contre l'immigration de masse.le tout sans contingents, une voie que Bruxelles a toujours exclu\r\n*** Et c'est une potion qu'il faudra ensuite faire avaler aux Etats membres.alors que ces derni\u00e8res semaines plusieurs dossier tendent \u00e0 rendre l'environnement encore plus compliqu\u00e9 pour des compromis \u00e0 la Suisse.\r\nA commencer par la crise migratoire qui dure.elle remet en cause un des piliers du libre mouvement des personnes, l'espace sans fronti\u00e8re de Schengen.\r\nM\u00eame le pr\u00e9sident de la commission Jean-Claude Juncker a \u00e9voqu\u00e9 un \u00ab syst\u00e8me partiellement comateux \u00bb devant le parlement europ\u00e9en, \u00e9voquant la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9animer l'esprti de Schengen. \r\nDans un tel contexte, accepter des limitations dans un domaine li\u00e9 comme celui de la libre circulation, qui plus est pour un Etat tiers comme la Suisse, cela pourrait s'av\u00e9rer toujours plus compliqu\u00e9.\r\n*** Et puis il y a le cas britannique.\r\nOui, a priori, la volont\u00e9 de Londres de red\u00e9finir les rapports avec Bruxelles et de discuter migration aurait pu ouvrir les esprits \u00e0 une discussion plus large. mais il n'en fut rien.\r\nLes esprits ce sont crisp\u00e9s au fil de mois---\r\net ces derniers jours les discussions ne se d\u00e9roulent pas dans la plus grande s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. si le vote sur ces nouvelles relations \u00e9tait envisag\u00e9 pour la mi-2016, il pourrait avoir lieu plus tard si les discussions s'enlisent.David Cameron a jusqu'\u00e0 fin 2017 pour organiser le scrutin.\r\nDes n\u00e9gociations qui pourraient donc se prolonger.\r\n*** Des n\u00e9gociations dont la Suisse pourrait \u00eatre l'otage.\r\nBLA BLA BLA", "alternativeExcerpt": ["Les choses bougent sur le dossier de la libre circulation des personnes entre la Suisse et l\u2019Union europ\u00e9enne. C\u00f4t\u00e9 suisse, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit poser les jalons de la mise en \u0153uvre de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse avant la fin de l\u2019ann\u00e9e. L'interview de Roger K\u00f6ppel, conseiller national UDC zurichois et r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche."], "alternativeTitle": ["Quel sc\u00e9nario pour r\u00e9gler la question du vote du 9 f\u00e9vrier 2014? / FOR_2015-11-30T18:04:00_developpement-3", "Forum du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le basketteur Kobe Bryant partira \u00e0 la retraite \u00e0 la fin de la saison", "id": "sound-5A00D964-3511-41A6-9E81-78E9BCAF91F3", "durationSec": 71, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le basketteur Kobe Bryant partira \u00e0 la retraite \u00e0 la fin de la saison 12h30 Kobe Bryan retraite \r\nConsid\u00e9r\u00e9 comme un joueur mythique du basket am\u00e9ricain, Kobe Bryant, 37 ans, prendra sa retraite \u00e0 la fin de la saison. Joueur embl\u00e9matique des Los Angeles Lakers, il est le troisi\u00e8me meilleur marqueur du championnat professionnel am\u00e9ricain. Herv\u00e9 Borsier... \r\nMin\u00e9 par les blessures graves ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es, Kobe Bryant qui dispute sa 20 \u00e8re saison NBA a donc d\u00e9cid\u00e9 de raccrocher.C'est un joueur l\u00e9gendaire qui quitte le basket surnomm\u00e9 \"le Black Mamba\" pour sa redoutable et froide efficacit\u00e9,travailleur,il est devenu dans les ann\u00e9es 2000, le joueur le mieux pay\u00e9 de la plan\u00e8te. Bryant \u00e9crit sa l\u00e9gende avec ses 81 points marqu\u00e9s en 2006 contre Toronto, 5 titres de champions et  17 participations au All Star Game.Seul ombre au tableau Bryant,  mari\u00e9 et p\u00e8re de deux enfant est accus\u00e9 de viol par une employ\u00e9e d'une luxueux complexe h\u00f4telier en 2004 . Il reconna\u00eet avoir eu une relation sexuelle avec la jeune femme de 19 ans qui \u00e9tait, selon lui, consentante.Mais la proc\u00e9dure \u00e0 \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 apr\u00e8s le refus de t\u00e9moigner de la plaignante.Il pourrait encore avoir un dernier d\u00e9fi l'an prochain avec les Etats-unis au JO de Rio.", "alternativeExcerpt": ["Consid\u00e9r\u00e9 comme un joueur mythique du basket am\u00e9ricain, Kobe Bryant, 37 ans, prendra sa retraite \u00e0 la fin de la saison. Joueur embl\u00e9matique des Los Angeles Lakers, il est le troisi\u00e8me meilleur marqueur du championnat professionnel am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["Le basketteur Kobe Bryant partira \u00e0 la retraite \u00e0 la fin de la saison / 12H30_2015-11-30T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275942"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Empire\", Timbaland", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CC90EE10-F2C6-4552-9B15-797D46D6D37D", "durationSec": 475, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Timbaland"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-11-30T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-11-30T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256774", "ece-7256765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "En direct de la conf\u00e9rence sur le climat COP21: origine et enjeux", "id": "sound-F256FFC4-8022-4AE1-83D4-AFC15FE56290", "durationSec": 601, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["COP21"], "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "climatologie", "climat", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "La conf\u00e9rence de Paris sur le climat, COP21, se d\u00e9roule du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre 2015 au Bourget. Silvio Dolzan est sur place pour vous pr\u00e9senter les enjeux de ce rendez-vous et \u00e9voquer quelques solutions concr\u00e8tes et innovantes pour limiter ou s'adapter aux changements climatiques.\r\nPour ce premier rendez-vous, retour sur l'origine de cette conf\u00e9rence et ses principaux enjeux.", "alternativeExcerpt": ["La conf\u00e9rence de Paris sur le climat, COP21, se d\u00e9roule du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre 2015 au Bourget. Silvio Dolzan est sur place pour vous pr\u00e9senter les enjeux de ce rendez-vous et \u00e9voquer quelques solutions concr\u00e8tes et innovantes pour limiter ou s\u2019adapter aux changements climatiques. Pour ce premier rendez-vous, retour sur l'origine de cette conf\u00e9rence et ses principaux enjeux."], "alternativeTitle": ["En direct de la COP21: origine et enjeux / CQFD_2015-11-30T10:04:15_actu", "CQFD du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257060"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'Eneide de Virgile, le r\u00e9cit d'un migrant mythologique", "id": "sound-FC63D6E6-7679-454C-A09C-6F7CA436603F", "durationSec": 411, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Texte fondateur de notre culture europ\u00e9enne, l'Eneide raconte l'histoire d'un migrant fuyant la destruction de Troie pour fonder un nouvel empire en Europe dont la capitale sera Rome. En\u00e9e est d'abord un \u00e9migr\u00e9, ensuite il devient migrant, immigr\u00e9, mais aussi colon et conqu\u00e9rant, lorsqu'il fait la guerre aux peuples d'Italie. En\u00e9e, ou l'image du migrant aux multiples facettes, loin de celle d\u00e9shumanis\u00e9e dont les m\u00e9dias nous abreuvent tous les jours. Ce texte \u00e9crit en 19 av. J.-C. fait \u00e9trangement \u00e9cho \u00e0 l'actualit\u00e9 de la crise migratoire qui secoue l'Europe. Quelles similitudes entre les deux \u00e9poques et quel statut avaient les migrants sous l'Empire romain. Quand le pass\u00e9 \u00e9claire le pr\u00e9sent et fournit quelques pistes de r\u00e9flexion. \r\nAvec Sophie Delbarre-B\u00e4rtschi, arch\u00e9ologue et conservatrice du Mus\u00e9e romain d'Avenches au micro de Miruna Coca-Cozma.", "alternativeExcerpt": ["Texte fondateur de notre culture europ\u00e9enne, l\u2019Eneide raconte l\u2019histoire d\u2019un migrant fuyant la destruction de Troie pour fonder un nouvel empire en Europe dont la capitale sera Rome. En\u00e9e est d\u2019abord un \u00e9migr\u00e9, ensuite il devient migrant, immigr\u00e9, mais aussi colon et conqu\u00e9rant, lorsqu\u2019il fait la guerre aux peuples d\u2019Italie. En\u00e9e, ou l\u2019image du migrant aux multiples facettes, loin de celle d\u00e9shumanis\u00e9e dont les m\u00e9dias nous abreuvent tous les jours. Ce texte \u00e9crit en 19 av. J.-C. fait \u00e9trangement \u00e9cho \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 de la crise migratoire qui secoue l\u2019Europe. Quelles similitudes entre les deux \u00e9poques et quel statut avaient les migrants sous l\u2019Empire romain. Quand le pass\u00e9 \u00e9claire le pr\u00e9sent et fournit quelques pistes de r\u00e9flexion. \n\nAvec Sophie Delbarre-B\u00e4rtschi, arch\u00e9ologue et conservatrice du Mus\u00e9e romain d\u2019Avenches au micro de Miruna Coca-Cozma."], "alternativeTitle": ["L\u2019Eneide de Virgile, le r\u00e9cit d\u2019un migrant mythologique  / MAT_2015-11-30T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-DF0A6052-9182-4101-BB33-73F152855543", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Interview et deux titres live du groupe genevois The Animen autour de \"Are We There Yet?\", un deuxi\u00e8me album rock enregistr\u00e9 \u00e0 Nashville qui est sorti vendredi 27 novembre 2015. \r\n- Interview de Renaud Delay, chanteur romand qui a d\u00e9cid\u00e9 de publier une nouvelle chanson par semaine pendant un an\r\n- Interview d'Anton Corbijn, photographe pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Depeche Mode, U2, Tom Waits ou encore Bjork, rencontr\u00e9 lors du Festival Tous Ecrans \u00e0 Gen\u00e8ve", "alternativeTitle": ["Paradiso du 30.11.2015", "Paradiso du 30.11.2015", "Paradiso / RAP_2015-11-30T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2015-11-30T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Interview et deux titres live du groupe genevois The Animen autour de \"Are We There Yet?\", un deuxi\u00e8me album rock enregistr\u00e9 \u00e0 Nashville qui est sorti vendredi 27 novembre 2015. \n- Interview de Renaud Delay, chanteur romand qui a d\u00e9cid\u00e9 de publier une nouvelle chanson par semaine pendant un an\n- Interview d'Anton Corbijn, photographe pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Depeche Mode, U2, Tom Waits ou encore Bjork, rencontr\u00e9 lors du Festival Tous Ecrans \u00e0 Gen\u00e8ve", "Au programme:\n\n- Interview et deux titres live du groupe genevois The Animen autour de \"Are We There Yet?\", un deuxi\u00e8me album rock enregistr\u00e9 \u00e0 Nashville qui est sorti vendredi 27 novembre 2015. \n- Interview de Renaud Delay, chanteur romand qui a d\u00e9cid\u00e9 de publier une nouvelle chanson par semaine pendant un an\n- Interview d'Anton Corbijn, photographe pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Depeche Mode, U2, Tom Waits ou encore Bjork, rencontr\u00e9 lors du Festival Tous Ecrans \u00e0 Gen\u00e8ve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257066", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257066", "ece-7257065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Jo\u00ebl Marchetti: Flop21", "id": "sound-CC4A2544-E359-4CBD-B763-206378080F1F", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jo\u00ebl Marchetti: Flop21 (SIGNATURE/DU PRAGMATISME POUR LE CLIMAT) \"Flop 21, le commentaire de Jo\u00ebl Marchetti..\"\r\ndemand\u00e9 son texte \u00e0 Jo\u00ebl, il va l'envoyer par mail !!!", "alternativeExcerpt": ["Peut-on assurer une croissance \u00e9conomique tout en d\u00e9carbonant la plan\u00e8te? Question centrale, \u00e0 laquelle malheureusement la Cop21 qui d\u00e9bute aujourd\u2019hui ne r\u00e9pondra pas.", "Peut-on assurer une croissance \u00e9conomique tout en d\u00e9carbonant la plan\u00e8te? Question centrale, \u00e0 laquelle malheureusement la Cop21 qui d\u00e9bute aujourd\u2019hui ne r\u00e9pondra pas.", "Peut-on assurer une croissance \u00e9conomique tout en d\u00e9carbonant la plan\u00e8te? Question centrale, \u00e0 laquelle malheureusement la Cop21 qui d\u00e9bute aujourd\u2019hui ne r\u00e9pondra pas."], "alternativeTitle": ["Jo\u00ebl Marchetti: Flop21", "Jo\u00ebl Marchetti: Flop21 / JDM_2015-11-30T06:51:00_signature", "Jo\u00ebl Marchetti: Flop21 / JDM_2015-11-30T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275989", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275989", "ece-7275971"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Edgar adore se faire \u00e9lectrocuter", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5FF4AF9-E4F7-433D-9F0B-20DECF1C075C", "durationSec": 157, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2015-11-30T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2015-11-30T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256778", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256778", "ece-7256768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Le Capitole de Lausanne fait peau neuve. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse qui g\u00e8re la salle depuis 2010", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C65299E-BA0B-49CF-A24B-118EA6C37430", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 400, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cin\u00e9math\u00e8que suisse"], "thematicThemes": ["cin\u00e9math\u00e8que", "salle de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ouvert en 1929, le Capitole de Lausanne reste la plus grande salle de Suisse avec ses 867 si\u00e8ges. Rachet\u00e9 en 2010 par la ville de Lausanne, et g\u00e9r\u00e9 depuis par la Cin\u00e9math\u00e8que Suisse, le cin\u00e9ma mythique s'appr\u00eate \u00e0 \u00eatre r\u00e9nov\u00e9 et agrandi. Le directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que, Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, d\u00e9taille le futur chantier au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Ouvert en 1929, le Capitole de Lausanne reste la plus grande salle de Suisse avec ses 867 si\u00e8ges. Rachet\u00e9 en 2010 par la ville de Lausanne, et g\u00e9r\u00e9 depuis par la Cin\u00e9math\u00e8que Suisse, le cin\u00e9ma mythique s\u02b9appr\u00eate \u00e0 \u00eatre r\u00e9nov\u00e9 et agrandi. \n\nLe directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que, Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, d\u00e9taille le futur chantier au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Le Capitole fait peau neuve / VER_2015-11-30T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pr\u00e9paration de Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale genevoise Verte, \u00e0 sa rentr\u00e9e parlementaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B1B4839-0608-4813-AF8C-12B14754018F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 408, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mazzone, Lisa"], "thematicThemes": ["conseiller national"], "excerpt": "InterCit\u00e9s propose cette semaine une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la rentr\u00e9e parlementaire; aux nouveaux \u00e9lus, mais aussi aux nouveaux doyens et aux coulisses du Parlement. Comment ceux que nous avons \u00e9lus cet automne vivent-ils leurs premiers instants \u00e0 Berne?", "alternativeExcerpt": ["InterCit\u00e9s propose cette semaine une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la rentr\u00e9e parlementaire; aux nouveaux \u00e9lus, mais aussi aux nouveaux doyens et aux coulisses du Parlement. Comment ceux que nous avons \u00e9lus cet automne vivent-ils leurs premiers instants \u00e0 Berne?  Rencontre aujourd'hui avec la benjamine du Parlement, la Verte genevoise Lisa Mazzone.", "InterCit\u00e9s propose cette semaine une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la rentr\u00e9e parlementaire; aux nouveaux \u00e9lus, mais aussi aux nouveaux doyens et aux coulisses du Parlement. Comment ceux que nous avons \u00e9lus cet automne vivent-ils leurs premiers instants \u00e0 Berne? Rencontre aujourd'hui avec la benjamine du Parlement, la Verte genevoise Lisa Mazzone.", "InterCit\u00e9s propose cette semaine une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la rentr\u00e9e parlementaire; aux nouveaux \u00e9lus, mais aussi aux nouveaux doyens et aux coulisses du Parlement. Comment ceux que nous avons \u00e9lus cet automne vivent-ils leurs premiers instants \u00e0 Berne? Rencontre aujourd'hui avec la benjamine du Parlement, la Verte genevoise Lisa Mazzone."], "alternativeTitle": ["La rentr\u00e9e parlementaire (1/5): la pr\u00e9paration de la benjamine Lisa Mazzone", "La rentr\u00e9e parlementaire (1/5): la pr\u00e9paration de la benjamine Lisa Mazzone / JDM_2015-11-30T06:18:00_intercites", "La rentr\u00e9e parlementaire (1/5): la pr\u00e9paration de la benjamine Lisa Mazzone / JDM_2015-11-30T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275982", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise Verte", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275982", "ece-7275965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Lena Chamamyan chante pour les enfants syriens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F74C7320-E55B-42F4-B9FB-3D3BA7AB20EB", "durationSec": 547, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La grande chanteuse syro-arm\u00e9nienne Lena Chamamyan donne un r\u00e9cital exceptionnel samedi 5 d\u00e9cembre 2015 au Victoria Hall, \u00e0 Gen\u00e8ve. Les profits de ce concert seront vers\u00e9s \u00e0 une association pour les enfants syriens exil\u00e9s au Liban. \r\nLena Chamamyan r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["La grande chanteuse syro-arm\u00e9nienne Lena Chamamyan donne un r\u00e9cital exceptionnel samedi 5 d\u00e9cembre 2015 au Victoria Hall, \u00e0 Gen\u00e8ve. Les profits de ce concert seront vers\u00e9s \u00e0 une association pour les enfants syriens exil\u00e9s au Liban. \n\nLena Chamamyan r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Lena Chamamyan chante pour les enfants syriens / VER_2015-11-30T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En 2014, le salaire m\u00e9dian a atteint 6189 francs en Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F1F542D0-BDCC-481C-BD97-0E553A7BAAEF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statistique", "salaire"], "excerpt": "Les salaires de l'\u00e9conomie priv\u00e9e ont augment\u00e9 en Suisse, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. La r\u00e9mun\u00e9ration m\u00e9diane s'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9sormais \u00e0 presque 6200 francs par mois, en hausse de 1,2 % entre 2012 et 2014. Les \u00e9carts entre les plus gros et les plus bas salaires, eux, diminuent.", "alternativeExcerpt": ["Les salaires de l'\u00e9conomie priv\u00e9e ont augment\u00e9 en suisse, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. La r\u00e9mun\u00e9ration m\u00e9diane s'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9sormais \u00e0 presque 6200 francs par mois, en hausse de 1,2 % entre 2012 et 2014. Les \u00e9carts entre les plus gros et les plus bas salaires, eux, diminuent."], "alternativeTitle": ["Le salaire m\u00e9dian a atteint 6189 francs l'ann\u00e9e derni\u00e8re en Suisse / 12H30_2015-11-30T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275940"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Ma Barbara, spectacle d'Yvette Th\u00e9raulaz", "id": "sound-6B885E9B-2A92-4026-A606-0E7B3BFCFC3B", "durationSec": 652, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Barbara, sa voix cristalline, sa m\u00e9lancolie amoureuse. Yvette Th\u00e9raulaz, belle \u00e2me de la chanson romande, lui rend un hommage sensible et \u00e9mouvant dans \"Ma Barbara\". Elle parle d'elle et de nous tous \u00e0 travers la dame en noir. \r\nA la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, jusqu'au 20 d\u00e9cembre 2015 Puis le 16 janvier 2016 au Th\u00e9\u00e2tre populaire romand, \u00e0 la Chaux-de-Fonds et du 2 au 7 f\u00e9vrier au Th.2.21, \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Barbara, sa voix cristalline, sa m\u00e9lancolie amoureuse. Yvette Th\u00e9raulaz, belle \u00e2me de la chanson romande, lui rend un hommage sensible et \u00e9mouvant dans \"Ma Barbara\". Elle parle d'elle et de nous tous \u00e0 travers la dame en noir. \n\nA la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, jusqu'au 20 d\u00e9cembre 2015 Puis le 16 janvier 2016 au Th\u00e9\u00e2tre populaire romand, \u00e0 la Chaux-de-Fonds et du 2 au 7 f\u00e9vrier au Th.2.21, \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Ma Barbara, spectacle d'Yvette Th\u00e9raulaz / MAT_2015-11-30T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256677"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 30.11.2015", "id": "sound-8145FE6B-D62B-4D46-B77F-609AC97A6B00", "durationSec": 216, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2015-11-30T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : La cr\u00e8che de No\u00ebl de Neuch\u00e2tel controvers\u00e9e", "id": "sound-FB8F0042-86BD-4E4D-A8EE-23746AF95C12", "durationSec": 132, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La cr\u00e8che de No\u00ebl de Neuch\u00e2tel controvers\u00e9e (PAS DE CRECHES A L'HOTEL DE VILLE)   \r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.... En ville de Neuch\u00e2tel, une cr\u00e8che de No\u00ebl cr\u00e9e la pol\u00e9mique. Elle a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e de son emplacement, sous le sapin de l'H\u00f4tel de Ville. Et elle devrait retrouver une place, ailleurs, ce lundi.\r\nCe sont trois personnages taill\u00e9s \u00e0 la tron\u00e7onneuse, J\u00e9sus, Marie et Joseph. Ils ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s de dessous le sapin communal, jeudi pass\u00e9. La d\u00e9cision a fait des vagues \u00e9normes dans tout le canton. Du coup, aujourd'hui, la cr\u00e8che devrait \u00eatre r\u00e9install\u00e9e, soit vers la Coll\u00e9giale, soit vers le temple du Bas.\r\nMais pourquoi la cr\u00e8che a-t-elle \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e?...\r\nPour la ville, le sapin ne doit pas \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 des symboles religieux. \u00abC'est le sapin de tous les citoyens, la\u00efcs comme croyants\u00bb, a indiqu\u00e9 le conseiller communal Olivier Arni.\r\nLa d\u00e9cision a tr\u00e8s mal pass\u00e9: \u00abElle est m\u00e9prisante pour la foi et pour l'histoire\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Yvan Perrin, ancien conseiller d'Etat. \u00abLes bras m'en tombent\u00bb, a indiqu\u00e9 l'abb\u00e9 Jean-Jacques Martin, le vicaire \u00e9piscopal catholique, qui ajoute: \u00abNous sommes quand m\u00eame dans une culture jud\u00e9o-chr\u00e9tienne\u00bb.\r\nMais en France, des pol\u00e9miques similaires ont aussi exist\u00e9, non?\r\nDepuis quelques ann\u00e9es, des plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 propos de la pr\u00e9sence de cr\u00e8ches dans l'espace public. Celle de l'h\u00f4tel du d\u00e9partement de Vend\u00e9e a le plus fait parler d'elle. En octobre dernier, une cour administrative d'appel a finalement autoris\u00e9 son installation, apr\u00e8s une p! ol\u00e9mique retentissante.\r\nPour certains, les cr&egra! ve;ches rappellent les racines chr\u00e9tiennes de la France, mais d'autres, au nom de la la\u00efcit\u00e9, veulent bannir les r\u00e9f\u00e9rences religieuses de l'espace public.\r\nEt en Suisse?\r\nLa pol\u00e9mique de Neuch\u00e2tel est in\u00e9dite. A Gen\u00e8ve, autre canton pratiquant la s\u00e9paration Eglises-Etat, la vente de livres chr\u00e9tiens a \u00e9t\u00e9 interdite l'an dernier au march\u00e9 de No\u00ebl.\r\nN\u00e9anmoins ces affaires autour des signes chr\u00e9tiens dans les lieux publics risquent de rebondir ces prochaines ann\u00e9es. Mais ces signes sont souvent admis au nom de la culture chr\u00e9tienne, dans laquelle la Suisse s'est forg\u00e9e au cours des si\u00e8cles.\r\nEt No\u00ebl reste, tous en conviennent, une f\u00eate de la solidarit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["En ville de Neuch\u00e2tel, une cr\u00e8che de No\u00ebl cr\u00e9e la pol\u00e9mique. Elle a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e de son emplacement, sous le sapin de l'H\u00f4tel de Ville. Et elle devrait retrouver une place, ailleurs, ce lundi.", "En ville de Neuch\u00e2tel, une cr\u00e8che de No\u00ebl cr\u00e9e la pol\u00e9mique. Elle a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e de son emplacement, sous le sapin de l'H\u00f4tel de Ville. Et elle devrait retrouver une place, ailleurs, ce lundi.", "En ville de Neuch\u00e2tel, une cr\u00e8che de No\u00ebl cr\u00e9e la pol\u00e9mique. Elle a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e de son emplacement, sous le sapin de l'H\u00f4tel de Ville. Et elle devrait retrouver une place, ailleurs, ce lundi."], "alternativeTitle": ["La cr\u00e8che de Neuch\u00e2tel controvers\u00e9e", "La cr\u00e8che de Neuch\u00e2tel controvers\u00e9e / JDM_2015-11-30T06:27:00_rtsreligion", "La cr\u00e8che de Neuch\u00e2tel controvers\u00e9e / JDM_2015-11-30T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275983", "ece-7275966"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "\u00d4 saisons, \u00f4 ch\u00e2teaux! (1/5) : La castellologie,  discipline nouvelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95639970-6E77-4405-8A94-237FF75EE05A", "thematicGeographicals": ["Gu\u00e9delon"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00e2teau fort", "ch\u00e2teau", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, l'arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale r\u00e9ussit le projet audacieux de la construction du ch\u00e2teau philippin de Gu\u00e9delon en Bourgogne, selon les techniques m\u00e9di\u00e9vales. Ce chantier unique en Europe suscite l'int\u00e9r\u00eat chez nous des castellologues, sp\u00e9cialistes du ch\u00e2teau fort savoyard.", "alternativeExcerpt": ["La castellologie,\u00a0 discipline nouvelle.\nDepuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, l\u2019arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale r\u00e9ussit le projet audacieux de la construction du ch\u00e2teau philippin de Gu\u00e9delon en Bourgogne, selon les techniques m\u00e9di\u00e9vales. Ce chantier unique en Europe suscite l\u2019int\u00e9r\u00eat chez nous des castellologues, sp\u00e9cialistes du ch\u00e2teau fort savoyard.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "La castellologie,\u00a0 discipline nouvelle.\nDepuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, l\u2019arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale r\u00e9ussit le projet audacieux de la construction du ch\u00e2teau philippin de Gu\u00e9delon en Bourgogne, selon les techniques m\u00e9di\u00e9vales. Ce chantier unique en Europe suscite l\u2019int\u00e9r\u00eat chez nous des castellologues, sp\u00e9cialistes du ch\u00e2teau fort savoyard.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "La castellologie,\u00a0 discipline nouvelle.\nDepuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, l\u2019arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale r\u00e9ussit le projet audacieux de la construction du ch\u00e2teau philippin de Gu\u00e9delon en Bourgogne, selon les techniques m\u00e9di\u00e9vales. Ce chantier unique en Europe suscite l\u2019int\u00e9r\u00eat chez nous des castellologues, sp\u00e9cialistes du ch\u00e2teau fort savoyard.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["\u00d4 saisons, \u00f4 ch\u00e2teaux! (1/5)", "\u00d4 saisons, \u00f4 ch\u00e2teaux! (1/5) / MAT_2015-11-30T07:50:00_helvetica", "\u00d4 saisons, \u00f4 ch\u00e2teaux! (1/5) / MAT_2015-11-30T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256685", "ece-7256681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: \"Ch\u00e9bran\", \u00e0 la d\u00e9couverte du French Boogie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D479298-DEC9-40AD-8827-242179D39021", "durationSec": 476, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "M\u00e9lange batard de funk new-yorkais, de hip-hop souffreteux et de franchouillardise potache n\u00e9 dans la France des ann\u00e9es 80, le French Boogie se r\u00e9v\u00e8le \u00e0 la faveur d'une compilation savoureuse. Avec \"Ch\u00e9bran, French Boogie 1980-1985\" le label Born Bad exhume une s\u00e9rie de titres insolites, insolents et d\u00e9brid\u00e9s. \r\nPetit coup de fil \u00e0 Jean-Baptise Guillot, fondateur du label fran\u00e7ais, qui d\u00e9taille sa politique de r\u00e9\u00e9ditions. Par Nicolas Julliard.\r\n--- plus value ---\r\nStyle - Playboy en d\u00e9tresse, une des chansons pr\u00e9sente sur l'album:", "alternativeExcerpt": ["M\u00e9lange batard de funk new-yorkais, de hip-hop souffreteux et de franchouillardise potache n\u00e9 dans la France des ann\u00e9es 80, le French Boogie se r\u00e9v\u00e8le \u00e0 la faveur d\u02b9une compilation savoureuse. Avec \"Ch\u00e9bran, French Boogie 1980-1985\" le label Born Bad exhume une s\u00e9rie de titres insolites, insolents et d\u00e9brid\u00e9s. \n\nPetit coup de fil \u00e0 Jean-Baptise Guillot, fondateur du label fran\u00e7ais, qui d\u00e9taille sa politique de r\u00e9\u00e9ditions. Par Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Musique: \"Ch\u00e9bran\", \u00e0 la d\u00e9couverte du French Boogie / VER_2015-11-30T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Splendeur et mis\u00e8re de la prostitution. Lecture de textes", "id": "sound-B9D24289-F48A-4AAE-A29C-2CEA7DFCF1F2", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prostitution"], "excerpt": "Evocation d'une c\u00e9l\u00e8bre courtisane de la fin du 19 \u00e8me, d\u00e9but 20 \u00e8me si\u00e8cle. \r\n\"  Les Cannes \" extrait de \"  C\u00f4t\u00e9 rue \" de Paule Mangeat, aux \u00e9ditions Faim de si\u00e8cle et cousu mouche", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 30.11.2015", "Splendeur et mis\u00e8re de la prostitution / REVE_2015-11-30T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 30.11.2015", "Splendeur et mis\u00e8re de la prostitution / REVE_2015-11-30T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Evocation d\u02b9une c\u00e9l\u00e8bre courtisane de la fin du 19e, d\u00e9but 20e si\u00e8cle. \n\n\"Les Cannes\", extrait de \"C\u00f4t\u00e9 rue\" de Paule Mangeat, aux \u00e9ditions Faim de si\u00e8cle et cousu mouche.", "Evocation d\u02b9une c\u00e9l\u00e8bre courtisane de la fin du 19e, d\u00e9but 20e si\u00e8cle. \n\n\"Les Cannes\", extrait de \"C\u00f4t\u00e9 rue\" de Paule Mangeat, aux \u00e9ditions Faim de si\u00e8cle et cousu mouche."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257072", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257072", "ece-7257071"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Schoenberg, le mal entendu [11/12] (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9F4614E1-9BBB-45A9-A4ED-2E662E672D4C", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Les bouleversements de la guerre (1939-1945). La question des \u00e9migr\u00e9s :  Schoenberg, Zemlinsky, Krenek et quelques autres. Les concerts Evenings on the Roof, o\u00f9, d\u00e8s le printemps 1939, \u00e0 Los Angeles, on joue, entre autres, Bartok, Busoni, Ives et Schoenberg.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 30.11.2015", "Schoenberg, le mal entendu XI (1/5) / DAE_2015-11-30T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 30.11.2015", "Schoenberg, le mal entendu XI (1/5) / DAE_2015-11-30T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Les bouleversements de la guerre (1939-1945). \n\nLa question des \u00e9migr\u00e9s : Schoenberg, Zemlinsky, Krenek et quelques autres. Les concerts Evenings on the Roof, o\u00f9, d\u00e8s le printemps 1939, \u00e0 Los Angeles, on joue, entre autres, Bartok, Busoni, Ives et Schoenberg.", "Les bouleversements de la guerre (1939-1945). \n\nLa question des \u00e9migr\u00e9s : Schoenberg, Zemlinsky, Krenek et quelques autres. Les concerts Evenings on the Roof, o\u00f9, d\u00e8s le printemps 1939, \u00e0 Los Angeles, on joue, entre autres, Bartok, Busoni, Ives et Schoenberg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256716", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256716", "ece-7256715"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Brossard, directeur artistique et fondateur des Trans Musicales de Rennes ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B033FDD-A180-467F-A37F-2A56ED172751", "durationSec": 3402, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brossard, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "D\u00e9couvertes et surprises sont les ma\u00eetres-mots des Trans Musicales de Rennes depuis 36 ans. La 37e \u00e9dition se tient du 2 au 6 d\u00e9cembre. Interview de Jean-Louis Brossard, directeur artistique et fondateur de ces rencontres qui ont vu d\u00e9filer Noir D\u00e9sir, Nirvana, Daft Punk ou encore Stomae.\r\nPLES Sp\u00e9cial soul africaine\r\nJean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente un remix d'Asafo Beesuon par Daniel Haaksman et le titre \"What They Do\" de Jacko with Bambool.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 30.11.2015", "Trans Musicales - Magic & Naked - Plein Sud / PLP_2015-11-30T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 30.11.2015", "Sp\u00e9cial soul africaine  / PLP_2015-11-30T19:20:00_plein-sud", "Trans Musicales - Magic & Naked - Plein Sud / PLP_2015-11-30T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256797", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Jean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente un remix d'Asafo Beesuon par Daniel Haaksman et le titre \"What They Do\" de Jacko with Bambool."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique et fondateur des Trans musicales de Rennes ", "name": "Brossard, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256797", "ece-7256795"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Mare Nostrum", "genres": ["Animation"], "id": "sound-82B59D64-4A8A-417E-9249-5D1A1A099754", "durationSec": 4641, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mare Nostrum"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Un Corse tr\u00e8s italien, un Ni\u00e7ois tr\u00e8s m\u00e9diterran\u00e9en et un Su\u00e9dois tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9coute des m\u00e9lodies du monde, Mare Nostrum redessine les fronti\u00e8res de la musique. Paolo Fresu, Richard Galliano et Jan Lundgren ont en commun un v\u00e9ritable amour de la m\u00e9lodie qui chante, contre vents (du sud) et mar\u00e9es (nordiques). A eux trois, ils n'ont pas leur pareil pour embarquer l'auditeur dans des voyages d'une rare musicalit\u00e9.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 30.11.2015", "JazzZ du 30.11.2015", "JazzZ / JAZ_2015-11-30T22:42:45_jazzz", "JazzZ / JAZ_2015-11-30T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256663", "ece-7256662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le groupe de rock fran\u00e7ais T\u00e9l\u00e9phone fait son retour sur sc\u00e8ne", "id": "sound-1E0FCFFA-3186-4F41-A3F1-56080DC3D394", "durationSec": 175, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe de rock fran\u00e7ais T\u00e9l\u00e9phone fait son retour sur sc\u00e8ne On termine ce Forum en parlant d'une reformation tr\u00e8s attendue... Celle du groupe le plus populaire de toute l'histoire du rock fran\u00e7ais:\r\nOn aura reconnu le classique de T\u00e9l\u00e9phone, \"Un autre monde\"... c'\u00e9tait en 1984... \r\nRenaud Malik, les musiciens du groupe vont repartir en tourn\u00e9e, trente ans apr\u00e8s s'\u00eatre s\u00e9par\u00e9s... On vient d'apprendre qu'ils seront l'une des t\u00eates d'affiche du Pal\u00e9o... Une reformation tr\u00e8s attendue.... mais aussi controvers\u00e9e.\r\nDIGAS\r\nEXTRO:\r\nT\u00e9l\u00e9phone sur sc\u00e8ne... ou plus exactement les Insus... ce sera donc le 22 juillet prochain \u00e0 l'affiche du Pal\u00e9o Festival et en tourn\u00e9e europ\u00e9enne toute l'ann\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Les musiciens du groupe de rock fran\u00e7ais T\u00e9l\u00e9phone vont repartir en tourn\u00e9e, 30 ans apr\u00e8s s'\u00eatre s\u00e9par\u00e9s. Ils seront l'une des t\u00eates d'affiche du Pal\u00e9o 2016. La reformation \u00e9tait tr\u00e8s attendue, mais aussi controvers\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Le groupe de rock fran\u00e7ais T\u00e9l\u00e9phone fait son retour sur sc\u00e8ne / FOR_2015-11-30T18:16:00_developpement-9", "Forum du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275928"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Hiver: votre playlist id\u00e9ale?", "id": "sound-48042A82-B272-44CF-B59C-9282D8259E5D", "durationSec": 3413, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": " \" Summertime \", \" Summer in the City \", \" Summer Breeze \", \" Hot Fun in the Summertime \"..Autant de titres hommages qui font chanter notre \u00e9t\u00e9. Mais qu'en est-il de l'hiver? Quels titres r\u00e9chauffent vos longues soir\u00e9es d'hiver ? Quels titres emportez-vous lors de vos descentes fr\u00e9n\u00e9tiques des pistes ? Partagez avec nous votre playlist ragaillardissante hivernale.", "alternativeTitle": ["Culture Club du 30.11.2015", "Hiver: votre playlist id\u00e9ale? / CLC_2015-11-30T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 30.11.2015", "Hiver: votre playlist id\u00e9ale? / CLC_2015-11-30T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["\"Summertime\", \"Summer in the City\", \"Summer Breeze\", \"Hot Fun in the Summertime\", autant de titres hommages qui font chanter notre \u00e9t\u00e9. Mais qu\u02b9en est-il de l'hiver? Quels titres r\u00e9chauffent vos longues soir\u00e9es enneig\u00e9es? Quels titres emportez-vous lors de vos descentes fr\u00e9n\u00e9tiques des pistes? Partagez avec nous votre playlist ragaillardissante hivernale.", "\"Summertime\", \"Summer in the City\", \"Summer Breeze\", \"Hot Fun in the Summertime\", autant de titres hommages qui font chanter notre \u00e9t\u00e9. Mais qu\u02b9en est-il de l'hiver? Quels titres r\u00e9chauffent vos longues soir\u00e9es enneig\u00e9es? Quels titres emportez-vous lors de vos descentes fr\u00e9n\u00e9tiques des pistes? Partagez avec nous votre playlist ragaillardissante hivernale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256731", "ece-7256730"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Yuan pourrait devenir une monnaie de r\u00e9f\u00e9rence pour le FMI", "id": "sound-AB1D8FFD-F995-47C7-BAEC-8B0AB8C8A234", "durationSec": 73, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Argiroffo Kern, Francesca\r\nLe Yuan pourrait devenir une monnaie de r\u00e9f\u00e9rence pour le FMI 12h30 Yuan - FMI \r\nLe Yuan devrait entrer aujourd'hui dans la cour des grands, ou dison plut\u00f4t dans le cercle restreint des monnaies de r\u00e9f\u00e9rence. Le fonds mon\u00e9taire international d\u00e9cidera aujourd'hui si il accepte le yuan dans son panier de devises. En tout les cas, tous les voyants sont au vert,  Francesca Argiroffo\r\nOui, si les 18 membres du conseil d'administration du FMI r\u00e9unis \u00e0 Washington disent oui \u00e0 l'entr\u00e9e du yuan, ce sera un cons\u00e9cration pour le gouvernement chinois. L'aboutissement de longues ann\u00e9es d'effort pour faire reconnaitre sa monnaie.  Actuellement dans ce fameiux panier de devises, on trouve d\u00e9j\u00e0 le dollar, la livre sterling, le yen et l'euro. Il permet \u00e0 travers un outil particulier, - les droits d tirage sp\u00e9ciaux- de calculer les taux d'int\u00e9r\u00eat des pr\u00eats du FMI. C'est dire s'il est important. La derni\u00e8re fois qu'il a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 c'est il y a quinze ans  lorsque l'euro a remplac\u00e9 le franc fran\u00e7ais et le deutdschmark. En cas d'inclusion du yuan, ce qui fait peu de doute, la pond\u00e9ration des diff\u00e9rentes monnaies sera \u00e9videmment modifi\u00e9. On estime que la monnaie chinoise devrait obtenir une pond\u00e9ration de 10% vu sa convertibilit\u00e9 encore limit\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Le yuan devrait entrer ce lundi le cercle restreint des monnaies de r\u00e9f\u00e9rence. Le Fonds mon\u00e9taire international (FMI) d\u00e9cide s'il accepte la monnaie chinoise dans son panier de devises."], "alternativeTitle": ["Le Yuan pourrait devenir une monnaie de r\u00e9f\u00e9rence pour le FMI / 12H30_2015-11-30T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275947"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Bhoutan-Sikkim-Ladakh, joyaux de l'Himalaya", "id": "sound-B05901BA-FA52-4850-AC90-26387998F67A", "thematicGeographicals": ["Himalaya", "Bhoutan"], "durationSec": 3373, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cousteix, Guy\r\nLe Bhoutan: derri\u00e8re ce nom encore peu connu se cache l'un des royaumes le plus secret et ferm\u00e9 de l'Himalaya. Coinc\u00e9 entre l'Inde et la Chine, cette nation tente de pr\u00e9server son identit\u00e9.\r\nDans le cadre des films-conf\u00e9rences \"Exploration du monde\", Guy Cousteix propose un film qui emm\u00e8ne le spectateur du Bhoutan aux jardins du Darjeeling, vers le Sikkim et les Nomades du Karnakh, \u00e0 la d\u00e9couverte de leur mode de vie authentique et menac\u00e9.\r\nGuy Cousteix est n\u00e9 \u00e0 B\u00e9ziers dans le sud de la France, proche de la mer, et non loin du Caroux, massif dans lequel il d\u00e9couvre l'univers de la montagne \u00e0 l'\u00e2ge de 14 ans.\r\nLes Rocheuses du Canada, le Dhaulagiri de l'Himalaya, le Mont McKinley d'Alaska ne sont que quelques-unes des parois qu'il a conquises. A ce jour, il a r\u00e9alis\u00e9 plus de mille courses en haute montagne, quatorze exp\u00e9ditions sur les plus hauts sommets et, devenu cameraman en haute altitude, une trentaine de films ou documentaires.\r\nAu micro de Martine Galland aujourd'hui dans \"D\u00e9tours\", Guy Cousteix \u00e9voque la \"plan\u00e8te Himalaya\", la plus vaste, la plus haute de toutes les cha\u00eenes de montagnes au monde.\r\nMais aussi la \"plan\u00e8te Occitanie\", un pays sans Etat, sans fronti\u00e8res d\u00e9finies, qui puise ses racines dans le temps et l'histoire.\r\nLe site de Guy Cousteix\r\nhttp://guy-cousteix.com/\r\nExploration du monde, \"Bhoutan-Sikkim-Ladakh. Joyaux de l'Himalaya\", dates de projection en Suisse Romande\r\nhttp://www.explorationdumonde.ch/film02.html", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 30.11.2015", "Bhoutan-Sikkim-Ladakh, joyaux de l'Himalaya / DET_2015-11-30T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 30.11.2015", "Bhoutan-Sikkim-Ladakh, joyaux de l'Himalaya / DET_2015-11-30T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Le Bhoutan: derri\u00e8re ce nom encore peu connu se cache l'un des royaumes le plus secret et ferm\u00e9 de l\u2019Himalaya. Coinc\u00e9 entre l\u2019Inde et la Chine, cette nation tente de pr\u00e9server son identit\u00e9.\nAu micro de Martine Galland, Guy Cousteix \u00e9voque la \"plan\u00e8te Himalaya\", la plus vaste, la plus haute de toutes les cha\u00eenes de montagnes au monde. Mais aussi la \"plan\u00e8te Occitanie\", un pays sans Etat, sans fronti\u00e8res d\u00e9finies, qui puise ses racines dans le temps et l\u2019histoire.", "Le Bhoutan: derri\u00e8re ce nom encore peu connu se cache l'un des royaumes le plus secret et ferm\u00e9 de l\u2019Himalaya. Coinc\u00e9 entre l\u2019Inde et la Chine, cette nation tente de pr\u00e9server son identit\u00e9.\nAu micro de Martine Galland, Guy Cousteix \u00e9voque la \"plan\u00e8te Himalaya\", la plus vaste, la plus haute de toutes les cha\u00eenes de montagnes au monde. Mais aussi la \"plan\u00e8te Occitanie\", un pays sans Etat, sans fronti\u00e8res d\u00e9finies, qui puise ses racines dans le temps et l\u2019histoire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Cousteix, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257012", "ece-7257011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Guy Marchand \u00e9voque ses souvenirs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0183927-E67B-41F3-BF85-27A46EA8CAA9", "durationSec": 2925, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'acteur et chanteur Guy Marchand publie aux \u00e9ditions Le Cherche midi \" Carnets d'un chanteur de casino hors-saison \".\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nDans \" Carnets d'un chanteur de casino hors-saison \" Guy Marchand \u00e9voque ses souvenirs, ses pens\u00e9es et nous fait part de son regard sur la vie. \r\n<http://www.cherche-midi.com/theme/Carnets_d_un_chanteur_de_casino_hors-saison-Guy_MARCHAND_-9782749144108.html>", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9acteur et chanteur Guy Marchand publie aux \u00e9ditions Le Cherche midi \"Carnets d'un chanteur de casino hors-saison\" dans lequel il \u00e9voque ses souvenirs, ses pens\u00e9es et nous fait part de son regard sur la vie. \n\nIl est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Guy Marchand \u00e9voque ses souvenirs / VER_2015-11-30T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le conseiller national Roger K\u00f6ppel, r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche, livre ses r\u00e9flexions sur l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12134E03-797F-4B24-88C4-96830A554D26", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["K\u00f6ppel, Roger"], "thematicThemes": ["conseiller national"], "excerpt": "On vous propose les d\u00e9buts f\u00e9d\u00e9raux d'un n\u00e9ophyte, d'ailleurs le parlementaire qui compte le moins d'exp\u00e9rience politique. Mais qui est aussi un de ceux qui promet de passer le moins inaper\u00e7u : l'UDC zurichois et r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche Roger Koppel. Il nous livre tout d'abord ces premi\u00e8res impressions sous la Coupole.", "alternativeExcerpt": ["L'interview de Roger K\u00f6ppel, conseiller national UDC zurichois, r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche."], "alternativeTitle": ["Le conseiller national Roger K\u00f6ppel sur l\u2019\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2015-11-30T18:02:00_developpement-2", "Forum du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "K\u00f6ppel, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275926"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Christian Bernard - One More Time au Mamco", "id": "sound-3FDB70C8-ABD4-4A0F-9C2E-F6E3D1A2E14B", "durationSec": 558, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "One More Time au Mamco\r\nDu 28 octobre 2015 au 24 janvier 2016, le mus\u00e9e poursuit son Cycle Des histoires sans fin en portant un regard sur 20 ann\u00e9es d'accrochages. Intitul\u00e9e One More Time. L'exposition de nos expositions, cette s\u00e9quence rejoue pour l'occasion certaines des propositions du Mamco telles que Oh cet \u00e9cho ! (Duchampiana) 1 et 2 pr\u00e9sent\u00e9es respectivement en 1999 et 2001-2002, R\u00e9troviseur (Lou\u00e9s soient les grands hommes !) (2002), La Vie dans les plis, un Cabinet surr\u00e9aliste (2012-2013) ou plus r\u00e9cemment Partage de minuit (2013). Rencontre avec Christian Bernard, directeur du Mamco.", "alternativeExcerpt": ["Du 28 octobre 2015 au 24 janvier 2016, le mus\u00e9e poursuit son cycle \"Des histoires sans fin\" en portant un regard sur 20 ann\u00e9es d\u2019accrochages. \"Duchampiana\" 1 et 2 pr\u00e9sent\u00e9es respectivement en 1999 et 2001-2002, \"R\u00e9troviseur\" (Lou\u00e9s soient les grands hommes !) (2002), \"La Vie dans les plis,\" \"Un cabinet surr\u00e9aliste\" (2012-2013) ou plus r\u00e9cemment \"Partage de minuit\" (2013). \n\nRencontre avec Christian Bernard, directeur du Mamco."], "alternativeTitle": ["Christian Bernard - One More Time au Mamco / MAT_2015-11-30T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du Mus\u00e9e d'art moderne et contemporain de Gen\u00e8ve, le Mamco", "name": "Bernard, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7256678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Europe ne fait rien pour la Libye, selon le politologue Kader Abderrahim", "id": "sound-E38C8671-7099-4238-A78D-FC702930CFE2", "durationSec": 346, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le politologue et chercheur \u00e0 l'IRIS, Kader Abderrahim consid\u00e8re que l'Europe ne fait rien au sujet de la Libye et serait quasiment dans le d\u00e9ni. Or, la situation est grave et potentiellement tr\u00e8s dangereuse sur le plan g\u00e9opolitique. Son interview.", "alternativeExcerpt": ["Le politologue et chercheur \u00e0 l'IRIS, Kader Abderrahim consid\u00e8re que l'Europe ne fait rien au sujet de la Libye et serait quasiment dans le d\u00e9ni. Or, la situation est grave et potentiellement tr\u00e8s dangereuse sur le plan g\u00e9opolitique. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'Europe ne fait rien pour la Lybie, selon le politologue Kader Abderrahim / TUM_2015-11-30T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "variantIds": ["ece-7275955"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Des gestes citoyens romands pour la Plan\u00e8te (1/4) : Habiter autrement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAA3A186-06EF-4113-9FE8-E68A22A45DDF", "thematicGeographicals": ["Grandvaux"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "habitat et urbanisme", "village", "habitat", "climat"], "excerpt": "En marge de la COP21 (Conf\u00e9rence des Nations Unies sur les changements climatiques), \"Babylone\" va \u00e0 la rencontre de celles et ceux, en Suisse, qui vivent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'heure du changement climatique.Des projets qui d\u00e9montrent que, \"c'est possible!\",  de vivre autrement, sans gaspiller nos ressources, et en respectant la plan\u00e8te, et ses habitants. 4 lieux, 4 th\u00e9matiques: habitat, agriculture, gestion des d\u00e9chets, technologie. Habiter autrementCe jour, nous vous invitons \u00e0 l'\u00e9cohabitat Quartier Smala, \u00e0 Grandvaux VD.Entretien avec le Professeur Emmanuel Rey, directeur du laboratoire architecture et technologies durables \u00e0 l'EPFL.Auteur de l'ouvrage Des friches urbaines aux quartiers durables, il pr\u00e9side le comit\u00e9 scientifique du projet smart living Lab \u00e0 Fribourg.Reportage dans le quartier d'Eiqenott \u00e0 Gland, en compagnie de Christelle Giraud Nydegger et Jacques Panchard, respectivement membre et Pr\u00e9sident de l'association des habitants d'Eiken\u00f8tt.Et Th\u00e9o Bondolfi, coordinateur des \u00e9covillages de l'\u00e9coquartier Smala de Grandvaux.\u00a0\"Des friches urbaines aux quartiers durables\", Emmanuel Rey, \u00e9ditions PPUR.", "alternativeTitle": ["Babylone du 30.11.2015", "Des gestes citoyens romands pour la Plan\u00e8te (1/4) / BAB_2015-11-30T09:06:45_babylone", "Babylone du 30.11.2015", "Des gestes citoyens romands pour la Plan\u00e8te (1/4) / BAB_2015-11-30T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Habiter autrement.\nCe jour, nous vous invitons \u00e0 l\u02b9\u00e9cohabitat \"Quartier Smala\", \u00e0 Grandvaux VD.\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Didier Rossat.", "Habiter autrement.\nCe jour, nous vous invitons \u00e0 l\u02b9\u00e9cohabitat \"Quartier Smala\", \u00e0 Grandvaux VD.\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Didier Rossat."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256657", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association des habitants d'Eikenott", "name": "Panchart, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du laboratoire architecture et technologies durables \u00e0 l'EPFL", "name": "Rey, Emmanuel (architecte)", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur des \u00e9covillages de l'\u00e9coquartier \"Smala\" de Grandvaux", "name": "Bondofi, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'association des habitants d'Eikenott", "name": "Giraud, Christelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256657", "ece-7256656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Regain de tension entre la Turquie et la Russie et par ricochet avec l'Europe apr\u00e8s l'affaire de l'avion russe abattu par l'arm\u00e9e turque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAE2EC9B-FFD4-42E0-8710-E6E77AC5C0E0", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Turquie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 667, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "relations internationales", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "Vladimir Poutine a refus\u00e9 de rencontrer Recep Tayyip Erdogan ce lundi malgr\u00e9 l'insistance du pr\u00e9sident turc. Son pays va subir les sanctions \u00e9conomiques de Moscou apr\u00e8s l'avion abattu. Ce regain de tension intervient au moment m\u00eame o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne et la Turquie cherchent un nouveau modus vivendi pour endiguer le flux migratoire. Le d\u00e9bat entre Emre G\u00f6nen, sociologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Bilgi d'Istanbul et G\u00e9rard Deprez, eurod\u00e9put\u00e9 belge, membre du MR.", "alternativeExcerpt": ["Vladimir Poutine a refus\u00e9 de rencontrer Recep Tayyip Erdogan ce lundi malgr\u00e9 l'insistance du pr\u00e9sident turc. Son pays va subir les sanctions \u00e9conomiques de Moscou apr\u00e8s l'avion abattu. Ce regain de tension intervient au moment m\u00eame o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne et la Turquie cherchent un nouveau modus vivendi pour endiguer le flux migratoire. Le d\u00e9bat entre Emre G\u00f6nen, sociologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Bilgi d'Istanbul et G\u00e9rard Deprez, eurod\u00e9put\u00e9 belge, membre du MR."], "alternativeTitle": ["Regain de tension entre l\u2019UE et la Turquie: le d\u00e9bat  / FOR_2015-11-30T18:12:00_developpement-7", "Forum du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9 belge, membre du Mouvement R\u00e9formateur", "name": "Deprez, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, professeur \u00e0 l'Universti\u00e9 Bilgi d'Istanbul", "name": "G\u00f6nen, Emre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence sur le climat COP21 \u00e0 Paris. Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, prononce le discours d'ouverture de la Conf\u00e9rence", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-595AF286-4E49-45FB-9621-EDF1237DED08", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "climat", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "La conf\u00e9rence sur le climat (COP21) a \u00e9t\u00e9 ouverte ce lundi matin devant quelque 150 chefs d'Etat et de gouvernement r\u00e9unis au Bourget, pr\u00e8s de Paris. Fran\u00e7ois Hollande a appel\u00e9 lundi les dirigeants du monde entier \u00e0 trouver un accord \"contraignant\". Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a d\u00e9crit un monde \"au pied du mur\", contraint de s'entendre pour contenir le r\u00e9chauffement climatique sous la barre des 2 degr\u00e9s d'ici la fin du si\u00e8cle.", "alternativeExcerpt": ["La conf\u00e9rence sur le climat (COP21) a \u00e9t\u00e9 ouverte ce lundi matin devant quelque 150 chefs d'Etat et de gouvernement r\u00e9unis au Bourget, pr\u00e8s de Paris. Fran\u00e7ois Hollande a appel\u00e9 lundi les dirigeants du monde entier \u00e0 trouver un accord \"contraignant\". Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a d\u00e9crit un monde \"au pied du mur\", contraint de s'entendre pour contenir le r\u00e9chauffement climatique sous la barre des 2 degr\u00e9s d'ici la fin du si\u00e8cle."], "alternativeTitle": ["COP21: Fran\u00e7ois Hollande prononce le discours d'ouverture de la Conf\u00e9rence / 12H30_2015-11-30T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275935"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e9gende de Bardonnex", "source": "siranau", "title": "La L\u00e9gende de Bardonnex : Les inventions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FCAC4B3-D593-40A4-B223-EE5EE4A1C0ED", "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les inventions", "Les inventions / NMT_2015-11-30T07:22:50_la-legende-de-bardonnex", "Les inventions / NMT_2015-11-30T07:22:50_la-legende-de-bardonnex"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6881321.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256756", "ece-7256740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 s\u00e9ries TV les plus ch\u00e8res de l'histoire", "id": "sound-ED48E3D5-83A8-49BF-AE9F-E28F8D6ADA76", "durationSec": 1628, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 30.11.2015", "Les 5 s\u00e9ries TV les plus ch\u00e8res de l'histoire / PEN_2015-11-30T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 30.11.2015", "Les 5 s\u00e9ries TV les plus ch\u00e8res de l'histoire / PEN_2015-11-30T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257075", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257075", "ece-7257074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le budget 2016 de la conf\u00e9d\u00e9ration sous haute tension au Parlement", "id": "sound-465F73DB-A535-474D-BAEC-EBE1ABC91FAA", "durationSec": 154, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le budget 2016 de la conf\u00e9d\u00e9ration sous haute tension au Parlement 12h30 Ouverture session\r\nC'est aujourd'hui que d\u00e9bute la 50\u00e8me l\u00e9gislature. Le nouveau Parlement si\u00e8gera pour la premi\u00e8re fois d\u00e8s 14h30. Au programme cet apr\u00e8s-midi: l'\u00e9lection des pr\u00e9sidences des deux chambres. Place ensuite \u00e0 une session d'hiver haute en couleurs... Avec notamment la question du budget 2016. Pietro Bugnon, les discussions s'annoncent \u00e9lectriques...\r\nOui car une fois n'est pas coutume, le budget 2016 est dans les chiffres rouges... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9voit des coupes... 200 millions de moins que cette ann\u00e9e... Mais surtout 4 milliards de moins que ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu dans le plan financier.\r\nAlors chacun voudra conserver sa part du gateau... A gauche, pr\u00e9server les assurances sociales et l'aide au d\u00e9veloppement... A droite, l'arm\u00e9e et l'agriculture notamment.\r\nOn se rappelle aussi de cette alliance bourgeoise n\u00e9e avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales pour moins d'Etat, moins de fonctionnaires et un gel des d\u00e9penses. C'est dans cet esprit que l'USAM, l'Union suisse des Arts et m\u00e9tiers, est venue mettre la pression sur le Parlement ce matin.\r\n*** Ce budget, ce sera l'occasion d'observer une premi\u00e8re fois les rapports de force entre les 246 \u00e9lus...\r\nOui, lors des d\u00e9bats on verra si le glissement \u00e0 droite lors des \u00e9lections se traduit par des coupes dans le m\u00e9nage conf\u00e9d\u00e9ral... si la majorit\u00e9 absolue PLR-UDC au Conseil national tiendra... Si les votes r\u00e9gionalistes ou cantonaux prennent le dessus au Conseil des Etats... Et si les allers/retours entre les deux chambres se prolongeront. En gros, le budget 2016 ce sera une sorte de laboratoire miniature qui permettra de prendre la temp\u00e9rature du nouveau Parlement.\r\nEt au chapitre des gros dossiers chauds, et dans le registre financier, en plus du budget, il y aura aussi la 3\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, qui passera son premier oral devant les s\u00e9nateurs.\r\n*** Au menu aussi la question du terrorisme et de la s\u00e9curit\u00e9...\r\nOui les attentats de Paris s'inviteront certainement dans les derniers \u00e9changes au Conseil des Etats sur la loi sur la surveillance de la correspondance par poste et t\u00e9l\u00e9communication. Au National, on verra si Ueli Maurer subira un nouveau d\u00e9saveu de son propre parti sur son projet de d\u00e9veloppement de l'arm\u00e9e. On saura cette semaine si DEVA est rep\u00each\u00e9 ou d\u00e9finitivement enterr\u00e9.\r\n*** Et puis bien s\u00fbr, on en parle depuis des semaines, le 9 d\u00e9cembre...\r\nLe \"Super-Wahltag\" comme disent les Al\u00e9maniques... Jour d'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et du Chancelier, d\u00e9but des votes \u00e0 8h... Quant aux auditions des 3 candidats UDC, elles d\u00e9buteront demain. Thomas Aeschi, Norman Gobbi et Guy Parmelin passeront devant les \u00e9lus PLR, PDC et Verts'lib\u00e9raux.\r\nVous le voyez, c'est un d\u00e9but sur les chapeaux de roue pour les 60 nouveaux \u00e9lus et leurs camarades plus anciens de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. 60 \u00e9lus qui ob\u00e9iront \u00e0 la cloche de deux pr\u00e9sidents lib\u00e9raux-radicaux. Le neuch\u00e2telois Rapha\u00ebl Comte aux Etats... la bernoise Christa Markwalder au National... Leur \u00e9lection est pr\u00e9vue cet apr\u00e8s-midi.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau Parlement f\u00e9d\u00e9ral si\u00e8ge pour la premi\u00e8re fois ce lundi d\u00e8s 14h30. La session d'hiver promet d'\u00eatre haute en couleurs, avec notamment la question du budget 2016 qui est dans les chiffres rouges. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9voit des coupes: 4 milliards de francs de moins que ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu dans le plan financier."], "alternativeTitle": ["Le budget 2016 de la conf\u00e9d\u00e9ration sous haute tension au Parlement / 12H30_2015-11-30T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275934"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 30.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36C815D3-7506-4F7C-B765-9A24513FB292", "durationSec": 188, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-11-30T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-11-30T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256791", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256791", "ece-7256783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Dis-moi comment tu sens, je te dirai qui tu es (1/5)", "id": "sound-C1495B5C-35C5-4414-891B-B991539BD87F", "durationSec": 1696, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bestiales, myst\u00e9rieuses, repoussantes, attirantes. Les odeurs du corps renvoient \u00e0 notre intimit\u00e9, trahissent nos \u00e9motions, donnent des indices sur notre \u00e9tat de sant\u00e9 et notre appartenance sociale. Pourtant beaucoup d'entre nous masquent leur propre odeur sous un parfum ou un d\u00e9odorant et \u00e9vitent d'\u00eatre confront\u00e9s \u00e0 celle des autres. Car dans notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 tout est \" sous contr\u00f4le \", les odeurs corporelles sont taboues.  \r\nDans ces cinq reportages \u00e0 fleur de peau o\u00f9 l'on ose renifler ses semblables, on d\u00e9couvre que nos odeurs corporelles influencent notre comportement, bousculent nos souvenirs, interrogent notre hygi\u00e8ne et questionne notre dignit\u00e9. \r\nCinq reportages de Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation : Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction : Marc Giouse\r\n\u00c7a sent quoi, vieillir ?\r\n\" \u00c7a sent le vieux \" : une expression commune, une id\u00e9e qui colle \u00e0 la peau du troisi\u00e8me \u00e2ge. Dans L'EMS \"la Vend\u00e9e\" au Petit-Lancy (GE), les ling\u00e8res sont confront\u00e9es aux bonnes et aux mauvaises odeurs \u00e9manant du linge des r\u00e9sidents. Concernant les odeurs pr\u00e9sentes dans l'\u00e9tablissement, ces derniers se livrent \u00e0 demi-mots tandis que les soignants utilisent leur odorat comme outil de diagnostic.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 30.11.2015", "Dis-moi comment tu sens, je te dirai qui tu es (1/5) / VAC_2015-11-30T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 30.11.2015", "Dis-moi comment tu sens, je te dirai qui tu es (1/5) / VAC_2015-11-30T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["\u00c7a sent quoi, vieillir?\n\"\u00c7a sent le vieux\": une expression commune, une id\u00e9e qui colle \u00e0 la peau du troisi\u00e8me \u00e2ge. Dans L'EMS \"La Vend\u00e9e\" au Petit-Lancy (GE), les ling\u00e8res sont confront\u00e9es aux bonnes et aux mauvaises odeurs \u00e9manant du linge des r\u00e9sidents. Concernant les odeurs pr\u00e9sentes dans\u00a0l'\u00e9tablissement, ces derniers se livrent \u00e0\u00a0demi-mots tandis que les soignants utilisent leur odorat comme outil de diagnostic.", "\u00c7a sent quoi, vieillir?\n\"\u00c7a sent le vieux\": une expression commune, une id\u00e9e qui colle \u00e0 la peau du troisi\u00e8me \u00e2ge. Dans L'EMS \"La Vend\u00e9e\" au Petit-Lancy (GE), les ling\u00e8res sont confront\u00e9es aux bonnes et aux mauvaises odeurs \u00e9manant du linge des r\u00e9sidents. Concernant les odeurs pr\u00e9sentes dans\u00a0l'\u00e9tablissement, ces derniers se livrent \u00e0\u00a0demi-mots tandis que les soignants utilisent leur odorat comme outil de diagnostic."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257031", "ece-7257030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-45BDB154-0D76-4C82-9DD3-D20E5CB0E57F", "durationSec": 459, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de Presse) ***La revue de Presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz... \r\nUn rapport class\u00e9 secret, Esther, met en doute la s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires en Suisse...\r\nLes centrales nucl\u00e9aires suisses peuvent-elles r\u00e9sister au crash d'un avion ? La question se pose s\u00e9rieusement, \u00e0 en croire le Tagesanzeiger ce matin. Le journal al\u00e9manique parle d'un danger tenu secret. En d\u00e9cembre 2014 et en avril 2015, les exploitants suisses des centrales nucl\u00e9aires ont d\u00fb actualiser leurs calculs sur la question, \u00e0 la demande de l'inspection de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire. Un citoyen a voulu avoir acc\u00e8s aux r\u00e9sultats, il s'est adress\u00e9 au pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es mais s'est heurt\u00e9 \u00e0 un refus, au motif que ces informations pouvaient \u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 des fins terroristes. ET faire courir un danger d'une contamination radio active \u00e0 large \u00e9chelle en cas de crash d'avion. Car les appareils de r\u00e9f\u00e9rence pour les tests effectu\u00e9s apr\u00e8s le 11 septembre 2001 ne sont plus d'actualit\u00e9: les Boeing 707 de l'\u00e9poque sont cinq fois plus l\u00e9ger que les actuels A 380. ET si l'on en croit le chef de la direction nucl\u00e9aire allemand, Dieter Majer, cit\u00e9 par le journal: la seule mani\u00e8re d'\u00e9viter un risque intol\u00e9rabvle, c'est de fermer les centrales nucl\u00e9aires.\r\n***Et du nucl\u00e9aire, on passe logiquement \u00e0 la COP 21, Val\u00e9rie...\r\nLa grande conf\u00e9rence de Paris sur le climat... \r\nDans le Temps, double page explicative...\r\nles 5 acteurs de la conf\u00e9rence, dont le chef de la d\u00e9l\u00e9gation Suisse, Franz Perez, qui sera votre invit\u00e9 Simon, d\u00e8s 7h30. Les 3 questions qui f\u00e2chent: le financement, la forme de l'accord et l'ambition du texte. Un texte comme rempart \u00e0 l'ins\u00e9curit\u00e9 plan\u00e9taire, titre l'\u00e9ditorial du Temps.\r\nAutres \u00e9ditos sur ce sujet: La Tribune de Gen\u00e8ve et 24 heures, c'est le m\u00eame: le p\u00e9trole enjeu du climat et du djihad. Les cartes des menaces climatiques peuvent quasi se superposer \u00e0 celles des conflits et des poches de djihadisme.\r\nLe quotidien jurassien nous questionne dans son \u00e9dito: sommes nous pr\u00eats \u00e0 r\u00e9duire notre usage de la voiture ? \u00e0 voyager moins loin ? \r\nIl faut un niveau de conscience et de solidarit\u00e9  plut\u00f4t \u00e9lev\u00e9 pour se dire qu'agir au niveau local, voire personnel, aura des effets sur la terre entir\u00e8re. \r\n***Et en p\u00e9riode de r\u00e9chauffement, il n'est jamais inutile de parler de la Br\u00e9vine. \r\nDans l'Express et l'Impartial, la Sib\u00e9rie de la Suisse s'interroge sur son attractivit\u00e9. Et une citation mise en \u00e9vidence par les quotidiens neuch\u00e2telois: A la Br\u00e9vine on a tout ce qu'il faut. Il nous manque juste une pharmacie, mais personne ne tombe malade...\r\n***C'est la rentr\u00e9e aujourd'hui ! Pour le nouveau parlement...\r\nET qui dit session d'hiver, dit aussi \u00e9lection des deux premier scitoyens du pays, les pr\u00e9sidents du conseil national et du conseil des Etats. Grand portrait ce matin de deux PLR, Christa Marrkwadler qui acc\u00e8de au perchoir de la chambre du peuple, et du neuchatelois Rapha\u00ebl comte qui monte sur el tr\u00f4ne de la chambre des cantons. En mains lib\u00e9rales .. titre le Tagi .. car ces deux pr\u00e9sidents ont la particuzlatit\u00e9 d'\u00eatre jeunes et de se situer \u00e0 gauche du PLR. Christa Markwalder c'est l'europ\u00e9enne convaincue. A 40 ans, elle a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la temp\u00eate de l'affaire du kaskastan, elle travaille \u00e0 50 % pour la Zuriuch assurance ...Et pour elle nos valeurs sont aussi les valeurs de l'Euzrope., En face Rapha\u00ebl Comte, 36 ans, consid\u00e9r\u00e9 comme un discret gauchisant. Il veut profiter de son ann\u00e9e de pr\u00e9sidence pour aller \u00e0 la rencontre des Suisses. \r\nUn parlement plus \u00e0 droite ouvres les feux aujourd'hui \u00e0 Berne. Titre du point fort propos\u00e9 dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 heures. Avec galerie de portraits des nouveaux \u00e9lus qui d\u00e9tonnent, et les dossiers chauds, pour les vaudois ou les genevois. Et puis, comme les journaux al\u00e9maniques la semaine derni\u00e8re: un poster d\u00e9tachable du parlement en milieu de journal...\r\n***Qui dit nouveau parlement, dit \u00e9lections du conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nET qui dit nouveau parlement dit \u00e9lection du Conseil F\u00e9d\u00e9ral . On retrouve Le tessinois Norman Gobi ce matin dans le Blick. Avec cette question pos\u00e9e par le journal: Norman Gobbi \u00eates vous de droite ou de gauche ? Comme dans la NZZ vendredi dernier, le candidat UDC se justifie pour ses visions plus \u00e0 gauche que l'UDC en mati\u00e8re de protection contre le dumping salarial au tessin. Norman Gobi parle \u00e0 nouveau de solutions r\u00e9gionales, en bon f\u00e9d\u00e9raliste qu'il est. On peut voir aussi des photos, dont une de sa femme et de se deux enfants, \u00e2g\u00e9s de 3 et 5 ans. On apprend aussi que Norman Gobbi est rarement en contact avec Christoph Blocher et qu'\u00eel a d\u00e9j\u00e0 fait deux r\u00e9gimes, le dernier il y a 20 ans d\u00e9j\u00e0.\r\nET puisque on parle de conseil fd\u00e9\u00e9arl, ce coup bas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 hier par la Sonntagszeitung et repris ce matin par le Blick. Les journalistes de la weltwoche, hebdomadaire dirig\u00e9 par le conseiller national UDC Roger Koeppel, auraitent fait des coups de fil aupr\u00e8s des parlementaires pour savoir si Guy Parmelin a des probl\u00e8mes avec l'alcool. Le plan serait de discr\u00e9diter Guy Parmelin pour faire remonter les chances du candidat al\u00e9manique, le zougois Thomas Aeschi, qui pourrait p\u00e2tir de sa proximit\u00e9 avec un certain Christop Blocher ...\r\nGuy Parmelin... le faux mod\u00e9r\u00e9... titre la Libert\u00e9. Une grand interview du candidat qui assure, comme Norman Gobbi d'ailleurs la semaine derni\u00e8re dans la presse al\u00e9manique: je ne suis pas un candidat Alibi. Qui se d\u00e9finit comme pragmatique et \u00e0 l'\u00e9coute. Tout en assurant que le quart d'heure vaudois n'est pas son style: il aime la ponctuait\u00e9 et l'efficacit\u00e9. Interview \u00e0 lire aussi dans les quotidiens neuch\u00e2telois, dans le Nouvelliste ou le courrier. \r\n***Elections aussi, communales cette fois-ci, en f\u00e9vrier dans le Canton de Vaud... et les syndics ont le blues...\r\nA  mois du premier tour de ces \u00e9lections, 24 heures propose un papier sur la situation des syndics et conseillers communaux, pris par certains comme des d\u00e9fouloirs. Ce qui les inciterait \u00e0 ne pas se repr\u00e9senter au prochain scrutin. Prises \u00e0 partis dans des f\u00eates de village, bisbilles qui se terminent devant les tribunaux, c'est m\u00eame une tendance qui irait en s'ampllifiant. Pourquoi ? Les \u00e9lus ont les nerfs \u00e0 vifs \u00e0 cause de dossiers toujours plus complexes. Mais aussi: les gens sont de plus en plus frustr\u00e9s, professionnellement, personnellement, et la politique, c'est le lieu o\u00f9 ils peuvent se d\u00e9fouler et se donner une certaine valeur. \r\nOn en parlait dans RTS religion tout \u00e0 l'heure, l'affaire de la cr\u00e8che interdite sous le sapin de Noel en face de l'h\u00f4tel de ville \u00e0 Neuchtael, cette affaire faitv couler beaucoup d'encxre dans le Blick ce matin. L'interdiction d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par le conseiller communal socialiste Olivier Arni a suscit\u00e9 un v\u00e9ritable toll\u00e9, les jeunes UDC ont lanc\u00e9 une p\u00e9tition, ils ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e0colt\u00e9 400 signatures, ils comptent bien arraiver \u00e0 1000 paraphes d'ici la fin de la semaine. Le Blick commente:  A quoi donc a pens\u00e9 le magistrat avant de prendre sa d\u00e9cision ??? C'est bien le combat le plus inutile qu'on aurait pu imaginer en Suisse. Il rappelle ce qui se passe aux Etats unis, o\u00f9 ce genre de bagarres pour ou contre les cr\u00e8ches sur la voie publique est devenu un rituel avant No\u00ebl. Mais la Suisse a int\u00e9r\u00eat \u00e0 se montrer tol\u00e9rante avec repr\u00e9sentations religieuses. Ca  lui \u00e9pargne des tiraillements st\u00e9riles qui ne font qu'envenimer le climat.\r\n***Et pendant que Neuch\u00e2tel s'\u00e9chauffe sur sa cr\u00e8che, les Th\u00e9ories du complot continuent de fleurir, antichambre du djihadisme...\r\nC'est dans le Matin d'aujourd'hui. Les th\u00e9ories du complot qui pullulent sur le Web participent \u00e0 la radicalisation des jeunes, en renfor\u00e7ant leur m\u00e9fiance envers le monde r\u00e9el et ses acteurs. Il faut prendre au s\u00e9rieux l'ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne, dit l'\u00e9dito. Et miser sur l'\u00e9ducation: non pas une \u00e9ducation \u00e0 UNE v\u00e9rit\u00e9 absolue - elle n'existe pas. Mais une \u00e9ducation \u00e0 l'esprit critique et \u00e0 la connaissance des sources. \r\n***Et encore une histoire de tours, \u00e0 Berne cette fois-ci, Esther...\r\nEsther Tours n'ont pas le blues BZ + Bund\r\nIl n'existe pas de citation de Voltaire sur le tours... pourtant, il est \u00e0 toutes les sauces, Voltaire. C'est une perspective offerte dans Le Temps, par Fran\u00e7ois Jacob, auteur d'une biogrpahie de Voltaire. \r\nDe nombreuses citations de l'ermite de Ferney sont jet\u00e9es sur la toile... et la plupart sont fauses !  Sorte d'illusion collective, dont nous serions victimes, d\u00e9j\u00e0 depuis la fin de la seconde guerre mondiale, une repr\u00e9sentation erron\u00e9e  faite de l\u00e9gendes et d'approximations...", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-11-30T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-11-30T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275985", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275985", "ece-7275968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La place des symboles religieux dans l'espace public fait d\u00e9bat \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-D9142614-B897-4668-8E43-DC909D125BB3", "durationSec": 536, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2015;Rosselet-Christ, Niels\r\nLa place des symboles religieux dans l'espace public fait d\u00e9bat \u00e0 Neuch\u00e2tel  \r\nA Neuch\u00e2tel, J\u00e9sus, Marie et Joseph migrent vers un lieu plus discret, en l'occurrence le Temple du Bas ! Le Conseil communal de la Ville a d\u00e9cid\u00e9, aujourd'hui, de d\u00e9placer la cr\u00e8che qui se trouvait sous le sapin de No\u00ebl de l'H\u00f4tel de Ville et qui a cr\u00e9\u00e9 une tr\u00e8s vive pol\u00e9mique. Pol\u00e9mique pourquoi ? Parce que l'Ex\u00e9cutif avait d'abord d\u00e9cid\u00e9 de retirer les sculptures des 3 figures principales de la Nativit\u00e9. Toll\u00e9 quasi g\u00e9n\u00e9ral, p\u00e9tition des jeunes UDC...et voil\u00e0 le retour du grand d\u00e9bat de la place des symboles religieux dans l'espace public. \r\nAvec nous pour en d\u00e9battre Niels Rosselet-Christ, le pr\u00e9sident des jeunes UDC NE et Matthieu B\u00e9guelin, socialiste ,com\u00e9dient et libre-penseur (ancien d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil). \r\n*Niels Rosselet-Christ,  \r\nc'est \u00e0 vous et \u00e0 la section des jeunes UDC qu'on doit une p\u00e9tition contre la d\u00e9cision initiale du Conseil communal de Neuch\u00e2tel. Votre canton revendique sa la\u00efcit\u00e9,  qu'est-ce qui vous g\u00eanait ?\r\n-C'est le r\u00f4le d'un parti politique de revendiquer ainsi nos origines jud\u00e9o-chr\u00e9tiennes ? \r\n-Et si des non-croyants, ou des repr\u00e9sentants d'autres religions, se disent choqu\u00e9s par ces symboles chr\u00e9tiens, vous leur dites quoi ? \r\n=> Matthieu B\u00e9guelin : \r\nune cr\u00e8che sur la voie publique peut-elle \u00e9corner la la\u00efcit\u00e9 ? Franchement, est-ce qu'elle blesse votre sensibilit\u00e9, pour utiliser des mots forts ? \r\n=>Le consum\u00e9risme, lui, est partout,  \u00e7a ne vous choque pas ? On rougit de nos racines jud\u00e9o-chr\u00e9tiennes, mais pas du commerce qui s'en empare pour faire des affaires ? \r\n=>Est-ce qu'on doit bannir tout signe religieux de l'espace public, au nom de la la\u00efcit\u00e9 ? \r\nA tous les deux :  \r\nquelques semaines apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements de Paris, cette pol\u00e9mique dit assez que le ph\u00e9nom\u00e8ne religieux reste plus important qu'on le croit, parce qu'il d\u00e9finit une identit\u00e9, non ?\r\n-On dit \"soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9christianis\u00e9e\"...peut-\u00eatre, mais archi-sensible sur ce terrain ?", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil communal de la Ville de Neuch\u00e2tel a d\u00e9cid\u00e9 ce lundi de d\u00e9placer la cr\u00e8che qui se trouvait sous le sapin de No\u00ebl de l'H\u00f4tel de Ville et qui a cr\u00e9\u00e9 une tr\u00e8s vive pol\u00e9mique. Le d\u00e9bat entre Niels Rosselet-Christ, pr\u00e9sident des jeunes UDC neuch\u00e2telois et Matthieu B\u00e9guelin, com\u00e9dien et libre-penseur, ancien d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil."], "alternativeTitle": ["La place des symboles religieux dans l'espace public fait d\u00e9bat \u00e0 Neuch\u00e2tel / FOR_2015-11-30T18:14:00_developpement-8", "Forum du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Com\u00e9dien, libre-penseur, ancien pr\u00e9sident", "name": "B\u00e9guelin, Matthieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-A9F99CFA-CE0E-4D05-B9D7-D0E2B36AFBB2", "durationSec": 147, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * L'association de parents et d'amis de personnes mentalement handicap\u00e9es organise pour la 10\u00e8me fois \u00e0 Gen\u00e8ve sa traditionnelle vente de coeurs en chocolat le jeudi 3 d\u00e9cembre lors de la Journ\u00e9e internationale du handicap.\r\n--- plus value ---\r\nL'association genevoise de parents et d'amis de personnes mentalement handicap\u00e9es (Insieme-Gen\u00e8ve) oeuvre dans le canton de Gen\u00e8ve depuis plus de 58 ans. Forte de ses 600 membres, elle poursuit divers buts comme la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats des personnes avec une d\u00e9ficience intellectuelle, l'information, le conseil et le soutien aux familles, et\u00a0 l'organisation de s\u00e9jours de vacances en \u00e9t\u00e9 et en fin d'ann\u00e9e qui permettent non seulement aux familles de se ressourcer mais aussi aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de vivre un temps diff\u00e9rents, adapt\u00e9 \u00e0 leurs besoins.Les subventions tant f\u00e9d\u00e9rales que cantonales ne suffisent plus pour financer la totalit\u00e9 de ses prestations. Par cons\u00e9quent, la vente de coeurs en chocolat \u00e0 Gen\u00e8ve\u00a0 en faveur des personnes mentalement handicap\u00e9es et de leurs familles permet de sensibiliser la population genevoise \u00e0 la probl\u00e9matique du handicap mental et de r\u00e9colter des fonds pour poursuivre les activit\u00e9s de l'association.La vente des coeurs en chocolat aura lieu cette ann\u00e9e \u00e0 la rue du march\u00e9/place du Molard \u00e0 Gen\u00e8ve le jeudi 3 d\u00e9cembre lors de la Journ\u00e9e internationale du handicap.", "alternativeExcerpt": ["L'association de parents et d\u2019amis de personnes mentalement handicap\u00e9es organise pour la 10\u00e8me fois \u00e0 Gen\u00e8ve sa traditionnelle vente de coeurs en chocolat le jeudi 3 d\u00e9cembre lors de la Journ\u00e9e internationale du handicap.", "L'association de parents et d\u2019amis de personnes mentalement handicap\u00e9es organise pour la 10\u00e8me fois \u00e0 Gen\u00e8ve sa traditionnelle vente de coeurs en chocolat le jeudi 3 d\u00e9cembre lors de la Journ\u00e9e internationale du handicap.", "L'association de parents et d\u2019amis de personnes mentalement handicap\u00e9es organise pour la 10\u00e8me fois \u00e0 Gen\u00e8ve sa traditionnelle vente de coeurs en chocolat le jeudi 3 d\u00e9cembre lors de la Journ\u00e9e internationale du handicap."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 30.11.2015", "Chacun pour tous du 30.11.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-11-30T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2015-11-30T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257078", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257078", "ece-7257077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-F4DA5FA3-DC39-4B0D-BA39-996CA643DDC8", "durationSec": 888, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna, Anne;Orlando, manifestant br\u00e9silien \u00e0 la marche pour le climat \u00e0 Rio de Janeiro lors de COP21;Herv\u00e9, automobiliste qui roule au Diesel;Cesla Amarelle , conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise;John Clerc, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du Parlement;Filippo Lombardi,  conseiller aux \u00e9tats et chef de groupe PDC;Nicolas V\u00e9ron,\u00e9conomiste au centre Bruegel \u00e0 Bruxelles\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D11+D12/COP21, LES ENJEUX DE LA CONFERENCE) Un enjeu colossal... La Cop 21 s'ouvre ce lundi matin \u00e0 Paris... dans le parc des expositions du Bourget... Et c'est la r\u00e9union de tous les superlatifs... La plus grande conf\u00e9rence climat, la plus grande concentration de chefs d'Etat r\u00e9unis par les Nations Unies hors de son assembl\u00e9e annuelle... La France, qui re\u00e7oit ce sommet esp\u00e8re parvenir \u00e0 un accord contraignant... Objectif: contenir le r\u00e9chauffement climatique sous la barre des 2 degr\u00e9s \u00e0 la fin du 21e si\u00e8cle... \r\nUne premi\u00e8re s\u00e9ance de travail a eu lieu hier en fin d'apr\u00e8s midi... Les n\u00e9gociations risquent d'\u00eatre apres... Au vue des divergences qui subsistent et du retard pris par les n\u00e9gociateurs St\u00e9phane Deleury... \r\n((Depuis des mois, les diplomates, encadr\u00e9s par deux co-pr\u00e9sidents tentent sans r\u00e9el succ\u00e8s d'applanir les plus grosses divergences. De pr\u00e9parer une \u00e9bauche de texte la plus \u00e9pur\u00e9e possible pour la Conf\u00e9rence des parties de Paris. Or le document de travail, le Non Paper dans le jargon de l'ONU comprend encore de nombreux passages encore ouverts. Les repr\u00e9sentants des pays ne se sont par exemple pas encore mis d'accord sur le fait de supprimer la distinction entre pays d\u00e9velopp\u00e9s et pays en d\u00e9veloppement. C'est un des points les plus importants \u00e0 r\u00e9gler \u00e0 Paris dans les jours \u00e0 venir. Une journ\u00e9e suppl\u00e9mentaire de discussion est donc plus que bienvenue.))\r\n***L'autre grande inconnue : c'est le type d'accord qui sera sign\u00e9 \u00e0 la fin de la conf\u00e9rence, normalement le vendredi 11 d\u00e9cembre.\r\n((Les autorit\u00e9s fran\u00e7aises le r\u00e9p\u00e8tent \u00e0 l'envi : il faut un accord contraingnant s'appliquant \u00e0 toutes les partie. Mais la question est de savoir de quelle contrainte on parle. Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry l'a d\u00e9j\u00e0 annonc  : son pays n'acceptera pas d'accord juridiquement contraignant \u00e0 Paris. En clair : pas d' objectifs imp\u00e9ratifs de r\u00e9ductions de gaz \u00e0 effet de Serre. Ni d'obligation de participer au fond vert pour le climat. En fait pour toute contrainte, les Etats signataires pourraient simplement devoir pr\u00e9senter des objectifs de r\u00e9ductions \u00e0 la mesure de leur posibilit\u00e9s. Il n'est pas certain que les parties parviennent \u00e0 se mettre d'accord sur un m\u00e9chanisme de contr\u00f4le. Et il est totalement illusoire de penser \u00e0 des sanctions pour les r\u00e9calcitrants. L'accord de Paris, s'il y en a un, ne r\u00e9glera pas la question du r\u00e9chauffement. Mais il devrait servir de point de d\u00e9part pour une action volontaire des Etats, \u00e0 long terme, en faveur du climat.))\r\n(06/COP21/BRESIL FORET AMAZONIENNE/PI ORLANDO) Et pour faire pression sur sur les dirigeants politiques, des manifestations ont eu lieu hier un peu partout dans le monde... A Paris, 4500 personnes ont contourn\u00e9 l'interdiction de rassemblement li\u00e9e aux attentats de Paris... Ils ont form\u00e9 une chaine humaine sur le trottoir entre la place de la R\u00e9publique et celle de la Nation... \r\nD'autres ont d\u00e9pos\u00e9 des paires de chaussures sur le parvis de la place de la R\u00e9publique pour symboliser les manifestants... \r\nEt puis des rassemblements dans l'apr\u00e8s-midi ont tourn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9meute. Pr\u00e8s de 180 personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue... \r\n***Il faut dire que la Cop 21 s'ouvre sous haute tension... Un vrai d\u00e9fi s\u00e9curitaire... 40 mille personnes sont attendues chaque jour, un peu plus de 15 jours apr\u00e8s les attentats de Paris...\r\nLes chefs d'Etats sont arriv\u00e9s au compte goutte hier apr\u00e8s midi et cette nuit... Et certains sont venus se recueillir devant le Bataclan en hommage aux 130 victimes des attaques... \r\nA peine arriv\u00e9 en France, Barack Obama, est venu se recueillir cette nuit, peu apr\u00e8s minuit aux c\u00f4t\u00e9s de Fran\u00e7ois Hollande...\r\n***L'enjeu climatique a aussi mobilis\u00e9 en Suisse... \r\n2500 \u00e0 5000 personnes ont d\u00e9fil\u00e0 \u00e0 Gen\u00e8ve pour r\u00e9clamer des mesures urgentes... \r\nManifestations \u00e9galement dans les 175 pays qui participent \u00e0 la Conf\u00e9rence, ils \u00e9taient pr\u00e8s de 15 mille \u00e0 Berlin, 20 mille \u00e0 Madrid, 25 mille \u00e0 Ottawa... \r\nAu Br\u00e9sil, \u00e0 Rio, la marche pour le climat a \u00e9t\u00e9 l'occasion de d\u00e9fendre la d\u00e9marcation des terres pour les Indiens... Ils sont touch\u00e9s de plein fouet par une r\u00e9forme, qui veut les priver de leurs droits sur leurs terres... (R\u00e9forme qui est men\u00e9 par le groupe parlementaire qui d\u00e9fend l'agro-business au Br\u00e9sil.) Reportage Anne Vigna.\r\n(*6H/CAPSULE COP21/FRANCE) La Cop 21 s'ouvre donc ce matin \u00e0 10h...\r\nEt apr\u00e8s la s\u00e9ance d'hier soir, une vingt pays ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 des engagements, les Etats Unis et 19 autres pays vont lancer une \"Mussion innovation\"... et investir dans la recherche et les \u00e9nergie propre... Avec cette mission, ces pays veulent doubler leurs investissementsen la mati\u00e8re pendant cinq ans... Parmi ces pays, la Chine, l'Inde ou le Br\u00e9sil... \r\nEt puis du Pakistan, aux \u00eeles du Pacifique, le monde se r\u00e9chauffe, le climat se d\u00e9r\u00e8gle... Toute la journ\u00e9e dans nos journaux, la r\u00e9daction vous propose le regard d'un citoyen... Aujourd'hui le changement climatique vu de France... \r\nVoil\u00e0 pour cette page Cop 21... Et vous pouvez retrouver notre dossier climat sur le 3w.rtsinfo.ch\r\n(07/MISE EN OEUVRE DU 9 FEVRIER/ IT C. AMARELLE) ***C'est une piste de mise en oeuvre du vote du 9 f\u00e9vrier qui fait peu \u00e0 peu son chemin... une clause d'exception qui limiterait l'immigration. \r\nCette disposition existe d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui dans l'accord sur la libre circulation des personnes. \r\nElle pourrait \u00eatre activ\u00e9e par un comit\u00e9 mixte, une sorte d'organe paritaire Suisse-Union europ\u00e9enne \"en cas de difficult\u00e9s s\u00e9rieuses d'ordre \u00e9conomique ou social en Suisse. \r\nSelon la presse al\u00e9manique, cette solution, aurait re\u00e7u un accueil favorable aupr\u00e8s de la commission europ\u00e9enne. \r\nLa conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise Cesla Amarelle pr\u00e9f\u00e8re toutefois rester prudente.\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon. Le projet de mise en oeuvre du vote du 9 f\u00e9vrier pourrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 vendredi par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n(D3/COMPOSITION DES COMMISSIONS/PI J. CLERC/F. LOMBARDI) ***Ce lundi c'est aussi la rentr\u00e9e parlementaire... \r\nEt on conna\u00eetra donc aujourd'hui la composition des commissions parlementaires du Conseil National... \r\nCes commissions sont le reflet des chambres f\u00e9d\u00e9rales. On sait donc d\u00e9j\u00e0 que l'UDC et le PLR devraient d\u00e9tenir une majorit\u00e9 des si\u00e8ges dans la moiti\u00e9 des onze commissions du National. Une majorit\u00e9 qui aura son influence puisque les commission sont \u00e0 l'origine des lois, Muriel Ballaman.\r\n(12/NE: NON A LA FUSION, COMMENT REBONDIR/PA) Dans le canton de Neuch\u00e2tel, le projet de fusion des communes de l'Entre-deux-Lacs a \u00e9chou\u00e9... Ce sont les citoyens du Landeron qui ont dit non, \u00e0 68%... Non, \u00e0 ce qui aurait donn\u00e9 une commune, la troisi\u00e8me du canton de Neuch\u00e2rel avec 17 mille habitants... Le Landeron met fin au processus pourtant largement accept\u00e9 par les six autres communes concern\u00e9s... \r\nCette fusion monstre, va donc devoir \u00eatre revue \u00e0 la baisse, Coraline Pauchard...\r\n(D4/LE CREDIT POURRI QUI PLOMBE LES BANQUES EUROPEENNES/PI  N. VERON) Six ans apr\u00e8s la crise financi\u00e8re, les cr\u00e9dits pourris plombent la convalescence des banques en Europe. \r\nLes pr\u00eats \u00e0 risque s'\u00e9l\u00e8vent encore globalement \u00e0 1000 milliards d'euros, soit la taille de l'\u00e9conomie espagnole. Mais, selon certains economistes, le fait de reconnaitre l'importance du probl\u00e8me est d\u00e9j\u00e0 un premier pas vers la gu\u00e9rison... Francesca Argiroffo...\r\n(Sport foot-hockey) En football, d\u00e9faite \u00e0 domicile du FC Sion hier en Super League. \r\nLes Valaisans ont perdu 2 \u00e0 1 face \u00e0 Thoune hier \u00e0 Tourbillon. \r\nEt le leader B\u00e2le a domin\u00e9 Lucerne 3 \u00e0 0 et conserve sept longueurs d'avance au classement sur Grasshopper qui a \u00e9cras\u00e9 Zurich 5 \u00e0 0 lors du derby zurichois! \r\nEn Hockey sur glace, en ligue A, Bienne a mis fin hier \u00e0 une s\u00e9rie de six d\u00e9faites... \r\nLes Seelandais ont battu Fribourg Gott\u00e9ron 5 \u00e0 4 aux tirs aux buts. Kloten s'est impos\u00e9 face \u00e0 Ambri 7 \u00e0 4.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Des nuages encore sur le Plateau et le Jura ce matin, puis des \u00e9claircies vont se d\u00e9velopper sur les r\u00e9gions de plaine.Du soleil aussi cet apr\u00e8s midi dans les Alpes et les P\u00e9ralpes. Temp\u00e9ratures jusqu'\u00e0 12 degr\u00e9s aujourd'hui en plaine, -2 \u00e0 2000 m\u00e8tres. Et puis du vent, mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 fort en montagne.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(actu) cop 21\r\n80% du budget mondial dans les \u00e9nergies propres\r\nLes Etats-Unis, l'Inde, la Chine et 17 autres pays vont s'engager lundi \u00e0 doubler leurs investissements dans les \u00e9nergies dites \"propres\", a indiqu\u00e9 dimanche la Maison Blanche. Cette annonce survient au moment o\u00f9 s'ouvre la conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat \u00e0 Paris.\r\nVingt Etats, \"qui repr\u00e9sentent 80% du budget mondial dans la recherche et le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies propres\", vont lancer \"Mission Innovation\", a ajout\u00e9 la Maison Blanche dans un communiqu\u00e9. Par ce biais, ils visent \u00e0 doubler leurs investissements en la mati\u00e8re en cinq ans. La Suisse ne fait pas partie des pays engag\u00e9s.\r\nCes fonds suppl\u00e9mentaires doivent permettre de d\u00e9velopper \"de nouvelles technologies qui vont d\u00e9finir un futur mix \u00e9nerg\u00e9tique propre, abordable et fiable\". Les Etats-Unis esp\u00e8rent ainsi une acc\u00e9l\u00e9ration de l'innovation, \"essentielle pour atteindre l'objectif de limiter \u00e0 2 degr\u00e9s le r\u00e9chauffement\" de la plan\u00e8te.\r\nDe grands consommateurs d'\u00e9nergie comme la Chine (24% des \u00e9missions mondiales de gaz \u00e0 effet de serre dues \u00e0 l'activit\u00e9 humaine, selon le Groupe intergouvernemental d'experts sur l'\u00e9volution du climat, ou GIEC), l'Inde (6%) ou le Br\u00e9sil (2%) feront partie des signataires, assure Washington (qui \u00e9met pour sa part 15%).\r\nEn ce qui concerne la France, \"ces investissements compl\u00e9mentaires se concentreront sur les \u00e9nergies renouvelables et leur stockage, les technologies de captage et stockage de CO2, et les innovations permettant une meilleure ma\u00eetrise des usages et de la demande \u00e9nerg\u00e9tique\", a pr\u00e9cis\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 l'Elys\u00e9e dans un communiqu\u00e9.\r\n- Recueillement Hollande/Obama\r\n- Plusieurs milliers de paires de chaussures\r\n- Altercations et \u00e9changes.police lance gaz lacrymo, groupes de cassseurs... \r\nActu inter\r\n- Turquie UE, aide de 3 milliards pour aider Turquie \u00e0 accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s syriens \r\nFaire en sorte que la Turquie int\u00e8gre l'UE A l'issue d'un sommet Turquie et 28 chefs d'Etat\r\nUn an apr\u00e8s chute de Campaor\u00e9, \u00e9lections au Burkina. Pas de r\u00e9sultat avant ce soir\r\nPape en Centrafrique hier, imp tol\u00e9rence entre ethnies, r\u00e9sister \u00e0 la peur de l'autre\r\nSPORT\r\nHambourg dit non aux JO 2024. \r\nCoupe du monde \u00e0 Aspen Shifrin slalom dame", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-11-30T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-11-30T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275988", "ece-7275970"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pape Fran\u00e7ois en visite \u00e0 la grande mosqu\u00e9e de Bangui, d\u00e9marche hautement symbolique dans sa d\u00e9marche de r\u00e9concialiation en Centrafrique", "id": "sound-F099453A-F1AE-4EC0-90D0-D1CF4D347B8B", "durationSec": 90, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pape Fran\u00e7ois a franchi ce lundi un pas hautement symbolique dans sa d\u00e9marche de r\u00e9conciliation en Centrafrique, en se rendant au dernier jour de son p\u00e9riple africain \u00e0 la mosqu\u00e9e centrale de Bangui, dans le quartier du PK-5, th\u00e9\u00e2tre d'atrocit\u00e9s pendant les massacres intercommunautaires de la fin 2013.", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois a franchi ce lundi un pas hautement symbolique dans sa d\u00e9marche de r\u00e9conciliation en Centrafrique, en se rendant au dernier jour de son p\u00e9riple africain \u00e0 la mosqu\u00e9e centrale de Bangui, dans le quartier du PK-5, th\u00e9\u00e2tre d'atrocit\u00e9s pendant les massacres intercommunautaires de la fin 2013."], "alternativeTitle": ["Le pape Fran\u00e7ois en visite \u00e0 la grande mosqu\u00e9e de Bangui / 12H30_2015-11-30T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS en Afrique, correspondante d'Europe 1 \u00e0 Rome", "name": "Riva, Virginie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275941"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 30.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07141759-2F20-4CDA-B49D-BD355589AA71", "durationSec": 53, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-11-30T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256785"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Prioriser les op\u00e9rations", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B034B5F0-28E5-472B-BDF8-EB6277B2EF63", "durationSec": 98, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Prioriser les op\u00e9rations", "Prioriser les op\u00e9rations / OTWO_2015-11-30T11:30:54_hotline", "Prioriser les op\u00e9rations / OTWO_2015-11-30T11:30:54_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256779", "ece-7256771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion de l'ouverture la 21e conf\u00e9rence des parties \u00e0 la Convention cadre des Nations Unies sur les changements climatique (COP21) (2/2)", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-C6462595-222F-49ED-812A-E46B284104F6", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1444, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "climat", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la quasi-totalit\u00e9 des pays du monde sont r\u00e9unis \u00e0 Paris depuis ce lundi pour tenter de s'accorder sur les moyens d'enrayer les d\u00e9r\u00e8glements climatiques provoqu\u00e9s par l'activit\u00e9 humaine, sur fond de menace terroriste. Cette 21e conf\u00e9rence des 196 parties signataires de la convention de l'ONU sur le climat (COP21) est consid\u00e9r\u00e9e comme une des derni\u00e8res chances d'engager la plan\u00e8te sur la voie d'une \u00e9conomie sobre en \u00e9nergie fossile et en carbone, avant que son r\u00e9chauffement ne prenne des proportions catastrophiques.", "alternativeExcerpt": ["Des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la quasi-totalit\u00e9 des pays du monde sont r\u00e9unis \u00e0 Paris depuis ce lundi pour tenter de s'accorder sur les moyens d'enrayer les d\u00e9r\u00e8glements climatiques provoqu\u00e9s par l'activit\u00e9 humaine, sur fond de menace terroriste. Cette 21e conf\u00e9rence des 196 parties signataires de la convention de l'ONU sur le climat (COP21) est consid\u00e9r\u00e9e comme une des derni\u00e8res chances d'engager la plan\u00e8te sur la voie d'une \u00e9conomie sobre en \u00e9nergie fossile et en carbone, avant que son r\u00e9chauffement ne prenne des proportions catastrophiques.  Invit\u00e9s: Franz Perrez, chef de la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 la COP21, Catherine Martinson, membre de la direction du WWF Suisse, et Patrick Eperon, secr\u00e9taire patronal au Centre patronal vaudois."], "alternativeTitle": ["Ouverture de la COP21: \u00e9mission sp\u00e9ciale, deuxi\u00e8me partie / JDM_2015-11-30T07:22:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275977", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 la COP21", "name": "Perrez, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire patronal au Centre patronal vaudois", "name": "Eperon, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la direction du WWF Suisse", "name": "Martison, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les nouvelles technologies comme solution pour r\u00e9gler le r\u00e9chauffement climatique?", "id": "sound-B0F59052-7EC5-4092-94EF-E48C7A7975B9", "durationSec": 334, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les nouvelles technologies comme solution pour r\u00e9gler le r\u00e9chauffement climatique? R\u00e9gler la question du r\u00e9chauffement climatique via des grand raouts chaque ann\u00e9e comme cette COP 21, est-ce la bonne solution? Pas si s\u00fbr.... plus pragmatiquement on pourrait aussi passer par des fonds en faveur des \u00e9nergies propres.\r\nBill Gates l'a fait. Il a cr\u00e9\u00e9 un fond de plusieurs mia de dollars pour financer des entreprises dans les \u00e9nergies propres. Le cofondateur de Microsoft a convaincu quelques autres milliardaires dont Marck Zuckerberg , Jack Ma, le cr\u00e9ateur d'Alibaba, ou l'indien RatanTata de financer les renouvelables. \r\nBonsoir Philippe Thalmann!\r\nProfesseur en \u00e9conomie de l'environnement\u00a0 \u00e0 l'EPFL et membre du coll\u00e8ge d'experts scientifiques sur le changement climatique pour le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement \r\n-passer via un fond, de plusieurs mia pour soutenir des starts up dans les \u00e9nergies propres c'est la solution?\r\n- Bill Gates annonce le lancement de son \"energy coalition\" le jour de l'ouverture de la COP21, magnifique coup de pub non?\r\n-un fond pour d\u00e9velopper des \u00e9nergies propres, pour soutenir aussi l'initiative d'une vingtaine de pays qui s'engagent  \u00e0 doubler sur 5 ans le budget qu'ils allouent \u00e0 la recherche et au d\u00e9veloppement dans ce domaine.. Parmi ces pays, la France, les Etats-Unis Le Br\u00e9sil, l'Inde la Chine.. pourquoi le public aurait besoin du soutien de milliardaires priv\u00e9s?\r\n- risque que le priv\u00e9 impose son agenda aux pouvoirs publics?\r\n- si on d\u00e9taille un peu: il faut que les innovations qui existent puissent franchir ce que les investisseurs qualifient de \"vall\u00e9e de la mort\"..qu'est ce que cela signifie exactement. ? Et ce stade n\u00e9cessite beaucoup de fonds? C'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 surtout qu'il faut intervenir?\r\n- \u00e9nergies propres signifie aussi: solaire, hydraulique, \u00e9olien, stockage de l'\u00e9nergie, captation de CO2...est-ce que cela veut dire favoriser certaines entreprises -am\u00e9ricaines par exemple- par rapport \u00e0 d'autres?\r\n- On connait la fondation Bill et Melinda Gates pour son engagement en faveur de la sant\u00e9 dans les pays les plus d\u00e9favoris\u00e9...\u00e0 tel point qu'elle se subsitue , gr\u00e2ce \u00e0 sa force de frappe, aux politques de l'OMS et des diff\u00e9rents pays. Risque-t-on de voir se produire la m\u00eame chose avec le fonds cleantech?", "alternativeExcerpt": ["Bill Gates, le cofondateur de Microsoft, a cr\u00e9\u00e9 un fonds de plusieurs milliards de dollars pour financer des entreprises dans les \u00e9nergies propres. L'id\u00e9e est d'\u00e9pauler le lancement d'investissements publics et de permettre \u00e0 des innovations d'\u00eatre commercialis\u00e9es \u00e0 grande \u00e9chelle. L'interview de Philippe Thalmann, professeur en \u00e9conomie de l'environnement \u00e0 l'EPFL."], "alternativeTitle": ["Les nouvelles technologies comme solution pour r\u00e9gler le r\u00e9chauffement climatique? / FOR_2015-11-30T18:10:00_developpement-6", "Forum du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur d'\u00e9conomie", "name": "Thalmann, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275921"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-7F1CCAC9-5D74-4208-8593-FD6FBB38AD18", "durationSec": 917, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Doris Leuthard, conseil\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale PDC, ministre de l'\u00e9conomie;Yvan Ritz, militant \u00e9cologiste vaudois;Dominique Bourg, professeur de g\u00e9osciences \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne;Christian L\u00fcscher, conseiller national genevois et vice-pr\u00e9sident du PLR;Esther Alder, magistrate genevoise charg\u00e9e du social;Riva, Virginie;Rivaz, Virginie \r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(01/COP 21/L'ECONOMIE DOIT FAIRE PLUS/ IT D.LEUTHARD) C'est donc le jour J pour la COP21...\r\nle grande conf\u00e9rence sur le climat s'ouvre officiellement dans 3 heures... \u00e0 Paris\r\n12 jours de discussions... entre 195 pays... pour tenter de d\u00e9corcher un accord global... sur le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te... \r\nFrancois Hollande cOmmence en ce moment \u00e0 accueillir au Bourget les 150 cgefs d'Etat et de gvt\r\nqui ont r\u00e9pondu pr\u00e9senzs...\r\ndont Barack Obama, Vladimir POutine et Xi Ji Ping...\r\nLa Suisse sera repr\u00e9esent\u00e9e ce matin par la pdte de la conf SDimonetta Somaruga \r\nDoris Leuthard prendra le relai...lundi prochain pour mener les n\u00e9gociations...\r\nla Suisse avait jouer les pionniers en PR\u00e9SENTANT la premmi\u00e8re... en f\u00e9vrier dernier ...ses objectifs : une baisswe de 50% de ses \u00e9missions d'ici \u00e0 2030 \r\nmais  ministre de l'environnement q regrette le manque d'enagement de l'\u00e9conomie ...\r\npour la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, elle doit et peut en faire plus...  \r\nDoris Leuthatd avec St\u00e9phane deleury....\r\n(04/COP21/MOBILISATION CITOYENNE/PI Y. RITZ/D. BOURG) Et la soci\u00e9t\u00e9 civile compte aussi peser sur cette COP 21... \r\ndes manifestations ont eu lieu tout le weekend...\r\nde Paris \u00e0 Londres, de  Sao Paulo \u00e0  New York \r\ndes marches aussi en Suisse...\r\nBerne, Geneve, Lausanne...\r\nmais derri\u00e8re les pancartes et les  slogans ., mobiliser pouzr le clomat... reste encore difficile\r\n Marc Menichini\r\n(02/COP21/LES ENJEUX POUR HOLLANDE) SMD : Et avant l'ouverture de la conf\u00e9rence... dans 3 heures donc...\r\nune premi\u00e8re annonce est tomb\u00e9e cette nuit...\r\nles Etats unis, la france, la Chime  et 17 autres pays  s'engagent \u00e0 doubler leurs investissements dans les \u00e9nergies propres\r\nc'est ce qu'indique ce matin  un communiqu\u00e9 de la Maison Blanche...\r\n alors que Barack Obama s'est lui recucilli dans la nuit... devant le Bataclan ..en hommage aux victimes des attentats.... il a observ\u00e9 une minute de silence au cot\u00e9 de la maire de Paris et de Francois Hollande\r\n---\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais qui attend beaucoup de cette COP 21...\r\net pas seulement pour le climat...\r\nAriane Hasler , vous etes en direct du Bourget...ou va se d\u00e9rouler cette conf\u00e9rence...\r\nFrancois Hollande attend aussi des retomb\u00e9es politiques... de ce grand rv ... \r\nPreuve en est l'offensive diplomatique men\u00e9e depuis plus d'un an par la France aupr\u00e8s des pays parties: en tout il y aura eu des d\u00e9placements pr\u00e9sidentiels ou minist\u00e9riel aupr\u00e8s de plus de 80 pays dans le but de parvenir \u00e0 un accord .sans compter la pr\u00e9 cop organis\u00e9 d\u00e9but novembre .\r\nAu plus mal dans les sondages avant les attentats, Fran\u00e7ois Hollande a en effet mis\u00e9 sur la COP pour se faire une image de pr\u00e9sident engag\u00e9 pour le devenir de la plan\u00e8te .avec en cas d'accord, enfin de quoi rendre son quinquennat remarquable.un calcul purement politique donc.m\u00eame s'il se dit dans son entourage qu'\u00e0 force de plancher sur le sujet, il ne ^sagirait plus juste d'une posture, mais qu'il se sentirait r\u00e9ellement investi d'une mission. \r\nEt au vu des derniers sondages sur le sujet, mieux vaut pour lui qu'il s'agisse de conviction et non de calcul politique. Selon le parisien hier, seul 53% des fran\u00e7ais se sentent concern\u00e9s par la COP, 35% pas du tout et 12% ne savent toujours pas de quoi il s'agit . un accord ne bouleversera pas \u00e0 priori son destin national in\u00e9luctablement li\u00e9 pour l'heure \u00e0 sa gestion des attentats. Un accord aurait en revanche un impact sur son aura internationale et serait l'occasion unique de laisser une trace dans l'histoire. Et pour le coup, on a envie d'y croire avec lui.\r\nAriane Hasler, en direct du Bourget que l^'on retrouvera apr\u00e8s ce journal... dans votre \u00e9dition sp\u00e9ciale COP 21... simon \r\nSMD : promo SPECIALE COP 21 7H15/8H\r\n(18/SOMMET UE-TURQUIE/PA) Avant la COP 21,\r\nles dirigeants europ\u00e9ens avaient rv hier a Bruxelles ..pour un sommet consacr\u00e9 \u00e0 la Turquie et \u00e0 la crise des migrants \r\nAnkara s'est engag\u00e9 a davantage coop\u00e9rer ...  et a accueillir plus de 2 millions de r\u00e9fugu\u00e9s syriens...\r\nen \u00e9change, l'union europ\u00e9enne a sorti son carnet de ch\u00e8que..\r\net remis sur la table la question de l'ah\u00e9sion turque...\r\nPierre Benazet\r\n(08/MISE EN OEUVRE DU 9 FEVRIER/ IT C. LUSCHER) Bruxelles...ou est peut etre en train de se jouer la fin du casse-t\u00eatre du 9 f\u00e9vrier\r\na en croire la NZZ ...\r\nune solution aurait \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par la commission europ\u00e9enne \r\nune clause d'exception qui limiterait l'immigration. \r\nclause  qui existe d\u00e9j\u00e0 dans l'accord sur la libre circulation des personnes, et qu'un comit\u00e9 miuxte suisse/europe  peutactivit\u00e9e ... en cas de s\u00e9rieuses diifuclt\u00e9s c\u00e9onomiques...\r\nune piste de sortie... salu\u00e9e par le CN genevois  Christian L\u00fcscher...\r\nChristian L\u00fcscher avec Pietro Bugnon.\r\net le Conseil f\u00e9d\u00e9ral... devrat pr\u00e9senter ce vendredi son  projet de mise en oeuvre du vote du 9 f\u00e9vrier \r\n***\r\nLe Parlement fait lui sa rentr\u00e9e cet apr\u00e9s-midi...\r\nd\u00e9but de la 50\u00e8me l\u00e9gilstuare pour les 246 \u00e9lus\r\ndont un quart de nouvelles tetes...\r\nau National, c'est la verte genevoise ...liza mazzone...  plus jeune \u00e9lue ... que revient cette ann\u00e9e la tache du discorus d'ouvertzre...\r\n(D2/GE REVOIT SON CONCEPT D'ABRIS PC POUR LES MIGRANTS /PI E. ALDER) SMD : Plus de lits pour les sans abris a Geneve...\r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lons ce matin ...\r\nla ville de Geneve offrira cet hiver davantage de places aux personnes sans domicile fixe et a leur famille...\r\n Mathieu Cupelin\r\n(votations VS-NEUCH) Ils \u00e9taient 6 \u00e0 le vouloir...\r\nmais un NON...a suffit \u00e0 stopper le projet de fusion  ENTRE DEUX LACS de 7 communes neuchateloises \r\nles habitants du Landeron l'ont rejet\u00e9 hier ...a plus de 68%... \r\nles valaisans aux urnes aussi hier\r\nen petit comit\u00e9 ... seuls 29% de participation ...\r\npour rejeter  la r\u00e9forme \u00e9lectorale \r\net pour dire oui aux mesures d'\u00e9coinomie pour relever les finances du canton...\r\n(D5/FIN TOURNEE AFRICAINE DU PAPE/RE) La fin de la tourn\u00e9e africaine du Pape...\r\n2\u00e8me jour en Centrafrique, \r\npays d\u00e9chhir\u00e9 par la guerre civiile entre milices chr\u00e9tiennes et musulmanes\r\nEt pour apaiser les tensions et appeler au diaologue, Francois se rend dans une heure dans une mosqu\u00e9e ... de la capitale Bangui\r\nReportage ..... Virginie Riva\r\n(bv sports) Une d\u00e9faite \u00e0 domicile pr le FC Sion\r\nles valaisans battzus 2/1 par Thoune \r\nle leader de SUPERLEAGUE Bale a battz lucenr 3/0 et garde son avance sur Grasshopers qui a \u00e9cras\u00e0 Zurich 5/0 dans le derby zurichois...\r\nEt puis sur la glace,  Bienne a mis fin hier \u00e0 une s\u00e9rie de six d\u00e9faites... en LNA... \r\nils  ont battu Fribourg Gott\u00e9ron 5 \u00e0 4 aux tirs aux buts. \r\nKloten s'est impos\u00e9 face \u00e0 Ambri 7 \u00e0 4.\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2015-11-30T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2015-11-30T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275986", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275986", "ece-7275969"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Petites histoires d'Internet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65F3022C-CE06-4DA9-86BC-FFDDFF6EB952", "durationSec": 95, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Petites histoires d'Internet", "Petites histoires d'Internet / NMT_2015-11-30T08:38:55_clic", "Petites histoires d'Internet / NMT_2015-11-30T08:38:55_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256755", "ece-7256739"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Alphonse Daudet: Contes (1/5) : Installation & La diligence de Beaucaire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-807D791F-91CB-479C-A96A-9BD5AD7C09CF", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir cette semaine quelques pages d'un classique de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, \"Les lettres de mon moulin\" d'Alphonse Daudet. Ce recueil, chef-d'oeuvre de malice, de po\u00e9sie et d'\u00e9motion, para\u00eet en 1869.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 30.11.2015", "Alphonse Daudet: Contes (1/5) / IMA_2015-11-30T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 30.11.2015", "Alphonse Daudet: Contes (1/5) / IMA_2015-11-30T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Installation\" & \"La diligence de Beaucaire\"", "\"Installation\" & \"La diligence de Beaucaire\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Daudet, Alphonse", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7256675", "ece-7256674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : A quoi servent les tentatives de record autour du monde en voile?", "id": "sound-5A8EE80A-E77E-43EA-89E8-9B62214F34A6", "durationSec": 343, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Franck Cammas navigateur fran\u00e7ais\r\nA quoi servent les tentatives de record autour du monde en voile? (JDM Sports Matin) \r\n(VOILE: LES RECORDS, QUEL INTERET ET QUEL CREDIT?)  \r\n****Deux g\u00e9ants des mers sont actuellement en train d'essayer de battre le record du Troph\u00e9e Jules Verne, soit faire moins de 45 jours autour du monde en \u00e9quipage. Avec vous Herv\u00e9 Borsier, on va se poser la questions de savoir  \u00e0 quoi servent ces records..\r\nDonna Bertarelli  et ses 13 co\u00e9quipiers naviguent en ce moment sur le plus grand multicoque du monde , Sprindrif 2 ,40 m de long 23 m de large , 800 m2 de voile , un bateau puissant ancien d\u00e9tenteur du record \u00e9tablit par Lo\u00efc Peyron et entre autre le vaudois Yvan Ravussin . Parall\u00e8lement Francis Joyon  et 5 marins , parmi lesquels,  Bernard Stamm font aussi une tentative contre le record sur un bateau moins puissant  Idec 2, 31m50 . Les deux bateaux exploitent une fen\u00eatre m\u00e9t\u00e9o favorable.\r\n****Quel est l'int\u00e9r\u00eat d'une course contre la montre en quelque sorte, contrairement aux autres comme le Vend\u00e9e Globe ou le gagnant est le premier \u00e0 franchir la ligne \r\nL'int\u00e9r\u00eat est la de pousser le bateau et les marins \u00e0 bord au maximum de leur possibilit\u00e9s techniques et physique. Le d\u00e9fi all\u00e9 vite sans casser en d\u00e9passant les limites,  mais avec  en permanence, un dosage minutieux.\r\n****Le multicoque est donc men\u00e9 diff\u00e9remment gr\u00e2ce au travail de l'\u00e9quipage.\r\n Le r\u00e9sultat fera avancer la technologie en raison des conditions extr\u00eames impos\u00e9 par l'\u00e9quipage. Ce genre de record  \u00e0 m\u00eame cr\u00e9e une s\u00e9rie de bateaux nomm\u00e9 \u00ab\u00a0ultime\u00a0\u00bb qui ont particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9cente Route du rhum, explications  Franck Cammas navigateur fran\u00e7ais \r\nMag\u00a0: Franck Cammas\r\n****Avec les moyens modernes de pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o, c'est  plus facile de choisir la bonne  p\u00e9riode pour battre le record \r\nOui , mais en perdant un peu de son charme ,de myst\u00e8re,d'incertitude .  Il y a deux fa\u00e7on de voir les choses certains citeront l'exemple Eric Tabarly a remport\u00e9 la transat anglaise, il y a 51 ans . Le c\u00e9l\u00e8bre marin fran\u00e7ais a demand\u00e9 quand il a touch\u00e9 terre \u00e0 quelle place il avait termin\u00e9, et on lui \u00e0  annoncer qu'il avait gagn\u00e9 et il  ne le savait pas .\r\n C'est d\u00e9sormais plus possible grace aux pr\u00e9visons m\u00e9t\u00e9o et aux routeurs,  et surtout c'est un avantage certain et efficace  les dix premiers jours de savoir quand les conditions seront les plus favorable.\r\n****Ceci dit  ,ces d\u00e9fissont aussi une aventure humaine hors du commun \r\n14 marins dont une femme sur Spindrift ,et 6 navigateurs sur le d\u00e9fi de Francis Joyon , c'est  surtout vivre pr\u00e8s de 50 jours \u00e0 se relayer dans ce que l'on appelle des quarts soit des p\u00e9riodes actives sur le bateau et de  moments de repos en moyenne trois heures ,dans de petites bannettes exigues, inconfortables, c'est \u00e9videmment tr\u00e8s physqiue avec des efforts parfois violant pour actionner les voiles  . \r\n****Le bruit est l'un des nuisances  les plus difficiles \u00e0 maitriser\r\nEt pas besoin d'\u00eatre dans des conditions extr\u00eames, \u00e9couter cette interview de christophe Espagnon l'un des \u00e9quipiers qui parle des fameux quarts dont on vous \u00e0 parler avant \r\nMag\u00a0: Christophe Espagnon \r\n****Il y a aussi tous les dangers sur l'eau qu'il faut anticiper\r\n  Oui Simon, avec un bateau de ce grandeur , c'est comme vous quand vous rouler \u00e0 plus de 100 km sur l'Autoroute, il f\u00e0 fallut \u00e9vit\u00e9 les cargos, ce sera au tour de icebergs dans les mers du sud et en permanence tout ce qui peut tra\u00eener sur l'eau containers etc. \r\n****Les deux bateaux qui sont partis sont dans les temps du record \r\nMieux que cela il sont plus rapide ,rendez -vous compte, Sprindrif 2  skipp\u00e9 par Yann Guichard, a franchi l'\u00e9quateur vendredi dernier en  4 jours 21 heures et 29 minutes  am\u00e9liorant  le pr\u00e9c\u00e9dent record  e pr\u00e8s de 18h.  B\u00e9n\u00e9ficiant de conditions m\u00e9t\u00e9o exceptionnellement favorables \u00e0 la vitesse de 49, km 82 de moyenne. Quant  Idec Sport, l'  autre trimaran engag\u00e9 dans le Troph\u00e9e Jules-Verne, skipp\u00e9 par Francis Joyon a, lui aussi, am\u00e9lior\u00e9 le record .Ce matin au pointage de 6h les deux bateaux sont au large du br\u00e9sil et leur avance sur lke record est en train de fondre.", "alternativeExcerpt": ["Deux g\u00e9ants des mers sont actuellement en train d\u2019essayer de battre le record du Troph\u00e9e Jules Verne, soit faire le tour monde en \u00e9quipage en moins de 45 jours. Mais \u00e0 quoi servent ces records?", "Deux g\u00e9ants des mers sont actuellement en train d\u2019essayer de battre le record du Troph\u00e9e Jules Verne, soit faire le tour monde en \u00e9quipage en moins de 45 jours. Mais \u00e0 quoi servent ces records?", "Deux g\u00e9ants des mers sont actuellement en train d\u2019essayer de battre le record du Troph\u00e9e Jules Verne, soit faire le tour monde en \u00e9quipage en moins de 45 jours. Mais \u00e0 quoi servent ces records?"], "alternativeTitle": ["A quoi servent les tentatives de record autour du monde en voile?", "A quoi servent les tentatives de record autour du monde en voile? / JDM_2015-11-30T06:36:00_sport-matin", "A quoi servent les tentatives de record autour du monde en voile? / JDM_2015-11-30T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275979", "ece-7275961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le coup d'envoi de la COP21 a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Paris", "id": "sound-289E6F37-326C-4B4C-BFE7-B85D3AAD3A2F", "durationSec": 186, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le coup d'envoi de la COP21 a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Paris  \r\nLa Cop21 a \u00e9t\u00e9 officiellement lanc\u00e9e ce matin au Bourget \u00e0 Paris. \r\nLes repr\u00e9sentants des 195 pays pr\u00e9sents ont 11 jours pour trouver un accord pour limiter le r\u00e9chauffement climatique de deux degr\u00e9s d'ici 2100. \r\nEt contrairement \u00e0 ce qui se fait habituellement, Fran\u00e7ois Hollande a voulu que cette conf\u00e9rence s'ouvre sur les d\u00e9clarations d'intentions des chefs d'Etats.\r\nAriane Hasler, un changement de protocole pour donner du souffle aux discussions ? \r\nDIR\r\nOui c'est comme cela que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais l'a pr\u00e9sent\u00e9. J'ai voulu que les chefs d'Etat soient r\u00e9unis d\u00e8s le d\u00e9but des travaux pour donner du souffle \u00e9t de l'une ambition \u00e0 la hauteur de l'enjeu.\r\nFran\u00e7ois Hollande qui a presque harangu\u00e9 es dirigeants lors du discours d'ouverture\r\n \u00ab  nous sommes au bord \u00fbn point de rutpure, prais doit etre le point de d\u00e9aprt d'une profonde mutation \u00bb, nous osmmes fsace \u00e0 une obligation morale et une opportunit\u00e9 mondiale.l'humanit\u00e9 enti\u00e8pre a les yeux pos\u00e9s sur vous...\r\n:le 11 d\u00e9cembre il faut qu'un accord soit sign\u00e9 a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 le pr\u00e9dient francais,.les bons sentiments et les d\u00e9c\u00e9alrsiotn d'intention ne suffisent plus, il faiut des engagemtn claires..\r\n*** Fran\u00e7ois Hollande qui a aussi d\u00e9taill\u00e9 ce qui ferait \u00e0 ses yeux de cet  accord un bon accord\r\nIl a \u00e9voqu\u00e9 trois conditions qui devrotn etre respect\u00e9es pour que cet accord soit - selon lui consld\u00e9\u00e9r comme une r\u00e9suitte - ; \u00ab le texte devra \u00eatre contraignant, universel et diff\u00e9renci\u00e9 \u00bb\r\nSelon le pr\u00e9sident fran\u00e7ais il faudra donc que : tous les pays respecter leur engagment,qu'ils soient partie prenantes de cet accord, mais que des diff\u00e9rences soient respect\u00e9es  en fonction des capacit\u00e9s des pays et de leur reposnsbail\u00e9ti\u00e9 historiwues face au changement climatique\r\n*** les 150 chefs d'Etat avaient trois minutes chacun pour s'exprimer. ce long tour de table n'est pas encore termin\u00e9, mais les principaux ont d\u00e9j\u00e0 pris la parole.", "alternativeExcerpt": ["La Cop21 a \u00e9t\u00e9 officiellement lanc\u00e9e ce lundi matin au Bourget \u00e0 Paris. Les repr\u00e9sentants des 195 pays pr\u00e9sents ont 11 jours pour trouver un accord pour limiter le r\u00e9chauffement climatique de 2 degr\u00e9s d\u2019ici 2100. Et contrairement \u00e0 ce qui se fait habituellement, Fran\u00e7ois Hollande a voulu que cette conf\u00e9rence s\u2019ouvre sur les d\u00e9clarations d\u2019intentions des chefs d\u2019Etats."], "alternativeTitle": ["Le coup d'envoi de la COP21 a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Paris / FOR_2015-11-30T18:08:00_developpement-5", "Forum du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275927"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'entr\u00e9e du Parti socialiste suisse au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1943 avec l'\u00e9lection d'Ernst Nobs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4D3CF77-10B8-4FEC-A0A2-41893546CF8B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Nobs, Ernst", "Parti socialiste"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Forum propose une s\u00e9rie sur les \u00e9lections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui ont marqu\u00e9 l'histoire suisse. En 6 \u00e9pisodes, elle nous am\u00e8nera \u00e0 l'\u00e9lection du 9 d\u00e9cembre 2015. Un jour qui devrait voir le retour d'un deuxi\u00e8me UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.  Pour ce premier \u00e9pisode, retour en 1943. Le 15 d\u00e9cembre, le Parti socialiste fait son entr\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Forum propose d\u00e8s ce lundi soir une s\u00e9rie sur les \u00e9lections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui ont marqu\u00e9 l'histoire suisse. En 6 \u00e9pisodes, elle nous am\u00e8nera \u00e0 l'\u00e9lection du 9 d\u00e9cembre prochain. Un jour qui devrait voir le retour d'un deuxi\u00e8me UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.  Pour ce premier \u00e9pisode, retour en 1943. Le 15 d\u00e9cembre, le Parti socialiste fait son entr\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Les moments forts des \u00e9lections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral (1/6): l'entr\u00e9e du PS au gouvernement / FOR_2015-11-30T18:06:00_developpement-4", "Forum du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "speaker du Cin\u00e9-Journal ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275924"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Coupe Davis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0EE72FB4-0174-458A-885D-4DE0471E9BBC", "durationSec": 70, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2015-11-30T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le vieillissement et les troubles de la vue", "id": "sound-1990B848-512B-4FDF-828E-4EC028AFBC68", "durationSec": 2276, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vision", "ophtalmologie", "vieillesse", "oeil", "myopie"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rossy, Nicole;Fonjallaz, Miriam\r\nAvec l'\u00e2ge, les probl\u00e8mes de sant\u00e9 s'installent et certains affectent nos sens. Comme tous les organes, les yeux vieillissent et la vue baisse, entrainant des r\u00e9percussions physiques, mais aussi psychologiques. Huma Khamis s'est rendue au Foyer du Vallon, un EMS destin\u00e9 sp\u00e9cifiquement aux personnes \u00e0 basse vision, pour d\u00e9couvrir quelles sont les strat\u00e9gies mises en place pour vivre au mieux avec une vision d\u00e9faillante.\r\n--- plus value ---\r\nIntervenants: Michel Matter, ophtalmologue et pr\u00e9sident de l'Association des m\u00e9decins de Gen\u00e8ve), Nicole Rossy, psychologue et directrice du Foyer du Vallon, Miriam Fonjallaz, ergoth\u00e9rapeute au Foyer du Vallon, et Andr\u00e9 Assimacopoulos, pr\u00e9sident de l'Association du bien des aveugles (ABA) et pr\u00e9sident de l'association du Foyer du Vallon.", "alternativeExcerpt": ["Avec l\u2019\u00e2ge, les probl\u00e8mes de sant\u00e9 s\u2019installent et certains affectent nos sens. Comme tous les organes, les yeux vieillissent et la vue baisse, entrainant des r\u00e9percussions physiques, mais aussi psychologiques. Huma Khamis s'est rendue au Foyer du Vallon, un EMS destin\u00e9 sp\u00e9cifiquement aux personnes \u00e0 basse vision, pour d\u00e9couvrir quelles sont les strat\u00e9gies mises en place pour vivre au mieux avec une vision d\u00e9faillante."], "alternativeTitle": ["Le vieillissement et les troubles de la vue / CQFD_2015-11-30T10:04:15_dossier", "CQFD du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",ophtalmologue et pr\u00e9sident de l'association des m\u00e9decins genevois ", "name": "Matter, Michel", "type": "Participant"}, {"role": ",Pr\u00e9sident Association du bien des aveugles (ABA), pr\u00e9sident de l'association du Foyer du Vallon", "name": "Assimacopoulos, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7257059"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Climatosceptique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8176239D-D26F-40B8-BFC6-5002CEAA63EC", "durationSec": 175, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Climatosceptique", "Climatosceptique / NMT_2015-11-30T07:42:41_pige", "Climatosceptique / NMT_2015-11-30T07:42:41_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256761", "ece-7256745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Climat: les gestes du quotidien (1/4)", "id": "sound-BDEEDA05-7338-4CA5-8584-40D0D5F4D6E0", "durationSec": 544, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "climat", "\u00e9conomie d'\u00e9nergie"], "excerpt": "Le climat pr\u00e9occupe beaucoup de personnes. C'est \u00e0 travers nos gestes quotidiens que nous pouvons r\u00e9duire notre empreinte \u00e9cologique et notre \u00e9mission de CO2.  Marcher r\u00e9guli\u00e8rement plut\u00f4t que prendre la voiture, mettre un pull et baisser le chauffage, manger plut\u00f4t local et v\u00e9g\u00e9tal ou encore trier ses d\u00e9chets sont des mesures qui font, \u00e0 long terme, toute la diff\u00e9rence. Par Lydia Gabor.", "alternativeExcerpt": ["Le climat pr\u00e9occupe beaucoup de personnes. C'est \u00e0 travers nos gestes quotidiens que nous pouvons r\u00e9duire notre empreinte \u00e9cologique et notre \u00e9mission de CO2.  Marcher r\u00e9guli\u00e8rement plut\u00f4t que prendre la voiture, mettre un pull et baisser le chauffage, manger plut\u00f4t local et v\u00e9g\u00e9tal ou encore trier ses d\u00e9chets sont des mesures qui font, \u00e0 long terme, toute la diff\u00e9rence. Par Lydia Gabor."], "alternativeTitle": ["Climat: les gestes du quotidien (1/4) / OEP_2015-11-30T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257053", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257047"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le terroriste belge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-287B05E0-2464-46DF-9FAC-4CA7BDE2E14F", "durationSec": 161, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le terroriste belge", "Le terroriste belge / SUPER_2015-11-30T17:09:53_le-supplement-du-nourjal", "Le terroriste belge / SUPER_2015-11-30T17:09:53_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256793", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256793", "ece-7256787"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Sp\u00e9cial soul africaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A10C332-A5EB-45BB-B1A9-1013F2A1A996", "durationSec": 465, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Jean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente un remix d'Asafo Beesuon par Daniel Haaksman et le titre \"What They Do\" de Jacko with Bambool.", "Jean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente un remix d'Asafo Beesuon par Daniel Haaksman et le titre \"What They Do\" de Jacko with Bambool.", "Jean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente un remix d'Asafo Beesuon par Daniel Haaksman et le titre \"What They Do\" de Jacko with Bambool."], "alternativeTitle": ["Sp\u00e9cial soul africaine", "Sp\u00e9cial soul africaine  / PLP_2015-11-30T19:20:00_plein-sud", "Sp\u00e9cial soul africaine  / PLP_2015-11-30T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256798", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256798", "ece-7256796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Augustin Rebetez pr\u00e9sente \"Rentrer au Volcan\" \u00e0 Vidy-Lausanne", "id": "sound-A7D309AC-2BD5-4E0F-AFF9-67533C0914DE", "durationSec": 175, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Augustin Rebetez pr\u00e9sente \"Rentrer au Volcan\" \u00e0 Vidy-Lausanne 12h30 Rebetez \r\nLe Th\u00e9\u00e2tre de Vidy parie sur un jeune talent! Augustin Rebetez pr\u00e9sente en ce moment son premier spectacle \"Rentrer au Volcan\". Une nouvelle forme d'expression pour le Jurassien en plus de ses photos, ses vid\u00e9os et ses installations.\u00a0Julie Liardet s'est gliss\u00e9e dans ce monde \u00e9trange le temps d'une repr\u00e9sentation...\r\nRentrer au Volcan, c'est rentrer dans le monde d'Augustin Rebetez, avant le spectacle d\u00e9j\u00e0.... Ses chim\u00e8res prennent forme au centre du th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 la Kantine, l\u00e0 o\u00f9 on s'arr\u00eate boire un verre. Des images tapissent les murs et les tables, des mobiles se balancent depuis le plafond et les vid\u00e9os compl\u00e8tent l'espace. Puis vient l'heure du spectacle et on rentre un peu plus dans le Volcan. Augustin Rebetez \r\n37 sec... \r\nSur sc\u00e8ne, les performers vont et reviennent, une danseuse tord son corps, les masques s'agitent, une sorte de cheval qui pourrait \u00eatre tout autre chose chante et claque des dents... Humain? Animal? Augustin Rebetez n'a pas besoin de fronti\u00e8res. Quant au son, il est omnipr\u00e9sent. La voix par exemple de cette chanteuse norv\u00e9gienne: \r\n10 sec.\r\nAugustin Rebetez a cr\u00e9\u00e9 un monde, mais pas tout seul... A ses c\u00f4t\u00e9s, son complice No\u00e9 Cauderay, et les interpr\u00e8tes: \r\n32 sec. \r\nEt m\u00eame si l'univers d'Augustin Rebetez semble plut\u00f4t sombre, on rit aussi. Il y a du bizarre et de la po\u00e9sie... Mais ce qui prime dit l'artiste, c'est la cr\u00e9ativit\u00e9, elle rend son monde vivant. )) \r\n\"Rentrer au Volcan\", spectacle con\u00e7u par Augustin Rebetez, \u00e0 voir au th\u00e9\u00e2tre de Vidy jusqu'au 11 d\u00e9cembre", "alternativeExcerpt": ["Le Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne parie sur un jeune talent. Augustin Rebetez pr\u00e9sente en ce moment son premier spectacle, \"Rentrer au Volcan\". C'est une nouvelle forme d'expression pour le Jurassien - en plus de la photo, de la vid\u00e9o et des installations."], "alternativeTitle": ["Augustin Rebetez pr\u00e9sente \"Rentrer au Volcan\" \u00e0 Vidy-Lausanne / 12H30_2015-11-30T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275944"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Temps de travail: du nouveau en 2016", "id": "sound-0F40ED24-BA27-44CD-8074-81D3DA6D1CDF", "durationSec": 1123, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit du travail", "travail (activit\u00e9)", "dur\u00e9e du travail"], "excerpt": "Les employeurs sont tenus de comptabiliser les heures de travail de leur personnel, dans le but de pr\u00e9venir tout exc\u00e8s pouvant nuire \u00e0 la sant\u00e9. A partir du 1er janvier 2016, l'Ordonnance relative \u00e0 la loi sur le travail introduira deux exceptions \u00e0 l'obligation d'enregistrer le temps de travail des employ\u00e9s: l'enregistrement simplifi\u00e9 et la renonciation \u00e0 l'enregistrement.  Marianne Favre Moreillon, juriste sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit du travail, explique concr\u00e8tement ce qui va changer, et qui sera concern\u00e9 par ces nouvelles mesures.", "alternativeExcerpt": ["Les employeurs sont tenus de comptabiliser les heures de travail de leur personnel, dans le but de pr\u00e9venir tout exc\u00e8s pouvant nuire \u00e0 la sant\u00e9. A partir du 1er janvier 2016, l\u2019Ordonnance relative \u00e0 la loi sur le travail introduira deux exceptions \u00e0 l\u2019obligation d\u2019enregistrer le temps de travail des employ\u00e9s: l\u2019enregistrement simplifi\u00e9 et la renonciation \u00e0 l\u2019enregistrement.  Marianne Favre Moreillon, juriste sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit du travail, explique concr\u00e8tement ce qui va changer, et qui sera concern\u00e9 par ces nouvelles mesures."], "alternativeTitle": ["Temps de travail: du nouveau en 2016 / OEP_2015-11-30T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257053", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "COP21: le pessimisme de la pr\u00e9sidente de NiceFuture", "id": "sound-A6E7A121-15D2-4BEA-ACE7-0EDFC532DAD6", "durationSec": 256, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barbara Steudler, pr\u00e9sidente et fondatrice de l'association Nice Future;CATINFO_NOV2015\r\nCOP21: le pessimisme de la pr\u00e9sidente de NiceFuture 12h30 Barbara Steudler \r\nBonjour Barbara Steudler, pr\u00e9sidente et fondatrice de l'association Nice Future...\r\nUn \u00e9v\u00e9nement que vous suivrez avec attention jusqu'au 11 d\u00e9cembre d'autant que vous vous rendrez ce vendredi 4 d\u00e9cembre \u00e0 Paris... on va en parler\r\n***Limiter \u00e0 2 degr\u00e9s le r\u00e9chauffement climatique d'ici \u00e0 la fin du si\u00e8cle, baisse de 40% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d'ici 2050... trouver cette fois un accord contraignant contrairement \u00e0 la derni\u00e8re conf\u00e9rence de Copenhague... en pr\u00e9parant ce journal, vous m'avez confi\u00e9 \u00eatre quelque peu d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e.... et vous avez m\u00eame dit \u00eatre triste...Avez-vous tr\u00e8s peu d'espoir vis-\u00e0-vis cette r\u00e9union mondiale sur le climat ?\r\n***Les enjeux, les signaux d'alarme ont \u00e9t\u00e9 nombreux, ils ne diff\u00e9rent pas du pass\u00e9, ils ne sont pas plus forts car plus pr\u00e9occupants ?? \r\n***Imaginons qu'il y ait au final un accord.... Comment assurer \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale un suivi efficace?\r\n***La mise en application, tenir les engagements comme principale difficult\u00e9s ?\r\n***Vous me disiez qu'il fallait surtout retrouver une forme d''int\u00e9grit\u00e9 citoyenne vis-\u00e0-vis des enjeux climatiques...expliquez-nous ? vous en appellez aux consciences personnelles de chaque individu ?\r\n***Notre s\u00e9rie climat que nous avons entam\u00e9e d\u00e9but septembre parlait des initiatives locales pour cet enjeux climatique global, on a eu l'impression que les populations avaient pris assez vite conscience des enjeux et que les initatives individuelles \u00e9taient nombreuses devan\u00e7ant parfois les initiatives gouvernementales... la conscience de la population s'est-elle acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es selon vous ?\r\n***Le 4 d\u00e9cembre... vous vous rendrez \u00e0 Paris rencontrer des suisses, les entrepreneurs d'avenir... ?\r\n***En juillet dernier, au dernier G21 organis\u00e9 par Nice future, vous aviez pr\u00e9sent\u00e9 un projet de reforestation d'arbres au Br\u00e9sil, objectif en planter 10.000 en quelques mois...en collaboration avec Aquaverde... \r\nLa marche pour le climat \u00e0 Rio de Janeiro au Br\u00e9sil a \u00e9t\u00e9 l'occasion ce week-end de d\u00e9fendre la d\u00e9marcation des terres pour les Indiens, touch\u00e9s de plein fouet par une r\u00e9forme, men\u00e9e par un groupe parlementaire qui d\u00e9fend l'agro-business au Br\u00e9sil. On \u00e9coute ensemble ce reportage d'Anne Vigna... \r\n*** O\u00f9 en \u00eates-vous de ce projet de reforestation au Br\u00e9sil ?\r\n***Business du bois en Suisse... pas de cadre l\u00e9gal ?\r\n***Chine - USA seront pr\u00e9sents, plus gros pollueurs du monde...sont-ils pr\u00eats \u00e0 unir leurs forces ? pr\u00eats \u00e0 aplanir les divergences ?\r\n***Sur fond de tensions internationales et de terrorisme... craignez-vous que les tensions prennent le dessus sur les vrais enjeux climatiques ?\r\n***COP 21 et la Suisse ...des attentes particuli\u00e8res vis\u00e0 \u00e0-vis de la Suisse ?\r\n***Parlons aussi du r\u00f4le des entreprises....la conscience l'a aussi s'est elle accentu\u00e9e ?... Boom des cleantech suisses ?\r\n***Parmi les cantons romands, y-a-t-il un champion \u00e9nerg\u00e9tique ?\r\nMerci Barbara Steudler, pr\u00e9sidente de l'association Nice Future, bonne COP 21.", "alternativeExcerpt": ["Limiter \u00e0 2 degr\u00e9s le r\u00e9chauffement climatique d'ici \u00e0 la fin du si\u00e8cle, baisse de 40% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d'ici 2050 avec un accord contraignant. Mais la fondatrice et pr\u00e9sidente de l'association NiceFuture ne cache pas son pessimisme. Son interview."], "alternativeTitle": ["COP21: le pessimisme de la pr\u00e9sidente de NiceFuture / 12H30_2015-11-30T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Steudler, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Festival de cin\u00e9ma: la culture bien vivace \u00e0 Tunis, malgr\u00e9 la menace terroriste", "id": "sound-186E7D72-7395-41E9-91A6-15C6DECB1292", "durationSec": 159, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Festival de cin\u00e9ma: la culture bien vivace \u00e0 Tunis, malgr\u00e9 la menace terroriste  12h30 Mag tunisie\r\nLa Belgique souhaite la mise en place d'une \"agence europ\u00e9enne de renseignement\", notamment pour renforcer la coop\u00e9ration antiterroriste, a affirm\u00e9 ce matin le Premier ministre belge Charles Michel. L'enqu\u00eate sur les attentats jihadistes meurtriers du 13 novembre \u00e0 Paris qui ont fait 130 morts a mis en lumi\u00e8re des failles dans la coop\u00e9ration entre services secrets. Mais la mise en place d'une telle centrale n\u00e9cessiterait de modifier les trait\u00e9s de l'Union et plusieurs pays membres, \u00e0 commencer par l'Allemagne, n'ont pas cach\u00e9 leurs r\u00e9ticences.\r\nEn Tunisie, pr\u00e8s d'une semaine apr\u00e8s l'attentat en centre-ville de Tunis, les habitants veulent \u00ab vivre normalement \u00bb. Malgr\u00e9 la menace terroriste, les Tunisiens continuent de fr\u00e9quenter les lieux publics comme les salles de cin\u00e9ma. La semaine derni\u00e8re, la capitale abritait un festival majeur sur le continent africain : les JCC, Journ\u00e9es Cin\u00e9matographiques de Carthage. 1600 spectateurs se sont bouscul\u00e9s \u00e0 Tunis pour assister \u00e0 la projection de Much Loved, film marocain qui suit le parcours de 4 prostitu\u00e9es \u00e0 Marrakech. Interdit au Maroc, c'est la premi\u00e8re fois que cette fiction est projet\u00e9e au Maghreb. Le reportage de Jihane Bergaoui.\r\nDIGAS \r\nA Tunis, le film \u00ab Much Loved \u00bb a d'ailleurs re\u00e7u le \u00ab Prix du Jury \u00bb des JCC, Journ\u00e9es Cin\u00e9matographqiues de Cartage.\r\nVIRGULE", "alternativeExcerpt": ["Presque une semaine apr\u00e8s l'attentat au centre-ville de Tunis, les habitants veulent \"vivre normalement\". Malgr\u00e9 la menace terroriste, ils continuent de fr\u00e9quenter les terrasses, les restaurants mais aussi les salles de cin\u00e9ma. La semaine derni\u00e8re, la capitale abritait un festival majeur sur le continent africain: les Journ\u00e9es Cin\u00e9matographiques de Carthage (JCC). Quelque 1600 spectateurs se sont bouscul\u00e9s pour assister \u00e0 la projection de \"Much Loved\", film marocain qui suit le parcours de quatre prostitu\u00e9es \u00e0 Marrakech. Interdite au Maroc, c'est la premi\u00e8re fois que cette fiction \u00e9tait projet\u00e9e au Maghreb. Elle a d'ailleurs re\u00e7u le Prix du Jury des JCC."], "alternativeTitle": ["Festival de cin\u00e9ma: la culture bien vivace \u00e0 Tunis, malgr\u00e9 la menace terroriste / 12H30_2015-11-30T12:30:00_extra-1", "Le 12h30 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bergaoui, Jihane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7296281"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : La Superette", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F746BF31-57FF-4CF8-B95B-8F67D7423BC5", "durationSec": 354, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mini-march\u00e9 de l'\u00e9lectro neuch\u00e2telois proposait cette ann\u00e9e 2015 une offre de plaisirs \u00e9largie avec une conf\u00e9rence, des films et une palette compl\u00e8te d'artistes de premi\u00e8re fra\u00eecheur. Pour satisfaire ses visiteurs, La Superette proposait un large assortiment de DJ set et de live. \r\nAnne a particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 la d\u00e9monstration de Funkineven, un DJ audacieux qui n'h\u00e9site pas \u00e0 balader son auditoire de la techno au disco. C\u00f4t\u00e9 live, on retiendra la bonne performance de Acid Arab, deux producteurs parisiens tomb\u00e9s sous le charme de la musique orientale et qui m\u00e9langent des sons traditionnels \u00e0 de gros beats techno ou \u00e9lectro.", "alternativeExcerpt": ["Le mini-march\u00e9 de l'\u00e9lectro neuch\u00e2telois proposait cette ann\u00e9e 2015 une offre de plaisirs \u00e9largie avec une conf\u00e9rence, des films et une palette compl\u00e8te d\u02b9artistes de premi\u00e8re fra\u00eecheur. Pour satisfaire ses visiteurs, La Superette proposait un large assortiment de DJ set et de live. \n\nAnne a particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 la d\u00e9monstration de Funkineven, un DJ audacieux qui n'h\u00e9site pas \u00e0 balader son auditoire de la techno au disco. C\u00f4t\u00e9 live, on retiendra la bonne performance de Acid Arab, deux producteurs parisiens tomb\u00e9s sous le charme de la musique orientale et qui m\u00e9langent des sons traditionnels \u00e0 de gros beats techno ou \u00e9lectro.", "Le mini-march\u00e9 de l'\u00e9lectro neuch\u00e2telois proposait cette ann\u00e9e 2015 une offre de plaisirs \u00e9largie avec une conf\u00e9rence, des films et une palette compl\u00e8te d\u02b9artistes de premi\u00e8re fra\u00eecheur. Pour satisfaire ses visiteurs, La Superette proposait un large assortiment de DJ set et de live. \n\nAnne a particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 la d\u00e9monstration de Funkineven, un DJ audacieux qui n'h\u00e9site pas \u00e0 balader son auditoire de la techno au disco. C\u00f4t\u00e9 live, on retiendra la bonne performance de Acid Arab, deux producteurs parisiens tomb\u00e9s sous le charme de la musique orientale et qui m\u00e9langent des sons traditionnels \u00e0 de gros beats techno ou \u00e9lectro.", "Le mini-march\u00e9 de l'\u00e9lectro neuch\u00e2telois proposait cette ann\u00e9e 2015 une offre de plaisirs \u00e9largie avec une conf\u00e9rence, des films et une palette compl\u00e8te d\u02b9artistes de premi\u00e8re fra\u00eecheur. Pour satisfaire ses visiteurs, La Superette proposait un large assortiment de DJ set et de live. \n\nAnne a particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 la d\u00e9monstration de Funkineven, un DJ audacieux qui n'h\u00e9site pas \u00e0 balader son auditoire de la techno au disco. C\u00f4t\u00e9 live, on retiendra la bonne performance de Acid Arab, deux producteurs parisiens tomb\u00e9s sous le charme de la musique orientale et qui m\u00e9langent des sons traditionnels \u00e0 de gros beats techno ou \u00e9lectro."], "alternativeTitle": ["La Superette", "La Superette / NMT_2015-11-30T08:21:27_dans-la-peau-d-anne", "La Superette / NMT_2015-11-30T08:21:27_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256762", "ece-7256746"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le petit guide de la COP21", "id": "sound-0B3575F6-C79D-4D34-9069-00B45A0C81A6", "durationSec": 512, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["COP21"], "thematicThemes": ["climat", "r\u00e9union internationale", "climatologie"], "excerpt": "\"On en parle\" vous dit ce matin comment participer en tant que citoyen \u00e0 la COP21. O\u00f9 se rendre? A quels \u00e9v\u00e9nements assister? Par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["\"On en parle\" vous dit ce matin comment participer en tant que citoyen \u00e0 la COP21. O\u00f9 se rendre? A quels \u00e9v\u00e9nements assister? Par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Le petit guide de la COP21 / OEP_2015-11-30T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257053", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257045"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Sexe macabre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4CD1459C-1453-437D-8F5D-7DAAA0AE99C9", "durationSec": 121, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sexe macabre", "Sexe macabre / NMT_2015-11-30T07:48:30_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Sexe macabre / NMT_2015-11-30T07:48:30_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256757", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256757", "ece-7256741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9motions au travail. le travail suscite de nombreux sentiments : injustice, col\u00e8re, envie, angoisse, mais aussi satisfaction et plaisir. Le travail mobilise la part affective de chacun et le management lui-m\u00eame peut utiliser les \u00e9motions voire les instrumentaliser. Alors comment g\u00e9rer et utiliser ses \u00e9motions au travail? Interview de Brigitta Danuser, cheffe du P\u00f4le Sant\u00e9 \u00e0 l'Institut universitaire romand de Sant\u00e9 au Travail (IST)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4879BCB-5C54-4DFB-95F8-025C4AE4A937", "durationSec": 1550, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "travail (activit\u00e9)", "relation du travail", "travailleur", "\u00e9motion"], "alternativeTitle": ["Tribu du 30.11.2015", "Des \u00e9motions au travail / TRI_2015-11-30T11:04:15_tribu", "Tribu du 30.11.2015", "Des \u00e9motions au travail / TRI_2015-11-30T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Notre soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, et notre lieu de travail en particulier, ne sont pas friands des d\u00e9monstrations d'\u00e9motions. Pourtant, le travail suscite de nombreux sentiments: injustice, col\u00e8re, envie, angoisse, mais aussi satisfaction et plaisir. Le travail mobilise la part affective de chacun et le management lui-m\u00eame peut utiliser les \u00e9motions voire les instrumentaliser. Alors comment g\u00e9rer et utiliser ses \u00e9motions au travail? \n\nNous recevons Brigitta Danuser, cheffe du P\u00f4le Sant\u00e9 \u00e0 l\u02b9Institut universitaire romand de Sant\u00e9 au Travail (IST).", "Notre soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, et notre lieu de travail en particulier, ne sont pas friands des d\u00e9monstrations d'\u00e9motions. Pourtant, le travail suscite de nombreux sentiments: injustice, col\u00e8re, envie, angoisse, mais aussi satisfaction et plaisir. Le travail mobilise la part affective de chacun et le management lui-m\u00eame peut utiliser les \u00e9motions voire les instrumentaliser. Alors comment g\u00e9rer et utiliser ses \u00e9motions au travail? \n\nNous recevons Brigitta Danuser, cheffe du P\u00f4le Sant\u00e9 \u00e0 l\u02b9Institut universitaire romand de Sant\u00e9 au Travail (IST)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257034", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Institut universitaire de sant\u00e9 au travail de Lausanne", "name": "Danuser, Brigitta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257034", "ece-7257033"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Fondation M\u00e8re Sofia ouvre un nouveau centre d'accueil \u00e0 Renens", "id": "sound-9FF149B8-FC62-4DDA-BE88-7E4A371B0C7A", "durationSec": 95, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ada Marra, pr\u00e9sidente de la Fondation M\u00e8re Sofia\r\nLa Fondation M\u00e8re Sofia ouvre un nouveau centre d'accueil \u00e0 Renens 12h30 SDF m\u00e8re sofia \r\nA Renens, la fondation m\u00e8re Sofia et l'\u00e9glise catholique du canton de Vaud ouvrent un nouveau lieu d'accueil pour les n\u00e9cessiteux. A l'approche de l'hiver, cette structure autofinanc\u00e9e permettra aux plus d\u00e9munis de trouver un endroit pour se restaurer et passer la nuit. Un projet qui permettra aussi de savoir si un tel lieu r\u00e9pond aux besoins des personnes pr\u00e9caris\u00e9es. Une exp\u00e9rience pilote primordiale pour Ada Marra, pr\u00e9sidente de la Fondation M\u00e8re Sofia, on l'\u00e9coute ...\r\nDes propos recueillis par Adrien Kraus\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["La Fondation M\u00e8re Sofia et l\u2019Eglise catholique du canton de Vaud ouvrent un nouveau lieu d\u2019accueil pour les n\u00e9cessiteux \u00e0 Renens, pr\u00e8s de Lausanne. A l\u2019approche de l\u2019hiver, cette structure autofinanc\u00e9e permettra aux plus d\u00e9munis de trouver un endroit pour se restaurer et passer la nuit."], "alternativeTitle": ["La Fondation M\u00e8re Sofia ouvre un nouveau centre d'accueil \u00e0 Renens / 12H30_2015-11-30T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 30.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7275948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7275943"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Chateaubriand : \"Je meurs chaque jour...\" (1/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-95029087-8F09-4387-BEE7-7D52103179BD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une vie prise dans l'histoire. N\u00e9 en 1768 (donc vingt ans en 1789), mort en juin 1848, en pleine r\u00e9volution! Il fut l'homme \u00e0 la fois des orages et des m\u00e9lancolies, fils spirituel de Rousseau \u00e0 sa mani\u00e8re, h\u00e9ritier des Lumi\u00e8res par le biais de Malesherbes, et l'un des premiers, peut-\u00eatre le premier, des Romantiques. Dans les derni\u00e8res ann\u00e9es du r\u00e8gne de Louis-Philippe, roi des Fran\u00e7ais, les Parisiens que leurs habitudes ou leurs occupations amenaient aux abords de la rue du Bac voyaient passer assez souvent, d'un pas ralenti par l'\u00e2ge, un vieillard reconnu et salu\u00e9 par beaucoup. C'\u00e9tait un homme de petite taille, aux yeux remplis de tristesse, \u00e0 la bouche d\u00e9sabus\u00e9e et dont les cheveux blancs en d\u00e9sordre semblaient soulev\u00e9s encore par quelque temp\u00eate invisible. Habill\u00e9 avec une recherche un peu vieillotte dans des v\u00eatements \u00e9lim\u00e9s, il pouvait avoir soixante-dix ou peut-\u00eatre quatre-vingt ans. Il portait des gants, des gu\u00eatres, souvent une fleur \u00e0 la boutonni\u00e8re de sa redingote \u00e0 l'ancienne mode. Sous l'\u00e9toffe us\u00e9e et luisante, une de ses \u00e9paules \u00e9tait un peu plus haute que l'autre : jaloux de ses succ\u00e8s, qui avaient pris, au fil des ans, des allures de l\u00e9gende, ses ennemis assuraient que le s\u00e9ducteur n'\u00e9tait rien d'autre qu'un bossu. Il marchait avec difficult\u00e9, le corps un peu tordu par les ans, par les rhumatismes, par un accident de voiture qui venait de lui casser la clavicule. Quand il ne se sentait pas observ\u00e9, il tenait de sa main valide l'autre bras paralys\u00e9. Par l'indiff\u00e9rence et le m\u00e9pris dont elle giflait le monde, la mince carcasse d\u00e9jet\u00e9e en imposait encore. \u00c9chapper \u00e0 l'ennui. Ainsi Jean d'Ormesson commence-t-il, \u00e0 la mani\u00e8re d'un roman qui pourrait \u00eatre de Balzac, sa biographie de Chateaubriand. \u00c0 peu pr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9poque ainsi \u00e9voqu\u00e9e, Chateaubriand r\u00e9pondait \u00e0 un correspondant: C'est sans doute par erreur, Monsieur, qu'on vous a dit que j'habitais la terre... Et quelqu'un lui avait sugg\u00e9r\u00e9 de mettre en \u00e9pigraphe aux M\u00e9moires d'Outre-Tombe: Quotidie morior, c'est-\u00e0-dire Je meurs chaque jour. En somme, ce n'est pas sans une certaine d\u00e9lectation que Chateaubriand avait toute sa vie caress\u00e9 ses humeurs sombres (c'est une des raisons pour lesquelles Stendhal, qui \u00e9tait tout le contraire de lui, ne l'aimait pas). Toute sa vie, et dans sa jeunesse surtout, Chateaubriand \u00e9tait all\u00e9 de l'exaltation \u00e0 la d\u00e9r\u00e9liction, la premi\u00e8re pour \u00e9chapper \u00e0 l'ennui, la seconde lui donnant en somme du plaisir, -et le plaisir aussi de la mettre en phrases, belles, musicales, onduleuses, parfaites. Voici un homme qui n'\u00e9crivit pas de po\u00e9sie, ou si peu, mais qui, plus po\u00e8te que les rimailleurs, a influ\u00e9 sur la sensibilit\u00e9 de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'\u00e9crivains, un \u00e9crivain pour les \u00e9crivains comme il y a des peintres pour les peintres. Pensons au Je veux \u00eatre Chateaubriand ou rien... de Victor Hugo enfant...Les genoux couronn\u00e9s. N\u00e9 en 1768 (donc vingt ans en 1789), mort en juin 1848, en pleine r\u00e9volution ! Une vie prise dans l'Histoire ! Il fut l'homme \u00e0 la fois des orages et des m\u00e9lancolies, fils spirituel de Rousseau \u00e0 sa mani\u00e8re, h\u00e9ritier des Lumi\u00e8res par le biais de Malesherbes, et l'un des premiers, peut-\u00eatre le premier, des Romantiques. Diplomate, ambassadeur \u00e0 Rome, grand voyageur (il vit les \u00c9tats-Unis encore balbutiants, il lan\u00e7a la mode des voyages au Moyen-Orient), il avait aussi \u00e9t\u00e9 l'exil\u00e9 affam\u00e9 des rues de Londres, soupant du fumet d'un r\u00f4ti. Et aussi le garnement de Saint-Malo, \u00e9gratign\u00e9, d\u00e9penaill\u00e9, faisant les cent coups sur les remparts de la vieille cit\u00e9 corsaire. Venez, orages d\u00e9sir\u00e9s! Son p\u00e8re s'\u00e9tait enrichi gr\u00e2ce \u00e0 la course (la piraterie l\u00e9galis\u00e9e) et \u00e0 la traite des Noirs, mais l'usage breton voulait que les cadets n'h\u00e9ritassent de rien.  Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 songea \u00e0 se faire marin, puis pr\u00eatre, il n'avait aucune de ses vocations, la R\u00e9volution survint, il prit la plume pour \u00e9crire un Essai sur les R\u00e9volutions. Le reste suivit. La  terrible majest\u00e9 des spectacles oc\u00e9aniques et les courses dans les souterrains du ch\u00e2teau de Combourg avaient form\u00e9 sans sensibilit\u00e9, dont il s'\u00e9tait fait un orgueil ; aux petits hommes, il lan\u00e7ait: \u00ab Courez vous enfermer dans vos cit\u00e9s, allez vous soumettre \u00e0 vos petites lois, gagnez votre pain \u00e0 la sueur de votre corps ou d\u00e9vorer le pain du pauvre, \u00e9gorgez-vous pour un mot, pour un ma\u00eetre, doutez de l'existence de Dieu ou adorez-le sous des formes superstitieuses ! Moi, j'irai errant dans mes solitudes. pas un seul battement de mon cour ne sera comprim\u00e9, pas une seule de mes pens\u00e9es ne sera encha\u00een\u00e9e, je serai libre comme la Nature! \u00bb L'Enchanteur. Apr\u00e8s l'assassinat du duc d'Enghien, il devint le plus bel opposant \u00e0 Bonaparte. Quand les Bourbons revinrent, comme il n'en attendait gu\u00e8re, il ne fut pas d\u00e9\u00e7u. Cependant la politique fut l'une de ses passions, une autre \u00e9tant l'\u00e9criture, la troisi\u00e8me les femmes. Et si on l'appelait l'Enchanteur, ce n'\u00e9tait pas seulement pour son style... Les nommer toutes? Difficile. D'abord sa s\u0153ur Lucile (et de leurs amours chastement incestueuses on a le reflet dans Ren\u00e9), puis Delphine de Custine, Natalie de Noailles, Claire de Duras, \u00e9ventuellement C\u00e9leste qu'il \u00e9pousa assez distraitement, mais surtout Juliette R\u00e9camier, l'apparition en robe de soie blanche entrevue chez Mme de Sta\u00ebl, qui devait, aveugle, \u00eatre l'une des rares au bord de son lit de mort (c'est chez elle qu'il se rendait en clopinant le long de la rue du Bac) et aussi Pauline de Beaumont ; c'est elle qui, \u00e0 l'agonie, le fit approcher et lui chuchota \u00e0 l'oreille dans un souffle: Mon dernier r\u00eave sera pour vous. Bibliographie : Andr\u00e9 Maurois: Ren\u00e9 ou la vie de Chateaubriand. Grasset, 1938Jean d'Ormesson: Mon dernier r\u00eave sera pour vous. Latt\u00e8s, 1982Jean-Pierre Richard: Paysage de Chateaubriand. Seuil, 1967Jean-Paul Cl\u00e9ment: Chateaubriand, biographie morale et intellectuelle. Flammarion, 1998Jean-Paul Cl\u00e9ment: Chateaubriand, Des illusions contre des souvenirs. D\u00e9couvertes Gallimard, n\u00b0436Jean-Paul Cl\u00e9ment: Chateaubriand politique. Hachette, coll. Pluriel, 1987Jacqueline Queneau, Jean-Yves Patte, photos Guy Bouchet: Les Promenades de Chateaubriand. Ch\u00eane, 1998Les M\u00e9moires d'Outre-Tombe sont disponibles en deux volumes de la collection Quarto chez Gallimard. Les romans comme les r\u00e9cits de voyage se trouvent dans les collections de poche. La Correspondance g\u00e9n\u00e9rale est parue en cinq volumes chez Gallimard.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 30.11.2015", "L'humeur vagabonde du 30.11.2015", "Chateaubriand : \u201cJe meurs chaque jour...\u201d / HUM_2015-11-30T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Chateaubriand : \u201cJe meurs chaque jour...\u201d / HUM_2015-11-30T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 1/10", "Episode 1/10"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256704", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256704", "ece-7256703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sophie Audouin-Mamikonian, \u00e9crivaine pour la jeunesse, auteure de la s\u00e9rie des \"Tara Duncan\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71EEB997-F322-44E7-AF48-AD36DE232A7A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audouin-Mamikonian, Sophie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature de jeunesse", "science-fiction"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 30.11.2015", "Sophie Audouin-Mamikonian, \"Tara Duncan\" / ENSD_2015-11-30T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 30.11.2015", "Sophie Audouin-Mamikonian, \"Tara Duncan\" / ENSD_2015-11-30T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e en 1961, Sophie Audouin-Mamikonian est \u00e9lev\u00e9e essentiellement par ses grands-parents, \u00e0 grand renfort de sucreries et de lectures choisies (Dumas, Hugo, Corneille et Moli\u00e8re\u2026). \n\nMais cette belle formation est pervertie quand son beau-p\u00e8re lui fait d\u00e9couvrir la science-fiction\u2026", "N\u00e9e en 1961, Sophie Audouin-Mamikonian est \u00e9lev\u00e9e essentiellement par ses grands-parents, \u00e0 grand renfort de sucreries et de lectures choisies (Dumas, Hugo, Corneille et Moli\u00e8re\u2026). \n\nMais cette belle formation est pervertie quand son beau-p\u00e8re lui fait d\u00e9couvrir la science-fiction\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Audouin-Mamikonian, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257006", "ece-7257005"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La grande lessive", "source": "gico", "id": "asset-1470875", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Maurine Mercie re\u00e7oit la com\u00e9dienne, humoriste et \u00e9crivain Claude-Inga Barbey et de la mentor et coach de vie Ombeline Becker.", "title": "Claude-Inga Barbey", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "ART DRAMATIQUE", "ASSURANCE", "DIVORCE"], "alternativeExcerpt": ["Avec Claude-Inga Barbey", "Le talk-show rafraichissant et informatif qui aborde les pr\u00e9occupations quotidiennes des Romands !", "Avec Claude-Inga Barbey", "Un objet en silicone peu connu mais tr\u00e8s utile! Une chronique de St\u00e9phane Fontanet.", "Marie Morin, 52 ans, raconte sa descente aux enfers suite au d\u00e9part de son mari. Un reportage de Yann-Olivier Wicht.", "Maurine Mercier re\u00e7oit Claude-Inga Barbey, une humoriste, com\u00e9dienne, journaliste et \u00e9crivaine suisse.", "Le talk-show rafraichissant et informatif qui aborde les pr\u00e9occupations quotidiennes des Romands !"], "alternativeTitle": ["La grande lessive", "Avec Claude-Inga Barbey", "La grande lessive", "Les cups menstruelles", "D\u00e9truite par un divorce, qui suis-je d\u00e9sormais", "La semaine de Claude-Inga Barbey", "Avec Claude-Inga Barbey"], "imageURL": "//www.rts.ch/7239240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7185665", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MERCIER, Maurine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FONTANET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7185821", "ece-7185665"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCOURS", "POLICE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CALENDRIER"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "MAZZONE, LISA", "BAKER, BASTIAN", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-1476246", "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BOURGET, LE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "BOURGET, LE", "VAUD", "BEZNAU", "BERNE-VILLE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "La grande conf\u00e9rence sur le climat de la COP21 affiche le souhait d'un accord contraignant sur le climat", "50\u00e8me l\u00e9gislature \u00e0 Berne: la Verte Lisa Mazzone a centr\u00e9 son intervention sur l'environnement", "COP21: des enjeux de s\u00e9curit\u00e9 majeurs entourent l'\u00e9v\u00e8nement parisien", "COP21: Simonetta Sommaruga a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au nom de la Suisse ses ambitions pour le climat", "La centrale de Beznau (AG) est \u00e0 l\u2019arr\u00eat \u00e0 cause d\u2019un myst\u00e9rieux d\u00e9faut", "50\u00e8me l\u00e9gislature: le Neuch\u00e2telois Rapha\u00ebl Comte s'appr\u00eate \u00e0 diriger les d\u00e9bats des s\u00e9nateurs", "Su\u00e8de: l'int\u00e9gration est souvent lente et difficile pour les migrants", "COP21: Michel Beuret \u00e9voque la position centrale de Fran\u00e7ois Hollande dans la conf\u00e9rence", "Les calendriers de l'avent pour adultes se d\u00e9veloppent", "VD: la nouvelle offre d'h\u00e9li-taxi au d\u00e9part de Vevey a comme contrepartie un mauvais bilan carbone", "Economie suisse: le discours est en train de changer concernant le vote du 9 f\u00e9vrier sur les bilat\u00e9rales", "COP21: le but de la conf\u00e9rence est de limiter \u00e0 2 degr\u00e9s le r\u00e9chauffement moyen du climat sur l'ensemble de la Terre", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Barack Obama estime que nous sommes peut-\u00eatre la derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 pouvoir emp\u00eacher le d\u00e9sastre climatique.", "A 27 ans, il s'agit de la benjamine cette ann\u00e9e.", "La Conf\u00e9rence de Paris a lieu deux semaines apr\u00e8s les attentats des djihadistes.", "Extrait de son discours \u00e0 la tribune.", "Le r\u00e9acteur de Beznau 1 est un des plus anciens du monde, il ne sera pas red\u00e9marr\u00e9 avant 2016, et Beznau 2 pas avant d\u00e9cembre.", "Le pays scandinave est pourtant l'un des plus ouverts aux migrants en Europe.", "Ils proposent notamment des cosm\u00e9tiques ou des \u00e9chantillons d'alcool \u00e0 d\u00e9guster jour par jour.", "Cette nouvelle offre permet d'atteindre les Alpes vaudoises en quelques minutes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7185622", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Le Bourget Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7185622", "ece-7185620"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : A la conqu\u00eate de la Chine", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1407953", "durationSec": 1496, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["A la conqu\u00eate de la Chine", "S'opposer, de toutes ses forces, \u00e0 ce que l'on ne veut pas est devenu un v\u00e9ritable leitmotiv au Tessin, lorsque la lutte contre la r\u00e9duction ou la fermeture des ateliers des CFF de Bellinzone battait son plein."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "A la conqu\u00eate de la Chine", "A la conqu\u00eate de la Chine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7220683", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RSI", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7220683"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1474457", "thematicGeographicals": ["TRIPOLI (LIBAN)"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "St\u00e9phanie Remion est coordinatrice de projet \u00e0 Tripoli au Liban pour le compte de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res (MSF). Elle doit s'assurer que les programmes de MSF sur le terrain sont en accord avec les besoins de la population et que les \u00e9quipes travaillent en s\u00e9curit\u00e9.", "title": "La minute humanitaire : Coordinatrice de projet (Liban)", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MSF"], "thematicThemes": ["AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["Coordinatrice de projet (Liban)", "St\u00e9phanie Remion: Au d\u00e9but, ma famille se demandait pourquoi je voulais faire \u00e7a. Maintenant ils ont compris que c'est \u00e7a qui me fait vivre, qui me fait vibrer et que j'ai besoin de \u00e7a pour m'\u00e9panouir.", "St\u00e9phanie Remion: Au d\u00e9but, ma famille se demandait pourquoi je voulais faire \u00e7a. Maintenant ils ont compris que c'est \u00e7a qui me fait vivre, qui me fait vibrer et que j'ai besoin de \u00e7a pour m'\u00e9panouir.", "La minute humanitaire\nCoordinatrice de projet (Liban)", "St\u00e9phanie Remion: Au d\u00e9but, ma famille se demandait pourquoi je voulais faire \u00e7a. Maintenant ils ont compris que c'est \u00e7a qui me fait vivre, qui me fait vibrer et que j'ai besoin de \u00e7a pour m'\u00e9panouir."], "alternativeTitle": ["La minute humanitaire : Coordinatrice de projet (Liban)", "Coordinatrice de projet (Liban)", "La minute humanitaire", "Le court du jour", "La minute humanitaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/7283544.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7185656", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "DEV.TV", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7185656", "ece-7185942"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "id": "asset-1467877", "durationSec": 3407, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale finale de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du concours Inventer demain.", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "MORGES", "ESPAGNE", "ANGLETERRE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["Emission TTC sp\u00e9ciale finale de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du concours Inventer demain."], "alternativeExcerpt": ["- Pr\u00e9sentation du jury\n- Patrick K\u00fcnzler (CH) : la chaise en apesanteur\n- Stefano Tassin (CH) : le traitement du parkinson\n- Hugues De Chaumont (F) : la canne blanche intelligente\n- Recyclage des pneus\n- J\u00e9r\u00f4me Delamare (F) : le g\u00e9n\u00e9rateur miniature d'\u00e9lectricit\u00e9\n- Steve Tanner (CH) : le robot des champs\n- Le couteau connect\u00e9\n- S\u00e9verine Sigrist (F) : le pancr\u00e9as bio-artificiel\n- Classement final et remise du Prix", "Le point sur les inovations en Suisse avec Anne Southam, Pr\u00e9sidente H\u00f4tels et Patrimoine.", "Travail, sant\u00e9, environnement... Quelle sera l'invention qui va changer votre vie? Qui sera la nouvelle star de l'innovation? 6 entrepreneurs, Suisses et Fran\u00e7ais, viendront d\u00e9fendre leur invention en direct face \u00e0 un grand jury.", "- Pr\u00e9sentation du jury\n- Patrick K\u00fcnzler (CH) : la chaise en apesanteur\n- Stefano Tassin (CH) : le traitement du parkinson\n- Hugues De Chaumont (F) : la canne blanche intelligente\n- Recyclage des pneus\n- J\u00e9r\u00f4me Delamare (F) : le g\u00e9n\u00e9rateur miniature d'\u00e9lectricit\u00e9\n- Steve Tanner (CH) : le robot des champs\n- Le couteau connect\u00e9\n- S\u00e9verine Sigrist (F) : le pancr\u00e9as bio-artificiel\n- Classement final et remise du Prix", "- Pr\u00e9sentation du jury\n- Patrick K\u00fcnzler (CH) : la chaise en apesanteur\n- Stefano Tassin (CH) : le traitement du parkinson\n- Hugues De Chaumont (F) : la canne blanche intelligente\n- Recyclage des pneus\n- J\u00e9r\u00f4me Delamare (F) : le g\u00e9n\u00e9rateur miniature d'\u00e9lectricit\u00e9\n- Steve Tanner (CH) : le robot des champs\n- Le couteau connect\u00e9\n- S\u00e9verine Sigrist (F) : le pancr\u00e9as bio-artificiel\n- Classement final et remise du Prix", "- Pr\u00e9sentation du jury\n- Patrick K\u00fcnzler (CH) : la chaise en apesanteur\n- Stefano Tassin (CH) : le traitement du parkinson\n- Hugues De Chaumont (F) : la canne blanche intelligente\n- Recyclage des pneus\n- J\u00e9r\u00f4me Delamare (F) : le g\u00e9n\u00e9rateur miniature d'\u00e9lectricit\u00e9\n- Steve Tanner (CH) : le robot des champs\n- Le couteau connect\u00e9\n- S\u00e9verine Sigrist (F) : le pancr\u00e9as bio-artificiel\n- Classement final et remise du Prix"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "J\u00e9r\u00f4me Delamare (F): le g\u00e9n\u00e9rateur miniature d'\u00e9lectricit\u00e9", "Recyclage des pneus", "Patrick K\u00fcnzler (CH): la chaise en apesanteur", "Stefano Tassin (CH): le traitement du parkinson", "Classement final et remise du Prix", "Steve Tanner (CH): le robot des champs", "S\u00e9verine Sigrist (F): le pancr\u00e9as bio-artificiel", "Hugues De Chaumont (F): la canne blanche intelligente", "Le couteau connect\u00e9", "Finale du concours \"Inventer demain\"", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7241271.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7185640", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7185640", "ece-7186472", "ece-7185910", "ece-7185835"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1465120", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 386", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "30.11.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7185672", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7185672"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)"], "id": "asset-1471082", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3688, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat entre les pr\u00e9sidents de groupe parlementaire des 5 principaux partis de Suisse.", "title": "Les nouveaux patrons du Parlement", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne\nLes nouveaux patrons du Parlement", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne.", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne\nLes nouveaux patrons du Parlement"], "alternativeTitle": ["Classe politique", "Les nouveaux patrons du Parlement", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne", "Classe politique", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne"], "imageURL": "//www.rts.ch/6207605.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7185801", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7185801", "ece-7185799"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES"], "visualPersons": ["MARCHAND, GUY", "SHIFFRIN, MIKAELA", "CHABLE, CHARLOTTE"], "id": "asset-1476244", "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "ASPEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Convention sur la ligne de train B\u00e2le-Bienne: entretien avec Philippe Receveur, ministre de l'Environnement (JU)", "Salaire m\u00e9dian en Suisse: r\u00e9action de Daniel Lampart, Premier secr\u00e9taire de l'Union syndicale suisse", "NE/ Le Minimag: 600 oeuvres d'artistes aborig\u00e8nes australiens ont \u00e9lu domicile au mus\u00e9e La Grange \u00e0 M\u00f4tiers", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Ouverture de la 50\u00e8me l\u00e9gislature: l'analyse de Pierre-Olivier Volet \u00e0 Berne", "COP21: Simonetta Sommaruga d\u00e9finit le r\u00f4le de la Suisse lors de cette grande conf\u00e9rence", "La COP21 a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 Paris en pr\u00e9sence de plusieurs dizaines de chefs d'Etat", "Ski alpin: l'Am\u00e9ricaine Mikaela Schiffrin remporte facilement le slalom d'Aspen", "L'invit\u00e9 culturel: l'acteur et musicien Guy Marchand pr\u00e9sente son livre \"Carnet d'un chanteur de casino hors-saison\"", "COP21/ S\u00e9curit\u00e9: le point avec Michel Beuret \u00e0 Paris", "Le Pape Fran\u00e7ois appelle \u00e0 refuser la violence et la haine lors de sa derni\u00e8re \u00e9tape africaine en Centrafrique", "12h45", "Guy Marchand sous le charme des journalistes du 12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7185691", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est le seul mus\u00e9e en Suisse enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 cet art si particulier.", "Le but clairement affich\u00e9 est de trouver un accord pour limiter le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te.", "La Vaudoise Charlotte Chable se classe pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re dans le Top 10.", "Le livre n'est pas exactement une biographie, mais plut\u00f4t une compilation de divers souvenirs artistiques.", "L'Etat africain est d\u00e9chir\u00e9 par un conflit entre chr\u00e9tiens et musulmans.", "Le chanteur, com\u00e9dien et \u00e9crivain fran\u00e7ais revendique sa r\u00e9putation d'homme \u00e0 femmes, mais pas dans le sens que l'on croit. Toujours est-il que Claire Burgy et Jennifer Covo ne l'ont pas laiss\u00e9 indiff\u00e9rent sur le plateau du 12h45."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7185986", "ece-7185691"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "TRAIN", "SANS-ABRI", "FOYER", "BATEAU SOLAIRE", "BATEAU SOLAIRE"], "visualPersons": ["MARRA, ADA"], "id": "asset-1476245", "durationSec": 1125, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PRILLY", "DELEMONT", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "RENENS", "LAUSANNE", "PARIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: une nouvelle structure va accueillir les sans-abris \u00e0 Renens gr\u00e2ce \u00e0 la Fondation M\u00e8re Sofia", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Planet Solar: Guy-Olivier Chappuis s'est embarqu\u00e9 avec le c\u00e9l\u00e8bre navigateur G\u00e9rard d'Aboville", "VD: un centre d'accueil pour les malades d'Alzheimer f\u00eate ses 5 ans \u00e0 Prilly", "Une convention a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e pour doubler les trains entre B\u00e2le et Bienne via Del\u00e9mont", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ce sera un lieu d'accueil au fonctionnement un peu diff\u00e9rent.", "A l'occasion de la COP21, l'embarcation a rejoint Paris.", "Il est ouvert 24h sur 24, de quoi soulager grandement les proches des malades.", "La Convention vise des cadences am\u00e9lior\u00e9es, le doublement d'une partie du tron\u00e7on, et des connexions facilit\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7185617", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7185617", "ece-7185912", "ece-7185615"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Le march\u00e9 de No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-32A24475-18BC-4B95-98EC-43F67854B2E3", "durationSec": 241, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-30T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-30T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7256808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7256808", "ece-7256805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Syrie (1/5) : La Syrie", "id": "sound-EBCAE466-E20C-459D-B1BA-244DF05822B2", "durationSec": 3333, "publicationDate": "2015-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \r\nLa Syrie\r\nDu diagnostic \u00e0 la propagation\r\nUne trag\u00e9die \u00e0 fragmentation\r\nUne semaine d'Histoire Vivante sur ce qui se joue en Syrie en ce moment en faisant appel \u00e0 l'histoire ainsi qu'\u00e0 l'enqu\u00eate de terrain. \r\nDimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir sur RTS Deux: \" Disparus, la guerre invisible de Syrie \" un documentaire de Sophie Nivelle-Cardinale et Etienne Huver (France / 2015)\r\nEn Syrie, chacun a dans son entourage un p\u00e8re, un fr\u00e8re ou un ami qui n'est jamais rentr\u00e9 chez lui. Des hommes mais aussi des femmes et des enfants, musulmans, chr\u00e9tiens ou kurdes, dont on est sans nouvelles. Autant de disparus, enlev\u00e9s par le r\u00e9gime, peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 morts ou qui croupissent dans les centres de torture. R\u00e9cit.\r\nAujourd'hui, rencontre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Pichon  historien sp\u00e9cialiste du monde arabe. Il a \u00e9crit \" Syrie : pourquoi l'Occident s'est tromp\u00e9 \" paru aux Editons du Rocher.\r\nLien : <http://frederic-pichon.com/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 30.11.2015", "Histoire vivante du 30.11.2015", "La Syrie (1/5) / HV_2015-11-30T20:03:45_histoire-vivante", "La Syrie (1/5) / HV_2015-11-30T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Pichon\u00a0 historien sp\u00e9cialiste du monde arabe. Il a \u00e9crit \"Syrie: pourquoi l\u02b9Occident s\u02b9est tromp\u00e9\" paru aux Editons du Rocher.", "Rencontre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Pichon\u00a0 historien sp\u00e9cialiste du monde arabe. Il a \u00e9crit \"Syrie: pourquoi l\u02b9Occident s\u02b9est tromp\u00e9\" paru aux Editons du Rocher."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7257043", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7257043", "ece-7257042"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Staline-Trotsky. Le tsar et le proph\u00e8te", "genres": ["Histoire \u00e9trang\u00e8re"], "id": "asset-1438083", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-11-29T21:50:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "taki mundo 2015", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1451508", "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-11-29T12:30:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Eglises genevoises mobilis\u00e9es pour l'Orient", "id": "sound-4FC6737D-AFFD-454D-A0ED-382F71484E85", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Irak", "Syrie"], "durationSec": 622, "publicationDate": "2015-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "solidarit\u00e9", "oecum\u00e9nisme", "bienfaisance", "guerre civile"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kurdy, Georges\r\n* * Les Eglises protestante, catholique romaine et catholique chr\u00e9tienne \u00e0 Gen\u00e8ve cr\u00e9ent un r\u00e9seau de solidarit\u00e9 pour les victimes des conflits, en particulier en Syrie et en Irak.\r\nElles proposent des rendez-vous cultuels et culturels durant l'Avent pour venir en aide aux victimes l\u00e0-bas et aux r\u00e9fugi\u00e9s ici.\r\n--- plus value ---\r\nChemin de solidarit\u00e9, c'est le nom du r\u00e9seau de solidarit\u00e9 que mettent en place les Eglises \u00e0 Gen\u00e8ve. Elles ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es par des Syriens chr\u00e9tiens \u00e9tablis en Suisse depuis plusieurs ann\u00e9es.\u00a0 Solidaires de leurs concitoyens, soucieux de sauver leur culture chr\u00e9tienne d'Orient, ces derniers souhaitent sensibiliser les chr\u00e9tiens de Suisse \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'aider \u00e0 l'int\u00e9gration ici et coordonner les aides sur place.M\u00e9decin syrien, de confession chr\u00e9tienne, r\u00e9fugi\u00e9 en Suisse, Georges Kurdy est au micro d'Evelyne Oberson.", "alternativeExcerpt": ["Les Eglises protestante, catholique romaine et catholique chr\u00e9tienne \u00e0 Gen\u00e8ve cr\u00e9ent un r\u00e9seau de solidarit\u00e9 pour les victimes des conflits, en particulier en Syrie et en Irak.\n\nElles proposent des rendez-vous cultuels et culturels durant l\u2019Avent pour venir en aide aux victimes l\u00e0-bas et aux r\u00e9fugi\u00e9s ici."], "alternativeTitle": ["Eglises genevoises mobilis\u00e9es pour l\u2019Orient / HFR_2015-11-29T19:03:45_sequence-1", "Hautes fr\u00e9quences du 29.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7254852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7254849"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Grand Prix Suisse de Musique 2015 (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2757D58E-2973-4F32-84C9-44769AA19B6A", "durationSec": 6915, "publicationDate": "2015-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e4rtsch, Nik"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Deuxi\u00e8me \u00e9mission d'une s\u00e9rie de trois sur le Grand Prix Suisse de Musique 2015, son 1er Prix donn\u00e9 au compositeur, hautbo\u00efste, et pianiste Heinz Holliger, mais \u00e9galement ses nomin\u00e9s, des musiciens dont les univers regroup\u00e9s forment une palette h\u00e9t\u00e9roclite et passionnante. Ces musiciens vous avez pu les entendre en entretien dans \"Musique en m\u00e9moire\" du 16 au 20 novembre sur Espace 2, dans \"Musique d'avenir\" nous prolongeons ces rencontres en parole, mais aussi en musique. Ce soir, portrait du pianiste Nik B\u00e4rtsch et diffusion du concert enregistr\u00e9 le 26 ao\u00fbt 2015 aux Jardins musicaux de Cernier.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 29.11.2015", "Grand Prix Suisse de Musique 2015 (2/3) / MAV_2015-11-29T22:03:45_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 29.11.2015", "Grand Prix Suisse de Musique 2015 (2/3) / MAV_2015-11-29T22:03:45_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["Deuxi\u00e8me \u00e9mission d'une s\u00e9rie de trois sur le Grand Prix Suisse de Musique 2015, son 1er Prix donn\u00e9 au compositeur, hautbo\u00efste, et pianiste Heinz Holliger, mais \u00e9galement ses nomin\u00e9s, des musiciens dont les univers regroup\u00e9s forment une palette h\u00e9t\u00e9roclite et passionnante. Ces musiciens vous avez pu les entendre en entretien dans \"Musique en m\u00e9moire\" du 16 au 20 novembre sur Espace 2, dans \"Musique d'avenir\" nous prolongeons ces rencontres en parole, mais aussi en musique. \n\nCe soir, portrait du pianiste Nick B\u00e4rtsch et diffusion du concert enregistr\u00e9 le 26 ao\u00fbt 2015 aux Jardins musicaux de Cernier.", "Deuxi\u00e8me \u00e9mission d'une s\u00e9rie de trois sur le Grand Prix Suisse de Musique 2015, son 1er Prix donn\u00e9 au compositeur, hautbo\u00efste, et pianiste Heinz Holliger, mais \u00e9galement ses nomin\u00e9s, des musiciens dont les univers regroup\u00e9s forment une palette h\u00e9t\u00e9roclite et passionnante. Ces musiciens vous avez pu les entendre en entretien dans \"Musique en m\u00e9moire\" du 16 au 20 novembre sur Espace 2, dans \"Musique d'avenir\" nous prolongeons ces rencontres en parole, mais aussi en musique. \n\nCe soir, portrait du pianiste Nick B\u00e4rtsch et diffusion du concert enregistr\u00e9 le 26 ao\u00fbt 2015 aux Jardins musicaux de Cernier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7254503", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "B\u00e4rtsch, Nik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7254503", "ece-7254502"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130", "id": "sound-014BA71C-896C-4313-BCFF-3147608D1C97", "durationSec": 3252, "publicationDate": "2015-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des \"mont\u00e9es\" et des profondeurs \u00e0 la fois, le psaume 130 (\"De profundis\") a \u00e9t\u00e9 abondamment mis en musique \u00e0 toutes les \u00e9poques.Des 8 versions de Charpentier aux compositeurs du XXIe si\u00e8cle, la Psalt\u00e9rophilie en d\u00e9monte la m\u00e9canique musicale.", "alternativeExcerpt": ["Du fond de ma pens\u00e9e\nDe profundis clamavi (129)"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130 / INI_2015-11-29T06:04:00_psalterophilie", "Initiales du 29.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7254497", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7254495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "COP21: les efforts de la Suisse sont-ils suffisants?", "id": "sound-E4853EEB-5432-494E-9C6F-723793442901", "durationSec": 692, "publicationDate": "2015-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2015;Yannick Buttet, conseiller national PDC VS + Ad\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale vaudoise et co-pr\u00e9sidente des verts suisses\r\nCOP21: les efforts de la Suisse sont-ils suffisants? *** La conf\u00e9rence de Paris sur le climat, la COP21, s'ouvrira officiellement demain. Des entretiens pr\u00e9paratoires ont d\u00e9but\u00e9 en cette fin de journ\u00e9e d\u00e9j\u00e0. Objectif: aboutir \u00e0 un accord mondial sur une r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. La Suisse prendra part aux discussions. La Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard fera le d\u00e9placement, avec la volont\u00e9 que la COP21 d\u00e9bouche sur un accord contraignant engageant tous les Etats. La position de n\u00e9gociation de la Suisse est-elle assez ambitieuse? Et surtout les efforts consentis par la Conf\u00e9d\u00e9ration sont-ils suffisants?\r\nYannick Buttet, conseiller national PDC VS\r\n** 83 ** 64)\r\n- Selon vous, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est suffisamment ambitieux?\r\n- Ne craignez-vous pas que la progression de la droite au parlement ne casse tous les efforts entrepris en Suisse?\r\n- Les projets de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ne suffisent pas \u00e0 respecter la limite maximale de 2\u00b0C d'augmentation de la temp\u00e9rature... Vous pouvez vivre avec \u00e7a?\r\n- La Suisse fait des efforts dans l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les logements. Dans le domaine de la mobilit\u00e9 en fait-on assez aussi?\r\n- Vous ne croyez pas \u00e0 l'id\u00e9e que la protection du climat est un moteur de croissance en Suisse aussi?\r\n- Agir \u00e0 l'\u00e9tranger, pour r\u00e9duire l'impact du r\u00e9chauffement climatique, n'est-ce pas aussi pr\u00e9venir des d\u00e9placements de populations importants? Eviter de devoir accueillir des vagues de migrants...?\r\n- Pourtant le r\u00e9chauffement climatique a des cons\u00e9quences directes en Suisse: la canicule cet \u00e9t\u00e9, un mois de novembre tr\u00e8s sec. Vous qui \u00eates valaisan, cela peut aussi avoir des cons\u00e9quences n\u00e9gatives pour les stations de ski en Valais, non?\r\n- Dans une lettre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les Eglises suisses appellent \u00e0 plus de responsabilit\u00e9, pour un engagement contraignant. Vous \u00eates membre du parti d\u00e9mocrate CHR\u00c9TIEN... la protection du climat n'est-elle pas aussi dict\u00e9e par votre religion?\r\nAd\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale vaudoise et co-pr\u00e9sidente des verts suisses\r\nDIR STUDIO LSN ** 05)\r\n- Le CF veut un accord contraignant... c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal non? Que manque-t-il?\r\n- La Suisse doit-elle montrer l'exemple? Plus qu'elle le fait aujourd'hui?\r\n- Au niveau suisse, vous exigez que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9duise ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d'au moins 60% d'ici 2030. Int\u00e9gralement en Suisse. Ca para\u00eet compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en oeuvre...\r\n- Autre inqui\u00e9tude: les investissements dans le carbone. Avec le risque que cette bulle carbone explose. Pour vous, il faut renoncer compl\u00e8tement aux investissements dans les \u00e9nergies fossiles?\r\n- Vous demandez une contribution d'un milliard par an pour la protection du climat dans les pays du Sud... La Suisse fait d\u00e9j\u00e0 beaucoup avec l'aide au d\u00e9veloppement, non? C'est pas suffisant?\r\n- N'est-ce pas normal de se concentrer d'abord sur les d\u00e9fis en Suisse, notamment le franc fort, et seulement apr\u00e8s sur la protection des pays du Sud contre le r\u00e9chauffement climatique?\r\n- A force d'\u00eatre trop ambitieux, ne risque-t-on pas de faire tout capoter et de se retrouver avec un accord \u00e0 minima \u00e0 Paris?", "alternativeExcerpt": ["La conf\u00e9rence de Paris sur le climat (COP21) s'ouvrira officiellement lundi. Des entretiens pr\u00e9paratoires ont d\u00e9but\u00e9 en cette fin de journ\u00e9e d\u00e9j\u00e0. L'objectif est d'aboutir \u00e0 un accord mondial sur une r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. La Suisse prendra part aux discussions. La Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard fera le d\u00e9placement, avec la volont\u00e9 que la COP21 d\u00e9bouche sur un accord contraignant engageant tous les Etats. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Yannick Buttet (PDC/VS) et Ad\u00e8le Thorens (Les Verts/VD)."], "alternativeTitle": ["COP21: les efforts de la Suisse sont-ils suffisants? / FOR_2015-11-29T18:02:00_developpement-2", "Forum du 29.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Chronique de Daniel Cherix: Les sangliers", "id": "sound-7CCCB1DD-523E-4219-9C70-9E7132644767", "durationSec": 226, "publicationDate": "2015-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sanglier"], "alternativeExcerpt": ["Le nombre de sangliers en Europe a augment\u00e9 parfois de mani\u00e8re presqu'exponentielle! Pourquoi: les chercheurs se sont bas\u00e9s sur les statistiques de chasse, les accidents de la route. Ils ont constat\u00e9 que lorsque l\u2019hiver est doux, la population de sangliers augmente, surtout les sangliers de petite taille. Pourquoi?\n\nLa nourriture reste relativement abondante. Les sangliers plus petits r\u00e9sistants mieux au chaud qu\u2019au froid. Les petits sangliers s\u2019adaptent donc et augmentent en nombre. Solution? Pour l\u2019instant, ce sont les chasseurs qui ont du travail!"], "alternativeTitle": ["Chronique de Daniel Cherix: Les sangliers / MJA_2015-11-29T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 29.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7254880", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7254879"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse appel\u00e9e par les Eglises \u00e0 s'engager en faveur d'un accord \u00e0 la COP21", "id": "sound-E738C685-8AFB-4500-B895-A5ABCF26E802", "durationSec": 83, "publicationDate": "2015-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie;. Bernard Bovigny est membre du service d'information de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques\r\nLa Suisse appel\u00e9e par les Eglises \u00e0 s'engager en faveur d'un accord \u00e0 la COP21 La Suisse appel\u00e9e \u00e0 faire preuve de courage politique et \u00e0 s'engager activement en faveur d'un accord lors de la Conf\u00e9rence sur le changement climatique. Une d\u00e9l\u00e9gation men\u00e9es par la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard repr\u00e9sente la Suisse \u00e0 la COP 21 qui d\u00e9bute demain \u00e0 Paris. Dans une lettre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les Eglises suisses notent que les Etats qui contribuent au r\u00e9chauffement climatique doivent reconna\u00eetre leur responsabilit\u00e9, et qu'ils doivent s'engager de fa\u00e7on contraignante \u00e0 r\u00e9duire leurs \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Elles rappellent que les probl\u00e8mes environnements sont indissociables de la justice sociale. Bernard Bovigny est membre du service d'information de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses.", "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9l\u00e9gation men\u00e9e par la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard repr\u00e9sente la Suisse \u00e0 la COP 21 qui d\u00e9bute lundi \u00e0 Paris. Dans une lettre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les Eglises suisses notent que les Etats qui contribuent au r\u00e9chauffement climatique doivent reconna\u00eetre leur responsabilit\u00e9 et qu'ils doivent s'engager de fa\u00e7on contraignante \u00e0 r\u00e9duire leurs \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Elles rappellent que les probl\u00e8mes environnements sont indissociables de la justice sociale. Interview de Bernard Bovigny, membre du service d'information de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses."], "alternativeTitle": ["La Suisse appel\u00e9e par les Eglises \u00e0 s'engager en faveur d'un accord \u00e0 la COP21 / 12H30_2015-11-29T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 29.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274140", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7274139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9faite du FC Sion en Super league de football", "id": "sound-0CE964BB-ADCF-448D-860A-A2D99C86AA61", "durationSec": 202, "publicationDate": "2015-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9faite du FC Sion en Super league de football D\u00e9faite du FC Sion en Super League de football. \r\nLes Valaisans se sont inclin\u00e9s, chez eux face au FC Thoune, 2 \u00e0 1. \r\nHerv\u00e9 Borsier, le FC Sion a manqu\u00e9 un peu pr\u00e8s tout ce qu'il a entrepris cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Tourbillon. \r\n Son: Sion JDS Forum 1/2\r\nRelance: Le FC Sion qui doit r\u00e9agir rapidement. il lui reste trois matchs avant la pause hivernale dont deux tr\u00e8s important\r\n Son: Sion JDS Forum 2/2 \r\nExtro: \r\nDans les autres rencontres du jour, le leader B\u00e2le a battu Lucerne 3 \u00e0 0 et conservent 7 longueurs d'avance sur Grasshopper qui a \u00e9cras\u00e9 Zurich 5 \u00e0 0 lors du 244e derby zurichois.", "alternativeExcerpt": ["Les Valaisans se sont inclin\u00e9s, chez eux face au FC Thoune, 2 \u00e0 1 en Super league de football. Le FC Sion a manqu\u00e9 un peu pr\u00e8s tout ce qu'il a entrepris ce dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Tourbillon."], "alternativeTitle": ["D\u00e9faite du FC Sion en Super league de football  / FOR_2015-11-29T18:08:00_developpement-5", "Forum du 29.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des soci\u00e9t\u00e9s suisses exposent leurs innovations en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable en marge de la COP21, comme la soci\u00e9t\u00e9 Ponzio \u00e9tudes sanitaires, \u00e0 Thierrens dans le canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-314E1FA8-E264-430F-B942-A33B4492FF81", "thematicGeographicals": ["Thierrens", "Vaud"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2015-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau us\u00e9e", "toilettes", "d\u00e9veloppement durable"], "excerpt": "En marge de la COP21 \u00e0 Paris, certaines entreprises suisses tiendront un stand au Grand Palais pour exposer leur technologie en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable. Des entreprises forc\u00e9ment actives pour la plupart, \u00e0 l'exception peut-\u00eatre des CFF ou de Creabeton, dans les cleantechs, \u00e0 savoir ces technologies respectueuses de l'environnement. ", "alternativeExcerpt": ["En marge de la COP21 \u00e0 Paris, certaines entreprises suisses tiendront un stand au Grand Palais pour exposer leur technologie en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable. Des entreprises forc\u00e9ment actives pour la plupart, \u00e0 l'exception peut-\u00eatre des CFF ou de Creabeton, dans les cleantechs, \u00e0 savoir ces technologies respectueuses de l'environnement. Interview de Marc Ponzio, patron d'une soci\u00e9t\u00e9 vaudoise sp\u00e9cialis\u00e9e dans la planification des technologies sanitaires ainsi que la construction et le d\u00e9veloppement de projets \u00e9cologiques."], "alternativeTitle": ["Des soci\u00e9t\u00e9s suisses exposent leurs innovations en marge de la COP21 / FOR_2015-11-29T18:04:00_developpement-3", "Forum du 29.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Ponzio", "name": "Ponzio, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274110"]}]}}