{"response": {"numFound": 15205, "start": 14500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "F.W. de Klerk : dans l'ombre de Mandela", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1403327", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["F. W. de Klerk: dans l'ombre de Mandela", "Le 2 f\u00e9vrier 1990, l'Afrique du Sud met un point final au r\u00e9gime d'apartheid. Le pr\u00e9sident F.W. de Klerk fait preuve d'un pragmatisme similaire \u00e0 M. Gorbatchev lorsqu'il sent tourner le vent de l'histoire.\nUn film de Nicolas Rossier\nProduction: Baraka Productions\nPropos\u00e9 par Emmanuel Tagnard", "F. W. de Klerk: dans l'ombre de Mandela", "F. W. de Klerk: dans l'ombre de Mandela", "Le 2 f\u00e9vrier 1990, l'Afrique du Sud met un point final au r\u00e9gime d'apartheid. Le pr\u00e9sident F.W. de Klerk fait preuve d'un pragmatisme similaire \u00e0 M. Gorbatchev lorsqu'il sent tourner le vent de l'histoire.\nUn film de Nicolas Rossier\nProduction: Baraka Productions\nPropos\u00e9 par Emmanuel Tagnard", "F. W. de Klerk: dans l'ombre de Mandela", "Le 2 f\u00e9vrier 1990, l'Afrique du Sud met un point final au r\u00e9gime d'apartheid. Le pr\u00e9sident F.W. de Klerk fait preuve d'un pragmatisme similaire \u00e0 M. Gorbatchev lorsqu'il sent tourner le vent de l'histoire.\nUn film de Nicolas Rossier\nProduction: Baraka Productions\nPropos\u00e9 par Emmanuel Tagnard"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "F.W. de Klerk: dans l'ombre de Mandela", "F. W. de Klerk: dans l'ombre de Mandela", "Dieu sait quoi", "F. W. de Klerk: dans l'ombre de Mandela", "Dieu sait quoi", "F. W. de Klerk: dans l'ombre de Mandela", "Dieu sait quoi", "F. W. de Klerk: dans l'ombre de Mandela"], "imageURL": "//www.rts.ch/6469653.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389861", "ece-6388430", "ece-6891483", "ece-6889799"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1380626", "thematicGeographicals": ["MONGOLIE"], "durationSec": 225, "mediaType": "video", "excerpt": "L'Agence adventiste d'aide et de d\u00e9veloppement (Adra) a fourni \u00e0 Delgermaa Dashzeveg du soutien et un cr\u00e9dit pour cr\u00e9er son entreprise de fabrication de p\u00e2tisserie dans l'ouest de la Mongolie.", "title": "Adra Mongolie", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["Adra Mongolie", "Adra Mongolie", "Adra Mongolie", "Adra Mongolie"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Adra Mongolie", "Ensemble", "Adra Mongolie", "Ensemble", "Adra Mongolie", "Ensemble", "Adra Mongolie"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6388396", "ece-6389765", "ece-6388383", "ece-6389763"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1404210", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur la saison de ski alpin 2014-2014 et sur les chances des Suisses aux Championnats du monde 2015 \u00e0 Vail et Beaver Creek.", "title": "D\u00e9bat : Le ski alpin suisse avant les Championnats du monde 2015 \u00e0 Vail et Beaver Creek", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat\nLe ski alpin suisse avant les championnats du monde 2015 \u00e0 Vail et Beaver Creek, USA"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, D\u00e9bat, Le ski alpin suisse avant les championnats du monde 2015 \u00e0 Vail et Beaver Creek, USA", "D\u00e9bat: le ski alpin suisse avant les championnats du monde 2015 \u00e0 Vail et Beaver Creek (USA)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3837903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6469636", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6469636"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Pour une lecture critique du Coran", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1401948", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Entretien: Le Coran alternatif\n- Reportage: La charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe", "A l'heure o\u00f9 des terroristes citent des sourates pour justifier leurs crimes, Faut pas croire interroge un intellectuel musulman r\u00e9formateur sur le coeur de la foi islamique: Le Coran. En Thrace, dans le Nord-Est de la Gr\u00e8ce, la charia est la base de la juridiction civile pour la minorit\u00e9 musulmane grecque d'origine turque.", "En Thrace, dans le Nord-Est de la Gr\u00e8ce, la charia est la base de la juridiction civile pour la minorit\u00e9 musulmane grecque d'origine turque.", "A l'heure o\u00f9 des terroristes citent des sourates pour justifier leurs crimes, Faut pas croire interroge un intellectuel musulman r\u00e9formateur sur le coeur de la foi islamique: Le Coran.", "- Entretien: Le Coran alternatif\n- Reportage: La charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe", "- Entretien: Le Coran alternatif\n- Reportage: La charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe", "- Entretien: Le Coran alternatif\n- Reportage: La charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe", "- Entretien: Le Coran alternatif\n- Reportage: La charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "- Entretien: Le Coran alternatif\n- Reportage: La charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe", "Pour une lecture critique du Coran", "Reportage: la charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe", "Entretien: le Coran alternatif", "Faut pas croire", "- Entretien: Le Coran alternatif\n- Reportage: La charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe", "Faut pas croire", "- Entretien: Le Coran alternatif\n- Reportage: La charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe", "Faut pas croire", "- Entretien: Le Coran alternatif\n- Reportage: La charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe", "Faut pas croire", "- Entretien: Le Coran alternatif\n- Reportage: La charia est appliqu\u00e9e aussi en Europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6480386.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371357", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371357", "ece-6369509", "ece-6369293", "ece-6369122", "ece-6369094"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["AVALANCHE", "STATION DE SKI", "TOURISME", "ENNEIGEMENT", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "RENDEMENT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "OPEN D'AUSTRALIE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "LEVRAT, CHRISTIAN", "LUSCHER, CHRISTIAN", "HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-1406529", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["GRISONS", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "LILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["OPUS ONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Tennis: Martina Hingis est une \u00e9ternelle revenante du tennis", "Visite de Simonetta Sommaruga \u00e0 Bruxelles: le point avec Isabelle Ory", "Le 1er f\u00e9vrier 2000 la France basculait dans la semaine des 35 heures", "VD: l'abondance de neige fra\u00eeche devrait compenser un d\u00e9but de saison m\u00e9diocre", "Opacit\u00e9 sur les prix des m\u00e9dicaments: l'analyse de Nathalie Bougeard", "#Tasvulactu?: les \u00e9l\u00e8ves du cycle de P\u00e9rolles (FR) s'expriment sur l'initiative contre l'immigration de masse", "Expo Titanic: la question de la rentabilit\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements pour les organisateurs locaux se pose", "Huit personnes ont p\u00e9ri dans des avalanches en Suisse", "L'anti-canc\u00e9reux Perjeta est embl\u00e9matique de l'opacit\u00e9 sur les prix des m\u00e9dicaments", "Les partis suisses s'interrogent sur la mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["A 34 ans, elle a remport\u00e9 le double mixte de l'Open d'Australie.", "Simonetta Sommaruga doit tenter de relancer les discussions sur la libre circulation.", "C'est l'une des mesures embl\u00e9matiques de la gauche au pouvoir en France.", "Les stations de ski se montrent optimistes pour les rel\u00e2ches de f\u00e9vrier.", "Ils \u00e9voquent \u00e9galement Stan Wawrinka et Roger Federer.", "L'exposition Titanic vient de fermer ses portes \u00e0 Gen\u00e8ve et a connu un grand succ\u00e8s.", "L'accident le plus grave s'est produit dans les Grisons, malgr\u00e9 les multiples mises en garde.", "Un exemple aussi des strat\u00e9gies commerciales subies par les m\u00e9decins, les assureurs et les patients.", "Cette mise en oeuvre reste un vrai casse-t\u00eate pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389807", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389805", "ece-6389807"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1407308", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2015-01-31T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "sign\u00e9", "Le 19h30 sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6388017", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6388017", "ece-6388015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Suisse: la Transition \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Quels en sont au juste les axes principaux? En quoi nos modes de vie seront-ils affect\u00e9s et modifi\u00e9s par cette nouvelle politique et quels en sont les enjeux? L'\u00e9clairage de Jean-Claude Keller, physicien \u00e0 la retraite, Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois, Christophe Baillif, directeur du laboratoire photovolta\u00efque et couches minces de l'EPFL", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6DE183AE-130E-4A48-B27A-2C9835CD8E73", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1478, "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie renouvelable", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie", "\u00e9nergie solaire", "futurologie", "\u00e9nergie \u00e9olienne", "\u00e9nergie, ressources et mat\u00e9riaux"], "excerpt": "A la suite de la catastrophe nucl\u00e9aire de Fukushima survenue en mars 2011, la Suisse fut l'une des rares nations \u00e0 choisir une sortie progressive du nucl\u00e9aire.\r\nMais au-del\u00e0 des risques li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, l'\u00e9v\u00e8nement de Fukushima agit comme un catalyseur pour acc\u00e9l\u00e9rer une in\u00e9vitable transition \u00e9nerg\u00e9tique globale permettant d'assurer \u00e0 l'avenir un approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique durable, respectueux de l'environnement, qui pr\u00e9serve la ressource et nous lib\u00e8re de notre d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles.\r\nSous l'impulsion de Doris Leuthard et de son d\u00e9partement (DETEC), la conf\u00e9d\u00e9ration s'est donc attel\u00e9e \u00e0 un ambitieux projet de loi qui, s'il est accept\u00e9 au bout du processus d\u00e9mocratique, entra\u00eenera de profonds bouleversements dans nos modes de production et dans nos habitudes de consommation. \r\nL'objectif? Consommer moins d'\u00e9nergie; et mieux, tout en sortant progressivement du nucl\u00e9aire qui repr\u00e9sente aujourd'hui un peu moins de 40% de l'\u00e9lectricit\u00e9 produite en Suisse, la remplacer \u00e0 terme par des \u00e9nergies renouvelables.\r\nLe dossier est techniquement complexe, politiquement d\u00e9licat. Lucile Solari a choisi de s'int\u00e9resser \u00e0 l'esprit de cette loi, pour en comprendre le moteur et les objectifs \u00e0 long terme. \r\nElle re\u00e7oit Jean-Claude Keller, physicien et enseignant \u00e0 la retraite, aujourd'hui conf\u00e9rencier sur les th\u00e9matiques du changement climatique et de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, et Roger Nordmann, Conseiller National Socialiste et rapporteur de la Commission du conseil National sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique, et enfin Christophe Ballif, Directeur du laboratoire photovolta\u00efque et couches minces de l'EPFL, en charge du projet \"Nouvelle G\u00e9n\u00e9ration du Photovolta\u00efque\" au sein du PNR 70", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du laboratoire photovolta\u00efque et couches minces de l'EPFL", "name": "Baillif, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "physicien retrait\u00e9", "name": "Keller, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la Gr\u00e8ce, l'Espagne. Uusqu'o\u00f9 ira la gauche radicale europ\u00e9enne ? : Reportage \u00e0 Valence avec les interviews de participants \u00e0 une manifestation", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2AB33A71-3233-4F52-9803-A943EC272926", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 867, "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Podemos (parti politique espagnol)", "Syriza"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection"], "excerpt": "Le parti Podemos, issu des Indign\u00e9s, compte bien s'emparer \u00e0 son tour du pouvoir en Espagne. Il repr\u00e9sente une r\u00e9elle menace pour les partis en place, puisque les sondages le donnent en t\u00eate devant les conservateurs (PP) actuellement au pouvoir et l'opposition socialiste (PSOE). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire international du Parti populaire espagnol, d\u00e9put\u00e9 de Madrid", "name": "Garc\u00eda, Jos\u00e9 Ram\u00f3n", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de taxi qui ne fait pas confiance au parti Pod\u00e9mos", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la direction national de \u00ab l' Assembl\u00e9e citoyenne \u00bb ", "name": "Lago, Jorge", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditorialiste ", "name": "Juliana, Enric", "type": "Participant"}, {"role": "participants \u00e0 une manifestation \u00e0 Madrid en soutien du parti Pod\u00e9mos", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique, d\u00e9put\u00e9 du Parti socialiste de Navarre", "name": "Moscoso, Juan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "participants \u00e0 une manifestation \u00e0 Valence, en soutien du parti Pod\u00e9mos", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. En Espagne, le succ\u00e8s populaire de Podemos est ph\u00e9nom\u00e9nal : Commentaire de Val\u00e9rie Demon et interview de Beno\u00eet Pellistrandi, historien fran\u00e7ais, grand connaisseur de l'Espagne. - 2. Bras de fer entre la Gr\u00e8ce et l'Union europ\u00e9enne : Interview de C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie internationale \u00e0 l'Institut des Haute Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D29C932C-00D6-4A26-A0C9-1C0607CF810E", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Espagne"], "durationSec": 992, "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "relations internationales", "dette publique"], "excerpt": "1. Des dizaines de milliers de personnes ont particip\u00e9 \u00e0 la marche du changement  \u00e0 Madrid \u00e0 l'appel de Podemos, le parti anti-aust\u00e9rit\u00e9 espagnol, \u00e0 l'image de Syriza en Gr\u00e8ce. Podemos, est en t\u00eate des sondages devant les partis traditionnels qui rythment la vie politique espagnole depuis des d\u00e9cennies, les socialistes du PSOE et le parti populaire \u00e0 droite. - 2.  La Gr\u00e8ce souhaite un nouvel effacement de sa dette, l'Allemagne  s'y oppose cat\u00e9goriquement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie internationale \u00e0 l'Institut des Haute Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "historien fran\u00e7ais, grand connaisseur de l'Espagne", "name": "Pellistrandi, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-64A2FBCC-F16D-41F0-9576-017754EED3B3", "durationSec": 3424, "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On peut lui faire ce qu'on veut : la couper, la rembobiner, la scotcher, enregistrer dessus, effacer, r\u00e9-enregistrer dessus . la bande-magn\u00e9tique a chang\u00e9 l'histoire de l'enregistrement. Elle nous a permis de mentir, de d\u00e9multiplier le son, de falsifier la r\u00e9alit\u00e9, de rendre le temps infini.\r\nL'aventure de la bande magn\u00e9tique est \u00e0 d\u00e9couvrir dans \"Audioguide\".", "alternativeTitle": ["Audioguide du 31.01.2015", "Bande-magnetique / AUDIE_2015-01-31T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 31.01.2015", "Bande-magnetique / AUDIE_2015-01-31T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["On peut lui faire ce qu\u2019on veut : la couper, la rembobiner, la scotcher, enregistrer dessus, effacer, r\u00e9-enregistrer dessus \u2026 la bande-magn\u00e9tique a chang\u00e9 l\u2019histoire de l\u2019enregistrement. Elle nous a permis de mentir, de d\u00e9multiplier le son, de falsifier la r\u00e9alit\u00e9, de rendre le temps infini.\n\nL\u2019aventure de la bande magn\u00e9tique est \u00e0 d\u00e9couvrir dans \"Audioguide\".", "On peut lui faire ce qu\u2019on veut : la couper, la rembobiner, la scotcher, enregistrer dessus, effacer, r\u00e9-enregistrer dessus \u2026 la bande-magn\u00e9tique a chang\u00e9 l\u2019histoire de l\u2019enregistrement. Elle nous a permis de mentir, de d\u00e9multiplier le son, de falsifier la r\u00e9alit\u00e9, de rendre le temps infini.\n\nL\u2019aventure de la bande magn\u00e9tique est \u00e0 d\u00e9couvrir dans \"Audioguide\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6464893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6464893", "ece-6464892"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "id": "asset-1380320", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Gen\u00e8ve-ville : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique du canton de Vaud.", "title": "Compilation Prilly", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Compilation Prilly", "Compilation Prilly", "Compilation des meilleurs moments du Kiosque \u00e0 Musiques 2014 \u00e0 Prilly."], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Compilation Prilly", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Compilation Prilly", "Musique \u00e0 Prilly"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389918", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6388342", "ece-6389918"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Combat de g\u00e9ants en Afrique", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1376813", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROTECTION ANTI-AVALANCHES", "STATION DE SKI", "AVALANCHE", "PARTI POLITIQUE", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "ESTAMPE", "NUM\u00c9RISATION", "S\u00c9JOUR LINGUISTIQUE", "MAGN\u00c9TISEUR", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["IGLESIAS, PABLO", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "BURKHALTER, DIDIER", "MUELLER, PHILIPP", "WILLIAMS, SERENA", "SHARAPOVA, MARIA", "EMERY-TORRACINTA, ANNE"], "id": "asset-1406367", "durationSec": 1890, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["MADRID", "ANZERE", "LUGANO", "GENEVE-VILLE", "MELBOURNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE", "AARAU"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "backgrounds": ["Belle coul\u00e9e d'avalanche par beau temps."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Espagne: Podemos, un parti qui prend naissance dans le mouvement des Indign\u00e9s", "Le 19h30", "Tennis / Open d'Australie: Serena Williams s'est impos\u00e9e face \u00e0 Maria Sharapova", "Marche pour le changement \u00e0 Madrid: les explications de Jean Gordillo depuis Madrid", "Risques d'avalanches: les pr\u00e9cisions de Robert Bolognesi depuis Sion", "GE / ONU: les discussions se poursuivent pour ramener la stabilit\u00e9 en Libye", "Les championnats suisses de baristas auront lieu \u00e0 St Gall", "Le Mus\u00e9e des Beaux-Arts d'Aarau consacre une r\u00e9trospective \u00e0 Miriam Cahn", "Les avalanches font beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts humains", "Le Cesel ferme ses portes", "TI: Le PLR discute du franc fort \u00e0 Lugano", "Les magn\u00e9tiseurs et les gu\u00e9risseurs ont le vent en poupe", "La Biblioth\u00e8que nationale a mis en ligne plus de mille tableaux", "Espagne: le parti anti-lib\u00e9ral Podemos fait trembler le gouvernement en place"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389881", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le mouvement politique de gauche Podemos s\u00e9duit l'Espagne. En moins d'un an, 8'000 groupes de sympathisants ont pouss\u00e9 dans tout le pays. N\u00e9 du mouvement des Indign\u00e9s, le parti est en t\u00eate des sondages \u00e0 10 mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives espagnoles.", "L'Am\u00e9ricaine remporte ainsi son 19\u00e8me titre du Grand Chelem, elle n'a plus aucune rivale sur le circuit.", "Le pays est en proie au chaos depuis la mort de Mouammar Kadhafi il y a 4 ans.", "Les baristas sont ces professionnels qui ma\u00eetrisent l'art de l'espresso et le \u00ab\u00a0Latte Art\u00a0\u00bb.", "Cette r\u00e9trospective est r\u00e9alis\u00e9e au Centre culturel suisse de Paris, qui avait expos\u00e9 la peintre b\u00e2loise \u00e0 ses d\u00e9buts.", "Malgr\u00e9 les conseils de prudence, de nombreux skieurs sont sortis des pistes.", "C'est la cons\u00e9quence des coupes budg\u00e9taires au sein de l'instruction publique genevoise.", "Le Tessin, canton frontalier, est particuli\u00e8rement touch\u00e9 par les cons\u00e9quences de la d\u00e9cision de la BNS.", "Ces pratiques s'exposent au grand jour, et les cours pour apprendre \u00e0 le devenir soi-m\u00eame sont complets.", "Il s'agit d\u2019oeuvres des petits ma\u00eetres suisses qui montrent des paysages et des sc\u00e8nes de vie quotidienne.", "En pleine ann\u00e9e \u00e9lectorale, ce parti a r\u00e9ussi \u00e0 mobiliser des dizaines de milliers de personnes \u00e0 Madrid."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389879", "ece-6389881"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FRUIT (DENR\u00c9E)"], "id": "asset-1406368", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Hockey / LNA: Gotteron et Bienne continuent \u00e0 se battre pour la 8\u00e8me place", "Le 12h45", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Le kaki a conquis les Suisses", "TI: le PLR d\u00e9bat au sujet des votations du 8 mars", "Gr\u00e8ce: le bras de fer commence entre Ath\u00e8nes et Bruxelles au-sujet de la dette", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389923", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Bienne s'est impos\u00e9e face \u00e0 Berne (1-5) et Fribourg a fait la diff\u00e9rence contre Kloten (3-4 tb).", "Le kaki vendu ici provient surtout d'Espagne, l'un des principaux pays producteurs.", "Les pr\u00e9cisions de Jean-Marc Heuberger depuis Lugano.", "Angela Merkel refuse d'effacer la dette grecque comme le souhaitait le nouveau Premier ministre grec Al\u00e9xis Ts\u00edpras."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389923", "ece-6388060"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "id": "asset-1405302", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jost Von Reding pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 et une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-Zapping \u00e9mission 2", "visualGeographicals": ["SCHWYZ", "LUGANO", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "BALE-VILLE", "BERNE", "GRISONS", "BERNE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["OUTRE Zapping \u00e9mission 2", "Pour les personnes \u00e2g\u00e9es il n\u2019existe souvent pas d\u2019autre alternative que de r\u00e9duire leur nourriture en pur\u00e9e. Probl\u00e8mes de dentition et de d\u00e9glutition obligent. Mais les plats ainsi appr\u00eat\u00e9s ne sont gu\u00e8re app\u00e9tissants. Un cuisinier g\u00e9rontologue a mis au point un proc\u00e9d\u00e9 qui permet de restructurer la pur\u00e9e en des formes susceptibles de remettre l\u2019eau \u00e0 la bouche des a\u00een\u00e9s et de pr\u00e9server leur sant\u00e9.", "Sept gar\u00e7ons et une fille ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s en Chine pour venir passer un hiver en Suisse et suivre une formation de moniteur de ski en vue de l\u2019obtention du dipl\u00f4me helv\u00e9tique. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre feuilleton.", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "Le vandalisme \u00e0 Lugano prend des proportions assez alarmantes. Graffitis, vitres bris\u00e9es, commerces saccag\u00e9s, espaces publics d\u00e9figur\u00e9s, les autorit\u00e9s tentent de prendre des mesures contre ces actes men\u00e9s la nuit par de jeunes d\u00e9linquants. Les commer\u00e7ants vont m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 demander une protection polici\u00e8re.", "L\u2019Erythr\u00e9e est l\u2019une des plus dures dictatures au monde \u00e0 l\u2019heure actuelle. Schweizaktuell retrace le parcours d\u2019un Erythr\u00e9en arriv\u00e9 en Suisse pour retrouver sa famille et essayer de travailler et de vivre en paix. Il fait le r\u00e9cit de sa fuite et du calvaire qu\u2019il a v\u00e9cu avant de trouver refuge en Suisse.", "C'est l'\u00e9cole buissonni\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cole! Depuis 30 ans, l'\u00e9cole Villa Monte \u00e0 Galgenen, dans le canton de Schwyz, propose aux enfants une \u00e9ducation atypique, bas\u00e9e sur une absence presque totale de r\u00e8gles. Elle laisse \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve non seulement le choix du quand, mais aussi du quoi apprendre. Kulturplatz s'est immerg\u00e9 dans cette \u00e9cole utopiste durant une journ\u00e9e et a \u00e9galement rencontr\u00e9 d'anciens \u00e9l\u00e8ves\u2026", "OUTRE Zapping \u00e9mission 2", "OUTRE Zapping \u00e9mission 2", "OUTRE Zapping \u00e9mission 2", "OUTRE Zapping \u00e9mission 2"], "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping", "Le zap de la semaine", "Le clin d\u2019\u0153il \u2013 gag en lien avec le Carnaval de B\u00e2le", "OUTRE Zapping \u00e9mission 2", "L\u2019app\u00e9tit vient en regardant", "Godille chinoise (feuilleton)", "Outre-Zapping du 31 janvier 2015", "Les vandales se d\u00e9cha\u00eenent \u00e0 Lugano", "La fin d\u2019un long calvaire", "L\u2019\u00e9cole buissonni\u00e8re comme id\u00e9al", "OUTRE-Zapping", "OUTRE Zapping \u00e9mission 2", "OUTRE-Zapping", "OUTRE Zapping \u00e9mission 2", "OUTRE-Zapping", "OUTRE Zapping \u00e9mission 2", "OUTRE-Zapping", "OUTRE Zapping \u00e9mission 2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389910", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389910", "ece-6388326", "ece-6388299", "ece-6388283", "ece-6388023"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "id": "asset-1401797", "thematicGeographicals": ["SOLEURE", "LAUSANNE"], "durationSec": 771, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le producteur et animateur de l'\u00e9mission Vertigo Pierre Philippe Cadert \u00e9voque la pr\u00e9sence de l'\u00e9mission au festival Journ\u00e9es de Soleure. Le r\u00e9alisateur Nicolas Wadimoff, le co-directeur de la Lanterne magique Vincent Adatte et la directrice des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure Seraina Rohner parlent du partenariat entre la RTS et le cin\u00e9ma suisse. Le journaliste et critique de cin\u00e9ma Rafael Wolf \u00e9voque son m\u00e9tier. Le chef de projet \"Une histoire\" Antoine Zorzi et le responsable desk Documentation & Archives Vincent Seriot pr\u00e9sentent la nouvelle plateforme multim\u00e9dia sur l'histoire de la RTS.", "title": "Th\u00e8mes \u00e0 d\u00e9terminer", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA", "CRITIQUE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["A l\u2019occasion des Journ\u00e9es Cin\u00e9matographiques de Soleure, \u00ab Vertigo \u00bb re\u00e7oit des \u00ab protagonistes \u00bb du cin\u00e9ma suisse ; Toujours pour \u00ab Vertigo \u00bb, Rafael Wolf nous parle de son m\u00e9tier de critique de films. \u00ab Une Histoire \u00bb nous pr\u00e9sente une autre fa\u00e7on de d\u00e9couvrir la grande aventure de la Radio et de la T\u00e9l\u00e9vision en Suisse Romande."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389925", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6388285", "ece-6389925", "ece-6388011"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "id": "asset-1398295", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu anim\u00e9 par Enzo Lo Blue qui, accompagn\u00e9 de la banqui\u00e8re Vanessa Guagliani D'Aguanno,  propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans les rues de r\u00e9pondre \u00e0 10 questions de culture g\u00e9n\u00e9rale en 10 minutes, afin de gagner 1000 francs cash : les rues de Sion.", "title": "No 191 - Sion 1", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Sion (VS)", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash"], "imageURL": "//www.rts.ch/6489421.image", "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV  \u00e0 Sion . Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389895", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GUAGLIANI D'AGUANNO, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389895", "ece-6388368", "ece-6388021"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "id": "asset-1399174", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Concert du chanteur Damon Albarn \u00e0 l'Auditorium Stravinski lors du Montreux Jazz Festival 2014.", "title": "Damon Albarn", "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz Festival 2014\nDamon Albarn", "T\u00eate pensante de Blur, Damon Albarn a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans le mouvement Brit-Pop des ann\u00e9es 90, rappelant par moment la verve \u00ab sociale \u00bb de groupe comme les \u00ab Kinks \u00bb ou \u00ab Jam \u00bb. En 2000, il fonde \u00ab Gorillaz \u00bb un groupe virtuel qu'il quittera pour reprendre sa route avec Blur. Montreux l'a accueilli \u00e0 bras ouverts pour danser sur le fameux \u00ab Clint Eastwwood \u00bb de la p\u00e9riode Gorillaz ou \u00ab End Of A Century \u00bb de Blur. Histoire de ne pas se sentir trop d\u00e9pays\u00e9.", "Montreux Jazz Festival 2014\nDamon Albarn", "T\u00eate pensante de Blur, Damon Albarn a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans le mouvement Brit-Pop des ann\u00e9es 90, rappelant par moment la verve \u00ab sociale \u00bb de groupe comme les \u00ab Kinks \u00bb ou \u00ab Jam \u00bb. En 2000, il fonde \u00ab Gorillaz \u00bb un groupe virtuel qu'il quittera pour reprendre sa route avec Blur. Montreux l'a accueilli \u00e0 bras ouverts pour danser sur le fameux \u00ab Clint Eastwwood \u00bb de la p\u00e9riode Gorillaz ou \u00ab End Of A Century \u00bb de Blur. Histoire de ne pas se sentir trop d\u00e9pays\u00e9."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Damon Albarn", "Montreux Jazz Festival 2014\nDamon Albarn", "pl3in le poste on tour", "Damon Albarn", "Montreux Jazz Festival 2014\nDamon Albarn"], "imageURL": "//www.rts.ch/6490261.image", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6666719", "ece-6388037"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1397191", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le pr\u00e9sident du PDC suisse Christophe Darbellay.", "title": "Emission 3 : Christophe Darbellay", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "L\u2019invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Sven Pahud", "Le porno, rempart contre l'obscurantisme", "Le reportage de la r\u00e9daction : l\u2019h\u00f4tellerie et le franc fort", "L\u2019enqu\u00eate de la r\u00e9daction : Syriza fait des \u00e9mules en Europe", "Les tout petits bonheurs : Yves Salzarulo", "L\u2019entretien de la r\u00e9daction : Christophe Darbellay", "Le duplex avec Gr\u00e9goire Tauxe", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 31 janvier 2015", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/6457532.image", "alternativeExcerpt": ["Sven Pahud raconte son exp\u00e9rience au salon professionnel de l'industrie pornographique qui s\u2019est tenu \u00e0 Las Vegas du 21 au 24 janvier 2015.", "Sven Pahud, prof de fitness et critique de cin\u00e9ma X, revient d'un salon professionnel \u00e0 Las Vegas avec un avis plus que positif. Il est l'invit\u00e9 du vrai-faux journal d'actualit\u00e9.", "Rencontre avec Florence et Gabriel Raymond, deux h\u00f4teliers qui subissent la hausse du franc.", "Lois Siggen-Lopez a rencontr\u00e9 les repr\u00e9sentants suisses de la gauche de la gauche.", "Yves Salzarulo, luthier, \u00e9voque son m\u00e9tier d\u2019artisan solitaire.", "Christophe Darbellay, conseiller national et pr\u00e9sident du PDC suisse.", "En direct de Z\u00fcrich, Gr\u00e9goire Tauxe aborde l\u2019\u00e9lection du pr\u00e9sident de la FIFA le 29 mai prochain.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl de l'ex-120 secondes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389902", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389902", "ece-6388352", "ece-6388019", "ece-6388400"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E", "WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "PROGRAMME LIBRE", "DAMES", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "COL\u00c8RE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["SHARAPOVA, MARIA", "WILLIAMS, SERENA"], "id": "asset-1393472", "durationSec": 2660, "mediaType": "video", "title": "31.01.2015", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "STOCKHOLM", "FRIBOURG-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "LUGANO", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Tennis / Open d'Australie: Serena Williams remporte son 19\u00e8me titre de Grand Chelem", "Hockey / LNA: Kloten gagne contre Zoug (4-3)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA: Fribourg est venu \u00e0 bout d'Ambri (3-2)", "Sport derni\u00e8re", "Patinage artistique: trois patineuses russes sont sur le podium", "Hockey / LNA: Zurich remporte le match contre Davos au tir au but (0-1)", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve s'est inclin\u00e9e contre Berne (4-1)", "Hockey / LNA: Lausanne est lourdement battue par Lugano (5-0)", "Hockey / LNA: Bienne remporte la victoire contre Rapperswil (4-5)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/6427090.image", "alternativeExcerpt": ["Serena Williams remporte l'Open d'Australie pour la sixi\u00e8me fois en battant Maria Sharapova en finale (6-3 7-6).", "Men\u00e9s 2-0 apr\u00e8s 20 minutes de jeu, ils sont revenus gr\u00e2ce \u00e0 Vauclair et Huguenin avant de porter l'estocade par Granak, \u00e0 11 minutes de la fin.", "Avec un grand format de hockey sur glace de FR Gott\u00e9ron - Ambri", "Elizaveta Tuktamysheva a devanc\u00e9 deux de ses compatriotes, Elena Radionova et Anna Pogorilaya. La meilleure Suissesse, Eveline Brunner, prend la 14\u00e8me place.", "Les Aigles ont perdu leurs rep\u00e8res durant les 20 derni\u00e8res minutes.", "Le HC Bienne garde donc 3 points d'avance sur Fribourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6388008", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6388008", "ece-6388005", "ece-6389876", "ece-6389867"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1404419", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MALAISIE"], "durationSec": 951, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin \u00e9voque la disparition du Boeing 777 du vol MH370 de la compagnie a\u00e9rienne Malaysia Airlines le 08032014. Avec son invit\u00e9 Ronan Hubert, directeur du Bureau d'archives des accidents d'avion, ils d\u00e9cryptent ce que l'on sait sur l'accident a\u00e9rien et tentent d'\u00e9claircir cette catastrophe a\u00e9rienne.", "title": "MH370: le myst\u00e8re sera-t-il r\u00e9solu", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOEING 777", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL"], "alternativeExcerpt": ["MH370: le myst\u00e8re sera-t-il r\u00e9solu", "Que sait-on un an apr\u00e8s des circonstances qui ont conduit au crash du vol MH370? Quelles sont les autres catastrophes a\u00e9riennes non expliqu\u00e9es? Geopolitis d\u00e9crypte les explications possibles de la disparition du MH370.", "Malgr\u00e9 une ann\u00e9e 2014 marqu\u00e9e par de graves accidents a\u00e9riens, comme la disparition du vol MH370, l'avion reste un des modes de transport les plus s\u00fbrs. Explications de Ronan Hubert, directeur du Bureau d'archives des accidents d\u2019avions.", "MH370: le myst\u00e8re sera-t-il r\u00e9solu", "MH370: le myst\u00e8re sera-t-il r\u00e9solu"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "L'invit\u00e9", "L'\u00e9ditorial", "MH370: le myst\u00e8re sera-t-il r\u00e9solu", "MH370: le myst\u00e8re sera-t-il r\u00e9solu?", "Le contexte", "\"Le transport a\u00e9rien est de plus en plus s\u00fbr\"", "Le reportage", "Geopolitis", "MH370: le myst\u00e8re sera-t-il r\u00e9solu", "Geopolitis", "MH370: le myst\u00e8re sera-t-il r\u00e9solu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6463204.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389915", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389915", "ece-6388281", "ece-6388013"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse de hockey sur glace 2014 - 2015 : HC Fribourg Gott\u00e9ron - HC Ambri Piotta", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1408157", "durationSec": 10730, "publicationDate": "2015-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'art de bien faire sa lessive. Comment choisir entre la poudre \u00e0 lessive et liquide? Quel r\u00f4le joue l'adoucissant? Faut-il enclencher le pr\u00e9lavage? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B3D3089-7B91-460A-BEE6-F87285FAAF45", "durationSec": 493, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lave-linge", "lessive (produit)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral  annule la modification de la Loi g\u00e9n\u00e9rale sur les zones de d\u00e9veloppement (LGZD) adopt\u00e9e par le Grand Conseil genevois : Interview de Cyril Aellen, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical geneovis, pr\u00e9sident de la Chambre immobili\u00e8re genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E64290DB-F5B4-4E7B-BBC4-7897B09227C3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribunal f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["am\u00e9nagement du territoire", "jurisprudence"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve la loi \u00abLongchamp\u00bb visait \u00e0 lutter contre la sp\u00e9culation immobili\u00e8re dans la zone de d\u00e9veloppement contr\u00f4\u00e9e par l'Etat. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical genevois, pr\u00e9sident de la Chambre immobili\u00e8re genevoise", "name": "Aellen, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Vouillamoz, homme de t\u00e9l\u00e9vison : A propos de son ouvrage \"Zapping intime\" (Ed. Pierre-Marcel Favre, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99C5EEED-397F-4069-9265-C35E3B81354B", "durationSec": 3116, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Dans son autobiographie Zapping intime, Raymond Vouillamoz retrace sa carri\u00e8re d'homme de t\u00e9l\u00e9vision et de cin\u00e9phile. Un parcours qui \u00e9claire un demi-si\u00e8cle d'histoire des m\u00e9dias audiovisuels, de la t\u00e9l\u00e9vision en noir et blanc \u00e0 l'\u00e8re d'Internet. N\u00e9 en Valais, Raymond Vouillamoz a pass\u00e9 son adolescence dans le Jura neuch\u00e2telois avant de devenir journaliste, grand reporter de t\u00e9l\u00e9vision, r\u00e9alisateur de documentaires et de fiction, producteur, puis directeur de la fiction \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Paris, directeur des programmes de France 3 et enfin directeur des programmes et de l'information de la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande pendant 10 ans. Chevalier des Arts et des Lettres, il est un acteur et observateur privil\u00e9gi\u00e9 du paysage audiovisuel franco-suisse.\r\nAu temps de la t\u00e9l\u00e9vision symbole de la modernit\u00e9, ses multiples professions lui ont ouvert de nombreuses portes, de la cour du Shah d'Iran aux huttes des Indiens des hauts-plateaux andins, de la gu\u00e9rilla irlandaise aux maisons de passe d'Amazonie, de l'intimit\u00e9 de Mobutu aux studios hollywoodiens et jusqu'au coeur du pouvoir mitterrandien. Entre ses combats passionnels pour l'\u00e9panouissement du cin\u00e9ma et de la t\u00e9l\u00e9vision suisses, il aborde aussi dans cet ouvrage les rivages agit\u00e9s des convictions profondes et des confidences intimes de 3 \u00e0 73 ans, avec une grande libert\u00e9 de ton et sans faux-semblants.(source: 4\u00e8me de couverture).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de t\u00e9l\u00e9vision, ancien collaborateur TSR", "name": "Vouillamoz, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Sitcom \"Ca va pas le chalet ?\" Oncle Fernand est en smoking", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2098F95-666D-44E8-B7AE-DCAFE2C08A63", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-30T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-30T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6461959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6461959", "ece-6461956"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Bande-magnetique", "id": "sound-39B28CFB-AC8D-4A36-AFC3-DCE5B5FB8AE0", "durationSec": 3481, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "bande magn\u00e9tique sonore", "musique"], "excerpt": "On peut lui faire ce qu\u2019on veut : la couper, la rembobiner, la scotcher, enregistrer dessus, effacer, r\u00e9-enregistrer dessus \u2026 la bande-magn\u00e9tique a chang\u00e9 l\u2019histoire de l\u2019enregistrement. Elle nous a permis de mentir, de d\u00e9multiplier le son, de falsifier la r\u00e9alit\u00e9, de rendre le temps infini. L\u2019aventure de la bande magn\u00e9tique est \u00e0 d\u00e9couvrir dans \"Audioguide\".", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Barbara Wildhaber, cheffe de la chirurgie p\u00e9diatrique des HUG et du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9972A0B9-8BBC-40A7-9032-9AFBEEEF4053", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3244, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV", "Wildhaber, Barbara", "HUG"], "thematicThemes": ["chirurgie", "p\u00e9diatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la chirurgie p\u00e9diatrique aux HUG et CHUV", "name": "Wildhaber, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\" Vibrons ! \" : petites le\u00e7ons de vibrato (5/5) : Des voix uniques \u00e0 travers le si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57F97D5D-22DF-4360-AC54-1757026B460D", "durationSec": 3451, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "violon"], "excerpt": "Rachel Kolly d'Alba est une passionn\u00e9e du vibrato, de son histoire, de ses techniques, de son \u00e9volution esth\u00e9tique. Elle est ici en studio avec ses partitions, son violon et une pile d'enregistrements qui l'ont nourrie, depuis le d\u00e9but de son propre parcours.C'est donc en toute conscience historique et toujours avec les n\u00e9cessit\u00e9s -et les revendications- de la praticienne que la violoniste nous convie \u00e0 \u00e9couter, \u00e0 comparer, \u00e0 analyser et comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne. \" Le vibrato est un muscle \"? Qu'on ne s'y trompe pas ; il n'est pas question ici seulement du bras gauche, m\u00eame si certains vieux violonistes du si\u00e8cle vibr\u00e8rent jusqu'\u00e0 la fin de leur carri\u00e8re comme des jeunes hommes ! C'est une v\u00e9ritable posture musicale qui est recherch\u00e9e, une attitude \u00e0 la musique, un rapport au son, pour chaque r\u00e9pertoire, chaque ?uvre, chaque phrase, chaque note. Une recherche infinie \u00e0 laquelle nous invite Rachel Kolly d'Alba, qui nous aide \u00e0 comprendre sa propre d\u00e9marche et celle de ses plus illustres devanciers, qu'elle d\u00e9taille pour nous au violon, des Kreisler, Thibaud, Szigeti, Heifetz, Hassid, Oistrakh, Szeryng, Grumiaux, Gitlis\u00a0et autres g\u00e9nies\u00a0.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Frochaux, Marc", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise de la dette grecque. 1. Rencontre entre J\u00e9toune Dijssenblooume, pr\u00e9sident de l'Eurogroupe et Alexis Tsipras, Premier ministre grec : Commentaire de Romain Clivaz avec extraits d'une d\u00e9claration de Nikos Kotzias, ministre grec des Affaires \u00e9trang\u00e8res. - 2. Vers un nouvel axe Ath\u00e8nes-Moscou? : Commentaire d'Isabelle Cornaz et interview de Louis Bourlanges, ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, professeur \u00e0 Sciences Po Paris. - 3. Les Portugais inquiets de la victoire de Syriza, parti politique grec de gauche, en Gr\u00e8ce : Commentaire d' Olivier Bonamici", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8402E1C7-A292-46A6-813B-775C857C1430", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Union europ\u00e9enne", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 878, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsipras, Alexis", "Union Europ\u00e9enne (UE)", "Syriza"], "thematicThemes": ["relations internationales", "crise \u00e9conomique", "crise politique"], "excerpt": "1. Alexis Tsipras est contre les sanctions europ\u00e9ennes en Russie, contre le gouvernement ukrainien, contre l'aust\u00e9rit\u00e9 et contre l'Allemagne. - 2. Les d\u00e9clarations de la Gr\u00e8ce en faveur de Moscou, contre la politique europ\u00e9enne des sanctions, continuent \u00e0 susciter beaucoup de commentaires. - 3. Contrairement \u00e0 la Gr\u00e8ce, le Portugal ne veut pas changer de cap \u00e9conomique, l'aust\u00e9rit\u00e9 est toujours \u00e0 l'ordre du jour et la baisse du d\u00e9ficit public reste une priorit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, professeur \u00e0 Sciences Po Paris", "name": "Bourlanges, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre grec des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Kotzias, Nikos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS ", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Lisbonne", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9tude des vortex de plastique. Le 7e continent d\u00e9signe une immense surface dans le pacifique nord qui accumule des petits morceaux de plastiques rejet\u00e9s \u00e0 la mer depuis des dizaines d'ann\u00e9es. Une fondation Suisse va partir explorer ces vortex de plastique. Les d\u00e9tails de cette entreprise avec Marco Simeoni, pr\u00e9sident de Race For Water, initiateur et chef d'exp\u00e9dition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E51CABE-64B4-449C-9242-73E4B6B3D176", "durationSec": 654, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Race for Water"], "thematicThemes": ["pollution de l'eau", "pollution des mers", "plastique", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Race For Water", "name": "Simeoni, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Benoit Violier, chef de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu 15\u00e8me meilleur chef au monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EA3DA62-465F-4282-996D-BACBD4B8FBAE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Crissier"], "durationSec": 431, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Violier, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "cuisinier", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "gastronomie"], "excerpt": "Ce sont 512 chefs 2 et 3 \u00e9toiles Michelin qui ont \u00e9tabli leur classement. Benoit Violier, 3 \u00e9toiles au Michelin, c\u00f4t\u00e9 19 sur 20 au Gault et Millau est le co-auteur de \"Facile, rapide, d\u00e9licieux: menus chics et r\u00e9ussis pour amateurs enthousiaste\" (Ed. Favre, 2014). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de cuisine de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier", "name": "Violier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud (5/5) : Entretien avec Sophie Bouillon, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFD7BBC6-CF50-4D28-B2D0-C22475786B3A", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 3417, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "lutte politique", "gr\u00e8ve", "mineur (m\u00e9tier)", "syndicat"], "excerpt": "Le 16 ao\u00fbt 2012, une gr\u00e8ve de mineurs sud-africains est r\u00e9prim\u00e9e dans la violence et aboutit \u00e0 l'assassinat de 34 gr\u00e9vistes par la police et \u00e0 de tr\u00e8s nombreux bless\u00e9s. Le documentaire TV de Rehad Desai \"Gr\u00e8ve sanglante en Afrique du Sud\", plonge au coeur de la lutte de ces mineurs pour obtenir de meilleurs salaires, isol\u00e9s face \u00e0 la puissance conjointe de la compagnie mini\u00e8re, du gouvernement et de leurs alli\u00e9s au sein du syndicat de l'Union Nationale des Mineurs. Rencontre avec la journaliste Sophie Bouillon qui fut plusieurs ann\u00e9es correspondante au Cap notamment pour la RTS et qui a visionn\u00e9 ce documentaire et en fait l'analyse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester parle des supermarch\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B5CC913-C9B4-41E7-8D42-B5837B74E5A3", "durationSec": 185, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-30T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-30T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6461957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6461957", "ece-6461954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Marc Vella, pianiste nomade. Entretien avec celui qui a parcouru en 25 ans plus de 200'000 km sur les routes et chemins de plus de 40 pays avec son piano \u00e0 queue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B251E9A8-A657-40C6-80C8-B1F795EB1977", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3365, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vella, Marc"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, voyageur", "name": "Vella, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marina Carr\u00e8re d'Encausse, m\u00e9decin et animatrice m\u00e9diatique, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Une femme bless\u00e9e\" (Ed. Anne Carri\u00e8re), sur la r\u00e9alit\u00e9 des crimes d'honneurs, dont elle a approch\u00e9 les victimes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3311FF78-A0F9-4DE7-B997-3DCB6D02227A", "durationSec": 3332, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, animatrice m\u00e9diatique", "name": "Carr\u00e8re d'Encausse, Marina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Peut-on montrer dans les transports publics des affiches de couples homosexuels en train de s'embrasser? : Interview d'Andreas B\u00fcttiker, directeur des transports publics de B\u00e2le campagne et Mehdi Kuenzle, co-pr\u00e9sident de Pink Cross", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D0FB5BE-ADA0-4DE1-8158-23C1080D8C38", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-Campagne (canton)"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pink Cross"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "transport public urbain", "libert\u00e9 d'expression", "publicit\u00e9"], "excerpt": "Les transports publics de B\u00e2le-Campagne estimaient qu'une partie des visuels que leur proposait l'association de jeunesse LGBT b\u00e2loise risquaient de choquer les passagers. Cette d\u00e9cision a suscit\u00e9 une telle vague d'indignation que l'entreprise a fini par revenir sur son refus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident de Pink Cross", "name": "Kuenzle, Mehdi", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des transports publics de B\u00e2le campagne ", "name": "B\u00fcttiker, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bulltion: la recette du consomm\u00e9 de homard, en compagnie de Ga\u00ebl Brandy, chef du restaurant d'application \"La Pinte vaudoise\" \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCA81418-F080-499C-BAE0-0229462C92AF", "durationSec": 596, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homard", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Brandy, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l\u2019isoloir de P\u00e8re Alex: Laurent Baffie, humoriste, passe \u00e0 confesse Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce ?  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6A04DF8-CEC5-40D8-8A2B-89CED9C54AB4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baffie, Laurent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Baffie, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2014 - 2015 : Lausanne HC - HC Fribourg Gott\u00e9ron", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1408009", "durationSec": 8452, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Dis-moi oui !", "source": "gico", "id": "asset-1373489", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2527, "mediaType": "video", "excerpt": "Le jour J approche pour quatre couples : Manuela et Christian sont sourds mais leur handicap\nn\u00bfentrave en rien leur amour. Aldijana et Sreten veulent une c\u00e9r\u00e9monie orthodoxe serbe. Andrea\net Ueli s\u00bfappr\u00eatent \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer leur union en grande pompe. Quant \u00e0 Christian le retrait\u00e9, il s\u00bfest\n\u00e9pris d\u00bfune Dominicaine.", "title": "Des preuves d'amour 4/6", "genres": ["Loisirs, hobbies"], "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPLE (RELATION)", "MARIAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397114", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 215", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "30.01.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371484", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371484"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION INDUSTRIELLE", "POLLUTION DU SOL", "PLOMB", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9TAUX LOURDS", "TROTTOIR", "\u00c9COLIER", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "GR\u00c8VE", "FESTIVAL", "HALLE", "D\u00c9BAT", "R\u00c9CESSION"], "visualPersons": ["LEGRIX, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-1406245", "durationSec": 1908, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "TOUR-DE-TREME, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Les nombreuses gr\u00e8ves de Gen\u00e8ve interpellent la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique qui leur consacre un reportage", "La mobilisation continue autour du Saoudien Raif Badaoui condamn\u00e9 \u00e0 1000 coups de fouet pour blasph\u00e8me", "Tennis/demi-finale du tournoi d'Australie entre Wawrinka et Djokovic: les observations de Pierre-Alain Dupuis", "Le 12h45", "Minimag: en Valais, les huissiers font \u00e9galement office de chauffeurs", "Pays-Bas: l'irruption d'un homme arm\u00e9 sur le plateau du t\u00e9l\u00e9journal a provoqu\u00e9 l'interruption des programmes de la t\u00e9l\u00e9vision publique", "Le 12h45", "Geopolitis se penche sur le myst\u00e8re de la disparition du vol MH370", "Le rendez-vous de la presse: Judith Mayencourt (Tribune/24 heures) et St\u00e9phane Beno\u00eet-Godet (Le Temps) livrent leur vision sur l'avenir l'\u00e9conomie suisse", "GE: le Festival Antigel investit une halle CFF \u00e0 la Praille", "Pollution au plomb et au mercure en basse-ville de Fribourg: les explications de Marc Chardonnens, chef du Service de l'environnement", "FR: les \u00e9l\u00e8ves et le trottoir de la discorde \u00e0 la Tour-de-Tr\u00eame", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Intitul\u00e9 \"la culture de la gr\u00e8ve\", le reportage s'est pench\u00e9 sur le cas de ce canton particulier qui fait largement valoir son droit de gr\u00e8ve.", "L'ex\u00e9cution de la peine a d\u00e9but\u00e9 avant d'\u00eatre suspendue durant deux semaines, car l'\u00e9tat de sant\u00e9 du jeune homme s'\u00e9tait d\u00e9t\u00e9rior\u00e9.", "Effectivement, ils sont les chauffeurs des conseillers d'Etat.", "A l'heure du journal de 20h et muni d'un pistolet factice, il a exig\u00e9 de passer \u00e0 l'antenne pour des motifs encore non \u00e9lucid\u00e9s.", "Qu'est-il advenu de l'appareil disparu l'an dernier?", "A l'int\u00e9rieur, un cube constitu\u00e9 de 2600 palettes a \u00e9t\u00e9 construit en une journ\u00e9e pour accueillir les festivaliers.", "Un trottoir trop \u00e9troit met en danger les nombreux \u00e9coliers qui se croisent, selon des parents."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371493", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371493", "ece-6369306"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380724", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 715", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Deborah vs Dani\u00e8le, du Valais"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371482", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389796", "ece-6371482"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9TUDIANT", "PRODUIT INDUSTRIEL"], "visualPersons": ["EHLERS, HEINZ"], "id": "asset-1406246", "durationSec": 1130, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Hockey / LNA: quatre \u00e9quipes peuvent encore pr\u00e9tendre aux play-offs", "Depuis 1948, \u00e0 la fin du mois de janvier, les bouquets de mimosa d\u00e9ferlent dans les rues du pays", "GE: un avion de tourisme s'est \u00e9cras\u00e9 dans la campagne genevoise", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: l'a\u00e9rostier Brian Jones pr\u00e9sente une nacelle d'un nouveau genre lors du festival de ballons", "FR: de jeunes coll\u00e9giens ont eu toute une ann\u00e9e scolaire pour monter leur affaire", "Couleurs locales", "Les choristes de l'Echo des Follat\u00e8res de Fully sont partis \u00e0 New-York pour chanter au Carnegie Hall", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Bienne, Ambri, Fribourg et Kloten se disputent la course pour le titre. C'est un autre club romand, Lausanne, qui jouera les arbitres.", "Leur vente est un incontournable de la vie des Suisses.", "Le pilote qui \u00e9tait seul \u00e0 bord est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Il venait de quitter l'a\u00e9roport de Cointrin pour la Belgique.", "Mise au point dans le cadre de sa fondation, elle permet \u00e0 une personne handicap\u00e9e d'\u00eatre ma\u00eetre \u00e0 bord.", "Parmi les produits commercialis\u00e9s, on trouve la solution pour ne plus jamais perdre ses cl\u00e9s.", "Ils ont c\u00f4toy\u00e9 d'autres chorales du monde entier et sont rentr\u00e9s \u00e9merveill\u00e9s par l'aventure."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371456", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371456", "ece-6369267", "ece-6371454"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "WAWRINKA, STANISLAS", "PELLETIER, SERGE", "ZENHAEUSERN, GERD"], "id": "asset-1393471", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "30.01.2015", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "AMBRI", "BIENNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "HC DAVOS", "LAUSANNE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["arr\u00eat de la t\u00eate du gardien Simon Rytz durant un match de hockey sur glace."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Patinage artistique: l'Espagnol Javier Fernandez devient champion d'Europe du libre messieurs pour la 3\u00e8me fois cons\u00e9cutive", "Tennis: Stan Wawrinka n'a finalement rien pu faire contre Novak Djokovic en demi-finale \u00e0 Melbourne", "Sport derni\u00e8re", "Hockey/ LNA (43e j.): Lausanne cale contre Fribourg (1-2) \u00e0 la patinoire de Malley", "Hockey/ LNA (43e j.): Gen\u00e8ve s'impose facilement \u00e0 Ambri (4-0)", "Hockey/ LNA (43e j.): Zoug s'impose contre Lugano dans un match spectaculaire (7-4) + tableaux de LNA et de LNB", "Hockey/ LNA (43e j.): Bienne rego\u00fbte enfin \u00e0 la victoire contre Davos (4-1)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey/ LNA (43e j.): Berne se laisse surprendre par l'avant-dernier Kloten (1-5) et Zurich vient \u00e0 bout de Rapperswil (4-2)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6369277", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Vaudois s'incline en 5 manches contre le num\u00e9ro 1 mondial serbe.", "Avec un grand format de hockey sur glace: Lausanne - FR Gott\u00e9ron"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6369277", "ece-6389933"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1407168", "durationSec": 747, "publicationDate": "2015-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "\u00abWhat the Fact ? Le mot de passe\u00bb", "App sant\u00e9: la ru\u00e9e vers vos donn\u00e9es!", "Nouvo du 30 janvier 2015", "La cuisine note \u00e0 note", "\u00abDU NEUF EN BREF\u00bb", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6369298", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La mode des applications mobiles de sant\u00e9 et de fitness est en plein essor. Plus de 100'000 de ces applications peuvent \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es. Mais le sujet inqui\u00e8te, notamment pour la question de la protection de la vie priv\u00e9e.", "Vous connaissiez la gastronomie mol\u00e9culaire, invent\u00e9e dans les ann\u00e9es 1980 ?  Laissez-vous maintenant s\u00e9duire par la cuisine note \u00e0 note ! le chimiste Herv\u00e9 This utilise des compos\u00e9s purs pour \u00e9laborer des plats surprenants."], "contributors": {"JRI": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6388151", "ece-6369298", "ece-6388056"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Lo\u00efc Merle, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Seul, invaincu\" (Ed. Actes Sud, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-2A86ABF4-FFFA-4AAF-8E60-829EC877876B", "durationSec": 3344, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Une profonde amiti\u00e9 peut prendre la tournure d\u2019un combat et la guerre peut s\u2019engouffrer jusque dans les plus petits interstices d\u2019un texte. Charles Zalik en sait quelque chose. Tout juste trente ans. Soldat, adjudant plut\u00f4t, post\u00e9 au milieu d\u2019un d\u00e9sert en feu, au service de la France. Paradoxalement plus en paix que jamais.\r\n\u00ab K\u00e9rim a attrap\u00e9 un cancer \u00bb, un message anonyme et quelques mots suffisent \u00e0 le faire voler au chevet de son ami d\u2019enfance. Tout droit \u00e0 C., la ville qu\u2019il avait fuie sept ans auparavant. \u00ab Les choses n\u2019avaient gu\u00e8re chang\u00e9 \u00bb. Aussit\u00f4t d\u00e9barqu\u00e9, Charles reconnait l\u2019atmosph\u00e8re pesante et chaotique de la ville de montagne. Malgr\u00e9 lui, le pass\u00e9 et ses tourments se r\u00e9veillent et l\u2019assaillent. \u00ab J\u2019\u00e9tais de retour dans la cave \u00e9troite, dans le tunnel de mes jeunes ann\u00e9es, et tout \u00e9tait noir \u00bb. Est-ce un roman d\u2019initiation? Est-ce un roman de strat\u00e9gie? La v\u00e9rit\u00e9 est-elle \u00e0 manipuler avec pr\u00e9caution? S\u2019agit-il de dire la solitude et la difficult\u00e9 de communiquer? Maladie et guerre, m\u00eame combat? Dans les deux cas, l\u2019homme ne se retrouve-t-il pas d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment nu et d\u00e9muni?\r\nL\u2019\u00e9criture de Lo\u00efc Merle fait corps avec son r\u00e9cit. Parfois oppressante, dense, compacte\u2026 Implacable, puissante comme une machine de guerre. Elle pointe les absurdit\u00e9s du syst\u00e8me. Elle sait aussi se faire a\u00e9rienne et d\u00e9lirante, s'il le faut.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Merle, Lo\u00efc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Merle, Lo\u00efc", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Poste se retire du sponsoring des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure : Commentaire d'Alain Croubalian et interview de Nathalie Derobert-Fellay, porte-parole de la Poste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CEFDAFD-71A9-4874-A7E4-2D4668B8ED3C", "thematicGeographicals": ["Soleure (canton)", "Suisse"], "durationSec": 177, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure", "La Poste"], "thematicThemes": ["sponsorisation", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "La Poste se retire \u00e9galement du Festival de documentaires Visions du R\u00e9el de Nyon et du Zurich Film Festival. Elle reste sponsor secondaire aupr\u00e8s du festival du film de Locarno. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Poste", "name": "D\u00e9robert Fellay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Sida: des r\u00e9sistances opini\u00e2tres. Les explications de Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable de la consultation des maladies infectieuses au Centre hospitalier universitaire vaudois", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F2B24E75-A3C8-4A3D-8E28-4754DBFAF36B", "durationSec": 761, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9rapeutique", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, CHUV", "name": "Cavassini, Matthias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Remerciements", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABF36133-E692-4D31-8F06-48BCDEFB3744", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-29T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-29T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6458880", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6458880", "ece-6458877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Fankhauser, \u00e9crivain suisse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son premier roman, \"Sirius\" (Ed. BSN)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73139B25-4745-4386-8A78-520362D10FCA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fankhauser, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Fankhauser, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Mettre en gage ses bijoux \u00e0 nouveau possible dans le canton de Vaud. Interview d'un pr\u00eateur sur gages et de ceux qui font appel \u00e0 ce pr\u00eat d'argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-263B6185-4423-405E-8C24-8892729E3A93", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00eat sur gage"], "excerpt": "Plus besoin de vendre ses bijoux de famille pour finir ses fins de mois ou payer des d\u00e9penses impr\u00e9vues. Depuis l'automne 2014, un pr\u00e9teur sur gage a ouvert un bureau \u00e0 Lausanne. Une activit\u00e9 qui reste marginale puisque la Suisse ne compte que 4 Monts de pi\u00e9t\u00e9: 1 \u00e0 Gen\u00e8ve, Zurich, Lugano et tout r\u00e9cemment Berne. Dans le canton de Vaud, c\u2019est un priv\u00e9 qui propose ce service.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eateur sur gage, clients ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Hypoth\u00e8ques: on ne sait plus \u00e0 quel taux se vouer! Le march\u00e9 des cr\u00e9dits hypoth\u00e9caires n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi attractif. Les organismes financiers se battent \u00e0 coups de dixi\u00e8mes de pourcents pour attirer l'acheteur. Tout cela dans un climat incertain o\u00f9 les taux peuvent fluctuer d'un jour \u00e0 l'autre. Le point de vue de Gilles Martin. r\u00e9dacteur en chef adjoint de l'Agefi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68A1A4F8-E2DF-4F81-A76E-DAAB061897CE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 644, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taux hypoth\u00e9caire", "pr\u00eat bancaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef adjoint \u00e0 l'Agefi", "name": "Martin, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\" Vibrons ! \" : petites le\u00e7ons de vibrato (4/5) : Le vibrato : des premiers enregistrements aux versions historiques d'apr\u00e8s-guerre ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A61241E-3C4F-44F8-A767-B29863DCDFCC", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "violon"], "excerpt": "Rachel Kolly d'Alba est une passionn\u00e9e du vibrato, de son histoire, de ses techniques, de son \u00e9volution esth\u00e9tique. Elle est ici en studio avec ses partitions, son violon et une pile d'enregistrements qui l'ont nourrie, depuis le d\u00e9but de son propre parcours.C'est donc en toute conscience historique et toujours avec les n\u00e9cessit\u00e9s -et les revendications- de la praticienne que la violoniste nous convie \u00e0 \u00e9couter, \u00e0 comparer, \u00e0 analyser et comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne. \" Le vibrato est un muscle \"? Qu'on ne s'y trompe pas ; il n'est pas question ici seulement du bras gauche, m\u00eame si certains vieux violonistes du si\u00e8cle vibr\u00e8rent jusqu'\u00e0 la fin de leur carri\u00e8re comme des jeunes hommes ! C'est une v\u00e9ritable posture musicale qui est recherch\u00e9e, une attitude \u00e0 la musique, un rapport au son, pour chaque r\u00e9pertoire, chaque oeuvre, chaque phrase, chaque note. Une recherche infinie \u00e0 laquelle nous invite Rachel Kolly d'Alba, qui nous aide \u00e0 comprendre sa propre d\u00e9marche et celle de ses plus illustres devanciers, qu'elle d\u00e9taille pour nous au violon, des Kreisler, Thibaud, Szigeti, Heifetz, Hassid, Oistrakh, Szeryng, Grumiaux, Gitlis\u00a0et autres g\u00e9nies\u00a0.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Frochaux, Marc", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Chassol, musicien et compositeur fran\u00e7ais d'\u00e9lectronique, pop-jazz contemporain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BDF3395-8DC8-4262-B76E-C1B0C5BDC892", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3643, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chassol, Christophe"], "thematicThemes": ["piano", "\u00e9lectronique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur fran\u00e7ais", "name": "Chassol, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'iridologie: ce que nos yeux racontent. Le d\u00e9codage de l'iris permet aux praticiens d'\u00e9valuer l'\u00e9tat de sant\u00e9 de leurs patients et de pr\u00e9venir certaines maladies. Eclairage avec le naturopathe-iridologue Luc Defago et l'ophtalmologue Georges Souteyrand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-154A0272-F916-4FBE-82C4-B34B191D623F", "durationSec": 503, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ophtalmologie", "diagnostic m\u00e9dical", "oeil", "m\u00e9decine naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturopathe-iridologue", "name": "Defago, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "ophtalmologue", "name": "Souteyrand, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud (4/5) : Num\u00e9ro 46664", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FFB268AB-1926-4888-B18B-C05CEE7E58E2", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mandela, Nelson"], "thematicThemes": ["apartheid", "politique internationale", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "excerpt": "Un \u00e9pisode qui permet de d\u00e9couvrir comment le mythe \"Mandela\" va se construire. V\u00e9ritable statue de son vivant, Nelson Mandela va, \u00e0 sa lib\u00e9ration, provoquer dans les commentaires et dans les esprits bien des projections. L'une des sources de ce mythe se trouve aussi dans la fa\u00e7on dont les medias ont accompagn\u00e9 ce jour du mois de f\u00e9vrier 1990 et particip\u00e9 par les mots, les images, le ton, \u00e0 la construction du r\u00e9cit mythique. D'autres paroles viendront plus tard sur l'\u00e9tat r\u00e9el de la soci\u00e9t\u00e9 qu'un homme seul ne saurait changer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Rencontre avec le gotha du swing suisse romand", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04493122-D5CA-4682-80F3-3C2C7FF4E483", "durationSec": 124, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-29T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-29T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6458882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6458882", "ece-6458879"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Essais cliniques et droits du patient. Les pr\u00e9cisions de Dominique Sprumont, directeur adjoint de l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6A62CBB-5955-4333-A48D-15D3D0F227AE", "durationSec": 716, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["virus Ebola", "vaccination", "recherche m\u00e9dicale", "patient", "droit de la sant\u00e9"], "excerpt": "Le vaccin du virus Ebola est en phase de test. Un essai clinique express dans le but de le rendre accessible le plus vite possible. Notre s\u00e9quence \"FAQ droit de la sant\u00e9\", la foire aux questions sur la sant\u00e9, s'interroge sur les garde-fous pour encadrer les essais cliniques de vaccins ou de m\u00e9dicaments, et sur les droits des participants \u00e0 ces tests.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de l'Institut de droit de la sant\u00e9, UniNe", "name": "Sprumont, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Uber, plate-forme technologique qui propose un service de transport entre particuliers, s'installe \u00e0 Lausanne : Interview de Cyril Bouquet, professeur \u00e0 l'International Institute for Management Development (IMD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3A1F6EE-FDED-41B4-985F-E909AA7438B0", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 445, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uber (Taxis)", "Google"], "thematicThemes": ["transport collectif", "taxi", "transport public urbain", "smartphone"], "excerpt": "Le service de transports \u00e0 la demande Uber est arriv\u00e9 ce jeudi \u00e0 Lausanne.Uber est une plate-forme qui propose un service de transport entre particuliers, qu'elle qualifie de co-voiturage. L'arriv\u00e9e d'Uber chamboule l'environnement des taxis et entra\u00eene de fortes r\u00e9sistances. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'International Institute for Management Development (IMD)", "name": "Bouquet, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Avant-premi\u00e8re du film \"Sedna\" de Laurent Jamet au Bourg \u00e0 Lausanne. Reportage d\u00e9cal\u00e9 de Philippe Soltermann, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60759181-2BBF-475B-A42B-D8113376CD19", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 363, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jamet, Laurent"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Soltermann, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397097", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 214", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "29.01.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371567", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371567"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CHECS"], "id": "asset-1406045", "durationSec": 1832, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Etats-Unis: des habitants s'adonnent au \"copwatching\", soit surveiller des policiers en les filmant", "Tennis/Open d'Australie: Andy Murray et Tomas Berdych s'affrontent en demi-finale", "Le 12h45", "Les invit\u00e9s culturels: le groupe 'Feu! Chatterton' participe au festival Antigel", "Le 12h45", "Des \u00e9l\u00e8ves romands sont initi\u00e9s au jeu d'\u00e9checs afin de d\u00e9velopper leur concentration", "Minimag: le Parlement jurassien peut compter sur la tenanci\u00e8re de sa caf\u00e9t\u00e9ria", "La fronti\u00e8re entre le Liban et Isra\u00ebl est sous tension", "Gen\u00e8ve et Vaud face \u00e0 la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour", "Ukraine: la ville de Svitlodarsk est bombard\u00e9e par les rebelles", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Une partie de la population n'a plus confiance en la police depuis les bavures commises r\u00e9cemment et s'adonne au \"copwatching\".", "Le Britannique avait pris le contr\u00f4le de la partie mais petit \u00e0 petit le Tch\u00e8que est parvenu \u00e0 revenir dans le match.", "Arthur Teboul et Sebastien Wolf repr\u00e9sentent leur groupe qui est la r\u00e9cente r\u00e9v\u00e9lation de la sc\u00e8ne francophone.", "La d\u00e9marche s'appuie sur les vertus reconnues du jeu d'\u00e9chec qui am\u00e9liorerait les capacit\u00e9s de raisonnement et de pers\u00e9v\u00e9rance.", "Nadine Flury a la lourde t\u00e2che de rassasier 60 d\u00e9put\u00e9s et 5 ministres qui seront tous affam\u00e9s apr\u00e8s de longs d\u00e9bats.", "Deux soldats isra\u00e9liens et un casque bleu espagnol ont trouv\u00e9 la mort dans cette zone occup\u00e9e par le Hezbollah.", "Les conseillers d'Etat vaudois Broulis et genevois Dal Busco expriment des r\u00e9serves \u00e0 l'\u00e9gard du projet de r\u00e9forme.", "Les attaques pro-russes ne cessent pas depuis quelques jours, obligeant les habitants \u00e0 fuir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371582", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Prangins Vaud", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371582", "ece-6369368"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380723", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 714", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Jean-Quentin vs Deborah de Gen\u00e8ve", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371533", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371533", "ece-6371531"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 21 - S\u00e9rie 3 : Moustiques tigres en approche - De l'hydrog\u00e8ne dans le r\u00e9servoir - Mensonge et tromperie - Une navette spatiale suisse", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1386490", "durationSec": 1694, "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 21", "Moustiques tigres en approche - De l'hydrog\u00e8ne dans le r\u00e9servoir - Mensonge et tromperie - Une navette spatiale suisse"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 21", "Einstein"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6369363", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6369363"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "GUERRE CIVILE", "SOLDAT", "GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "ENSEIGNANT", "TOILETTES PUBLIQUES", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PLACEMENT FAMILIAL"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "BUTTET, YANNICK", "DAL BUSCO, SERGE", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-1406044", "durationSec": 1937, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "AIGLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "SION", "PRANGINS", "UKRAINE", "GENEVE", "LAUSANNE", "SOLEURE", "ZURICH", "GENEVE"], "visualCorporations": ["TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Sant\u00e9: la grippe s\u00e9vit fortement en Suisse", "Le 19h30", "Social: la Suisse manque cruellement de familles d'accueil", "VS: Tamoil a mis en vente la raffinerie de Collombey, ce qui entra\u00eenera la suppression de 272 emplois", "VS / Raffinerie de Collombey: la r\u00e9action de Yannick Buttet", "Ukraine: les rebelles pro-russes continuent leurs attaques", "Fiscalit\u00e9: la r\u00e9forme des entreprises d\u00e9savantagerait Gen\u00e8ve et Vaud", "Cin\u00e9ma: le r\u00e9alisateur Nicolas Wadimoff remporte le Prix de Soleure", "VD: Lausanne veut r\u00e9nover les espaces publics d\u00e9laiss\u00e9s", "Tennis / Open d'Australie: Wawrinka affrontera Djokovic en demi-finale", "La disparition du vol MH370 est consid\u00e9r\u00e9e comme un \"accident\"", "Ukraine: le point avec Gulliver Cragg \u00e0 Sloviansk", "Franc fort: entretien avec Johann Schneider-Ammann, chef dpt f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie", "Franc fort: Solo Swiss licencie cinq collaborateurs \u00e0 Porrentruy dans le Jura", "Les enseignants genevois d\u00e9filent contre les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Sans avoir atteint le pic de l'\u00e9pid\u00e9mie, les cas sont d\u00e9j\u00e0 nombreux et le vaccin contre le virus semble peu efficace.", "Des enfants de moins de quatre ans, et en parfaite sant\u00e9, se voient ainsi plac\u00e9s dans des h\u00f4pitaux par les services sociaux.", "Par ailleurs, Tamoil a mis en vente sa raffinerie, mais \u00e9galement son quai de chargement \u00e0 la gare d'Aigle (VD) et ses r\u00e9servoirs.", "Le pr\u00e9sident de la commune de Collombey-Muraz s'exprime en direct de Sion.", "L'Est du pays vit sous les bombardements et la diplomatie semble vaine tant la situation ne se d\u00e9bloque pas.", "Economiesuisse soutient la nouvelle mesure tandis que les deux cantons romands tentent de minimiser leurs pertes potentielles.", "Le genevois a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 pour son film documentaire intitul\u00e9 \"Spartiates\".", "Apr\u00e8s une premi\u00e8re exp\u00e9rience positive \u00e0 Saint-Fran\u00e7ois, la ville souhaite r\u00e9habiliter deux nouveaux \u00e9dicules abandonner.", "Si le Vaudois esp\u00e8re r\u00e9it\u00e9rer ses exploits de 2014 \u00e0 Melbourne, cela devra passer par une victoire sur le Serbe.", "Les autorit\u00e9s malaisiennes ayant class\u00e9 l'affaire, les proc\u00e9dures de d\u00e9dommagement des familles peuvent commencer.", "C'est l'abandon du taux plancher qui est la raison de ces licenciements, et cela pourrait continuer pour d'autres firmes.", "Ceux-ci sont parmi les mieux pay\u00e9s de Suisse mais connaissent tout de m\u00eame un malaise dans leur profession."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371539", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Slaviansk Urkraine", "name": "CRAGG, Gulliver", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371537", "ece-6371539"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "POLLUTION DES MERS"], "visualPersons": ["RAVUSSIN, STEVE"], "id": "asset-1406046", "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bienne Nidau pour un nouvel am\u00e9nagement urbain, le projet \"cit\u00e9 lac\".", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["BIENNE", "NIDAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-01-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: une \u00e9quipe suisse va traquer les plastiques qui polluent les oc\u00e9ans", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "FR: les \u00e9quipements de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de pompiers ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s par des chercheurs", "Couleurs locales", "VS: Tamoil d\u00e9cide de vendre l'ensemble de sa raffinerie \u00e0 Collombey", "Le tourisme vaudois s'appuie sur la curiosit\u00e9 des expatri\u00e9s", "Une start-up neuch\u00e2teloise d\u00e9veloppe un appareil pour lutter contre l'arthrose des chevaux", "BE: Bienne et Nidau d\u00e9voilent le vainqueur d'un concours d'urbanisme", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ce projet lanc\u00e9 par des entrepreneurs vaudois prendra vie en mars 2015 lorsqu'une exp\u00e9dition partira pour 300 jours de mer.", "La ville a mandat\u00e9 des chercheurs pour recenser ce patrimoine qui t\u00e9moigne de l'\u00e9volution de la lutte contre le feu.", "Avec les pr\u00e9cisions d'Alexandre Bochatay en direct Collombey-Muraz.", "Les expatri\u00e9s sont souvent curieux de d\u00e9couvrir leur lieu de r\u00e9sidence.", "L'outil pourrait arriver cette ann\u00e9e sur le march\u00e9 et emp\u00eacher ainsi la maladie de ruiner la carri\u00e8re des pur-sang de comp\u00e9tition.", "L'op\u00e9ration vise \u00e0 transformer le bord du lac en quartier d'habitation et de loisir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371549", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Collombey-Muraz Valais", "name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bienne Nidau", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371549", "ece-6369335", "ece-6371547"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1397015", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole Morges Ouest, des explications de la scientifique Marie Humbert-Droz, du sp\u00e9cialiste Frank Volpi ainsi que des interventions de l'animatrice Julie Depriet permettent de mieux comprendre le verglas.", "title": "Le verglas", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-01-28T14:00:00Z", "thematicThemes": ["VERGLAS", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["Le verglas", "C\u2019est bien connu, en hiver, on met du sel sur les routes pour faire fondre la glace. Comment cela est-il possible? Le sel est-il chauff\u00e9 avant? Est-ce le m\u00eame sel que du sel de cuisine? Et si on mettait du sucre \u00e0 la place du sel, que se passerait-il? Julie qui remplace Chris qui est parti en vacances avec sa m\u00e8re, va tenter de comprendre si le sel fait chauffer le verglas pour le faire fondre. Pour l'aider dans sa d\u00e9marche, Marie du ChimiScope de l'UNIGE nous fait profiter de son savoir!", "Marie du ChimiScope de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve te l'explique au moyen d'une animation. La m\u00eame r\u00e9action se produit lorsqu'on r\u00e9pand du sel sur une route gel\u00e9e.", "Le verglas", "C'est bien connu, en hiver, on met du sel sur les routes pour faire fondre la glace. Comment cela est-il possible? Le sel est-il chauff\u00e9 avant? Est-ce le m\u00eame sel que du sel de cuisine? Et si on mettait du sucre \u00e0 la place du sel, que se passerait-il? Julie qui remplace Chris qui est parti en vacances avec sa m\u00e8re, va tenter de comprendre si le sel fait chauffer le verglas pour le faire fondre. Pour l'aider dans sa d\u00e9marche, Marie du ChimiScope de l'UNIGE nous fait profiter de son savoir!"], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Le verglas", "Pourquoi met-on du sel sur les routes en hiver? ", "Chimiquement, que se passe-t-il quand on ajoute du sel dans de l'eau glac\u00e9e?", "L'oreille des Kids", "Le verglas"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6451296", "isOnline": true, "contributors": {"Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6451296", "ece-8551444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les employ\u00e9s de banque, dont les donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 transmises au fisc am\u00e9ricain, auront le droit d'en avoir une copie, selon un arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral : 1. Interview de de Douglas Hornung, avocat d'affaires \u00e0 Gen\u00e8ve - 2. Commentaire de Fabrice Gaudiano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B079AE3-D3B8-4B46-B6EA-6EBE98FD1E35", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribunal f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["fraude fiscale", "employ\u00e9 de banque", "fiscalit\u00e9", "protection des donn\u00e9es", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Le cas pourrait faire jurisprudence. 40.000 personnes pourraient \u00eatre concern\u00e9es par ce verdict.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat d'affaires genevois, sp\u00e9cialiste du droit des soci\u00e9t\u00e9s et du droit commercial, pr\u00e9sident de Swissrespect", "name": "Hornung, Douglas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PDC Vaud r\u00e9int\u00e9gre Jacques Neirynck, conseiller national vaudois dans la course pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales : 1. Interview d'Axel Marion, co-pr\u00e9sident du PDC Vaud. - 2. Commentaires de Julien Magnollay et de Christian Favre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCE4D361-04BC-49F8-9C1F-390A61727749", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neirynck, Jacques", "PDC Vaud", "B\u00e9gl\u00e9, Claude"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Jacques Neirynck r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 par le PDC pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Jacques Neirynck sera bel et bien candidat pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Le doyen PDC du Parlement a finalement \u00e9t\u00e9 r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 dans la course pour Berne par son parti cantonal. Un parti qui l'avait pourtant clairement \u00e9cart\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2014 pour faire la place \u00e0 l'ancien patron de la poste Claude B\u00e9gl\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident du PDC Vaud", "name": "Marion, Axel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Gaud\u00e9, \u00e9crivain, nouvelliste et dramaturge, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Danser les ombres\" (Ed. Actes Sud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7D1762C-2AFD-4E28-B147-51D447AAF7D5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3365, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaud\u00e9, Laurent"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "2014, une ann\u00e9e \u00e0 s\u00e9ismes en Suisse. Bilan en compagnie Clotaire Michel, sismologue au Service sismologique suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D739ECC0-456D-4C7E-A3D3-5208C4CAAC3F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 543, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "s\u00e9ismologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sismologue", "name": "Michel, Clotaire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Matthias Zschokke, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Homme qui avait deux yeux\" (Ed. Zo\u00e9, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A0B196A3-4B48-4526-A6FC-68E5A2577D03", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zschokke, Matthias"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le nouveau (anti) h\u00e9ros de Matthias Zschokke passe inaper\u00e7u, mais il n\u2019en pense pas moins. Une fois encore l\u2019\u00e9crivain al\u00e9manique excelle \u00e0 observer les petits riens du quotidien. Sa plume pr\u00e9cise et grin\u00e7ante nous enchante. Plus rien ne retient \u00ab l\u2019homme qui avait deux yeux \u00bb : sa compagne est morte, son vieux chat aussi et il a perdu son travail et son seul ami. Un \u00ab albinos des sentiments \u00bb, ainsi se qualifie l\u2019ex-chroniqueur judiciaire dont le physique est si transparent qu\u2019on ne le reconna\u00eet jamais et dont les \u00e9tats d\u2019\u00e2me rel\u00e8vent davantage du constat que des sentiments et de la psychologie. Fade et sans qualit\u00e9s apparentes, l\u2019homme qui n\u2019a ni nom ni pr\u00e9nom jette cependant un \u0153il ironique sur la soci\u00e9t\u00e9 qui l\u2019entoure. Arriv\u00e9 dans une autre ville o\u00f9 il va tenter de refaire sa vie, ses pas le m\u00e8nent dans un bar tenu par une certaine Rosaura. Avec elle il instaure un dialogue qu\u2019il serait sans doute plus juste de qualifier de monologue. Les lecteurs de Matthias Zschokke le savent, \u00e0 travers les mots pr\u00e9cis qui restituent la banalit\u00e9 du quotidien, la m\u00e9lancolie se m\u00eale \u00e0 l\u2019ironie et \u00e0 l\u2019humour. L\u2019atmosph\u00e8re absurde qui s\u2019en d\u00e9gage demeure fid\u00e8le \u00e0 l\u2019univers b\u00e2ti par l\u2019\u00e9crivain al\u00e9manique qui a obtenu, lors de la parution en allemand du roman en 2012, le Prix f\u00e9d\u00e9ral de litt\u00e9rature. Gr\u00e2ce aux \u00e9ditions Zo\u00e9 et \u00e0 la traductrice Patricia Zurcher, les lecteurs francophones peuvent d\u00e9sormais go\u00fbter \u00e0 ce dernier  opus, aussi dr\u00f4le et r\u00e9ussi que tragique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zschokke, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice", "name": "Zurcher, Patricia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grbic, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zschokke, Matthias", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le nouveau gouvernement grec chassera les fonds dissimul\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger : commentaire d'Olivier Schorderet avec l'interview de Joseph Zisyadis, ancien conseiller d'Etat vaudois et ancien conseiller national POP (extrait Archives RTS, Forum, 26.01.2015)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7CB3102A-3F0A-4347-99EA-F8DB85B2E0A9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fraude fiscale", "banque", "\u00e9vasion fiscale", "relations internationales"], "excerpt": "Faire la chasse aux fonds grecs dissimul\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger, ce pourrait \u00eatre une mani\u00e8re pour le nouveau gouvernement d'Ath\u00e8nes de ramener de l'argent au pays, afin de financer la relance de la croissance. Si aucune d\u00e9marche pour l'heure n'a \u00e9t\u00e9 entam\u00e9e par la Gr\u00e8ce, des voix se font entendre pour exiger une contribution de certains pays. Et notamment de la Suisse, dont les banques abriteraient des sommes faramineuses d\u00e9pos\u00e9es par des citoyens et des soci\u00e9t\u00e9s grecques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat vaudois et ancien conseiller national POP (extrait Archives RTS, Forum, 26.01.2015)", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "A l'occasion de la neuvi\u00e8me Journ\u00e9e europ\u00e9enne de la protection des donn\u00e9es, le canton de Vaud d\u00e9voile l'emplacement des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance : interview de Jean-Marc Dolivo, avocat et d\u00e9put\u00e9 vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95B42C57-29A9-4B08-9625-284873E92CC7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des donn\u00e9es", "cam\u00e9ra de surveillance"], "excerpt": "La carte des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance plac\u00e9es sur le territoire cantonal a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e. Sur les sites, des panneaux signaleront \u00e9galement aux passants la pr\u00e9sence de cam\u00e9ras.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat et d\u00e9put\u00e9 vaudois de La Gauche", "name": "Dolivo, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud (3/5) : Tout est dans la loi", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6CBD2906-EFB7-4004-A2D9-BBCEDC8BE5A2", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apartheid", "histoire", "colonie de peuplement"], "excerpt": "1948 constitue l'ann\u00e9e de la vraie ligne de partage en Afrique du Sud. La discrimination raciale s'institutionnalise. L'\u00e9tau de la r\u00e9pression se resserre sur les Noirs. Le terme \"apartheid\", apparait pour la premi\u00e8re fois dans le quotidien. Le parti nationaliste donne \u00e0 l'apartheid un contenu philosophique. Il le transforme en une conception de vie et rationalise les pr\u00e9jug\u00e9s raciaux. L'instauration d'une s\u00e9paration syst\u00e9matique des races s'organise. Elle aboutit finalement \u00e0 la politique du d\u00e9veloppement s\u00e9par\u00e9 qui confine les Africains dans les Bantoustans \u00e0 l'\u00e9cart des villes blanches.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Tous les m\u00eames, c'est pas possible. Cynthia raconte sa tentative de suicide", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DAB1AE01-366D-4805-BA6C-07B4940A9BAD", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-28T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-28T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6455696", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6455696", "ece-6455693"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Jonathan Nott sera le nouveau chef de l'Orchestre de la Suisse romande (l'OSR) : commentaire de Pierre-Etienne Joye", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-716D19BC-8EB8-406C-B325-0FF4E0C968A6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve", "Nott, Jonathan"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "orchestre symphonique"], "excerpt": "Jonathan Nott succ\u00e8dera d\u00e8s la saison 2016-2017 \u00e0 l'Estonien Neeme J\u00e4rvi. La fondation et la direction de l'OSR ont confirm\u00e9  la nomination du nouveau chef d'orchestre. C'est un homme engag\u00e9, sensible et f\u00e9d\u00e9rateur et l'OSR attend beaucoup de lui qui pendant 5 ans va partager la vie de l'orchestre.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Protection des donn\u00e9es m\u00e9dicales. Emission sp\u00e9ciale avec Joy Demeulemeester, responsable politique de la sant\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC), et Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es (PFPDT) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E9E91FB-502A-4958-948B-1023E9511723", "durationSec": 1297, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patient", "fichier de renseignements", "protection des donn\u00e9es"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "responsable sant\u00e9 \u00e0 la FRC", "name": "Demeulemeester, Joy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Nancy Huston, \u00e9crivaine et essayiste franco-canadienne, \u00e0 propos de son dernier roman \"Le club des miracles relatifs\", dont le titre est encore provisoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4FEFA72-2DC9-478A-A091-E6534B5DEE28", "thematicGeographicals": ["Canada", "France"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "islam", "conflit religieux"], "excerpt": "A l'invitation de la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire vaudoise, Nancy Huston d\u00e9voile ce 28 janvier 2015 quelques extraits in\u00e9dits de son prochain roman \u00e0 l'Aula du Palais de Rumine, \u00e0 Lausanne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine et essayiste franco-canadienne", "name": "Huston, Nancy", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Huston, Nancy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Protection des donn\u00e9es m\u00e9dicales. Emission sp\u00e9ciale avec Joy Demeulemeester, responsable politique de la sant\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC), et Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es (PFPDT) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94EE2B44-8EF8-4E9B-A8B9-E08342FC77FA", "durationSec": 1318, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patient", "fichier de renseignements", "protection des donn\u00e9es"], "excerpt": "Sur nos mobiles, des applications sant\u00e9 et sport nous mesurent en permanence. Le \"quantified self\" g\u00e9n\u00e8re une masse de donn\u00e9es qui peuvent int\u00e9resser bien plus que nos amis sur les r\u00e9seaux sociaux. Par o\u00f9 transitent-elles? Qui peut y avoir acc\u00e8s? Autre point sensible: comment les assurances garantissent-elles la confidentialit\u00e9 des informations des patients?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "responsable sant\u00e9 \u00e0 la FRC", "name": "Demeulemeester, Joy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\" Vibrons ! \" : petites le\u00e7ons de vibrato (3/5) : Comment l'\u00e9couter ? Comment l'analyser ? Comment le d\u00e9finir ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3CE9F7E-84D2-4502-BEFB-F1B795943D67", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste"], "excerpt": "Rachel Kolly d'Alba est une passionn\u00e9e du vibrato, de son histoire, de ses techniques, de son \u00e9volution esth\u00e9tique. Elle est ici en studio avec ses partitions, son violon et une pile d'enregistrements qui l'ont nourrie, depuis le d\u00e9but de son propre parcours.C'est donc en toute conscience historique et toujours avec les n\u00e9cessit\u00e9s -et les revendications- de la praticienne que la violoniste nous convie \u00e0 \u00e9couter, \u00e0 comparer, \u00e0 analyser et comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne. \" Le vibrato est un muscle \"? Qu'on ne s'y trompe pas ; il n'est pas question ici seulement du bras gauche, m\u00eame si certains vieux violonistes du si\u00e8cle vibr\u00e8rent jusqu'\u00e0 la fin de leur carri\u00e8re comme des jeunes hommes ! C'est une v\u00e9ritable posture musicale qui est recherch\u00e9e, une attitude \u00e0 la musique, un rapport au son, pour chaque r\u00e9pertoire, chaque ?uvre, chaque phrase, chaque note. Une recherche infinie \u00e0 laquelle nous invite Rachel Kolly d'Alba, qui nous aide \u00e0 comprendre sa propre d\u00e9marche et celle de ses plus illustres devanciers, qu'elle d\u00e9taille pour nous au violon, des Kreisler, Thibaud, Szigeti, Heifetz, Hassid, Oistrakh, Szeryng, Grumiaux, Gitlis\u00a0et autres g\u00e9nies\u00a0.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Frochaux, Marc", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Plong\u00e9e dans une multinationale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDE172AA-DECC-422B-B319-FEE4BF9FC457", "durationSec": 128, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-28T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-28T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6455695", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6455695", "ece-6455692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Criminalistique: comment faire parler l'ADN? Les explications de Vincent Castella, responsable de l'Unit\u00e9 de g\u00e9n\u00e9tique forensique du centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09730827-8609-4F92-B73A-8EBD524F424C", "durationSec": 1659, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "criminologie", "m\u00e9decine l\u00e9gale", "ADN"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Unit\u00e9 de g\u00e9n\u00e9tique forensique, Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale", "name": "Castella, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "title": "Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ? - Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-1401926", "durationSec": 3761, "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?\n- Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?", "Depuis quelques ann\u00e9es, des dizaines de milliers de personnes ont banni le gluten de leur alimentation. Elles l'accusent d'\u00eatre \u00e0 l'origine de tous leurs maux: fatigue, probl\u00e8mes de transit, etc. Mais est-ce bien le gluten qui est en cause?", "Immersion hors du commun dans le monde des soins intensifs. Dans ce lieu \u00e0 part et mal connu, la survie soul\u00e8ve de nombreuses questions qu'il faudra bien empoigner un jour. Et qui sont ces soignants qui tiennent des vies entre leurs mains ? Depuis quelques ann\u00e9es, des dizaines de milliers de personnes ont banni le gluten de leur alimentation. Elles l'accusent d'\u00eatre \u00e0 l'origine de tous leurs maux : fatigue, probl\u00e8mes de transit, etc. Mais est-ce bien le gluten qui est en cause ?", "Immersion dans le monde des soins intensifs. Dans ce lieu \u00e0 part et mal connu, la survie soul\u00e8ve de nombreuses questions, comme celle de l'acharnement th\u00e9rapeutique ou plus simplement du confort du patient. Et qui sont ces soignants qui tiennent des vies entre leurs mains et affrontent chaque jour des situations extr\u00eames?", "Travailler aux soins intensifs, c'est faire le maximum pour sauver des vies. Mais le personnel soignant doit parfois accepter qu'il n'y a plus rien \u00e0 faire pour certains patients.", "Les personnes se consid\u00e9rant intol\u00e9rants au gluten sont toujours plus nombreux. Mais le gluten est-il la source de tous leurs maux? Une \u00e9tude r\u00e9cente montre que certains sucres occasionneraient \u00e9galement des troubles digestifs.", "Le service des soins intensifs re\u00e7oit des patients ayant v\u00e9cu des situations extr\u00eames. Un constat qui se v\u00e9rifie lors des changements d'\u00e9quipes. En quelques mots, avec pudeur, on pr\u00e9sente les patients \u00e0 la rel\u00e8ve.", "- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?\n- Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?", "- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?\n- Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?", "- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?\n- Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?", "- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?\n- Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?"], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?\n- Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?", "Intol\u00e9rance au gluten: et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable?", "Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ? ; Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?", "Soins intensifs: la survie \u00e0 tout prix?", "Les soins intensifs ont leurs limites", "Intol\u00e9rant au gluten ou aux sucres?", "Une nuit normale aux soins intensifs", "36,9\u00b0", "- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?\n- Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?", "36,9\u00b0", "- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?\n- Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?", "36,9\u00b0", "- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?\n- Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?", "36,9\u00b0", "- Intol\u00e9rance au gluten : et si on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de coupable ?\n- Soins intensifs : la survie \u00e0 tout prix ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6451122.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371633", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371633", "ece-6502105", "ece-6369398", "ece-6369376", "ece-6369353"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RIVI\u00c8RE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "BICYCLETTE", "T\u00c9L\u00c9SKI"], "id": "asset-1405746", "durationSec": 1125, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "DIETIKON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "VD: Claude Vauthey d\u00e9tient une prestigieuse collection d'autographes", "VD: une puce devrait permettre de retrouver les v\u00e9los vol\u00e9s", "BE: des scientifiques ont gel\u00e9 le lit de la rivi\u00e8re Emme \u00e0 l'azote liquide", "Couleurs locales", "ZH: le remonte-pente le plus bas de Suisse se trouve \u00e0 Dietikon", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371615", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce personnage atypique a aussi \u00e9t\u00e9 pionnier pour l'int\u00e9gration en Suisse des populations migrantes.", "Ce syst\u00e8me in\u00e9dit r\u00e9pond aux vols de plus en plus nombreux dans les villes.", "L'op\u00e9ration a pour but de mieux cerner l'influence du pompage de l'eau potable sur la rivi\u00e8re et sur ses eaux souterraines.", "Lorsque la neige tombe dans cette r\u00e9gion situ\u00e9e \u00e0 460 m\u00e8tres d'altitude, c'est tout un \u00e9v\u00e8nement."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Yverdon", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371615", "ece-6369400", "ece-6371613"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "pl3in le poste", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "INTERVIEW", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "RAP", "PHOTOGRAPHIE", "HARD ROCK", "INTERVIEW", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["POLAR", "POLAR", "POLAR"], "id": "asset-1398961", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "excerpt": "Claire Mudry et Patrick Dujany, en voix off, pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne musicale avec leurs invit\u00e9s.", "title": "Sp\u00e9cial Festival Antigel / Feu! Chatterton", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "ZURICH", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["pl3in le poste", "pl3in le poste", "Feu! Chatterton - \"La Malinche\"", "Les postillonages de Duja: Joseph Carlucci", "Antigel - Dels - Feu! Chatterton - Polar", "Dels - \"RGB\"", "Autour du poste: Erik Truffaz, Toumani & Sidiki Diabat\u00e9 et Bombino", "Le trash iPhone de Duja: la question \u00e0 Eric Linder", "Polar - \"Empress\""], "imageURL": "//www.rts.ch/6473616.image", "alternativeExcerpt": ["Les cinq jeunes dandys parisiens de Feu! Chatterton vivent une ascension flamboyante. Depuis la sortie de leur premier EP en septembre 2014, le groupe ne cesse de faire parler de lui. Ils ont mis le feu au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne le 2 d\u00e9cembre 2014.", "Portait d'un photographe qui \u00e9cume les salles de concert.", "Anti-gel: Antigel le festival qui pulv\u00e9rise les fronti\u00e8res! Anti-Dels: Dels la nouvelle vague du hip-hop anglais! Anti-feu: Feu! Chatterton, LE groupe fran\u00e7ais incendiaire! Anti-flash: Joseph Carlucci le shooteur de concerts! Anti-s\u00e9rie noire: Polar en live!", "R\u00e9v\u00e9lation hip-hop UK, Dels vient de confirmer l'inventivit\u00e9 de son hip-hop futuriste \u00e0 travers \"Petals Have Fallen\", un deuxi\u00e8me enregistrement aux visions sonores toujours hybrides, o\u00f9 electro, trip-hop, jazz ou dub s'entrechoquent.", "Les coups de c\u0153ur de Jean-Marc Baehler dans la programmation d'Antigel.", "Cinq ans apr\u00e8s \"French Songs\", le Genevois d'origine irlandaise renoue avec la langue de Shakespeare et sort \"Empress\", un album qui vous emm\u00e8ne dans un univers po\u00e9tique et intriguant."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371617", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUJANY, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BAEHLER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "JOST, Muriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MUDRY, Claire", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371617"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "id": "asset-1401555", "thematicGeographicals": ["DAVOS"], "durationSec": 1539, "mediaType": "video", "excerpt": "Le 31 d\u00e9cembre 2014, le Gen\u00e8ve-Servette hockey club (GSHC) remportait \u00e0 Davos sa 2e Coupe Spengler cons\u00e9cutive. L'homme \u00e0 la base de ce succ\u00e8s est l'entra\u00eeneur des Aigles, Chris McSorley. Personne tant\u00f4t adul\u00e9e, tant\u00f4t ha\u00efe, le Canadien arriv\u00e9 au bout du lac L\u00e9man en 2001 ne laisse personne indiff\u00e9rent. Dans les Grisons, il a ouvert les portes de son \u00e9quipe et s'exprime sur son parcours, sa philosophie, le monde du hockey sur glace et sur son image.", "title": "Rencontre : Chris McSorley, entra\u00eeneur du Gen\u00e8ve Servette Hockey Club", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "thematicPersons": ["MCSORLEY, CHRIS"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre\nEntretien avec Chris McSorley, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve - Servette.", "Rencontre\nEntretien avec Chris McSorley, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve - Servette.", "Rencontre\nEntretien avec Chris McSorley, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve - Servette.", "Le 31 d\u00e9cembre dernier, Gen\u00e8ve-Servette remportait \u00e0 Davos sa 2\u00e8me Coupe Spengler cons\u00e9cutive. Un homme est \u00e0 la base de ce succ\u00e8s : l'entra\u00eeneur des Aigles, Chris McSorley. Personne tant\u00f4t adul\u00e9e, tant\u00f4t ha\u00efe, le Canadien arriv\u00e9 au bout du lac L\u00e9man en 2001 ne laisse personne indiff\u00e9rent. Dans les Grisons, il a ouvert les portes de son \u00e9quipe et s'exprime sans d\u00e9tour.", "Rencontre\nEntretien avec Chris McSorley, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve - Servette."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Rencontre, Entretien avec Chris McSorley, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve - Servette.", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Rencontre, Entretien avec Chris McSorley, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve - Servette.", "Entretien avec Chris McSorley, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve-Servette", "Au coeur du sport"], "imageURL": "//www.rts.ch/6437206.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6369132", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "JADIN, Marie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6491066", "ece-6511339", "ece-6369132", "ece-6369135"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397096", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 213", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "28.01.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371639", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371639"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380722", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 713", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Jean-Quentin vs Martial, de Meinier (GE)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371599", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371599", "ece-6371597"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE", "OUVRIER", "PROC\u00c8S", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TIQUETAGE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["PERINCEK, DOGU", "CLOONEY, AMAL"], "id": "asset-1405744", "durationSec": 1897, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "STRASBOURG", "LAUSANNE", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["COUR EUROP\u00c9ENNE DES DROITS DE L'HOMME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Strasbourg, int Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme : l'avocate Amal Clooney tourne le dos au journaliste RTS Alain Rebetez apr\u00e8s que celui-ci l'interpelle."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Nouvo: les applications li\u00e9es \u00e0 la sant\u00e9s ont en plein essor", "La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme rouvre le dossier Perincek", "Tennis / Open d'Australie: Wawrinka s'est hiss\u00e9 avec brio en demi-finale", "La succession de Sepp Blatter suscite des candidatures impr\u00e9vues", "GE: l'adaptation au nouveau taux de change n'est pas encore \u00e9tablie partout", "Euro faible / Franc fort: le point avec Fran\u00e7ois Savary, Directeur Dpt analyse financi\u00e8re, REYL (1/2)", "Euro faible / Franc fort: le point avec Fran\u00e7ois Savary, Directeur Dpt analyse financi\u00e8re, REYL (2/2)", "Le franc fort pourrait impacter le salaire des frontaliers", "La situation grecque risque de plomber davantage la zone euro", "FR: l'UDC ne veut pas du Centre suisse Islam et Soci\u00e9t\u00e9", "Journ\u00e9es de Soleure: \"la Lanterne magique\" est r\u00e9compens\u00e9e", "Les v\u00e9ganes sont de plus en plus nombreux en Suisse", "Argentine: le procureur retrouv\u00e9 mort enqu\u00eatait sur la pr\u00e9sidente Cristina Kirchner", "VD: l'emplacement de toutes les cam\u00e9ras est r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le sujet inqui\u00e8te, notamment pour la question de la protection de la vie priv\u00e9e.", "Cet homme politique turc avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en Suisse par le tribunal f\u00e9d\u00e9ral pour avoir ni\u00e9 le g\u00e9nocide arm\u00e9nien.", "Il rencontrera une nouvelle fois le num\u00e9ro\u00a0un mondial, Novak Djokovic.", "L'ancien joueur vedette portugais Luis Figo a annonc\u00e9 sa candidature.", "Les vignettes autorouti\u00e8res co\u00fbtent moins cher en France par exemple.", "Des entrepreneurs voudraient r\u00e9duire le revenu des frontaliers, mais cette pratique est discutable.", "L'arr\u00eat de la privatisation du port du Pir\u00e9e et de la compagnie nationale d'\u00e9lectricit\u00e9 a fait plonger la bourse grecque.", "Le Centre voudrait promouvoir un rapprochement et une meilleure compr\u00e9hension entre communaut\u00e9s religieuses.", "Ses cofondateurs ont re\u00e7u le Prix d'honneur du festival pour leur engagement dans l'\u00e9ducation \u00e0 l'image.", "Ces personnes excluent l'exploitation des animaux quelle qu'en soit la forme dans tous les aspects de la vie.", "La cause de cette mort hante les Argentins, mais depuis l'enqu\u00eate pi\u00e9tine.", "Les citoyens pourront m\u00eame demander l'acc\u00e8s aux images lorsqu'ils sont film\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371611", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371609", "ece-6371611"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "ACCIDENT ROUTIER", "CAMION", "AUTOROUTE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "visualPersons": ["LEGRIX, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-1405745", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "COSSONAY", "SARRAZ, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-01-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "L'\u00c9tat islamique exige la lib\u00e9ration d'une jihadiste irakienne", "Hockey / LNA: le suspense demeure \u00e0 quelques jours de la fin de la saison r\u00e9guli\u00e8re", "Tennis / Open d'Australie: Wawrinka remporte le match face \u00e0 Nishikori", "Le 12h45", "Le rendez-vous \"soci\u00e9t\u00e9\": la solitude est de plus en plus commune", "Proc\u00e8s Perincek / Libert\u00e9 d'expression: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez", "GE: Maria Anna Hutter est sautier au Grand Conseil", "NE / Suspension des travaux de l'h\u00f4pital: les explications de Jean-Marc Aellen", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Il menace d'ex\u00e9cuter un otage japonais et un pilote jordanien.", "Bienne est toujours au-dessus de la barre et Fribourg peut encore esp\u00e9rer malgr\u00e9 sa d\u00e9faite contre Gen\u00e8ve.", "Stanislas Wawrinka va affronter Novak Djokovic en demi-finales.", "Marie-No\u00eblle Schurmans, sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, expose les diff\u00e9rentes fa\u00e7ons dont la solitude est appr\u00e9hend\u00e9e.", "\u00c0 Gen\u00e8ve, le sautier dirige le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du parlement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6371654", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6371654", "ece-6369420"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1405906", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2015-01-27T19:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "sign\u00e9", "Le 19h30 sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6369449", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6369449", "ece-6369447"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud (2/5) : A qui c'est \u00e7a?", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-BF646C01-30BB-462C-A1F4-2E5750BA5CB8", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2015-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zulu, Chaka"], "thematicThemes": ["histoire", "civilisation africaine", "peuplement"], "excerpt": "Nouvel \u00e9pisode de l'histoire de l'Afrique du Sud, une histoire complexe et enchev\u00eatr\u00e9e o\u00f9 les premiers groupes se subdivisent en autant d'entit\u00e9s: l'\u00e9pop\u00e9e du fondateur de la nation Zoulou, Chaka Zoulou, que les Europ\u00e9ens appelaient \"le Napol\u00e9on Noir\". Avec les interventions de l'historienne Catherine Coquery Vidrovitch, et de Claude Wauthier, journaliste sp\u00e9cialiste de l'Afrique. Mais l'histoire de l'Afrique du Sud et plus ancienne, et comprend aussi les Xhosa (Hottentots) et les Bantous.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Coquery-Vidrovitch, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Wauthier, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Crowdcrafting\u2026 ou la science citoyenne. Pr\u00e9sentation d'un type de science participative que l'on peut pratiquer chez soi, devant son ordinateur. La plateforme Crowdcrafting a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour permettre \u00e0 des chercheurs de b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide de milliers de volontaires. Les explications de Fran\u00e7ois Grey, professeur au Centre d'informatique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et initiateur de ce projet. Reportages au CERN, \u00e0 la rencontre du physicien Michael Doser, et dans un bureau d'Unosat, \u00e0 Gen\u00e8ve, en compagnie d'Eleanor Rusak, chercheuse et initiatrice du projet Geotagx", "genres": ["Interview"], "id": "sound-634BDB1D-C0A9-44B0-823F-27FBFC33B557", "durationSec": 1389, "publicationDate": "2015-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN", "Crowdcrafting"], "thematicThemes": ["recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Doser, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse", "name": "Rusak, Eleanor", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Centre d'informatique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, initiateur du projet", "name": "Grey, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand le physique trahit les \u00e9motions. Mains qui tremblent un peu, sueur qui d\u00e9gouline dans le dos et c\u0153ur qui bat plus vite sont au nombre de ces manifestations qui nous \"trahissent\". Avec Didier Grandjean, professeur associ\u00e9 en neuropsychologie au Centre interfacultaire en sciences affectives de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F9E2914A-24EE-4C54-91E8-6CDC2C7DE166", "durationSec": 663, "publicationDate": "2015-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "\u00e9motion", "physiologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychologue", "name": "Grandjean, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Reportage dans la for\u00eat du Boukini", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E9A7A49-2F23-4DB0-8D55-B0A420FB714D", "durationSec": 144, "publicationDate": "2015-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-27T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-01-27T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6452395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6452395", "ece-6452392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment utiliser les logiciels libres (1/10): comment installer Ubuntu sur sa machine et quels avantages/inconv\u00e9nients de passer \u00e0 un syst\u00e8me libre?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87DE9278-9FD4-4CF0-9A96-D031CAB171E4", "durationSec": 1115, "publicationDate": "2015-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logiciel libre", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert(s)", "name": "Inconnu(s)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Confidences t\u00e9l\u00e9phoniques. Etienne est sentimental", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-957D3FC2-D45F-4B00-A33C-177EA7088F0A", "durationSec": 180, "publicationDate": "2015-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-27T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-01-27T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6452397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6452397", "ece-6452393"]}]}}