{"response": {"numFound": 15205, "start": 12500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "id": "asset-1420260", "durationSec": 2385, "mediaType": "video", "title": "02.05.2015", "visualGeographicals": ["VALAIS", "BALE-VILLE", "THOUNE", "PRAGUE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE", "FC VADUZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-05-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Cyclisme/ Tour de Romandie: Thibaut Pinot s'adjuge en costaud l'\u00e9tape-reine \u00e0 Champex (VS)", "Basketball: le meneur J\u00e9r\u00e9my Jaunin (Lions de Gen\u00e8ve) est le plus petit joueur de LNA (1m70)", "Moto 2: le Bernois Dominique Aegerter peut cr\u00e9er la sensation lors du GP d'Espagne dimanche", "Hockey/ Championnats du monde: la Suisse voit la victoire lui \u00e9chapper de peu contre l'Autriche (3-4 tb)", "Football/ Super League (31e j.): le FC Thoune ne fait qu'une bouch\u00e9e du FC Vaduz (4-0) + tableaux", "Football/ Super League (31e j.): le FC B\u00e2le se rapproche encore du titre apr\u00e8s sa victoire contre Grasshopper (2-1)", "Basketball/ Demi-finale LNA: Gen\u00e8ve remporte le 3\u00e8me match d\u00e9cisif \u00e0 Fribourg (93-87)", "Tennis: Roger Federer s'est qualifi\u00e9 pour la finale \u00e0 Istanbul en battant en 3 sets l'Argentin Schwartzman", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6650357", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6648215", "ece-6648206", "ece-6650354", "ece-6650357"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COUL\u00c9E DE BOUE", "CRUE", "RIVI\u00c8RE", "CRUE", "RIVI\u00c8RE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERVIEW", "\u00c9LEVAGE", "BISON", "CERF", "SPOT PUBLICITAIRE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "SALON DU LIVRE", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-1427484", "durationSec": 1836, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE-VILLE", "MONTHEY", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "ARVE", "LONDRES", "NEW HAMPSHIRE", "BERNE-VILLE", "CORBAN", "PRES-D'ORVIN, LES", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-05-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Fortes crues: entretien avec Pierre Eckert, directeur du centre r\u00e9gional de M\u00e9t\u00e9oSuisse (1/2)", "Saint-Gingolph (VS) est touch\u00e9 par de violentes inondations", "Bradley Birkenfeld a livr\u00e9 sa version des faits concernant l'affaire UBS", "GE/ Salon du livre: 6 \u00e9crivains se sont relay\u00e9s dans une \"cage\" pour r\u00e9diger une intrigue", "Cyclisme/ Tour de Romandie: le Fran\u00e7ais Thibaut Pinot a remport\u00e9 l'\u00e9tape-reine \u00e0 Champex (VS)", "Les agriculteurs suisses se plaignent de la politique agricole qui d\u00e9termine les paiements directs allou\u00e9s aux paysans", "Fortes crues: entretien avec Pierre Eckert, directeur du centre r\u00e9gional de M\u00e9t\u00e9oSuisse (2/2)", "Les Britanniques vont voter pour le maintien ou non du Royaume-Uni dans l'UE", "La fille de Kate et du prince William est n\u00e9e ce matin \u00e0 Londres", "La publicit\u00e9 se met \u00e0 l'heure de la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec une technique qui permet de donner vie \u00e0 des supports fig\u00e9s", "Boxe: Floyd Mayweather et Manny Pacquiao vont s'affronter dans le combat le plus cher de l'histoire", "Fortes crues: l'Arve \u00e0 Gen\u00e8ve n'avait pas connu un tel d\u00e9bit depuis 80 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6648220", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La crue de la Morge a d\u00e9vers\u00e9 dans la localit\u00e9 des centaines de m\u00e8tres cube de roche.", "L'id\u00e9e vise \u00e0 surprendre les visiteurs, en mettant en sc\u00e8ne la cr\u00e9ation litt\u00e9raire.", "De nombreux changements interviennent qui fragilisent la situation financi\u00e8re des agriculteurs.", "Pour contrer la mont\u00e9e du parti europhobe UKIP, David Cameron a promis la tenue d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur la question.", "Cette petite fille est quatri\u00e8me dans l'ordre de succession au tr\u00f4ne.", "Le but: augmenter l'impact sur le consommateur et pour les marques cr\u00e9er l'\u00e9v\u00e9nement.", "L'engouement est \u00e9norme pour ce d\u00e9j\u00e0 surnomm\u00e9  \"combat du si\u00e8cle\".", "Toute la Suisse romande a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par les fortes intemp\u00e9ries."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6648218", "ece-6648220"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG-BANG", "COR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "RADE", "VUE A\u00c9RIENNE", "TOMBE"], "id": "asset-1404670", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Gen\u00e8ve : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique de la r\u00e9gion de Gen\u00e8ve.", "title": "Gen\u00e8ve - Union accord\u00e9oniste mixte (UAM) de Gen\u00e8ve", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-05-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 musiques\nGen\u00e8ve 4/4", "Gen\u00e8ve \u2013 UAM - Avec\u00a0Pierre Krummenacher, invit\u00e9e\u00a0: Yvonne Bercher", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nGen\u00e8ve 4/4"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nGen\u00e8ve 4/4", "Gen\u00e8ve \u2013 UAM", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 musiques\nGen\u00e8ve 4/4"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6648258", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6648258", "ece-6650747"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lire D\u00e9lire", "source": "gico", "id": "asset-1401932", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Remise du D\u00e9lire d'or 2015, attribu\u00e9 \u00e0 la classe de David Tolivia pour le livre \"L'homme qui dessine\" de l'\u00e9crivain Beno\u00eet S\u00e9verac au Salon international du livre et de la presse en pr\u00e9sence de Christian Georges,collaborateur scientifique de la Conf\u00e9rence Intercantonale de l'Instruction Publique (CIIP). Remise du prix litt\u00e9rature ados 2015 \u00e0 Annelise Heurtier, pour son livre \"L\u00e0 o\u00f9 naissent les nuages\".", "title": "Lire D\u00e9lire 8 - Salon du Livre", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-05-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Salon du Livre", "Depuis le Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve, derni\u00e8re \u00e9mission de la saison consacr\u00e9e \u00e0 la remise du Prix RTS Litt\u00e9rature Ados 2015 et du D\u00e9lire d'Or.\nLes sept premi\u00e8res \u00e9missions anim\u00e9es par Xavier Alfonso pr\u00e9sentaient les sept clips et leur pr\u00e9paration par les classes. La huiti\u00e8me est consacr\u00e9e \u00e0 la remise des prix.\nApr\u00e8s 12 mois d'aventure litt\u00e9raire, les jeunes lecteurs et les ados membres du jury d\u00e9livrent leurs impressions dans cette \u00e9mission.\nA l'issue des votes des internautes, le prix du meilleur clip, le prix \"D\u00e9lire d'Or\" a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 la classe de David Tolivia de l'\u00e9tablissement primaire et secondaire de Sainte-Croix dans le canton de Vaud.", "Salon du Livre"], "alternativeTitle": ["Lire D\u00e9lire", "Salon du Livre", "Annelise Heurtier remporte le Prix RTS Litt\u00e9rature Ados 2015", "Lire D\u00e9lire", "Salon du Livre"], "imageURL": "//www.rts.ch/6698480.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6650420", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "SERRA, Santiago", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAMPENDAL, Lancelot", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALFONSO, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "COCHARD-ROULIER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "BOSSON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANIELEWICZ, Micheline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6650420", "ece-6650423"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1425703", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "durationSec": 906, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte les risques que repr\u00e9sentent la domination de ces 4 entreprises am\u00e9ricaines que sont Google, Apple, Facebook et Amazon (GAFA) sur le march\u00e9 du num\u00e9rique en compagnie de son invit\u00e9e Solande Ghernaouti, professeure de l'universit\u00e9 de Lausanne et fondatrice du groupe suisse de recherche et conseil sur la cybers\u00e9curit\u00e9 (SCARG).", "title": "Google et les autres : une domination abusive?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-05-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["AMAZON"], "thematicThemes": ["INTERNET", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Google et les autres : une domination abusive?", "Ce sont quatre g\u00e9ants qui dominent le march\u00e9 du num\u00e9rique. Google, Apple, Facebook, Amazon, quatre firmes am\u00e9ricaines dont trois ont moins de vingt ans d\u2019existence. Regroup\u00e9es sous l\u2019acronyme GAFA, ces entreprises totalisent plus de 300 milliards de dollars de chiffre d\u2019affaire en 2014, soit approximativement le PIB de la Norv\u00e8ge. Mais au-del\u00e0 de leur poids financier, les activit\u00e9s de Google, Apple, Facebook et Amazon suscitent la m\u00e9fiance et leur domination du march\u00e9 inqui\u00e8te jusqu\u2019aux institutions europ\u00e9ennes. A ce titre, Google est accus\u00e9 par l\u2019Union europ\u00e9enne d\u2019abus de position dominante sur la recherche en ligne. Le g\u00e9ant de Mountain View pourrait ainsi \u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 une lourde amende.\nComment les g\u00e9ants du web r\u00e9ussissent-ils \u00e0 \u00e9tendre leur influence? Faut-il mieux encadrer leurs activit\u00e9s? Geopolitis d\u00e9crypte les risques que repr\u00e9sente l\u2019emprise croissante de ces entreprises sur nos soci\u00e9t\u00e9s.\nL\u2019invit\u00e9e: Solange Ghernaouti, professeure Universit\u00e9 de Lausanne, fondatrice du groupe suisse de recherche et conseil sur la cybers\u00e9curit\u00e9 (SCARG).", "Google et les autres : une domination abusive?", "Google et les autres : une domination abusive?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Google et les autres : une domination abusive?", "Le contexte", "Google et les autres : une domination abusive?", "Le reportage", "L'invit\u00e9", "L'\u00e9ditorial", "Geopolitis", "Google et les autres : une domination abusive?", "Geopolitis", "Google et les autres : une domination abusive?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6715583.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6648265", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6648265", "ece-6650681", "ece-6650366"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "id": "asset-1410378", "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission enti\u00e8rement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Champex pour la 5e \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Partie 1", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2015-05-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672330.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6650400"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CRUE", "POMPIER", "CRUE", "INONDATION"], "id": "asset-1427485", "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ARVE", "COLLOMBEY-MURAZ", "MONTHEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-05-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "GE: l'Arve a atteint un niveau historique et la rivi\u00e8re menace de d\u00e9border", "Cyclisme/ Tour de Romandie: l'\u00e9tape-reine doit mener les coureurs de Fribourg \u00e0 Champex (VS)", "Le 12h45", "Fortes crues: les autorit\u00e9s ont fait \u00e9vacuer 300 personnes \u00e0 Monthey (VS)", "S\u00e9isme au N\u00e9pal: le gouvernement exclut toute probabilit\u00e9 de retrouver des survivants", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Hockey/ Championnats du monde: la Suisse rencontre l'Autriche pour son premier match", "Six policiers de Baltimore ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9s pour leur r\u00f4le dans la mort de Freddie Gray", "Fortes crues: entretien avec St\u00e9phane Coppey, pr\u00e9sident de Monthey (VS)"], "alternativeExcerpt": ["Une accalmie est attendue pour samedi, avant l'arriv\u00e9e d'une nouvelle perturbation en soir\u00e9e.", "Les explications de Daniel Atienza depuis Champex-Lac (VS).", "La Vi\u00e8ze, qui traverse le sud de la ville, a atteint sa cote d'alerte.", "Les secours s'activent pour venir en aide aux rescap\u00e9s dans les zones recul\u00e9es, et prot\u00e9ger la population contre les \u00e9pid\u00e9mies.", "La d\u00e9cision de la procureure a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par la famille de la victime et les habitants de la ville."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6648270", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex Champex-lac", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6648270"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Charles Bradley", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-1424015", "durationSec": 3473, "publicationDate": "2015-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Concert du chanteur Charles Bradley and his Extraordinaires \u00e0 l'Event Halle de la Foire de B\u00e2le lors de la soir\u00e9e Urban Hymns du festival de musique Baloise session 2014.", "alternativeExcerpt": ["Baloise Session 2014\nCharles Bradley", "Charles Bradley est un grand chanteur et show man sign\u00e9 sur le Label Daptones records qui revisite la musique soul des ann\u00e9es 1970 .Sa prestation au festival \u00bbBaloise Session \u00bb est emprunte de charisme, de moments intenses  et de communion avec le public. Ancien cuisinier, admirateur de James Brown, Charles Bradley, qui  a maintenant \u00e0 67 ans est une figure touchante et r\u00e9confortante du rythm n' blues.", "Charles Bradley est un grand chanteur et show man sign\u00e9 sur le Label Daptones records qui revisite la musique soul des ann\u00e9es 1970. Sa prestation est emprunte de charisme, de moments intenses  et de communion avec le public. Ancien cuisinier, admirateur de James Brown, Charles Bradley, qui a 67 ans, est une figure touchante et r\u00e9confortante du rhythm\u2019n\u2019blues.", "Baloise Session 2014\nCharles Bradley"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Charles Bradley", "Baloise Session 2014\nCharles Bradley", "pl3in le poste on tour"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6650372", "ece-7083771"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "FEMME", "POLITIQUE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ADOLESCENT"], "visualPersons": ["MARTULLO-BLOCHER, MAGDALENA"], "id": "asset-1420759", "durationSec": 1530, "mediaType": "video", "excerpt": "Jost Von Reding pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 et une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-Zapping \u00e9mission 14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "SUISSE", "SUISSE", "GRISONS", "ZURICH"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-05-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["OUTRE-Zapping \u00e9mission 14", "Portrait de Magdalena Martullo-Blocher, la cheffe de l\u2019entreprise EMS-Chemie. L\u2019a\u00een\u00e9e des Blocher envisage d\u00e9sormais de se lancer en politique au sein de l\u2019UDC. Elle convoite un si\u00e8ge au conseil national pour le canton des Grisons.", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "Apr\u00e8s l\u2019affaire du cur\u00e9 de B\u00fcrglen qui a b\u00e9ni un couple homosexuel et s\u2019est retrouv\u00e9 en situation inconfortable face \u00e0 son Ev\u00eaque Mgr Huonder, on constate que de plus en plus de pr\u00eatres et de cur\u00e9s ont besoin d\u2019un soutien moral, voire psychologique au sein de l\u2019\u00e9glise\u2026  Et dans l\u2019Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le, \u00e7a existe d\u00e9sormais.", "Comment la jeunesse vit-elle ses derni\u00e8res ann\u00e9es d\u2019adolescence ? L\u2019\u00e9mission DOK lui donne la parole et la cam\u00e9ra. Les \u00e9l\u00e8ves d\u2019une classe de terminale \u00e0 Affoltern dans le canton de Zurich filment leur quotidien \u00e0 l\u2019aide de leur t\u00e9l\u00e9phone portable. Immersion  dans un monde o\u00f9 l\u2019identit\u00e9 culturelle, mais aussi sexuelle se pr\u00e9cise et qui va voir ces ados se muer en jeunes adultes.", "Giacobbo et M\u00fcller se moquent des m\u00e9thodes un peu cavali\u00e8res de Magdalena Martullo-Blocher.", "En Suisse, dans les parlements cantonaux ainsi qu\u2019au parlement f\u00e9d\u00e9ral, le nombre de femmes stagne autour de 25-30%. Que faire pour changer la donne ? Susanne Leutenegger-Oberholzer, elle-m\u00eame politicienne socialiste depuis plus de 20 ans, recommande aux jeunes femmes de s\u2019engager au sein de l\u2019\u00e9conomie plut\u00f4t qu\u2019en politique, car elle juge le milieu trop rude.", "Un snowboarder grison, qui fait de la comp\u00e9tition, a eu l\u2019id\u00e9e de recycler ses snowboards en fin de saison, pour en faire des bijoux et des objets design.", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 14", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 14", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 14", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 14"], "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 14", "Sur les traces de son p\u00e8re", "Le zap de la semaine \u2013 l\u2019actualit\u00e9 suisse-allemande et tessinoise en bref", "OUTRE-Zapping", "Quand la parole divine ne suffit plus", "Ma vie d\u2019ado suisse-allemand", "Le clin d\u2019\u0153il \u2013 La m\u00e9thode Martullo-Blocher", "Politique : o\u00f9 sont les femmes ?", "2e carri\u00e8re pour les snowboards", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 14", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 14", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 14", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 14"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6648248", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BINGGELI, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "STEINER, Dominik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHOLLET, Maya", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EGLI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Graphiste": [{"name": "BARRACO, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "NICOLE, Olivia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6648248", "ece-6650726", "ece-6650675", "ece-6650375", "ece-6650689"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2015 -  4e \u00e9tape : La Neuveville - Fribourg ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1410367", "durationSec": 7048, "publicationDate": "2015-05-01T16:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\n4e \u00e9tape: La Neuveville - Fribourg", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "Cyclisme, Tour de Romandie, 4e \u00e9tape: La Neuveville - Fribourg", "4e \u00e9tape: superbe victoire du Suisse Stefan Kueng de l\u2019\u00e9quipe BMC!", "4e \u00e9tape (La Neuveville-Fribourg 169.8km): \u00e0 28km de l\u2019arriv\u00e9e, le Suisse Stefan Kueng se d\u00e9tache du groupe de t\u00eate et part seul devant", "4e \u00e9tape: le podium avec Kueng. Albasini conserve le maillot jaune", "4e \u00e9tape: interview \u00e0 chaud de Stefan Kueng apr\u00e8s sa victoire"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672216.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6629517", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629517"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "524 Film Houdini", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1425610", "durationSec": 60, "publicationDate": "2015-05-01T08:32:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette de la bouch\u00e9e de pain d'\u00e9pices et chantilly de foie gras, en compagnie d'Alain Krapf, ma\u00eetre cuisinier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB7C384E-4F6E-46FC-9B16-3AE3CD1727E6", "durationSec": 570, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foie gras", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetrfe de cuisine", "name": "Krapf, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Abdenour Bidar, philosophe : A propos de son ouvrage \"Plaidoyer pour la fraternit\u00e9\" (Ed. Albin Michel, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C47F06EA-6A92-4CAA-B44B-D4D068490BFE", "durationSec": 3255, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "dialogue interreligieux", "philosophie"], "excerpt": "O\u00f9 faut-il chercher aujourd?hui la matrice spirituelle commune \u00e0 tous les humains, au-del\u00e0 des cultures et des religions? C'est la question que se pose depuis 20 ans le philosophe et sp\u00e9cialiste de l'islam Abdennour Bidar. Dans les jours qui ont suivi les attentas de Charlie Hebdo et de l'Hypercasher, le philosophe fran\u00e7ais sp\u00e9cialiste des religions et de la la\u00efcit\u00e9 Abdennour Bidar a pris la plume pour r\u00e9sumer en une centaine de page le fil de la pens\u00e9e qu'il d\u00e9veloppe depuis une dizaine d'ann\u00e9es dans ses ouvrages: nos soci\u00e9t\u00e9s m\u00e9tiss\u00e9es doivent faire aujourd'hui un travail d'autocritique et revenir \u00e0 leurs sources philosophiques et spirituelles pour d\u00e9finir ensemble un nouvel humanisme. Elles pourront alors sortir d?un pr\u00e9tendu \"choc des civilisations\" et entrer dans une \u00e8re de fraternit\u00e9. Pour ce faire, Abdennour Bidar appelle le monde occidental \u00e0 d\u00e9passer le regard cynique et d\u00e9sabus\u00e9 sur l'homme et \u00e0 retrouver confiance en la nature humaine. Parall\u00e8lement, il appelle le monde musulman \u00e0 faire son examen de conscience et \u00e0 trouver une voie entre ses valeurs fondamentales et la modernit\u00e9. Abdennour Bidar est docteur en philosophie, charg\u00e9 de mission au minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale en France. Il est l'auteur de plusieurs ouvrages sur l'islam et la la\u00efcit\u00e9 et producteur de l'\u00e9mission \"Cultures d'Islam\" sur France Culture. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Bidar, Abdennour", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Moeckli, Bastien", "type": "Auteur"}, {"name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Douglas Kennedy, \u00e9crivain d'origine am\u00e9ricaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98358854-A61F-4330-93A3-06F32936DE3E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3339, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, Douglas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kennedy, Douglas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sandrine Faivre, m\u00e9decin cheffe au Service d'oncologie m\u00e9dicale du Centre hospitalier universitaire vaudois, clinicienne et chercheuse, sp\u00e9cialiste des cancers ORL et digestifs, professeure ordinaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AC0D8321-379C-4F95-BB74-1970A5EB8085", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2649, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faivre, Sandrine", "CHUV"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "oncologie", "m\u00e9decin", "recherche m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Faivre, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Salaam la Suisse (5/5) : L'islam sur l'horizon de la coh\u00e9sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB8D67B6-7523-457F-B2C8-622B2D07DB16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1725, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances", "int\u00e9gration sociale", "histoire"], "excerpt": "Au vu de l'actualit\u00e9 internationale et des questions qui se posent autour de l'islam dans ce contexte, en Suisse tout le monde s'accorde \u00e0 d\u00e9fendre la valeur du dialogue. Si l'on invoquait autrefois le dialogue dans une vis\u00e9e d'int\u00e9gration, ce terme est aujourd'hui \u00e0 repenser, et les acteurs concern\u00e9s estiment souvent plus heureux de parler de coh\u00e9sion. Une notion qui consid\u00e8re \u00e0 la fois la mani\u00e8re dont les personnes rattach\u00e9es \u00e0 l'islam peuvent se reconna\u00eetre et s'engager dans leur pays que la fa\u00e7on dont le reste de la soci\u00e9t\u00e9 s'investit sur ces enjeux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00e9trangers et aux \u00e9trang\u00e8res et cheffe du Service de la coh\u00e9sion multiculturelle du canton de Neuch\u00e2tel (COSM)", "name": "Maye, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "anthopologue", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur ordinaire, Directrice de l'Institut de sciences sociales des religions contemporaines \u2013 Observatoire des religions en Suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Salzbrunn, Monika", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Centlivres-Demont, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "orthophoniste ethnoclinicienne, sp\u00e9cialiste de la prise en charge des familles migrantes", "name": "Rosenbaum, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La situation de la Tunisie et la transition d\u00e9mocratique dans le monde arabe : Interview de Moncef Marzouki, ancien pr\u00e9sident tunisien", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2F3E377A-7324-4DE2-B1D9-67AA792EB0A1", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 1445, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme", "dictature", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "Invit\u00e9 notamment au Salon du Livre, l'ancien pr\u00e9sident tunisien est ces jours \u00e0 Gen\u00e8ve. Il a particip\u00e9 notamment \u00e0 un d\u00e9bat intitul\u00e9 \"Transitions d\u00e9mocratiques dans le monde arabe: d\u00e9fis et perspectives\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident tunisien", "name": "Marzouki, Moncef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Peut-on recruter son donneur d'organes sur les r\u00e9seaux sociaux? : Interview de Bertrand Kiefer, membre de la Commission nationale d\u2019\u00e9thique en m\u00e9decine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A2AD1C1-9A9D-43F1-B2CB-3C149198E277", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau social", "don d'organe"], "excerpt": "En Belgique, l'appel d'un homme sur Facebook pour trouver un donneur de rein compatible a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique. Les m\u00e9decins ont refus\u00e9 de valider la demande. Cette pratique serait-elle envisageable sur sol helv\u00e9tique ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Commission nationale d\u2019\u00e9thique en m\u00e9decine", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "125 ans de la F\u00eate du travail. Interrogations sur la pertinence de manifester au nom des travailleurs en 2015, en Suisse. Interview de Jean Batou, professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Univeresit\u00e9 de Lausanne, \u00e0 la lumi\u00e8re d'une archive sonore de la manifestation du 1er mai 1946 \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BA5BCD7-1663-438E-8392-50D77566952E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 571, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "travailleur", "lutte politique", "f\u00eate du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Batou, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester parle des cendriers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8EB219ED-CBEB-41CA-BBA4-9C3F13665351", "durationSec": 328, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-05-01T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-05-01T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6708807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6708807", "ece-6708804"]}, {"program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2015 -  4e \u00e9tape : La Neuveville - Fribourg", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1429005", "durationSec": 10800, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1426115", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "Nagra ID a trois types d'activit\u00e9s. Une activit\u00e9 bancaire avec la fabrication de cartes de cr\u00e9dit, une activit\u00e9 gouvernementale avec la fabrication de passeports, permis de conduire et cartes d'identit\u00e9 et une activit\u00e9 de service. Cette derni\u00e8re, r\u00e9cente, permet \u00e0 n'importe quel fabricant d'obtenir des informations sur la vente de ses produits. Itw de Fr\u00e9d\u00e9ric Clauss, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Nagra ID.", "title": "innov@Neuch\u00e2tel - Nagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INVENTION (TECHNIQUE)", "CARTE BANCAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "CARTE DE CR\u00c9DIT"], "alternativeExcerpt": ["innov@Neuch\u00e2tel\nNagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "Nagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "Entrer au sein de l'entreprise Nagra ID est un privil\u00e8ge rare. En effet, cette soci\u00e9t\u00e9 est l'un des leaders mondiales dans la fabrication de cartes de cr\u00e9dit, de documents officiels, de passeports.\nL'innovation est un atout majeur pour d\u00e9velopper leurs activit\u00e9s tout en restant concurrentiel.", "Nagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "Entrer au sein de l'entreprise Nagra ID est un privil\u00e8ge rare. En effet, cette soci\u00e9t\u00e9 est l'un des leaders mondiales dans la fabrication de cartes de cr\u00e9dit, de documents officiels, de passeports.\nL'innovation est un atout majeur pour d\u00e9velopper leurs activit\u00e9s tout en restant concurrentiel.", "Entrer au sein de l'entreprise Nagra ID est un privil\u00e8ge rare. En effet, cette soci\u00e9t\u00e9 est l'un des leaders mondiales dans la fabrication de cartes de cr\u00e9dit, de documents officiels, de passeports.\nL'innovation est un atout majeur pour d\u00e9velopper leurs activit\u00e9s tout en restant concurrentiel.", "innov@Neuch\u00e2tel\nNagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "innov@Neuch\u00e2tel\nNagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel\nNagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "innov@Neuch\u00e2tel : Nagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "innov@Neuch\u00e2tel\nNagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "innov@Neuch\u00e2tel - Nagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "innov@Neuch\u00e2tel : Nagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "innov@Neuch\u00e2tel", "innov@Neuch\u00e2tel - Nagra ID: L'innovation pour la s\u00e9curit\u00e9", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6734334.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627309", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTHEY, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "PI PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629611", "ece-6627309", "ece-7679170", "ece-7678686", "ece-7679168"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1417703", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 780", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Christina vs Luca"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627146", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6648137", "ece-6627146"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE", "LIBRAIRIE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "id": "asset-1427326", "durationSec": 1837, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["MILAN", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Expo Milan 2015: le point avec Val\u00e9rie Dupont", "VD/ Projet de 2\u00e8me r\u00e9vision de la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire: r\u00e9action de Jacqueline de Quattro", "L'Exposition universelle de Milan s'ouvre sur fond de contestation sociale", "Le minimag: un couple de libraires fribourgeois livre son regard sur l'\u00e9volution de la bande dessin\u00e9e", "Geopolitis/ Enqu\u00eate contre Google pour \"abus de position dominante\": l'analyse de Xavier Colin", "Cyclisme/ Tour de Romandie: malgr\u00e9 ses victoires Michael Albasini est encore inconnu du grand public", "N\u00e9pal: les sauveteurs peinent toujours \u00e0 atteindre les zones montagneuses les plus touch\u00e9es", "Le 12h45", "Expo Milan 2015: le pavillon suisse incite le visiteur \u00e0 prendre conscience des cons\u00e9quences de sa consommation", "Le rendez-vous de la presse: J\u00e9r\u00f4me Cachin (La Libert\u00e9) et Sandra Jean (Le Nouvelliste) d\u00e9battent du transport des mati\u00e8res dangereuses", "Plan social chez Tamoil: les pr\u00e9cisions de Simon Pittet depuis Collombey-Muraz (VS)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627156", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s'agit du point final d'un chantier fr\u00e9n\u00e9tique pour cette Expo qui doit se tenir durant six mois.", "Madeleine et de Pascal Siffert ont ouvert leur librairie sp\u00e9cialis\u00e9e en BD il y a 33 ans.", "Plusieurs autres groupes sont vis\u00e9s, regroup\u00e9s aujourd'hui sous l'accronyme GAFA, comme Google, Apple, Facebook, Amazon.", "Il vient pourtant de signer une 2e victoire d'\u00e9tape, sa 5e en deux ans sur la boucle romande.", "Certaines zones recul\u00e9es se trouvent \u00e0 cinq jours de marche.", "Ses 4 silos remplis respectivement d'eau, de sel, de pommes s\u00e9ch\u00e9es et de caf\u00e9 attendent trois millions de visiteurs.", "Le d\u00e9raillement du convoi de Daillens (VD) a r\u00e9veill\u00e9 un d\u00e9bat d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 sur le transport des mati\u00e8res dangereuses \u00e0 travers la Suisse."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Collombey-Muraz", "name": "PITTET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Milan", "name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629520", "ece-6627156"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "id": "asset-1410366", "durationSec": 1570, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Fribourg \u00e0 l'occasion de la 4e \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Partie 1", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672330.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex La Neuveville", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629514"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "title": "Partie 2", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1410369", "durationSec": 623, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672330.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau Fribourg", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629507"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1419296", "durationSec": 721, "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo du 01 mai 2015", "\u00ab DU NEUF EN BREF \u00bb", "Datacenter: le revers de la m\u00e9daille", "Augmente-moi cette pub!", "\u00ab C\u2019\u00e9tait mieux mieux\u00bb", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6629510", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Suisse abrite plusieurs milliers de centres de donn\u00e9es destin\u00e9s \u00e0 stocker les informations num\u00e9riques des soci\u00e9t\u00e9s. Ces centres consomment beaucoup d\u2019\u00e9nergie et cr\u00e9ent peu d\u2019emplois.", "La publicit\u00e9 se met \u00e0 l\u2019heure de la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e. De quoi augmenter l\u2019impact des campagnes publicitaires sur les consommateurs. Et pour les marques, de cr\u00e9er le buzz\u2026"], "contributors": {"Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629510", "ece-6650547"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1415766", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 280", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "1.05.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627139", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627139"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN ZOOLOGIQUE", "OURS"], "id": "asset-1427324", "durationSec": 1146, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["SERVION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-05-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Les Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse d\u00e9butent \u00e0 Fribourg", "L'abondante pluie tombant sur une partie de la Suisse cr\u00e9e les premiers probl\u00e8mes", "VS: les employ\u00e9s de la raffinerie Tamoil ont d\u00e9cid\u00e9 de c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate du travail", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Le troph\u00e9e du meilleur espoir sportif romand de l'ann\u00e9e va \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 Lausanne", "Couleurs locales", "Le b\u00e9b\u00e9 ours du zoo de Servion (VD) a fait sa premi\u00e8re sortie", "La station de Crans-Montana (VS) a d\u00e9cid\u00e9 de vider plusieurs lacs et \u00e9tangs"], "alternativeExcerpt": ["Environ 1'000 jeunes de toute la Suisse se r\u00e9unissent pour partager leur foi.", "Dans le Jura bernois et le Jura, la Birse est particuli\u00e8rement surveill\u00e9e.", "L'occasion de se retrouver tous ensemble une derni\u00e8re fois.", "6 candidats sont nomin\u00e9s. Tous r\u00eavent de gagner cette distinction qui a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9 des athl\u00e8tes confirm\u00e9s.", "C'est la premi\u00e8re fois qu'un ours voit le jour au sein du parc qui a ouvert ses portes en 1974.", "Une situation qui ne manque pas de susciter l'\u00e9moi des touristes et habitants du Haut Plateau."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627123", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629486", "ece-6627121", "ece-6627123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "En direct du Salon du livre de Gen\u00e8ve. Entretien avec Lyonel Trouillot, \u00e9crivain ha\u00eftien d'expressions cr\u00e9ole et fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2E58532-AB3A-4229-B597-2E3E2C9BD20A", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3303, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trouillot, Lyonel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "langue cr\u00e9ole", "langue fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme au N\u00e9pal. 1. Retour du N\u00e9pal d'une famille franco-suisse install\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Chlo\u00e9 Bing, de nationalit\u00e9 franco-suisse. \u2013 2. Les autorit\u00e9s suisses n'effectuent pas de rapatriements : Correspondance de Rapha\u00ebl Grand. \u2013 3. La Suisse est limit\u00e9e pour le rapatriement de ses ressortissants : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE)  et commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B8C56F4E-9D62-4330-9F6B-52DE6DF2460F", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal", "Katmandou"], "durationSec": 632, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Burkhalter, Didier"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "catastrophe naturelle", "rapatriement", "s\u00e9isme"], "excerpt": "1. Apr\u00e8s la catastrophe au N\u00e9pal, une famille genevoise vient d'\u00eatre rapatri\u00e9e. Les parents et leurs quatre enfants se trouvaient \u00e0 Katmandou au moment du s\u00e9isme. La France leur a permis de rentrer chez eux rapidement. - 2. Une cinquantaine de citoyens suisses ont trouv\u00e9 refuge dans un camp de fortune \u00e0 l\u2019ambassade apr\u00e8s le s\u00e9isme, o\u00f9 il r\u00e8gne une certaine incompr\u00e9hension quant \u00e0 la strat\u00e9gie choisie par les autorit\u00e9s suisses de ne pas effectuer de rapatriement. \u2013 3. La Conf\u00e9d\u00e9ration manque de moyens pour rapatrier ses citoyens pris dans des conditions difficiles \u00e0 l'\u00e9tranger", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE) ", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "double nationale Franco-Suisse de retour du N\u00e9pal", "name": "Bing, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Katmandou", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre au Salon du Livre de Gen\u00e8ve : Interview de Henri Lopes, auteur de \"Le M\u00e9ridional\" (Ed. Gallimard, 2015), Mohamed Mbougar Sarr, auteur de \"Terre ceinte\" (Ed. Pr\u00e9sence Africaine, 2015) et Daniel Vuataz, secr\u00e9taire de r\u00e9daction de l'ouvrage collectif sous la direction de Roger Francillon \"Histoire de la litt\u00e9rature en Suisse romande\" (Ed. Zo\u00e9, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-5E65A08F-5A35-4C8B-9DB9-557A80382816", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3347, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "histoire"], "excerpt": "Y-a-t-il une litt\u00e9rature suisse romande ? A cette question r\u00e9currente, les \u00e9ditions Zo\u00e9 r\u00e9pondent par une toute nouvelle  \u00e9dition de l\u2019 \u00ab Histoire de la litt\u00e9rature en Suisse romande \u00bb, version actualis\u00e9e en un volume de l\u2019ouvrage en quatre tomes publi\u00e9 entre 1996 et 1999 aux \u00e9ditions Payot. Daniel Vuataz, secr\u00e9taire de r\u00e9daction de ce tr\u00e8s bel et puissant objet bleu roi, \u00e9voquera les enjeux d\u2019un outil qui plonge dans notre patrimoine et retrace l\u2019\u00e9volution culturelle de nos r\u00e9gions. Point de litt\u00e9rature unifi\u00e9e non plus en Afrique, Henri Lopes et Mohamed Mbougar Sarr nous le confirmeront sans doute. Le premier, \u00e9crivain, Congolais c\u00e9l\u00e8bre, poursuit dans Le M\u00e9ridional sa r\u00e9flexion sur le m\u00e9tissage et brouille encore davantage les pistes dans un r\u00e9cit qui nous entra\u00eene de l\u2019\u00eele contemporaine de Noirmoutier jusqu\u2019au Congo des Ind\u00e9pendances. Le second, n\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal il y a 25 ans \u00e0 peine, publie un premier roman, Terre Ceinte, r\u00e9cit poignant sur fond de la terreur que des milices islamiques inspirent \u00e0 la population d\u2019une ville de la province du Bandiani.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de r\u00e9daction de l'ouvrage collectif \"Histoire de la litt\u00e9rature en Suisse romande\"", "name": "Vuataz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lopes, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Mbougar, Mohamed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Glayre, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Alcoolisme: la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des seniors. L'\u00e9clairage de Karsten Ebbing, responsable de la Consultation de liaison de psychiatrie de l'\u00e2ge avanc\u00e9 du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV). Reportage \u00e0 l'EMS \"Clos des Tzams\", \u00e0 L'Etivaz", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-89E6085C-1AE5-4C70-97AC-96C6D469F4AD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "L'Etivaz"], "durationSec": 1415, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "alcoolisme", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pensionnaires de l'EMS \"Clos des Tzams\" \u00e0 l'Etivaz", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Ebbing, Karsten", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Depuis le vote du 9 f\u00e9vrier 2014 sur l'immigration de masse, est-on \u00e0 la crois\u00e9e des chemins des  relations entre l'Union Europ\u00e9enne et la Suisse ? : Interview de Ren\u00e9 Schwok , professeur \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur de \u00ab Suisse - Union europ\u00e9enne, l'adh\u00e9sion impossible ? \u00bb (Ed. Presses polytechniques et universitaires romandes, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D82A495A-4260-452B-B330-D02BC25B54CF", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 1362, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["accord international", "relations internationales", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "La Suisse a fait l'objet d'une s\u00e9ance \u00e0 haut niveau au sein de la Commission europ\u00e9enne. L'objectif: rappeler la ligne europ\u00e9enne depuis le oui du 9 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 l'initiative contre l'immigration de masse. La Commission a rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre certains de ses commissaires: pas question de conclure des accords, m\u00eame sur un plan technique, avant que la question de la libre circulation ne soit r\u00e9gl\u00e9e avec la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Salaam la Suisse (4/5) : L'islam \u00e0 la sauce conf\u00e9d\u00e9r\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA1DF07D-33FC-49CA-B684-20F3C2D62874", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1669, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances", "int\u00e9gration sociale", "histoire"], "excerpt": "Pays des associations, la Suisse a naturellement vu des communaut\u00e9s musulmanes se construire sur son sol. La question de la f\u00e9d\u00e9ration de ces associations s'est pos\u00e9e tout aussi naturellement. Ce sont par le m\u00eame mouvement tous les rapports \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile et politique qui se sont \u00e9chafaud\u00e9s petit \u00e0 petit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agent pastoral et animateur du dialogue interreligieux pour l'\u00c9glise catholique romaine du canton de Vaud, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Maison du dialogue interreligieux de l\u2019Arzillier", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "anthopologue", "name": "Schinz, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse et de l'Institut culturel des musulmans de Suisse, bas\u00e9s \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Karmous, Nadia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9plique de la Grotte Chauvet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F79C2978-4454-464E-8FF4-10A26BCF48C0", "thematicGeographicals": ["Ard\u00e8che"], "durationSec": 3179, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grotte Chauvet"], "thematicThemes": ["pr\u00e9histoire", "grotte", "gravure", "peinture", "sp\u00e9l\u00e9ologie", "pal\u00e9ontologie"], "excerpt": "La Grotte Chauvet-Pont-d'Arc ou Grotte orn\u00e9e du Pont-d'Arc, ou plus simplement Grotte Chauvet, du nom de son inventeur, est une grotte orn\u00e9e, pal\u00e9olithique, d\u00e9couverte en 1994, situ\u00e9e en France, sur la commune de Vallon-Pont-d'Arc, dans le d\u00e9partement de l'Ard\u00e8che. A l'occasion de l'ouverture publique de la Caverne du Pont d'Arc, r\u00e9plique quasi \u00e0 l'identique de la Grotte Chauvet, \"Babylone\" s'int\u00e9resse \u00e0 la signification de ce berceau de l'humanit\u00e9 et de l'art. La Grotte Chauvet-Pont-d'Arc est inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO depuis juin 2014. Elle est l'une des plus anciennes grottes orn\u00e9es au monde et date de l'Aurignacien (environ -36000 ans BP (Before Present time)). Afin d'\u00e9viter les erreurs qui ont d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 les peintures de Lascaux, la Grotte orn\u00e9e du Pont-d'Arc ne sera jamais ouverte au grand public. Raison pour laquelle un espace de substitution a \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9, la Caverne du Pont d'Arc. \"Babylone\" tend son micro \u00e0 l'historien Jean Clottes, sp\u00e9cialiste de l'Art pari\u00e9tal. Rencontre \u00e9galement avec Christian Hillaire, sp\u00e9l\u00e9ologue amateur qui a d\u00e9couvert avec Eliette Brunnel et Jean-Marie Chauvet, la grotte le 18 d\u00e9cembre 1994. Mais aussi Jean-Michel Geneste, directeur de l'\u00e9quipe de recherche de la Grotte Chauvet, et Jean-Jacques Delannoy, g\u00e9omorphologue membre de l'\u00e9quipe scientifique et directeur du laboratoire Edytem. [Reprise d'un reportage de Lucile Solari pour Prise de terre, 25.4.2015)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9l\u00e9ologue amateur qui a d\u00e9couvert la grotte Chauvet", "name": "Chauvet, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9l\u00e9ologue amateur qui a d\u00e9couvert la grotte Chauvet", "name": "Brunnel, Eliette", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9omorphologue membre de l'\u00e9quipe scientifique et directeur du laboratoire Edytem", "name": "Delannoy, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de l'art pari\u00e9tal", "name": "Clottes, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9l\u00e9ologue amateur qui a d\u00e9couvert la grotte Chauvet", "name": "Hillaire, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'\u00e9quipe de recherche de la Grotte Chauvet", "name": "Geneste, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jazz. Clint Eastwood", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-982C992B-5CF2-4970-A275-85E2C7B55B21", "durationSec": 133, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-30T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-30T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6706041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6706041", "ece-6706038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La fin du taux plancher fait subir une perte de 30 milliards \u00e0 la Banque nationale Suisse (BNS) : Interview de Jean-Pierre B\u00e9guelin, ancien directeur des \u00e9tudes \u00e0 la BNS et ancien chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque Pictet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B45890A-27BA-479D-A2CB-C7FB53334E37", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 221, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "euro", "taux de change", "syst\u00e8me mon\u00e9taire"], "excerpt": "L'abandon du taux plancher de l'euro le 15 janvier 2015 a entra\u00een\u00e9 une appr\u00e9ciation du franc et des pertes de change sur l'ensemble des monnaies de placement. Au 1er trimestre 2015, ces pertes se sont \u00e9lev\u00e9es au total \u00e0 41,1 milliards de francs, a indiqu\u00e9  la BNS dans son rapport interm\u00e9diaire, qui pr\u00e9vient qu'il ne faut pas en tirer des conclusions pour l'ensemble de l'ann\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur des \u00e9tudes \u00e0 la BNS et ancien chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque Pictet", "name": "B\u00e9guelin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Confidences t\u00e9l\u00e9phoniques. La femme de Bernie va accoucher de quadrupl\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87B15F16-B31E-48A4-8784-5DD157E2F549", "durationSec": 156, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-30T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-30T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6706043", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6706043", "ece-6706039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au N\u00e9pal, les bless\u00e9s des r\u00e9gions isol\u00e9es, sont toujours en attente de soins m\u00e9dicaux : Reportage \u00e0 Gorkha, proche de l\u2019\u00e9picentre de s\u00e9isme", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-784FE008-7179-4DDD-8292-A6858CAD9539", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "catastrophe naturelle", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Suite au s\u00e9isme meurtrier au N\u00e9pal, les bless\u00e9s situ\u00e9s dans les r\u00e9gions recul\u00e9es arrivent \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, apr\u00e8s quatre jours d\u2019attente. Devant le petit h\u00f4pital, des matelas ou les bless\u00e9s y sont d\u00e9pos\u00e9s car il n\u2019y a plus de place \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des b\u00e2timents. La plupart d\u2019entre eux ont des blessures \u00e0 la t\u00eate et \u00e0 la colonne vert\u00e9brale. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial  RTS Gorkha", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Des soldats fran\u00e7ais auraient abus\u00e9 de mineurs en Centrafrique : Correspondance d\u2019Ariane Hasler. \u2013 2. L'ONU a-t-elle cherch\u00e9 \u00e0 cacher l'affaire de viols en Centrafrique? : Interview de Thierry Delvigne-Jean, charg\u00e9 de la communication de l'UNICEF pour l'Afrique de l'Ouest et du Centre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-330AF183-8D06-441C-8A28-35D31196AE19", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Afrique centrale"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "soldat", "d\u00e9lit sexuel"], "excerpt": "1. Un rapport interne de l'ONU, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mercredi par le The Guardian, quotidien britannique,  d\u00e9nonce des cas de viols sur des mineurs par des militaires fran\u00e7ais en Centrafrique. \u2013 2. Un rapport confidentiel des Nations Unies accuse des soldats fran\u00e7ais d'avoir viol\u00e9 des enfants en Centrafrique. Il aura fallu qu\u2019un cadre de l\u2019organisation prenne lui-m\u00eame l\u2019initiative de transmettre le rapport \u00e0 la justice pour qu\u2019une enqu\u00eate soit lanc\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de la communication de l'UNICEF pour l'Afrique de l'Ouest et du Centre", "name": "Delvigne-Jean, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase Ryley Walker, chanteur et guitariste am\u00e9ricain : A propos de son album \"Primrose Green\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Primrose Green\", Hide in The Roses\" et \"Over The Hill\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D6570AEF-4595-423A-A70A-E191BB3D1B51", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1218, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walker, Ryley"], "thematicThemes": ["folk"], "excerpt": "Ryley Walker est originaire de Chicago, Illinois. Chanteur et guitariste, il est l'auteur d'un deuxi\u00e8me album intitul\u00e9 \"Primrose Green\", un disque qui semble tout droit sorti d'un autre temps. Avant de fouler la sc\u00e8ne du Bourg de Lausanne, Benjamin Luis l'accueille dans les studios de \"pl3in le poste\" pour une interview et un acoustique folk et m\u00e9lancolique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et guitariste", "name": "Walker, Ryley", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Commission europ\u00e9enne a durci le ton face \u00e0 la Suisse sur l'\u00e9pineux dossier de la libre circulation : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE) et commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C38FCC54-F15F-413D-8823-943F452D17E7", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 683, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burkhalter, Didier", "Commission europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["immigration", "libre circulation des personnes", "relations internationales"], "excerpt": "Plus question, pour la Commission europ\u00e9enne, de conclure un quelconque accord avec la Suisse, avant de r\u00e9gler le dossier de la libre circulation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE)", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Delessert, peintre et illustrateur vaudois, \u00e0 l'occasion de la parution de ses m\u00e9moires \"L'Ours bleu\" (Ed. Slatkine)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED946F0C-0557-43A2-8EFD-ED3F3486AAA1", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delessert, Etienne"], "thematicThemes": ["illustration", "graphisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, illustrateur", "name": "Delessert, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quatorze militaires fran\u00e7ais seraient concern\u00e9s par les accusations d'abus sexuels sur des enfants en Centrafrique : Commentaire d'Ariane Hasler et interview de Vincent Desportes, g\u00e9n\u00e9ral, ancien directeur du coll\u00e8ge inter arm\u00e9es et professeur \u00e0 Sciences Po Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89116EC4-45F3-4E26-9822-9DD92EDCF9FE", "thematicGeographicals": ["Afrique centrale", "Afrique"], "durationSec": 507, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["soldat", "d\u00e9lit sexuel", "enqu\u00eate", "enfant (\u00e2ge)", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Le \"The Guardian\", quotidien britannique, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un rapport confidentiel de l\u2019ONU qui accuse des soldats fran\u00e7ais de viols sur des enfants en Centrafrique en 2014. Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire avait \u00e9t\u00e9 ouverte en juillet 2014 en France pour des abus sexuels sur mineurs imput\u00e9s \u00e0 des militaires fran\u00e7ais en Centrafrique. Elle se base sur un document des Nations unies consignant les t\u00e9moignages des victimes pr\u00e9sum\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, ancien directeur du coll\u00e8ge inter arm\u00e9es et professeur \u00e0 Sciences Po Paris", "name": "Desportes, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411946", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 779", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Jean-Paul vs Christina de Lausanne (VD)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627199", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627197", "ece-6627199"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1426116", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "FKG dentaire d\u00e9veloppe et fabrique des instruments dentaires qui servent aux dentistes pour le traitement canalaire. Itw de Thierry Rouiller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de FKG dentaire.", "title": "innov@Neuch\u00e2tel - FKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9DECINE DENTAIRE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "alternativeExcerpt": ["innov@Neuch\u00e2tel\nFKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "FKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "FKG Dentaire est une entreprise en plein essor bas\u00e9e \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Elle fabrique des instruments destin\u00e9s aux dentistes pour le traitements des caries dentaires. A la pointe de l'innovation dans son domaine, FKG a re\u00e7u plusieurs prix r\u00e9compensant ses produits innovants.", "innov@Neuch\u00e2tel\nFKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "innov@Neuch\u00e2tel\nFKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "FKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "FKG Dentaire est une entreprise en plein essor bas\u00e9e \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Elle fabrique des instruments destin\u00e9s aux dentistes pour le traitements des caries dentaires. A la pointe de l'innovation dans son domaine, FKG a re\u00e7u plusieurs prix r\u00e9compensant ses produits innovants.", "FKG Dentaire est une entreprise en plein essor bas\u00e9e \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Elle fabrique des instruments destin\u00e9s aux dentistes pour le traitements des caries dentaires. A la pointe de l'innovation dans son domaine, FKG a re\u00e7u plusieurs prix r\u00e9compensant ses produits innovants."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel\nFKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "innov@Neuch\u00e2tel : FKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "innov@Neuch\u00e2tel\nFKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "innov@Neuch\u00e2tel - FKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "Le court du jour", "Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel : FKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation", "innov@Neuch\u00e2tel", "innov@Neuch\u00e2tel - FKG: Se d\u00e9marquer par l'innovation"], "imageURL": "//www.rts.ch/6734336.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627237", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PI PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "MATTHEY, Jacques", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629556", "ece-6627237", "ece-7678753", "ece-7679241", "ece-7679243"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "title": "Partie 1", "id": "asset-1410362", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672330.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6629578"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2'15 - 3e \u00e9tape : Moutier - Porrentruy", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1415681", "durationSec": 10800, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\n3e \u00e9tape: Moutier - Porrentruy"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "Cyclisme, Tour de Romandie, 3e \u00e9tape: Moutier - Porrentruy"], "imageURL": "//www.rts.ch/6663793.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629575"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1415761", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 279", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "30.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627235", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627235"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "title": "Partie 2", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1410363", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672330.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6629568"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "COURS D'EAU", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "SCIERIE"], "visualPersons": ["TORNAY, MAURICE"], "id": "asset-1427071", "durationSec": 1118, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["SION", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "SAIGNELEGIER", "RENENS", "DIABLERETS, LES", "ORMONT-DESSUS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Les poissons sont en diminution dans les cours d'eau suisses", "Les bi\u00e8res artisanales s\u00e9duisent de plus en plus", "Le \"stimmvolk\" propose aux amateurs de chansons de chanter dans la rue", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: le Parlement s'est pench\u00e9 sur le rapport concernant le R\u00e9seau sant\u00e9 Valais", "La scierie d'Ormont est la derni\u00e8re scierie hydraulique de Suisse romande"], "alternativeExcerpt": ["L'une des causes de ce ph\u00e9nom\u00e8ne est la modification des ruisseaux et des rivi\u00e8res par l'homme.", "C'est une vrai ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9 qui prend de l'ampleur dans notre pays, les micro-brasseries se multiplient.", "Le mouvement est al\u00e9manique, mais il s'implante timidement chez nous.", "Les politiciens, tous partis confondus, ont salu\u00e9 le travail et les nombreuses recommandations de la commission.", "C'est un morceau de patrimoine que la toute jeune fondation VD 3209 d\u00e9sire racheter."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627215", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Yverdon", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629543", "ece-6627213", "ece-6627215"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "SOLDAT", "OFFICIER", "INSTRUCTION MILITAIRE", "NAVIRE MILITAIRE", "MARINE DE GUERRE", "PRISON", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["ALBASINI, MICHAEL", "FUMEAUX, JONATHAN", "MAUDET, PIERRE", "DELESSERT, ETIENNE"], "id": "asset-1427073", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "SUISSE", "SUISSE", "GALMIZ", "JAPON", "THONEX", "PUPLINGE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "V\u00e9lo / Tour de Romandie: les explications de Romain Roseng, depuis Saint-Imier", "A Gen\u00e8ve, le projet de la nouvelle prison des Dardelles est compromis", "Swissgrid renonce \u00e0 la construction d'une ligne entre Galmiz et Yverdon", "Le 12h45", "Invit\u00e9 culturel: Etienne Delessert vient de faire para\u00eetre ses m\u00e9moires,  \"L'ours bleu\"", "Minimag: Gen\u00e8ve est le berceau de la bande dessin\u00e9e romande", "Une affaire secoue la Gen\u00e8ve internationale", "Lancement de campagne national de l'UNES pour son initiative sur les bourses d'\u00e9tudes", "Le Japon a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9interpr\u00e9ter sa constitution pacifiste", "La BNS a subi une perte de 30 milliards de francs", "V\u00e9lo / Tour de Romandie: au d\u00e9part, c'est un Suisse qui porte le maillot jaune", "Etats-Unis: la col\u00e8re persiste suite \u00e0 la mort d'un jeune noir arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Baltimore", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627252", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cet \u00e9tablissement est cens\u00e9 soulager Champ-Dollon, surcharg\u00e9e.", "L'op\u00e9rateur de r\u00e9seau l'a annonc\u00e9 \u00e0 Zurich en pr\u00e9sentant son plan d'investissement pour les dix prochaines ann\u00e9es.", "Il y revient sur sa vie de cr\u00e9ateur d'images.", "C'est une tradition bien vivante, de nombreux jeunes y suivent des ateliers.", "Le viol en Centrafrique de plusieurs enfants par des soldats fran\u00e7ais entre d\u00e9cembre 2013 et juillet 2014.", "Le pays pourra venir en aide, par exemple, \u00e0 un alli\u00e9 attaqu\u00e9.", "C'est la cons\u00e9quence directe de la d\u00e9cision d'abandonner le cours plancher le 15 janvier dernier.", "Michael Albasini a fait coup double en prenant l'\u00e9tape et la t\u00eate du classement.", "Des manifestations contre les violences polici\u00e8res se sont d\u00e9roul\u00e9es dans plusieurs villes de l'est du pays."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627252", "ece-6629589"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1420427", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "NEYRUZ"], "durationSec": 747, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole Terre lune de Neyruz, des explications de la scientifique Marie-Charlotte Benagli et du sp\u00e9cialiste Rapha\u00ebl Covain ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre pourquoi les lucioles produisent de la lumi\u00e8re.", "title": "Comment les lucioles produisent-elles de la lumi\u00e8re?", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-04-29T13:55:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["Comment les lucioles produisent-elles de la lumi\u00e8re?", "As-tu d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de voir dans l'herbe, un soir d'\u00e9t\u00e9, de petites lueurs vertes illuminer le sol? Il s'agit de lucioles! Comment un insecte peut-il produire de la lumi\u00e8re? Faut-il recharger les lucioles avant de les voir s'\u00e9clairer? Marie-Charlotte du BioScope de L'UNIGE va \u00e9clairer la lanterne de Chris.", "Comment les lucioles produisent-elles de la lumi\u00e8re?", "As-tu d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de voir dans l'herbe, un soir d'\u00e9t\u00e9, de petites lueurs vertes illuminer le sol? Il s'agit de lucioles! Comment un insecte peut-il produire de la lumi\u00e8re? Faut-il recharger les lucioles avant de les voir s'\u00e9clairer? Marie-Charlotte du BioScope de L'UNIGE va \u00e9clairer la lanterne de Chris.", "Comment les lucioles produisent-elles de la lumi\u00e8re?", "Comment les lucioles produisent-elles de la lumi\u00e8re?"], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Comment les lucioles produisent-elles de la lumi\u00e8re?", "Comment les lucioles produisent-elles de la lumi\u00e8re?", "L'oreille des Kids", "Comment les lucioles produisent-elles de la lumi\u00e8re?", "L'oreille des Kids", "L'oreille des Kids"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6663799", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6663799", "ece-8811231", "ece-7189266", "ece-7142539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. La situation au N\u00e9pal est compliqu\u00e9e pour les secours et \u00e0 cause des secours : Correspondance de Rapha\u00ebl Grand. \u2013 2. Quelles sont les cons\u00e9quences g\u00e9opolitiques du s\u00e9isme au N\u00e9pal ? : Interview d\u2019Olivier Guillard, directeur de recherche Asie \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS). \u2013 3. Commentaire de Didier Cossin, professeur \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne, et directeur du centre de gouvernance", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-07E30A5E-B17A-4D58-8E0F-ABFFFAB6B10C", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal"], "durationSec": 475, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "g\u00e9opolitique", "secours en cas de catastrophe", "catastrophe naturelle", "s\u00e9isme"], "excerpt": "1. Plus de huit millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es depuis le tremblement de terre de samedi. Sur place, la situation est compliqu\u00e9e pour les secours, mais aussi parfois par les secours, notamment internationaux. \u2013 2. Olivier Guillard \u00e9voque les cons\u00e9quences g\u00e9opolitiques de la catastrophe, notamment pour le N\u00e9pal, coinc\u00e9 entre la Chine et l'Inde, deux pays qui ont d\u00e9bloqu\u00e9 une importante aide humanitaire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche Asie \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS)", "name": "Guillard, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Gorkha", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": " professeur \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne, et directeur du centre de gouvernance", "name": "Cossin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Arnaud Cathrine, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Pas exactement l'amour\" (Ed. Verticales, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C1EB59B-5513-4BBE-A407-DC151BBED17D", "durationSec": 3339, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Si ce n\u2019est pas exactement de l\u2019amour, qu\u2019est-ce donc. En dix nouvelles de longueur et d\u2019humeur variables, Arnaud Cathrine d\u00e9crit des \u00e9tats d\u2019\u00e2me et de corps li\u00e9s au sentiment amoureux. De pr\u00e8s ou de loin. Une fa\u00e7on pour le romancier de renouer avec la bri\u00e8vet\u00e9 polyphonique. Chacun s\u2019y reconna\u00eetra\u2026 La nouvelle \u00e9ponyme du recueil, la premi\u00e8re, donne le ton. Un \u00e9crivain vivant dans une sous-pente rencontre une femme au train de vie confortable. Entre eux, un rapport passionnel s\u2019\u00e9tablit. Puis dans son esprit \u00e0 lui s\u2019insinue le doute. En fait, une certitude : un jour elle le quittera. \u00ab Apr\u00e8s ce fut autre chose. Ils s\u2019aim\u00e8rent \u00bb. C\u2019est ainsi que le narrateur conclut son r\u00e9cit, avec un sens aigu de l\u2019ellipse et du retournement. Autres choses. Car au sentiment amoureux se m\u00ealent le d\u00e9sir, le fantasme, la peur, l\u2019attente et la frustration. Et pourquoi pas la violence. Ce sont toutes ces choses intimes pouvant composer une relation amoureuse qu\u2019analyse Arnaud Cathrine en donnant chaque fois la parole \u00e0 un personnage se racontant, en creux. Et racontant l\u2019autre. Part manquante. Dans la nouvelle intitul\u00e9e \u00ab J\u2019attendrai \u00bb un homme \u00e9voque son impatience \u00e0 voir sa ma\u00eetresse le rejoindre dans son pigeonnier. Il sait que la passion des premiers mois s\u2019est tarie, mais il la guette, anxieux. Si elle ne venait pas ! Survient alors \u00e0 son esprit \u00ab Fragments d\u2019un discours amoureux \u00bb, de Roland Barthes. Livre lu et relu cent fois. \r\n\u00ab Pas exactement l\u2019amour \u00bb, un ensemble fragmentaire justement, d\u00e9clinant l\u2019amour et ses d\u00e9pendances dans ses multiples acceptions. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cathrine, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Enser, Michelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cathrine, Arnaud", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Appr\u00e9hender la mort d'un proche. Emission sp\u00e9ciale ouverte aux questions des auditeurs. Avec Philippe Babando, m\u00e9decin et pr\u00e9sident de la fondation La Chrysalide pour les soins palliatifs, et Anne de Montmollin, directrice de la fondation As'trame qui propose des accompagnements sp\u00e9cifiques pour les enfants et les adultes lors d'un deuil ou d'une maladie grave (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9A07155-60B2-4B21-B91A-DC5013638CD4", "durationSec": 1312, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "mort (philosophie)", "parent", "famille", "soin palliatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Babando, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la Fondation As'trame ", "name": "Montmollin, Anne de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Grande-Bretagne, un b\u00e9b\u00e9 atteint d'une tr\u00e8s grave malformation devient le plus jeune donneur d'organe du pays : Interview de Manuel Pascual, chef du service de transplantation du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-597F3A23-FF76-4179-A12B-91BD9EE049DF", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transplantation d'organe", "rein", "b\u00e9b\u00e9", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "excerpt": "L'anenc\u00e9phalie du b\u00e9b\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9e in utero \u00e0 12 semaines. Teddy est n\u00e9 le 22 avril 2014, son coeur s'est arr\u00e9t\u00e9 de battre apr\u00e8s 1h40 de vie. Ses deux reins ont \u00e9t\u00e9 greff\u00e9s \u00e0 un adulte. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de transplantation du CHUV", "name": "Pascual, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "A l'occasion de la Semaine sp\u00e9ciale RTS \"L'Islam en Suisse\", entretien avec Silvia Naef, professeur \u00e0 l'Unit\u00e9 arabe de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ABB7FCB-5369-413F-9AAD-A44C75743B86", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "islam", "statut de la femme", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, UniGe", "name": "Naef, Silvia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Nouveaux horizons", "source": "siranau", "title": "Interview de Domingo Hindoyan, chef d'orchestre [Bonus web - Les nouveaux horizons]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5F8D4AA-EB4F-4EAF-BF07-0607BAF6282D", "durationSec": 1131, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l\u2019entracte et apr\u00e8s le concert avec le chef d\u2019origine v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne Domingo Hindoyan, qui re\u00e7ut sa premi\u00e8re formation dans le cadre \"d\u2019el Sistema\" avant de venir parfaire ses \u00e9tudes en Suisse o\u00f9 il demeure depuis quinze ans. Il travaille principalement comme chef invit\u00e9 et comme assistant de Daniel Barenboim \u00e0 Berlin. \"Les nouveaux horizons\" du 7 mai 2015 proposent un concert de l\u2019Orchestre symphonique de Lucerne sous la direction du jeune chef v\u00e9n\u00e9zuelien Domingo Hindoyan qui sera pr\u00e9sent \u00e0 l\u2019\u00e9mission. Programme du concert: 2 \u0153uvres de Carl Nielsen (n\u00e9 il y a 150 ans) et une \u0153uvre du compositeur \u00e9cossais James MacMillan. Concert de l\u2019Orchestre symphonique de Lucerne donn\u00e9 les 22 et 23 avril 2015 au KKL de Lucerne. C\u2019est Osmo V\u00e4nsk\u00e4 qui devait diriger ce concert en hommage au compositeur danois Carl Nielsen, n\u00e9 il y a 150 ans, avec \u00e9galement la deuxi\u00e8me ex\u00e9cution mondiale du concerto pour alto de James MacMillan. Mais le chef finlandais a d\u00fb \u00eatre remplac\u00e9 par Domingo Hindoyan. Ce dernier a accept\u00e9 de reprendre le programme sans modification et nous offre une tr\u00e8s belle interpr\u00e9tation toute en transparence de la 4\u00e8 symphonie de Nielsen ainsi que de la Suite de Pan et Syrinx. Conduit par l\u2019altiste Lawrence Power, le Concerto de l\u2019Ecossais MacMillan est appel\u00e9 \u00e0 rentrer dans le r\u00e9pertoire aux c\u00f4t\u00e9s des \u0153uvres de Hindemith et de Bartok.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Hindoyan, Domingo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Salaam la Suisse (3/5) : L'islam entre visibilit\u00e9 et invisibilit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-468C7BAC-048F-44BE-9668-0D0A41F34DCE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1733, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "islam", "religion et croyances", "histoire"], "excerpt": "L'islam en Suisse est naturellement souvent r\u00e9duit \u00e0 ce que l'on voit, \u00e0 la parole port\u00e9e par celles et ceux qui affichent leur attachement religieux ou qui s'expriment en son nom. Cerner ce qui compose l'islam invisible reste une t\u00e2che difficile, mais elle est n\u00e9cessaire pour donner une image complexifi\u00e9e, moins r\u00e9ductrice et donc plus compl\u00e8te, des r\u00e9alit\u00e9s de l'islam en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Institut de sciences sociales des religions contemporaines \u2013 Observatoire des religions en Suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Salzbrunn, Monika", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Union vaudoise des associations musulmanes (UVAM).", "name": "Gemperli, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "membre fondateur de plusieurs centres islamiques en Suisse", "name": "Dia-Eddine, Khaldoun", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Appr\u00e9hender la mort d'un proche. Emission sp\u00e9ciale ouverte aux questions des auditeurs. Avec Philippe Babando, m\u00e9decin et pr\u00e9sident de la fondation La Chrysalide pour les soins palliatifs, et Anne de Montmollin, directrice de la fondation As'trame qui propose des accompagnements sp\u00e9cifiques pour les enfants et les adultes lors d'un deuil ou d'une maladie grave (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03E5F122-1DCF-4823-B857-1FA668E3FEA1", "durationSec": 1353, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "famille", "mort (biologie)", "parent", "soin palliatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la Fondation As'trame ", "name": "Montmollin, Anne de", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Babando, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse, qui  r\u00e9pond aux critiques du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances  sur la gestion de la fondation ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76A50165-54AD-4B96-BD5B-14D871D2CAD2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cin\u00e9math\u00e8que suisse"], "thematicThemes": ["cin\u00e9math\u00e8que", "gestion administrative", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Un audit du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances reproche \u00e0 la fondation lausannoise une gestion \"\u00e0 l'aveugle\" de la Cinemath\u00e8que suisse. La pression monte, car l'av\u00e8nement du num\u00e9rique oblige \u00e0 de nouveaux investissements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse ", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les pays signataires du Trait\u00e9 sur la non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire (TNP) sont r\u00e9unis \u00e0 New York pour tenter de relancer le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire : Interview de Paul Quil\u00e8s, ancien ministre fran\u00e7ais de la D\u00e9fense, auteur de \"Arr\u00eatez la bombe\" (Ed. Le Cherche midi, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49D12493-3840-4D84-AE1D-6222070ABC95", "thematicGeographicals": ["Iran", "Etats-Unis", "Lausanne"], "durationSec": 1416, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "accord international", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Apr\u00e8s l'accord de principe annonc\u00e9 \u00e0 Lausanne entre Iran et Etats-Unis, les pays signataires du Trait\u00e9 sur la non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire (TNP) sont r\u00e9unis \u00e0 New York pour tenter de relancer le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire. Diplomates et experts d\u00e9plorent un manque de progr\u00e8s sur les trois piliers du trait\u00e9 (d\u00e9sarmement, v\u00e9rification du caract\u00e8re pacifique des programmes nucl\u00e9aires nationaux et utilisation civile de l'atome) depuis la conf\u00e9rence pr\u00e9c\u00e9dente de mai 2010. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre fran\u00e7ais de la D\u00e9fense, auteur de \"Arr\u00eatez la bombe\" (Ed. Le Cherche midi, 2013)", "name": "Quiles, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 La Hauteville (78)", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste divis\u00e9 sur le diagnostic pr\u00e9implantatoire soumis en votation populaire le 14 juin 2015 : 1. D\u00e9bat entre Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan et Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise. \u2013 2. Commentaire de Didier Cossin, professeur \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne, et directeur du centre de gouvernance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-994D5911-C220-4C1C-AA81-B6F62FFD1D99", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 923, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "diagnostic pr\u00e9natal"], "excerpt": "Le Parti socialiste est tr\u00e8s divis\u00e9 sur le diagnostic pr\u00e9implantatoire.  Le parti a refus\u00e9 de donner un mot d'ordre sur l'article constitutionnel en votation le 14 juin 2015", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise", "name": "Ruiz, Rebecca Ana", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste valaisan", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": " professeur \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne, et directeur du centre de gouvernance", "name": "Cossin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chanson. Carla Bruni", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5C17E1A7-8AD1-4AEF-BA88-E82F88DE55D9", "durationSec": 176, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-29T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-29T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6702715", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6702715", "ece-6702712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Leresche, photographe, \u00e0 propos de son travail aupr\u00e8s des Roms et son exposition \"Roms, la qu\u00eate infatigable du paradis\" pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CD86ACC-DDB7-48E9-9F4B-94946954BE33", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leresche, Yves"], "thematicThemes": ["photographie", "Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Leresche, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2015 - 2e \u00e9tape : Apples - Saint-Imier", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1410346", "durationSec": 10563, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\n2e \u00e9tape: Apples - Saint-Imier"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "Cyclisme, Tour de Romandie, 2e \u00e9tape: Apples - Saint-Imier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6663777.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629627"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "id": "asset-1410344", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 St-Imier \u00e0 l'occasion de la 2e \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Partie 1", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672330.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629633"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411945", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 778", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Jean-Paul vs. K\u00e9vin, de Courrendlin (JU)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627267", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627267", "ece-6627265"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1426117", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "P & TS est un cabinet de conseil en propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui travaille dans le but de prot\u00e9ger les inventions et les innovations des soci\u00e9t\u00e9s de la r\u00e9gion neuch\u00e2teloise. Le cabinet re\u00e7oit environ 300 annonces d'invention par ann\u00e9e. Itw de Christophe Saam, directeur g\u00e9n\u00e9ral de P & TS SA, et de Pascal Koster, avocat et directeur \"Marques\".", "title": "innov@Neuch\u00e2tel - P & TS: Prot\u00e9ger l'innovation", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROIT INTELLECTUEL", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "alternativeExcerpt": ["innov@Neuch\u00e2tel\nPT & S: Prot\u00e9ger l'innovation", "PT & S: Prot\u00e9ger l'innovation", "L'entreprise PT & S, bas\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel, est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la protection des id\u00e9es et de l'innovation par brevets. Elle est active dans le monde entier pour prot\u00e9ger les id\u00e9es les plus novatrices et \u00e9viter ainsi qu'elles se fassent copi\u00e9es.", "innov@Neuch\u00e2tel\nPT & S: Prot\u00e9ger l'innovation", "innov@Neuch\u00e2tel\nPT & S: Prot\u00e9ger l'innovation", "PT & S: Prot\u00e9ger l'innovation", "L'entreprise PT & S, bas\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel, est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la protection des id\u00e9es et de l'innovation par brevets. Elle est active dans le monde entier pour prot\u00e9ger les id\u00e9es les plus novatrices et \u00e9viter ainsi qu'elles se fassent copi\u00e9es.", "L'entreprise PT & S, bas\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel, est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la protection des id\u00e9es et de l'innovation par brevets. Elle est active dans le monde entier pour prot\u00e9ger les id\u00e9es les plus novatrices et \u00e9viter ainsi qu'elles se fassent copi\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel\nPT & S: Prot\u00e9ger l'innovation", "innov@Neuch\u00e2tel : PT & S: Prot\u00e9ger l'innovation", "innov@Neuch\u00e2tel\nPT & S: Prot\u00e9ger l'innovation", "innov@Neuch\u00e2tel - PT & S: Prot\u00e9ger l'innovation", "Le court du jour", "Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel : PT & S: Prot\u00e9ger l'innovation", "innov@Neuch\u00e2tel", "innov@Neuch\u00e2tel - PT & S: Prot\u00e9ger l'innovation"], "imageURL": "//www.rts.ch/6734337.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627143", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PI PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "MATTHEY, Jacques", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629496", "ece-6627143", "ece-7678366", "ece-7679319", "ece-7679321"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "T\u00c9MOIGNAGE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "MALADIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CERVEAU", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["AYMON, MARC"], "id": "asset-1426766", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SION", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "L\u2019invit\u00e9 de la chronique sant\u00e9: le Dr Christopher Newman est p\u00e9diatre, sp\u00e9cialiste en neuror\u00e9habilitation", "F\u00e9condation in vitro: le premier b\u00e9b\u00e9 suisse \u00e0 \u00eatre n\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 cette m\u00e9thode a trente ans", "Le 12h45", "VS: le chanteur Marc Aymon sort son 4e album", "Accident de train de Daillens: les explications de Philippe Th\u00fcrler \u00e0 Daillens", "Indon\u00e9sie: la pol\u00e9mique grandit autour de l\u2019ex\u00e9cution d\u2019\u00e9trangers dans le pays", "Minimag: Christophe Bertschy a r\u00e9alis\u00e9 son r\u00eave, devenir auteur de BD", "29e Salon du livre et de la presse: les commentaires d\u2019Isabelle Falconnier \u00e0 Gen\u00e8ve", "\u00c9meutes de Baltimore: les \u00e9meutes pour d\u00e9noncer la mort d\u2019un jeune noir commence \u00e0 se calmer", "S\u00e9isme au N\u00e9pal: de nombreux villages attendent encore les secours"], "alternativeExcerpt": ["Il fait partie des chercheurs r\u00e9compens\u00e9s par la Fondation Leenaards pour d\u00e9velopper un appareil qui permettrait d\u2019am\u00e9liorer le quotidien des enfants atteints d\u2019une paralysie c\u00e9r\u00e9brale.", "Un b\u00e9b\u00e9 parfaitement normal, mais qui avait pourtant suscit\u00e9 un vaste int\u00e9r\u00eat m\u00e9diatique.", "Le genre de cet opus est plus intimiste et plus mature.", "L\u2019Australie a d\u00e9cid\u00e9 de rappeler son ambassadeur. Jakarta r\u00e9pond n\u2019appliquer que la loi.", "Il est le cr\u00e9ateur de Nelson et des MiniPeople.", "Peu d\u2019\u00e9meutiers ont brav\u00e9 la seconde nuit de couvre-feu. Une vid\u00e9o d\u2019une m\u00e8re r\u00e9primandant son fils \u00e9meutier est devenue virale sur les r\u00e9seaux sociaux.", "La col\u00e8re gronde parmi les populations. Les autorit\u00e9s sont accus\u00e9es d\u2019avoir mal g\u00e9r\u00e9 la crise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627322", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629640", "ece-6627322"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1415755", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 278", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "29.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627307", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627307"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "pl3in le poste", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "INTERVIEW", "CHALET", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "INTERVIEW", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["JATON, MATHIEU", "POLAR"], "id": "asset-1420384", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "excerpt": "Claire Mudry et Patrick Dujany, en voix off, pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne musicale avec leurs invit\u00e9s.", "title": "Montreux Jazz Festival / Fakear / Chalet Le Picotin / Polar / Acousmonium", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "INDE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["pl3in le poste", "pl3in le poste", "pl3in le poste", "pl3in le poste", "Bonus web - Polar - \"I Want Your Soul\"", "pl3in le poste", "Montreux Jazz Festival", "Reportage - L'Acousmonium", "Montreux Jazz Festival - Fakear - Polar - Satti Khokhewalia et Kiran Ahluwalia", "Polar - \"Distant Star\" et son projet particulier \u00e0 Montreux.", "Le trash iPhone de Duja: la question de Duja \u00e0 Fakear", "Autour du poste - Kiran Ahluwalia", "Fakear - \"La Lune Rousse\"", "Autour du poste - Satti Khokhewalia", "Reportage - Le Picotin & Le Grillon", "Fakear - \"Broken\""], "imageURL": "//www.rts.ch/6421447.image", "alternativeExcerpt": ["Un bonus web exclusif", "Lady Gaga, Tony Bennett, John Legend, Asaf Avidan ou encore Sam Smith seront de la f\u00eate lors de la 49\u00e8me \u00e9diiton du Montreux Jazz Festival du 3 au 18 juillet 2015. On parle de cette cuv\u00e9e 2015 en compagnie de David Torreblanca, programmateur du Montreux Jazz Lab, et Michaela Maiterth, programmatrice de l'Auditorium Stravinski et du Montreux Jazz Club.", "Ce \"pl3in le poste\" est plac\u00e9 sous le signe du Montreux Jazz Festival, avec les promesses de la pr\u00e9-jubilaire 49e \u00e9dition, l'in\u00e9dite exploration du Picotin et du Grillon, les mythiques chalets de Claude Nobs, Fakear, le prodige de l\u2019\u00e9lectro en live et Polar en suspens. On plonge au c\u0153ur d\u2019un orchestre de haut-parleurs, l\u2019\u00e9nigmatique Acousmonium, et on fait un point \"Autour du poste\" sur l\u2019univers de la musique Hindi.", "Deuxi\u00e8me artiste indienne contemporaine pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler, Kiran Ahluwalia est l'auteure du disque \"Sanata: Stillness\".", "D\u00e9collage imm\u00e9diat pour l\u2019Inde ! Jean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente l'artiste indien contemporain, Satti Khokhewalia qui vient de sortir un album intitul\u00e9 \"Stunning Naddi\".  "], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627293", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MUDRY, Claire", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUJANY, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NDEZE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "JOST, Muriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629602", "ece-6629587", "ece-6627293"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "SALON DU LIVRE", "MOBILIER URBAIN", "PLACE", "NATURE", "DIALECTE", "DROITS DE L'HOMME"], "id": "asset-1426764", "durationSec": 1069, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["VAUD", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Accident de Daillens /VD: les explications de J\u00e9r\u00f4me Galichet \u00e0 Daillens", "Couleurs locales", "Salon du livre et de la presse / GE: le Jura est au c\u0153ur de cette \u00e9dition", "VS: une start-up traduit la D\u00e9claration universelle des droits de l\u2019Homme en patois", "GE: Gen\u00e8ve lance le programme \u00ab urbanature \u00bb pour repenser les espaces publics en les v\u00e9g\u00e9talisant", "VD: le bateau historique la \u00ab Vaudoise \u00bb a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 et remis \u00e0 l\u2019eau \u00e0 Vidy", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627281", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Parmi les nouveaut\u00e9s, une nouvelle sc\u00e8ne est d\u00e9volue aux d\u00e9bats d\u2019id\u00e9es.", "Une dizaine de traductions ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es en Suisse romande et en Savoie. Quatre d'entre elles ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 reconnues officiellement par l'ONU.", "Gen\u00e8ve est une des villes les plus vertes d'Europe, mais elle veut devenir encore plus verte.", "La coque, l'\u00e9trave, la quille, la charpente, tout ou presque a \u00e9t\u00e9 refait sur la Vaudoise."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Daillens", "name": "GALICHET, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629600", "ece-6627279", "ece-6627281"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 34 - S\u00e9rie 4 : \"Einstein\" plaqu\u00e9 or - Le p\u00e9trole livre ses secrets - Levrauts en danger", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1396725", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 34", "\"Einstein\" plaqu\u00e9 or - Le p\u00e9trole livre ses secrets - Levrauts en danger"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 34", "Emission 34"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6629638", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629638"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "source": "gico", "id": "asset-1412658", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3258, "mediaType": "video", "excerpt": "A travers des archives, des t\u00e9moignages et des invit\u00e9s Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement reviennent sur l'initiative contre la construction des minarets en Suisse accept\u00e9e en votation le 29.11.2009 avant de nouvelles votations contre l'islam. L'invit\u00e9e de Romaine Jean, Martine Brunschwig Graf, pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme analyse l'origine de l'\u00e9chec des politiques qui n'ont pas pu emp\u00eacher le r\u00e9sultat et les mesures pour int\u00e9grer l'Islam en Suisse.", "title": "Des minarets \u00e0 la burqa", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UDC"], "thematicPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "thematicThemes": ["ISLAM", "ISLAMOPHOBIE", "INITIATIVE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Des minarets \u00e0 la burqa", "Des minarets \u00e0 la burqa", "Le 29 novembre 2009, le peuple suisse interdisait la construction de minarets,  \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale et \u00e0 la stupeur de nos voisins europ\u00e9ens. Personne n\u2019avait pr\u00e9dit l\u2019issue de cette votation. Pour la premi\u00e8re fois en Europe, des citoyens exprimaient une sorte de m\u00e9fiance envers l\u2019islam.", "La pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme livre son analyse.", "Quelles le\u00e7ons  a-t-on tir\u00e9 de ce vote, six ans plus tard, alors que l\u2019on parle d\u2019interdire la burqa et le voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole? Le vote anti-minaret a-t-il eu des r\u00e9percussions sur les musulmans de Suisse et leur pratique religieuse?", "Le 29 novembre 2009, le peuple suisse interdisait la construction de minarets. Personne, en Suisse romande, n\u2019avait cru \u00e0 la victoire de l\u2019initiative d\u00e9pos\u00e9e par le Comit\u00e9 d'Egerkingen. Les protagonistes de l'\u00e9poque reviennent sur cette campagne hautement \u00e9motionnelle.", "Des minarets \u00e0 la burqa"], "alternativeTitle": ["Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "Des minarets \u00e0 la burqa", "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "Des minarets \u00e0 la burqa", "Des minarets \u00e0 la burqa", "Entretien avec Martine Brunschwig Graf", "Les cons\u00e9quences du vote", "La campagne anti-minarets", "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "Des minarets \u00e0 la burqa"], "imageURL": "//www.rts.ch/6392880.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627300", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "VON STURLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ABBET, Marie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JUTZELER, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, Jacob", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629608", "ece-6627300", "ece-6629591"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2014 - 2015 : Young Boys - Aarau", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1428513", "durationSec": 11745, "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CHUTE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "TRAIN", "ASSURANCE MALADIE", "M\u00c9DECIN", "T\u00c9L\u00c9VISION", "RADIO", "H\u00d4PITAL", "BLESS\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "ADOLESCENT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "LIBRAIRIE", "LITT\u00c9RATURE DE JEUNESSE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VIE QUOTIDIENNE"], "visualPersons": ["FROOME, CHRISTOPHER", "ALBASINI, MICHAEL"], "id": "asset-1426765", "durationSec": 1944, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ST-IMIER", "DAILLENS", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "KATMANDOU", "ATHENES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CLARENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Gr\u00e8ce: il existe plusieurs sc\u00e9narii \u00e9conomiques pour l\u2019avenir de la Gr\u00e8ce", "JU: les d\u00e9put\u00e9s jurassiens souhaitent que la Conf\u00e9d\u00e9ration les aide \u00e0 cr\u00e9er une caisse maladie unique", "GE: un adolescent de 16 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un tram", "Gr\u00e8ce: Alexis Tsipras a fait campagne de mani\u00e8re tr\u00e8s offensive mais semble plus prudent dans l'action", "S\u00e9isme N\u00e9pal: les h\u00f4pitaux de Katmandou sont d\u00e9bord\u00e9s", "100 jours de la gauche radicale / Gr\u00e8ce: les explications de Abraham Zisyadis \u00e0 Ath\u00e8nes", "Tour de Romandie: la suspicion d\u2019anorexie chez les coureurs cyclistes existe", "Salon du livre et de la presse: la litt\u00e9rature jeunesse a le vent en poupe", "Accident de Daillens: l\u2019enqu\u00eate continue sur l\u2019accident lui-m\u00eame", "Accident de Daillens: le point avec Fr\u00e9d\u00e9ric Revaz", "Accident de Daillens: un wagon d\u00e9fectueux aurait perdu des pi\u00e8ces, entra\u00eenant la sortie de voie", "Syrie: depuis le premier janvier 2014, 370 Syriens ont d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile dans le canton de Vaud", "Les r\u00e9fugi\u00e9s du conflit syrien: les commentaires de Ga\u00eblle Lavidi\u00e8re", "La redevance radio-TV est revue \u00e0 la baisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627277", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Gr\u00e8ce doit d\u00e9nicher 400 millions de francs pour payer les salaires et les rentes des fonctionnaires.", "Des d\u00e9marches similaires sont envisag\u00e9es ailleurs en Suisse romande.", "Au-del\u00e0 de ce drame, c'est l'occasion de rappeler utilement la pr\u00e9vention. Les \u00e9couteurs ou les t\u00e9l\u00e9phones portables, toujours plus r\u00e9pandus emp\u00eachent souvent d'entendre un danger sur la route.", "Cette constatation rassure ou d\u00e9\u00e7oit.", "Mais ils restent le seul espoir de tr\u00e8s nombreux bless\u00e9s qui se trouvent dans les campagnes.", "Tout le monde a en t\u00eate le succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal de \"Harry Potter\" \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90, mais il y a beaucoup d'autres r\u00e9ussites commerciales.", "Il faudra pr\u00e9ciser la cause et montrer comment la d\u00e9fectuosit\u00e9 \u00e9ventuelle a pu \u00e9chapper aux contr\u00f4les.", "L'accident de Daillens bloque une partie du r\u00e9seau CFF. Les d\u00e9tours et les trajets de remplacement affectent les pendulaires depuis 5 jours.", "20 ont obtenu une admission provisoire. C'est le cas de la famille Hamsho qui a fui la Syrie fin 2013.", "Les m\u00e9nages paieront 11,30 frs de moins chaque ann\u00e9e, soit l\u2019\u00e9quivalent de la TVA."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Ath\u00e8nes", "name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627275", "ece-6627277"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualPersons": ["WYSS, DANILO"], "id": "asset-1416642", "durationSec": 1742, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 St-Imier \u00e0 l'occasion de la 2e \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Partie 2", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2015-04-29T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672330.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629630"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Salaam la Suisse (2/5) : Quand la religion ne dit pas tout des musulmans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08DB4356-FB25-459E-B6C7-34A1397B6F29", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1743, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "islam", "histoire", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Vouloir circonscrire les questions de l'islam en Suisse au travers du prisme religieux s'av\u00e8re \u00e0 la fois  limit\u00e9 et ind\u00e9passable. D'une part parce que les musulmans de Suisse sont en majorit\u00e9 non-pratiquant, ou peu pratiquant. D'autre part parce que pratiquant ou non, la personne issue d'une tradition musulmane restera tr\u00e8s souvent per\u00e7ue sous le marqueur identitaire de la religion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Centlivres-Demont, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "anthopologue", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne au sein de la chaire Religions", "name": "Dellwo, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00e9trangers et aux \u00e9trang\u00e8res et Cheffe du Service de la coh\u00e9sion multiculturelle du canton de Neuch\u00e2tel (COSM)", "name": "Maye, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Institut de sciences sociales des religions contemporaines \u2013 Observatoire des religions en Suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Salzbrunn, Monika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Cauchemars, terreurs nocturnes et autres parasomnies. L'\u00e9clairage de Jos\u00e9 Haba Rubio, neurologue, m\u00e9decin associ\u00e9 au Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B1B4418D-E762-4AFB-A97D-2D1CEF60441A", "durationSec": 1572, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil", "peur", "psychologie appliqu\u00e9e", "r\u00eave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin associ\u00e9, CHUV", "name": "Haba Rubio, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vivre avec le bruit en ville. Comment juguler le bruit dans l'espace urbain et faire en sorte que r\u00e9sidents et noctambules cohabitent de mani\u00e8re respectueuse? Voici les questions que soul\u00e8ve la Commission F\u00e9d\u00e9rale pour la lutte contre le bruit (CFLB), dans le cadre de la 11\u00e8me journ\u00e9e contre le bruit du 29 avril 2015. Il s'agit m\u00eame de questions de sant\u00e9 publique, puisque le sommeil des citadins est en jeu. Interview d'Anne-Christine Favre, professeur de droit public \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-3872FFAA-B9FF-41AE-82B8-70BC5796E8CE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 604, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bruit", "sant\u00e9 publique", "risque sanitaire", "r\u00e9glementation", "pollution sonore", "silence", "nuit", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit public", "name": "Favre, Anne-Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le N\u00e9pal encore sous le choc du tremblement de terre : Reportage \u00e0 Katmandou avec les interviews de rescap\u00e9s dans les villages de tentes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C844CA0F-7743-4BED-B640-A944E9FC390E", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal", "Katmandou"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "s\u00e9isme", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Ce sont des gens de diff\u00e9rents endroits qui ont trouv\u00e9 refuge dans les villages de tentes au Katmandou par peur d'un nouvel s\u00e9isme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rescap\u00e9s du s\u00e9isme, log\u00e9s dans un village de tentes \u00e0 Katmandou", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "touriste suisse refugi\u00e9 dans un village de tentes \u00e0 Katmandou", "name": "Villemin, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Katmandou", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, la cin\u00e9math\u00e8que suisse est sous pression financi\u00e8re : Commentaire de Ludovic Rocchi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-330BB913-E1E1-4795-8CCE-DC4048A8BC47", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma num\u00e9rique", "cin\u00e9math\u00e8que", "expertise"], "excerpt": "La Cin\u00e9math\u00e8que suisse essuie un rapport s\u00e9v\u00e8re du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des Finances et son principal bailleur de fonds, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture, exige de mettre des priorit\u00e9s dans le gigantesque chantier de l'archivage des films \u00e0 l'\u00e8re du num\u00e9rique.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le streaming remod\u00e8le le march\u00e9 du disque. Analyse de la situation en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-377E4CFD-F087-4970-8198-BB8EBF3D65B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 371, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disque noir", "industrie audiovisuelle", "disque compact"], "excerpt": "Le march\u00e9 du disque connait une v\u00e9ritable r\u00e9volution. Aujourd\u2019hui, les revenus de la musique enregistr\u00e9e proviennent \u00e0 part \u00e9gales des ventes num\u00e9riques et des ventes de supports physiques, des CDs et vinyls. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Commerce en ligne: algorithmes et enfermement culturel. Le point avec Vincent Bifrare, informaticien et directeur de l'agence Mondays.ch, et de Sami Coll, sociologue, chercheur au Laboratoire de culture et humanit\u00e9s digitales de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A5E6C7C1-0E37-4EFB-8283-1C46DE313A43", "durationSec": 401, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amazon", "Netflix", "Cablecom", "Spotify", "Swisscom"], "thematicThemes": ["Internet", "marketing", "soci\u00e9t\u00e9", "commerce \u00e9lectronique", "culture"], "excerpt": "Les offres de services en ligne, en particulier dans le monde du divertissement et de la culture, deviennent de plus en plus personnalis\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des algorithmes toujours plus performants. Mais \u00e0 force de proposer spontan\u00e9ment des vid\u00e9os, des livres ou des musiques au go\u00fbt de chaque utilisateur, les prestataires comme Amazon, Spotify, Netflix et m\u00eame Cablecom et Swisscom TV enferment les usagers dans des \"bulles de filtres\" qui font craindre aux sociologues un certain isolement culturel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "informaticien", "name": "Bifrare, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Coll, Sami", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les biblioth\u00e8ques ne sont pas menac\u00e9s par le num\u00e9rique : Interview de Robert Darnton, directeur de la biblioth\u00e8que universitaire d'Harvard ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29304C82-80B9-4A78-8A35-D8F7A5A3F625", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "livre \u00e9lectronique", "biblioth\u00e8que (service)"], "excerpt": "Selon Robert Darnton, le livre papier n'est pas mort. Aux  Etats-Unis, la production de livres imprim\u00e9s est tr\u00e8s stable, avec 300'000 nouveaux titres par an. Il y a m\u00eame une augmentation du livre imprim\u00e9 en m\u00eame temps que celle de livres \u00e9lectroniques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la biblioth\u00e8que universitaire d'Harvard ", "name": "Darnton, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cali, chanzteur fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 6e disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16C43C48-74ED-4060-A468-A41A89702FAC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3357, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cali"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Cali", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment utiliser les logiciels libres (4/10): les dessous des cartes, les enjeux de Google contre Apple, la carte f\u00e9d\u00e9rale de Swisstopo et comment utiliser des cartes \"libres\" avec OpenStreetMap (OSM)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37B9D301-49DF-4ED7-87A5-A0709651CBDB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 999, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apple", "Google"], "thematicThemes": ["logiciel libre", "cartographie", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert(s)", "name": "Inconnu(s)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mehran Tamadon. r\u00e9alisateur, \u00e0 propos de son film documentaire, \"Iranien\", une r\u00e9flexion sur les possibilit\u00e9s du \"vivre ensemble\" en Iran aujourd'hui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF666619-AD59-4699-92AE-FD5C642D8FB0", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3409, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tarnadon, Mehran"], "thematicThemes": ["film documentaire", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Tarnadon, Mehran", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Sacha Despr\u00e9s, \u00e9crivaine fran\u00e7aise \u00e9tablie \u00e0 Lausanne, \u00e0 propos de son roman \"La Petite gal\u00e8re\" (Ed. L'Age d'Homme) [Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB591D87-73FE-4D47-AD2E-F6E432CDE810", "thematicGeographicals": ["France", "Vaud"], "durationSec": 865, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Despr\u00e9s, Sacha"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise \u00e9tablie \u00e0 Lausanne", "name": "Despr\u00e9s, Sacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Dominique A, chanteur fran\u00e7ais : A propos de son album \"El\u00e9or\", avec interpr\u00e9tation des titres \"El\u00e9or\", \"Nouvelles vagues\" et \"Pour la peau\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-371E8B53-E62F-4496-BE45-DDA1974FB3FD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dominique A"], "thematicThemes": ["chanson"], "excerpt": "Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des fondateurs de la nouvelle sc\u00e8ne fran\u00e7aise. Lui, c'est Dominique A. De ses d\u00e9buts dans les ann\u00e9es 1990 \u00e0 ses diverses collaborations pour Jane Birkin ou avec Keren Ann et Vincent Delerm, l'artiste revient aujourd'hui avec un dixi\u00e8me album intitul\u00e9 \"El\u00e9or\". 12 titres courts, bien \u00e9crits et limpides. L'artiste nous interpr\u00e8te quelques titres en live dans nos studios. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, voix et guitare", "name": "Dominique A", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Baltimore, face \u00e0 des forces de l'ordre d\u00e9bord\u00e9es, les autorit\u00e9s ont instaur\u00e9 un couvre-feu de 22h \u00e0 5h du matin :   Interview de Boris Vejdovsky, professeur de litt\u00e9rature et de culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02BB9A63-298E-47DB-A365-8F3837CD8186", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Baltimore"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9meute", "violence", "racisme", "couvre-feu", "bavure polici\u00e8re"], "excerpt": "Le Maryland a annonc\u00e9 le d\u00e9ploiement massif de la garde nationale et impos\u00e9 un couvre-feu \u00e0 Baltimore, th\u00e9\u00e2tre de violences et de pillages apr\u00e8s une nouvelle bavure suppos\u00e9e de la police. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et de culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Akhenaton, le rappeur qui s'associe \u00e0 la marque Coca-Cola pour leur nouvelle campagne de pub estivale, est-ce un scandale? Les avis de Philippe Gex, directeur de Terre des Hommes Valais \u00e0 qui le chanteur a revers\u00e9 une partie de son cachet, et Sebastian Chiappero cofondateur du cabinet Sponsorize \u00e0 Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le conseil en parrainage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE54B14-C5F2-4EFF-9C92-80BD60007447", "thematicGeographicals": ["France", "Valais"], "durationSec": 483, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes", "Akh\u00e9naton [= Vincent, G\u00e9rard]"], "thematicThemes": ["bienfaisance", "rap", "marketing", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Terre des hommes Valais", "name": "Gex, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur de Sponsorize", "name": "Chiappero, Sebastian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Confidences t\u00e9l\u00e9phoniques. Christobald parle de ses difficult\u00e9s de p\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0B56EA47-1A0A-4D6F-BC8E-9D2E48B2DD34", "durationSec": 164, "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-28T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-28T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6699338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6699338", "ece-6699334"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "REDEVANCE RADIO-TV"], "visualPersons": ["FUMEAUX, JONATHAN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-1426553", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["BLONAY", "ST-LEGIER", "VAUD", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "VD: Blonay et les hauts de Saint-L\u00e9gier sont sous les eaux", "Su\u00e8de: la ville de G\u00f6teborg tente l'exp\u00e9rience des 30h pay\u00e9es comme 40", "Le minimag: les bouquineries sont ouvertes toute l'ann\u00e9e \u00e0 Saint-Pierre-de-Clages (VS)", "Votation du 14 juin: la modification de la perception de la redevance Billag fait d\u00e9bat", "Cyclisme: IAM Cycling et son leader Mathias Frank comptent briller sur le Tour de Romandie", "Etats-Unis: des \u00e9meutes ont \u00e9clat\u00e9 \u00e0 Baltimore apr\u00e8s les fun\u00e9railles d'un jeune homme noir", "Le 12h45", "L'invit\u00e9 culturel: le chanteur et compositeur Dominique A pr\u00e9sente son nouvel album intitul\u00e9 \"El\u00e9or\"", "S\u00e9isme au N\u00e9pal: 8 millions de personnes environ auraient perdu leur toit", "Cyclisme/ Tour de Romandie: le point avec Pierre Poullier depuis Le Sentier (VD)"], "alternativeExcerpt": ["La faute aux fortes pluies qui ont caus\u00e9 des inondations. Il n'y a pas eu de bless\u00e9s.", "Si le test est concluant, le syst\u00e8me sera \u00e9tendu \u00e0 tous les employ\u00e9s municipaux.", "Saint-Pierre-de-Clages est connu comme \u00e9tant Le Village suisse du Livre.", "Le comit\u00e9 des opposants \u00e0 la r\u00e9forme a pr\u00e9sent\u00e9 ses arguments et d\u00e9nonce un \"pi\u00e8ge fiscal\".", "La 69\u00e8me \u00e9dition du Tour de Romandie d\u00e9bute avec un contre-la-montre par \u00e9quipe \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux (VD).", "Elles ont oblig\u00e9 les autorit\u00e9s \u00e0 instaurer un couvre-feu et \u00e0 mobiliser la garde nationale.", "Sous son vrai nom, Dominique An\u00e9, il a \u00e9galement sign\u00e9 le roman \"Regarder l'oc\u00e9an\".", "La population fuit Katmandou devant la peur de nouvelles r\u00e9pliques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627385", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Chroniqueur", "name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Liaison duplex depuis Le Sentier pour le Tour de Romandie", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629707", "ece-6627385"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1415754", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 277", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "28.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6627370", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627370"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualThemes": ["FORT"], "id": "asset-1410328", "durationSec": 1522, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au Sentier dans la Vall\u00e9e de Joux \u00e0 l'occasion de la 1\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Partie 1", "visualGeographicals": ["VALLORBE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672330.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629699"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "id": "asset-1410343", "durationSec": 1169, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission enti\u00e8rement d\u00e9centralis\u00e9e au Sentier dans la Vall\u00e9e de Joux pour la 1\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Partie 2", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2015-04-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/6672330.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "CLERC, Aur\u00e9lien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629692"]}]}}