{"response": {"numFound": 15205, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Roger Guignard: le coup de griffe du vieux lion!", "id": "sound-C4851425-756F-4181-9ED6-0B6266AFA542", "durationSec": 105, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Guignard: le coup de griffe du vieux lion! (LE COUP DE GRIFFE DU VIEUX LION) La signature ce matin de Roger Guignard.\r\nLe coup de griffe du vieux lion\u00a0! Le commentaire de Roger Guignard\r\n  mag 1'35\r\n((Comment Christophe Blocher a-t-il v\u00e9cu l'\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\u00a0? En premi\u00e8re analyse, comme le couronnement de la stratr\u00e9gie du parti pour s'implanter en Suisse romande\u00a0! Mais le soir m\u00eame, lors d'une tr\u00e8s br\u00e8ve s\u00e9quence du 19 heures 30, le p\u00e8re spirituel de l'UDC a donn\u00e9 un coup de griffe \u00e0 sa fa\u00e7on. Apr\u00e8s s'\u00eatre dit tr\u00e8s content de la conqu\u00eate de ce second si\u00e8ge, il l\u00e2che avec un petit sourire narquois \u00ab\u00a0qu'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral, c'est plus important en Suisse romande qu'en Suisse al\u00e9manique. En Suisse al\u00e9manique, \u00e7a ne veut pas dire grand'chose\u00a0!\u00a0\u00bb.\r\nOn interpr\u00e9tera le propos, d'abord comme l'indice d'une profonde d\u00e9ception, apr\u00e8s l'\u00e9chec du jeune disciple Thomas Aeschi. Soit, mais impossible d'en rester l\u00e0, car l'expression \u00ab\u00a0\u00e7a ne veut pas dire grand'chose\u00a0\u00bb est lourde de sous-entendus et de condescendance. D'abord \u00e0 l'endroit des Romands, ces Welsches pour qui le titre, la fonction garde un certain prestige. Ensuite, le doute insinu\u00e9 sur le pouvoir effectif du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, et l'homme, renvoy\u00e9 par le Parlement, \u00a0a quelques bonnes \u00a0raisons de ne pas garder un tr\u00e8s bon souvenir de son passage.\u00a0 \u00ab\u00a0Chien hargneux a toujours l'oreille d\u00e9chir\u00e9e\u00a0\u00bb, \u00e9crirait La Fontaine. Enfin, il y a le non-dit le plus signifiant\u00a0: si \u00eatre conseiller, ou conseill\u00e8re, f\u00e9d\u00e9ral(e) ne signifie pas grand'chose outre-Sarine, c'est que le pouvoir, les leviers sont ailleurs. L'ancien chef d'entreprise reste fid\u00e8le \u00e0 son credo\u00a0: quelques bonnes conditions-cadre, et la Berne f\u00e9d\u00e9rale s'\u00e9vapore, les acteurs de poids de l'\u00e9conomie feront l'essentiel. Et s'il le faut, \u00a0l'UDC canal zurichois veille au grain, et corrige.\r\nDeux phrases bien senties et la surrepr\u00e9sentation romande p\u00e2lit. Le vieux lion a pris sa revanche\u00a0!))", "alternativeExcerpt": ["Comment Christophe Blocher a-t-il v\u00e9cu l\u2019\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? En premi\u00e8re analyse, comme le couronnement de la strat\u00e9gie du parti pour s\u2019implanter en Suisse romande! Mais le soir m\u00eame, lors d\u2019une tr\u00e8s br\u00e8ve s\u00e9quence du 19 heures 30, le p\u00e8re spirituel de l\u2019UDC a donn\u00e9 un coup de griffe \u00e0 sa fa\u00e7on.", "Comment Christophe Blocher a-t-il v\u00e9cu l\u2019\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? En premi\u00e8re analyse, comme le couronnement de la strat\u00e9gie du parti pour s\u2019implanter en Suisse romande! Mais le soir m\u00eame, lors d\u2019une tr\u00e8s br\u00e8ve s\u00e9quence du 19h30, le p\u00e8re spirituel de l\u2019UDC a donn\u00e9 un coup de griffe \u00e0 sa fa\u00e7on.", "Comment Christophe Blocher a-t-il v\u00e9cu l\u2019\u00e9lection de Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? En premi\u00e8re analyse, comme le couronnement de la strat\u00e9gie du parti pour s\u2019implanter en Suisse romande! Mais le soir m\u00eame, lors d\u2019une tr\u00e8s br\u00e8ve s\u00e9quence du 19h30, le p\u00e8re spirituel de l\u2019UDC a donn\u00e9 un coup de griffe \u00e0 sa fa\u00e7on."], "alternativeTitle": ["Roger Guignard: le coup de griffe du vieux lion!", "Roger Guignard: le coup de griffe du vieux lion! / JDM_2015-12-11T06:51:00_signature", "Roger Guignard: le coup de griffe du vieux lion! / JDM_2015-12-11T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307700", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307700", "ece-7307679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La police genevoise se d\u00e9fend des critiques quant \u00e0 la gestion de la menace terroriste", "id": "sound-F50D066D-8D9A-4C37-9B61-0BD9F7DAEAB8", "durationSec": 230, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015\r\nLa police genevoise se d\u00e9fend des critiques quant \u00e0 la gestion de la menace terroriste 18h Bonfanti\r\nMonica Bonfanti vous \u00eates la Cheffe de la Police genevoise, \r\n-Le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration estime que la communication a \u00e9t\u00e9 mal men\u00e9, est ce que vous aimeriez r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a ? \r\n-Selon le dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9, quotidien de France voisine,  la police de Gen\u00e8ve aurait proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'arrestation de deux ressortissants syriens cet apr\u00e8s-midi. Les deux hommes auraient eu des explosifs en leur possession. \r\nEst ce que c'est une information que vous confirmez ? \r\n-La traque d'\u00e9ventuel sympatisants de l'Etat islamique se poursuit ? \r\n- Concr\u00eatement quel dispositif est mis en place? \r\nCombien de policier sont mobilis\u00e9s? \r\n- 230 gendarmes auraient \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s hier par Paris, toujours selon le dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9... Le contr\u00f4le des fronti\u00e8res a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 en France...", "alternativeExcerpt": ["Selon le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9, quotidien de France voisine, la police de Gen\u00e8ve aurait proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019arrestation de deux ressortissants syriens ce vendredi apr\u00e8s-midi. Les deux hommes auraient eu des explosifs en leur possession. L'interview de Monica Bonfanti, cheffe de la Police genevoise."], "alternativeTitle": ["La police genevoise se d\u00e9fend des critiques quant \u00e0 la gestion de la menace terroriste / FOR_2015-12-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cheffe ", "name": "Bonfanti, Monica", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307735"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La frange a un incroyable talent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-390B0242-F328-44CF-908F-C81565B748FD", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-12-11T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-12-11T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288790", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288790", "ece-7288784"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 11.12.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A984938C-A456-4661-BDBE-D90743ED432E", "durationSec": 57, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-12-11T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-12-11T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288753", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288753", "ece-7288737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9gionales: la gauche fran\u00e7aise pourrait-elle cr\u00e9er la surprise?", "id": "sound-FFD8B568-B9B2-4271-B918-CD4477276C97", "durationSec": 476, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9gionales: la gauche fran\u00e7aise pourrait-elle cr\u00e9er la surprise? 18h France \r\nLe second tour des \u00e9lections r\u00e9gionales en France, c'est ce dimanche...\r\nEt selon les derniers sondages, le Front national, arriv\u00e9 en t\u00eate des suffrages et dans 6 r\u00e9gions dimanche pass\u00e9, serait mis en \u00e9chec partout...\r\nAriane Hasler, on vous retrouve \u00e0 Paris. Les deux r\u00e9gions o\u00f9 le Front national avait le plus de chances de l'emporter, la r\u00e9gion Nord-Pas de calais-Picardie et PACA, seraient remport\u00e9es par les listes de droite et du centre.. La strat\u00e9gie de retrait des listes PS dans ces r\u00e9gions porterait donc ses fruits ?\r\nBlablabla\r\n- M\u00eame si le FN au final ne l'emporte dans aucune r\u00e9gion, le parti tirera tout de m\u00eame avantage de ces \u00e9lections...\r\nBlablabla", "alternativeExcerpt": ["Le second tour des \u00e9lections r\u00e9gionales en France aura lieu ce dimanche. Selon les derniers sondages, le Front national (FN), arriv\u00e9 en t\u00eate des suffrages dans six r\u00e9gions dimanche pass\u00e9, serait mis en \u00e9chec partout. Les deux r\u00e9gions o\u00f9 le FN avait le plus de chances de l\u2019emporter, la r\u00e9gion Nord-Pas de calais-Picardie et PACA, seraient remport\u00e9es par les listes de droite et du centre. La strat\u00e9gie de retrait des listes PS dans ces r\u00e9gions porterait donc ses fruits. L'interview de Christophe Barbier, directeur de l'hebdomadaire L'Express."], "alternativeTitle": ["R\u00e9gionales: la gauche fran\u00e7aise pourrait-elle cr\u00e9er la surprise? / FOR_2015-12-11T18:18:00_developpement-10", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307736"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "La soprano Renata Tebaldi (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7D1533B6-6C87-4E5C-BB3A-D01DBF1A1C39", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 6959, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tebaldi, Renata"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Dans l'imm\u00e9diate apr\u00e8s-guerre, Renata Tebaldi a \u00e9t\u00e9 la plus belle voix de soprano lyrique italienne qui s'est impos\u00e9e rapidement sur toutes les sc\u00e8nes italiennes, avant de se r\u00e9v\u00e9ler en Europe et en Am\u00e9rique. \r\nN\u00e9e \u00e0 Pesaro le 1er f\u00e9vrier 1922, victime d\u00e8s l'enfance de la poliomy\u00e9lite, elle trouve un exutoire dans le chant qu'elle \u00e9tudie au Conservatoire de Parme puis avec la grande Carmen Melis qui la fait d\u00e9buter, d\u00e8s mai 1944, \u00e0 Rovigo dans le \"Mefistofele\" de Boito, \u00e0 Parme en Mim\u00ec, \u00e0 Trieste en Desdemona. Mais sa chance est de prendre part, le 11 mai 1946, au concert de r\u00e9ouverture de la Scala de Milan sous la direction d'Arturo Toscanini. Et aussit\u00f4t, elle est affich\u00e9e \u00e0 la Fenice de Venise, \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome en Desdemona, au Comunale de Bologne et au Mai Musical Florentin en Elsa de \"Lohengrin\", au San Carlo de Naples en Violetta. \r\n\u00c0 la Scala, au printemps de 1950, elle s'empare de l'Alice Ford de \"Falstaff\" et d'Aida; et d\u00e8s le d\u00e9but septembre, elle se fait conna\u00eetre \u00e0 Londres et \u00e0 San Francisco avec Desdemona. En juin 1951, elle se fait applaudir \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris dans la \"Giovanna d'Arco\" de Verdi, ouvrage qu'elle avait exhum\u00e9 au San Carlo. \r\nDurant l'\u00e9t\u00e9 de 1951, elle part \u00e0 la conqu\u00eate de l'Am\u00e9rique du Sud: lors d'un concert \u00e0 Rio de Janeiro, \u00e9clate la guerre avec Maria Callas, car Renata aurait conc\u00e9d\u00e9 au public en d\u00e9lire quelques bis, que ne pr\u00e9voyait pas la soir\u00e9e. \u00c0 Rome, elle remet en lumi\u00e8re \"Le Si\u00e8ge de Corinthe\" de Rossini, \u00e0 Florence, \"Olympie\" de Spontini et \"Guillaume Tell\", \u00e0 Naples, \"Fernand Cortez\" de Spontini. Et sur cette m\u00eame sc\u00e8ne, elle triomphera en d\u00e9cembre 1952 avec une premi\u00e8re Adriana Lecouvreur.", "alternativeTitle": ["Vocalises du 11.12.2015", "La soprano Renata Tebaldi (1/2) / VOC_2015-12-11T14:04:15_vocalises", "Vocalises du 11.12.2015", "La soprano Renata Tebaldi (1/2) / VOC_2015-12-11T14:04:15_vocalises"], "alternativeExcerpt": ["Dans l'imm\u00e9diate apr\u00e8s-guerre, Renata Tebaldi a \u00e9t\u00e9 la plus belle voix de soprano lyrique italienne qui s'est impos\u00e9e rapidement sur toutes les sc\u00e8nes italiennes, avant de se r\u00e9v\u00e9ler en Europe et en Am\u00e9rique. \n\nN\u00e9e \u00e0 Pesaro le 1er f\u00e9vrier 1922, victime d\u00e8s l'enfance de la poliomy\u00e9lite, elle trouve un exutoire dans le chant qu'elle \u00e9tudie au Conservatoire de Parme puis avec la grande Carmen Melis qui la fait d\u00e9buter, d\u00e8s mai 1944, \u00e0 Rovigo dans le \"Mefistofele\" de Boito, \u00e0 Parme en Mim\u00ec, \u00e0 Trieste en Desdemona. Mais sa chance est de prendre part, le 11 mai 1946, au concert de r\u00e9ouverture de la Scala de Milan sous la direction d'Arturo Toscanini. Et aussit\u00f4t, elle est affich\u00e9e \u00e0 la Fenice de Venise, \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome en Desdemona, au Comunale de Bologne et au Mai Musical Florentin en Elsa de \"Lohengrin\", au San Carlo de Naples en Violetta. \n\n\u00c0 la Scala, au printemps de 1950, elle s'empare de l'Alice Ford de \"Falstaff\" et d'Aida; et d\u00e8s le d\u00e9but septembre, elle se fait conna\u00eetre \u00e0 Londres et \u00e0 San Francisco avec Desdemona. En juin 1951, elle se fait applaudir \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris dans la \"Giovanna d'Arco\" de Verdi, ouvrage qu'elle avait exhum\u00e9 au San Carlo. \n\nDurant l'\u00e9t\u00e9 de 1951, elle part \u00e0 la conqu\u00eate de l'Am\u00e9rique du Sud: lors d'un concert \u00e0 Rio de Janeiro, \u00e9clate la guerre avec Maria Callas, car Renata aurait conc\u00e9d\u00e9 au public en d\u00e9lire quelques bis, que ne pr\u00e9voyait pas la soir\u00e9e. \u00c0 Rome, elle remet en lumi\u00e8re \"Le Si\u00e8ge de Corinthe\" de Rossini, \u00e0 Florence, \"Olympie\" de Spontini et \"Guillaume Tell\", \u00e0 Naples, \"Fernand Cortez\" de Spontini. Et sur cette m\u00eame sc\u00e8ne, elle triomphera en d\u00e9cembre 1952 avec une premi\u00e8re Adriana Lecouvreur.", "Dans l'imm\u00e9diate apr\u00e8s-guerre, Renata Tebaldi a \u00e9t\u00e9 la plus belle voix de soprano lyrique italienne qui s'est impos\u00e9e rapidement sur toutes les sc\u00e8nes italiennes, avant de se r\u00e9v\u00e9ler en Europe et en Am\u00e9rique. \n\nN\u00e9e \u00e0 Pesaro le 1er f\u00e9vrier 1922, victime d\u00e8s l'enfance de la poliomy\u00e9lite, elle trouve un exutoire dans le chant qu'elle \u00e9tudie au Conservatoire de Parme puis avec la grande Carmen Melis qui la fait d\u00e9buter, d\u00e8s mai 1944, \u00e0 Rovigo dans le \"Mefistofele\" de Boito, \u00e0 Parme en Mim\u00ec, \u00e0 Trieste en Desdemona. Mais sa chance est de prendre part, le 11 mai 1946, au concert de r\u00e9ouverture de la Scala de Milan sous la direction d'Arturo Toscanini. Et aussit\u00f4t, elle est affich\u00e9e \u00e0 la Fenice de Venise, \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome en Desdemona, au Comunale de Bologne et au Mai Musical Florentin en Elsa de \"Lohengrin\", au San Carlo de Naples en Violetta. \n\n\u00c0 la Scala, au printemps de 1950, elle s'empare de l'Alice Ford de \"Falstaff\" et d'Aida; et d\u00e8s le d\u00e9but septembre, elle se fait conna\u00eetre \u00e0 Londres et \u00e0 San Francisco avec Desdemona. En juin 1951, elle se fait applaudir \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris dans la \"Giovanna d'Arco\" de Verdi, ouvrage qu'elle avait exhum\u00e9 au San Carlo. \n\nDurant l'\u00e9t\u00e9 de 1951, elle part \u00e0 la conqu\u00eate de l'Am\u00e9rique du Sud: lors d'un concert \u00e0 Rio de Janeiro, \u00e9clate la guerre avec Maria Callas, car Renata aurait conc\u00e9d\u00e9 au public en d\u00e9lire quelques bis, que ne pr\u00e9voyait pas la soir\u00e9e. \u00c0 Rome, elle remet en lumi\u00e8re \"Le Si\u00e8ge de Corinthe\" de Rossini, \u00e0 Florence, \"Olympie\" de Spontini et \"Guillaume Tell\", \u00e0 Naples, \"Fernand Cortez\" de Spontini. Et sur cette m\u00eame sc\u00e8ne, elle triomphera en d\u00e9cembre 1952 avec une premi\u00e8re Adriana Lecouvreur."], "imageURL": "//www.rts.ch/7327776.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288550", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288550", "ece-7288549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "15 minutes : Les coulisses du reportage \"Ils habitent des maisons connect\u00e9es\"", "id": "sound-DE06A82B-C31E-468F-B46B-5C0BD3DE3AFF", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthey-Junod Desaules, Christine;Loris Gambellin, habitant d'un \u00e9coquartier \u00e0 Gland;Matthey Desaules, Christine\r\nLes coulisses du reportage \"Ils habitent des maisons connect\u00e9es\"  \r\n15 minutes / vendredi 11.12 matin \r\nLa COP 21 se termine. Depuis deux semaines, le monde entier parle r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre...On fait un petit pas de c\u00f4t\u00e9 dans le reportage de la r\u00e9daction cette semaine. Le \u00ab 15 minutes \u00bb de demain, Christine Matthey, va nous montrer comment on vit avec  la domotique, et comment elle  peut changer certaines pratiques.\r\nSimon, on est s\u00fbrement tous pareils, on demande \u00e0 le voir pour le croire. Et justement, c'est ce que propose un habitat connect\u00e9 : l'affichage en temps r\u00e9el des watts consomm\u00e9s chez vous par exemple lorsque vous faites couler l'eau chaude. Le temps r\u00e9el, \u00e7a change tout. Une facture re\u00e7ue un mois plus tard, elle vous \u00e9tonnera peut-\u00eatre : vous vous direz, tiens, j'ai beaucoup consomm\u00e9 le mois dernier. Mais vous n'aurez pas beaucoup de moyens \u00e0 disposition pour comprendre et savoir ce qui a provoqu\u00e9 cette hausse. \r\nSIMON : Donc, vous payez votre facture. \r\nEt on n'y pense plus.\r\nC'est tout \u00e0 fait diff\u00e9rent dans un habitat connect\u00e9. Je me suis rendue \u00e0 Gland, dans le plus grand \u00e9coquartier de Suisse romande. Tous les logements sont \u00e9quip\u00e9s d'une tablette, un syst\u00e8me esmart,  qui livre des informations en connexion directe avec ce qui se passe dans l'appartement. Alors m\u00eame si on n'a pas une fibre \u00e9colo, voir sa consommation en temps r\u00e9el, c'est impressionnant. Et \u00e7a fait r\u00e9fl\u00e9chir. Ecoutez M. Loris Gambellin, qui s'est pris au jeux.\r\n     SON GAMBELLIN 0'16\r\nSIMON : Donc les \u00e9conomies d'\u00e9nergie ce n'est pas la priorit\u00e9 au d\u00e9but.\r\nEt c'est ce qui est int\u00e9ressant dans l'habitat connect\u00e9, ou intelligent, comme on voudra. L'affichage en temps r\u00e9el de sa consommation d'\u00e9nergie, eau chaude, chauffage, \u00e9lectricit\u00e9, eh bien \u00e7a finit par par modifier les comportements. Alors qu'est-ce qu'on attend pour \u00eatre des geeks durables \r\n15 minutes, c'est demain \u00e0 12h40, sur la Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse recule dans le classement des performances climatiques mais l'habitat intelligent, lui, progresse. La technologie domotique permet d'agir sur sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Christine Matthey ce samedi 12 d\u00e9cembre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "La Suisse recule dans le classement des performances climatiques mais l'habitat intelligent, lui, progresse. La technologie domotique permet d'agir sur sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Christine Matthey ce samedi 12 d\u00e9cembre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "La Suisse recule dans le classement des performances climatiques mais l'habitat intelligent, lui, progresse. La technologie domotique permet d'agir sur sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Christine Matthey ce samedi 12 d\u00e9cembre dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40."], "alternativeTitle": ["Les coulisses du reportage \"Ils habitent des maisons connect\u00e9es\"", "Les coulisses du reportage \"Ils habitent des maisons connect\u00e9es\" / JDM_2015-12-11T07:18:00_quinze-minutes", "Les coulisses du reportage \"Ils habitent des maisons connect\u00e9es\" / JDM_2015-12-11T07:18:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307696", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307696", "ece-7307675"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester rencontre un siffleur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9B2196CD-6FB7-4441-AF6B-6A45B9056E4C", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-12-11T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-12-11T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288666", "ece-7288662"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Le spectacle \"Tamara\" des Amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em", "id": "sound-2B90A68B-7357-4ABA-BA1B-5D45528D4590", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em viennent de f\u00eater leurs 10 ans, dimanche 29 novembre 2015, \u00e0 la Salle de l'H\u00f4tel de Ville de Bulle. Cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour l'occasion, le spectacle \"Tamara\" revisite certains des plus beaux textes de la chanson fran\u00e7aise et romande.\r\nUn concert \u00e0 revivre ce vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique, avec la complicit\u00e9 de Cassien Brey.\r\n\r\nLes amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em viennent de f\u00eater leurs 10 ans, dimanche 29 novembre dernier, \u00e0 la Salle de l'H\u00f4tel de ville de Bulle. Cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour l'occasion, le spectacle \"Tamara\" revisite certains des plus beaux textes de la chanson fran\u00e7aise et romande.\r\nUn concert \u00e0 revivre ce vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique, avec la complicit\u00e9 de Cassien Brey.\r\nPour \"Les amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em\", Michel B\u00fchler, Sylvie Bourban, Jyaleen et Yannick Cochand ont mont\u00e9s un tour de chant exclusif autour de l'enfance. A quatre, trois, deux ou en solo, les artistes romands ont balay\u00e9 tout le spectre de ce th\u00e8me avec des titres doux, dr\u00f4les, tendres ou plus impertinent. Pendant plus d'une heure vingt, ils se sont relay\u00e9s, sur sc\u00e8ne, pour interpr\u00e9ter Zazie, Renaud, Bel Hubert, Alain Souchon, Georges Brassens, Nino Ferrer ou Sabine Paturel, entre autres. Juste avant de monter sur sc\u00e8ne, ils ont, aussi, eu la gentillesse de r\u00e9pondre aux questions de Cassien Brey.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 11.12.2015", "Le spectacle \"Tamara\" des Amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em  / LSC_2015-12-11T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 11.12.2015", "Le spectacle \"Tamara\" des Amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em  / LSC_2015-12-11T20:03:00_label-scene"], "alternativeExcerpt": ["Les amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em viennent de f\u00eater leurs 10 ans, dimanche 29 novembre 2015, \u00e0 la Salle de l'H\u00f4tel de Ville de Bulle. Cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour l'occasion, le spectacle \"Tamara\" revisite certains des plus beaux textes de la chanson fran\u00e7aise et romande.\n\nUn concert \u00e0 revivre ce vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique, avec la complicit\u00e9 de Cassien Brey.", "Les amis de la cr\u00e8che de Bethl\u00e9em viennent de f\u00eater leurs 10 ans, dimanche 29 novembre 2015, \u00e0 la Salle de l'H\u00f4tel de Ville de Bulle. Cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour l'occasion, le spectacle \"Tamara\" revisite certains des plus beaux textes de la chanson fran\u00e7aise et romande.\n\nUn concert \u00e0 revivre ce vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h sur Option Musique, avec la complicit\u00e9 de Cassien Brey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288814", "ece-7288813"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Abdel Rahman El Bacha \u00e0 Montbenon", "id": "sound-FD93E97D-3396-4EAD-95D2-5DF33ED577BA", "durationSec": 1355, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gr\u00e2ce \u00e0 son jeu et son pouvoir d'\u00e9motion, Abdel Rahman El Bacha a su se hisser au rang des plus grands pianistes de la sc\u00e8ne internationale. Abdel Rahman El Bacha joue \" Le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9 \" de J.S. Bach le vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 la Salle Paderewski du Casino de Montbenon, il r\u00e9pond aujourd'hui aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Gr\u00e2ce \u00e0 son jeu et son pouvoir d'\u00e9motion, Abdel Rahman El Bacha a su se hisser au rang des plus grands pianistes de la sc\u00e8ne internationale. Abdel Rahman El Bacha joue \"Le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9\" de J.S. Bach, vendredi 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 la Salle Paderewski du Casino de Montbenon. \n\nIl r\u00e9pond aux questions d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Abdel Rahman El Bacha \u00e0 Montbenon / MAG_2015-12-11T12:06:45_invite-1", "Magma du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste fran\u00e7ais", "name": "El Bacha, Abdel Rahman", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7288576"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love. Un homme s'est tranch\u00e9 la main avec une scie sauteuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98A39454-CC5E-43F2-A4A4-5ED06DF1752A", "durationSec": 104, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-12-11T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-12-11T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288664", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288664", "ece-7288661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Silke Grabherr", "id": "sound-0BA895E2-A14A-4349-BA9C-5ED3EDD85EBD", "durationSec": 2562, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Anne Baecher a invit\u00e9 Silke Grabherr, m\u00e9decin l\u00e9giste en passe de devenir la nouvelle directrice du Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale.\r\n--- plus value ---\r\nSilke Grabherr est m\u00e9decin l\u00e9giste, une branche de la m\u00e9decine qui, pour donner des r\u00e9ponses \u00e0 la justice, tente de faire parler les morts. Cette pointure internationalement reconnue dans une technique hyper avanc\u00e9e en mati\u00e8re de m\u00e9decine forensique a pass\u00e9 son enfance \u00e0 Hohenem, en Autriche, tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re suisse.Elle cl\u00f4t ses \u00e9tudes de m\u00e9decine en cinq ans, entre Innsbruck et Bern. En achevant son dernier stage en m\u00e9decine l\u00e9gale, \u00e0 Berne, elle trouve son biotope id\u00e9al. Pour sa th\u00e8se, elle d\u00e9veloppe une id\u00e9e qui fait dire \u00e0 son chef bernois: Mademoiselle Grabherr! Ou votre hypoth\u00e8se est compl\u00e8tement folle ou elle est g\u00e9niale. L'id\u00e9e est d'injecter un liquide dans la circulation sanguine des morts pour visualiser des choses difficiles \u00e0 voir en autopsie classique: l'angiographie post mortem.Silke Grabherr s'y attelle tout d'abords avec des chiens et des chats morts. La technique et les outils s'am\u00e9liorent. De la simple radio classique, elle passe \u00e0 l'IRM et au scanner. L'id\u00e9e de sa th\u00e8se est devenue finalement une technologie de pointe internationalement reconnue.Cet argument la rend d\u00e9sirable aux yeux de la m\u00e9decine l\u00e9gale de Lausanne qui veut \u00e9voluer. Elle finit par d\u00e9crocher un poste de responsable de l'Unit\u00e9 d'imagerie forensique au Centre universitaire romand dont elle prendra la direction le 1 janvier 2016.Rencontre.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Anne Baecher a invit\u00e9 Silke Grabherr, m\u00e9decin l\u00e9giste en passe de devenir la nouvelle directrice du Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Silke Grabherr / CQFD_2015-12-11T10:04:15_l-invite", "CQFD du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289079", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin adjoint du centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale, CHUV,Directrice du centre romand de m\u00e9decine l\u00e9gale", "name": "Grabherr, Silke", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7289075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Rencontre avec la petite-fille de Salvador Allende", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6931B11D-9154-462B-93B9-60211649F5DB", "durationSec": 438, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Biologiste de profession, Marcia Tambutti Allende signe son premier film, \"Allende mon grand-p\u00e8re\". Un documentaire o\u00f9 la petite-fille de Salvador Allende interroge, 42 ans apr\u00e8s le coup d'\u00e9tat qui provoqua le suicide du pr\u00e9sident chilien et laissa place \u00e0 la dictature de Pinochet, les souvenirs des membres de sa famille enferm\u00e9s dans un silence douloureux. \r\nLa r\u00e9alisatrice est au micro de Rafael Wolf.\r\n--- plus value ---\r\nLa bande-annonce du film Allende mon grand-p\u00e8re:Allende mon grand-pegrave;re - Bande-annonce VOSTF from Bodega Films on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["Biologiste de profession, Marcia Tambutti Allende signe son premier film, \"Allende mon grand-p\u00e8re\". Un documentaire o\u00f9 la petite-fille de Salvador Allende interroge, 42 ans apr\u00e8s le coup d\u02b9\u00e9tat qui provoqua le suicide du pr\u00e9sident chilien et laissa place \u00e0 la dictature de Pinochet, les souvenirs des membres de sa famille enferm\u00e9s dans un silence douloureux. \n\nLa r\u00e9alisatrice est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Rencontre avec la petite-fille de Salvador Allende / VER_2015-12-11T17:01:45_sequence-4", "Vertigo du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois en Arabie Saoudite, les femmes s'appr\u00eatent \u00e0 voter", "id": "sound-C6DB11CD-3802-4C6C-90AB-CE29E0595C01", "durationSec": 265, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rodriguez , Clarence  \r\nPour la premi\u00e8re fois en Arabie Saoudite, les femmes s'appr\u00eatent \u00e0 voter LANCEMENT 4 / Femmes Arabie saoudite\r\n***Direction l'Arabie Saoudite o\u00f9 aura lieu demain (12 d\u00e9cembre) un scrutin normal dans des conditions tr\u00e8s particuli\u00e8res: des \u00e9lections municipales. mais pour la toute 1\u00e8re fois, des femmes pourront voter ET des femmes sont candidates !\r\nDit comme \u00e7a, Clarence Rodriguez -- vous qui \u00eates notre correspondante \u00e0 Ryiad, en Arabie Saoudite -- \u00e7a ressemble \u00e0 un grand pas !\r\n  DIGAS 3'20'' DIALOGUE AVEC ERIC GUEVARA FREY\r\n***EXTRO: Il faudra effectivement attendre pour voir \u00e0 quel point cette ouverture aux femmes aura \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisive et fondamentale. Des opposants au r\u00e9gime parlent d'une op\u00e9ration marketing \u00e0 destination de l'\u00e9tranger.\r\nClarence Rodriguez, notre correspondante \u00e0 Riyad...\r\n  DIGAS\r\nD'ailleurs, parmi les critiques du r\u00e9gime, la chanteuse \"Shams\" dont on entend ici le titre Ashtah. Chanteuse saoudienne qui ne vit plus dans son pays. Elle est connue pour sa pop critique et par exemple son soutien au droit des saoudiennes \u00e0 conduire.\r\n=== FIN ===\r\nPatrick Chaboudez et S\u00e9verine Ambrus compl\u00e8tent l'\u00e9quipe de Tout Un Monde... que vous pouvez \u00e9couter ou r\u00e9\u00e9couter sur rts.ch. Notre bo\u00eete e-mail re\u00e7oit vos commentaires et suggestions: ToutUnMonde@rts.ch.\r\nVous ne les avez pas entendus mais ils ont pens\u00e9 \u00e0 vous toute la semaine:\r\n- les r\u00e9dacteurs en chef adjoints: Pierre-Han Choffat et Jo\u00ebl Marchetti\r\n- les producteurs du Journal du matin - 6h-8h: Patrick Le Fort, Jean De Preux et Deborah Sohlbank \r\n- les artistes de la r\u00e9gie: Caroline Dumoulin,  Rino Muccigrosso, Alexandre Davoine, Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd et Anne Marchand\r\n- les assistantes de production: Mireille Malotras, Marie-Claude Simonin, Carole Dubuis et Josiane Perret\r\n- et le r\u00e9dacteur en chef: Patrick Nussbaum\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A lundi!", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi aura lieu un scrutin normal en Arabie Saoudite, mais qui se d\u00e9roulera dans des conditions tr\u00e8s particuli\u00e8res: \u00e0 l'occasion des \u00e9lections municipales, pour la toute 1\u00e8re fois, les femmes pourront voter et des femmes sont candidates."], "alternativeTitle": ["Pour la premi\u00e8re fois en Arabie Saoudite, les femmes s'appr\u00eatent \u00e0 voter / TUM_2015-12-11T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Les Ecossais, pieds sur terre!", "id": "sound-ED6338FF-5D9D-4F6F-8015-BD1B14AC3721", "thematicGeographicals": ["Ecosse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kober, Pascal\r\nC'est le titre du livre publi\u00e9 en juin dernier dans lequel le journaliste franco-\u00e9cossais Etienne Duval cherche \u00e0 comprendre comment les Ecossais continuent \u00e0 se voir comme une nation, malgr\u00e9 le Non au referendum sur l'ind\u00e9pendance.\r\nEt c'est en nous invitant \u00e0 leur rencontre - dans  les banlieues, les ch\u00e2teaux et les \u00eeles - que l'auteur nous aide \u00e0 saisir l'\u00e2me de ce peuple original. Les Hebrides, Lewis, SKYE, les \u00eeles Shetland seront au cour du voyage avec, en toile de fond, violon celtique, ga\u00e9lique et vent marin.\r\nEtienne Duval est l'invit\u00e9 de \"D\u00e9tours\" au micro de Madeleine Caboche.\r\nEtienne Duval, \"Les Ecossais, pieds sur terre!\" (Ateliers Henry Dougier, 2015)\r\nPr\u00e9sentation de nouveau num\u00e9ro L'ALPE\r\nLe num\u00e9ro 71 du trimestriel \"L'Alpe\" (Editions Gl\u00e9nat) est consacr\u00e9 aux \"eaux-de vie et liqueurs, l'esprit de la montagne\".\r\nOn en parle avec le r\u00e9dacteur en chef Pascal Kober.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 11.12.2015", "Les Ecossais, pieds sur terre! / DET_2015-12-11T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 11.12.2015", "Les Ecossais, pieds sur terre! / DET_2015-12-11T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["\"Les Ecossais, pieds sur terre!\" est le titre du livre publi\u00e9 en juin 2015 dans lequel le journaliste franco-\u00e9cossais Etienne Duval cherche \u00e0 comprendre comment les Ecossais continuent \u00e0 se voir comme une nation, malgr\u00e9 le Non au referendum sur l\u2019ind\u00e9pendance. Les Hebrides, Lewis, Skye, les \u00eeles Shetland sont au c\u0153ur du voyage avec, en toile de fond, violon celtique, ga\u00e9lique et vent marin.\n\nEtienne Duval est l\u2019invit\u00e9 de \"D\u00e9tours\" au micro de Madeleine Caboche.", "\"Les Ecossais, pieds sur terre!\" est le titre du livre publi\u00e9 en juin 2015 dans lequel le journaliste franco-\u00e9cossais Etienne Duval cherche \u00e0 comprendre comment les Ecossais continuent \u00e0 se voir comme une nation, malgr\u00e9 le Non au referendum sur l\u2019ind\u00e9pendance. Les Hebrides, Lewis, Skye, les \u00eeles Shetland sont au c\u0153ur du voyage avec, en toile de fond, violon celtique, ga\u00e9lique et vent marin.\n\nEtienne Duval est l\u2019invit\u00e9 de \"D\u00e9tours\" au micro de Madeleine Caboche."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289015", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant RTS Londres; auteur,Journaliste franco-\u00e9cossais", "name": "Duval, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du trimestriel \"L'Alpe\"", "name": "Kober, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289015", "ece-7289014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le rap (5/5)", "id": "sound-38B6F095-FC23-4345-9161-BD9B47FC88BA", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Entretien avec Syvain Bertot auteur du livre \" Rap ind\u00e9pendant \" paru aux \u00e9ditions Le mot qui reste. Sylvain Bertot est un membre historique du Webmagazine POPnews.com.\r\nLien : <http://www.fakeforreal.net/index.php/post/2014/SYLVAIN-BERTOT-Rap-Independant>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 11.12.2015", "Histoire vivante du 11.12.2015", "Le rap (5/5) / HV_2015-12-11T20:03:45_histoire-vivante", "Le rap (5/5) / HV_2015-12-11T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Syvain Bertot auteur du livre \"Rap ind\u00e9pendant\" paru aux \u00e9ditions Le mot qui reste. Sylvain Bertot est un membre historique du Webmagazine POPnews.com.", "Entretien avec Syvain Bertot auteur du livre \"Rap ind\u00e9pendant\" paru aux \u00e9ditions Le mot qui reste. Sylvain Bertot est un membre historique du Webmagazine POPnews.com."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289012", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289012", "ece-7289011"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui est plus mytho que Jawad? (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D93692A-3575-4C99-A94F-BDC47002DC89", "durationSec": 268, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui est plus mytho que Jawad? (5/5)", "Qui est plus mytho que Jawad? (5/5) / NMT_2015-12-11T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui est plus mytho que Jawad? (5/5) / NMT_2015-12-11T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288751", "ece-7288733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-850EBA5C-3347-4E1E-A055-B7B256D461F6", "durationSec": 161, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * R\u00e9sultats encourageant pour cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel en faveur de la 9\u00e8me \u00e9dition de cette manifestation pas comme les autres qui permet \u00e0 une quarantaine d'associations de faire rimer les mots \"march\u00e9\" et \"solidarit\u00e9\".\r\n--- plus value ---\r\nVous avez \u00e9t\u00e9 une quinzaine \u00e0 nous contacter pour proposer soit un peu de votre temps, soit du mat\u00e9riel pour cette demande qui \u00e9manait des responsables du March\u00e9 de No\u00ebl solidaire qui se tient depuis hier et jusqu'\u00e0 demain au centre socio-culturel P\u00f4le Sud \u00e0 Lausanne.Cr\u00e9\u00e9e en 1989, la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise de coop\u00e9ration (FEDEVACO) regroupe aujourd'hui 44 associations ou ONG actives dans le domaine de la coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement, qui ont leur si\u00e8ge ou des activit\u00e9s dans le canton de Vaud. Des plus connues comme Terre des hommes, Helvetas, Nouvelle Plan\u00e8te ou les Magasins du Monde aux plus petites associations b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 l'image de Norlha ou Primavera, toutes ces organisations remplissent les conditions d'adh\u00e9sion \u00e0 la FEDEVACO dont celle d'avoir une exp\u00e9rience de terrain de plus de 2 ans.Leur grande diversit\u00e9 (mode de fonctionnement, taille, pays d'intervention) repr\u00e9sente la richesse de la F\u00e9d\u00e9ration et en fait un lieu d'\u00e9change d'exp\u00e9riences unique dans le canton. Chaque ann\u00e9e, la FEDEVACO finance, gr\u00e2ce \u00e0 l'appui des collectivit\u00e9s publiques (Etat de Vaud et communes vaudoises en t\u00eate) une soixantaine de projets de d\u00e9veloppement dans les pays du Sud et de l'Est. Gr\u00e2ce \u00e0 son expertise, elle permet de garantir une utilisation responsable de l'argent publique investi dans les projets men\u00e9s par ses associations membres dans ces pays.Associ\u00e9e au centre socio-culturel de l'Union syndicale de Lausanne P\u00f4le Sud, elle met sur pied pour la 9\u00e8me fois son traditionnel March\u00e9 de No\u00ebl solidaire qui permet \u00e0 une quarantaine d'associations d'\u00eatre visibles et soutenues puisque chaque franc r\u00e9colt\u00e9 durant ces 3 jours est r\u00e9investi dans les actions mises en place par ces associations en Suisse, en Afrique, en Am\u00e9rique latine ou en Asie. Acheter un cadeau dans ce March\u00e9, c'est par exemple consolider une coop\u00e9rative de paysans en C\u00f4te d'Ivoire ou aider un centre de sant\u00e9 implant\u00e9 dans un bidonville p\u00e9ruvien.Fl\u00e2neurs, passants, curieux ou habitu\u00e9s sont les bienvenus pour d\u00e9couvrir\u00a0 des objets embl\u00e9matiques des activit\u00e9s des associations ou des pays dans lesquels elles sont pr\u00e9sentes. L'occasion \u00e9galement d'y d\u00e9nicher des cadeaux originaux: semences ancestrales issues de l'agriculture biologique, perles et bijoux ouvrag\u00e9s d'Afrique de l'Ouest ou encore tissus chamarr\u00e9s d'Am\u00e9rique latine. L'an pass\u00e9 le chiffre record de 45'000 francs a \u00e9t\u00e9 atteint et a permis de soutenir de nombreux projets partout dans le monde.Pour le bon d\u00e9roulement de cet \u00e9v\u00e9nement convivial et solidaire qui occupera, du 10 au 12 d\u00e9cembre prochain, les trois \u00e9tages du centre socio-culturel P\u00f4le Sud \u00e0 Lausanne, il manque encore:Des b\u00e9n\u00e9voles pour le d\u00e9montage des stands lundi 14 d\u00e9c. d\u00e8s 9hUn panneau d'affichage A2 (sorte de chevalet d'affichage)50 bols \u00e0 soupe20 grandes tasses \u00e0 th\u00e9Une grosse marmite de 20L minimumUn chauffe-plat \u00e9lectrique avec bacs et couvercle", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9sultats encourageant pour cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel en faveur de la 9\u00e8me \u00e9dition de cette manifestation pas comme les autres qui permet \u00e0 une quarantaine d'associations de faire rimer les mots \"march\u00e9\" et \"solidarit\u00e9\".", "R\u00e9sultats encourageant pour cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel en faveur de la 9\u00e8me \u00e9dition de cette manifestation pas comme les autres qui permet \u00e0 une quarantaine d'associations de faire rimer les mots \"march\u00e9\" et \"solidarit\u00e9\".", "R\u00e9sultats encourageant pour cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles et de mat\u00e9riel en faveur de la 9\u00e8me \u00e9dition de cette manifestation pas comme les autres qui permet \u00e0 une quarantaine d'associations de faire rimer les mots \"march\u00e9\" et \"solidarit\u00e9\"."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 11.12.2015", "Chacun pour tous du 11.12.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-12-11T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2015-12-11T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289039", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289039", "ece-7289038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ueli Maurer sera le premier conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Finances. LSuisse est-elle ainsi mieux \u00e0 m\u00eame d'affronter les 4 prochaines ann\u00e9es ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F11B175E-FA96-4EBA-92E1-C1BBCB651AA7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 474, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "ex\u00e9cutif national", "budget de l'Etat"], "excerpt": "Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux se sont r\u00e9partis les d\u00e9partements. Le seul qui a \u00e9mis une volont\u00e9 de changement, c'est l'UDC Ueli Maurer. Il reprend le poste laiss\u00e9 vacant par Evelyne Widmer Schlumpf. Ce sera le premier UDC de l'histoire \u00e0 diriger le D\u00e9partement des finances. Tous les autres ministres conservent leur dicast\u00e8re. ", "alternativeExcerpt": ["Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux se sont r\u00e9parti les d\u00e9partements. Le seul qui ait \u00e9mis une volont\u00e9 de changement, c'est l'UDC Ueli Maurer. Il reprend le poste laiss\u00e9 vacant par Eveline Widmer-Schlumpf. Ce sera le premier UDC de l'histoire \u00e0 diriger le D\u00e9partement des finances. Tous les autres ministres conservent leur dicast\u00e8re. La Suisse est-elle ainsi mieux \u00e0 m\u00eame d'affronter les quatre prochaines ann\u00e9es? Le d\u00e9bat entre C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC et G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats socialiste."], "alternativeTitle": ["Ueli Maurer sera le premier conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC en charge des Finances / FOR_2015-12-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise UDC ", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Magali Mougel pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires\"", "id": "sound-B5E37287-D565-4515-B22A-A1C39731D342", "durationSec": 390, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Magali Mougel, metteur en sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires; au Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve\r\nMagali Mougel pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires\" 12h30 Magali Mougel\r\nLe th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve propose le deuxi\u00e8me acte de sa s\u00e9rie de \"Grrrrls monologues\". C'\u00e9tait l'intention du directeur du Th\u00e9\u00e2tre Mathieu Bertholet: proposer 11 textes \u00e9crit par des femmes. \r\nLa pi\u00e8ce Gerri\u00e8res ordinaires de Magali Mougel en fait partie, et est pr\u00e9sent\u00e9e jusqu'au 7 f\u00e9vrier prochain. La mise en sc\u00e8ne est sign\u00e9e Anne Bisang. Ecoutez Magali Mougel... \r\n*** Magali Mougel quel est le point de d\u00e9part de l'\u00e9criture de Guerri\u00e8res ordinaires ?\r\n***De quoi parle Guerri\u00e8res ordinaires ?\r\n*** Des Guerri\u00e8res du quotidien....des guerri\u00e8res ordinaires... Sommes-nous toutes des guerri\u00e8res ordinaires ? \r\n***Est-ce que \u00e7a traite de la place des femmes dans nos soci\u00e9t\u00e9s ?\r\n***En pr\u00e9parant cette interview j'ai lu \u00e7a et l\u00e0 que vous teniez beaucoup aux rapport - au relation - \u00e0 la collboration avec le metteur en sc\u00e8ne. Ici c'est Anne Bisang qui vous accompagne... comment avez-vous travaill\u00e9 ? \r\n***La mise en sc\u00e8ne contribue aussi \u00e0 mettre en valeur le texte de l'auteur ... veiller \u00e0 sublimer le texte ?\r\n***Avez-vous la chance de choisir avec qui vous souhaitez travailler ?  \r\n***Magali Mougel vous enseignez \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg dans le d\u00e9partement des Arts et du spectacle... vous \u00eates aussi r\u00e9dactrice pour le th\u00e9\u00e2tre national de Strasbourg... ce c\u00f4t\u00e9 enseignement, qu'est-ce que cela apporte \u00e0 l'auteur de th\u00e9\u00e2tre que vous \u00eates ce partage ?\r\n***Mathieu Bertholet, directeur du th\u00e9\u00e2tre de Poche, a mis en place un syst\u00e8me pour choisir les textes qu'il propose au Poche \u00e0 savoir il forme un comit\u00e9 de lecture, une douzaine de personnes acteurs metteurs en sc\u00e8ne auteurs lisent un bon nombre de pi\u00e8ces... chacun en lit une dizaine et le texte qui remporte un double A est retenue... bonne technique d'apr\u00e8s vous ?\r\n***C'est vrai qu'il vous a fallu 3 ans pour trouver votre style ? Arriveriez-vous \u00e0 la d\u00e9finir ?\r\n***Juste un mot encore sur votre travail d'\u00e9criture... et la documentation... pour Coeur d'acier une de vos pr\u00e9c\u00e9dentes pi\u00e8ces,qui traiatit de la fermeture des hauts fourneaux de Florange en Lorraine, il fallait vous renseignez vous documentez avant de passer \u00e0 l'\u00e9criture....cela fait toujours partie de votre fa\u00e7on de travailler ? \r\nMagali Mougel auteur de la pi\u00e8ce Guerri\u00e8res ordinaires, mise en sc\u00e8ne d'Anne Bisang et actuellement jou\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve et ce jusqu'au 7 f\u00e9vrier.", "alternativeExcerpt": ["Le th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve propose le deuxi\u00e8me acte de sa s\u00e9rie de \"Grrrls monologues\". Parmi ces 11 textes \u00e9crits par des femmes, figure \"Guerri\u00e8res ordinaires\", de Magali Mougel, pr\u00e9sent\u00e9 jusqu'au 7 f\u00e9vrier prochain.", "Le th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve propose le deuxi\u00e8me acte de sa s\u00e9rie de \"Grrrls monologues\". Parmi ces 11 textes \u00e9crits par des femmes, figure \"Guerri\u00e8res ordinaires\", de Magali Mougel, pr\u00e9sent\u00e9 jusqu'au 7 f\u00e9vrier prochain.", "Le th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve propose le deuxi\u00e8me acte de sa s\u00e9rie de \"Grrrls monologues\". Parmi ces 11 textes \u00e9crits par des femmes, figure \"Guerri\u00e8res ordinaires\", de Magali Mougel, pr\u00e9sent\u00e9 jusqu'au 7 f\u00e9vrier prochain."], "alternativeTitle": ["Magali Mougel pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires\"", "Magali Mougel pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires\" / 12H30_2015-12-11T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Magali Mougel pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Guerri\u00e8res ordinaires\" / 12H30_2015-12-11T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307725", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307725", "ece-7307719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Tendance s\u00e9curitaire. Comment le besoin de s\u00e9curit\u00e9 se conjugue-t-il avec celui de libert\u00e9? La tendance s\u00e9curitaire actuelle est-elle vraiment efficace contre les dangers qui nous menacent ou n'est-ce qu'une mani\u00e8re de nous rassurer? Eclairage en compagnie d'Andr\u00e9 Kuhn, criminologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B78D1272-B3FE-43BA-AF79-A126BA6002C4", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "terrorisme", "politique de d\u00e9fense", "criminalit\u00e9", "libert\u00e9s individuelles"], "alternativeTitle": ["Tribu du 11.12.2015", "Tendance s\u00e9curitaire / TRI_2015-12-11T11:04:15_tribu", "Tribu du 11.12.2015", "Tendance s\u00e9curitaire / TRI_2015-12-11T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Alors que l'\u00e9tat d'urgence se prolonge chez nos voisins, nous nous interrogeons sur la notion de s\u00e9curit\u00e9. Comment le besoin de s\u00e9curit\u00e9 se conjugue-t-il avec celui de libert\u00e9? La tendance s\u00e9curitaire actuelle est-elle vraiment efficace contre les dangers qui nous menacent ou n\u02b9est-ce qu'une mani\u00e8re de nous rassurer? \n\nNous en parlons avec le criminologue Andr\u00e9 Kuhn.", "Alors que l'\u00e9tat d'urgence se prolonge chez nos voisins, nous nous interrogeons sur la notion de s\u00e9curit\u00e9. Comment le besoin de s\u00e9curit\u00e9 se conjugue-t-il avec celui de libert\u00e9? La tendance s\u00e9curitaire actuelle est-elle vraiment efficace contre les dangers qui nous menacent ou n\u02b9est-ce qu'une mani\u00e8re de nous rassurer? \n\nNous en parlons avec le criminologue Andr\u00e9 Kuhn."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "criminologue", "name": "Kuhn, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289027", "ece-7289026"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-1DEA36B0-3622-4C64-849E-AE61E0861212", "durationSec": 511, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.\r\nAu programme: Les d\u00e9marches \u00e0 faire en cas de d\u00e9c\u00e8s d'un proche - Une soci\u00e9t\u00e9 propose de trier et de livrer les d\u00e9chets aux points de collecte - Mise en garde contre un logiciel malveillant: un ransomware - ou ran\u00e7ongiciel en fran\u00e7ais - Les jeux de r\u00f4les sur papier, sans \u00e9lectronique, avaient toujours autant la cote.", "alternativeExcerpt": ["Antoine Droux entame une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la cuisine rapide et sans prise de t\u00eate avec Sylvia Gabet, auteure culinaire et sp\u00e9cialiste du genre \u00e9tablie \u00e0 Lausanne.   D\u00e9couvrez une recette \"coup double\" avec ce saumon marin\u00e9 aux herbes, quinoaotto aux carottes, qui permet de faire des tagliatelles au saumon le lendemain."], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: coup double de saumon / OEP_2015-12-11T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289055", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-989D799B-4860-488B-B250-D707F2027C6E", "durationSec": 878, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guignard, Laurent;Michel Bachar, porte-parole des gardes-fronti\u00e8res genevois;Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vauoise;Alex Wiks, directeur de campagne chez Avaaz;Mallory Schneuwly Purdie, chercheur au centre Islam et Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Fribourg; Isabelle Chevalley, Conseill\u00e8re nationale vaudoise;Bardet, Romain;Michel Polacco, journaliste et sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique;Jean-Pierre Chev\u00e8nement, ancien ministre de la D\u00e9fense de Fran\u00e7ois Mitterand; L\u00e9o Lacroix, joueur de football, d\u00e9fenseur du FC Sion\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(03/MULTI GE MENACE TRAQUE ITW BACHAR) La police recherche toujours quatre hommes dans la r\u00e9gion de Gen\u00e8ve... Ils sont suspect\u00e9s de liens avec le terrorisme...\r\nDes informations alarmantes auraient \u00e9t\u00e9 transmises aux autorit\u00e9s par les services de renseignement am\u00e9ricains... \r\nLes services nationaux et internationaux sont mobilis\u00e9s... Le nombre de patrouilles est augment\u00e9... Et m\u00eame si l'Etat d'urgence n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 dans le canton, le niveau de vigilence est accru, aux fronti\u00e8res notamment... \r\nLe niveau de vigilence est accru\r\nEcoutez le porte parole des gardes fronti\u00e8res genevois, Michel Bachar... \r\n   son 44''\r\nDes propos recueillis par Laetitia Guinand...\r\n(04/MULTI GE MENACE CANTON VD ITW SAUTEREL) Le Minist\u00e8re public de Gen\u00e8ve a ouvert une proc\u00e9dure p\u00e9nale pour actes pr\u00e9paratoires d\u00e9lictueux...Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a \u00e9galement ouvert une enqu\u00eate. \r\nEn tous cas, en cas de besoin, Gen\u00e8ve pourra compter sur le support de son voisin vaudois... Vaud a d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 vouloir apporter du renfort si n\u00e9cessaire... \r\nUne disposition pr\u00e9vue dans le cadre du concordat des polices romandes, comme le rappelle Jean-Christophe Sauterel, le porte-parole de la police cantonale vaudoise.\r\nChristophe Sauterel avec C\u00e9line Fontannaz. \r\nS\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e donc \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, autour des institutions internationales; mais aussi autour des institutions juives de Gen\u00e8ve, pr\u00e8s des synagogues ou des \u00e9coles... \r\nLes mesures prises sont visibles, mais aussi invisibles, a indiqu\u00e9 hier le Conseiller d'Etat genevois, Pierre Maudet...\r\n(D3/COP21 AVAAZ LOBBYS) ***Encore un pas vers un accord sur le climat... \r\nLes n\u00e9gociateurs enchainent les nuits blanches et ils ont propos\u00e9 un nouveau texte interm\u00e9diaire hier... Avant l'ultime version... Celle que le pr\u00e9sident de la Cop 21 Laurent Fabius aimerait bien pr\u00e9senter aujourd'hui...\r\nLes travaux sont encore en cours donc... Mais on s'oriente d\u00e9sormais sur un objectif de limitation du r\u00e9chauffement climatique \u00e0 1,5 degr\u00e9s d'ici le si\u00e8cle prochain... 1,5 au lieu des 2 degr\u00e9s \u00e9voqu\u00e9s en d\u00e9but de conf\u00e9rence... Les pr\u00e8s de 200 pays r\u00e9unis \u00e0 Paris ont donc acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une requ\u00eate des pays en d\u00e9veloppement... Mais les points d'achopement sont toujours les m\u00eames... Qui financera la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique et \u00e0 quelle hauteur... \r\n***Et marge de cette COP21, Paris a des petits airs de western.. \r\nOui, des affiches \u00ab wanted \u00bb sont visibles depuis lundi sur les murs de la capitale fran\u00e7aise. \r\nC'est l'ONG Avvaz. celle qui a organis\u00e9 des marches pour le climat dans 175 pays, qui est \u00e0 l'origine de cette action...Elle d\u00e9nonce la pr\u00e9sence de certains grands climatosceptiques au sommet sur le climat... C\u00e9line Tzaud\r\nLa pr\u00e9sidence fran\u00e7aise esp\u00e8re donc une signature vers 18h ce soir...\r\n(D4/TRIBUNAL FEDERAL VOILE ECOLE) C'est un jugement tr\u00e8s attendu que doit rendre aujourd'hui le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Il se prononce sur le port d'un voile islamique \u00e0 l'\u00e9cole. \r\nC'est le conseil scolaire de Sankt. Margrethen, dans le canton de Saint-Gall, qui porte l'affaire devant les juges de Mont-Repos. \r\nEt ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral se penche sur cette question, Rouven Gueissaz.\r\n  MAG 1'31\r\nEt au Tessin, on en parlait... Un entrepreneur Alg\u00e9rien a bien l'intention de combattre la nouvelle loi qui interdit le port de la burqa et du niqab... D'une fa\u00e7on tout \u00e0 fait originale... Il annonce qu'il paiera toutes les amendes inflig\u00e9es pour le port de ces voiles... Des amendes qui s'\u00e9l\u00e8vent de 100 \u00e0 10 mille francs... Et dans le cas d'une sanction \u00e0 10 mille francs, l'entrepreneur indique qu'il fera recours devant la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme... Il entend faire condamner la Suisse pour peine excessive...\r\n(05/CLASH PRESIDENCE VERTS LIB' ANALYSE) Et apr\u00e8s l'\u00e9lection du nouveau Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin... Certains partis font le bilan de cette \u00e9lection... Et chez les Verts lib\u00e9raux, le soutien affich\u00e9 pour Norman Gobbi passe mal aupr\u00e8s de certains membres du groupe.\r\nDans le viseur des m\u00e9contents, le pr\u00e9sident du parti, Martine Ba\u00fcmle.\r\nCertains verts lib\u00e9raux disent aujourd'hui ouvertement que la pr\u00e9sidence du parti peut m\u00eame \u00eatre remise en cause, sans tabou, Chrystel Domenjoz...\r\n  MAG 56''\r\n\u00a8\r\n(D5/TRANSPORT AERIEN ITW POLACCO) Nouveau b\u00e9n\u00e9fice record pour le secteur du transport a\u00e9rien. Il a presque doubl\u00e9 par rapport \u00e0 2014... \r\nCette ann\u00e9e il devrait atteindre 33 milliards de francs, selon l'association internationale de la branche.  \r\nIl faut dire que la demande est toujours plus forte et les prix du k\u00e9roz\u00e8ne sont tr\u00e8s bas. \r\nCe sont surtout les compagnies am\u00e9ricaines qui tirent les chiffres vers le haut. Elles repr\u00e9sentent la moiti\u00e9 des profits, alors que l'Europe est \u00e0 la traine. \r\nExplications de Michel Polacco, journaliste et sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique.\r\n  MAG 1'25\r\nMichel Polacco interrog\u00e9 par Romain Bardet.\r\n(11/FRANCE REGIONALES ITW CHEVENEMENT) En France, \u00e0 deux jours du deuxi\u00e8me tour des r\u00e9gionales, Jean-Pierre Chev\u00e8nement appelle \u00e0 la constitution d'un gouvernement de salut public...\r\nL'ancien ministre de la D\u00e9fense de Fran\u00e7ois Mitterrand, estime que pour s'opposer efficacement \u00e0 la mont\u00e9e du Front National, les partis de gauche comme de droite, doivent d\u00e9sormais se concentrer sur les int\u00e9r\u00eats du pays... Pour lui il faut rompre avec une politique pro-europ\u00e9enne qu'il juge inefficace...\r\n  MAG '58\r\nDes propos recueillis par Jean-Claude Galli...\r\n(19/MULTI FC SION ITW LACROIX) En football, le FC Sion l'a fait. \r\nIl s'est qualifi\u00e9 pour les 16\u00e8me de finale de l'Europa League. Le nul 0 partout obtenu hier soir face \u00e0 Liverpool au stade de Tourbillon permet aux Valaisans de terminer deuxi\u00e8me de leur groupe derri\u00e8re les Anglais et devant les Russes de Kazan.\r\nEcoutez le d\u00e9fenseur du FC Sion, L\u00e9o Lacroix. \r\n  MAG '44\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann...\r\nEt ce gros challenge c'est le quart de finale de la Coupe de Suisse contre le FC B\u00e2le. Le FC B\u00e2le qui s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 pour ces 16e de finale de l'Europa League ett qui est all\u00e9 gagner hier 1 \u00e0 0 contre L\u00e8re Poznan...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le brouillard plafonne vers 600 m\u00e8tres, sur le Plateau.  Il va se dissiper en grande partie,\r\ndans le courant de la journ\u00e9e.\r\nAilleurs, Bien ensoleill\u00e9 malgr\u00e9 des voiles et quelques passages nuageux, plus importants par moments en Ajoie et au nord du Jura.\r\nMaximum 8 degr\u00e9s, en plaine.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-12-11T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-12-11T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307698", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307698", "ece-7307677"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Microsoft Continuum", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A09FEC4-C685-4E63-9E42-44D9D8CC4518", "durationSec": 171, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec le nouveau Lumia 950, Microsoft inaugure la fonction \"Continuum\", un syst\u00e8me qui permet de transformer le smartphone en v\u00e9ritable ordinateur.", "alternativeExcerpt": ["Avec le nouveau Lumia 950, Microsoft inaugure la fonction \"Continuum\", un syst\u00e8me qui permet de transformer le smartphone en v\u00e9ritable ordinateur.", "Avec le nouveau Lumia 950, Microsoft inaugure la fonction \"Continuum\", un syst\u00e8me qui permet de transformer le smartphone en v\u00e9ritable ordinateur.", "Avec le nouveau Lumia 950, Microsoft inaugure la fonction \"Continuum\", un syst\u00e8me qui permet de transformer le smartphone en v\u00e9ritable ordinateur."], "alternativeTitle": ["Microsoft Continuum", "Microsoft Continuum / NMT_2015-12-11T08:35:00_clic", "Microsoft Continuum / NMT_2015-12-11T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288752", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288752", "ece-7288735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le canton de Gen\u00e8ve est critiqu\u00e9 pour sa gestion de la menace terroriste : interview de Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois et membre de la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06F000C9-16D4-44AB-8D5D-37E9B9612FA0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "terrorisme", "islam"], "excerpt": "Le D\u00e9partement genevois de la s\u00e9curit\u00e9, dirig\u00e9 par Pierre Maudet, vit une situation complexe depuis l'annonce d'une menace de terroristes. Les voix critiques se font entendre.", "alternativeExcerpt": ["La direction du D\u00e9partement genevois de la s\u00e9curit\u00e9 vit une situation complexe depuis jeudi. Les voix critiques se font entendre. Interview de Carlo Sommaruga est conseiller national socialiste genevois, membre de la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve critiqu\u00e9e pour sa gestion de la menace terroriste / FOR_2015-12-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois, membre de la Commission de politique de s\u00e9curit\u00e9", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les astrocytes et la m\u00e9moire", "id": "sound-6B9E642D-55A9-4239-9AD4-516E64681CBB", "durationSec": 395, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis pr\u00e9sente les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Lausanne qui permet de mieux comprendre le lien entre une inflammation dans le cerveau et son d\u00e9clin cognitif, notamment au niveau de la m\u00e9moire.\r\nCette recherche permet d'esp\u00e9rer trouver de nouvelles possibilit\u00e9s de traitement contre la d\u00e9ficience cognitive.\r\nLes explications d'Andrea Volterra, professeur en neurosciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis pr\u00e9sente les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Lausanne qui permet de mieux comprendre le lien entre une inflammation dans le cerveau et son d\u00e9clin cognitif, notamment au niveau de la m\u00e9moire. Cette recherche permet d'esp\u00e9rer trouver de nouvelles possibilit\u00e9s de traitement contre la d\u00e9ficience cognitive. Les explications d'Andrea Volterra, professeur en neurosciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Les astrocytes et la m\u00e9moire  / CQFD_2015-12-11T10:04:15_actu", "CQFD du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289079", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",Professeur en neurosciences", "name": "Volterra, Andrea", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7289074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Pop Culture: SantaCon 2015", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9347987-3AD8-4BE4-B99D-2309358400EC", "durationSec": 212, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 12 d\u00e9cembre 2015 a lieu la rencontre annuelle des P\u00e8res-No\u00ebl. Chaque ann\u00e9e \u00e0 une dizaine de jours du 24 d\u00e9cembre, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des gens d\u00e9guis\u00e9s en personnages de No\u00ebl se regroupent dans les rues pour festoyer. Si aujourd'hui le seul sens de ce rassemblement est de se retrouver de mani\u00e8re l\u00e9g\u00e8re, les origines du Santacon sont plus politiques et anticapitalistes qu'aujourd'hui.\r\nLe site officiel de Santacon 2015: <http://www.santacon.info>", "alternativeExcerpt": ["Le 12 d\u00e9cembre 2015 a lieu la rencontre annuelle des P\u00e8res-No\u00ebl. Chaque ann\u00e9e \u00e0 une dizaine de jours du 24 d\u00e9cembre, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des gens d\u00e9guis\u00e9s en personnages de No\u00ebl se regroupent dans les rues pour festoyer. Si aujourd\u02b9hui le seul sens de ce rassemblement est de se retrouver de mani\u00e8re l\u00e9g\u00e8re, les origines du SantaCon sont plus politiques et anticapitalistes.\n\nLe commentaire de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Pop Culture: SantaCon 2015 / VER_2015-12-11T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289058"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 11.12.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E147F38-4F8E-4688-9FED-C7D77A0C449F", "durationSec": 197, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2015-12-11T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2015-12-11T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288776", "ece-7288768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le rap (4/5)", "id": "sound-971B63DF-ECAA-42F9-B910-E3872B59D64D", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Cet \u00e9pisode d'Histoire Vivante n'est pas diffus\u00e9 \u00e0 l'antenne de La Premi\u00e8re le jeudi 10 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h en raison d'une d\u00e9programmation. Il est par contre disponible en rediffusion de nuit et sur ce site, jeudi 10 d\u00e9cembre 2015 d\u00e8s 22h.Rencontre avec Mehdi Maizi autour de son ouvrage Rap fran\u00e7ais: une exploration en 100 albums paru aux \u00e9ditions Le mot qui reste,\u00a0 un tour d'horizon de 25 ans de musique rap dans l'hexagone.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 11.12.2015", "Histoire vivante du 11.12.2015", "Le rap (4/5) / HV_2015-12-11T02:03:45_histoire-vivante", "Le rap (4/5) / HV_2015-12-11T02:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Mehdi Maizi autour de son ouvrage \"Rap fran\u00e7ais: une exploration en 100 albums\" paru aux \u00e9ditions Le mot qui reste,\u00a0 un tour d\u02b9horizon de 25 ans de musique rap dans l\u02b9hexagone.", "Rencontre avec Mehdi Maizi autour de son ouvrage \"Rap fran\u00e7ais: une exploration en 100 albums\" paru aux \u00e9ditions Le mot qui reste,\u00a0 un tour d\u02b9horizon de 25 ans de musique rap dans l\u02b9hexagone."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289033", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289033", "ece-7289032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Les r\u00e9form\u00e9s romands \u00e0 l'\u00e9coute de la population", "id": "sound-350162AB-2274-43C6-BEFF-DEA1B190D5B1", "durationSec": 138, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les r\u00e9form\u00e9s romands \u00e0 l'\u00e9coute de la population (PAROISSES SAINT-IMIER PROJET ATTENTES POPULATION)  *** Chronique de RTSreligion. Les paroisses r\u00e9form\u00e9es du vallon de Saint-Imier annoncent qu'elles se lancent dans un vase projet de consultation des attentes religieuses de la population, Jean-Christophe Emery.\r\n((Face \u00e0 l'annonce de suppression de postes pastoraux, pour 2018, huit paroisses, d\u00e9j\u00e0 regroup\u00e9es sous une m\u00eame structure juridique, ont annonc\u00e9 qu'elles proc\u00e9derons \u00e0 une enqu\u00eate de terrain pour mieux conna\u00eetre les besoins de la population. Cette consultation s'effectuera par le biais de soir\u00e9es d'\u00e9change, mais aussi par le biais d'un formulaire destin\u00e9 \u00e0 juger de l'int\u00e9r\u00eat d'une vingtaine de prestations diff\u00e9rentes. Suite \u00e0 cette consultation men\u00e9e jusqu'en f\u00e9vrier 2016, la feuille de route pr\u00e9voit un travail d'\u00e9laboration sur le reste de l'ann\u00e9e, puis une instauration progressive des changements en 2017.))\r\n*** Des d\u00e9marches semblables se pratiquent ailleurs aussi ?\r\n((Oui, on peut dire que toutes les Eglises r\u00e9form\u00e9es de Suisse romande s'interrogent sur leur avenir. Avec des rythmes diff\u00e9rents, elles ont travers\u00e9 des phases de restructuration administrative, de diminutions des recettes pour la plupart, et de crise de la pratique religieuse. Aujourd'hui, elles sont de plus en plus proactives. A Gen\u00e8ve, l'Eglise protestante \u00e0 inaugur\u00e9, cet \u00e9t\u00e9, un groupe de recherche centr\u00e9 sur la population des 18-39 ans pour \u00e9laborer de nouvelles formules. Sur Vaud, un pasteur travaille \u00e0 mi-temps depuis l'\u00e9t\u00e9 2014. Il accompagne les paroisses pour les aider \u00e0 red\u00e9finir leurs priorit\u00e9s. L'Eglise r\u00e9form\u00e9e neuch\u00e2teloise vient, pour sa part, d'adopter un projet intitul\u00e9 \u00ab passons en mode \u00e9vang\u00e9lisation \u00bb. Le ton est donn\u00e9.))\r\n*** Sur le fond, l'\u00e9rosion de la pratique religieuse se poursuit.\r\n((Une recherche de l'institut suisse de sociologie pastorale, publi\u00e9e il y a deux jours, confirme que, depuis les ann\u00e9es 2'000, la proportion des personnes qui se dit sans religion a doubl\u00e9. Cette tendance de fond engendre \u00e0 la fois d\u00e9couragement et recherche cr\u00e9ative. Globalement deux postures se dessinent : les uns r\u00eavent d'un recentrement sur les cultes, la proclamation de la foi et la Bible alors que les autres aimeraient s'ouvrir sur des offres plus culturelles et des proposition plus la\u00efques. Dans tous les cas, les Eglises r\u00e9form\u00e9es font face \u00e0 un changement profond : alors qu'elles organisaient leur vie paroissiale autour de leurs offres, elles sont d\u00e9sormais amen\u00e9es \u00e0 se centrer sur l'\u00e9volution de la demande religieuse et spirituelle. Celle-ci n'a pas disparu, loin s'en faut, mais elle s'est morcel\u00e9e, elle est devenue plus individualiste, plus consum\u00e9riste et plus difficile \u00e0 cerner. Aujourd'hui, les r\u00e9form\u00e9s se souviennent donc, plus que jamais, de leur devise \u00ab semper reformanda \u00bb, en perp\u00e9tuelle r\u00e9forme.))", "alternativeExcerpt": ["Les paroisses r\u00e9form\u00e9es du vallon de Saint-Imier annoncent qu\u2019elles se lancent dans un vase projet de consultation des attentes religieuses de la population.", "Les paroisses r\u00e9form\u00e9es du vallon de Saint-Imier annoncent qu\u2019elles se lancent dans un vaste projet de consultation des attentes religieuses de la population.", "Les paroisses r\u00e9form\u00e9es du vallon de Saint-Imier annoncent qu\u2019elles se lancent dans un vaste projet de consultation des attentes religieuses de la population."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9form\u00e9s romands \u00e0 l\u2019\u00e9coute de la population", "Les r\u00e9form\u00e9s romands \u00e0 l\u2019\u00e9coute de la population / JDM_2015-12-11T06:27:00_rtsreligion", "Les r\u00e9form\u00e9s romands \u00e0 l\u2019\u00e9coute de la population / JDM_2015-12-11T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307706", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307706", "ece-7307685"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Faute de visas, retour au pays d\u00e9sastreux pour certains \u00e9migr\u00e9s kosovars", "id": "sound-3A056F45-5653-42D7-B29B-DEE81102ED91", "durationSec": 210, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Xhavit, Kosovar qui s'\u00e9tait expatri\u00e9 est est rentr\u00e9 au pays plus pauvre qu'avant;Meti, habitu\u00e9 des aller retour entre Lausanne et son village au Kosovo qui finalement est rest\u00e9 au Kosovo\r\nFaute de visas, retour au pays d\u00e9sastreux pour certains \u00e9migr\u00e9s kosovars 12h30 Mag Kosovo\r\nVous avez pu entendre ce matin, diff\u00e9rents reportages sur le Kosovo o\u00f9 vous vous \u00eates rendus Alexandre Habay. Vosu avez cherch\u00e9 \u00e0 comprendre les raisons qui poussent des dizaines de milliers de Kosovars \u00e0 prendre le chemin de l'exil vers l'Europe de l'ouest. En Allemagne, 40% des demandes d'asile en 2015 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par des Kosovars qui n'ont quasiment aucune chance de l'obtenir. Ce sont des migrants \u00e9conomiques dont le dossier ne fait pas le poids face aux r\u00e9fugi\u00e9s syriens. Alexandre vosu aviez \u00e9t\u00e9 enqu\u00eater en janvier sur cet exode. Vous \u00eates retourn\u00e9 en novembre. Certains migrants sont retourn\u00e9s au Kosovo. Et leur situation est pire qu'avant ?\r\nElle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s difficile dans un pays min\u00e9 par un ch\u00f4mage de masse. L'hiver pass\u00e9 on estime que 3% de la population a quitt\u00e9 le pays. Certains villages se sont presque vid\u00e9s. Des familles enti\u00e8res sont parties dans l'espoir le plus souvent de s'intaller en Allemagne. Mais voil\u00e0, c'est ill\u00e9galement que ces migrants sont entr\u00e9s dans la zone Schengen, \u00e0 l'image de Xhavit, 48 ans. De retour dans sa maison au Kosovo, il vit dans une petite maison mal chauff\u00e9e au toit qui fuit dans la pr\u00e9iph\u00e9rie de Mitrovica. Il vivait de petits boulots manuel par intermitence. Et puis au d\u00e9ut de l'ann\u00e9e il a d\u00e9cid\u00e9 de quitter le kosovo avec son fils, direction la Serbie, la Hongrie et puis l'allemagne. Avant de se rendre compte au bout de quelques mois qu'il n'aurait droit pas droit \u00e0 l'asile et que la vie de clandestin n'offrait pas non plus de grandes perspecives. Il est donc rentr\u00e9, encore plus pauvre qu'avant\r\nSON\r\nLe drame c'est que ces migrants ont emprunt\u00e9 de l'argent. Xhavit lui doit 800 euros et il s'estime chanceux, parfosi dit-il certains passeurs ont empcoh\u00e9 plusieurs milliers d'euros.  Xhavit touche 70 euros d'aide sociale par mois pour les 6 membres de sa famille. Certains candidats \u00e0 l'\u00e9migration ont pu travailler un peu \u00e0 l'\u00e9tragner. A l'image de Meti, 29 ans. Lui est un habitu\u00e9 des aller retour entre Lausanne et son village au Kosovo.. Il avait obtenu des visas qu'il a parfois d\u00e9pass\u00e9. Contraint \u00e0 la clandestinit\u00e9 il a choisi lui aussi de rentrer, le coeur lourd.\r\nSON\r\nDes possiblit\u00e9s de migration l\u00e9gale, c'est la demande du gouvenrement du Kosovo, qui souhaite faire tomber le r\u00e9gime de visas et faciliter l'embauche temporaire. A Mitrovica nous avons rencontr\u00e9 le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 local du minist\u00e8re de l'emploi. Fadil Ferati se lamente. Il dit que les jeunes kosovars sont souvent plurilingues, bons travailleurs mais qu'avec une \u00e9conomie an\u00e9mique, il est impossible de leur trouver une place. Exporter les jeunes est une solution mais il ne s'agit pas d'exil d\u00e9finitif.\r\nSON\r\nFadeil Ferati conduit un programme de r\u00e9sinsertion pour les rappatri\u00e9s. Des emplois locaux subventionn\u00e9s par le gouvernement et l'union europ\u00e9enne. l\u00e0. L'impact du retour des migrants p\u00e8se encore plus sur les finances d'un pays aux abois.\r\nAlexandre Habay de notre rubrique internationale", "alternativeExcerpt": ["Des dizaines de milliers de Kosovars prennent le chemin de l'exil vers l'Europe de l'Ouest. En Allemagne, 40% des demandes d'asile en 2015 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es par des Kosovars, qui n'ont quasiment aucune chance de l'obtenir. Certains migrants sont donc retourn\u00e9s au Kosovo, et leur situation est pire qu'avant. Reportage au Kosovo de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de RTSinfo, Alexandre Habay."], "alternativeTitle": ["Faute de visas, retour au pays d\u00e9sastreux pour certains \u00e9migr\u00e9s kosovars / 12H30_2015-12-11T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Inter", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307713"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Gen\u00e8ve toujours en degr\u00e9 de vigilance 3 sur 5", "id": "sound-D3C9160C-23F0-4FFC-93A2-FCDC6B779EF6", "durationSec": 112, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Le canton de Gen\u00e8ve toujours en degr\u00e9 de vigilance 3 sur 5 12h30 GE situation \r\nA Gen\u00e8ve la traque continue. Le canton est toujours en degr\u00e9 de vigilance \u00e9lev\u00e9 et recherche au moins 4 personnes suspect\u00e9es d'\u00eatre des sympathisants de l'Etat Islamique. Les lieux consid\u00e9r\u00e9s comme sensibles comme l'a\u00e9roport, la gare ou les b\u00e2timents diplomatiques sont surveill\u00e9s de mani\u00e8re accrue par la police. Malgr\u00e9 la menace, le traditionnel cort\u00e8ge de l'escalade des coll\u00e9giens a eu lieu ce matin Tania Sazpinar...\r\nOui le traditionnel picoulet est sur le point de se terminer... Entre 1000 et 1500 coll\u00e8giens ont defil\u00e9 dans les rues de Gen\u00e8ve pour c\u00e9l\u00e9brer l'Escalade. \r\nLe magistrat en charge de la S\u00e9curit\u00e9, n'a pas souhait\u00e9 l'annuler, par contre il l'a plac\u00e9 sous protection polici\u00e8re accrue. Un dispositif sur lequel la police ne souhaite pas communiquer, pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, mais le cort\u00e8ge \u00e9tait encadr\u00e9 par plusieurs agents ainsi que des v\u00e9hicules... Et ici et l\u00e0 on pouvait assister \u00e0 des fouilles de sacs..\r\nEt puis plus t\u00f4t, ce matin en arrivant \u00e0 Gen\u00e8ve plusieurs automobilistes se demandaient pourquoi le passage de la fronti\u00e8re s'\u00e9tait fait si facilement. Normal, r\u00e9pond Michel Bachar, le porte-parole des gardes-fronti\u00e8res genevois. Puisque selon lui, l'accent est mis sur la discr\u00e9tion, l'observation et surtout sur la communication entre l'Etat fran\u00e7ais, la Conf\u00e9d\u00e9ration et le Canton de Gen\u00e8ve...\r\nQuant \u00e0 la justice genevoise elle ne communique ce matin aucun \u00e9l\u00e9ment nouveau... La police affirmait n\u00e9amoins ce matin ne pas avoir proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une arrestion en lien avec la menace terroriste malgr\u00e9 des contr\u00f4les intensifi\u00e9s de cette nuit. \r\nEt le d\u00e9partement de la S\u00e9curit\u00e9 vient de publier un nouveau communiqu\u00e9\r\nOUi ce communiqu\u00e9 confirme simplement la tenue des manifestations pr\u00e9vues ce week-end, on rappelle qu'il y a le fameux cort\u00e8ge de l'Escalade dimanche qui devrait attirer des milliers de personnes.\r\nLe dispositif de s\u00e9curit\u00e9 mis en place hier est maintenu, le niveau de vigilance reste le m\u00eame, \u00e0 savoir de 3 sur 5. Et puis face aux inqui\u00e9tiudes de la population, la police invite les citoyens \u00e0 se tenir inform\u00e9s via leur application mobile\r\nTania Sazpinar en direct de Gen\u00e8ve", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Gen\u00e8ve est toujours en degr\u00e9 de vigilance \u00e9lev\u00e9 et recherche au moins quatre personnes suspect\u00e9es d'\u00eatre des sympathisants du groupe Etat islamique. Les lieux consid\u00e9r\u00e9s comme sensibles comme l'a\u00e9roport, la gare ou les b\u00e2timents diplomatiques sont surveill\u00e9s de mani\u00e8re accrue par la police. Malgr\u00e9 la menace, le traditionnel cort\u00e8ge de l'Escalade des coll\u00e9giens a eu lieu ce vendredi matin."], "alternativeTitle": ["Le canton de Gen\u00e8ve toujours en degr\u00e9 de vigilance 3 sur 5 / 12H30_2015-12-11T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307720"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 11.12.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C01EEFC0-7280-4563-A3C4-E7210FB08EDC", "durationSec": 263, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-12-11T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-12-11T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288754", "ece-7288738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-056FA840-3208-4DB2-8D49-E8266ECAF678", "durationSec": 1794, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 11.12.2015", "Passag\u00e8re du 11.12.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-12-11T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2015-12-11T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289000", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289000", "ece-7288999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-F0F24B7C-D0B9-4245-B833-E2EAF634846A", "durationSec": 601, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guignard, Laurent;Michel Bachar, porte-parole des gardes-fronti\u00e8res genevois;Mallory Schneuwly Purdie, chercheur au centre Islam et Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Fribourg;Jean-Pierre Chev\u00e8nement, ancien ministre de la D\u00e9fense de Fran\u00e7ois Mitterand\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(PAPIER COP21) Il n'y aura pas d'accord mondial sur le climat aujourd'hui. Au mieux, demain. Le pr\u00e9sident de la COP21, Laurent Fabius, vient d'annoncer le report de l'accord..apr\u00e8s une longue nuit de n\u00e9gociations avec les 195 parties. C\u00e9line Tzaud, vous \u00eates en direct de paris. Le projet de texte d\u00e9voil\u00e9 hier \u00e0 21h semble donc faire l'objet d'\u00e2pres n\u00e9gociations.\r\n(03/MULTI GE MENACE TRAQUE ITW BACHAR) Une pr\u00e9sence polici\u00e8re toujours marqu\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve. La traque d'au moins 4 personnes soup\u00e7onn\u00e9es de terrorisme se poursuit.\r\nGen\u00e8ve n'est pas en \u00e9tat d'alerte maximal, le niveau a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 \u00e0 3 sur 5, mais une vigilance accrue est maintenue, dans des lieux strat\u00e9giques, comme \u00e0 l'a\u00e9roport ou \u00e0 la gare, Mais aussi aux fronti\u00e8res. On \u00e9coute Michel Bachar, porte-parole des gardes-fronti\u00e8res genevois interrog\u00e9 par Laetitia Guinand\r\nSON\r\nRenfort national et renfort des polices romandes. Le canton de Vaud a d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 au canton de Gen\u00e8ve qu'elle apporterait son aide en cas de besoin comme le pr\u00e9voit le concordat romand.\r\nOn l'a dit surveillance accrue dans des lieux strat\u00e9giques, c'est donc le cas autour des organisations internationales.\r\nUne r\u00e9union \u00e9tait pr\u00e9vue aujourd'hui sur la Syrie, avec des repr\u00e9sentants des Etats-Unis, de la Russie et de l'ONU. Elle est maintenue, mais elle n'aura pas lieu au Palais des Nations. L'emplacement exact de cette r\u00e9union ne sera pas divulgu\u00e9 pour des questions de s\u00e9curit\u00e9.\r\nConcernant les d\u00e9fil\u00e9s pr\u00e9vus aujourd'hui et dimanche dans le cadre de la f\u00eate de l'escalade: Pas d'annulation l\u00e0 non plus, mais il faudra compter avec une forte pr\u00e9sence polici\u00e8re.\r\n(D4/TRIBUNAL FEDERAL VOILE ECOLE) C'est un jugement tr\u00e8s attendu que doit rendre aujourd'hui le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Il se prononce sur le port du voile islamique \u00e0 l'\u00e9cole. C'est le conseil scolaire de Sant. Margrethen, dans le canton de Saint-Gall, qui porte l'affaire devant les juges de Mont-Repos. Et ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral se penche sur cette question. Rouven Gueissaz.\r\n(11/FRANCE REGIONALES ITW CHEVENEMENT) Comment faire pour s'opposer efficacement \u00e0 la mont\u00e9e en puissance du Front national? Jean-Pierre Chev\u00e8nement a son id\u00e9e... L'ancien ministre de la D\u00e9fense de Fran\u00e7ois Mitterrand, appelle \u00e0 la constitution d'un gouvernement de salut public... A ses yeux, les partis politiques fran\u00e7ais, de gauche comme de droite, doivent maintenant se concentrer sur les int\u00e9r\u00eats du pays et rompre avec une politique pro-europ\u00e9enne inefficace qu'il juge responsable de leur faillite...\r\nSON\r\nDes propos recueillis par Jean-Claude Galli.\r\n(08/NE STRATEGIE MOBILITE BIENTOT VOTEE PAPIER) Cette fois, c'est confirm\u00e9 : les citoyens neuch\u00e2telois se prononceront bien le 28 f\u00e9vrier prochain sur la strat\u00e9gie \"Mobilit\u00e9 2'030\". Un vote d\u00e9terminant pour le canton, puisqu'il s'agit de cautionner le pr\u00e9financement de la ligne ferroviaire entre La Chaux-de-Fonds et Neuch\u00e2tel. En clair, de signifier \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration que la population soutient le projet d'un nouveau RER, et fait un premier geste...Roger Guignard. \r\nSON\r\n(15/TWITTER PUB IMPOSEE PAPIER) Et une nouvelle qui risque de d\u00e9plaire aux internautes....\r\nLe r\u00e9seau social Twitter va imposer des messages publicitaires \u00e0 tous les utilisateurs du net.\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 californienne l'a fait savoir hier. Malgr\u00e9 une augmentation de ses revenus, le site de micro-blogging a de la peine \u00e0 devenir rentable. Et doit trouver des moyens pour augmenter ses revenus. Aline Bassin.  \r\nEt Wall street a r\u00e9agit \u00e0 la nouvelle, l'action twitter a gagn\u00e9 pr\u00e8s de 7% apr\u00e8s l'annonce de cette mesure\r\n(Br\u00e8ve football) Et un mot encore de football avec le FC Sion qui a r\u00e9ussi \u00e0 se qualfiier hier pour les 16\u00e8me de finale de l'Europa League...\r\nIl lui fallait au minimum un match nul et c'est ce qu'il a obtenu. 0-0 face \u00e0 Liverpool\r\nLe FC B\u00e2le de son c\u00f4t\u00e9, d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 pour 16\u00e8me, s'est impos\u00e9 1-0 face aux polonais de  L\u00e8re  Poznan\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-12-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-12-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307705", "ece-7307684"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Smokey Joe & The Kid", "id": "sound-0D7FBD4F-3DD1-4EDE-A0D7-8C22B8FB4521", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Itw: Smokey Joe & The Kid (fr) \u00e0 l'occasion de leur passage \u00e0 la Gravi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve le samedi 12 d\u00e9cembre 2015.\r\nhttps://www.facebook.com/smokeyjoeandthekid\r\nMike: Papier sur l'album Native North America (Vol. 1): Aboriginal Folk, Rock, And Country 1966-1985 nomm\u00e9 au Grammy Awards dans la cat\u00e9gorie Best Historical Album \r\n<https://www.grammy.com/nominees>\r\nAlbum de la semaine: \u00ab Caribbean Dandee \u00bb  de Joey Starr & Nathy", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 11.12.2015", "Smokey Joe & The Kid en interview / PLP_2015-12-11T19:00:00_Asset00_04:21:31", "Smokey Joe & The Kid - Native North America (Vol. 1) - Joey Starr / PLP_2015-12-11T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 11.12.2015", "Smokey Joe & The Kid - Native North America (Vol. 1) - Joey Starr / PLP_2015-12-11T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Smokey Joe & The Kid nous transportent au temps des gangsters de Chicago des ann\u00e9es 1930 avec leur m\u00e9lange de hip-hop, electro et vieux swing.\n\nA l'occasion de leur passage \u00e0 la Gravi\u00e8re de Gen\u00e8ve le samedi 12 d\u00e9cembre 2015, ils nous ont accord\u00e9 une interview."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Groupe de musique ", "name": "Smokey Joe and The Kid", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288675", "ece-7288674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Bowie attire la presse au chalet. Un mois avant la sortie officielle de \"Blackstar\", nouvel album de l'artiste anglais, sa maison de disques Sony a convi\u00e9 les journalistes romands \u00e0 une s\u00e9ance d'\u00e9coute exclusive au chalet de Claude Nobs, sur les hauts de Caux. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF71C1CF-926A-4D00-8FB7-8A79FB470A5D", "thematicGeographicals": ["Caux", "Vaud", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 572, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bowie, David"], "thematicThemes": ["pop", "chanteur"], "alternativeExcerpt": ["Un mois avant la sortie officielle de \"Blackstar\", nouvel album de l\u02b9artiste anglais David Bowie, sa maison de disques Sony a convi\u00e9 les journalistes romands \u00e0 une s\u00e9ance d\u02b9\u00e9coute exclusive au chalet de Claude Nobs, sur les hauts de Caux. \n\nMichel Masserey y a assist\u00e9."], "alternativeTitle": ["Bowie attire la presse au chalet / VER_2015-12-11T16:56:45_sequence-5", "Vertigo du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7289069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7289057"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Beuh! Chatterton", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5237D4C4-9864-4E53-BE7D-9C4C10670D1F", "durationSec": 74, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2015-12-11T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2015-12-11T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288746", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288746", "ece-7288730"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "\u00c9crire de toute sa plume au f\u00e9minin (5/5) : Une palette de sensations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B663F06-5682-4B81-A771-0016891417A5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 379, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarzens, Corinne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. L'entr\u00e9e romanesque de Corinne Desarzens d\u00e8s 1989 a souffl\u00e9 un vent frais et inattendu dans les lettres romandes. Malaxant ses exp\u00e9riences personnelles, elle juxtapose volontiers sensations, r\u00e9flexions et \u00e9l\u00e9ments de fiction dans des textes singuliers qui disent une v\u00e9ritable gourmandise des mots et du monde.", "alternativeExcerpt": ["Une palette de sensations.\nL'entr\u00e9e romanesque de Corinne Desarzens d\u00e8s 1989 a souffl\u00e9 un vent frais et inattendu dans les lettres romandes. Malaxant ses exp\u00e9riences personnelles, elle juxtapose volontiers sensations, r\u00e9flexions et \u00e9l\u00e9ments de fiction dans des textes singuliers qui disent une v\u00e9ritable gourmandise des mots et du monde.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "Une palette de sensations.\nL'entr\u00e9e romanesque de Corinne Desarzens d\u00e8s 1989 a souffl\u00e9 un vent frais et inattendu dans les lettres romandes. Malaxant ses exp\u00e9riences personnelles, elle juxtapose volontiers sensations, r\u00e9flexions et \u00e9l\u00e9ments de fiction dans des textes singuliers qui disent une v\u00e9ritable gourmandise des mots et du monde.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "Une palette de sensations.\nL'entr\u00e9e romanesque de Corinne Desarzens d\u00e8s 1989 a souffl\u00e9 un vent frais et inattendu dans les lettres romandes. Malaxant ses exp\u00e9riences personnelles, elle juxtapose volontiers sensations, r\u00e9flexions et \u00e9l\u00e9ments de fiction dans des textes singuliers qui disent une v\u00e9ritable gourmandise des mots et du monde.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["\u00c9crire de toute sa plume au f\u00e9minin (5/5)", "\u00c9crire de toute sa plume au f\u00e9minin (5/5) / MAT_2015-12-11T07:50:00_helvetica", "\u00c9crire de toute sa plume au f\u00e9minin (5/5) / MAT_2015-12-11T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288566", "ece-7288560"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous des salles de bains", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3606B24B-3701-4355-98CA-9386AAF818B7", "durationSec": 113, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous des salles de bains", "M\u00e9fiez-vous des salles de bains / NMT_2015-12-11T07:50:33_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous des salles de bains / NMT_2015-12-11T07:50:33_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288755", "ece-7288739"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Des croisades \u00e0 l'islamisme. Orient-Occident, regards crois\u00e9s (5/5) : Orient-Occident: changer d'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33BBC3E9-B7C0-4F74-B837-28B19612EB16", "durationSec": 1749, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "croisade", "islam", "religion et croyances"], "excerpt": "Dans ce dernier \u00e9pisode de la s\u00e9rie \"Orient-Occident, regards crois\u00e9s\", Fabien H\u00fcnenberger re\u00e7oit un historien pour parler historiographie. Quel bilan tirer de l'exploration des relations Orient-Occident entreprise durant cinq semaines par l'\u00e9quipe de RTSreligion? G\u00e9n\u00e8re-t-elle une nouvelle mani\u00e8re d'\u00e9crire l'histoire qui lie ces deux parties du monde? R\u00e9v\u00e8le-t-elle les dynamiques sous-jacentes de l'actualit\u00e9 r\u00e9cente? Laisse-t-elle entrevoir l'avenir des relations entre Orient et Occident ? Bilan avec Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme\r\n[Nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du vendredi 3 juillet 2015]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, enseignant Universit\u00e9 de GE", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Marion Mar\u00e9chal-Le Pen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0573B92E-8FA6-4853-A38B-F92B45A82FAA", "durationSec": 163, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Marion Mar\u00e9chal-Le Pen", "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen  / NMT_2015-12-11T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen  / NMT_2015-12-11T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288757", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288757", "ece-7288741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-ABE39D47-22A4-4198-A8DC-FFDCBD12A6D2", "durationSec": 364, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, la revue de presse... l'alerte terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve pr\u00e9occupe les journaux ce matin...\r\nGen\u00e8ve qui est une cible qui s'impose. Les mots d'Alexandre Vautravers, notamment r\u00e9dacteur en chef de la revue militaire suisse. Les terroristes veulent commettre des attentats avec un maximum d'effets, pour unminimume de moyens et de risques. Ils recherchent ddonc des cibles symboliques, peu d\u00e9fendues. Gen\u00e8ve, avec son a\u00e9roport, et ses organisations internationales s'impose logiquement. \r\nL'alerte terroriste fait la une de plusieurs quotidiens al\u00e9maniques ce matin. Selon le Blick, l'information transmises aux autorit\u00e9s Suisses ne provient pas de la CIA, mais des forces de police de l'\u00e9tranger. Le Blick montre plusieurs photos de la police genevoise en \u00e9tat d'alerte devant l'ONU ou \u00e0 la gare Cornavin. Un expert de la s\u00e9curit\u00e9, Kurt Spillmann, s'exprime aussi: en suisse, la gen\u00e8ve internationale serait la premi\u00e8re ville menac\u00e9e par le terrorisme. En raison de ses organisations intzernationales et parce qu'on y parle fran\u00e7ais. Les islamistes francophones peuvent donc en faire une base arri\u00e8re pour leurs activit\u00e9s.\r\nDans le Temps, un encadr\u00e9 sur l'un des principaux recruteurs des djihadistes francophones, qui aurait converti au djihad un des kamikazes du Bataclan, \u00e0 Paris. Et qui aurait aussi recrut\u00e9 plusieurs suisses, dont un r\u00e9sident d'Orbe. Le Suisse serait d'ailleurs, selon le quotidien, toujours en Syrie, combattant dans les rangs du groupe Etat islamique. Les liens entre les sc\u00e8nes djihadistes suisse et fran\u00e7aises sont \u00e9troit, explique le Temps. \r\n***Une affaire de tracts anonymes secoue une commune d'Argovie, Esther\r\nCette affaire met en premi\u00e8re ligne le conseiller national UDC argovien Andreas Glarner, et maire  de la commune de Oberwil-Lieli. Cette commune  a accept\u00e9 il y a eux semaines de prendre en charge des requ\u00e9rants d'asile,  en assembl\u00e9e communale. Et l'Argauer zeitung r\u00e9v\u00e8le ce matin que Andreas Glarner a publi\u00e9 des tracts anonymes, juste avant,  pour mobiliser la population contre l'accueil de ses reuq\u00e9rants. Le tract intitul\u00e9 \"gros plan sur la politique d'asile\" \u00e9tait sign\u00e9: les forces bourgeoises d'Oberwil-Lieli. Aujourd'hui ces tracts anonymes suscitent la critique des habitants. Le principal int\u00e9ress\u00e9 se d\u00e9fend: je n'ai fait que traduire la position de mon parti.\r\nAutre affaire, autre style... une nouvelle affaire de plagiat touche l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et au autre professeur... r\u00e9v\u00e9l\u00e9e d\u00e8s hier soir sur leur site internet, par les quotidiens L'Express et L'Impartial...\r\nC'est un lanceur d'alerte qui a remis des documents directement aux journaux neuch\u00e2telois. Selon lesquels un professeur de la facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel aurait commis plusieurs plagiats dans sa th\u00e8se de doctorat, men\u00e9e dans une haute \u00e9cole d'un pays \u00e9tranger. Le professeur incrimin\u00e9 a \u00e9t\u00e9 entendu hier soir par le rectorat. On entendra le porte-parole de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel dans le journal de 7h. \r\n***La presse cherche toujours \u00e0 comprendre la victoire de Guy Parmelin...\r\nPOur la NZZ, on peut parler d'un coup, le coup Parmelin, foment\u00e9 par deux pr\u00e9sidents de parti : celui du PS, Christian et du PDC, Christoph Darbellay.  Ce sont eux qui ont hiss\u00e9 un 3e romand au Conseil F\u00e9d\u00e9ral en exigeant d\u00e9but octobre dns la presse romande : c'est un UDC latin ou rien. M\u00eame Martin Baltisser, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'UDC, reconna\u00eet que \u00e7a a jou\u00e9 un r\u00f4le :  Levrat et darbellay ont mis \u00e0 jour l'acceptabilit\u00e9 d'un ticket qui s'\u00e9tend sur les 3 r\u00e9gions linguistiques. C'est comme cela que le Fribourgeois et le Valaisan  ont provoqu\u00e9 l'\u00e9lection d' un UDC mod\u00e9r\u00e9. Et qu'ils ont consolid\u00e9 le pouvoir de la Suisse romande.\r\nPour l'Hebdo, qui sort aujourd'hui, en raison de l'\u00e9lection au conseil f\u00e9d\u00e9ral, cette victoire de Guy Parmelin, c'est l'\u00e9chec du clan Blocher. Un r\u00e9cit des tractations, comment les candidats au ticket UDC ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9s. Et certaines pratiques, au sein du parti - comme la clause d'exclusion - ne passent plus.\r\nDans Le Temps, Guy Parmelin, l'Adolf Ogi Welche. La gauche a vot\u00e9 pour lui parce qu'elle l'estime peut-\u00eatre plus facile \u00e0 influencer, dit un \u00e9lu UDC.\r\nEn tout cas, Guy Parmelin pourra compter sur ses r\u00e9seaux... Il a plusieurs cordes \u00e0 son arc, disent 24 heures et la Tribune de Gen\u00e8ve. Et certaines sont plus m\u00e9connues que d'autres...Le monde agricole, bien s\u00fbr. Mais aussi la recherche pharmaceutique, ou le centre patronal. C'est lui qui a donn\u00e9 une carte d'acc\u00e8s au parlement au directeur d'Interpharma, par exemple. \r\nLa presse al\u00e9manique ne le dira jamais assez: Guy parmelin est un vigneron. Visiblement cette profession pour un Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, cela fascine outre sarine. Deux quotidiens nous proposent donc ce matin une d\u00e9gustation des vins Parmelin. Le tagesanzeiger raconte que si certains obseraveturs ont qualifi\u00e9Guy parmelin de pertsonnalit\u00e9 fade., ce n'est aps le cas de ses vins. Il y a m\u00eame un Parmelin rouge qui pla\u00eet . ironise le Tagesanzeiger, le rouge la couleur pourtant des socialistes. c'est le Gamaret. Le Blick n'est pas du m\u00eame avis, lui qui a convoqu\u00e9 trois sp\u00e9cialistes des vins du groupe Ringier, leur verdict: le rouge a trop peu de structure, je ne le prendrai pas dans ma cave, une acidit\u00e9 trop grande ... Tandis que le blanc le Winzel, est tr\u00e8s agr\u00e9able ... En tout cas, croit savoir le Blick, d\u00e8s 2016, le nom de Guy ne devrait plus figurer sur l'\u00e9tiquette de ses vins aux c\u00f4t\u00e9 de son fr\u00e8re Christophe Parmelin: car  en tant que conseiller f\u00e9d\u00e9ral, Guy Parmelin devra en effet se pr\u00e9munir de tout conflit d'int\u00e9r\u00eat.\r\nEt l'\u00e9lection de Guy Parmelin vaudra une apr\u00e8s-midi de cong\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves vaudois, jeudi prochain. Eh bien, selon le matin, \u00e7a irrite les parents ! Qui se plaignent, principalement sur les r\u00e9seaux sociaux: \"qui va s'occuper de mon enfant, s'il n'a pas l'\u00e9cole ?\". Des \u00e9coles qui pourtant ont pr\u00e9cis\u00e9 que la garde serait assur\u00e9e. \r\nEt la conclusion de tout \u00e7a, sign\u00e9e d'un sociologue: \"je vois dans ces r\u00e9actions une occation d'exprimer sa mauvaise humeur. Peut-\u00eatre contre l'UDC.\r\n***L'accord final de la COP 21 se jouera peut-\u00eatre sur les mots... Val\u00e9rie...\r\nUn accord final qui n'en fini pas d'\u00eatre dans sa phase finale... on vient d'apprendre que le projet du texte \u00e9tait report\u00e9 \u00e0 samedi. Et une partie des n\u00e9gociations se joue donc sur les mots.... c'est une reprise du fran\u00e7ais Lib\u00e9ration dans La Libert\u00e9 et le Courrier. \r\nQuel nom donner \u00e0 ce texte ? Et attention, plus il est ambitieux et contraigant, moins il embarque de pays. Et les formulations, aussi... le diable du droit se cache bien s\u00fbr, dans les d\u00e9tails... il y a souvent des ambigu\u00eft\u00e9s pour noyer le poisson... \u00e0 condition qu'il en reste, du poisson...\r\nCette controverse maintenant, controverse autour de la d\u00e9cision du gouvernement zurichois d'autoriser la recherche exp\u00e9rimentale sur les singes, racont\u00e9e par le Tagi et NZZ: depuis 6 ans elle est pratiqu\u00e9e \u00e0 l'EPFZ, \u00e0 l'institut de la neuro-informatique. On y pose des \u00e9lectodes sur des signes Rhesus pour mod\u00e9liser les processus neuronaux. L'objectif est d'ens avoir plus sur les maladies psychiques. Le conseil d'etat a refus\u00e9 un recours des organisation des d\u00e9fense des animaux. Il estime que les singes ne souffrent pas d\u00e9mesur\u00e9ment. Et puis c'est une question de coh\u00e9rnec: aujourd'hui 95 % de la recherche animal des entreprises pharamceutiqus se fait en Chine. C'est une grave erreur de jugement estiment els protecteurs des aninmaux qui veulent porter l'affaire devant le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-12-11T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-12-11T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307701", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307701", "ece-7307681"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Guy de Maupassant: Contes (5/5) : Le marquis de Fumerol", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F06E4848-DEC2-4EBC-A0DF-F941057A5DD0", "durationSec": 1767, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En mai 1887 para\u00eet \"Le Horla\", le recueil sans doute le plus c\u00e9l\u00e8bre de Maupassant. Les contes qui y figurent nous plongent dans le monde si caract\u00e9ristique de l\u2019auteur, un monde peupl\u00e9 de paysans, petits bourgeois, aristocrates, artistes, domestiques ou prostitu\u00e9es. Le ton de ces nouvelles varie, tour \u00e0 tour cynique, grivois ou sentimental. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le nombre de morts caus\u00e9s par les conflits arm\u00e9s aurait doubl\u00e9 en 2014", "id": "sound-5DA0AB9B-275C-4744-A729-0C26117816AD", "durationSec": 438, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bellal , Annyssia\r\nLe nombre de morts caus\u00e9s par les conflits arm\u00e9s aurait doubl\u00e9 en 2014 LANCEMENT 2 / War Report\r\n***Les conflits arm\u00e9s ont fait 171'400 morts en 2014, dans le Monde, presque deux fois plus que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Ce chiffre vient d'un rapport qui fait autorit\u00e9, le War Report, dont vous avez coordonn\u00e9 et dirig\u00e9 la publication pour l'Acad\u00e9mie de droit international humanitaire et des droits humains \u00e0 Gen\u00e8ve, Anyssa Bellal. Bonjour Madame !\r\n DIR STU GE | Annyssa Bellal, sp\u00e9cialiste du droit international , vous enseignez \u00e0 Sciences Po Paris et travaillez comme chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Acad\u00e9mie de droit international humanitaire et de droits humains \u00e0 Gen\u00e8ve ** 35)\r\nL'\u00e9dition 2014 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e hier. Ce rapport fait autorit\u00e9 parce qu'il est aujourd'hui la seule classification globale ind\u00e9pendante des conflits arm\u00e9s en droit international.\r\n- plus de morts parce que plus de conflits ou parce que des conflits plus violents ?\r\n- comment d\u00e9finissez-vous un conflit arm\u00e9 ? A partir de quand on peut parler d'un conflit arm\u00e9 ?\r\n- tout le Monde, tous les Etats n'ont pas la m\u00eame d\u00e9finition ?\r\n- comment le groupe Etat islamique s'ins\u00e8re-t-il l\u00e0-dedans ? Est-il partie \u00e0 un conflit ?\r\n- le cas du Mexique est un peu particulier (not\u00e9 comme conflit dans rapport 2013 mais plus dans rapport 2014)... pourquoi ?\r\n- le conflit ukrainien est-il un conflit international ?\r\n- quelles sont les \u00e9volutions de la violence arm\u00e9e ?\r\n- quelles sont les nouvelles formes de conflit ?\r\n- le droit international doit-il \u00e9voluer ? Comment ?\r\n========================================\r\nEn 2014, 29 conflits arm\u00e9s de nature non-internationale - impliquant des groupes arm\u00e9s non \u00e9tatiques se battant soit entre eux soit contre un ou plusieurs \u00c9tats - se sont d\u00e9roul\u00e9s dans 18 pays : Afghanistan, R\u00e9publique centrafricaine (RCA), Colombie, R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC), \u00c9gypte, Inde, Iraq, Lybie, Mali, Nigeria, Pakistan, Somalie, Soudan, Soudan du Sud, Syrie, Tha\u00eflande, Ukraine et Y\u00e9men. \r\nLe travail du War report est un travail de r\u00e9f\u00e9rence parce qu'il n'y a pas d'organe internationale qui fasse r\u00e9f\u00e9rence pour d\u00e9finir pr\u00e9cis\u00e9ment les crit\u00e8res permettant de dire ce qui est \u00e0 consid\u00e9rer comme un conflit arm\u00e9.\r\nComment d\u00e9finir si c'est un conflit ou pas ?\r\nIl existe deux grands types de conflits arm\u00e9s : les internationaux ( classique) et les non-internationaux (plus compliqu\u00e9), comme par exemple en RDC entre diff\u00e9rentes factions ou groupes plus ou moins formels,\r\nOu encore en Centrafrique, avec des groupes comme les Anti-balaka.\r\nLes Tribunaux p\u00e9naux inter, eux interviennent apr\u00e8s un conflit, mais ne le d\u00e9finissent pas au moment o\u00f9 il se produit.\r\nSeul organe qui d\u00e9finit, le CICR mais il peut tr\u00e8s difficilement le faire publiquement pour des raisons de neutralit\u00e9.\r\nRestent, les universitaires comme l'\u00e9quipe du War report.\r\nPourquoi pas de d\u00e9finition claire et accept\u00e9e par l'ensemble des etats ?\r\nC'est toute la complexit\u00e9 du droit international, en gros.\r\nSouvent, les \u00e9tats n'aime pas qu'on fasse \u00e9tat d'un conflit sur leur sol.\r\n(mauvais pour les investissements \u00e9trangers, a dit un resp. de RDC \u00e0 Bellal)\r\nOu alors parce qu'une reconnaissance de l'existence d'un conflit est aussi , de facto, la reconnaissance d'un groupuscule.\r\nIl existe les conventions de Gen\u00e8ve, mais elles ne donnent  pas de d\u00e9finition stricte d'un conflit.\r\nPlasticit\u00e9 du droit, atout ? permet de l'adapter \u00e0 la nouvelel donne d'acteurs non-\u00e9tatiques de type Daesh ? oui.mais finalement, Daech, du pt de vue du droit inter est un acteur assez classique, hierarchie structur\u00e9e, buts connus etc.\r\nIl n'y a pas d'ambig\u00fcit\u00e9 dans le droit inter les concernant.\r\nMais il y a aujourd'hui de plus en plus de groupes d'aut-d\u00e9fense de type anti-balaka en RCA et l\u00e0, c'est plus compliqu\u00e9 juridiquement de les d\u00e9finir.\r\nEx. de cas limite ou ambiigu : le Mexique. Reprtori\u00e9 comme conflit dans le pr\u00e9c\u00e9dent rapport puis plus dans celui-ci car la nature des violences a \u00e9volu\u00e9.\r\nUkraine ? international ou pas ?\r\n(main russe)\r\n-          Comment \u00e9volue la violence arm\u00e9e ?\r\n-          Quelles nouvelles formes ?\r\n-          Le droit international doit il \u00e9voluer pour faire face \u00e0 ces nouvelles formes ?\r\n-          Les outils du droit international sont-ils suffisant ?", "alternativeExcerpt": ["Les conflits arm\u00e9s ont fait 171\u2019400 morts en 2014 dans le monde, presque deux fois plus que l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Ce chiffre vient d\u2019un rapport qui fait autorit\u00e9, le War Report, publi\u00e9 jeudi et dont Annyssa Bellal, sp\u00e9cialiste du droit international, professeure \u00e0 Sciences Po, a coordonn\u00e9 et dirig\u00e9 la publication pour l\u2019Acad\u00e9mie de droit international humanitaire et des droits humains \u00e0 Gen\u00e8ve. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le nombre de morts caus\u00e9s par les conflits arm\u00e9s aurait doubl\u00e9 en 2014 / TUM_2015-12-11T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307660"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : \"Les dieux du verdict\", de Michael Connelly (Calmann-L\u00e9vy)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-402730C3-10AC-45E6-A8C6-65F37B9B153B", "durationSec": 226, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Polar au pr\u00e9toire avec Michael Haller, l'avocat dont la voiture est son bureau. Le professeur Y pr\u00e9sente ce nouveau roman du ma\u00eetre du suspense Michael Connelly.", "alternativeExcerpt": ["Polar au pr\u00e9toire avec Michael Haller, l'avocat dont la voiture est son bureau. Le professeur Y pr\u00e9sente ce nouveau roman du ma\u00eetre du suspense Michael Connelly.", "Polar au pr\u00e9toire avec Michael Haller, l'avocat dont la voiture est son bureau. Le professeur Y pr\u00e9sente ce nouveau roman du ma\u00eetre du suspense Michael Connelly.", "Polar au pr\u00e9toire avec Michael Haller, l'avocat dont la voiture est son bureau. Le professeur Y pr\u00e9sente ce nouveau roman du ma\u00eetre du suspense Michael Connelly."], "alternativeTitle": ["\"Les dieux du verdict\", de Michael Connelly (Calmann-L\u00e9vy)", "\"Les dieux du verdict\", de Michael Connelly (Calmann-L\u00e9vy) / SUPER_2015-12-11T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "\"Les dieux du verdict\", de Michael Connelly (Calmann-L\u00e9vy) / SUPER_2015-12-11T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "imageURL": "//www.rts.ch/7325746.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288773", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7288773", "ece-7288764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "COP21: Laurent Fabius esp\u00e8re un accord final pour samedi", "id": "sound-BA32A1C4-7E57-4ECA-A199-74BF04C069E6", "durationSec": 175, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu orphelin, porte-parole de la fondation Nicolas Hulot\r\nCOP21: Laurent Fabius esp\u00e8re un accord final pour samedi 12h30 COP 21\r\nC'est peut-\u00eatre la derni\u00e8re journ\u00e9e de discussions \u00e0 la conf\u00e9rence sur le climat \u00e0 Paris. Le pr\u00e9sident de la Cop21, Laurent Fabius, a report\u00e9 ce matin l'accord final \u00e0 demain. Il esp\u00e8re l'adoption du texte par les 195 parties vers 14 heures. Cette nuit, les n\u00e9gociations ont \u00e9t\u00e9 vives.\u00a0\u00ab\u00a0Les choses vont dans le bon sens\u00a0\u00bb, assure Laurent Fabius. Mais les pays ont encore des positions tr\u00e8s tranch\u00e9es sur certains points comme le r\u00e9sume Mathieu orphelin, porte-parole de la fondation Nicolas Hulot \r\n DIGAS \r\n\"Il ne faut pas d\u00e9sesp\u00e9rer\"... bonjour, C\u00e9line Tzaud.\r\nOn vous retrouve en direct de cette COP21 au Bourget... \r\n24h de report ce n'est pas un drame dans une Conf\u00e9rence sur le climat..Mais il y a surtout un homme qui aimerait que \u00e7a se termine bien et vite.c'est Laurent Fabius C\u00e9line.\r\nLe ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8re. L'homme qui chapeaute cette immense conf\u00e9rence. Le chef d'orchestre qui impose aux participants un rythme effr\u00e9n\u00e9 depuis 2 semaines. Qui met la pression, ne cesse de r\u00e9p\u00e9ter qu'il veut un accord. Jusqu'\u00e0 hier soir, les d\u00e9lais \u00e9taient tenus. ce matin, Fabius a toutefois d\u00fb annoncer le premier report de l'accord.de 24h.. Car Laurent Fabius veut cet accord.pr le climat. Mais aussi pour la France, pr\u00e9sidente de cette 21e COP. La France socialiste en pleine tourmente qui ne cracherait pas sur un succ\u00e8s plan\u00e9taire. Un accord de Paris qui mettrait du baume au cour. et aux sondages de Hollande, surtout avant le 2e tour des r\u00e9gionales.. Jusqu'ici Fabius a fait un sans-faute. La m\u00e9thode et l'\u00e9quipe Fabius ont convaincu jusque dans les rangs des ONGs.D\u00e9sormais, les postions se crispent. Beaucoup refusent de troquer les ambitions de l'accord pays contre la montre et le prestige fran\u00e7ais. Les \u00e9go\u00efsmes nationaux refont surface..Les derniers m\u00e8tres de ce marathon climato-diplomatique seront les plus durs..Laurent Fabius doit surtout esp\u00e9rer qu'on franchisse la ligne ici \u00e0 Paris. \r\nC\u00e9line Tzaud notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 la COP 21", "alternativeExcerpt": ["Laurent Fabius, pr\u00e9sident de la COP21, a report\u00e9 l\u2019accord final sur le climat \u00e0 samedi. Les n\u00e9gociations ont \u00e9t\u00e9 vives dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, mais \"les choses vont dans le bon sens\", assure le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Les pays ont toutefois encore des positions tr\u00e8s tranch\u00e9es sur certains points. Interview de Matthieu Orphelin, porte-parole de la Fondation Nicolas Hulot."], "alternativeTitle": ["COP21: Laurent Fabius esp\u00e8re un accord final pour samedi / 12H30_2015-12-11T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7307724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7307715"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "M\u00e9lanie Chappuis - Mourir et vivre d'amour, spectacle musico-litt\u00e9raire", "id": "sound-24FC421F-A9CA-4A6A-B179-E5DD631F2D28", "durationSec": 1204, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu'il soit fou, trahi, inassouvi, qu'il soit naissant, d\u00e9chirant ou finissant, l'amour est au centre de l'ouvre litt\u00e9raire de M\u00e9lanie Chappuis. Avec la soprano Doris Sergy et le pianiste Alain Porchet, elle d\u00e9cline ce th\u00e8me in\u00e9puisable, passant par les commencements ou la fin de l'amour. La travers\u00e9e de ces \u00e9tats amoureux s'effectue au travers de ses romans, de \"Frida\" \u00e0 \"L'Empreinte amoureuse\", de textes in\u00e9dits, et des airs de Mozart, Puccini ou encore Verdi. \r\nRencontre avec M\u00e9lanie Chappuis, \u00e9crivaine et journaliste, auteure de cette ouvre musico-litt\u00e9raire.", "alternativeExcerpt": ["Qu\u2019il soit fou, trahi, inassouvi, qu\u2019il soit naissant, d\u00e9chirant ou finissant, l\u2019amour est au centre de l\u2019\u0153uvre litt\u00e9raire de M\u00e9lanie Chappuis. Avec la soprano Doris Sergy et le pianiste Alain Porchet, elle d\u00e9cline ce th\u00e8me in\u00e9puisable, passant par les commencements ou la fin de l\u2019amour. La travers\u00e9e de ces \u00e9tats amoureux s\u2019effectue au travers de ses romans, de \"Frida\" \u00e0 \"L\u2019Empreinte amoureuse\", de textes in\u00e9dits, et des airs de Mozart, Puccini ou encore Verdi. \n\nRencontre avec M\u00e9lanie Chappuis, \u00e9crivaine et journaliste, auteure de cette \u0153uvre musico-litt\u00e9raire."], "alternativeTitle": ["M\u00e9lanie Chappuis - Mourir et vivre d\u2019amour, spectacle musico-litt\u00e9raire  / MAT_2015-12-11T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 11.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7288565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "variantIds": ["ece-7288563"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1465137", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 395", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "11.12.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206803", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206803"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["DOUANE", "POLICE", "FRONTI\u00c8RE", "POLICE", "A\u00c9ROPORT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CONSEILLER D'ETAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FOULARD ISLAMIQUE", "ISLAMISME", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "ATTENTAT", "TUERIE", "AVION MILITAIRE", "SOLDAT", "PACIFISME", "TORNADO", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "SCULPTURE", "VERRE", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "MAURER, UELI", "PARMELIN, GUY", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-1478847", "durationSec": 1909, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ST-CERGUE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-GALL", "LAUSANNE", "CALIFORNIE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Ueli Maurer : \"4 ans est le minimum lorsque l'on change de d\u00e9partement\".", "Guy Parmelin : \"Le petit nouveau\". \"Un caporal peut donner des ordres\". \"Je prends ce qui reste\"."], "alternativeTitle": ["19h30", "Gen\u00e8ve en alerte: la situation inqui\u00e8te les Genevois et soul\u00e8ve beaucoup de questions", "GE: Steve Guerdat et son cheval Nino sont au premier plan du concours hippique international", "Gen\u00e8ve en alerte: deux hommes d'origine syrienne ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s", "COP21: l\u2019accord final des n\u00e9gociations a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9", "Attaque terroriste de San Bernardino (USA): le FBI se concentre sur le parcours du couple terroriste", "Gen\u00e8ve en alerte: Pierre Maudet a fait le tour des lieux sensibles", "Le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral s'est oppos\u00e9 \u00e0 l'interdiction du port du voile \u00e0 l'\u00e9cole", "L\u2019Allemagne a envoy\u00e9 ses deux premiers avions en Syrie pour une mission de reconnaissance", "Michel Platini est \u00e9cart\u00e9 de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football jusqu\u2019au 5 janvier 2016", "COP21 / Accord final repouss\u00e9: les explications de Natalie Bougeard, au Bourget (France)", "R\u00e9partition des d\u00e9partements f\u00e9d\u00e9raux: Ueli Maurer reprend les Finances", "R\u00e9partition des d\u00e9partements f\u00e9d\u00e9raux: l'analyse de Linda Bourget \u00e0 Berne", "Gen\u00e8ve en alerte: les pr\u00e9cisions d\u2019Annabelle Durand", "19h30", "19h30", "L\u2019art et l\u2019artisanat se mettent au service du d\u00e9veloppement durable", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9cision du gouvernement a de quoi faire angoisser certains habitants, mais pas tous.", "Le concours se tient \u00e0 Palexpo. Le Jurassien revient en force apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 injustement condamn\u00e9 pour une fausse accusation de dopage de son cheval.", "Des traces d'explosifs ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es dans leur v\u00e9hicule.", "Cet accord reste boiteux sur trois points: le financement, la diff\u00e9renciation entre pays d\u00e9velopp\u00e9 ou en cours et le degr\u00e9 maximal de r\u00e9chauffement.", "Pour rappel, l\u2019attaque terroriste a fait 14 morts.", "Le chef du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 s\u2019y est dans le but de soutenir les forces de police, mais \u00e9galement de rassurer la population", "La d\u00e9cision fait suite \u00e0 un recours des autorit\u00e9s scolaires d\u2019une commune St-Galloise.", "La d\u00e9cision du Bundestag inqui\u00e8te les Allemands.", "Le Tribunal arbitral du sport a maintenu la suspension inflig\u00e9e par la FIFA au pr\u00e9sident de l\u2019UEFA.", "Guy Parmelin sera ministre de la D\u00e9fense. Tous les autres ministres conservent leurs dicast\u00e8res.", "Les milieux artistiques essaient eux aussi de sensibiliser l'opinion publique \u00e0 l'impact de l'homme sur l'environnement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206779", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Paris Le Bourget", "name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206779", "ece-7206777"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1454145", "durationSec": 650, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Un saut \u00e0 Kaboul", "Nouvo", "\"DU NEUF EN BREF\"", "Les anti-drones attaquent", "Nouvo du 11 d\u00e9cembre 2015", "\"Culture Play\"", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Un vent de libert\u00e9 souffle sur Kaboul. Dans une ville r\u00e9guli\u00e8rement secou\u00e9e par les attentats, un groupe de jeunes a fait des ruines son aire de jeu. Ils pratiquent le Parkour - cet art du d\u00e9placement acrobatique n\u00e9 en banlieue parisienne dans les ann\u00e9es 90.", "P\u00eache miraculeuse, Lego mythologiques et h\u00e9lico \u00e9lectrique.", "Les survols de sites sensibles par des drones suscitent l\u2019inqui\u00e9tude. Pour r\u00e9gler le probl\u00e8me, de nombreux pays, dont la Suisse o\u00f9 l\u2019on compterait plus de 22'000 drones, ont durci leur r\u00e9glementation. Une course technologique s\u2019est aussi engag\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7204417", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7204417", "ece-7222990", "ece-7222893"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hippisme", "source": "gico", "title": "CHI Gen\u00e8ve 2015 : Top Ten", "genres": ["Concours hippiques en direct"], "id": "asset-1444308", "durationSec": 6836, "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["CHI de Gen\u00e8ve\nTop Ten", "En direct de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Hippisme", "Hippisme, CHI de Gen\u00e8ve, Top Ten"], "imageURL": "//www.rts.ch/7260585.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "DUGUET, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POUDRET, Alban", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7204400"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["UNIVERSIT\u00c9", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-1478848", "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SION"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Geopolitis: malgr\u00e9 les tensions, Am\u00e9ricains et Russes se r\u00e9unissent \u00e0 Gen\u00e8ve au sujet de la Syrie", "Le rendez-vous de la presse: Judith Mayencourt et Pierre-Olivier Volet discutent des diff\u00e9rents r\u00f4les que pourrait jouer Guy Parmelin au sein du coll\u00e8ge", "Football / Europa League: le FC Sion se qualifie pour les 16e de finale", "Le tribunal arbitral du Sport maintient la suspension de Michel Platini", "Minimag: les commerces sont de plus en plus nombreux \u00e0 proposer leur carte de fid\u00e9lit\u00e9", "COP21: les n\u00e9gociations sur le climat prennent plus de temps que pr\u00e9vu", "GE: le d\u00e9fil\u00e9 de l\u2019Escalade des coll\u00e9giens est maintenu malgr\u00e9 le niveau d\u2019alerte relev\u00e9", "Une affaire de plagiat secoue \u00e0 nouveau l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "Attaque terroriste de San Bernardino (USA): le FBI envisage l\u2019existence d\u2019une complice", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La rencontre est tenue dans un lieu secret. Comment deux nations se trouvent-elles r\u00e9unies alors que rien ne va plus entre elles?", "Judith Mayencourt est cheffe de la rubrique nationale \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures et Pierre-Olivier Volet, responsable de la rubrique nationale \u00e0 la RTS.", "Le club valaisan a fait match nul face \u00e0 Liverpool. L\u2019\u00e9motion \u00e9tait au rendez-vous des deux c\u00f4t\u00e9s.", "Pierre-Alain Dupuis nous d\u00e9crypte cette nouvelle dans l\u2019affaire du pr\u00e9sident de l\u2019UEFA.", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne s\u2019observe depuis la fin des ann\u00e9es 90. C\u2019est un moyen de fid\u00e9liser, mais \u00e9galement d\u2019en savoir plus sur vous.", "Les n\u00e9gociateurs butent sur l'essentiel: \u00e0 combien de degr\u00e9s limiter le r\u00e9chauffement climatique et qui devra payer.", "Le fameux Picoulet s\u2019est tout de m\u00eame d\u00e9roul\u00e9, sous haute surveillance. Quatre hommes li\u00e9s \u00e0 Daech seraient toujours en cavale.", "Un professeur de la Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 par un lanceur d\u2019alerte. Le rectorat a d\u00e9j\u00e0 pris des mesures.", "Amie des tueurs, elle leur aurait fourni un arsenal de guerre. Cependant, la police privil\u00e9gie toujours la piste de l\u2019islamisme radicale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206824", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7204427", "ece-7206824"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1474460", "thematicGeographicals": ["SIERRA LEONE", "FREETOWN"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "Reena Sattar est coordinatrice des ressources humaines pour M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res (MSF) en Sierra Leone. Elle s'occupe de la gestion du personnel expatri\u00e9 et national, des plannings, des salaires et des retours de mission, dans un centre de lutte contre la maladie Ebola.", "title": "La minute humanitaire : Coordinatrice ressources humaines (Sierra Leone)", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MSF"], "thematicThemes": ["AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["La minute humanitaire\nCoordinatrice ressources humaines (Sierra Leone)", "Reena Sattar : Tout le monde le dit, mais en fait je voulais aider les gens. C'est pas du tout une question d'argent. Si je voulais \u00eatre bien pay\u00e9e, je ferais autre chose.", "Coordinatrice ressources humaines (Sierra Leone)", "Reena Sattar : Tout le monde le dit, mais en fait je voulais aider les gens. C'est pas du tout une question d'argent. Si je voulais \u00eatre bien pay\u00e9e, je ferais autre chose.", "Reena Sattar : Tout le monde le dit, mais en fait je voulais aider les gens. C'est pas du tout une question d'argent. Si je voulais \u00eatre bien pay\u00e9e, je ferais autre chose."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "La minute humanitaire", "La minute humanitaire : Coordinatrice ressources humaines (Sierra Leone)", "La minute humanitaire", "Coordinatrice ressources humaines (Sierra Leone)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7330696.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206805", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "DEV.TV", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7204393", "ece-7206805"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["GUERDAT, STEVE", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-1466759", "durationSec": 2338, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "LAUSANNE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA: Ambri a su marquer la diff\u00e9rence face \u00e0 Berne (3-5)", "Hippisme / CHI Gen\u00e8ve: Steve Guerdat n'\u00e9tait pas pr\u00e9sent", "Hockey / LNA: Fribourg continue sur sa lanc\u00e9e avec une d\u00e9faite face \u00e0 Davos (1-9)", "Hockey / LNA: Kloten remporte le derby face \u00e0 Zurich (3-1)", "Hockey / LNA: Lugano continue en battant Langnau (1-4)", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve Servette s'est impos\u00e9 face \u00e0 Zoug (4-2)", "Hockey / LNA: Bienne s'est inclin\u00e9 face \u00e0 Lausanne (1-2)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7204397", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9 pleine d'exploits.", "Les Fribourgeois subissent ainsi leur 6e d\u00e9faite cons\u00e9cutive.+ r\u00e9action Gerd Zenh\u00e4usern, entra\u00eeneur HC Fribourg-Gott\u00e9ron.", "+ Classement LNA et r\u00e9sultats LNB.", "Les Grenats ont su faire la diff\u00e9rence.", "+ r\u00e9action Alain Mi\u00e9ville, attaquant Lausanne HC et Anthony Huguenin, d\u00e9fenseur HC Bienne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7204397", "ece-7224684"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["UNIVERSIT\u00c9", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL", "SUPPORTER", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "visualPersons": ["GUERDAT, STEVE", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-1478849", "durationSec": 1125, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-12-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE: le jeune talent Anthony Bourquard participe pour la premi\u00e8re fois au 55\u00e8me concours hippique", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Pat Burgener m\u00e8ne de front une carri\u00e8re sportive et musicale", "GE / Alerte terroriste maintenue \u00e0 un niveau de 3 sur 5: les explications de Jo\u00ebl Boissard", "L\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel est \u00e0 nouveau au centre d\u2019une affaire de plagiat", "FR: l'ancienne brasserie Cardinal veut devenir un parc technologique de r\u00e9f\u00e9rence", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeune Jurassien de 19 ans a profit\u00e9 d'une invitation aux jeunes cavaliers pour faire la d\u00e9monstration de tout son talent.", "Ce Vaudois s\u2019appr\u00eate \u00e0 sortir son premier album tout en pr\u00e9parant d\u00e9j\u00e0 les prochains Jeux olympiques en Cor\u00e9e dans sa discipline, l\u2019half-pipe.", "Il s\u2019agit d\u2019un professeur de la Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques. Il aurait utilis\u00e9 des paragraphes entiers tir\u00e9s de publications sans citer la source.", "La friche industrielle de 6 hectares accueille d\u00e9j\u00e0 une quarantaine de start-ups."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206775", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206775", "ece-7206773", "ece-7204385"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-0DB00BC2-4A3C-4E89-BBD5-33C3E037F0D9", "durationSec": 552, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise Matthey, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romande;Margrit Kiener Nellen, CN PS BE;Yvette Estermann, CN UDC LU;Nathalie Griesbeck, eurod\u00e9put\u00e9e centriste fran\u00e7aise;Trita Parsi, pdt de l'Association des Iraniens am\u00e9ricains;Didier Tholot, entra\u00eeneur du FC Sion\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(19/COP21 COMPROMIS PAPIER) J-1 \u00e0 la COP21... et une question demeure: les 195 pays vont-ils r\u00e9ussir \u00e0 se mettre d'accord? Apr\u00e8s une longue nuit de n\u00e9gociations, un nouveau projet est attendu aujourd'hui \u00e0 la mi-journ\u00e9e. Un projet d'accord qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 remani\u00e9 hier, plus court, plus pr\u00e9cis er fait de compromis. Mais il reste malgr\u00e9 tout toujours 2 points de discorde, et pas des moindres... C\u00e9line Tzaud\r\n(11/MULTI REAX FEDERATION ENTREPRISES ROMANDES ITV B. MATTHEY REP 22H30) Avec l'\u00e9lection hier de Guy Parmelin, c'est un partisan de l'initiative contre l'immigration de masse qui entre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Les accords bilat\u00e9raux, c'est l\u00e0 un des sujets cruciaux que devra traiter le nouveau gouvernement. Tout comme d'autres dossiers \u00e9conomiques, comme le franc fort, la fiscalit\u00e9 ou encore le secret bancaire Mais pour Blaise Matthey, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romande, c'est surtout sur le dossier europ\u00e9en que le nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC sera attendu.\r\nDes propos recueillis par Olivier Schorderet\r\n(D5/MANQUE DE FEMMES AU GVT PAPIER INTEGRE) Et cette \u00e9lection de Guy Parmelin, c'est aussi un coup dur pour les f\u00e9ministes du parlement. Le vaudois remplace une femme, Eveline Widmer Schlumpf. Et en plus, la chanceli\u00e8re Corina Casanova a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e par un homme. Deux femmes de moins dans les hautes sph\u00e8res de la politique suisse, \u00e7a a de quoi provoquer quelques crispations. Du coup, la pression est grande pour que le prochain conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu soit une femme.  \r\nSON\r\n((Alors qu'elles \u00e9taient encore majoritaire en 2011, les femmes ne sont plus que deux \u00e0 si\u00e9ger aujourd'hui au conseil f\u00e9d\u00e9ral. Doris Leuthard et Simmonetta Sommaruga. Une situation qui d\u00e9sole la conseill\u00e8re nationale socialiste bernoise Margrit Kiener Nellen. \r\nSON : 20''\r\nAlors une femme UDC pourrait-elle remplacer Ueli Maurer quand le Zurichois quittera le gouvernement ? La conseill\u00e8re nationale UDC lucernoise Yvette Estermann n'y croit pas vraiment\r\nSON : 18''\r\nTraduction : \r\nVous savez en g\u00e9n\u00e9ral, les femmes de l'UDC ont d'autres priorit\u00e9s. Les femmes de notre parti ont une famille, un cercle d'amis, sont engag\u00e9e dans des associations. Elle ne se disent pas qu'elles doivent absulument devenir conseill\u00e8res f\u00e9d\u00e9rales ou parlemenaires. \r\nA l'\u00e9vidence, l'impulsion ne viendra pas des femmes UDC. Alors pour faire \u00e9lire une nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rales, la pr\u00e9sidente du groupe PBD  Rosmarie Quadranti \u00e9voque une piste. R\u00e9activer l'intergroupe parlementaire femme. Un gremium interparti qu'elle co-pr\u00e9side et dont l'objectif est pr\u00e9cis\u00e9ment de promouvoir les carri\u00e8res politiques f\u00e9minines. ))\r\nA noter encore que cette \u00e9lection de Guy Parmelin sera f\u00eat\u00e9e dans le canton de Vaud. Une f\u00eate officielle est pr\u00e9vue le 17 d\u00e9cembre \u00e0 Nyon, ville proche de Bursins o\u00f9 habite Guy Parmelin. Et comme le veut la tradition, les \u00e9coliers auront cong\u00e9 l'apr\u00e8s-midi\r\n(21/PNR FICHIERS PASSAGERS ITV N. GRIESBECK) Etape importante ce matin pour un des instruments europ\u00e9ens les plus attendus dans la lutte contre le terrorisme, le PNR, soit le Registre communautaire des passagers a\u00e9riens.\r\nApr\u00e8s des mois de blocage, le Parlement et les Etats membres ont trouv\u00e9 un compromis et ce matin, une commission parlementaire doit l'avaliser.\r\nDans ce dossier, le parlement europ\u00e9en s'est vu critiqu\u00e9 pour ses lenteurs. une critique que rejette l'eurod\u00e9put\u00e9 centriste fran\u00e7aise r Nathalie Griesbeck... Elle rappelle que les Etats membres doivent aussi prendre leurs responsabilit\u00e9s.\r\nSON\r\nDes propos recueillis par Romain Clivaz\r\n(D3/ USA : VISAS OLIGATOIRES POUR LES BINATIONAUX D'ORIGINE ORIENTALE) Les Etats-Unis eux aussi prennent des mesures dans cette lutte contre le terrorisme. \r\nLes citoyens suisses qui ont la double-nationalit\u00e9 iranienne pourraient bient\u00f4t avoir besoin d'un VISA pour voyager aux Etats-Unis. Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain est en effet en train de durcir les conditions d'immigration pour les 38 pays, dont la Suisse, qui sont actuellement exempt\u00e9s de visa. Et la chambre des repr\u00e9sentants a d\u00e9cid\u00e9 d'exiger d\u00e9sormais un VISA des binationaux qui ont un passeport syrien, irakien, mais aussi soudanais. ou iranien. \r\nUne d\u00e9cision qui provoque la col\u00e8re des associations de droits civiques, Philippe Revaz..\r\n(24/SION-LIVERPOOL ITV D. THOLOT) Le FC Sion est \u00e0 un match nul d'une qualification pour les 16\u00e8mes de finale de l'Europa League. \r\nLes Valaisans qui recoivent le club prestigieux de Liverpool  \u00e0 Tourbillon, ont donc leur avenir europ\u00e9en entre leur pieds. Ils restent  toutefois sur trois d\u00e9faites de rang, toutes comp\u00e9titions confondues. Mais pour l'entra\u00eeneur Didier Tholot, un match face \u00e0 Liverpool \u00e0 une saveur d\u00eeff\u00e9rente.\r\nSON\r\nDes propos recueillis par Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\nExtro: Sion Liverpool , c'est \u00e0 suivre en direct sur  La Premi\u00e8re et RTS 2, d\u00e8s19h00\r\n(si bug) Rappel des titres\r\nJ-1 \u00e0 la COP21... et une question demeure: les 195 pays vont-ils r\u00e9ussir \u00e0 se mettre d'accord? Apr\u00e8s une longue nuit de n\u00e9gociations, un nouveau projet est attendu aujourd'hui \u00e0 la mi-journ\u00e9e. Un projet d'accord qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 remani\u00e9 hier, plus court, plus pr\u00e9cis er fait de compromis. Mais il reste malgr\u00e9 tout toujours 2 points de discorde. Qui doit financer la lutte conte le r\u00e9chauffement climatique et \u00e0 quelle hauteur?\r\nA ce stade, deux sc\u00e9narios: Le plus ambitieux limite le r\u00e9chauffement climatique \u00e0 1,5 degr\u00e9s.\r\nDe Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve en passant par Bursins. tout l'arc l\u00e9manique jubile.\r\nIl retrouve une place au conseil f\u00e9d\u00e9ral gr\u00e2ce \u00e0 Guy Parmelin.\r\nLe gouvernement genevois le cro\u00eet capable de d\u00e9fendre la prosp\u00e9rit\u00e9 de la r\u00e9gion. \r\nLa presse romande elle, attend de voir le conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'oeuvre...\r\nelle le qualifie de comp\u00e9tent, fiable mais aussi de banal et d'inflexible.\r\nEt l'autre gagnante de cette \u00e9lection, c'est Alice Glauser. Elle remplacera Guy Parmelin au conseil national en tant que premi\u00e8re des viennent-ensuite. Un retour \u00e0 Berne pour l'\u00e9lue UDC apr\u00e8s un mandat entre 2007 et 2011. \r\nL'h\u00f4pital du Valais a son nouveau pr\u00e9sident du Conseil d'administation. Le conseil d'\u00e9tat a choisi Dominique Arlettaz pour succ\u00e9der \u00e0 Charles Kleiber. Dominique Arlettaz est l'actuel recteur de l'universit\u00e9 de Lausanne. Il entrera en fonction le 1er septembre 2016.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-12-10T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-12-10T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304573", "ece-7304553"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Comment dessiner un avenir commun entre la Russie et l'Europe : Interviews de Tatiana Kastoueva-Jean, responsable du Centre Russie-Nouveaux Etats Ind\u00e9pendants \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI) \u00e0 Paris et d'Artem Malguine, vice-recteur du MGIMO, Institut d'Etat des Relations internationales de Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-364946EF-D03F-4216-AE12-2B693EEBA9B0", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 925, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Les pays baltes se sentent menac\u00e9s, comme l'affirmait l'ancienne pr\u00e9sidente de Lettonie, Vaira Vike-Freiberga, dans notre \u00e9mission Tout un monde le 4 novembre 2015. Comment en est-on arriv\u00e9 aux sanctions contre la Russie ? O\u00f9 sont les responsabilit\u00e9s ? L\u2019Union europ\u00e9enne (UE) et l\u2019OTAN se sont-elles trop \u00e9tendues ? Existe-t-il un probl\u00e8me par rapport au pr\u00e9sident russe, Vladimir Poutine, y a-t-il une mauvaise compr\u00e9hension du personnage de la part des Occidentaux ? ", "alternativeExcerpt": ["Comment retrouver la confiance entre la Russie et l\u2019Europe? Les Baltes se sentent menac\u00e9s, comme l'affirmait en novembre dernier l\u2019ancienne pr\u00e9sidente de Lettonie. Vaira Vike-Freiberga nous le disait le 4 novembre dans Tout un monde. Dans ces conditions, sur quelles bases construire l\u2019avenir?"], "alternativeTitle": ["Comment dessiner un avenir commun entre la Russie et l'Europe? / TUM_2015-12-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304538", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-recteur du MGIMO (Institut d'Etat des relations internationales de Moscou", "name": "Malguine, Artem", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur et responsable du Centre Russie/NEI de l'Ifri", "name": "Kastoueva-Jean, Tatiana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Le musicien Ibrahim Maalouf sort simultan\u00e9ment deux albums", "id": "sound-984C4258-4F34-4DCE-B6C0-2CA7ABF39F43", "durationSec": 723, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Ibrahim Maalouf, Musicien, trompettiste et pianiste. compositeur, producteur\r\nLe musicien Ibrahim Maalouf sort simultan\u00e9ment deux albums C'est un artiste hors norme.. qui est aujorud'hui l'invit\u00e9 du 12h30. \r\nUn surdou\u00e9.. qui a remport\u00e9 de nombreux concours.. \r\nMusicien, trompettiste et pianiste. compositeur, producteur.. Il donne des concerts \u00e0 travers le monde.  remplit des Zenith.. \r\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re.. Ibrahim Maalouf re\u00e7oit pour son album \u00ab Illusions \u00bb une Victoire de la Musique.. Une premi\u00e8re en 29 ans pour un album uniquement instrumental... \r\nIbrahim Maalouf... est le seul trompettiste \u00e0 jouer de la musique arabe sur l'instrument invent\u00e9 par son p\u00e8re\u00a0: la trompette \u00e0 quarts de ton .. \r\nL'artiste d\u00e9borde de projets.\r\nIl sort en m\u00eame temps deux albums ..Kalthoum et Red & black Light..  deux albums.. \r\nIl explique pourquoi....  \r\nMAG\r\nLa trompette d'Ibrahim Maalouf.. de Red & black light.. un des ses nouveaux albums.. l'autre s'intitule \"Kalthoum\"... \r\nKhlatoum qu'il pr\u00e9sentera sur la sc\u00e8ne du moods jazz club.. \u00e0 Zurich.. le 19 d\u00e9cembre prochain..", "alternativeExcerpt": ["Artiste hors normes, surdou\u00e9 qui a remport\u00e9 de nombreux concours, le musicien, trompettiste, pianiste, compositeur et producteur Ibrahim Maalouf donne des concerts partout \u00e0 travers le monde. C\u2019est le seul trompettiste \u00e0 jouer de la musique arabe sur l\u2019instrument invent\u00e9 par son p\u00e8re: la trompette \u00e0 quarts de ton. Il sort deux albums simultan\u00e9ment: \"Kalthoum\" et \"Red & black Light\".", "Artiste hors normes, surdou\u00e9 qui a remport\u00e9 de nombreux concours, le musicien, trompettiste, pianiste, compositeur et producteur Ibrahim Maalouf donne des concerts partout \u00e0 travers le monde. C\u2019est le seul trompettiste \u00e0 jouer de la musique arabe sur l\u2019instrument invent\u00e9 par son p\u00e8re: la trompette \u00e0 quarts de ton. Il sort deux albums simultan\u00e9ment: \"Kalthoum\" et \"Red & black Light\".", "Artiste hors normes, surdou\u00e9 qui a remport\u00e9 de nombreux concours, le musicien, trompettiste, pianiste, compositeur et producteur Ibrahim Maalouf donne des concerts partout \u00e0 travers le monde. C\u2019est le seul trompettiste \u00e0 jouer de la musique arabe sur l\u2019instrument invent\u00e9 par son p\u00e8re: la trompette \u00e0 quarts de ton. Il sort deux albums simultan\u00e9ment: \"Kalthoum\" et \"Red & black Light\"."], "alternativeTitle": ["Le musicien Ibrahim Maalouf sort simultan\u00e9ment deux albums", "Le musicien Ibrahim Maalouf sort simultan\u00e9ment deux albums / 12H30_2015-12-10T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le musicien Ibrahim Maalouf sort simultan\u00e9ment deux albums / 12H30_2015-12-10T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304592", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304592", "ece-7304584"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Magic and Naked, groupe genevois, avec interpr\u00e9tation des titres \"Ghosts\", \"Reach me by phone\" et \"Satellite of love\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-0A63CB44-F9E0-492B-9EBC-47880CF756D9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1114, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magic and Naked"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Magic and Naked pr\u00e9sente leur nouvel album en exclusivit\u00e9 dont la sortie officielle est fix\u00e9e au 11 d\u00e9cembre 2015. Les Genevois de Magic & Naked ont r\u00e9cr\u00e9\u00e9 une ambiance chaude, d\u00e9contract\u00e9e dans laquelle on se perd avec plaisir. Leur pop planante a tap\u00e9 dans l'oreille des programmateurs de la 3, qui ont \u00e9lu rep\u00e9rage le titre \"Reach me by phone\".", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe genevois", "name": "Magic and Naked", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-546EE58F-4763-4F9D-B4D8-2F8FBB72D227", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 10 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Bastian Baker, Jain, Dimon\u00e9 et Dans l'Shed.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Bastian Baker, toujours aussi demand\u00e9 aux quatre coins de la Suisse depuis la parution de son album \" Facing Canyons \" ; la Toulousaine Jain qui s'est laiss\u00e9e inspirer par Myriam Makeba comme par Yodelice ou Lily Allen sur son premier disque \" Zanaka \" ; Dimon\u00e9 \u00e0 propos de son plaisir de cr\u00e9er avec \u00e9l\u00e9gance des chansons truff\u00e9es de doubles sens et de jeux de morts ; le duo blues-folk originaire de Gasp\u00e9sie (QC) Dans l'Shed pour la parution de son CD \" Rivi\u00e8re rouge \" ; de nouveaux titres de Myl\u00e8ne Farmer et des Suisses Jonas et Catillon, sans oublier Johnny Hallyday, plus que jamais revenu aux racines am\u00e9ricaines de la musique qu'il aime.", "alternativeTitle": ["Panorama du 10.12.2015", "Le magazine chanson / PAMA_2015-12-10T20:03:00_panorama", "Panorama du 10.12.2015", "Le magazine chanson / PAMA_2015-12-10T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 10 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Bastian Baker, Jain, Dimon\u00e9 et Dans l'Shed.", "Jeudi 10 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Bastian Baker, Jain, Dimon\u00e9 et Dans l'Shed."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais., ", "name": "Dimon\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositrice-interpr\u00e8te fran\u00e7aise., ", "name": "Jain", "type": "Participant"}, {"name": "Baker, Bastian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285377", "ece-7285376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Truffaut et Godard, la brouille. Retour sur la rupture de 1973", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27A56EA9-2533-429E-ACCC-58A07EBABABF", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc", "Truffaut, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1970", "cin\u00e9ma", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "A propos du documentaire  \"Truffaut/Godard, sc\u00e9nario d'une rupture\" sign\u00e9 Claire Duguet et Arnaud Guigue. Un documentaire de 52 minutes qui revient, par l'interm\u00e9diaire d'images d'archives et d'interventions de Mathieu Amalric, Olivier Assayas, Gilles Jacob ou encore Jean-Fran\u00e7ois St\u00e9venin, sur l'histoire de cette fameuse brouille entre le r\u00e9alisateur des \"400 coups\" et celui d'\"A bout de souffle\". ", "alternativeExcerpt": ["Diffusion ce jeudi 10 d\u00e9cembre 2015, \u00e0 23h45, sur RTS Un de \"Truffaut/Godard, sc\u00e9nario d\u02b9une rupture\" sign\u00e9 Claire Duguet et Arnaud Guigue. Un documentaire de 52 minutes qui revient, par l\u02b9interm\u00e9diaire d\u02b9images d\u02b9archives et d\u02b9interventions de Mathieu Amalric, Olivier Assayas, Gilles Jacob ou encore Jean-Fran\u00e7ois St\u00e9venin, sur l\u02b9histoire de cette fameuse brouille entre le r\u00e9alisateur des \"400 coups\" et celui d\u02b9\"A bout de souffle\". \n\nPar Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Truffaut et Godard, la brouille / VER_2015-12-10T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285600", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : La ville d'H\u00e9bron, source des violences contre les Isra\u00e9liens", "id": "sound-EE806F88-ACFE-4B63-9932-8664181ABF14", "durationSec": 313, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015;Talal al-Sharif, un chauffeur de taxi, dont le fils est all\u00e9 poignarder un Isra\u00e9ien;Le p\u00e8re d'Hamzi qui a lanc\u00e9 sa voiture contre un groupe d'Isra\u00e9liens;Abdelilah Moukhbel, p\u00e8re de 5 enfants, qui vit dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s;Firas Fohely, \u00e9tudiant en m\u00e9decine de Hebron\r\nLa ville d'H\u00e9bron, source des violences contre les Isra\u00e9liens Depuis un peu plus de deux mois la vague de violence qui met aux prises Palestiniens et Isra\u00e9liens fait quotidiennement des morts et des bless\u00e9s. Elle a d\u00e9but\u00e9 avec des tensions autour de l'esplanade des Mosqu\u00e9es \u00e0 J\u00e9rusalem, elle s'est ensuite \u00e9tendue \u00e0 Isra\u00ebl et l'ensemble des territoires palestiniens. Depuis fin septembre on d\u00e9nombre pr\u00e8s d'une centaine d'attaques \u00e0 l'arme blanche commises par des Palestiniens, une trentaine \u00e0 main arm\u00e9e et une dizaine \u00e0 la voiture b\u00e9lier. 105 Palestiniens sont morts. 22 Isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. La moiti\u00e9 des attaquants viennent d'H\u00e9bron et des villages alentours.\r\nAude Marcovitch, c'est l\u00e0 que vous vous \u00eates rendue, pour tenter de comprendre les ressources de cette violence.\r\nH\u00e9bron, c'est une ville palestinienne qui a la particularit\u00e9 explosive d'abriter 130'000 Palestiniens et 500 colons isra\u00e9liens install\u00e9s au cour de la vieille ville. \r\nUne quarantaine d'assaillants de cette vague de violence viennent d'ici. Nous avons rencontr\u00e9 leurs p\u00e8res, leurs fr\u00e8res. Ils parlent de leurs proches comme des jeunes sans histoire mais aussi sans beaucoup d'avenir, qui se sentent suffoquer dans une Cisjordanie dont le maillage se complique de plus en plus entre villes palestiniennes et colonies.\r\nCes violences fonctionnent par contagion. A son tour le cousin, le voisin prend un couteau ou lance sa voiture contre des passants.    \r\nTalal al-Sharif, un chauffeur de taxi, est le p\u00e8re de Malik, 25 ans. Il y a un mois, Malik est all\u00e9 poignarder un Isra\u00e9lien pr\u00e8s d'une colonie. Il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 sur place.\r\n  Son\r\n((Trad. p\u00e8re Malik : Il n'\u00e9tait pas du tout int\u00e9ress\u00e9 par la politique, il voulait profiter de la vie, il aimait sortir, s'il avait 100 shekels en poche il allait imm\u00e9diatement s'acheter une nouvelle chemise, il \u00e9tait tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 son look, c'\u00e9tait un gentil gar\u00e7on. ))\r\nRelance : Aude, ce que l'on voit sur place c'est que ces violences fonctionnent comme une spirale, les images des assaillants tu\u00e9s en entra\u00eenant d'autres.\r\nMoi : oui, des images passent en boucle sur les r\u00e9seaux sociaux et sur les t\u00e9l\u00e9visions, comme celle d'un jeune Palestinien de 12 ans, baignant dans son sang et encore vivant, film\u00e9 par un passant apr\u00e8s qu'il a commis une attaque. \r\nHamzi est un autre jeune d'H\u00e9bron de 25 ans. Il a lanc\u00e9 sa voiture contre un groupe d'Isra\u00e9liens. On a rencontr\u00e9 son p\u00e8re, menuisier. \r\n Son.\r\n((Trad. p\u00e8re Hamzi : Il a fait \u00e7a pour Dieu, pour la Palestine, pour Al-Aqsa, pour la mosqu\u00e9e d'Abraham, pour sa foi musulmane et pour sa patrie. \r\nJe ne savais pas qu'il voulait faire \u00e7a, tuer des Isra\u00e9liens, si j'avais su, je l'en aurais emp\u00each\u00e9. Nos enfants nous sont chers.  \r\nIl y a des jeunes qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s de sang froid. Apr\u00e8s ils ont plac\u00e9 un couteau \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s et ils leur ont tir\u00e9 dessus en disant qu'ils \u00e9taient des terroristes. Ce sont eux les terroristes. ))\r\nMoi : le fait que les assaillants soient presque syst\u00e9matiquement tu\u00e9s, m\u00eame quand ils ne causent plus de danger direct fait s'\u00e9chauffer les esprits. Et puis les barrages militaires, quasiment disparus, ont r\u00e9apparu sur les routes de Cisjordanie, alimentant col\u00e8re, frustration et peur.\r\nAbdelilah Moukhbel a cinq enfants, dont trois gar\u00e7ons entre 15 et 26 ans. Il vit \u00e0 al-Aroub, un village-camp de r\u00e9fugi\u00e9s pr\u00e8s d'H\u00e9bron.\r\n Son\r\n((Trad. Abdelilah Moukhbel : En tant que p\u00e8re je suis toujours inquiet pour mes enfants. Il n'y a pas de s\u00e9curit\u00e9. Tout le monde peut \u00eatre une cible et tu\u00e9, donc j'y pense 24 heures sur 24, c'est tout le temps dans mon esprit, j'ai de la peine \u00e0 dormir. Cette peur ne va pas me quitter jusqu'\u00e0 ce que le calme revienne. ))\r\nRelance : il y a aussi ceux qui cherchent un autre chemin pour s'opposer \u00e0 l'occupation.\r\nMoi : c'est le cas de Firas Fohely. Il a 21 ans, c'est un \u00e9tudiant en m\u00e9decine de H\u00e9bron.\r\n Son\r\n((Trad. Firas : On ne va pas g\u00e2cher notre vie juste pour une r\u00e9action spontan\u00e9e. C'est vrai que la situation est difficile. Si vous vous rendez de H\u00e9bron \u00e0 Bethlehem, vous devez passer trois ou quatre barrages. C'est vraiment dur et \u00e7a fait na\u00eetre des sentiments de r\u00e9volte. Mais je ne veux pas perdre ma vie pour avoir r\u00e9agi impulsivement. Ma t\u00eate a le contr\u00f4le, pas mes \u00e9motions. Les gens ici, \u00e0 cause des conditions difficiles, ils perdent la perspective de leur vie. Mais moi je refuse totalement la violence, j'ai un r\u00eave pour mon avenir. ))\r\nMoi : au carrefour du Gush etzion, situ\u00e9 pr\u00e8s d'un bloc de colonies et cible de nombreux assaillants, les soldats portent d\u00e9sormais des cagoules noires, pour faire peur. Il y a toujours quelques Isra\u00e9liens qui attendent le bus ou font du stop. Et d\u00e9sormais de longues files de voitures retenues par les barrages.", "alternativeExcerpt": ["La vague de violences qui met aux prises Palestiniens et Isra\u00e9liens fait quotidiennement des morts et des bless\u00e9s depuis plus de deux mois. La moiti\u00e9 des attaquants viennent de la ville palestinienne d\u2019H\u00e9bron et des villages alentours. Reportage sur place de la correspondante de RTSinfo \u00e0 Tel-Aviv, Aude Markovitch."], "alternativeTitle": ["H\u00e9bron, source des violences contre les Isra\u00e9liens / JDM_2015-12-10T07:22:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 10.12.2015", "id": "sound-513D284B-810C-4244-986D-26BE1399F840", "durationSec": 3580, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 12:06:11-12:06:35 / * Les Dicodeurs sont en compagnie de Laurent de Kalbermatten, premier concepteur de voiles sp\u00e9cialement \u00e9tudi\u00e9es pour le vol de pente: \"Les ailes de K\".\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Refuge de la Tr\u00e9lasse \u00e0 St-Cergue.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Donnet-Monay, Thierry Romanens, Pascal Vincent, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Jean-Daniel Mottet (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et St\u00e9phane Tornare (technique), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 10.12.2015", "Les ailes de K (4/5) / DIC_2015-12-10T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-12-10T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 10.12.2015", "Les ailes de K (4/5) / DIC_2015-12-10T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Laurent de Kalbermatten, premier concepteur de voiles sp\u00e9cialement \u00e9tudi\u00e9es pour le vol de pente: \"Les ailes de K\".\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Refuge de la Tr\u00e9lasse \u00e0 St-Cergue.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Laurent de Kalbermatten, premier concepteur de voiles sp\u00e9cialement \u00e9tudi\u00e9es pour le vol de pente: \"Les ailes de K\".\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Refuge de la Tr\u00e9lasse \u00e0 St-Cergue."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285620", "ece-7285618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La situation de Volkswagen \"pas dramatique mais tendue\", selon son patron", "id": "sound-34B3F701-C37F-4C42-BAC2-26F93B6EB9B2", "durationSec": 90, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La situation de Volkswagen \"pas dramatique mais tendue\", selon son patron La direction de Volkswagen a tenu une conf\u00e9rence de presse en fin de matin\u00e9e aujourd'hui pour faire le bilan des scandales qui secouent l'entreprise depuis septembre...\r\nVous avez suivi cette conf\u00e9rence de presse.. qu'a-t-on appris ?\r\nBlandine Milcent", "alternativeExcerpt": ["La situation de Volkswagen, au coeur du scandale de trucage syst\u00e9matique de moteurs diesel, n'est \"pas dramatique mais tendue\", a affirm\u00e9 ce jeudi matin son patron lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Wolfsburg. Matthias M\u00fcller a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 ses promesses \u00e0 la fois de faire la lumi\u00e8re compl\u00e8te sur l'affaire et de r\u00e9organiser en profondeur le constructeur automobile."], "alternativeTitle": ["La situation de Volkswagen \"pas dramatique mais tendue\", selon son patron / 12H30_2015-12-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304578"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Le march\u00e9 aime No\u00ebl", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9848D8C-EBC3-4B6A-99DA-D65BF61358DF", "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 aime No\u00ebl", "Le march\u00e9 aime No\u00ebl / NMT_2015-12-10T08:15:00_minute", "Le march\u00e9 aime No\u00ebl / NMT_2015-12-10T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285273", "ece-7285267"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Les cadeaux de No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-647BD8D5-969E-4E6D-9A2F-EDA476D75190", "durationSec": 237, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-12-10T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-12-10T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285301", "ece-7285293"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 10.12.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9F9E7689-4D24-407C-A88C-EDB7A4D45A86", "durationSec": 165, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-12-10T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-12-10T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285312", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285312", "ece-7285303"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Le Ballet Junior f\u00eate son 35\u00e8me anniversaire", "id": "sound-770908F2-621B-40E5-8B6F-9A48848059C4", "durationSec": 1326, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Wood, Sean\r\nAu mois de d\u00e9cembre le Ballet Junior de Gen\u00e8ve f\u00eate son 35\u00e8me anniversaire avec un nouveau programme et une \u00e9quipe de 42 jeunes danseurs venus de l'Europe enti\u00e8re du 11 au 13 d\u00e9cembre \u00e0 la Salle des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve. \" Girls & Boys \" du chor\u00e9graphe Roy Assaf, \" Black Cold Burns \" de Stijn Celis, \" Rooster \" de Barak Marshall sont \u00e0 l'affiche du spectacle MIX 14. Le co-directeur du Ballet Junior, Sean Wood, r\u00e9pond aux questions de Nicolas Julliard.", "alternativeExcerpt": ["Au mois de d\u00e9cembre, le Ballet Junior de Gen\u00e8ve f\u00eate son 35e anniversaire avec un nouveau programme et une \u00e9quipe de 42 jeunes danseurs venus de l'Europe enti\u00e8re du 11 au 13 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 la Salle des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve. \"Girls & Boys\" du chor\u00e9graphe Roy Assaf, \"Black Cold Burns\" de Stijn Celis, \"Rooster\" de Barak Marshall sont \u00e0 l'affiche du spectacle \"MIX 14\". \n\nLe co-directeur du Ballet Junior, Sean Wood, r\u00e9pond aux questions de Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Le Ballet Junior f\u00eate son 35e anniversaire / MAG_2015-12-10T12:06:45_invite-1", "Magma du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285221", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7285216"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Zuckerberg g\u00e9n\u00e9reux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-42B717F0-7C90-4D89-8FC5-D280E02E81A0", "durationSec": 165, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Zuckerberg g\u00e9n\u00e9reux", "Zuckerberg g\u00e9n\u00e9reux / SUPER_2015-12-10T17:10:39_le-supplement-du-nourjal", "Zuckerberg g\u00e9n\u00e9reux / SUPER_2015-12-10T17:10:39_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285316", "ece-7285309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-B680126D-F830-4542-8EFC-BBBF40FB8037", "durationSec": 414, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de Presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, et Guy Parmelin, le nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC romand est la star du jour...\r\nDe candidat alibi \u00e0 clair gagnant, voil\u00e0 comment le Tagesanzeiger r\u00e9sume la trajectoire surprenante de Guy Parmelin. De l'homme alibi au conseiller f\u00e9d\u00e9ral rench\u00e9rit la NZZ. Guy parmelin commence sa carri\u00e8re de ministre avec peu de cr\u00e9dit, il ne peut que surprendre en bien. Et \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9, rel\u00e8ve le quotidien zurichois: trois heures apr\u00e8s son \u00e9lection, Guy Parmelin rev\u00eatait d\u00e9j\u00e0 l'habit de la coll\u00e9gialit\u00e9 en refusant de s'exprimer sur l'application de l'initiative contre l'immigration de masse. Alors non, Guy Parmelin ne sera jamais un beau parleur. C'est un vaudois typique, agr\u00e9able, les pieds sur terre, avec une profession typique aussi du canton de vaud: vigneron. ET il s'exprime en allemand de mani\u00e8re passable. Au moins aussi correctement que d'autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux al\u00e9maniques s'expriment en fran\u00e7ais, souligne la NZZ.  C'est un homme pour tous les go\u00fbts, souligne la Baslerzeitung:; il est comme le chasselas que le vigneron vinifie, il est peu spectaculaire. Le principal int\u00e9ress\u00e9 appr\u00e9ciera. \r\nMais qui est Guy Parmelin se demande La Weltwoche en page de couverture. L'hedomadaire, dirig\u00e9 par le conseiller national UDC Roger Koeppel, propose  \u00e0 ses lecteurs un cours acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 pour mieux conna\u00eetre leur nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Et la Weltwoche\r\ndonne un nouveau surnom \u00e0 Guy Parmelin. Le cam\u00e9l\u00e9on, celui qui derri\u00e8re apparence amicale s'adapte \u00e0 tous les environnements.\r\nLes quotidiens romands sont presque plus s\u00e9v\u00e8res... un choix par d\u00e9faut pour plusieurs \u00e9ditoriaux. \r\nComment passer de \"plus petit d\u00e9nominateur commun\" \u00e0 grand conseiller f\u00e9d\u00e9ral ? s'interroge le Temps, qui \u00e9voque un personnage banal, dont on n'attend pas grand chose. Et comme les attentes son si basses, il ne peut que d\u00e9cevoir en bien, dit le Nouvelliste. \r\nIl a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu car il est une personnalit\u00e9 effac\u00e9e, sans ambition d\u00e9mesur\u00e9e ni id\u00e9e forte, explique la Tribune de Gen\u00e8ve. Normal, r\u00e9pond le Matin, le parlement ne choisit jamais les hommes d'Etat. Il a les bottes sans la pointure, l'image du Nouvelliste, le costume mais pas l'\u00e9toffe, pour le journal du jura. \r\nMais on lit l'espoir, aussi: il a le temps de m\u00fbrir, rappelle le quotidien jurassien. C'est avec le temps que se r\u00e9v\u00e8lent les peronnalit\u00e9s. 24 heures salue le retour \u00e0 la normalisation, avec l'arriv\u00e9e d'un homme comp\u00e9tent, intelligent, solide et fiable. Qui emporte avec lui, qu'il le veuille ou non, les caract\u00e9ristique de sa r\u00e9gion: l'ouverture au monde, l'int\u00e9gration ou encore l'innovation.\r\nUne bonne nouvelle, cette \u00e9lection, se f\u00e9licite L'Express et l'Impartial. Bonne pour les romands, bonne pour la concordance.\r\n***Le retour \u00e0 la normalit\u00e9 comme les commentateurs n'ont cess\u00e9 de le dire hier, ne convainc pas les journaux al\u00e9maniques et romands...\r\nPOuvoir rime avec responsabilit\u00e9 . C'est l'avertissement du Tagesanzeiger ce matin: Avec deux Conseillers F\u00e9d\u00e9raux, et 30 % des voix, l'UDC ne peut plus consid\u00e9rer la politique de l'ext\u00e9rieur et l'influencer \u00e0 coups d'initiatives extr\u00eamistes .L'UDC doit exercer la politique selon la meilleure tradition suisse, elle a d\u00e9sormais  la possibilit\u00e9 de se comporter en force constructive pour participer aux r\u00e9formes dont la Suisse a besoin. Elle doit revenir au compromis. Un parti de cette importance ne peut plus \u00eatre simplement l'aiguillon de la politique. \r\nLe Blick parle de la r\u00e9signation de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale face \u00e0 l'UDC. Guy Parmelin, un candidat  \u00e9lu gr\u00e2ce aux voix de la gauche et du centre. Ces formations politiques esp\u00e8rent moins d'opposition, moins d'inititiaves et de referendums. L'objectif sera-t-il atteint ?La question reste ouverte \r\nC\u00f4t\u00e9 romand, on se demande si Guy Parmelin ne risque pas d'\u00eatre lui aussi consid\u00e9r\u00e9 par son parti comme un \"demi-conseiller f\u00e9d\u00e9ral\". Ce qui permettrait aux hommes de Christoph Blocher, dans l'\u00e9dito de l'Express et de l'Impartial, de continuer leur jeu f\u00e9tiche: un pied dans l'opposition, et au gouvernement. Il sera jug\u00e9, Guy Parmelin, \u00e0 l'aune de son ind\u00e9pendance par rapport \u00e0 son parti. \r\nA lui de prouver, dit la Tribune de Gen\u00e8ve, que l'UDC est capable d'avoir deux repr\u00e9sentants au gouvernement. Ou comment faire oublier le fiasco de l'\u00e8re blocher. \r\nUne \u00e9lection qui marque la cuisante d\u00e9faite de Christoph Blocher, insiste l'Hebdo. \r\nPour le Courrier, avec 2 UDC au conseil f\u00e9d\u00e9ral, les 4 ans \u00e0 venir sont un champ de mine pour la gauche, avec les grands dossiers, que sont et seront encore la crise migratoire, environnementale s\u00e9curitaire ou encore sociale.  \r\nL'heure, justement, ne devrait pas \u00eatre \u00e0 la normalit\u00e9 ronronnante... le Temps appelle de ses voeux un conseil f\u00e9d\u00e9ral qui reprend la main, inventif. C'est le moment de donner une vision, de livrer un grand r\u00e9cit politique.\r\nLa Wochenzeitung, hedomadaire de gauche al\u00e9manique, est sans surprise la plus pessimiste:  celui qui croit dompter l'UDC en lui donnant un deuxi\u00e8me si\u00e8ge se trompe.L'UDC reste un parti extremiste et ne va pas abandonner son radicalisme ses quatre prochaines ann\u00e9es. Le parti ne va pas assumer plus de responsabillit\u00e9. Il a simplement encore plus de pouvoir. Ce n'est donc pas un retour \u00e0 la normalit\u00e9, mais un retour \u00e0 l'erreur.\r\n***L'\u00e9pisode suivant: la r\u00e9partition des d\u00e9partements entre les conseillers f\u00e9d\u00e9raux... entre grandes rocades et changement \"cosm\u00e9tiques\", la presse al\u00e9manique h\u00e9site...\r\nLe blick est le plus affirmatif ce matin: Guy Parmelin ne va pas devenir ministre des finances m\u00eame si il remplace Evelyne Widmer Schlumpf.  Car pour d'autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux, c'est moment id\u00e9al pour changer de d\u00e9partement. Le sc\u00e9nario probable, c'est que Alain Berset reprenne les finances, Simonetta Sommaruga le d\u00e9partement de l'int\u00e9rieur et Guy Parmelin le d\u00e9partement de justice et police. Nombreux sont les \u00e9lus qui aimeraient voir Guy Parmelin devenir ministre de l'asile, pour que l'UDC assume enfin ses responsabilit\u00e9s.  Il est donc possible que le d\u00e9partement des finances revienne en mains socialistes. La NZZ est plus circonspecte: ons s'achemine vers un petit changement ou pas de rocade du tout ...Car Simonetta Sommaruga veut rester ministre de la justice , et le parti socialiste aura du mal \u00e0 laisser Alain Berset quitter le d\u00e9partement de l'int\u00e9lrieur et \u00e0 laisser la r\u00e9forme des reatraites en mains UDC.\r\nGuy Parmelin, les yeux fix\u00e9s sur les affaires sociales... le d\u00e9partement d'Alain Berset. Ce dernier quitterait-il l'int\u00e9rieur pour les finances ? l'hypoth\u00e8se, entretenue par l'entourage du conseil f\u00e9d\u00e9ral court \u00e0 Berne, dit le Temps. Mais PLR et PDC souhaitent voir le nouvel \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de Justice et Police, pour que l'UDC assume ses responsabilit\u00e9s. Les interrogations sont donc l\u00e9gions... Dans 24 heures et la Tribune, le \"poker menteur\" a commenc\u00e9, peut-on lire... 3 options, pour le nouveau, retenues par les deux quotidiens: Les finances, les assurances sociales, ou justice et police. Cette derni\u00e8re option \u00e9tant jug\u00e9e peu probable. \r\nDans la Libert\u00e9, L'Express, l'Impartial le Nouvelliste ou encore le courrier: 4, options. Aux 3 d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9es, s'ajoute celle du d\u00e9partement de la d\u00e9fense. Mais parient plut\u00f4t sur les finances ou l'int\u00e9rieur. \r\n***Et le blick r\u00e9sume le nouveau gouvernement de la Suisse en une image...\r\nAutoroute\r\n***Tout autre chose pour finir... Uber, pour les femmes de m\u00e9nages...\r\nA Lausanne et \u00e0 Gen\u00e8ve, une plateforme en ligne met en lien des particuliers et des femmes de m\u00e9nage, au grand d\u00e9sespoir des entreprises de nettoyage. Les Syndicats s'inqui\u00e8tent du risque d'une spirale des prix \u00e0 la baisse. Ces portails d\u00e9tounent la convention collective du secteur, de par leur statut d'interm\u00e9diaire...Une inqui\u00e9tude partag\u00e9e par les patrons.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-12-10T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-12-10T06:44:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7327025.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304558", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304558", "ece-7304540"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Chateaubriand : \"Je meurs chaque jour...\" (9/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6619B003-907C-4FE1-ACA3-BC2ED0DFF06F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une vie prise dans l'histoire. N\u00e9 en 1768 (donc vingt ans en 1789), mort en juin 1848, en pleine r\u00e9volution! Il fut l'homme \u00e0 la fois des orages et des m\u00e9lancolies, fils spirituel de Rousseau \u00e0 sa mani\u00e8re, h\u00e9ritier des Lumi\u00e8res par le biais de Malesherbes, et l'un des premiers, peut-\u00eatre le premier, des Romantiques. Dans les derni\u00e8res ann\u00e9es du r\u00e8gne de Louis-Philippe, roi des Fran\u00e7ais, les Parisiens que leurs habitudes ou leurs occupations amenaient aux abords de la rue du Bac voyaient passer assez souvent, d'un pas ralenti par l'\u00e2ge, un vieillard reconnu et salu\u00e9 par beaucoup. C'\u00e9tait un homme de petite taille, aux yeux remplis de tristesse, \u00e0 la bouche d\u00e9sabus\u00e9e et dont les cheveux blancs en d\u00e9sordre semblaient soulev\u00e9s encore par quelque temp\u00eate invisible. Habill\u00e9 avec une recherche un peu vieillotte dans des v\u00eatements \u00e9lim\u00e9s, il pouvait avoir soixante-dix ou peut-\u00eatre quatre-vingt ans. Il portait des gants, des gu\u00eatres, souvent une fleur \u00e0 la boutonni\u00e8re de sa redingote \u00e0 l'ancienne mode. Sous l'\u00e9toffe us\u00e9e et luisante, une de ses \u00e9paules \u00e9tait un peu plus haute que l'autre : jaloux de ses succ\u00e8s, qui avaient pris, au fil des ans, des allures de l\u00e9gende, ses ennemis assuraient que le s\u00e9ducteur n'\u00e9tait rien d'autre qu'un bossu. Il marchait avec difficult\u00e9, le corps un peu tordu par les ans, par les rhumatismes, par un accident de voiture qui venait de lui casser la clavicule. Quand il ne se sentait pas observ\u00e9, il tenait de sa main valide l'autre bras paralys\u00e9. Par l'indiff\u00e9rence et le m\u00e9pris dont elle giflait le monde, la mince carcasse d\u00e9jet\u00e9e en imposait encore. \u00c9chapper \u00e0 l'ennui. Ainsi Jean d'Ormesson commence-t-il, \u00e0 la mani\u00e8re d'un roman qui pourrait \u00eatre de Balzac, sa biographie de Chateaubriand. \u00c0 peu pr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9poque ainsi \u00e9voqu\u00e9e, Chateaubriand r\u00e9pondait \u00e0 un correspondant: C'est sans doute par erreur, Monsieur, qu'on vous a dit que j'habitais la terre... Et quelqu'un lui avait sugg\u00e9r\u00e9 de mettre en \u00e9pigraphe aux M\u00e9moires d'Outre-Tombe: Quotidie morior, c'est-\u00e0-dire Je meurs chaque jour. En somme, ce n'est pas sans une certaine d\u00e9lectation que Chateaubriand avait toute sa vie caress\u00e9 ses humeurs sombres (c'est une des raisons pour lesquelles Stendhal, qui \u00e9tait tout le contraire de lui, ne l'aimait pas). Toute sa vie, et dans sa jeunesse surtout, Chateaubriand \u00e9tait all\u00e9 de l'exaltation \u00e0 la d\u00e9r\u00e9liction, la premi\u00e8re pour \u00e9chapper \u00e0 l'ennui, la seconde lui donnant en somme du plaisir, -et le plaisir aussi de la mettre en phrases, belles, musicales, onduleuses, parfaites. Voici un homme qui n'\u00e9crivit pas de po\u00e9sie, ou si peu, mais qui, plus po\u00e8te que les rimailleurs, a influ\u00e9 sur la sensibilit\u00e9 de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'\u00e9crivains, un \u00e9crivain pour les \u00e9crivains comme il y a des peintres pour les peintres. Pensons au Je veux \u00eatre Chateaubriand ou rien... de Victor Hugo enfant...Les genoux couronn\u00e9s. N\u00e9 en 1768 (donc vingt ans en 1789), mort en juin 1848, en pleine r\u00e9volution ! Une vie prise dans l'Histoire ! Il fut l'homme \u00e0 la fois des orages et des m\u00e9lancolies, fils spirituel de Rousseau \u00e0 sa mani\u00e8re, h\u00e9ritier des Lumi\u00e8res par le biais de Malesherbes, et l'un des premiers, peut-\u00eatre le premier, des Romantiques. Diplomate, ambassadeur \u00e0 Rome, grand voyageur (il vit les \u00c9tats-Unis encore balbutiants, il lan\u00e7a la mode des voyages au Moyen-Orient), il avait aussi \u00e9t\u00e9 l'exil\u00e9 affam\u00e9 des rues de Londres, soupant du fumet d'un r\u00f4ti. Et aussi le garnement de Saint-Malo, \u00e9gratign\u00e9, d\u00e9penaill\u00e9, faisant les cent coups sur les remparts de la vieille cit\u00e9 corsaire. Venez, orages d\u00e9sir\u00e9s! Son p\u00e8re s'\u00e9tait enrichi gr\u00e2ce \u00e0 la course (la piraterie l\u00e9galis\u00e9e) et \u00e0 la traite des Noirs, mais l'usage breton voulait que les cadets n'h\u00e9ritassent de rien.  Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 songea \u00e0 se faire marin, puis pr\u00eatre, il n'avait aucune de ses vocations, la R\u00e9volution survint, il prit la plume pour \u00e9crire un Essai sur les R\u00e9volutions. Le reste suivit. La  terrible majest\u00e9 des spectacles oc\u00e9aniques et les courses dans les souterrains du ch\u00e2teau de Combourg avaient form\u00e9 sans sensibilit\u00e9, dont il s'\u00e9tait fait un orgueil ; aux petits hommes, il lan\u00e7ait: \u00ab Courez vous enfermer dans vos cit\u00e9s, allez vous soumettre \u00e0 vos petites lois, gagnez votre pain \u00e0 la sueur de votre corps ou d\u00e9vorer le pain du pauvre, \u00e9gorgez-vous pour un mot, pour un ma\u00eetre, doutez de l'existence de Dieu ou adorez-le sous des formes superstitieuses ! Moi, j'irai errant dans mes solitudes. pas un seul battement de mon cour ne sera comprim\u00e9, pas une seule de mes pens\u00e9es ne sera encha\u00een\u00e9e, je serai libre comme la Nature! \u00bb L'Enchanteur. Apr\u00e8s l'assassinat du duc d'Enghien, il devint le plus bel opposant \u00e0 Bonaparte. Quand les Bourbons revinrent, comme il n'en attendait gu\u00e8re, il ne fut pas d\u00e9\u00e7u. Cependant la politique fut l'une de ses passions, une autre \u00e9tant l'\u00e9criture, la troisi\u00e8me les femmes. Et si on l'appelait l'Enchanteur, ce n'\u00e9tait pas seulement pour son style... Les nommer toutes? Difficile. D'abord sa s\u0153ur Lucile (et de leurs amours chastement incestueuses on a le reflet dans Ren\u00e9), puis Delphine de Custine, Natalie de Noailles, Claire de Duras, \u00e9ventuellement C\u00e9leste qu'il \u00e9pousa assez distraitement, mais surtout Juliette R\u00e9camier, l'apparition en robe de soie blanche entrevue chez Mme de Sta\u00ebl, qui devait, aveugle, \u00eatre l'une des rares au bord de son lit de mort (c'est chez elle qu'il se rendait en clopinant le long de la rue du Bac) et aussi Pauline de Beaumont ; c'est elle qui, \u00e0 l'agonie, le fit approcher et lui chuchota \u00e0 l'oreille dans un souffle: Mon dernier r\u00eave sera pour vous. Bibliographie : Andr\u00e9 Maurois: Ren\u00e9 ou la vie de Chateaubriand. Grasset, 1938Jean d'Ormesson: Mon dernier r\u00eave sera pour vous. Latt\u00e8s, 1982Jean-Pierre Richard: Paysage de Chateaubriand. Seuil, 1967Jean-Paul Cl\u00e9ment: Chateaubriand, biographie morale et intellectuelle. Flammarion, 1998Jean-Paul Cl\u00e9ment: Chateaubriand, Des illusions contre des souvenirs. D\u00e9couvertes Gallimard, n\u00b0436Jean-Paul Cl\u00e9ment: Chateaubriand politique. Hachette, coll. Pluriel, 1987Jacqueline Queneau, Jean-Yves Patte, photos Guy Bouchet: Les Promenades de Chateaubriand. Ch\u00eane, 1998Les M\u00e9moires d'Outre-Tombe sont disponibles en deux volumes de la collection Quarto chez Gallimard. Les romans comme les r\u00e9cits de voyage se trouvent dans les collections de poche. La Correspondance g\u00e9n\u00e9rale est parue en cinq volumes chez Gallimard.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 10.12.2015", "L'humeur vagabonde du 10.12.2015", "Chateaubriand : \u201cJe meurs chaque jour...\u201d / HUM_2015-12-10T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Chateaubriand : \u201cJe meurs chaque jour...\u201d / HUM_2015-12-10T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 9/10", "Episode 9/10"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285178", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285178", "ece-7285177"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "\"CQFD\" se transforme en labo", "id": "sound-748D2A85-13C1-48A7-BCE4-AFE8704A8BA9", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cook, Yvonne;Pahud, Edward;Colongo, Christian\r\nA l'initiative de Sarah Dirren, notre studio se transforme aujourd'hui en laboratoire. Sur la table: des b\u00e9chers, des pompes \u00e0 vides, des tuyaux en caoutchouc issus de la c\u00e9l\u00e8bre armoire MATEX. de quoi r\u00e9aliser quelques exp\u00e9riences en direct et raviver quelques souvenirs \u00e0 certains de nos auditeurs. Intervenants: Yvonne Cook, pr\u00e9sidente de la Fondation vaudoise du patrimoine scolaire, Edward Pahud, enseignant \u00e0 la retraite, et Christian Colongo, professeur de physique au coll\u00e8ge Voltaire, \u00e0 Gen\u00e8ve, qui se bat \u00e0 diff\u00e9rents niveaux pour que la physique, en particulier, soit mieux vulgaris\u00e9e en milieu scolaire.", "alternativeExcerpt": ["A l'initiative de Sarah Dirren, notre studio se transforme aujourd'hui en laboratoire. Sur la table: des b\u00e9chers, des pompes \u00e0 vides, des tuyaux en caoutchouc issus de la c\u00e9l\u00e8bre armoire MATEX\u2026 de quoi r\u00e9aliser quelques exp\u00e9riences en direct et raviver quelques souvenirs \u00e0 certains de nos auditeurs. Intervenants: Yvonne Cook, pr\u00e9sidente de la Fondation vaudoise du patrimoine scolaire, Edward Pahud, enseignant \u00e0 la retraite, et Christian Colongo, professeur de physique au coll\u00e8ge Voltaire, \u00e0 Gen\u00e8ve, qui se bat \u00e0 diff\u00e9rents niveaux pour que la physique, en particulier, soit mieux vulgaris\u00e9e en milieu scolaire."], "alternativeTitle": ["\"CQFD\" se transforme en labo / CQFD_2015-12-10T10:04:15_dossier", "CQFD du 10.12.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7327511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285610", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7285608"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Peut-on se passer de la CrEDH? (4/5)", "id": "sound-C81A04E0-D0A1-4315-8674-C663CB305DDD", "durationSec": 1781, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Neulinger, Isabelle;Moor, Howald\r\nQuatre ans apr\u00e8s la fin de la deuxi\u00e8me guerre mondiale et sa cohorte d'atteintes aux droits humains fondamentaux, une dizaine d'Etats d'Europe de l'Ouest cr\u00e9ent le Conseil de l'Europe qui \u00e9labore, en 1950, la Convention europ\u00e9enne des droits de l'homme (CEDH). Les Etats membres s'engagent alors \u00e0 respecter les droits et les libert\u00e9s civiles et politiques inscrits dans le texte.Pour veiller au respect de ces droits humains par les Etats, ils cr\u00e9ent, en 1959, la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme (CrEDH). Fonctionnant aujourd'hui de mani\u00e8re ind\u00e9pendante, elle regroupe les 47 pays membres du Conseil de l'Europe - dont la Suisse - et constitue le tribunal de dernier recours pour plus de 800 millions d'Europ\u00e9ens. Comment fonctionne cette Cour aujourd'hui? \u00c0 qui, \u00e0 quoi sert-elle pr\u00e9cis\u00e9ment? Pourquoi est-elle  remise en cause par l'UDC?\r\n--- plus value ---\r\nEn derni\u00e8re instanceIsabelle Neulinger et Renate Howald Moor ont en commun d'avoir port\u00e9 leur affaire jusqu'\u00e0 Strasbourg. Comment en sont-elles arriv\u00e9es-l\u00e0? Pour quel r\u00e9sultat?\u00a0Reportage: Christophe CanutR\u00e9alisation: Rodolphe BauchauProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 10.12.2015", "Peut-on se passer de la CrEDH? (4/5) / VAC_2015-12-10T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 10.12.2015", "Peut-on se passer de la CrEDH? (4/5) / VAC_2015-12-10T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["En derni\u00e8re instance\nIsabelle Neulinger et Renate Howald Moor ont en commun d\u2019avoir port\u00e9 leur affaire jusqu\u2019\u00e0 Strasbourg. Comment en sont-elles arriv\u00e9es-l\u00e0? Pour quel r\u00e9sultat?", "En derni\u00e8re instance\nIsabelle Neulinger et Renate Howald Moor ont en commun d\u2019avoir port\u00e9 leur affaire jusqu\u2019\u00e0 Strasbourg. Comment en sont-elles arriv\u00e9es-l\u00e0? Pour quel r\u00e9sultat?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285554", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285554", "ece-7285553"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-9B1A0807-16D6-45B8-8B69-C6F6944275A8", "durationSec": 903, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tib\u00e8re Adler, directeur romand du laboratoire d'id\u00e9es lib\u00e9ral Avenir Suisse;Margrit Kiener Nellen, CN PS BE;Yvette Estermann, CN UDC LU; Alice Glauser, CN UDC VD;Walter Thurnherr, chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration;CATINFO_DEC2015;Bardet, Romain;Gian-Luca Lardi, pr\u00e9sident central de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs;Trita Parsi, pdt de l'Association des Iraniens am\u00e9ricains;Gianni Magazzeni de l'office du Haut commissaire des droits de l'homme;Reto Ziegler, d\u00e9fenseur du FC Sion\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(12/MULTI REAX AVENIR SUISSE ITV T. ADLER) Avec l'\u00e9lection de Guy Parmelin, c'est un membre du comit\u00e9 de l'initiative contre l'immigration de masse qui entre au gouvernenent... \r\nEt sa position dans ce dossier c'est un peu la grande inconnue de son mandat... Le nouvel \u00e9lu l'a promis, il sera avant tout \"coll\u00e9gial\"... Sur la table du nouveau gouvernement aussi, beaucoup d'autres dossiers \u00e9conomiques... les accords bilat\u00e9raux, le franc fort ou le secret bancaire... \r\nPour Tib\u00e8re Adler, directeur romand du laboratoire d'id\u00e9es lib\u00e9ral Avenir Suisse, Guy Parmelin saura parfaitement d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats des milieux \u00e9conomiques... \r\nDes propos recueillis par Olivier Schorderet...\r\n(D5/MANQUE DE FEMMES AU GVT PAPIER INTEGRE) Le d\u00e9part d'une femme, l'arriv\u00e9e d'un homme... \r\nL'\u00e9lection d'hier est un coup dur pour ceux qui tiennent des sexes, au Parlement... \r\nAjoutez \u00e0 cela le remplacement de chanceli\u00e8re Corina Casanova par un homme...\r\nLa pression sera donc plus grande pour que le prochain Conseiller F\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu soit une femme... St\u00e9phane Deleury... \r\n((Alors qu'elles \u00e9taient encore majoritaire en 2011, les femmes ne sont plus que deux \u00e0 si\u00e9ger aujourd'hui au conseil f\u00e9d\u00e9ral. Doris Leuthard et Simmonetta Sommaruga. Une situation qui d\u00e9sole la conseill\u00e8re nationale socialiste bernoise Margrit Kiener Nellen. \r\nSON : 20''\r\nAlors une femme UDC pourrait-elle remplacer Ueli Maurer quand le Zurichois quittera le gouvernement ? La conseill\u00e8re nationale UDC lucernoise Yvette Estermann n'y croit pas vraiment\r\nSON : 18''\r\nTraduction : \r\nVous savez en g\u00e9n\u00e9ral, les femmes de l'UDC ont d'autres priorit\u00e9s. Les femmes de notre parti ont une famille, un cercle d'amis, sont engag\u00e9e dans des associations. Elle ne se disent pas qu'elles doivent absulument devenir conseill\u00e8res f\u00e9d\u00e9rales ou parlemenaires. \r\nA l'\u00e9vidence, l'impulsion ne viendra pas des femmes UDC. Alors pour faire \u00e9lire une nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rales, la pr\u00e9sidente du groupe PBD  Rosmarie Quadranti \u00e9voque une piste. R\u00e9activer l'intergroupe parlementaire femme. Un gremium interparti qu'elle co-pr\u00e9side et dont l'objectif est pr\u00e9cis\u00e9ment de promouvoir les carri\u00e8res politiques f\u00e9minines. ))\r\n(10/MULTI ITW ALICE GLAUSER, LE COMEBACK ITV A. GLAUSER) ***Une femme de moins au gouvernement, mais une de plus au Parlement... \r\nUne autre cons\u00e9quence de l'arriv\u00e9e au gouvernement de Guy Parmelin... c'est son fauteuil au Conseil National qui se lib\u00e8re...\r\nLa place revient \u00e0 Alice Glauser... Premi\u00e8re des viennent ensuite, lors des \u00e9lections d'octobre... L'actuelle d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil Vaudois a d\u00e9j\u00e0 si\u00e9ger \u00e0 Berne de 2007 \u00e0 2011... Et elle est pr\u00eate aujourd'hui \u00e0 retrouver son si\u00e8ge... \r\nAlice Glauser avec Marc Menichini.\r\n(D6/UN HOMME FORT -LE NVEAU CHANCELIER DE LA CONFEDERATION ITV W. THURNHERR) Il y avait un huiti\u00e8me \u00e9lu hier...  Le nouveau chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration s'appelle Walter Thurnherr... \r\nSeul candidat officiel, le PDC succ\u00e9dera \u00e0 Corina Casanova. Comme elle, il entend travailler avec discr\u00e9tion pour remplir au mieux ce r\u00f4le de chef d'Etat-major du gouvernement, souvent sous-estim\u00e9... A tort... Walter Thurnherr...\r\nWalter Thurnherr interrog\u00e9 par Thibaut Schaller...\r\n(23/ACORD CONSTRUCTION ITW G. LARDI) ***La retraite \u00e0 60 ans est d\u00e9sormais assur\u00e9e pour les salari\u00e9s du secteur de la construction... \r\nSyndicats et patrons ont sign\u00e9 une nouvelle convention collective de travail... \r\nElle sera en vigueur d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine et pour trois ans... Les syndicats ont donc obtenu plus la garantie de ne pas repousser l'\u00e2ge du d\u00e9part \u00e0 la retraite sans r\u00e9duction de prestation, mais aussi l'interdiction du versement des salaires en esp\u00e8ce, pour am\u00e9liorer les contr\u00f4les... \r\nL'accord intervient apr\u00e8s un bras de fer de plusieurs mois entre les deux parties...  Cet automne, les gr\u00e8ves de chantiers s'\u00e9taient succ\u00e9d\u00e9es en Suisse...\r\nMais pour Gian-Luca Lardi, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs, cela n'a pas acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 le processus de n\u00e9gociations.\r\nDes propos recueillis par Romain Bardet... \r\n***Et pour certains syndicats, il reste encore du chemin \u00e0 fer dans les n\u00e9gociations... \r\nSur le travail temporaire ou le fonds intemp\u00e9ries notamment... C'est le cas notamment des ma\u00e7ons genevois qui veulent plus d'engagement \u00e0 ce sujet... Ils ont pris connaissance de l'accord conclu \u00e0 l'\u00e9chelon national... Mais ils ont d\u00e9cid\u00e9 de maintenir leur assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e9vue ce matin, elle devait d\u00e9cider d'un \u00e9ventuel mouvement de gr\u00e8ve... \r\nEt toujours \u00e0 Gen\u00e8ve... Peut-\u00eatre une solution au conflit qui oppose les fonctionnaires au Conseil d'Etat... Le gouvernement genevois se dit pr\u00eat \u00e0 signer un protocole d'accord, apr\u00e8s sa derni\u00e8re rencontre avec les repr\u00e9sentants du personnel... On ne conna\u00eet pas le contenu de cette proposition, mais la bale est d\u00e9sormais dans le camp des syndicats, selon le gouvernement... Les fonctionnaires ont organis\u00e9 plusieurs journ\u00e9es de mobilisation tr\u00e8s suivies depuis pr\u00e8s d'un mois pour protester contre les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 du gouvernement.\r\n(Cop 21) Au sommet pour le climat \u00e0 Paris, les pr\u00e8s de 200 pays participants seraient dans la derni\u00e8re ligne droite... En tous cas, ils ont jusqu'\u00e0 demain pour trouver un accord... Apr\u00e8s une longue nuit de n\u00e9gociation, un nouveau projet est attendu ce jeudi, \u00e0 la mi-journ\u00e9e... Une premi\u00e8re copie a \u00e9t\u00e9 rendue hier, mais une question reste pr\u00e9gnante... Qui va financera \u00e0 quel hauteur le r\u00e9chauffement climatique...\r\n(USA Tueurs radicalis\u00e9s) Aux Etats Unis, dans l'enqu\u00eate\r\n(D3/ USA : VISAS OLIGATOIRES POUR LES BINATIONAUX D'ORIGINE ORIENTALE) Visas am\u00e9ricains\u00a0: les double-nationaux p\u00e9nalis\u00e9s\u00a0?\r\nLes Suisses qui ont la double-nationalit\u00e9 iranienne pourraient bient\u00f4t avoir besoin d'un VISA pour voyager aux Etats-Unis. \r\nLe Congr\u00e8s am\u00e9ricain est en train de durcir les conditions d'immigration pour les 38 pays, dont la Suisse, qui sont actuellement exempt\u00e9s de visa. \r\nEt la chambre des repr\u00e9sentants a d\u00e9cid\u00e9 d'exiger d\u00e9sormais un VISA des binationaux qui ont un passeport syrien, irakien, mais aussi soudanais. ou iranien... \r\nUne d\u00e9cision qui provoque la col\u00e8re des associations de droits civiques, Philippe Revaz..\r\nl'idee initiale, soutenue par le president obama, \u00e9tait d'exiger un visa de tous les voyageur qui ont visit\u00e9 la syrie ou l'irak ces 5 dernieres annee. \r\nOr, a une tres large majorit\u00e9, democrates compris, la chambre des representants vient d'accepter un proposition republicaine qui est d'abord pass\u00e9e inaper\u00e7ue. elle exige un visa des citoyens, (europ\u00e9ens, ou suisses,...), qui ont un deuxieme passeport d'un pays jug\u00e9 a risque. Parmi ces pays, l'iran fait son apparition, sous pretexte qu'il figure toujours sur l'une des listes americaines de pays soutenant le terrorisme.\r\nAinsi un citoyen suisse qui n'a jamais mis les pieds au moyen orient, mais qui a la double citoyennet\u00e9 iranienne, irakienne, ou syrienne, serait interdit d'entr\u00e9e aux etats-unis sans visa. \r\nLa mesure provoque la colere du president de l'association des iraniens americains, trita parsi.\r\nMAG \r\nTRAD\u00a0: \u00ab\u00a0Un climat tr\u00e8s dur s'est install\u00e9, avec des gens comme Donald TRUMP. \u00e7a a contribu\u00e9 au succ\u00e8s de ces Lois, qui n'auraient jamais \u00e9t\u00e9 possibles. m\u00eame apr\u00e8s le 11 septembre\u00a0!\r\nLa question est\u00a0: cette Loi aurait-elle emp\u00each\u00e9 un seul acte terroriste\u00a0? Et la r\u00e9ponse est non\u00a0! \r\nLa plus grande contradiction, c'est que cette Loi ne concerne pas les gens qui ont un passeport saoudien, alors que 15 des 19 terroristes du 11 septembre \u00e9taient saoudiens\u00a0!\u00a0\u00bb\r\nTrita parsi craint que l'union europ\u00e9enne, sur un principe de reciprocit\u00e9, ne s'en prenne a son tour aux am\u00e9ricains qui ont la double nationalit\u00e9 iranienne. et ils sont nombreux. a la clef, la creation d'une categorie de citoyens de seconde classe, denonce trita parsi.\r\n le Senat peut encore corriger cette mesure dans les prochains jours. Les democrates et la maison blanche vont pousser pour un compromis. ils ne seront pas aid\u00e9s par le lourd climat qui pese sur les questions de securit\u00e9 et d'immigration aux etats-unis.\r\n(17/ONU: VICTIMES DU CONFLIT UKRAINIEN ITV G. MAGAZZENI) L'hiver approche, et c'est une v\u00e9ritable source d'inqui\u00e9tude pour les experts de l'ONU qui ont rendu un nouveau rapport sur la situation des Droits de l'homme, en Ukraine. Un rapport qui pointe l'afflux continu d'armes et de combattants dans les zones contr\u00f4l\u00e9es par des forces pro-russes... Et ce, en d\u00e9pit des accords de Minsk. \r\nPour Gianni Magazzeni du Haut commissaire des droits de l'homme . la situation est d'autant plus difficile que les organisations humanitaires ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9es de ces zones. \r\nDes propos recueillis par Jordan Davis\r\n(25/SION-LIVERPOOL ITV R. ZIELGER) En football, ils ont obtenu leurs tickets pour les 8e de finale de la ligue des champions... \r\nArsenal, Chelsea, l'AS Rome, le Dynamo Kiev et La Gantoise pour la premi\u00e8re fois de son histoire...  \r\nC\u00f4t\u00e9 suisse, le FC Sion re\u00e7oit Liverpool , ce soir, d\u00e8s 19h en Europa League... les S\u00e9dunois n'auront besoin que d'un point pour obtenir une qualification pour les seizi\u00e8mes de finale. \r\nUne t\u00e2che difficile, mais jouable m\u00eame pour une \u00e9quipe qui reste sur trois d\u00e9faites cons\u00e9cutive toutes comp\u00e9titions confondues.Une rencontre de prestige pour laquelle le d\u00e9fenseur Reto Ziegler n'as pas besoin de se motiver...\r\nDes propos recueillis par Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\nExtro: Sion Liverpool ,c'est \u00e0 suivre en direct sur \" La Premi\u00e8re\" et \"RTS 2\", d\u00e8s19h \r\nEn Challenge League\r\nLe Mon t et Bienen ont fait match nul 1 \u00e0 1 en match en retard de la 16ejourn\u00e9e\r\nLa justice fran\u00e7aise a ouvert le 1er d\u00e9cembre une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire sur les conditions d'attribution des Mondiaux-2021 d'athl\u00e9tisme \u00e0 la ville am\u00e9ricaine d'Eugene, selon une source judiciaire qui confirmait une information de la BBC. \r\nCette enqu\u00eate est distincte de celle pour corruption qui a conduit \u00e0 la mise en examen de l'ancien pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme , Lamine Diack,   \r\nElle est susceptible de concerner son successeur, Sebastian Coe, cible de critiques sur un conflit d'int\u00e9r\u00eat. La l\u00e9gende de l'athl\u00e9tisme britannique \u00e9tait en contrat avec l'\u00e9quipementier Nike, marque n\u00e9e \u00e0 Eugene.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le stratus recouvre le Plateau aujourd'hui...\r\nEn cours d'apr\u00e8s-midi, la limite des nuages va s'abaisser et se dissiper tr\u00e8s partiellement pourra se produire.\r\nIl fera aujourd'hui 5 degr\u00e9s sous le brouillard, 7 au soleil en plaine, et tr\u00e8s redoux en montagne avec 6 degr\u00e9s \u00e0 2000 m\u00e8tres.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(actu) 9000 personnes tu\u00e9es en Ukraine depuis le d\u00e9but du conflit\r\nRussie, USA, ONU se rencontrent \u00e0 Gen\u00e8ve \r\nSport, Chelsea, Arsenal, l'AS Rome, Dynamo Kiev et la Gantoise ont leur ticket pour les 8e de la ligue des champions...\r\nsion-liverpool ce soir... d\u00e8s 19h sur la premi\u00e8re et rts2", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-12-10T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-12-10T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304564", "ece-7304544"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "100 id\u00e9es pour la BBC", "id": "sound-E8423976-1D04-418C-A06C-CA5EEA3F74C9", "durationSec": 619, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Confront\u00e9es \u00e0 l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire, les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision et radios publiques europ\u00e9ennes font face \u00e0 une r\u00e9duction des financements. L'avenir de l'audiovisuel public inqui\u00e8te. II inqui\u00e8te d'autant plus que la v\u00e9n\u00e9rable BBC est menac\u00e9e par des coupes budg\u00e9taires drastiques. \r\nMiruna Coca Cozma nous parle de \"100 id\u00e9es pour la BBC\", une initiative lanc\u00e9e par le magazine OpenDemocracy.\r\n--- plus value ---\r\nLe d\u00e9bat sur le service public fait rage au Royaume-Uni, car la Charte royale, qui d\u00e9finit le budget et les missions de la BBC, doit \u00eatre renouvel\u00e9e fin 2016 pour dix ans.Pour 100 id\u00e9es pour la BBC, 100 personnalit\u00e9s britanniques soumettent au vote des internautes des id\u00e9es originales de programmes ou de financement, pour am\u00e9liorer et enrichir les contenus de la beeb.", "alternativeExcerpt": ["Confront\u00e9es \u00e0 l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire, les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision et radios publiques europ\u00e9ennes font face \u00e0 une r\u00e9duction des financements. L'avenir de l'audiovisuel public inqui\u00e8te. II inqui\u00e8te d'autant plus que la v\u00e9n\u00e9rable BBC est menac\u00e9e par des coupes budg\u00e9taires drastiques. \n\nMiruna Coca Cozma nous parle de \"100 id\u00e9es pour la BBC\", une initiative lanc\u00e9e par le magazine OpenDemocracy."], "alternativeTitle": ["100 id\u00e9es pour la BBC / MAT_2015-12-10T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285213", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285206"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. En direct de la buvette du th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B44C8B94-E44C-43DF-8A54-D4C82047E332", "durationSec": 222, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-12-10T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-12-10T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285247", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285247", "ece-7285244"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : Gouverner", "id": "sound-E78BE89C-56D9-43D9-80E6-B91ACCE682A0", "durationSec": 113, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gouverner (LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(\"Gouverner\")  \r\nBonjour GP . Au lendemain de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, votre mot du jour c'est \u00ab gouverner \u00bb .\r\nH\u00e9 bien \u00e0 l'origine, gouverner \u00e9tait exclusivement un terme de navigation. A l'origine, il y a un mot grec Kybernao qui veut dire piloter un navire.  Nous n'avons d'ailleurs par perdu cette acception du terme puisque en Fran\u00e7ais - aujourd'hui encore - on parle toujours des gouvernes ou du gouvernail d'un bateau . Et on dit d'ailleurs aussi gouverner pour conduire un bateau ou un vaisseau. Les Grecs \u00e9tant - aujourd'hui comme hier -  un peuple de navigateurs,  ils furent donc les premiers \u00e0 assimiler m\u00e9taphoriquement la conduite d'une cit\u00e9  \u00e0 celle d'un bateau. On pr\u00eate d'ailleurs au philosophe  Platon l'id\u00e9e de comparer la conduite d'un navire et celle d'une soci\u00e9t\u00e9 humaine.  Le mot grec va nous donner en latin   gubernare, qui avait exactement la m\u00eame signification, autant en politique qu'en navigation ; mot latin qui va offrir en fran\u00e7ais gouvernement et tous ses d\u00e9riv\u00e9s. D'ailleurs on parle d\u00e9j\u00e0 de gouvernance et de gouvernement au Moyen-Age pour certains territoires, notamment dans le nord de la France. Petite sp\u00e9cificit\u00e9s romandes : dans certaines de nos campagnes on dit toujours gouverner pour prendre soin du b\u00e9tail. Et puis nous avons quelques beaux proverbes ou citations avec gouverner. Quelques exemples : gouverner c'est pr\u00e9voir que l'on doit au journaliste et homme politique fran\u00e7ais Emile de Girardin au19 \u00e8me si\u00e8cle. Selon Machiavel : Gouverner, c'est faire croire. Et \u00e0 propos de la France que l'on dit souvent ingouvernable, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaule a d\u00e9clar\u00e9 : Comment voulez-vous gouverner un pays o\u00f9 il existe 258 vari\u00e9t\u00e9s de fromage ?", "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"gouverner\".", "Ce jeudi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"gouverner\".", "Ce jeudi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"gouverner\"."], "alternativeTitle": ["Gouverner", "Gouverner / JDM_2015-12-10T07:16:00_le-mot-du-jour", "Gouverner / JDM_2015-12-10T07:16:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304565", "ece-7304545"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous des hobbies", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D9120D2-0C6A-4689-AFB2-9219D530773B", "durationSec": 142, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous des hobbies", "M\u00e9fiez-vous des hobbies / NMT_2015-12-10T07:52:41_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous des hobbies / NMT_2015-12-10T07:52:41_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285279", "ece-7285269"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Uncanny Valley\" de Federico Heller", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E479436-0C03-44CE-834B-6F0180556E92", "durationSec": 202, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Uncanny Valley\" de Federico Heller", "\"Uncanny Valley\" de Federico Heller / HAP_2015-12-10T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Uncanny Valley\" de Federico Heller / HAP_2015-12-10T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285323", "ece-7285318"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Vandenberg Project d'Andreas Franke", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-362DDEC9-D748-4619-A28A-9AB2082A848E", "durationSec": 205, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Oui il y a r\u00e9ellement de la vie sous l'eau gr\u00e2ce \u00e0 la retouche num\u00e9rique de photos!\nL'artiste du jour s'appelle Andreas Franke. Cet Autrichien travaille depuis plus de 20 ans dans le monde de l'image et de la publicit\u00e9. Dans ses photos, Andreas franchit volontairement les fronti\u00e8res entre la vie r\u00e9elle et la vie imaginaire. Ses passions? Les voyages et la plong\u00e9e. Dans son projet \"Vandenberg Project\", l'artiste r\u00e9unit les deux!", "Oui il y a r\u00e9ellement de la vie sous l'eau gr\u00e2ce \u00e0 la retouche num\u00e9rique de photos!\nL'artiste du jour s'appelle Andreas Franke. Cet Autrichien travaille depuis plus de 20 ans dans le monde de l'image et de la publicit\u00e9. Dans ses photos, Andreas franchit volontairement les fronti\u00e8res entre la vie r\u00e9elle et la vie imaginaire. Ses passions? Les voyages et la plong\u00e9e. Dans son projet \"Vandenberg Project\", l'artiste r\u00e9unit les deux!", "Oui il y a r\u00e9ellement de la vie sous l'eau gr\u00e2ce \u00e0 la retouche num\u00e9rique de photos!\nL'artiste du jour s'appelle Andreas Franke. Cet Autrichien travaille depuis plus de 20 ans dans le monde de l'image et de la publicit\u00e9. Dans ses photos, Andreas franchit volontairement les fronti\u00e8res entre la vie r\u00e9elle et la vie imaginaire. Ses passions? Les voyages et la plong\u00e9e. Dans son projet \"Vandenberg Project\", l'artiste r\u00e9unit les deux!"], "alternativeTitle": ["Vandenberg Project d'Andreas Franke", "Vandenberg Project d'Andreas Franke / HAP_2015-12-10T18:40:00_happy-pics", "Vandenberg Project d'Andreas Franke / HAP_2015-12-10T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285325", "ece-7285320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le business de l'entraide", "id": "sound-EB3ED5A0-F669-4442-AEE1-AF10406018A9", "durationSec": 364, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Domahidy, Antoine\r\nFace \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 souvent individualiste et des services publics en diminution, plusieurs entrepreneurs suisses se lancent dans le march\u00e9 de l'entraide. Derniers exemples en date: Commicile, qui se charge de faire les courses et les livrer \u00e0 domicile dans la r\u00e9gion d'Yverdon, et Ouidoo, qui propose de trier et livrer les d\u00e9chets recyclables \u00e0 la place des usagers.   On en parle avec Antoine Domahidy, directeur de Ouidoo SA. Par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Face \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 souvent individualiste et des services publics en diminution, plusieurs entrepreneurs suisses se lancent dans le march\u00e9 de l'entraide. Derniers exemples en date: Commicile, qui se charge de faire les courses et les livrer \u00e0 domicile dans la r\u00e9gion d'Yverdon, et Ouidoo, qui propose de trier et livrer les d\u00e9chets recyclables \u00e0 la place des usagers.   On en parle avec Antoine Domahidy, directeur de Ouidoo SA. Par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Le business de l'entraide / OEP_2015-12-10T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7285581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e9pingle Dick Marty", "id": "sound-F48F6AA5-97E7-4021-9615-03340546ABDF", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015\r\nLe pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e9pingle Dick Marty \"Le comportement du procureur extraordinaire Dick Marty rel\u00e8ve de la n\u00e9gligence....\r\n\" C'est la conclusion des investigations men\u00e9es par le pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es....\r\nLe caviardage rat\u00e9 de l'ordonnance rendue publique la semaine derni\u00e8re, dans un volet de l'affaire Giroud concernant notamment le ministre Maurice Tornay, n'a pas fini de faire des vagues...\r\n Marie Giovanola en direct de Sion...\r\nPAPIER REPRISE 12H\r\n((Saisi d'une d\u00e9nonciation pour violation de la protection des donn\u00e9es, le pr\u00e9pos\u00e9 cantonal S\u00e9bastien Fanti a communiqu\u00e9 ce matin sa d\u00e9cision.\r\nll le dit d'embl\u00e9e: il n'est pas comp\u00e9tent pour traiter de cette probl\u00e9matique. Toutefois, dans sa r\u00e9ponse d\u00e9taill\u00e9e au d\u00e9nonciateur, il \u00e9crit que Dick Marty a commis une n\u00e9gligence, lui ou le secr\u00e9tariat dont il est responsable. Pour m\u00e9moire, l'ordonnance de classement de l'ancien conseiller aux Etats tessinois contenait des informations anonymis\u00e9es pour cause de secret fiscal. Or, en 2 clics de souris, elles devenaient facilement accessibles. A la d\u00e9charge de Dick Marty, le caviardage n'a pas fonctionn\u00e9 en raison de probl\u00e8mes techniques et la r\u00e9v\u00e9lation n'\u00e9tait pas intentionnelle. La n\u00e9gligence a en outre \u00e9t\u00e9 r\u00e9par\u00e9e en moins de 24h par l'envoi d'un nouveau document, pr\u00e9cise encore S\u00e9bastien Fanti...Il en profite pour demander une modification de la loi valaisanne sur la protection des donn\u00e9es qui, contrairement \u00e0 la l\u00e9gislation vaudoise, ne pr\u00e9voit pas de sanction dans un tel cas. Cet avis du pr\u00e9pos\u00e9 devrait clore l'affaire...m\u00eame si une plainte p\u00e9nale est toujours possible...un procureur extraordinaire devrait alors \u00eatre nomm\u00e9 pour mener une instruction contre le procureur extraordinaire...))\r\nEXTRO\r\nA noter que la Commission de gestion du Grand conseil valaisan s'est dite satisfaite ce matin du rapport de Dick Marty qui rejoint pour l'essentiel les conclusions qu'elle a \u00e9mises en janvier. Elle a d\u00e9cid\u00e9 de clore le dossier.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es estime que le procureur extraordinaire Dick Marty a commis une n\u00e9gligence dans un volet de l'affaire Giroud."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e9pingle Dick Marty / 12H30_2015-12-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304590"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Magic and Naked", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6C2A28A-8ED7-4E25-B223-035205E895ED", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magic &amp; Naked"], "thematicThemes": ["musique", "pop"], "excerpt": "Itw + showcase des Magic & Naked \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Magic & Naked\" le vendredi 11 d\u00e9cembre.\r\nhttps://www.facebook.com/Magic-Naked-465574803553473/\r\nhttp://magicandnaked.tumblr.com/\r\nAlbum de la semaine: TBC \u00ab Caribbean Dandee \u00bb  de Joey Starr & Nathy", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 10.12.2015", "Magic & Naked en showcase", "Album de la semaine: \"Caribbean Dandee\"  de Joey Starr et Nathy / PLP_2015-12-10T19:00:00_Asset01_04:20:57", "Magic and Naked en interview et showcase / PLP_2015-12-10T19:00:00_Asset00_04:20:56", "Magic and Naked - Joey Starr / PLP_2015-12-10T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 10.12.2015", "Magic and Naked - Joey Starr / PLP_2015-12-10T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne: dans \"pl3in le poste\" sur Couleur 3, les quatre Genevois de Magic & Naked pr\u00e9sentent leur premier album qui sort ces jours en interpr\u00e9tant le titre \"(If you wish you can) Reach me by phone\".", "Joey Starr revient \u00e0 la maison avec son ami Nathy pour un nouvel album \"Caribbean Dandee\". M\u00e9langeant du rap, de la dancehall et du reggae, les artistes pr\u00e9sentent des morceaux d\u00e9bordant d'\u00e9nergie.", "Magic and Naked pr\u00e9sente leur nouvel album en exclusivit\u00e9 dont la sortie officielle est fix\u00e9e au 11 d\u00e9cembre 2015. Les Genevois de Magic & Naked ont r\u00e9cr\u00e9\u00e9 une ambiance chaude, d\u00e9contract\u00e9e dans laquelle on se perd avec plaisir.\n\nLeur pop planante a tap\u00e9 dans l'oreille des programmateurs de la 3, qui ont \u00e9lu rep\u00e9rage le titre \"Reach me by phone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7285330", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Magic &amp; Naked", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285330", "ece-7285329"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e9gende de Bardonnex", "source": "siranau", "title": "La L\u00e9gende de Bardonnex : Les voisins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-88FDB550-ACF8-4AA9-83CF-04B144C01D80", "durationSec": 196, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les voisins", "Les voisins / NMT_2015-12-10T07:18:48_la-legende-de-bardonnex", "Les voisins / NMT_2015-12-10T07:18:48_la-legende-de-bardonnex"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6881321.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285281", "ece-7285266"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Xenoblades Chronicles X", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7AA15942-4395-4263-9AF6-D3C42C70B0A5", "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2015-12-10T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2015-12-10T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285276", "ece-7285263"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : A Very Murray Christmas, Phoenix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59BB1CDF-124A-4691-BAF5-AD13A747FE56", "durationSec": 317, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Phoenix (groupe rock fran\u00e7ais)"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-12-10T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-12-10T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285300", "ece-7285292"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "\"Ce cour changeant\" d'Agn\u00e8s Desarthe", "id": "sound-E11BE695-515A-4DE2-B736-B61CB9E69A05", "durationSec": 316, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roman historique, roman philosophique, roman d'apprentissage, roman d'aventure, \"ce cour changeant\" d'Agn\u00e8s Desarthe (\u00e9dition de l'Olivier) m\u00eale d\u00e9licieusement l'intime \u00e0 la grande Histoire. \r\nAgn\u00e8s Desarthe est au micro de Christine Gonzalez.\r\n--- plus value ---\r\nCe coeur changeant:Face \u00e0 la vie, elle avait la m\u00eame impression que lorsqu'elle regardait le paysage d\u00e9filer par la fen\u00eatre du train : si elle \u00e9tait dans le sens de la marche, le panorama semblait se jeter sur elle, et ses yeux affol\u00e9s ne savaient \u00e0 quel d\u00e9tail s'attacher ni quelle ligne suivre. Elle se sentait \u00e9cras\u00e9e par l'image qui ne tenait pas en place, ne cessait de se transformer. Assise en sens inverse, elle retrouvait son calme et contemplait l'horizon jusqu'\u00e0 sombrer dans le sommeil. Alors. alors, songeait-elle, peut-\u00eatre pourrait-on dire que c'est la m\u00eame chose lorsqu'on regarde soit en direction de l'avenir, soit vers le pass\u00e9. Peut-\u00eatre est-ce pour cela que j'ai tant besoin de mes souvenirs. [Source: Editions de l'Olivier]", "alternativeExcerpt": ["Roman historique, roman philosophique, roman d\u02b9apprentissage, roman d\u02b9aventure, \"ce c\u0153ur changeant\" d'Agn\u00e8s Desarthe (\u00e9dition de l'Olivier) m\u00eale d\u00e9licieusement l\u02b9intime \u00e0 la grande Histoire. \n\nAgn\u00e8s Desarthe est au micro de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["\"Ce c\u0153ur changeant\" d'Agn\u00e8s Desarthe / MAT_2015-12-10T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285213", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Foot: Liverpool boude le Valais avant d'affronter le FC Sion", "id": "sound-856A86BE-74A1-47AD-A7C9-AA6C3B25E90A", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Foot: Liverpool boude le Valais avant d'affronter le FC Sion En football, le FC Sion joue son avenir europ\u00e9en se soir \u00e0 Tourbillon face \u00e0 Liverpool...  \r\nUn match nul suffit aux Valaisans pour se qualifier pour les huiti\u00e8mes de finale de l'Europa League....\r\nLes joueurs anglais sont arriv\u00e9e hier en fin d'apr\u00e8s midi... \r\nMais  ils ne se sont pas entrain\u00e9s.. sur le terrain o\u00f9 se d\u00e9roulera la partie .. \r\nIls logent \u00e0 Montreux, pas en Valais. \r\nUne attitude jug\u00e9e un peu pr\u00e9tentieuse dans l'entourage du FC Sion.\r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz\r\nSion - Liverpool, une rencontre \u00e0 suivre en direct sur La Premi\u00e8re et RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion joue son avenir europ\u00e9en se jeudi soir \u00e0 Tourbillon face \u00e0 Liverpool. Un match nul suffit aux Valaisans pour se qualifier pour les huiti\u00e8mes de finale de l'Europa League. Venus de Liverpool hier en fin d'apr\u00e8s-midi, les joueurs anglais ne se sont pas entra\u00een\u00e9s, comme il est de coutume, sur le terrain o\u00f9 se d\u00e9roulera la partie et ils logent \u00e0 Montreux, pas en Valais. Une attitude jug\u00e9e un peu pr\u00e9tentieuse dans l'entourage du FC Sion."], "alternativeTitle": ["Foot: Liverpool boude le Valais avant d'affronter le FC Sion / 12H30_2015-12-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Pascal Broulis, conseiller d'Etat PLR vaudois", "id": "sound-6A049034-079F-439F-A2DE-199CE9384D28", "durationSec": 986, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pascal Broulis, conseiller d'Etat PLR vaudois (INVITE MATINALE/PASCAL BROULIS) INVITE MATINALE - PASCAL BROULIS\r\n  Pascal Broulis, Conseiller d'Etat PLR VD - son portable en cas de besoin le ** 78 - en direct du studio de Lausanne.\r\nHeure\r\nUn agriculteur-viticulteur pour succ\u00e9der \u00e0 Evelyne Widmer-Schlumpf. Dix-sept ans apr\u00e8s le d\u00e9part de Jean-Pascal Delamuraz, le canton de Vaud retrouve donc un conseiller f\u00e9d\u00e9ral avec Guy Parmelin. Est-ce une chance pour la Romandie en g\u00e9n\u00e9ral et pour l'Arc l\u00e9manique en particulier? Une responsabilit\u00e9 pi\u00e9geuse? Pascal Broulis, chef du d\u00e9partement vaudois des finances et des relations ext\u00e9rieures, PLR, est notre invit\u00e9 ce matin...\r\nPour Broulis, Simon, je ne sais pas s'il aura des exemples concrets \u00e0 citer o\u00f9 un relais au CF aurait pu \u00eatre utile ces derni\u00e8res ann\u00e9es, mais on peut penser au d\u00e9veloppement des infrastructures. Le sonder peut-\u00eatre sur ce terrain-l\u00e0, sur ce qui leur a manqu\u00e9 comme relais ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Et puis le titiller aussi sur le r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant de la r\u00e9gion, et donc d'une vraie politique commune VD-GE qui soit offensive aupr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Plut\u00f4t que de r\u00eaver \u00e0 un soutien d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral l\u00e9manique, ne faut-il pas plut\u00f4t renforcer encore le lobbying aupr\u00e8s de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. \r\nC'aurait p\u00fb \u00eatre vous...\r\n-Le successeur vaudois de JPD, \u00e7a aurait pu \u00eatre vous.... vous avez \u00e9t\u00e9 candidat \u00e0 la candidature en 2009... en vain....   quand vous voyez aujourd'hui le parcours de Guy Parmelin... vous avez des regrets....\r\nOu Maillard\r\n-Ca aurait aussi pu \u00eatre votre coll\u00e8gue de gouvernement, Pierre-Yves Maillard qui a tent\u00e9 le coup deux ans plus tard.... sans succ\u00e8s lui non plus....  dans le fond peu importe l'\u00e9tiquette partisane.... pourvu qu'un Vaudois y soit....\r\nPourquoi c'est important pour Vaud\r\n-Mais est-ce aussi essentiel que cela pour un grand canton comme Vaud d'avoir un relais au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nUn vaudois ou un l\u00e9manique?\r\n- Qu'est-ce qui est le plus important?\r\nExemples concr\u00eats de relais manquants\r\n-Avez-vous des exemples concrets \u00e0 citer o\u00f9 un relais au CF aurait pu \u00eatre utile ces derni\u00e8res ann\u00e9es? (d\u00e9veloppement des infrastructures). \r\n-Qu'est-ce qui vous a manqu\u00e9 comme relais ces derni\u00e8res ann\u00e9es?\r\nEnjeux majeurs\r\n-Des enjeux majeurs sont au programme de la l\u00e9gislature qui vient de d\u00e9buter pour la m\u00e9tropole l\u00e9manique..\r\n-La priorit\u00e9 c'est quoi.... les grandes infrastructures ferroviaires et routi\u00e8res.....  \r\n-L'am\u00e9nagement du territoire...\r\n-Ou plut\u00f4t la p\u00e9r\u00e9quation intercantonale....\r\nCollaboration VD-GE avant tout\r\n-Mais pour qu'il y ait un relais fort au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...il est aussi capital que la collaboration entre Vaud et Gen\u00e8ve passe \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure...\r\nRenforcer le lobbying aupr\u00e8s de l'administration f\u00e9d\u00e9rale\r\n-Plut\u00f4t que de r\u00eaver \u00e0 un soutien d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral l\u00e9manique, ne faut-il pas plut\u00f4t renforcer encore le lobbying aupr\u00e8s de l'administration f\u00e9d\u00e9rale?\r\nParmelin va d\u00e9fendre la Suisse Romande?\r\n-Guy Parmelin, vraiment un d\u00e9fenseur de la Suisse Romande....  au sein du coll\u00e8ge gouvernemental vous y croyez...\r\n-Ne sera-t-il pas avant tout un fid\u00e8le de son parti..... l'UDC...\r\nQuel d\u00e9partement pour lui?\r\n-Finances? Autre?\r\nSur l'UDC\r\n-Deux UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.... contrairement \u00e0 ce qu'on pourrait penser... c'est plut\u00f4t rare... \u00e7a ne s'est produit qu'une seule fois de 2003 \u00e0 2007 avec le tandem Blocher/Schmid..   le gage d'une meilleure int\u00e9gration de l'UDC comme parti gouvernemental...\r\n-Plus jouer le double jeu, participation-opposition\r\nFrilosit\u00e9 europ\u00e9enne de Parmelin\r\n-Parmi les grands d\u00e9fis qui attendent la Suisse Romande, il en est un qui inqui\u00e8te particuli\u00e8rement c'est la question de l'apr\u00e8s 9 f\u00e9vrier..\r\nComment le pro-europ\u00e9en convaincu que vous \u00eates appr\u00e9cie la frilosit\u00e9 europ\u00e9enne de Guy Parmelin..\r\n-Si en 92, il a vot\u00e9 oui \u00e0 l'EEE, 20 ans plus tard, il a fait partie du comit\u00e9 d'initiative contre l'immigration de masse... pas le meilleur gage pour la Suisse Romande...\r\n-Guy Parmelin qui reste persuad\u00e9 qu'\u00e0 terme, la Suisse et l'Union europ\u00e9enne trouveront un accord, sans remettre en cause les bilat\u00e9rales... vous partagez son enthousiasme.... ou vous craignez qu'il y ait l\u00e0 un peu de na\u00efvet\u00e9...\r\nClause de sauvegarde\r\n-Clause de sauvegarde imagin\u00e9e par le CF... juste?\r\nR\u00e9f\u00e9rendum RIE III soumis au vote\r\n-Un petit mot pour conclure sur une autre question d'ouverture, celle qui porte sur la question du syst\u00e8me fiscal suisse et en particulier l'imposition des entreprises... pour la faire courte, il s'agit donc de mettre un terme aux diff\u00e9rences de traitement fiscal des b\u00e9n\u00e9fices des entreprises r\u00e9alis\u00e9s en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger...   Accept\u00e9e \u00e0 la quasi unanimit\u00e9 par le parlement vaudois, ce projet qui pr\u00e9voit une harmonisation fiscale \u00e0 13,8% sera, suite \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum de la gauche de la gauche, soumis au vote...   \u00e7a vous inqui\u00e8te..\r\n----------------------------------------------------------------------------------------------------------\r\nTEASING 7h59\r\n***SMAT: Tout Un Monde, aujourd'hui, EGF ?\r\nEGF: \"Tout Un Monde\" en direct de Gen\u00e8ve, ce matin. \u00e0 Uni-Bastions. L'Universit\u00e9 o\u00f9 \u00e7a va phosphorer toute la journ\u00e9e sur les relations entre la Russie et l'Europe: comment sortir de la crise ? Causes et cons\u00e9quences de la rupture entre ces deux entit\u00e9s voisines et finalement tr\u00e8s interd\u00e9pendantes. Des chercheurs, des \u00e9crivains, des politiciens sont r\u00e9unis pour l'occasion. Certains d'entre eux seront avec nous \u00e0 8h10 pour explorer quelques unes des pistes de r\u00e9flexion. Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter, nous rejoindra aussi dans \"Tout Un Monde\".\r\n***SMAT: Rendez-vous \u00e0 8h10 !\r\n(7h50 La presse) ****Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz, la presse... \r\nLe TagesAnzeiger revient sur l'\u00e9lection de ce 3\u00e8me romand...\r\nC'est la nouvelle domination des Welches au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, souligne le Tagesanzeiger. Car les Romands sont d\u00e9sormais surrepr\u00e9sent\u00e9s au gouvernement. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois et pourtant cette constellation est exceptionnelle. Cette renaissance burgonde, comme l'appelle le Tagi, fait jubiler les Romands. Mais selon l'historien fribourgeois Bernard Altermatt, la sur- repr\u00e9sentation d'une minorit\u00e9 lin guistique n'est pas un propbl\u00e8me. C'est beaucoup plus probl\u00e9matique que les tessinois restent d\u00e9favoris\u00e9s. \r\n***Cette \u00e9lection... c'est le moment pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral de reprendre la main...\r\nLe syst\u00e8me suisse permet d'\u00e9lire des gens relativement banals, dont personne n'attend grand chose, et l'\u00e9lection de Guy Parmelin doit \u00eatre vue dans ce contexte, au-del\u00e0 de sa personne. C'est l'\u00e9ditorial du Temps.  Et \u00e7a illustre ce besoin minimaliste d'Etat en Suisse, et la formule fonctionne, vu le bilan impressionnant de la Suisse ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Mais maintenant, les choses doivent changer. La crise \u00e9conomique, migratoire, frappent \u00e0 notre porte. Le moment est venu pour le Conseil F\u00e9d\u00e9ral de reprenre la main. De se montrer inventif, de donner une vision, de livrer un grand r\u00e9cit politique, pour articuler les r\u00e9formes \u00e0 venir sans brusquer la population. \r\n***D'autres points forts de la presse ce matin, et il y aurait une autre gagnante de la journ\u00e9e d'hier, selon la presse...\r\nEn la personne de la conseill\u00e8re nationale UDC genevoise, C\u00e9line Amaudruz. On est en plein dans le r\u00e9cit politique: elle raconte, dans la tribune de Gen\u00e8ve et 24 heures, comment elle s'est impliqu\u00e9e dans la campagne du vaudois. Tout a commenc\u00e9 en mars, par un coup de t\u00e9l\u00e9phone. \r\nDu secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC vaud, Kevin Grangier. \"Si on pr\u00e9sente Guy Parmelin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral cet hiver, tu serais d'accord de faire sa campagne ?\" Elle dit oui, Guy Parmelin n'est pas encore au courant. S'en suit la cr\u00e9ation d'une garde rapproch\u00e9e: C\u00e9line Amaudruz, Kevin Grangier, et le neuch\u00e2telois Yvan Perrin. La strat\u00e9gie ? Faire de l'agriculteur de Bursins, le candidat non seulement de la camapagne vaudoise, mais aussi de la Gen\u00e8ve internationale, de tout l'arc l\u00e9manique... la suite est connue. \r\nC\u00e9line Amaudruz est dans l'anti-chambre du succ\u00e8s de Guy Parmelin, estime aussi la NZZ. Son soutien au Vaudois lui donne un acc\u00e8s privil\u00e9gi\u00e9 au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. Elle pourrait aussi h\u00e9riter du r\u00f4le de vice-chef de groupe de l'UDC.\r\n\" nous produisons des r\u00e9fugi\u00e9s climatiques\". Les mots de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, la ministre de l'environnement fran\u00e7aise, en grande interview dans le Tagesanzeiger, en marge de la conf\u00e9rence sur le climat \u00e0 Paris. I\u00e9l faut trouver des solutions pour le d\u00e9veloppement \u00e9conomique en dehors des \u00e9nergies fossiles. Et l'Europe doit prendre ses responsabilit\u00e9s. Elle doit lutter contre la d\u00e9sertification et l'exploitation des ressources, qui pousse des vagues de r\u00e9fugi\u00e9s vers l'Europe. Les chefs d'Etats africains sont demandeurs d'ailleurs de technologies pour les \u00e9nergies renouvelables, qui ne sont pas trop ch\u00e8res. \r\nLe Uber des femmes de m\u00e9nage...\r\nA Lausanne et \u00e0 Gen\u00e8ve, des plateformes en ligne mettent en lien des particuliers et des femmes de m\u00e9nage. Des tarifs entre 32 et 35 francs de l'heure, charges sociales comprises, pour le client. Et un salaire de 23 \u00e0 25 francs pour les femmes de m\u00e9nage. \r\nLes syndicats d'inqui\u00e8tent, du risque d'une spirale des prix \u00e0 la baisse. Une inqui\u00e9tude partag\u00e9e par les patrons. La commission paritaire du nettoyage compte effectuer un contr\u00f4le sur ces plateformes d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine.", "alternativeExcerpt": ["Dix-sept ans apr\u00e8s le d\u00e9part de Jean-Pascal Delamuraz, le canton de Vaud retrouve un conseiller f\u00e9d\u00e9ral en la personne de l'UDC Guy Parmelin. Avec l'arriv\u00e9e de ce conseiller national de 56 ans, la Suisse romande retrouve une configuration qu'elle a tr\u00e8s rarement connu dans l'histoire gouvernementale: la pr\u00e9sence de trois de ses repr\u00e9sentants au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Est-ce v\u00e9ritablement une chance pour la Suisse romande en g\u00e9n\u00e9ral et pour l'Arc l\u00e9manique en particulier?  Le lib\u00e9ral-radical Pascal Broulis est chef du D\u00e9partement vaudois des finances et des relations ext\u00e9rieures.", "Dix-sept ans apr\u00e8s le d\u00e9part de Jean-Pascal Delamuraz, le canton de Vaud retrouve un conseiller f\u00e9d\u00e9ral en la personne de l'UDC Guy Parmelin. Avec l'arriv\u00e9e de ce conseiller national de 56 ans, la Suisse romande retrouve une configuration qu'elle a tr\u00e8s rarement connu dans l'histoire gouvernementale: la pr\u00e9sence de trois de ses repr\u00e9sentants au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Est-ce v\u00e9ritablement une chance pour la Suisse romande en g\u00e9n\u00e9ral et pour l'Arc l\u00e9manique en particulier?  Le lib\u00e9ral-radical Pascal Broulis est chef du D\u00e9partement vaudois des finances et des relations ext\u00e9rieures.", "Dix-sept ans apr\u00e8s le d\u00e9part de Jean-Pascal Delamuraz, le canton de Vaud retrouve un conseiller f\u00e9d\u00e9ral en la personne de l'UDC Guy Parmelin. Avec l'arriv\u00e9e de ce conseiller national de 56 ans, la Suisse romande retrouve une configuration qu'elle a tr\u00e8s rarement connu dans l'histoire gouvernementale: la pr\u00e9sence de trois de ses repr\u00e9sentants au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Est-ce v\u00e9ritablement une chance pour la Suisse romande en g\u00e9n\u00e9ral et pour l'Arc l\u00e9manique en particulier?  Le lib\u00e9ral-radical Pascal Broulis est chef du D\u00e9partement vaudois des finances et des relations ext\u00e9rieures."], "alternativeTitle": ["Pascal Broulis, conseiller d'Etat PLR vaudois", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Pascal Broulis", "Pascal Broulis, conseiller d'Etat PLR vaudois / JDM_2015-12-10T07:37:00_l-invite-du-journal", "Pascal Broulis, conseiller d'Etat PLR vaudois / JDM_2015-12-10T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7304561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident, CE PLR VD", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304561", "ece-7304542"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 magiciens de fiction les plus marquants", "id": "sound-E29EBCEE-4488-4D4A-BC74-1E622C6DC8BF", "durationSec": 1598, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 10.12.2015", "Les 5 magiciens de fiction les plus marquants / PEN_2015-12-10T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 10.12.2015", "Les 5 magiciens de fiction les plus marquants / PEN_2015-12-10T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285616", "ece-7285615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 10.12.2015", "id": "sound-C2F142F6-2EA8-44CA-A2A5-16A48D13541A", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 10.12.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-12-10T04:14:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs / DIC_2015-12-10T04:03:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 10.12.2015", "Les Dicodeurs / DIC_2015-12-10T04:03:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7324622", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7324622", "ece-7324620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "S\u00fcsse Genferei! Reportage dans le quartier de la Jonction \u00e0 Gen\u00e8ve (3/4)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7AADC6B0-E465-47DF-A195-204952C1E3A3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1693, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["quartier", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "gastronomie"], "excerpt": "C'est sans visa que Philou et Duj franchissent le lac \u00e0 la nage afin de passer quelques jours en Suisse voisine. Gen\u00e8ve, l'histoire du quartier de la Jonction, c'est avec Arnaud Bosch que nous la d\u00e9couvrons  lors de ses fameux ap\u00e9ros historiques qui sillonnent Calvingrad et ses innombrables bistrots.\r\nDont les nouveaux font l'objet d'un guide qui vit sa septi\u00e8me \u00e9dition, une publication bistronomique pilot\u00e9e par Marie Battiston, Nicolas Burgy et Andr\u00e9 Kloppmann. Ap\u00e9ro, bouffe, ap\u00e9ro, bouffe puis ap\u00e9ro et bouffe encore, le retour se fera en p\u00e9dalo au bout de la nuit afin d'\u00e9liminer ce qui peut l'\u00eatre avant les F\u00eates. C'est pas gagn\u00e9.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 10.12.2015", "S\u00fcsse Genferei! (4/5) / BIL_2015-12-10T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 10.12.2015", "S\u00fcsse Genferei! (4/5) / BIL_2015-12-10T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C'est sans visa que Philou et Duj franchissent le lac \u00e0 la nage afin de passer quelques jours en Suisse voisine. Gen\u00e8ve, l'histoire du quartier de la Jonction, c'est avec Arnaud Bosch que nous la d\u00e9couvrons  lors de ses fameux ap\u00e9ros historiques qui sillonnent Calvingrad et ses innombrables bistrots.\nDont les nouveaux font l'objet d'un guide qui vit sa septi\u00e8me \u00e9dition, une publication bistronomique pilot\u00e9e par Marie Battiston, Nicolas Burgy et Andr\u00e9 Kloppmann. Ap\u00e9ro, bouffe, ap\u00e9ro, bouffe puis ap\u00e9ro et bouffe encore, le retour se fera en p\u00e9dalo au bout de la nuit afin d'\u00e9liminer ce qui peut l'\u00eatre avant les F\u00eates. C'est pas gagn\u00e9.", "C'est sans visa que Philou et Duj franchissent le lac \u00e0 la nage afin de passer quelques jours en Suisse voisine. Gen\u00e8ve, l'histoire du quartier de la Jonction, c'est avec Arnaud Bosch que nous la d\u00e9couvrons  lors de ses fameux ap\u00e9ros historiques qui sillonnent Calvingrad et ses innombrables bistrots.\nDont les nouveaux font l'objet d'un guide qui vit sa septi\u00e8me \u00e9dition, une publication bistronomique pilot\u00e9e par Marie Battiston, Nicolas Burgy et Andr\u00e9 Kloppmann. Ap\u00e9ro, bouffe, ap\u00e9ro, bouffe puis ap\u00e9ro et bouffe encore, le retour se fera en p\u00e9dalo au bout de la nuit afin d'\u00e9liminer ce qui peut l'\u00eatre avant les F\u00eates. C'est pas gagn\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285551", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285551", "ece-7285550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-6260E727-1DC7-4D9B-8175-118692EEE503", "durationSec": 1702, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 10.12.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-12-10T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 10.12.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-12-10T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285536", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285536", "ece-7285535"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Un vol perturb\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D206C650-8367-4814-A0DD-127D7EB2FA53", "durationSec": 160, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Un vol perturb\u00e9", "Un vol perturb\u00e9 / OTWO_2015-12-10T10:50:22_la-grosse-mytho", "Un vol perturb\u00e9 / OTWO_2015-12-10T10:50:22_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7285298", "ece-7285289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Menace terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve: la r\u00e9action de Jean-Paul Rouiller", "id": "sound-1F32AE11-DFAD-4683-AF92-1F9A824E0AF7", "durationSec": 316, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Paul Rouiller a travaill\u00e9 pour le compte des services de renseignements et pour la police judiciaire f\u00e9d\u00e9rale. Sp\u00e9cialiste du terrorisme, il r\u00e9agit sur la menace terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Paul Rouiller a travaill\u00e9 pour le compte des services de renseignements et pour la police judiciaire f\u00e9d\u00e9rale. Sp\u00e9cialiste du terrorisme, il r\u00e9agit sur la menace terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Menace terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve: la r\u00e9action de Jean-Paul Rouiller / FOR_2015-12-10T18:04:00_developpement-3", "Forum du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304608", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7304602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des ing\u00e9nieurs proposent une solution alternative au 2e tube du Gothard", "id": "sound-385E4292-3785-4040-BB41-15B02835DA66", "durationSec": 114, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des ing\u00e9nieurs proposent une solution alternative au 2e tube du Gothard Comment \u00e9viter le percement d'un second tube routier au Gothard\u00a0?\r\n A moins de trois mois de la votation populaire, \u00a0Des ing\u00e9nieurs et des experts \u00a0ind\u00e9pendants proposent une solution alternative\u00a0\u00e0 la cr\u00e9ation d'un deuxi\u00e8me tunnel,\r\nIls proposent de faire passer \u00a0les camions et les voitures par le rail pendant les travaux d'a assainissement du premier tube, \r\nC\u00e9line Fontannaz", "alternativeExcerpt": ["A moins de trois mois de la votation populaire, des ing\u00e9nieurs et des experts ind\u00e9pendants proposent une solution alternative \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un deuxi\u00e8me tunnel. Ils sugg\u00e8rent de faire passer les camions et les voitures par le rail pendant les travaux d'assainissement du premier tube."], "alternativeTitle": ["Des ing\u00e9nieurs proposent une solution alternative au 2e tube du Gothard / 12H30_2015-12-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Lisa Mazzone", "id": "sound-9CAB5492-3189-43B4-9139-0FC352201C48", "durationSec": 245, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale verte genevoise\r\nLes r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Lisa Mazzone (MP3 Lizza Mazzone EP4) Lisa Mazzone se livre dans MP3 toute la semaine\r\n- Quintexte, La Jument\r\n- Juliette, Franciscae meae laudes", "alternativeExcerpt": ["\"La Jument\", Quintexte \"Franciscae meae laudes\", Juliette", "\"La Jument\", Quintexte \"Franciscae meae laudes\", Juliette", "\"La Jument\", Quintexte \"Franciscae meae laudes\", Juliette"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Lisa Mazzone", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Lisa Mazzone / JDM_2015-12-10T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Lisa Mazzone / JDM_2015-12-10T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304560", "ece-7304541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Deux lions des cavernes en Russie", "id": "sound-46047509-722C-451C-951D-C3D73936491E", "durationSec": 445, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Castel, Jean-Christophe\r\nEn Russie, deux corps de jeunes lions des cavernes ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans la glace. \"Une d\u00e9couverte exceptionnelle\", affirment les pal\u00e9ontologues, car ces deux corps d'animaux pr\u00e9historiques sont extr\u00eamement bien conserv\u00e9s. Ceci permettra d'en savoir davantage sur l'apparence et le mode de vie de cet animal disparu il y a environ 10'000 ans.\r\nLes d\u00e9tails avec Isabelle Cornaz, correspondante de la RTS en Russie. Intervenant: Jean-Christophe Castel, charg\u00e9 de recherche au D\u00e9partement d'arch\u00e9ozoologie du Museum d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["En Russie, deux corps de jeunes lions des cavernes ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans la glace. \"Une d\u00e9couverte exceptionnelle\", affirment les pal\u00e9ontologues, car ces deux corps d\u2019animaux pr\u00e9historiques sont extr\u00eamement bien conserv\u00e9s. Ceci permettra d\u2019en savoir davantage sur l\u2019apparence et le mode de vie de cet animal disparu il y a environ 10'000 ans. Les d\u00e9tails avec Isabelle Cornaz, correspondante de la RTS en Russie. Intervenant: Jean-Christophe Castel, charg\u00e9 de recherche au D\u00e9partement d\u2019arch\u00e9ozoologie du Museum d\u2019histoire naturelle de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Deux lions des cavernes en Russie / CQFD_2015-12-10T10:04:15_chronique", "CQFD du 10.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7285610", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7285607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : Vincent Mutel: une vie dans les mol\u00e9cules I", "id": "sound-7FB7B0B1-0980-48FF-8798-C4AB4F0A4CE2", "durationSec": 308, "publicationDate": "2015-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Mutel,  fondateur de la start-up Addex\r\nVincent Mutel: une vie dans les mol\u00e9cules I (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILES - MUTEL - 1ER EP) / NEO INDIC ***\r\nC'est N\u00e9ophiles... Bonjour Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs... Ce matin, nous partons pour une immersion dans les biotechnologies... \r\nN'ayez crainte.... Pas de formules compliqu\u00e9es... Nous allons en revanche suivre le parcours tr\u00e8s dense de Vincent Mutel dans l'univers des mol\u00e9cules... \r\nEt dans ce premier \u00e9pisode, je vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir les pr\u00e9misses et le rayonnement d'une carri\u00e8re atypique...\r\n  SON 1\r\nChez Roche, Vincent Mutel travaille dans le d\u00e9partement du syst\u00e8me nerveux central: dans la schizophr\u00e9nie, la d\u00e9pression, mais aussi des maladies neuro-d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives.... Puis un jour, le \"fabricant de m\u00e9dicaments\" r\u00e9veille sa fibre de manager... \r\n SON 2\r\nRELANCE: De la recherche \u00e0 la mise sur le march\u00e9... On pourrait dire: du laboratoire au comptoir...\r\nVoil\u00e0 pour les ann\u00e9es Roche... A B\u00e2le, Vincent Mutel fait partie de cette g\u00e9n\u00e9ration de m\u00e9decins qui gravissent les \u00e9chelons du g\u00e9ant de la pharma.... Pas tr\u00e8s loin dans la maison, l'un de ses coll\u00e8gues suit une trajectoire parall\u00e8le, c'est Jean-Paul Clozel, le futur cr\u00e9ateur de la biotech Actelion...\r\nVincent Mutel, lui,  fait le saut en 2002.... Il cr\u00e9\u00e9 l'une de ses start-up les plus d\u00e9tonantes de l'\u00e9poque: Addex.. \r\nRELANCE:  Addex, ce nom est associ\u00e9 \u00e0 l'histoire d'une croissance aussi fulgurante que sa chute sera fracassante... \r\nAu tournant du mill\u00e9naire, Vincent Mutel est l'une de ses quelques personnes qui r\u00e9volutionnent la biotech en Suisse... Addex atteint son z\u00e9nith quelques mois avant l'\u00e9clatement de la crise financi\u00e8re. Le r\u00e9cit de Vincent Mutel.\r\n SON 3 \r\nAddex explose en plein vol en 2009... Son pilote parvient \u00e0 s'\u00e9jecter. L'entreprise existe toujours, mais Vincent Mutel, lui, a retenu des enseignements de ces ann\u00e9es folles.\r\n SON 4 (attention finit un peu sec)\r\nRELANCE: Repartir sur des bases saines... Fr\u00e9d\u00e9ric, \u00e7a veut dire remettre sa blouse blanche et retourner en laboratoire... \r\nFinis les tours en limousines, finie la vie de rock star, on retiendra quand m\u00eame l'image..... Vincent Mutel revient aux sources....\r\nIl cr\u00e9\u00e9 en 2012 la start-up Inflamalps, \u00e0 Monthey\r\n... Son domaine: les maladies inflammatoires, en particulier dans l'ophtalmologie.... \r\n  SON 5\r\nApr\u00e8s les feux de la rampes, la flamme de la d\u00e9couverte... Et demain, Simon, Vincent Mutel nous dira pourquoi le patron d'une biotech est un saltimbanque...", "alternativeExcerpt": ["Immersion ce jeudi matin dans les biotechnologies. Dans ce premier \u00e9piosde, \"N\u00e9ophiles\" suit le parcours tr\u00e8s dense de Vincent Mutel dans l'univers des mol\u00e9cules, \u00e0 la d\u00e9couverte des pr\u00e9misses et du rayonnement d'une carri\u00e8re atypique.", "Immersion ce jeudi matin dans les biotechnologies. Dans ce premier \u00e9pisode, \"N\u00e9ophiles\" suit le parcours tr\u00e8s dense de Vincent Mutel dans l'univers des mol\u00e9cules, \u00e0 la d\u00e9couverte des pr\u00e9mices et du rayonnement d'une carri\u00e8re atypique.", "Immersion ce jeudi matin dans les biotechnologies. Dans ce premier \u00e9pisode, \"N\u00e9ophiles\" suit le parcours tr\u00e8s dense de Vincent Mutel dans l'univers des mol\u00e9cules, \u00e0 la d\u00e9couverte des pr\u00e9mices et du rayonnement d'une carri\u00e8re atypique."], "alternativeTitle": ["Vincent Mutel: une vie dans les mol\u00e9cules I", "Vincent Mutel: une vie dans les mol\u00e9cules I / JDM_2015-12-10T06:40:00_neophiles", "Vincent Mutel: une vie dans les mol\u00e9cules I / JDM_2015-12-10T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7304571", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7304571", "ece-7304551"]}]}}