{"response": {"numFound": 15205, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le nouveau Conseil f\u00e9d\u00e9ral pose dans une imprimerie pour sa photo officielle", "id": "sound-297C1495-FFDC-4C6B-91CD-47B2E2345C65", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le nouveau Conseil f\u00e9d\u00e9ral pose dans une imprimerie pour sa photo officielle  \r\n*** et c' est aussi une entreprise qu'a choisi Johan SChneider Amman pour servir de d\u00e9cor pour la photo officielle du conseil f\u00e9d\u00e9ral..  \r\nDes rotatives bleues... Des rouleaux de papier, quelques palettes en bois... le clich\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans une imprimerie.. \r\nPietro Bugnon, on va d\u00e9crypter cette photo.. avec vous... \r\nET comme dans ses voeux \u00e0 la population que l'on vient d'\u00e9voquer, le lib\u00e9ral-radical Bernois a voulu montrer son attachement \u00e0 la place industrielle suisse...\r\nJohann Schneider Ammann, ancien patron d'entreprise, ministre de l'Economie, pose avec ses coll\u00e8gues dans un environnement qu'il connait bien... Une halle industrielle... Tout un symbole. En l'occurence, ce n'est pas son ancienne entreprise, mais une imprimerie de la r\u00e9gion bernoise, qui fait partie du groupe St\u00e4mpfli... de Rudolf St\u00e4mpfli, ancien pr\u00e9sident de l'Union patronale suisse.\r\n*** Johann Schneider Ammann a donc choisi de mettre en avant l'\u00e9conomie suisse...\r\nAh oui le message est on ne peut plus clair... On savait Johann Schneider Ammann attach\u00e9 au dicast\u00e8re qu'il dirige, celui de l'Economie... l\u00e0 on est servis. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ressemble presque \u00e0 un comit\u00e9 d'entreprise... Johann Schneider Ammann en CEO et Doris leuthard en directrice des ventes au centre de la photo, patrons de la Suisse, face \u00e0 l'objectif. Les 5 autres ministres et le Chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration les regardent eux... Ca, c'est assez in\u00e9dit.\r\nCe qui l'est aussi, c'est le cadre... C'est la deuxi\u00e8me fois que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pose hors des murs du Palais f\u00e9d\u00e9ral et avec d'autres personnes sur le clich\u00e9. Le premier conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 avoir os\u00e9 cette audace, c'\u00e9tait Pascal Couchepin en 2008, qui avait choisi de plonger le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans la foule.\r\n*** D'autres personnes, dites-vous... des employ\u00e9s qui ne semblent pas avoir \u00e9t\u00e9 choisis au hasard...\r\nDeux femmes, une apprentie, un homme de couleur, un travailleur \u00e2g\u00e9 et un homme adulte... une fa\u00e7on sans doute pour Johann Schneider Ammann de montrer que l'Economie a besoin de toutes les forces vives de ce pays... R\u00e9f\u00e9rence peut-\u00eatre aux mesures qu'il devra pr\u00e9senter pour augmenter le potentiel de main d'oeuvre indig\u00e8ne face \u00e0 l'immigration.\r\n*** Un mot sur l'auteur de la photo: Edouard Rieben, bien connu dans les trav\u00e9es du Palais f\u00e9d\u00e9ral...\r\nPhotographe parlementaire bernois, qui a arpent\u00e9 le Palais f\u00e9d\u00e9ral pendant 36 ans, avec son Leica autour du cou. Clich\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 avec sa petite fille, Nina L\u00edska Rieben... Edouard Rieben est bien connu ici \u00e0 Berne. Ruth Dreifuss, Kurt Furgler, Moritz Leuenberger, Jean-Pascal Delamuraz, Simonetta Sommaruga, tous se sont fait tirer le portrait par Edouard Rieben. Plusieurs conseillers f\u00e9d\u00e9raux le tutoient m\u00eame.\r\nJohann Schneider Ammann a donc mis\u00e9 sur une valeur sure de la photographie de presse pour mettre en sc\u00e8ne le Conseil f\u00e9d\u00e9ral mill\u00e9sime 2016.\r\n*** Cette photo a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9e \u00e0 60 000 exemplaires. Elle peut \u00eatre command\u00e9e sur le site internet www.admin.ch.", "alternativeExcerpt": ["Des rotatives bleues, des rouleaux de papier, des palettes en bois constituent le d\u00e9cor choisi par Johann Schneider-Ammann pour la photographie officielle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Comme dans ses v\u0153ux \u00e0 la population, le PLR bernois a voulu montrer son attachement \u00e0 la place industrielle suisse."], "alternativeTitle": ["Le nouveau Conseil f\u00e9d\u00e9ral pose dans une imprimerie pour sa photo officielle / 12H30_2016-01-01T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365674"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jean Sibelius, carnet de route (5/5) : J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4, visite d?Ainola, la maison de Sibelius", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E3FE25AD-19EC-46EB-98EB-30652A8D88BC", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibelius, Jean"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "2015 marque le 150e anniversaire de la naissance de Jean Sibelius. N\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1865 et mort en 1957, ce compositeur aujourd'hui salu\u00e9 comme l'un des plus grands musiciens post romantiques du tournant du XXe si\u00e8cle. Il est \u00e0 la Finlande ce que Mozart est \u00e0 Salzbourg et Chopin \u00e0 la Pologne, sorte de h\u00e9ros national dont la musique c\u00e9l\u00e8bre les paysages nordiques et les grands espaces libres. Musique en M\u00e9moire vous emm\u00e8ne cette semaine sur les traces du compositeur en Finlande. L'aventure commencera \u00e0 Helsinki par une visite au Mus\u00e9e national de Finlande qui, \u00e0 l'occasion du 150e anniversaire de Sibelius, pr\u00e9sente une grande exposition intitul\u00e9e \" One must live every note \" retra\u00e7ant la vie et la carri\u00e8re du compositeur. Apr\u00e8s une br\u00e8ve visite d'Helsinki, nous nous rendrons ensuite dans la r\u00e9gion des lacs, \u00e0 H\u00e4meenlinna, capitale de la province de Finlande m\u00e9ridionale \u00e0 70 km au nord d'Helsinki qui abrite la maison natale du compositeur, aujourd'hui transform\u00e9e en mus\u00e9e. Nous profiterons du s\u00e9jour dans cette petite cit\u00e9 tranquille pour tendre le micro \u00e0 quelques-uns des intervenants du \" Colloque Sibelius qui s'y est tenu du 4 au 8 d\u00e9cembre dernier, r\u00e9unissant les plus grands sp\u00e9cialistes du compositeur. Enfin nous terminerons notre p\u00e9riple \u00e0 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 , petite ville situ\u00e9e \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 nord du lac T\u00fc\u00fcsulanj\u00e4rvi qui fait aujourd'hui partie du Grand Helsinki, o\u00f9 Sibelius s'est fait construire en 1904 une jolie maison de bois, baptis\u00e9e \" Ainola \" dans laquelle il a v\u00e9cu jusqu'\u00e0 sa mort. Transform\u00e9e en Mus\u00e9e, elle a gard\u00e9 intact le mobilier et l'am\u00e9nagement install\u00e9s par le couple Sibelius. Pour nous accompagner tout au long de ce carnet de route, Antonin Servi\u00e8re : compositeur, musicien, et musicologue, auteur d'une th\u00e8se consacr\u00e9e au Style dans l'ouvre symphonique de Jean Sibelius. Antonin Servi\u00e8re jouera aussi bien les guides touristiques que les musicologues et les traducteurs. Nous nous sommes donn\u00e9 rendez-vous un dimanche matin sur la place du S\u00e9nat, en plein cour de Helsinki.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 01.01.2016", "Jean Sibelius, carnet de route 5/5 / MEM_2016-01-01T10:06:45_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 01.01.2016", "Jean Sibelius, carnet de route 5/5 / MEM_2016-01-01T10:06:45_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["2015 marque le 150e anniversaire de la naissance de Jean Sibelius. N\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1865 et mort en 1957, ce compositeur aujourd\u02b9hui salu\u00e9 comme l\u02b9un des plus grands musiciens post romantiques du tournant du XXe si\u00e8cle. Il est \u00e0 la Finlande ce que Mozart est \u00e0 Salzbourg et Chopin \u00e0 la Pologne, sorte de h\u00e9ros national dont la musique c\u00e9l\u00e8bre les paysages nordiques et les grands espaces libres.", "2015 marque le 150e anniversaire de la naissance de Jean Sibelius. N\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1865 et mort en 1957, ce compositeur aujourd\u02b9hui salu\u00e9 comme l\u02b9un des plus grands musiciens post romantiques du tournant du XXe si\u00e8cle. Il est \u00e0 la Finlande ce que Mozart est \u00e0 Salzbourg et Chopin \u00e0 la Pologne, sorte de h\u00e9ros national dont la musique c\u00e9l\u00e8bre les paysages nordiques et les grands espaces libres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315719", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicien, musicologue, auteur de \"Le Style dnas l'oeuvre symphonique de Jean Sibelius\" (Ed. Delatour, 2011)", "name": "Servi\u00e8re, Antonin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7315719", "ece-7315718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vos bonnes r\u00e9solutions \"conso\" 2016 - deuxi\u00e8me partie", "id": "sound-ADC38374-E4BA-4862-AEF8-36A21CD39CB0", "durationSec": 48, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *  Les bonnes r\u00e9solutions des Romandes et des Romands dans le domaine de la consommation recueillies par Selma Memic.", "alternativeExcerpt": ["Les bonnes r\u00e9solutions des Romandes et des Romands dans le domaine de la consommation recueillies par Selma Memic."], "alternativeTitle": ["Vos bonnes r\u00e9solutions \"conso\" 2016 \u2013 deuxi\u00e8me partie / OEP_2016-01-01T09:43:47_sequence-5", "On en parle du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337259", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dans le r\u00e9troviseur: la sensibilit\u00e9 conso des parlementaires", "id": "sound-CFEFE91A-C97D-43D5-BC72-66C1A377AABC", "durationSec": 353, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Sophie Proust revient sur l'horizon des grands dossiers \"conso\" abord\u00e9s au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2015. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, \"On en parle\" \u00e9tait particuli\u00e8rement sensible aux engagements des parlementaires signataires de la Charte des organisations de consommateurs. Ces signatures ont-elles \u00e9t\u00e9 suivies d'effets? Pointage un an apr\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["Sophie Proust revient sur l\u2019horizon des grands dossiers \"conso\" abord\u00e9s au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2015. L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, \"On en parle\" \u00e9tait particuli\u00e8rement sensible aux engagements des parlementaires signataires de la Charte des organisations de consommateurs. Ces signatures ont-elles \u00e9t\u00e9 suivies d\u2019effets? Pointage un an apr\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Dans le r\u00e9troviseur: la sensibilit\u00e9 conso des parlementaires / OEP_2016-01-01T09:51:47_sequence-2", "On en parle du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337259", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "G\u00e9rard Gartner, boxeur, artiste et. crapaud fou", "id": "sound-ADDC3882-D939-40B9-8F73-B228F0C0BB3C", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Boxeur, embaumeur, garde du corps - d'Andr\u00e9 Malraux! -, laborantin, gar\u00e7on de caf\u00e9, acteur de compl\u00e9ment, poseur d'enseignes, d\u00e9corateur de stands, chasseur voiturier, porteur aux Halles, r\u00e9cup\u00e9rateur sur les d\u00e9charges, \u00e9crivain, sculpteur, G\u00e9rard Gartner a exerc\u00e9 tous les m\u00e9tiers du monde. Du 15 au 17 janvier 2016, cet anarchiste libertaire, n\u00e9 de p\u00e8re Rrom et de m\u00e8re manouche, d\u00e9truira en public 250 sculptures, la totalit\u00e9 de son ouvre!", "alternativeTitle": ["Crapaud fou du 01.01.2016", "G\u00e9rard Gartner, boxeur, artiste et\u2026 crapaud fou / CRF_2016-01-01T14:03:45_crapaud-fou", "G\u00e9rard Gartner, boxeur, artiste et\u2026 crapaud fou\n / CRF_2016-01-01T14:04:00_Asset00_08:21:23", "Crapaud fou du 01.01.2016", "G\u00e9rard Gartner, boxeur, artiste et\u2026 crapaud fou / CRF_2016-01-01T14:03:45_crapaud-fou"], "alternativeExcerpt": ["Boxeur, embaumeur, garde du corps - d\u2019Andr\u00e9 Malraux! -, laborantin, gar\u00e7on de caf\u00e9, acteur de compl\u00e9ment, poseur d\u2019enseignes, d\u00e9corateur de stands, chasseur voiturier, porteur aux Halles, r\u00e9cup\u00e9rateur sur les d\u00e9charges, \u00e9crivain, sculpteur, G\u00e9rard Gartner a exerc\u00e9 tous les m\u00e9tiers du monde. Du 15 au 17 janvier 2016, cet anarchiste libertaire, n\u00e9 de p\u00e8re Rrom et de m\u00e8re manouche, d\u00e9truira en public 250 sculptures, la totalit\u00e9 de son \u0153uvre!", "Boxeur, embaumeur, garde du corps \u2013d\u2019Andr\u00e9 Malraux !-, laborantin, gar\u00e7on de caf\u00e9, acteur de compl\u00e9ment, poseur de d\u2019enseignes, d\u00e9corateur de stands, chasseur voiturier, porteur aux Halles, r\u00e9cup\u00e9rateur sur les d\u00e9charges, \u00e9crivain, sculpteur, G\u00e9rard Gartner a exerc\u00e9 tous les m\u00e9tiers du monde. Du 15 au 17 janvier 2016, cet anarchiste libertaire, n\u00e9 de p\u00e8re Rrom et de m\u00e8re manouche, d\u00e9truira en public 250 sculptures, la totalit\u00e9 de son \u0153uvre !", "Boxeur, embaumeur, garde du corps - d\u2019Andr\u00e9 Malraux! -, laborantin, gar\u00e7on de caf\u00e9, acteur de compl\u00e9ment, poseur d\u2019enseignes, d\u00e9corateur de stands, chasseur voiturier, porteur aux Halles, r\u00e9cup\u00e9rateur sur les d\u00e9charges, \u00e9crivain, sculpteur, G\u00e9rard Gartner a exerc\u00e9 tous les m\u00e9tiers du monde. Du 15 au 17 janvier 2016, cet anarchiste libertaire, n\u00e9 de p\u00e8re Rrom et de m\u00e8re manouche, d\u00e9truira en public 250 sculptures, la totalit\u00e9 de son \u0153uvre!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6869797.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337248", "ece-7337247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Nos coups de cour 2015: l'astrophysicien Michel Mayor", "id": "sound-962DAC09-49C2-42AA-9EE3-16EA7AA21E72", "durationSec": 560, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["En cette fin d'ann\u00e9e, les chroniqueurs de \"CQFD\" pr\u00e9sentent leur chronique \"Coup de c\u0153ur\" de 2015. Aujourd'hui, Anne Baecher vous propose une rencontre avec l\u2019astrophysicien Michel Mayor, qui d\u00e9couvrait il y a 20 ans la premi\u00e8re exoplan\u00e8te."], "alternativeTitle": ["Nos coups de c\u0153ur 2015: l\u2019astrophysicien Michel Mayor / CQFD_2016-01-01T10:06:45_dossier", "CQFD du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Astrophysicien", "name": "Mayor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un outil pour mieux prescrire des m\u00e9dicaments", "id": "sound-7F6F9BF6-D0BC-4989-92A9-1A95AFB5735D", "durationSec": 886, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Antoine Droux pr\u00e9sente un outil de plus en plus utilis\u00e9 par le corps m\u00e9dical. Le \"Number Needed To Treat\" (NNT) est une valeur statistique qui exprime le nombre de patients qu\u2019il faut traiter avec un m\u00e9dicament pour \u00e9viter un \u00e9v\u00e9nement de sant\u00e9 grave. Les d\u00e9tails avec Jacques Cornuz, directeur de la Policlinique m\u00e9dicale universitaire \u00e0 Lausanne et professeur de m\u00e9decine interne \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne. > Sujet en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Un outil pour mieux prescrire des m\u00e9dicaments / CQFD_2016-01-01T10:06:45_chronique", "CQFD du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la commission f\u00e9d\u00e9rale pour la pr\u00e9vention du tabagisme,Directeur Policlinique m\u00e9dicale universitaire Lausanne", "name": "Cornuz, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des fun\u00e9railles dignes d'un chef d'Etat pour Hocine A\u00eft-Ahmed en Alg\u00e9rie", "id": "sound-1C202CA4-D51E-402E-BA66-C7C4045CE2BD", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Des fun\u00e9railles dignes d'un chef d'Etat pour Hocine A\u00eft-Ahmed en Alg\u00e9rie  \r\nLe p\u00e8re de l'ind\u00e9pendance de l'Agr\u00e9ie est enterr\u00e9 aujourd'hui dans son pays.. \r\nLa d\u00e9pouille de l'opposant Hocine A\u00eft-Ahmeda \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9 hier.. de lausanne.. o\u00ec il vivait depuis pr\u00e8s de 50 ans.. \r\net des fun\u00e9railles dignes d'un chef d'\u00e9tat sont organis\u00e9es aujourd'hui.. \r\n Le pr\u00e9sident Abdelaziz BOuteflika avait d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 un deuil national de 8 jours. Leila Berrato, notre correspondante en Alg\u00e9rie a suivi le convoi fun\u00e9raire...\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Hocine A\u00eft-Ahmed sera inhum\u00e9 dans son village natal en Alg\u00e9rie. Son corps avait \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9 jeudi. P\u00e8re de l'ind\u00e9pendance de l'Alg\u00e9rie, devenu un farouche opposant au r\u00e9gime en place, Hocine A\u00eft-Ahmed vivait \u00e0 Lausanne depuis pr\u00e8s de 50 ans."], "alternativeTitle": ["Des fun\u00e9railles dignes d'un chef d'Etat pour Hocine A\u00eft-Ahmed en Alg\u00e9rie / 12H30_2016-01-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Beratto, Leila", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un risque \u00e9lev\u00e9 d'attentat toujours en vigueur \u00e0 Munich", "id": "sound-6B97183A-126D-4C58-A0DB-C323536CEA8A", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Di Iullo-Bassin, Aline\r\n* * Un risque \u00e9lev\u00e9 d'attentat toujours en vigueur \u00e0 Munich  \r\nLombard Odier est fix\u00e9 sur son sort.\r\nLa banque priv\u00e9e genevoise va payer pr\u00e8s de 100 millions de francs au fisc am\u00e9ricain. Elle met ainsi un terme \u00e0 son contentieux avec Washington selon un accord pass\u00e9 en 2013 avec le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice. L'amende est \u00e9lev\u00e9e. Aline Bassin, la banque fait partie des plus lourdement sanctionn\u00e9es dans sa cat\u00e9gorie. \r\nCette cat\u00e9gorie, la deuxi\u00e8me dans le programme de r\u00e9gularisation fiscale, compte une bonne centaine d'\u00e9talissements. Des \u00e9tablissements qui ne peuvent pas exclure d'avoir eu des clients am\u00e9ricains non d\u00e9clar\u00e9s apr\u00e8s 2008. A la diff\u00e9rence de Credit Suisse, UBS ou Pictet, en cat\u00e9gorie 1, ces banques ne font toutefois pas l'objet d'une enqu\u00eate p\u00e9nale.  \r\nVisiblement, le d\u00e9partement am\u00e9ricain de justice a d\u00e9cid\u00e9 de boucler plusieurs dossiers avant la fin de l'ann\u00e9e. \r\nAvant-hier,Julius B\u00e4r, en cat\u00e9gorie une, a annonc\u00e9 avoir conclu un accord, sans pr\u00e9ciser le montant de son amender. Et puis hier, trois banques ont fait savoir qu'elles avaient aussi trouv\u00e9 un terrain d'entente avec Washington. Deux d'entre elles se voient lourdement sanctionn\u00e9es : la filiale suisse de Credit Agricole \u00e9cope d'une amende de 99 millions, et Lombard Odier de 100 millions de francs. \r\nPas de d\u00e9tail sur les montants qui auraient \u00e9chapp\u00e9 au fisc. \r\nIl faudra se contenter de cette information : durant les cinq ann\u00e9es concern\u00e9es, Lombard Odier a g\u00e9r\u00e9 jusqu'\u00e0 4 milliards et demi de francs li\u00e9s aux Etats-Unis. La banque re\u00e7oit au final l'amende la plus sal\u00e9e de sa cat\u00e9gorie, apr\u00e8s la banque tessinoise BSI. Elle d\u00e9bute surtout 2016 avec une \u00e9pine en moins dans le pied. D'autant pluss que les provisions faites jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent suffiront pour payer la douloureuse.", "alternativeExcerpt": ["La police allemande est mobilis\u00e9e pour retrouver plusieurs suspects qui auraient projet\u00e9 un acte terroriste kamikaze au nom du groupe Etat islamique. L'attaque \u00e9tait pr\u00e9vue dans une gare de la ville durant la nuit du R\u00e9veillon."], "alternativeTitle": ["Un risque \u00e9lev\u00e9 d'attentat toujours en vigueur \u00e0 Munich / 12H30_2016-01-01T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365673"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re allocution de Johann Schneider-Ammann en tant que pr\u00e9sident", "id": "sound-AC352CBF-7C48-4D48-8486-C64DC3CEE49C", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Premi\u00e8re allocution de Johann Schneider-Ammann en tant que pr\u00e9sident  \r\n*** et c' est aussi une entreprise qu'a choisi Johan SChneider Amman pour servir de d\u00e9cor pour la photo officielle du conseil f\u00e9d\u00e9ral..  \r\nDes rotatives bleues... Des rouleaux de papier, quelques palettes en bois... le clich\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans une imprimerie.. \r\nPietro Bugnon, on va d\u00e9crypter cette photo.. avec vous... \r\nET comme dans ses voeux \u00e0 la population que l'on vient d'\u00e9voquer, le lib\u00e9ral-radical Bernois a voulu montrer son attachement \u00e0 la place industrielle suisse...\r\nJohann Schneider Ammann, ancien patron d'entreprise, ministre de l'Economie, pose avec ses coll\u00e8gues dans un environnement qu'il connait bien... Une halle industrielle... Tout un symbole. En l'occurence, ce n'est pas son ancienne entreprise, mais une imprimerie de la r\u00e9gion bernoise, qui fait partie du groupe St\u00e4mpfli... de Rudolf St\u00e4mpfli, ancien pr\u00e9sident de l'Union patronale suisse.\r\n*** Johann Schneider Ammann a donc choisi de mettre en avant l'\u00e9conomie suisse...\r\nAh oui le message est on ne peut plus clair... On savait Johann Schneider Ammann attach\u00e9 au dicast\u00e8re qu'il dirige, celui de l'Economie... l\u00e0 on est servis. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ressemble presque \u00e0 un comit\u00e9 d'entreprise... Johann Schneider Ammann en CEO et Doris leuthard en directrice des ventes au centre de la photo, patrons de la Suisse, face \u00e0 l'objectif. Les 5 autres ministres et le Chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration les regardent eux... Ca, c'est assez in\u00e9dit.\r\nCe qui l'est aussi, c'est le cadre... C'est la deuxi\u00e8me fois que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pose hors des murs du Palais f\u00e9d\u00e9ral et avec d'autres personnes sur le clich\u00e9. Le premier conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 avoir os\u00e9 cette audace, c'\u00e9tait Pascal Couchepin en 2008, qui avait choisi de plonger le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans la foule.\r\n*** D'autres personnes, dites-vous... des employ\u00e9s qui ne semblent pas avoir \u00e9t\u00e9 choisis au hasard...\r\nDeux femmes, une apprentie, un homme de couleur, un travailleur \u00e2g\u00e9 et un homme adulte... une fa\u00e7on sans doute pour Johann Schneider Ammann de montrer que l'Economie a besoin de toutes les forces vives de ce pays... R\u00e9f\u00e9rence peut-\u00eatre aux mesures qu'il devra pr\u00e9senter pour augmenter le potentiel de main d'oeuvre indig\u00e8ne face \u00e0 l'immigration.\r\n*** Un mot sur l'auteur de la photo: Edouard Rieben, bien connu dans les trav\u00e9es du Palais f\u00e9d\u00e9ral...\r\nPhotographe parlementaire bernois, qui a arpent\u00e9 le Palais f\u00e9d\u00e9ral pendant 36 ans, avec son Leica autour du cou. Clich\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 avec sa petite fille, Nina L\u00edska Rieben... Edouard Rieben est bien connu ici \u00e0 Berne. Ruth Dreifuss, Kurt Furgler, Moritz Leuenberger, Jean-Pascal Delamuraz, Simonetta Sommaruga, tous se sont fait tirer le portrait par Edouard Rieben. Plusieurs conseillers f\u00e9d\u00e9raux le tutoient m\u00eame.\r\nJohann Schneider Ammann a donc mis\u00e9 sur une valeur sure de la photographie de presse pour mettre en sc\u00e8ne le Conseil f\u00e9d\u00e9ral mill\u00e9sime 2016.\r\n*** Cette photo a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9e \u00e0 60 000 exemplaires. Elle peut \u00eatre command\u00e9e sur le site internet www.admin.ch.", "alternativeExcerpt": ["Favoriser l'emploi et des entreprises fortes: c'est le message du nouveau pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour cette ann\u00e9e 2016. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR Johann Schneider-Ammann veut mettre en avant l'\u00e9conomie."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re allocution de Johann Schneider-Ammann en tant que pr\u00e9sident  / 12H30_2016-01-01T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365667"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Very Road Trip", "source": "siranau", "title": "Very Road Trip (15/15). Jour 15 - Charlevoix", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2570B63E-FECA-4B0E-83A9-14186679617C", "durationSec": 3421, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Very Road Trip du 01.01.2016", "Jour 15 - Charlevoix / VRT_2016-01-01T11:00:00_very-road-trip", "Very Road Trip du 01.01.2016", "Jour 15 - Charlevoix / VRT_2016-01-01T11:00:00_very-road-trip"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Flamber (ou pas) au Casino de Charlevoix\n\n- Observation de baleines aux Escoumins, pr\u00e8s de Tadoussac", "Au programme:\n\n- Flamber (ou pas) au Casino de Charlevoix\n\n- Observation de baleines aux Escoumins, pr\u00e8s de Tadoussac"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6902440.image", "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Multone, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339212", "ece-7339211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le regard du photographe (5/5): Magali Girardin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90B40CE2-E8DC-4068-992A-20D837916269", "durationSec": 1591, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Girardin, Magali\r\n* * Dans notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'image est omnipr\u00e9sente et au vu des avanc\u00e9es technologiques, le v\u00e9ritable apport d'un photographe aujourd'hui, c'est son regard !  Cette semaine, Tribu donne la parole \u00e0 cinq photographes qui nous offrent leur regard personnel sur notre soci\u00e9t\u00e9, au prisme de leurs objectifs. Aujourd'hui c'est Magali Girardin qui nous parle de deux reportages forts : l'un portant sur les diog\u00e8nes, l'autre sur les femmes et la prison.", "alternativeTitle": ["Tribu du 01.01.2016", "Le regard du photographe (5/5): Magali Girardin / TRI_2016-01-01T11:03:45_tribu", "Tribu du 01.01.2016", "Le regard du photographe (5/5): Magali Girardin / TRI_2016-01-01T11:03:45_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Dans notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l\u02b9image est omnipr\u00e9sente et au vu des avanc\u00e9es technologiques, le v\u00e9ritable apport d\u02b9un photographe aujourd\u02b9hui, c\u02b9est son regard! Cette semaine, \"Tribu\" donne la parole \u00e0 cinq photographes qui nous offrent leur regard personnel sur notre soci\u00e9t\u00e9, au prisme de leurs objectifs. \n\nMagali Girardin nous parle de deux reportages forts: l\u02b9un portant sur les diog\u00e8nes, l\u02b9autre sur les femmes et la prison.", "Dans notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l\u02b9image est omnipr\u00e9sente et au vu des avanc\u00e9es technologiques, le v\u00e9ritable apport d\u02b9un photographe aujourd\u02b9hui, c\u02b9est son regard! Cette semaine, \"Tribu\" donne la parole \u00e0 cinq photographes qui nous offrent leur regard personnel sur notre soci\u00e9t\u00e9, au prisme de leurs objectifs. \n\nMagali Girardin nous parle de deux reportages forts: l\u02b9un portant sur les diog\u00e8nes, l\u02b9autre sur les femmes et la prison."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "variantIds": ["ece-7337205", "ece-7337204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'industrie est \u00e9galement cruciale pour l'avenir de la Suisse : Interview de Suzanne de Tr\u00e9ville, professeur aux HEC de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62B807F4-E1AF-4EDE-A284-3DFFAEC822D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 533, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "d\u00e9localisation", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Pour Suzanne de Treville, professeur aux HEC de l'Universit\u00e9 de Lausanne, il faut absolument maintenir l'industrie en Suisse. Selon elle, et contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, c'est plus rentable que les d\u00e9localisations. ", "alternativeExcerpt": ["Pour Suzanne de Treville, professeur aux HEC de l'Universit\u00e9 de Lausanne, il faut absolument maintenir l'industrie en Suisse, selon elle, contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, c'est plus rentable que les d\u00e9localisations. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'industrie est \u00e9galement cruciale pour l'avenir de la Suisse / FOR_2016-01-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365693", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur aux HEC de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Tr\u00e9ville, Suzanne de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les banques suisses ont vers\u00e9 1 milliard aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines en 2015", "id": "sound-F6DDF739-B083-42A6-83E9-24097A9D1F43", "durationSec": 168, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Di Iullo-Bassin, Aline\r\n* * Les banques suisses ont vers\u00e9 1 milliard aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines en 2015 *** Du c\u00f4t\u00e9 de la justice am\u00e9ricaine, on a d\u00e9cid\u00e9 d'appuyer sur l'acc\u00e9l\u00e9rateur en fin d'ann\u00e9e 2015.\r\nLes autorit\u00e9s de r\u00e9gulation ont visiblement cherch\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire la pile de dossiers \u00e0 traiter dans son programme de r\u00e9gularisation fiscale avec la Suisse. Cette semaine, 4 banques ont annonc\u00e9 avoir abouti \u00e0 un accord avec Washington, notamment la banque priv\u00e9e genevoise Lombard Odier. \r\nAu total, depuis janvier, quelques 80 banques ont \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9es par le gendarme am\u00e9ricain. Ensemble, elles auront vers\u00e9 1 milliard de francs en 2015. Aline Bassin:   \r\n1 milliard, une somme relativement modeste ... Pensez \u00e0 la facture sal\u00e9e que le fisc am\u00e9ricain a envoy\u00e9 \u00e0 Credit Suisse en 2014 : 2 milliards 600 millions de francs. \r\nMais ce qui est int\u00e9ressant, c'est la diversit\u00e9 des amendes inflig\u00e9es : 3 \u00e9tablissements paient le 40% de l'ardoise : La banque priv\u00e9e tessinoise BSI, la plus lourdement sanctionn\u00e9e. Et puis, la filiale suisse du Credit Agricole et Lombard Odier, dont les amendes de pr\u00e8s de 100 millions ont \u00e9t\u00e9 rendues publiques hier... C'est beaucoup par rapport au petit million pay\u00e9 par exemple par la Banque Cantonale neuch\u00e2teloise. \r\nEst-ce \u00e0 dire que Lombard Odier a aid\u00e9 de nombreux clients am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper au fisc. \r\nLa banque avait une client\u00e8le am\u00e9ricaine importante et surtout fortun\u00e9e. A l'instar de nombreuses autres banques suisses, elle a ferm\u00e9 les yeux sur l'\u00e9vasion fiscale pratiqu\u00e9e, voire, selon Washington, contribu\u00e9 \u00e0 dissimuler des avoir, en cr\u00e9ant des fondations ou des trusts.  Le d\u00e9partement am\u00e9ricain de justice dans ses consid\u00e9rants signale que les dirigeants de la banque ont commenc\u00e9 \u00e0 mettre de l'ordre dans leurs affaires d\u00e8s 2008, lorsqu'UBS a commenc\u00e9 \u00e0 sentir le vent du boulet. Mais, visiblement, la r\u00e9gularisation n'a pas \u00e9t\u00e9 assez rapide et efficace, vu l'amende sal\u00e9e inflig\u00e9e. \r\nReste que le dossier Lombard Odier est d\u00e9sormais class\u00e9. A Gen\u00e8ve, les regards se tournent vers Pictet. \r\nLa banque Pictet a priori en plus mauvaise posture que sa concurrente genevoise, parce qu'elle figure dans la cat\u00e9gorie une du programme de r\u00e9gularisation. Une enqu\u00eate p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 son encontre. Mercredi, la banque priv\u00e9e Julius B\u00e4r, qui figure dans la m\u00eame liste que Pictet, a fait savoir qu'elle avait conclu un accord avec la justice am\u00e9ricaine. Elle n'a pas d\u00e9voil\u00e9 le montant de l'amende, mais pr\u00e9cis\u00e9 qu'elle n'avait pas provisionn\u00e9 assez, ce qui laisse pr\u00e9sager une amende sup\u00e9rieure \u00e0 500 millions de francs. \r\nAlors, quel sort le fisc am\u00e9ricain r\u00e9serve-t-il \u00e0 l'\u00e9tablissement bas\u00e9 aux Acacias, on le saura certainement cette ann\u00e9e ! Cette ann\u00e9e qui pourrait bien \u00eatre synonym d'\u00e9pilogue pour le douloureux conflit fiscal entre la Suisse et les Etats-Unis. Deux verdicts sont encore tr\u00e8s attendus, parce que le contribuable est concern\u00e9. Il s'agit des banques cantonales de Zurich et de B\u00e2le-Campagne, \u00e9galement en cat\u00e9gorie une.", "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines de r\u00e9gulation cherchent \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer le traitement des dossiers du programme de r\u00e9gularisation fiscale avec la Suisse. Depuis janvier, quelque 80 banques ont \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9es par le gendarme am\u00e9ricain, pour un montant d'un milliard de francs. "], "alternativeTitle": ["Les banques suisses ont vers\u00e9 1 milliard aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines en 2015 / FOR_2016-01-01T18:08:00_developpement-5", "Forum du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365693", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Pierre Philippe Cadert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7782351-B516-4C71-9586-5F1E498F3E6A", "durationSec": 346, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est au tour du producteur de \"Vertigo\", Pierre Philippe Cadert, de passer \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l\u2019isoloir de p\u00e8re Alex: Pierre Philippe Cadert  / VER_2016-01-01T20:12:30_sequence-2", "Vertigo du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-D9C05F4F-750A-49BB-B05C-52E645C563A4", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l'\u00e9merveillement, la f\u00eate de l'abondance et des cadeaux parfois superflus. \r\nPour beaucoup d'autres, au contraire, c'est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.\r\n--- plus value ---\r\nLa Croix-Rouge suisse, la Poste et SRG SSR id\u00e9e suisse s'unissent \u00e0 nouveau pour mettre sur pied la 19\u00e8me \u00e9dition de l'action 2x No\u00ebl qui a lieu du jeudi 24 d\u00e9cembre 2015 et se poursuit jusqu'au samedi\u00a0 9 janvier 2016 et dont l'objectif est, une fois encore, d'offrir \u00e0 des personnes dans le besoin, ici et ailleurs.Durant cette p\u00e9riode, afin d'\u00e9gayer la vie des plus d\u00e9munis, vous pouvez d\u00e9poser gratuitement vos colis dans tous les offices postaux de Suisse qui apposeront une \u00e9tiquette autocollante sp\u00e9ciale avec la mention 2x No\u00ebl et se chargeront de les acheminer au Centre logistique de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Wabern. C'est l\u00e0 que de tr\u00e8s nombreux b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9balleront chaque jour les colis et trieront la marchandise re\u00e7ue.La Croix-Rouge distribuera ensuite vos dons, pour moiti\u00e9 en Suisse et pour moiti\u00e9 dans plusieurs pays d'Europe de l'Est:En Suisse, les associations cantonales de la Croix-Rouge redistribueront les dons \u00e0 diverses institutions ainsi qu'\u00e0 des familles et des personnes dans le besoin. Pour ce faire, elles travaillent en \u00e9troite collaboration avec les services sociaux et les communes.Comme elle l'a d\u00e9j\u00e0 fait lors des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions, la Croix-Rouge suisse destinera aussi la moiti\u00e9 de l'aide r\u00e9colt\u00e9e \u00e0 plusieurs pays de l'Est. Pour bien des personnes \u00e2g\u00e9es et des familles qui vivent dans un d\u00e9nuement extr\u00eame, ces articles repr\u00e9sentent une aide pr\u00e9cieuse qui compl\u00e8te le soutien que leur apporte la Croix-Rouge locale dans le cadre de ses programmes de promotion de la sant\u00e9.Liste du mat\u00e9riel recherch\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2015 au 9 janvier 2016:Fournitures scolaires: articles de papeterie, crayons de couleur, cahiers (mais pas de livres!)Chaussures neuves pour enfants (mais pas de v\u00eatements!)Produits d'hygi\u00e8ne et de toilette (savons, shampooings, dentifrices, produits pour bain et douche)Denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables telles que p\u00e2tes, riz, huiles, conserves (date d'expiration au-del\u00e0 de 6 mois!)", "alternativeExcerpt": ["Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 01.01.2016", "Chacun pour tous du 01.01.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-01T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-01T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337223", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337223", "ece-7337222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les entreprises guideront la pr\u00e9sidence de Johann Schneider-Ammann", "id": "sound-E4BA9954-E598-4B66-8A82-FCEA6F96B46B", "durationSec": 777, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les entreprises guideront la pr\u00e9sidence de Johann Schneider-Ammann *** Les entreprises guideront l'ann\u00e9e de pr\u00e9sidence de Johann Schneider Amman, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration d\u00e8s aujourd'hui. Dans ses voeux \u00e0 la population, diffus\u00e9s \u00e0 la mi-journ\u00e9e, le Bernois a beaucoup parl\u00e9 \u00e9conomie. \"Tous unis pour l'emploi et la Suisse\", c'est le slogan qu'il a choisi comme fil rouge pour 2016. Pietro Bugnon, avant d'\u00eatre le pr\u00e9sident des Suisses, Johann Schneider Ammann semble \u00eatre le pr\u00e9sident de la place \u00e9conomique suisse...\r\nC'est vrai, c'est un peu le sentiment qui domine apr\u00e8s ce 1er jour de pr\u00e9sidence de Johann Schneider Ammann. Le Bernois a enfil\u00e9 ce matin le costume de pr\u00e9sident, mais dessous on devine encore le bleu de travail du chef du D\u00e9partement de l'Economie.\r\nDans son allocution, sans parler de la photo du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Johann Schneider Amman a parl\u00e9 entreprises, innovation, formation, recherche, emploi, comp\u00e9titivit\u00e9... C'\u00e9tait plus un discours d'Emmanuel Macron que de Fran\u00e7ois Hollande. Johann Schneider-Ammann, ancien chef d'entreprise, montre qu'il est pr\u00e9sident des Suisses, oui, mais surtout des patrons et de leurs employ\u00e9s.\r\nIl y a d'ailleurs un signe qui ne trompe pas... Un de ces premiers voyages, ce sera l'Iran, fin f\u00e9vrier, avec une d\u00e9l\u00e9gation de patrons. Objectif bien s\u00fbr: ramener des contrats pour les entreprises suisses.\r\n*** Johann Schneider Ammann a donc clairement choisi sa ligne\r\nCelle d'un ministre pr\u00e9sident, oui... C'est un peu ce qu'on avait reproch\u00e9 \u00e0 Eveline Widmer-Schlumpf en 2012... \"La ministre qui avait oubli\u00e9 d'\u00eatre pr\u00e9sidente\", titrait la presse. La Grisonne, grande argenti\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration, s'\u00e9tait surtout occup\u00e9e des dossiers financiers et fiscaux. Tr\u00e8s peu du reste.\r\nUn an plus tard, Ueli Maurer n'avait pas brill\u00e9 non plus durant son ann\u00e9e de pr\u00e9sidence. On retiendra plus les bi\u00e8res qu'il a bu dans des f\u00eates populaires que ses d\u00e9placements \u00e0 l'\u00e9tranger, o\u00f9 il \u00e9tait parfois \u00e0 la limite de l'incident diplomatique. Ueli Maurer pr\u00e9f\u00e9rait \u00eatre pr\u00e9sident en Suisse... et pr\u00e9sident pour son parti aussi, souvent \u00e0 la limite de la coll\u00e9gialit\u00e9.\r\n*** A l'inverse, il y a les pr\u00e9sidents qui rayonnent sur la sc\u00e8ne internationale...\r\nOui mais toujours un peu malgr\u00e9 eux... Didier Burkhalter, parce qu'il \u00e9tait ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, parce que la Suisse pr\u00e9sidait l'OSCE en 2014, et parce que la situation s'est tendue sur le front ukrainien. Une double casquette, dans un contexte particulier, qui lui a permis de c\u00f4toyer les plus grands de ce monde et qui lui a valu le titre de Suisse de l'ann\u00e9e.\r\nEt puis il y a Simonetta Sommaruga l'an dernier... Elle aussi a montr\u00e9 une certaine envergure lors de son ann\u00e9e de pr\u00e9sidence. Mais elle ne l'a pas vraiment choisi... La crise des migrants, la mont\u00e9e du terrorisme et la mise en oeuvre du 9 f\u00e9vrier l'ont projet\u00e9e sur le devant de la sc\u00e8ne. Beaucoup plus que la question de la d\u00e9mocratie directe, qui devait pourtant \u00eatre le fil rouge de sa pr\u00e9sidence.\r\n*** C'est ce qui pourrait arriver \u00e0 Johann Schneider Ammann aussi...\r\nOui pour l'instant le Bernois parle \u00e9conomie et ne prend pas beaucoup de risques sur les autres dossiers... Mais lui aussi pourrait \u00eatre rattrap\u00e9 par les \u00e9v\u00e9nements. Il sera peut-\u00eatre amen\u00e9, forc\u00e9 m\u00eame, \u00e0 abandonner d\u00e9finitivement son bleu de travail du ministre de l'Economie pour enfiler la cape de pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration... Le Bernois a encore 364 jours de pr\u00e9sidence devant lui.", "alternativeExcerpt": ["Dans ses v\u0153ux \u00e0 la population, le nouveau pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann a parl\u00e9 d'\u00e9conomie. Il a choisi le slogan \"tous unis pour l'emploi et la Suisse\". Interview de Tim Guldimann, conseiller national socialiste zurichois."], "alternativeTitle": ["Les entreprises guideront la pr\u00e9sidence de Johann Schneider-Ammann / FOR_2016-01-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365693", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365685"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Service apr\u00e8s-vente: louer une poule", "id": "sound-1A67F8AE-4C4D-4B1F-BC6D-FB9675024C9B", "durationSec": 822, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Durant les f\u00eates, Muriel M\u00e9rat vous propose de revenir sur cinq sujets pr\u00e9sent\u00e9 au cours de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e ann\u00e9e dans notre \u00e9mission. Comment nos services ou nos conseils sont suivis, re\u00e7us, appliqu\u00e9s et pratiqu\u00e9s dans la r\u00e9alit\u00e9. Retour sur une pratique pr\u00e9sent\u00e9e par Lidia Gabor en juin 2015: la location de poules. Avec Florien Gobet, de Loca'poules.ch, et Emmanuel Gouabault, socio-anthropologue sp\u00e9cialiste de la relation entre humains et animaux.", "alternativeExcerpt": ["Durant les f\u00eates, Muriel M\u00e9rat vous propose de revenir sur cinq sujets pr\u00e9sent\u00e9 au cours de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e ann\u00e9e dans notre \u00e9mission. Comment nos services ou nos conseils sont suivis, re\u00e7us, appliqu\u00e9s et pratiqu\u00e9s dans la r\u00e9alit\u00e9. Retour sur une pratique pr\u00e9sent\u00e9e par Lidia Gabor en juin 2015: la location de poules. Avec Florien Gobet, de Loca\u2019poules.ch, et Emmanuel Gouabault, socio-anthropologue sp\u00e9cialiste de la relation entre humains et animaux."], "alternativeTitle": ["Service apr\u00e8s-vente: louer une poule / OEP_2016-01-01T09:43:47_sequence-3", "On en parle du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337259", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-7337254"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Entre deux si\u00e8cles: 1800. Du classicisme des Lumi\u00e8res au romantisme [2/2] (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-96729D1D-1E1D-4645-9BC8-AC057876CD2D", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["romantisme", "musique classique", "19e si\u00e8cle", "classicisme"], "excerpt": "Une fois n'est pas coutume, ce n'est pas un compositeur ni un interpr\u00e8te que Daniel Robellaz vous raconte cette semaine, mais une \u00e9poque. Ou plut\u00f4t le passage d'un si\u00e8cle \u00e0 un autre: 1600, 1700, 1800, etc. Ces passages souvent v\u00e9cus dans la musique (mais pas que dans la musique) comme des moments particuliers, de mutations, de changements plus ou moins profonds, voire de \"fractures\" (ou per\u00e7ues comme telles). Beethoven, la nouvelle mani\u00e8re. Quatri\u00e8me et dernier \u00e9pisode: le symphoniste et le lyrique.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 01.01.2016", "Entre deux si\u00e8cles: 1800. Du classicisme des Lumi\u00e8res au romantisme II (5/5) / DAE_2016-01-01T17:03:00_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 01.01.2016", "Entre deux si\u00e8cles: 1800. Du classicisme des Lumi\u00e8res au romantisme II (5/5) / DAE_2016-01-01T17:03:00_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Une fois n\u2019est pas coutume, ce n\u2019est pas un compositeur ni un interpr\u00e8te que Daniel Robellaz vous raconte cette semaine, mais une \u00e9poque. Ou plut\u00f4t le passage d\u2019un si\u00e8cle \u00e0 un autre: 1600, 1700, 1800, etc. Ces passages souvent v\u00e9cus dans la musique (mais pas que dans la musique) comme des moments particuliers, de mutations, de changements plus ou moins profonds, voire de \"fractures\" (ou per\u00e7ues comme telles).\n\nBeethoven, la nouvelle mani\u00e8re. Quatri\u00e8me et dernier \u00e9pisode: le symphoniste et le lyrique.", "Une fois n\u2019est pas coutume, ce n\u2019est pas un compositeur ni un interpr\u00e8te que Daniel Robellaz vous raconte cette semaine, mais une \u00e9poque. Ou plut\u00f4t le passage d\u2019un si\u00e8cle \u00e0 un autre: 1600, 1700, 1800, etc. Ces passages souvent v\u00e9cus dans la musique (mais pas que dans la musique) comme des moments particuliers, de mutations, de changements plus ou moins profonds, voire de \"fractures\" (ou per\u00e7ues comme telles).\n\nBeethoven, la nouvelle mani\u00e8re. Quatri\u00e8me et dernier \u00e9pisode: le symphoniste et le lyrique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315933", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315933", "ece-7315932"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La philanthropie pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s sociales : Interview de Metin Arditi, \u00e9crivain, physicien, homme d'affaires et m\u00e9c\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B22FD5D6-7FA9-41D9-93BB-3814A5A1B307", "durationSec": 624, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9c\u00e9nat", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "philanthropie"], "excerpt": "Toute la semaine, Forum s'interroge avec des \u00e9conomistes, des professeurs, des anciens patrons ou des philanthropes sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des in\u00e9galit\u00e9s. Ce vendredi, Metin Arditi, \u00e9crivain, physicien, homme d'affaires et m\u00e9c\u00e8ne.", "alternativeExcerpt": ["Toute la semaine, Forum s'interroge avec des \u00e9conomistes, des professeurs, des anciens patrons ou des philanthropes sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des in\u00e9galit\u00e9s. Ce vendredi, Metin Arditi, \u00e9crivain, physicien, homme d'affaires et m\u00e9c\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["\"Les in\u00e9galit\u00e9s\": Metin Arditi, \u00e9crivain, physicien, homme d'affaires et m\u00e9c\u00e8ne / FOR_2016-01-01T18:12:00_developpement-7", "Forum du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365693", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, physicien, homme d'affaires et m\u00e9c\u00e8ne", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Silicon Valley, la machine des chercheurs d'or (5/5) : Les startups suisses parties trouver le succ\u00e8s en Californie ont sans aucun doute pris des r\u00e9solutions de croissance pour 2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1D730A5-4A89-4DE6-86DC-D00E1B553B6A", "thematicGeographicals": ["Californie", "Etats-Unis", "Silicon Valley"], "durationSec": 344, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie", "start-up", "entreprise"], "excerpt": "* * Palo Alto, Moutain View, Cupertino, San Francisco; le nord de la Californie vit au rythme des startups et de leurs \u00e9conomies. La r\u00e9gion attire chaque ann\u00e9e des jeunes entreprises suisses. Pionniers du 21\u00e8me si\u00e8cle, les entrepreneurs cherchent le bon filon, la technologie qui brille et qui fera d'eux des \"visionnaires\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur au bureau SwissNex de San Francisco", "name": "Sutter, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondatrice de la start-up  Ava ", "name": "Von Bidder, Lea", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Betant, Cyrille", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur de Happy Numbers, syst\u00e8me innovant d'apprentissage des math\u00e9matiques", "name": "Milutin, Evgeny", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 01.01.2016", "id": "sound-70D72C3D-9499-4CA2-AE5A-CF16DD4584BD", "durationSec": 3565, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Pour cette p\u00e9riode festive, les Dicodeurs vous proposent de r\u00e9entendre de 11h30 \u00e0 12h30 les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derniers mois.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 01.01.2016", "Best of / DIC_2016-01-01T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 01.01.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-01-01T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2016-01-01T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Pour cette p\u00e9riode festive, les Dicodeurs vous proposent de r\u00e9entendre de 11h30 \u00e0 12h30 les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derniers mois.", "Pour cette p\u00e9riode festive, les Dicodeurs vous proposent de r\u00e9entendre de 11h30 \u00e0 12h30 les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derniers mois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337292", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337292", "ece-7337290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vos bonnes r\u00e9solutions \"conso\" 2016", "id": "sound-16B61D77-27A0-4DF3-A92A-D8627DC6874F", "durationSec": 53, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les bonnes r\u00e9solutions des Romandes et des Romands dans le domaine de la consommation recueillies par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Les bonnes r\u00e9solutions des Romandes et des Romands dans le domaine de la consommation recueillies par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Vos bonnes r\u00e9solutions \"conso\" 2016 / OEP_2016-01-01T09:49:47_sequence-4", "On en parle du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337259", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les trois photos les plus marquantes de 2015 pour Eddy Mottaz", "id": "sound-CD76682C-1260-4438-BAD1-DD47CC1FC3B5", "durationSec": 559, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les trois photos les plus marquantes de 2015 pour Eddy Mottaz *** A 18h36, on vous retrouve Eddy Mottaz... Photographe, laur\u00e9at du swiss press photo 2014... Vous \u00eates avec nous en studio pour commenter les images les plus marquantes de 2015... Vous en avez choisi trois, elles incarnent chacune un des \u00e9v\u00e9nements qui ont \u00e9maill\u00e9 l'ann\u00e9e...\r\n******La premi\u00e8re, c'est celle du petit Aylan.... cet enfant kurde retrouv\u00e9 mort sur une plage de Turquie le 2 septembre... \r\nLa crise des migrants a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s document\u00e9e, il y a eu \u00e9norm\u00e9ment d'images montrant le d\u00e9sarroi des r\u00e9fugi\u00e9s... Comment expliquer que cette photo ait eu un tel impact?\r\nVous m\u00eame vous avez photographi\u00e9 l'ile de lampedusa... Si vous aviez \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin d'une sc\u00e8ne comme celle-ci, est-ce que vous l'auriez photographi\u00e9? Et est-ce que vous auriez publi\u00e9 la photo?\r\nLa photo du petit Aylan a provoqu\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de r\u00e9actions politiques, notamment celle de l'union europ\u00e9enne... Comment expliquer qu'une image ait tant de pouvoir?\r\n*** Olivier Meuwly, le fait que ce clich\u00e9 ait pu contribuer \u00e0 faire bouger le monde politique... c'est plut\u00f4t positif, ou bien \u00e7a montre qu'on est un peu dans le r\u00e8gne de l'imm\u00e9diatet\u00e9 et de l'\u00e9motionnel?\r\nCette photo, elle a suscit\u00e9 beaucoup d'\u00e9motion... mais aussi des soup\u00e7ons, des rumeurs sur le net quant \u00e0 une \u00e9ventuelle mise en sc\u00e8ne... On a pu lire par exemple que le corps avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 pour que la photo soit meilleure... ce genre de soup\u00e7ons sont de plus en plus fr\u00e9quents?\r\nOn sait que le net est une gigantesque machine \u00e0 rumeurs... Olivier Meuwly, c'est normal que du coup le travail des photographes ou des journalistes soit plus fr\u00e9quemment remis en cause?\r\n*****Le second clich\u00e9 que vous avez choisi, il est plus esth\u00e9tique celui-l\u00e0... Il montre la foule de gens qui entourent la statue de Marianne... \u00e7a se passe place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris, quelques jours apr\u00e8s les attentats contre Charlie Hebdo.\r\nDifficile de ne pas faire le lien avec le c\u00e9l\u00e8bre tableau de Delacroix, \"La libert\u00e9 guidant le peuple\"... vous pensez que le photographe a recherch\u00e9 cet effet?\r\nOlivier Meuwly, ces jeunes rassembl\u00e9s place de la r\u00e9publique pour agiter des drapeaux fran\u00e7ais, c'est une image qui a frapp\u00e9 beaucoup de monde... Vous aussi? retour des valeurs de la Nation...\r\nCette vague d'attentats en 2015 a  contribu\u00e9 \u00e0 r\u00e9habiliter les symboles nationaux?\r\nTroisi\u00e8me photo enfin... aussi gla\u00e7ante que la premi\u00e8re... On y voit un corps recouvert d'une b\u00e2che blanche, dans une rue... C'est \u00e0 Paris, au soir du 13 novembre... Eddy Mottaz, pourquoi avoir choisi deux photos qui renvoient finalement au m\u00eame th\u00e8me?\r\nDeux des photos que vous avez choisies montrent des cadavres... mais celui-l\u00e0 est recouvert d'une b\u00e2che, contrairement \u00e0 celui du petit Aylan... c'est un d\u00e9tail qui a son importance pour vous?\r\nAu-del\u00e0 de cela, quel lien faites-vous entre les trois clich\u00e9s?\r\nOlivier Meuwly, on a trois photos qui illustrent toutes un peu la m\u00eame chose... un monde qui semble basculer toujours plus dans une ins\u00e9curit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e... Vous \u00eates vous aussi inquiets face \u00e0 l'avenir? Va-t-on voir ces menaces grandir en 2016?\r\n*** Eddy Mottaz merci d'avoir pos\u00e9 votre oeil de photographe sur cette \u00e9mission...\r\nMerci \u00e0 vous \u00e9galement Olivier Meuwly, historien des partis politiques, d'avoir amen\u00e9 l'analyse politico-historique sur les \u00e9venements du jour, de nous avoir permis de prendre un peu de hauteur sur l'actualit\u00e9 de ce premier jour de l'An.\r\nMerci beaucoup et tr\u00e8s belle soir\u00e9es \u00e0 tous les deux.", "alternativeExcerpt": ["Eddy Mottaz, photographe, laur\u00e9at du prix Swiss Press Photo 2014, commente ses trois images les plus marquantes de 2015. Elles incarnent chacune un des \u00e9v\u00e9nements qui ont \u00e9maill\u00e9 l'ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Les trois photos les plus marquantes de 2015 pour Eddy Mottaz / FOR_2016-01-01T18:10:00_developpement-6", "Forum du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365693", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Invit\u00e9 fil rouge: Olivier Meuwly", "id": "sound-294E6423-B682-481C-A8CC-E16BDC828B49", "durationSec": 317, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Invit\u00e9 fil rouge: Olivier Meuwly (Olivier Meuwly - Dir studio) *** Olivier Meuwly bonsoir... \r\nmerci de nous accompagner tout au long de ce permier Forum de l'Ann\u00e9e...\r\nvous \u00eates historien des partis politiques, membre du PLR \u00e9galement...\r\nVous \u00eates ce soir notre regard d'historien politique sur le monde, sur la Suisse...\r\nL'ann\u00e9e 2015 aura \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s anxiog\u00e8ne c'est le moins qu'on puisse dire... avec les menaces terroristes qui ont marqu\u00e9 encore le R\u00e9veillon du Nouvel An... il y a aussi les probl\u00e8mes \u00e9conomiques... un retour vers la croissance difficile en Europe, un franc fort et des incertitudes qui p\u00e8sent sur la prosp\u00e9rit\u00e9 en Suisse... il faut s'attendre aussi pour 2016 \u00e0 avoir une ann\u00e9e un peu sombre?\r\n- On est dans un monde qui a, peut-\u00eatre un peu perdu ses rep\u00e8res, il y a une certaine confusion.... vous qui scannez la politique, \u00e7a se v\u00e9rifie aussi \u00e0 ce niveau-l\u00e0?\r\n- la confusion entra\u00eene aussi un repli identitaire vers des valeurs plus conservatrices... ... \u00e7a c'est du solide et \u00e7a rassure...\r\n(glissement \u00e0 droite du Parlement en Suisse, on retrouve aussi un int\u00e9r\u00eat pour l'histoire nationale)\r\n- les conservateurs sont-ils toujours ceux qu'on croit?\r\n- la Suisse en 2016 comment va-t-elle fonctionner?.... nouveau Parlement, nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral... le sacro-saint compromis suisse va-t-il pouvoir perdurer? d'autant qu'\u00eel y a de gros d\u00e9fis, \u00e0 commencer par la mise en application de l'initiative sur l'immigration de masse...\r\nOlivier Meuwly... vous restez donc avec nous.... le premier des sujets que nous allons d\u00e9velopper va vous int\u00e9resser...\r\nIl est question de l'allocution du nouveau pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Johann Schneider-Ammann...\r\nUn pr\u00e9sident qui se positionne tr\u00e8s clairement comme ministre de l'\u00e9conomie...", "alternativeExcerpt": ["Forum convie ce vendredi l'historien des partis politiques et membre du PLR Olivier Meuwly pour commenter l'actualit\u00e9 tout au long de l'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Invit\u00e9 fil rouge: Olivier Meuwly / FOR_2016-01-01T18:00:00_developpement-1", "Forum du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365693", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien du PLR", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Promo 95", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle passion pour l'automobile", "id": "sound-B51FCAE3-4B6B-4B95-BCB0-E1C241D3AA56", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * En 1995, Ezio Valceschini r\u00eavait de fonder une famille, construire une maison et devenir traducteur ou pilote de l'air.\r\n20 ans plus tard, les r\u00eaves de famille et de villa sont r\u00e9alis\u00e9s. C\u00f4t\u00e9 professionnel,  il s'est trouv\u00e9 une passion dans la commercialisation de pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es pour le march\u00e9 de l'automobile.\r\n--- plus value ---\r\nTube 1995 du jour: Con te partiro - Andrea Bocelli", "alternativeTitle": ["Promo 95 du 01.01.2016", "Une nouvelle passion pour l\u2019automobile / P95_2016-01-01T15:03:45_promo-95", "Promo 95 du 01.01.2016", "Une nouvelle passion pour l\u2019automobile / P95_2016-01-01T15:03:45_promo-95"], "alternativeExcerpt": ["En 1995, Ezio Valceschini r\u00eavait de fonder une famille, construire une maison et devenir traducteur ou pilote de l\u2019air.\n20 ans plus tard, les r\u00eaves de famille et de villa sont r\u00e9alis\u00e9s. C\u00f4t\u00e9 professionnel,  il s\u2019est trouv\u00e9 une passion dans la commercialisation de pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es pour le march\u00e9 de l\u2019automobile.", "En 1995, Ezio Valceschini r\u00eavait de fonder une famille, construire une maison et devenir traducteur ou pilote de l\u2019air.\n20 ans plus tard, les r\u00eaves de famille et de villa sont r\u00e9alis\u00e9s. C\u00f4t\u00e9 professionnel,  il s\u2019est trouv\u00e9 une passion dans la commercialisation de pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es pour le march\u00e9 de l\u2019automobile."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7324661.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337208", "ece-7337207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments 2015", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EB9A47E-5CA1-4F0E-9A4F-4D4DDA3B7F4F", "durationSec": 3320, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vertigo vous propose de commencer l'ann\u00e9e en beaut\u00e9 et vous offre le meilleur, et parfois le pire, de l'ann\u00e9e 2015 !", "alternativeExcerpt": ["\"Vertigo\" vous propose de commencer l\u2019ann\u00e9e en beaut\u00e9 et vous offre le meilleur, et parfois le pire, de l\u2019ann\u00e9e 2015!"], "alternativeTitle": ["Les meilleurs moments 2015 / VER_2016-01-01T20:09:30_sequence-1", "Vertigo du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337272"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Label sc\u00e8ne", "id": "sound-7FB5E6FE-3D2E-4861-BF4C-505D71B0F4A1", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 01.01.2016", "Label sc\u00e8ne / LSC_2016-01-01T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 01.01.2016", "Label sc\u00e8ne / LSC_2016-01-01T20:03:00_label-scene"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7345167", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7345167", "ece-7345166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nouvelles", "source": "siranau", "title": "Allucution du Nouvel-An 2016 de Johann Schneider-Amman, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-07355D78-3BDB-4F59-AF79-3FEB81CBF1DD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider-Ammann, Johann"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "fonction politique", "Nouvel An", "discours"], "excerpt": "\"Tous unis pour l'emploi et la Suisse\", c'est le slogan de Johann Schneider-Amman, conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR  pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour l'ann\u00e9e 2016. Ann\u00e9e qu'il voit plac\u00e9e sous le signe de l'emploi et de l'espoir, sans oublier le devoir humanitaire dans le cadre des possibilit\u00e9s de notre Etat. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Perspectives 2016: le canton de Gen\u00e8ve", "id": "sound-0D86B329-2587-4B6C-B8EC-4C39946A5073", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Perspectives 2016: le canton de Gen\u00e8ve  \r\n*** Nous terminons aujourd'hui notre tour d'horizon prospectif pour les cantons romands avec un focus sur les grands th\u00e8mes qui jalonneront l'actualit\u00e9 genevoise en 2016. .. \r\nLaetitia Guinand,..  les probl\u00e8mes de budget du Canton et son bras de fer avec la fonction publique devrait encore occuper Gen\u00e8ve et la sc\u00e8ne m\u00e9diatique ...\r\nPass\u00e9 la tr\u00eave des confiseurs, en effet, l'Etat devra se remettre dare-dare \u00e0 la question budg\u00e9taire laiss\u00e9e en suspens fin d\u00e9cembre. \r\nGen\u00e8ve est-il condamn\u00e9 \u00e0 vivre sans budget durant un an, comme le pr\u00e9conise le PLR qui encourage le Conseil d'Etat \u00e0 s'atteler directement aux mesures 2017, TOUT\u00a0en finalisant ses n\u00e9gociations avec la fonction publique?\r\nUn compromis est-il possible, tout simplement, entre des parties qui \u00e0 droite comme \u00e0 gauche, ne semblent pas pr\u00eats \u00e0 quitter le maquis ?\u00a0 \r\nFinalement budget ou pas budget, une chose inqui\u00e8te surtout dans cette situation qui d\u00e9borde largement du cadre. \r\nL'absence d'une force centrifuge capable de donner un cap pour surmonter la crispation g\u00e9n\u00e9rale. \r\n*** D'autant plus que les enjeux, comme vous l'avez dit Laetitia, d\u00e9passent largement le budget 2016 ...\r\nOui, c'est la future r\u00e9forme des entreprises fiscales III qui s\u00e8me la panique, avec ses pertes chiffr\u00e9es \u00e0 plusieurs centaines de millions de francs pour le moins. \r\nCette ann\u00e9e d'ailleurs, l'Etat devrait proposer sa formule cantonale, mais vu l'\u00e9tat des tensions, les chances d'aboutir \u00e0 un pacte \u00e0 la vaudoise semble largement compromises. \r\nDeux votations serviront de tests. Le r\u00e9f\u00e9rendum sur le personnal stop et l'initiative sur les cadeaux fiscaux en f\u00e9vrier.\r\n*** 2016 devrait aussi \u00eatre l'ann\u00e9e des grands choix pour Gen\u00e8ve en mati\u00e8re d'infrastructures.\r\nL'ann\u00e9e va s'ouvrir en effet sur la votation le 28 f\u00e9vrier pour ou contre un agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire, r\u00e9novation comprise. Ce choix qui dans les faits, concerne uniquement la population en Ville de Gen\u00e8ve, est crucial car il n'existe aucun plan B. \r\nLes citoyens du Canton devront eux, se d\u00e9terminer sur un projet, tout aussi pol\u00e9mique: la travers\u00e9e du Lac, port\u00e9e cette fois par le PDC et le PLR. \r\nLe vote sera de principe, car le financement, m\u00eame en partie priv\u00e9, n'est nullement assur\u00e9.\r\n*** La mobilit\u00e9, Laetitia, est donc cette ann\u00e9e de nouveau sur le devant de la sc\u00e8ne genevoise .\r\nOui, Un tout petit peu plus concret cette fois. Les Genevois voteront avant l'\u00e9t\u00e9 notamment sur le compromis mobilit\u00e9 qui devrait am\u00e9liorer un peu la circulation au centre-ville.\r\nEn cas d'acceptation des deux objets, travers\u00e9e du lac et loi sur la mobilit\u00e9, c'est le magistrat Luc Barthassat qui emporterait le jackpot. Ainsi 2016 pourrait bien \u00eatre l'ann\u00e9e politique de celui qu'on a souvent d\u00e9crit comme le maillon faible du gouvernement.\u00a0\u00a0 \r\n*** Et 2016, Laetitia, sera aussi l'ann\u00e9e d'un proc\u00e8s tr\u00e8s attendu:\r\nEffectivement, apr\u00e8s le proc\u00e8s de l'assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marie dans le canton de Vaud, Gen\u00e8ve jugera Fabrice A. meurtrier d'Adeline, la jeune socioth\u00e9rapeute de la P\u00e2querette \u00e9gorg\u00e9e en septembre 2013 lors d'une sortie accompagn\u00e9e. L'affaire avait profond\u00e9ment choqu\u00e9. Le Conseil d'Etat lui-m\u00eame avait d\u00fb pr\u00e9senter ses excuses. Mais les r\u00e9ponses apport\u00e9es n'avaient pas satisfait, n\u00e9cessitant la nomination d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire pour faire la lumi\u00e8re sur toutes les responsabilit\u00e9s y compris politiques, dans ce dossier. Son rapport devrait \u00eatre rendu \u00e0 l'\u00e9t\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Fin ce vendredi de notre tour d'horizon prospectif pour les cantons romands avec un focus sur les grands th\u00e8mes qui jalonneront l'actualit\u00e9 genevoise en 2016. Les probl\u00e8mes de budget du Canton et son bras de fer avec la fonction publique devraient encore occuper Gen\u00e8ve et la sc\u00e8ne m\u00e9diatique."], "alternativeTitle": ["Perspectives 2016: le canton de Gen\u00e8ve  / 12H30_2016-01-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365668"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9histoire et sacr\u00e9 (5/5) : Quand l'homme devint dieu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43311DB2-6CA0-4AED-8AAB-6734555B736B", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 1736, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grotte Chauvet"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "pr\u00e9histoire", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Au n\u00e9olithique, l'homme commence \u00e0 cultiver la terre, \u00e0 faire de l'\u00e9levage et \u00e0 se s\u00e9dentariser. C'est la p\u00e9riode durant laquelle se construisent les dolmens, les alignements de menhirs de Carnac, Stonehenge en Angleterre, et de nombreuses n\u00e9cropoles. A Sion, la n\u00e9cropole du petit chasseur remonte \u00e0 2'900 - 2'200 avant notre \u00e8re. Marie Besse, Professeur d'arch\u00e9ologie pr\u00e9historique \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, responsable du Laboratoire d'arch\u00e9ologie pr\u00e9historique et d'anthropologie, conna\u00eet tr\u00e8s bien ce site. Comment le rapport au sacr\u00e9 \u00e9volue-t-il durant cette p\u00e9riode? Que peut-on dire du culte des anc\u00eatres, des d\u00e9esses m\u00e8res, du rapport aux astres?\r\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 ao\u00fbt 2015)", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 01.01.2016", "Pr\u00e9histoire et sacr\u00e9 (5/5) / AVE_2016-01-01T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 01.01.2016", "Pr\u00e9histoire et sacr\u00e9 (5/5) / AVE_2016-01-01T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Quand l\u2019homme devint dieu.\nAu n\u00e9olithique, l\u2019homme commence \u00e0 cultiver la terre, \u00e0 faire de l\u2019\u00e9levage et \u00e0 se s\u00e9dentariser. C\u2019est la p\u00e9riode durant laquelle se construisent les dolmens, les alignements de menhirs de Carnac, Stonehenge en Angleterre, et de nombreuses n\u00e9cropoles.\nA Sion, la n\u00e9cropole du petit chasseur remonte \u00e0 2'900 - 2'200 avant notre \u00e8re. Marie Besse, Professeur d\u2019arch\u00e9ologie pr\u00e9historique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, responsable du Laboratoire d\u2019arch\u00e9ologie pr\u00e9historique et d\u2019anthropologie, conna\u00eet tr\u00e8s bien ce site.\nComment le rapport au sacr\u00e9 \u00e9volue-t-il durant cette p\u00e9riode? Que peut-on dire du culte des anc\u00eatres, des d\u00e9esses m\u00e8res, du rapport aux astres?\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 ao\u00fbt 2015)", "Quand l\u2019homme devint dieu.\nAu n\u00e9olithique, l\u2019homme commence \u00e0 cultiver la terre, \u00e0 faire de l\u2019\u00e9levage et \u00e0 se s\u00e9dentariser. C\u2019est la p\u00e9riode durant laquelle se construisent les dolmens, les alignements de menhirs de Carnac, Stonehenge en Angleterre, et de nombreuses n\u00e9cropoles.\nA Sion, la n\u00e9cropole du petit chasseur remonte \u00e0 2'900 - 2'200 avant notre \u00e8re. Marie Besse, Professeur d\u2019arch\u00e9ologie pr\u00e9historique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, responsable du Laboratoire d\u2019arch\u00e9ologie pr\u00e9historique et d\u2019anthropologie, conna\u00eet tr\u00e8s bien ce site.\nComment le rapport au sacr\u00e9 \u00e9volue-t-il durant cette p\u00e9riode? Que peut-on dire du culte des anc\u00eatres, des d\u00e9esses m\u00e8res, du rapport aux astres?\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 ao\u00fbt 2015)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315930", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'arch\u00e9ologie  pr\u00e9historique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Besse, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315930", "ece-7315929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Et la lumi\u00e8re fuse: l'optog\u00e9n\u00e9tique", "id": "sound-1851E654-CE2A-47D1-BA63-93A4CE3375FB", "durationSec": 814, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00fcscher, Christian\r\nA l'approche de No\u00ebl, f\u00eate de la lumi\u00e8re, et pour clore l'ann\u00e9e internationale de la lumi\u00e8re, \"CQFD\" s'entoure durant deux semaines de photons, d'onde, de spectre \u00e9lectromagn\u00e9tique, d'infrarouge, d'ultraviolets, de couleurs, de g\u00e8nes et de cosmos... \r\nPour ce dernier \u00e9pisode, Bastien Confino s'int\u00e9resse \u00e0 l'optog\u00e9n\u00e9tique, ou comment \"contr\u00f4ler\" le cerveau avec de la lumi\u00e8re. Intervenant: Christian Luscher, chercheur au D\u00e9partement des neurosciences fondamentales de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et neurologue aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["A l'approche de No\u00ebl, f\u00eate de la lumi\u00e8re, et pour clore l'ann\u00e9e internationale de la lumi\u00e8re, \"CQFD\" s'entoure durant deux semaines de photons, d\u2019onde, de spectre \u00e9lectromagn\u00e9tique, d\u2019infrarouge, d\u2019ultraviolets, de couleurs, de g\u00e8nes et de cosmos... Pour ce dernier \u00e9pisode, Bastien Confino s'int\u00e9resse \u00e0 l'optog\u00e9n\u00e9tique, ou comment \"contr\u00f4ler\" le cerveau avec de la lumi\u00e8re. Intervenant: Christian Luscher, chercheur au D\u00e9partement des neurosciences fondamentales de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et neurologue aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Et la lumi\u00e8re fuse: l\u2019optog\u00e9n\u00e9tique / CQFD_2016-01-01T10:06:45_actu", "CQFD du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quoi de neuf en 2016?", "id": "sound-EE0FB3D0-502B-4144-9CA1-1C305E5A1486", "durationSec": 466, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le premier de l'an, c'est le jour o\u00f9 beaucoup de choses changent. Vous prenez des bonnes r\u00e9solutions personnelles quand d'autres - institutions, autorit\u00e9s ou entreprises - prennent des r\u00e9solutions pour vous. Henry Buxant vous offre un tour d'horizon des nouveaut\u00e9s 2016 dans le domaine de la consommation.", "alternativeExcerpt": ["Le premier de l\u2019an, c\u2019est le jour o\u00f9 beaucoup de choses changent. Vous prenez des bonnes r\u00e9solutions personnelles quand d\u2019autres - institutions, autorit\u00e9s ou entreprises - prennent des r\u00e9solutions pour vous. Henry Buxant vous offre un tour d'horizon des nouveaut\u00e9s 2016 dans le domaine de la consommation."], "alternativeTitle": ["Quoi de neuf en 2016? / OEP_2016-01-01T08:37:45_sequence-1", "On en parle du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337259", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Lombard Odier devra verser pr\u00e8s de 100 millions de francs au fisc am\u00e9ricain", "id": "sound-D9181427-C015-4FB8-A9E8-9DB94055DB69", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Di Iullo-Bassin, Aline\r\n* * Lombard Odier devra verser pr\u00e8s de 100 millions de francs au fisc am\u00e9ricain  \r\nLombard Odier est fix\u00e9 sur son sort.\r\nLa banque priv\u00e9e genevoise va payer pr\u00e8s de 100 millions de francs au fisc am\u00e9ricain. Elle met ainsi un terme \u00e0 son contentieux avec Washington selon un accord pass\u00e9 en 2013 avec le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice. L'amende est \u00e9lev\u00e9e. Aline Bassin, la banque fait partie des plus lourdement sanctionn\u00e9es dans sa cat\u00e9gorie. \r\nCette cat\u00e9gorie, la deuxi\u00e8me dans le programme de r\u00e9gularisation fiscale, compte une bonne centaine d'\u00e9talissements. Des \u00e9tablissements qui ne peuvent pas exclure d'avoir eu des clients am\u00e9ricains non d\u00e9clar\u00e9s apr\u00e8s 2008. A la diff\u00e9rence de Credit Suisse, UBS ou Pictet, en cat\u00e9gorie 1, ces banques ne font toutefois pas l'objet d'une enqu\u00eate p\u00e9nale.  \r\nVisiblement, le d\u00e9partement am\u00e9ricain de justice a d\u00e9cid\u00e9 de boucler plusieurs dossiers avant la fin de l'ann\u00e9e. \r\nAvant-hier,Julius B\u00e4r, en cat\u00e9gorie une, a annonc\u00e9 avoir conclu un accord, sans pr\u00e9ciser le montant de son amender. Et puis hier, trois banques ont fait savoir qu'elles avaient aussi trouv\u00e9 un terrain d'entente avec Washington. Deux d'entre elles se voient lourdement sanctionn\u00e9es : la filiale suisse de Credit Agricole \u00e9cope d'une amende de 99 millions, et Lombard Odier de 100 millions de francs. \r\nPas de d\u00e9tail sur les montants qui auraient \u00e9chapp\u00e9 au fisc. \r\nIl faudra se contenter de cette information : durant les cinq ann\u00e9es concern\u00e9es, Lombard Odier a g\u00e9r\u00e9 jusqu'\u00e0 4 milliards et demi de francs li\u00e9s aux Etats-Unis. La banque re\u00e7oit au final l'amende la plus sal\u00e9e de sa cat\u00e9gorie, apr\u00e8s la banque tessinoise BSI. Elle d\u00e9bute surtout 2016 avec une \u00e9pine en moins dans le pied. D'autant pluss que les provisions faites jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent suffiront pour payer la douloureuse.", "alternativeExcerpt": ["La banque priv\u00e9e genevoise Lombard Odier va payer pr\u00e8s de 100 millions de francs au fisc am\u00e9ricain. Elle met ainsi un terme \u00e0 son contentieux avec Washington, selon un accord pass\u00e9 en 2013 avec le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de Justice. "], "alternativeTitle": ["Lombard Odier devra verser pr\u00e8s de 100 millions de francs au fisc am\u00e9ricain / 12H30_2016-01-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365663"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Original Score (5/5)", "id": "sound-53C28066-913E-4C5A-A439-7E49ED45EA7E", "durationSec": 583, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"C\u2019est l\u2019hiver et son cort\u00e8ge, qui arriv\u2019 tout blanc de neige...\"\nJohn Rambo, le petit Kevin de \"Maman j'ai rat\u00e9 l'avion\", Annie Wilkes dans \"Misery\" ou encore Rose dans \"Titanic\", autant de personnages qui ont eu chaud - dans le froid. Autant de films qui ont vu leur musique sign\u00e9e par des compositeurs inspir\u00e9s.\n\nDans les \"Matinales d\u2019Espace 2\", du 28 d\u00e9cembre 2015 au 1er janvier 2016, la chronique \"Original Score\" vous propose de d\u00e9couvrir quels secrets se cachent dans la musique de ces films hivernaux et quelles influences musicales s'en d\u00e9gagent. Tous les matins \u00e0 8.15, Marc D\u00e9costerd vous prom\u00e8ne dans la musique de cinq films enneig\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Original Score (5/5) / MAT_2016-01-01T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315908", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315904"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cryptage de la photo officielle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-93664E2F-CA8B-4CCF-BA68-B424C82B70CC", "durationSec": 349, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mottaz, Eddy\r\n* * D\u00e9cryptage de la photo officielle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral Eddy Mottaz, bonsoir...\r\nVous \u00eates photographe, laur\u00e9at du Swiss Press Photo 2014...\r\n*** Vous \u00eates avec nous pour commenter trois photos qui vont ont marqu\u00e9 cette ann\u00e9e, on y reviendra dans quelques minutes... mais avant cela parlons de la photo officielle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de cette ann\u00e9e, sous la pr\u00e9sidence de Johann Schneider-Ammann...\r\nOn va peut-\u00eatre la d\u00e9crire bri\u00e8vement pour nos auditeurs... Photo que vous pouvez retrouvez sur notre site bien s\u00fbr.. On y voit le Conseil f\u00e9d\u00e9ral in corpore qui pose dans une grande imprimerie bernoise... donc devant des rotatives, quelques ouvriers s'activent en arri\u00e8re-fond..\r\nUne photo l\u00e0 aussi r\u00e9solument tourn\u00e9e vers l'\u00e9conomie...\r\nOr tous les regards convergent vers les deux personnages centraux, \u00e0 savoir le pr\u00e9sident et la vice-pr\u00e9sidente Doris Leuthard...\r\nCes photos officielles du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sont toujours le reflet d'une volont\u00e9 de la pr\u00e9sidence... et pourtant difficile d'\u00eatre tr\u00e8s original...\r\nVotre oeil de photographe, comment il analyse ce clich\u00e9?\r\n- il y a quand m\u00eame un message, on est dans une imprimerie, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est sorti de ses murs, c'est quand m\u00eame plus original que de poser dans le Parlement?\r\n-  photographiquement parlant le fait qu'elle soit prise un peu d'en haut, cela donne quelle perspective?\r\n- en m\u00eame temps les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont l'air assez d\u00e9tendus, il entourent un type sympa c'est un peu l'impression qui s'en d\u00e9gage... m\u00eame les ouvriers en arri\u00e8re-fond on l'air contents d'en \u00eatre? on dirait le patron qui pose avec sa direction dans une usine o\u00f9 tout va bien... o\u00f9 il est unanminement appr\u00e9ci\u00e9...\r\n- il y a un c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s patron de PME, un c\u00f4t\u00e9 paternaliste de la bonne industrie qui a fait la prosperit\u00e9 de la Suisse, mais pas tr\u00e8s moderne \u00e0 la fois...\r\n*** On a le regard du photographe... mais qu'en dit l'historien, le sp\u00e9cialiste de la politique, Olivier Meuwly? le message politique qu'a voulu faire passer Johann Schneider-Ammmann il est fort?\r\nVous restez tous les deux avec nous...  Eddy Mottaz, on revient dans quelques instants avec vous sur plusieurs photos qui ont marqu\u00e9 l'ann\u00e9e 2015 selon vous...", "alternativeExcerpt": ["La photo officielle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour 2016 est r\u00e9solument tourn\u00e9e vers l'\u00e9conomie. D\u00e9cryptage d'Eddy Mottaz, photographe laur\u00e9at du prix Swiss Press Photo 2014."], "alternativeTitle": ["D\u00e9cryptage de la photo officielle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2016-01-01T18:04:00_developpement-3", "Forum du 01.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7365693", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7365684"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1483584", "durationSec": 556, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Nouvel An: les chefs d'Etat soulignent l'importance de lutter contre le terrorisme", "La nouvelle ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 f\u00eat\u00e9e en grande pompe \u00e0 Zurich, New York ou Rio de Janeiro", "Allemagne: un attentat contre la gare centrale de Munich a \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9", "FR: le c\u00e9l\u00e8bre bar Elvis et moi a d\u00e9finitivement ferm\u00e9 ses portes ce 1er janvier", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Hollande, Merkel et Poutine ont tour \u00e0 tour t\u00e9moign\u00e9 la volont\u00e9 de ne pas c\u00e9der \u00e0 la peur.", "De nombreux feux d'artifice ont \u00e9maill\u00e9 le passage vers 2016.", "Une cellule terroriste issue de Daesh aurait \u00e9t\u00e9 sur le point de passe \u00e0 l'acte.", "Il s'agissait d'un haut lieu de la culture alternative \u00e0 Fribourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263781", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7296963", "ece-7263781"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Les voeux du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann pour le Nouvel An", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1471044", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les voeux du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann pour le Nouvel An"], "alternativeTitle": ["Allocutions, d\u00e9clarations", "Les voeux du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann pour le Nouvel An", "Les voeux du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann pour le Nouvel An"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7264008", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7264008"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "Tour de ski Lenzerheide 2015 - 2016 : 1,5 km sprint dames et messieurs", "genres": ["Ski de fond en direct"], "id": "asset-1474773", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de ski\nSprints libres dames et messieurs", "En direct de Lenzerheide (SUI)."], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "Ski nordique, Tour de ski, Sprints libres dames et messieurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/7340304.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7264014"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Descente en cuisine", "source": "gico", "visualThemes": ["ASPERGE", "RECETTE CULINAIRE", "VIGNERON", "VIGNE", "VIN", "CH\u00c2TEAU", "CUISINIER", "RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-1423456", "thematicGeographicals": ["SIERRE"], "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "excerpt": "Le cuisinier Benjamin Luzuy saute en parachute sur la ville de Sierre, afin de go\u00fbter un plat traditionnel et le cuisiner dans une version gastronomique : \u00e0 Sierre cela sera le tsarkotet. Il rencontre des restaurateurs et des producteurs de la r\u00e9gion, et tous sont invit\u00e9s \u00e0 un repas pour go\u00fbter la tradition revisit\u00e9e par Benjamin Luzuy.", "title": "Sierre", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE", "SIERRE"], "genres": ["Loisirs, hobbies"], "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CULINAIRE"], "alternativeExcerpt": ["\u00e0 Sierre", "Benjamin s'\u00e9lance dans les airs au-dessus de Sierre. Suivez le vol en chute libre.", "Benjamin vous propose de r\u00e9aliser, de fa\u00e7on simple, une chapelure aux herbes qui vous permettra d'assaisonner de mani\u00e8re originale vos viandes ou poissons.", "\u00e0 Sierre", "\u00e0 Sierre"], "alternativeTitle": ["Descente en cuisine", "A Sierre", "Le saut sur Sierre", "L'astuce de Benjamin: La chapelure aux herbes", "\u00e0 Sierre", "Descente en cuisine", "\u00e0 Sierre", "Descente en cuisine", "\u00e0 Sierre"], "imageURL": "//www.rts.ch/7305661.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263746", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FARGUES, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263746", "ece-7263971", "ece-7281319"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Slam Suisse", "source": "gico", "title": "Emission 10", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1479320", "durationSec": 1980, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quizz de culture g\u00e9n\u00e9rale et de mots fl\u00e9ch\u00e9s,  pr\u00e9sent\u00e9 par l'animatrice M\u00e9lanie Freymond, avec 3 candidats.", "alternativeExcerpt": ["Emission 10", "Un divertissement ludique intelligent ! Accessible \u00e0 tous les publics, le jeu fera la joie des amoureux des mots, des f\u00e9rus de quiz et des adeptes des mots fl\u00e9ch\u00e9s, en mixant tous les genres, de la g\u00e9ographie aux math\u00e9matiques, en passant par la musique, le sport ... et bien s\u00fbr le fran\u00e7ais. Au menu : vivacit\u00e9 d'esprit, humour, vocabulaire, orthographe et surtout culture g\u00e9n\u00e9rale... mais inutile d'\u00eatre cruciverbiste", "Un divertissement ludique intelligent ! Accessible \u00e0 tous les publics, le jeu fera la joie des amoureux des mots, des f\u00e9rus de quiz et des adeptes des mots fl\u00e9ch\u00e9s, en mixant tous les genres, de la g\u00e9ographie aux math\u00e9matiques, en passant par la musique, le sport ... et bien s\u00fbr le fran\u00e7ais. Au menu : vivacit\u00e9 d'esprit, humour, vocabulaire, orthographe et surtout culture g\u00e9n\u00e9rale... mais inutile d'\u00eatre cruciverbiste"], "alternativeTitle": ["Slam Suisse", "Emission 10", "Emission 10"], "imageURL": "//www.rts.ch/7298320.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263764", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263764"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Les voeux du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann pour le Nouvel An", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1471031", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "thematicThemes": ["DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "NOUVEL AN"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Amman, qui a pr\u00e9sent\u00e9 ses voeux pour 2015 \u00e0 l'occasion du Nouvel An, au bord du Rhin \u00e0 B\u00e2le.", "alternativeExcerpt": ["Les voeux du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann pour le Nouvel An"], "alternativeTitle": ["Allocutions, d\u00e9clarations", "Les voeux du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann pour le Nouvel An", "Les voeux du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann pour le Nouvel An"], "imageURL": "//www.rts.ch/7324057.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263751", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7263751"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SKI", "MESSIEURS", "STATION DE MONTAGNE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "RECONSTITUTION", "FONDUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO", "HEDIGER, JOVIAN"], "id": "asset-1483585", "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LENZERHEIDE", "NENDAZ", "VILLARS-SUR-OLLON", "JAPON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Destination fondue: les Japonais ont une vision tr\u00e8s particuli\u00e8re du plat national suisse", "VS: les labels des stations de montagne jouent un r\u00f4le de plus en plus important", "Johann Schneider-Ammann a livr\u00e9 sa premi\u00e8re allocution en tant que pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Nouvel An: plusieurs chefs d'Etat ont \u00e9voqu\u00e9 la menace terroriste dans leurs voeux", "Des \"air marshals\" sont d\u00e9sormais pr\u00e9sents dans tous les vols entre la Suisse et l'Egypte", "Tour de ski: Dario Cologna termine 6\u00e8me \u00e0 Lenzerheide (GR) apr\u00e8s une chute", "Nouvel An: les bonnes r\u00e9solutions se r\u00e9v\u00e8lent parfois des objectifs inatteignables", "VD: deux participantes \u00e0 la patrouille des glaciers s'entra\u00eenent dans les rues pentues de Lausanne", "GE: Lombard Odier paiera 100 millions de dollars d'amende aux Etats-Unis", "Les grandes capitales mondiales ont f\u00eat\u00e9 la nouvelle ann\u00e9e malgr\u00e9 la menace terroriste", "Incendie d'un h\u00f4tel \u00e0 Duba\u00ef: un photographe malaisien est rest\u00e9 de longues minutes accroch\u00e9 \u00e0 la paroi de l'immeuble gr\u00e2ce \u00e0 une corde", "La patinoire du Littoral \u00e0 Neuch\u00e2tel \u00e9tait hier la plus grande piste de danse romande", "La fondue au fromage version japonaise", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Au pays du Soleil-Levant, la Suisse est fantasm\u00e9e comme le pays de Heidi.", "Station \u00e9cologique ou familiale, beaucoup d'entre elles tentent de se positionner.", "La nouvelle photo de classe du Conseil f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e.", "C'\u00e9tait le cas de Fran\u00e7ois Hollande ou encore d'Angela Merkel.", "Ils volent en cabine avec l'accord des compagnies et des autorit\u00e9s \u00e9gyptiennes.", "Il a n\u00e9anmoins marqu\u00e9 de bons points lors de cette 1\u00e8re \u00e9tape du Tour de ski.", "La faute \u00e0 l'absence de neige \u00e0 2000 m\u00e8tres.", "C'est le fruit d'un bras de fer dont la justice am\u00e9ricaine a le secret.", "Pour le passage \u00e0 la nouvelle ann\u00e9e, le public adolescent de la patinoire s'est montr\u00e9 tr\u00e8s enthousiaste.", "Visite au Village de Heidi, \u00e0 Hokuto, \u00e0 2h de voiture de Tokyo. Pour une bonne fondue... aux l\u00e9gumes et aux saucisses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263733", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263733", "ece-7263731"]}, {"program": "Entre-F\u00eates", "source": "gico", "title": "Nouvel An - 16", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1565223", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["NO\u00cbL", "NOUVEL AN"], "excerpt": "Capsule sur le th\u00e8me des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Les principaux pr\u00e9sentateurs de la RTS souhaitent une bonne ann\u00e9e 2017, en langage des signes.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-4F7B7650-5BF4-4241-9BD2-911DE4D7CF5D", "durationSec": 3424, "publicationDate": "2016-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.01.2016", "Bonne ann\u00e9e! / REVE_2016-01-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.01.2016", "Bonne ann\u00e9e! / REVE_2016-01-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Contes et l\u00e9gendes du monde autour des repas entre amis, du vin, de la sagesse dont on s\u2019habille au fil du temps.", "Contes et l\u00e9gendes du monde autour des repas entre amis, du vin, de la sagesse dont on s\u2019habille au fil du temps."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337236", "ece-7337235"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Divertissement", "source": "gico", "title": "Montreux Comedy fait son 31 !", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1476063", "durationSec": 5700, "publicationDate": "2015-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Montreux Comedy fait son 31 !", "Montreux Comedy fait son 31 !", "Montreux Comedy fait son 31 !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7305668.image", "alternativeExcerpt": ["Montreux Comedy fait son 31 et r\u00e9unit la fine fleur comique. Une soir\u00e9e de r\u00e9veillon haute en bonne humeur pr\u00e9sent\u00e9e par Brigitte Rosset et Thierry Romanens. Objectif rires.", "Montreux Comedy fait son 31 et r\u00e9unit la fine fleur comique. Une soir\u00e9e de r\u00e9veillon haute en bonne humeur pr\u00e9sent\u00e9e par Brigitte Rosset et Thierry Romanens. Objectif rires."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263814", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Quel r\u00f4le pour le DSM, le manuel am\u00e9ricain des troubles mentaux?", "id": "sound-67D37F5A-3854-4162-AAB2-691C21712E75", "durationSec": 566, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015;Arregui, Alessandra\r\n* * Quel r\u00f4le pour le DSM, le manuel am\u00e9ricain des troubles mentaux?   INVITE: Panteleimon Giannakopoulos, chef du service de psychiatrie des HUG et fra\u00eechement nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de Curabilis.\r\nSON PORTABLE: ** 26\r\nACCUEIL STUDIO GE:Alessandra Arregui ** 43) ELLE UTILISERA LA GLENNSOUND\r\n Accueil A. Arregui\r\n*** On apprenait hier le d\u00e9c\u00e8s \u00e0 83 ans de Robert Spitzer. Ce psychiatre am\u00e9ricain tr\u00e8s influent a jou\u00e9 un r\u00f4le central dans l'\u00e9laboration du DSM, le manuel diagnostique et statistique des troubles mentaux. Cet ouvrage est consid\u00e9r\u00e9 comme une v\u00e9ritable bible de la profession aux Etats-Unis... Mais a chacune de ses r\u00e9actualisations il suscite des vagues de critiques...Pour en parler, le plaisir d'accueillir Panteleimon Giannakopoulos... Bonjour.. Vous \u00eates le chef du service de psychiatrie des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve...\r\nSPITZER:\r\n- Robert Spitzer est consid\u00e9r\u00e9 comme un des p\u00e8res des la psychiatrie moderne, qu'a t'il apport\u00e9 de si fondamental \u00e0 la branche? ( Il voulait aider la psychiatrie a poser des diagnostics en se basant sur l'empirique)\r\n- A l'\u00e9poque, dans les ann\u00e9es 70-80 il \u00e9tait tr\u00e8s controvers\u00e9 par rapport \u00e0 ses id\u00e9es sur l'homosexualit\u00e9 - qui n'est pas une maladie ni une pathologie - une posture pas facile \u00e0 tenir \u00e0 l'\u00e9poque?\r\nDSM:\r\n- Robert Spitzer a beaucoup fait \u00e9voluer le DSM, un ouvrage qui, chaque fois qu'il est actualis\u00e9, donne lieu \u00e0 des vagues de critiques... Les antis-DSM on peur d'une psychiatrisation de comportements non-pathologiques. Mais en m\u00eame temps, il est utile... paradoxe de cette grille de lecture, d'intepr\u00e9tation... on met les gens dans des cases?\r\n- Chaque r\u00e9actualisation englobe de plus en plus de troubles mentaux? quelle peut en \u00eatre l'explication selon vous? \r\n- Le DSM est tr\u00e8s utilis\u00e9 aux Etats-Unis, en Europe on se base plut\u00f4t sur le CIM, la classification internationale des maladies, publi\u00e9 par l'OMS, sont-ils similaires concernant les diff\u00e9rents trouble mentaux repertori\u00e9s? \r\n- La psychiatrie aujourd'hui est parfois, pour certains de ses d\u00e9tracteurs, r\u00e9duite \u00e0 la surm\u00e9dication...R\u00e9alit\u00e9 ?\r\nSORTIE MIXTE/TF:\r\nOn passe \u00e0 un tout autre sujet... Panteleimon Giannakopoulos, vous avez r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 au nouveau poste de r\u00e9sponsable m\u00e9dical de Curabilis, le centre d'ex\u00e9cution des mesures pour d\u00e9linquants perturb\u00e9s et dangereux \u00e0 Gen\u00e8ve. On apprenait hier que le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral avait autoris\u00e9 une sortie accompagn\u00e9e pour un d\u00e9tenu argovien auteur d'un double meurtre, et condamn\u00e9 \u00e0 perpetuit\u00e9... Apr\u00e8s 20 ans d'emprisonnement ce sera sa premi\u00e8re sortie, il sera accompagn\u00e9 d'un assistant social ET d'un agent de s\u00e9curit\u00e9... L'objectif de cette sortie est de pouvoir v\u00e9rifier les r\u00e9sultats de la psychoth\u00e9rapie suivi par ce meurtier durant sa d\u00e9tention...\r\n- En quoi une sortie de 5 heure aide-elle \u00e0 \u00e9valuer les effets de la psychoth\u00e9rapie?\r\n- Justifi\u00e9e, cette sortie, d'un point de vue m\u00e9dical?\r\n- Dans ce type d'accompagnement, quelle est l'importance de la coordination entre l'assistant social et l'agent de s\u00e9curit\u00e9?\r\n- Le meurtre d'Adeline \u00e0 Gen\u00e8ve a-t'il marqu\u00e9 un tournant dans la pratique des sortie accompagn\u00e9es? (Selon lui pour l'instant personne n'oserait planifier une sortie avec seulement qqun de la sant\u00e9, il faut que plusieurs sorties mixtes se passent bien avant de retenter la chose)\r\nEl\u00e9ments de contexte:\r\n- Spitzer est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 83 ans le 25 d\u00e9cembre \u00e0 la suite de complications cardiaques. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme celui qui \u00e0 \"r\u00e9volutionn\u00e9\" le DSM car il est l'initiateur d'une approche pour diagnostiquer les maladies mentales qui se base sur l'empirique et plus sur le th\u00e9orique. En gros il a rendu possible l'\u00e9laboration d'un diagnostic qui met tout le monde d'accord au sein de l'ensemble des professions psy (sorte de d\u00e9nominateur commun sur lequel on tombe d'accord peut importe sa sp\u00e9cialisation). Il est donc \u00e0 l'origine de la psychiatrie moderne--> changement d'approche dans le DSM dans les ann\u00e9es 70 (le DSM-1 date de 1952). De plus Spitzer est celu qui a fait retirer l'homosexualit\u00e9 de la liste des troubles mentaux. Mais quelques ann\u00e9es apr\u00e8s cela (2001) il a quand m\u00eame sorti une \u00e9tude d\u00e9crivant une th\u00e9rapie pour passer d'homo \u00e0 h\u00e9t\u00e9ro (volont\u00e9 de m\u00e9nager la ch\u00e8vre et le chou sous la pression m\u00e9diatique et sociale de l'\u00e9poque selon Giannakopoulos). En 2012 il a dit que l'\u00e9laboration de cette th\u00e9rapie \u00e9tait le seul truc qu'il regrettait dans sa vie!\r\n- DSM: Actuellement on en est au DSM-5 qui recense toujours plus de cas de troubles mentaux, il est paru en traduction fran\u00e7aise en juin dernier.. Le DSM est surtout utilis\u00e9 aux Etats-Unis, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale il est tr\u00e8s souvent utilis\u00e9 dans la recherche (car la recherche est la pous pouss\u00e9e au States). En Europe on utilise plus le CIM, c'est aussi une classification des maladies mentales mais c'est fait par l'OMS. Selon Giannakopoulos, le chapitre psychiatrie du CIM suit de pr\u00e8s le DSM. Les antis-DSM on peur d'une psychiatrisation de comportements non-pathologiques. Ils l'accuse de rouler pour les pharmas qui du coup se font un max de fric!\r\n- Sortie Mixte Argovie: En gros le TF a autoris\u00e9 une sortie accompagn\u00e9e d'un assistant social et d'un repr\u00e9sentant du service de s\u00e9curit\u00e9 pour un d\u00e9tenu coupable d'un double meurtre et condamn\u00e9 \u00e0 perpetuit\u00e9. A la base le Tribunal Administratif d'Argovie lui en avait autoris\u00e9 5 par ann\u00e9e, le minist\u00e8re public du canton n'en voulait pas, le TF a tranch\u00e9--> tu peux lire le papier de C\u00e9line Fontannaz pour plus de d\u00e9tails.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 d\u00e9cembre, Robert Spitzer a jou\u00e9 un r\u00f4le central dans l'\u00e9laboration du DSM, le manuel de diagnostic des troubles mentaux. Mais \u00e0 chaque actualisation, il suscite des critiques. L\u2019interview de Panteleimon Giannakopoulos, chef du service de psychiatrie des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Quel r\u00f4le pour le DSM, le manuel am\u00e9ricain des troubles mentaux? / JDM_2015-12-31T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364206", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef du dpt de psychiatrie aux HUG ", "name": "Giannakopoulos, Panteleimon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9 de la presse est-elle en danger en Pologne?", "id": "sound-0B46B499-759C-466B-BAE1-B557CFDF06B9", "durationSec": 354, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La libert\u00e9 de la presse est-elle en danger en Pologne?  \r\nChristophe Dwernicki, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9opolitique de la Pologne, de l'Ukraine et de la Russie. Bonsoir !\r\nOn vous accueille ce soir dans ce Forum pour parler de la Pologne, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment des m\u00e9dias et de la libert\u00e9 de la presse.\r\nParce que les choses se pr\u00e9cipit\u00e9es ces jours. Les m\u00e9dias publics sont en train de passer sous le contr\u00f4le du parti conservateur au pouvoir. Sous pr\u00e9texte que le service public doit davantage refl\u00e9ter ses convictions catholiques et eurosceptiques.\r\nLes protestations internationales n'ont pas tard\u00e9, autant du c\u00f4t\u00e9 des associations de d\u00e9fenses de la presse, que de l'Union europ\u00e9enne. \r\n-\tChristophe Dwernicki : est-ce que la libert\u00e9 de la presse est en danger en Pologne, vraiment ?\r\n-\tLe parti conservateur se d\u00e9fend, il estime qu'il a recu mendat de la part de la population de r\u00e9former le pays, qu'il corresponde davantage aux valeurs catholiques, qu'il s'affranchisse de Bruxelles . du coup il faut r\u00e9former les m\u00e9dias : dr\u00f4le de conception du r\u00f4le de la presse !!\r\n-\tProtestations de l'UE : quel effet ? renforcer encore davantage l'euroscepticisme ?? \r\n-\tComment r\u00e9agit la presse priv\u00e9e ?? de la place pour la contestation ? \r\n-\tLes lib\u00e9raux ont-ils de l'espace m\u00e9diatique pour exprimer leurs critiques sur le pouvoir et les tentations h\u00e9g\u00e9moniques du parti conservateur ??\r\n-\tLes m\u00e9dias publiques et leur libert\u00e9 d'action, c'est symbolique . est-on face \u00e0 un virage politique important en Pologne, si peu de temps apr\u00e8s les \u00e9lections ?? \r\n-\tM\u00e9dias : en Russie aussi ca bouge, d\u00e8s demain l'actionnariat \u00e9tranger sera limit\u00e9 \u00e0 20% dans le capital des groupes de presse.\r\n-\tPologne : le nouveau pr\u00e9sident Duda - parti conservateur D&J- a fait modifier le fonctionnement du tribunal constitutionnel (il a plac\u00e9 des juges de son parti, estimant que le tribunal devait aussi refl\u00e9ter le nouvel \u00e9quilibre politique) . attaque contre le principe de s\u00e9paration des pouvoirs. Critique de Walesa qui y voit une attaque contre la d\u00e9mocratie ; la commission europ\u00e9enne est intervenue aupr\u00e8s du gouvernement polonais, elle est inqui\u00e8te pour l'Etat de droit .\r\n-\tPologne, Hongrie, Slovaquie . on l'a bcp constat\u00e9 avec la crise migratoire, maintenant avec des modifications constitutionnelles . comment expliquez ces virages consevateurs \u00e0 l'est ?? la culture d\u00e9mocratique est encore fragile ??\r\n-\tCe qui est sur : ils mettent de plus en plus dans l'embarras la commission europ\u00e9ene !!", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias publics polonais sont en train de passer sous le contr\u00f4le du parti conservateur au pouvoir pour mieux refl\u00e9ter ses convictions catholiques et eurosceptiques. Interview de Christophe Dwernicki, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9opolitique de la Pologne, de l\u2019Ukraine et de la Russie."], "alternativeTitle": ["La libert\u00e9 de la presse est-elle en danger en Pologne? / FOR_2015-12-31T18:06:00_developpement-4", "Forum du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dwernicki, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364221"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-0F385D54-E521-44DC-A0E8-C141BAB9353A", "durationSec": 611, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nerbollier Delphine;Federica Zamatto membre de MSF;Billete, ALexandre;Arthur Clivaz, pr\u00e9sident des Remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes;Daniel  Hediger consultant RTS sport\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(14/VOEUX MERKEL PAPIER) Ce soir, la chanceli\u00e8re allemande va pr\u00e9senter ses voeux pour l'ann\u00e9e 2016 sur les cha\u00eenes allemandes, et c'est la crise migratoire qui sera au coeur de son disocurs. Un discours transmis \u00e0 l'avance, dans lequel elle remercie tout simplement les allemands de leurs actions envers les r\u00e9fugi\u00e9s. Les d\u00e9tails \u00e0 Berlin avec Delphine Nerbollier\r\n(13/ITALIE MSF SE RETIRE DE HOTSPOT SICILE ITV ZAMATTO 2) Accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s dans de bonnes conditions... c'est aussi le d\u00e9fi des centres d'enregistrements europ\u00e9ens. Et en Sicile, ce d\u00e9fi semble difficile \u00e0 atteindre. M\u00e9decins sans fronti\u00e8res tire la sonnette d'alarme et d\u00e9nonce la situation au centre de Pozzallo en Sicile.  L'ONG a d\u00e9cid\u00e9 de se retirer de ce centre italien pour protester contre les conditions d'accueil indignes. Mais MSF a malgr\u00e9 tout l'intention de rester en Sicile. On \u00e9coute Federica Zamatto, coordinatrice m\u00e9dicale \u00e0 MSF. Elle r\u00e9pond \u00e0 Jacques Allaman\r\nEt le passage \u00e0 cette ann\u00e9e 2016 ce soir va se faire sous haute tension dans plusieurs villes. \r\nA cause de la menace terroriste, \u00e0 Bruxelles, les autorit\u00e9s ont mis\u00e9 sur le risque z\u00e9ro. La f\u00eate au centre-ville a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e, les feux d'artifices aussi. Et c'est que mardi, un attentat pr\u00e9vu ce soir a \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 de Paris, la f\u00eate sur les Champy-Elys\u00e9e sera maintenue, mais un mois et demi apr\u00e8s les attentats de Paris, plusieurs mesures ont \u00e9t\u00e9 prises. Pas de feux d'artifices non plus, une soir\u00e9e raccourcie et 11 hommes mobilis\u00e9s pour assurer la s\u00e9curit\u00e9.\r\n(Attentats Ankara) New-York, Moscou et Vienne ont \u00e9galement pr\u00e9vu un nouvel-an sous haute surveillance. C'est \u00e9galement le cas en Turquie. Les autorit\u00e9s sont sur le fil en cette fin d'ann\u00e9e... Des milliers de policiers, en uniforme mais surtout en civils, vont patrouiller dans les rues des grandes villes du pays aujourd'hui et demain... Hier justement on a annonc\u00e9 l'arrestation de deux hommes charg\u00e9s d'explosifs, potentiellement des kamikazes qui s'appr\u00eataient \u00e0 commettre un carnage dans la capitale, Ankara. A Istanbul, les explications d'Alexandre Billette.\r\n(18/FIFA TRANSMISSION DOSSIERS USA PAPIER) Suites des affaires de corruption \u00e0 la FIFA. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice a annonc\u00e9 hier avoir bloqu\u00e9 80 millions de dollars sur 13 comptes bancaires, dans le cadre de la demande d'entraide judiciare am\u00e9ricaine.  \r\nMais, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, les Etats-Unis s'int\u00e9ressent aussi \u00e0 un vieux dossier class\u00e9, celui de l'affaire ISL\r\n(D2/MANQUE DE NEIGE, CONSEQUENCES POUR TRAVAILLEURS AUXILIAIRES PAPIER INTEGRE) L'absence de neige dans les stations de ski n'est pas sans cons\u00e9quences pour le personnel des entreprises de remont\u00e9es m\u00e9caniques. Un personnel en g\u00e9n\u00e9ral engag\u00e9 pour la saison. Or, la saison, cette ann\u00e9e, et bien elle n'a pas encore d\u00e9marr\u00e9 partout, ou alors de mani\u00e8re incompl\u00e8te. C'est le cas dans certains domaines skiables, notamment en Valais. Alors, Yves Terrani, que se passe-t-il pour ces employ\u00e9s qui attendent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment les chutes de neige?...\r\n((En premier lieu, il faut savoir que, g\u00e9n\u00e9ralement, un employ\u00e9 saisonnier est affect\u00e9 \u00e0 un secteur ou une installation. Son contrat de travail d\u00e9bute le jour o\u00f9 l'exploitation commence. Si cela s'av\u00e8re impossible, il reste alors \u00e0 la personne concern\u00e9e la possibilit\u00e9 de s'inscrire au ch\u00f4mage... si elle y a droit... avec le cort\u00e8ge de contraintes que cela implique. On va y revenir. Mais il arrive parfois que les entreprises concern\u00e9es parviennent \u00e0 jongler avec les effectifs pour \u00e9viter ce genre de situation... Arthur Clivaz, pr\u00e9sident des Remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes...\r\nSon DIGAS 0'20''\r\nNotons ici que les patrons d'entreprises de remont\u00e9es m\u00e9caniques usent souvent du syst\u00e8me D en cas de difficult\u00e9s passag\u00e8res. Les employ\u00e9s prennent par exemple leurs cong\u00e9s durant les p\u00e9riodes difficiles o\u00f9 alors ils r\u00e9alisent des travaux d'entretien mis de c\u00f4t\u00e9 au cas o\u00f9 la neige viendrait \u00e0 manquer. Il s'agit d'improviser de semaine en semaine. A Verbier o\u00f9 quelque 500 personnes sont employ\u00e9es, il arrive ainsi que les gens travaillent 5 jours sur 7 au lieu de 6 lors des p\u00e9riodes difficiles. Ensuite, on r\u00e9\u00e9quilibre. Car la notion de ch\u00f4mage turlupine les entreprises de remont\u00e9es m\u00e9caniques. Arthur Clivaz en appelle \u00e0 l'Etat...\r\nSon DIGAS 0'17''\r\nReste enfin la possibilit\u00e9 d'avoir recours au ch\u00f4mage partiel pour conserver le personnel. Mais les conditions exig\u00e9es sont si restrictives qu'obtenir des indemnit\u00e9s s'av\u00e8re tr\u00e8s d\u00e9licat.))\r\n(D3/COUP D'ENVOI TOUR DE SKI PAPIER INTEGRE) Le tour de ski d\u00e9bute demain en Suisse, c'est une premi\u00e8re,  et ce sera \u00e0 Lenzerheide aux Grisons. Une fois n'est pas coutume,  Dario Cologna n'est pas le grand  favori . Le grison connait un d\u00e9but de saison difficile, et le norv\u00e9gien Yonssrud Soundbi, vainqueur des deux derni\u00e8res \u00e9ditions du tour,  fait figure de grand favoris ... Herv\u00e9 Borsier.\r\n((Avec un seul podium en huit courses cette saison, le grison monte en puissance ,mais ne semble pas pr\u00eat pour la gagne.Pourtant Cologna \u00e0 d\u00e9ja remport\u00e9 trois fois le tour de ski, toutefois le poduim semble   dans ses cordes, Daniel  Hediger consultant RTS sport.\r\nMag:Daniel Hediger\r\nDario Cologna n'a jamais, d\u00e9puis 2009, \u00e9t\u00e9 class\u00e9 au dela de la 5 \u00e8me place et ses facult\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9ration le favorise avec la multiplication des \u00e9tapes.Son dernier r\u00e9sultat, une 4 \u00e8me place \u00e0 Dobbacco lui a  apport\u00e9 la bonne dose de la confiance qui lui manquai  en ce d\u00e9but de saison de quoi lui permettre de se battre avec les meilleurs))\r\n(Br\u00e8ve sport) Et en hockey sur glace, les meilleurs \u00e0 la coupe Spengler c'est Lugano et le Team Canada. Les deux \u00e9quipes s'affrontent ce midi pour la finale\r\nLes Tessinois ont battu hier Ekaterinbourg 3 \u00e0 0. Il joueront ainsi leur 2\u00e8me finale \u00e0 la coupe Spengler. Tandis que les Canadiens ont \u00e9limin\u00e9 Davos 6 \u00e0 5, et vont tenter aujourd'hui de d\u00e9crocher un 13\u00e8me titre \u00e0 Davos\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-12-31T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-12-31T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364216", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Nerbollier, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364216", "ece-7364202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Nos coups de cour 2015: notre pr\u00e9cieux sol", "id": "sound-EBDA02DD-C702-40F0-AE8E-A77C4B657DE5", "durationSec": 1916, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette fin d'ann\u00e9e, les chroniqueurs de \"CQFD\" pr\u00e9sentent leur chronique \"Coup de cour\" de 2015.\r\nAujourd'hui, Sarah Dirren vous propose de revenir sur diff\u00e9rents dossiers consacr\u00e9s au sol par \"CQFD\" cette ann\u00e9e. Avec Elena Havlicek, p\u00e9dologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et collaboratrice scientifique \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement (OFEV), et Emmanuel Frossard, p\u00e9dologue, pr\u00e9sident du PNR 68.", "alternativeExcerpt": ["En cette fin d'ann\u00e9e, les chroniqueurs de \"CQFD\" pr\u00e9sentent leur chronique \"Coup de c\u0153ur\" de 2015. Aujourd'hui, Sarah Dirren vous propose de revenir sur diff\u00e9rents dossiers consacr\u00e9s au sol par \"CQFD\" cette ann\u00e9e. Avec Elena Havlicek, p\u00e9dologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et collaboratrice scientifique \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement (OFEV), et Emmanuel Frossard, p\u00e9dologue, pr\u00e9sident du PNR 68."], "alternativeTitle": ["Nos coups de c\u0153ur 2015: notre pr\u00e9cieux sol / CQFD_2015-12-31T10:04:00_dossier", "CQFD du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7329002", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "P\u00e9dologue / directrice de la formation continue en \u00e9cologie et en sciences de l'environnement UNINE,Collaboratrice scientifique \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnements)", "name": "Havlicek, Elena", "type": "Participant"}, {"role": "chef de service de la gastro-ent\u00e9rologie et pathologie des HUG,Chef de service de la gastro-ent\u00e9rologie et pathologie des HUG", "name": "Frossard, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328995"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "AFS Programmes interculturels Suisse", "id": "sound-B2BA65AE-6DED-4B7F-992D-A40292408ABB", "durationSec": 920, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis 60 ans pour l\u00b4\u00e9change culturel , AFS est l'organisation \u00e0 but non lucratif la plus grande et la plus ancienne pour l'\u00e9change interculturel en Suisse. Elle collabore avec plus de 60 pays partenaires AFS \u00e9gaux dans le r\u00e9seau AFS international. Les 60 ann\u00e9es d'existence ont permis un d\u00e9veloppement continu. AFS est la premi\u00e8re organisation membre d'Intermundo - l'association fa\u00eeti\u00e8re des organisations d'\u00e9changes de jeunes \u00e0 but non lucratif - \u00e0 avoir re\u00e7u le Label de qualit\u00e9 en 2008. \r\nEntretien avec Sophie Savelies, coordinatrice AFS Suisse romande.", "alternativeExcerpt": ["Depuis 60 ans pour l\u00b4\u00e9change culturel , AFS est l'organisation \u00e0 but non lucratif la plus grande et la plus ancienne pour l'\u00e9change interculturel en Suisse. Elle collabore avec plus de 60 pays partenaires AFS \u00e9gaux dans le r\u00e9seau AFS international. Les 60 ann\u00e9es d'existence ont permis un d\u00e9veloppement continu. AFS est la premi\u00e8re organisation membre d\u2019Intermundo \u2013 l\u2019association fa\u00eeti\u00e8re des organisations d\u2019\u00e9changes de jeunes \u00e0 but non lucratif - \u00e0 avoir re\u00e7u le Label de qualit\u00e9 en 2008. \n\nEntretien avec Sophie Savelies, coordinatrice AFS Suisse romande."], "alternativeTitle": ["AFS Programmes interculturels Suisse / MAT_2015-12-31T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "variantIds": ["ece-7315542"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 31.12.2015", "id": "sound-CB3E8F74-B1A7-4878-A16D-17C3CCC55286", "durationSec": 6435, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * De 22h30 \u00e0 00h30, les Dicodeurs passent en revue les petits et les grands \u00e9v\u00e9nements de l'ann\u00e9e 2015 en direct et en public du Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. Avec Laura Chaignat, Kaya G\u00fcner, Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet-Monay, Didier Gendraud, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Marc Boivin et The Olivier Magarotto Jazz Band.\r\nIl n'y a plus de places pour assister \u00e0 cette \u00e9mission.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 31.12.2015", "La revue des Dicodeurs  / DIC_2015-12-31T22:42:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 31.12.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-12-31T22:53:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "La revue des Dicodeurs  / DIC_2015-12-31T22:42:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["De 22h30 \u00e0 00h30, les Dicodeurs passent en revue les petits et les grands \u00e9v\u00e9nements de l'ann\u00e9e 2015 en direct et en public du Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. Avec Laura Chaignat, Kaya G\u00fcner, Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet-Monay, Didier Gendraud, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Marc Boivin et The Olivier Magarotto Jazz Band.\n\nIl n'y a plus de places pour assister \u00e0 cette \u00e9mission.", "De 22h30 \u00e0 00h30, les Dicodeurs passent en revue les petits et les grands \u00e9v\u00e9nements de l'ann\u00e9e 2015 en direct et en public du Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. Avec Laura Chaignat, Kaya G\u00fcner, Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet-Monay, Didier Gendraud, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Marc Boivin et The Olivier Magarotto Jazz Band.\n\nIl n'y a plus de places pour assister \u00e0 cette \u00e9mission."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7358132", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7358132", "ece-7358131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vos bonnes r\u00e9solutions \"conso\" 2016 - deuxi\u00e8me partie", "id": "sound-40C54DCA-069E-48CB-AB6D-1CDCA0CE6FA6", "durationSec": 83, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les bonnes r\u00e9solutions des Romandes et des Romands dans le domaine de la consommation recueillies par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Les bonnes r\u00e9solutions des Romandes et des Romands dans le domaine de la consommation recueillies par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Vos bonnes r\u00e9solutions \"conso\" 2016 \u2013 deuxi\u00e8me partie / OEP_2015-12-31T09:43:47_sequence-5", "On en parle du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328990", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Roux, avocat et. crapaud fou", "id": "sound-7A15A178-5C7B-460D-9BB4-1E2B8269F445", "durationSec": 3331, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * En janvier 2015, alors que tout le monde clame \"Je suis Charlie\", l'avocat Fran\u00e7ois Roux adresse au journal \"Le Monde\" un petit texte intitul\u00e9 \"Je m'appelle Amedy Coulibaly\" dans lequel il s'imagine plaidant la d\u00e9fense du djihadiste responsable de la prise d'otage de la sup\u00e9rette casher. Le d\u00e9fenseur de Duch - l'Eichmann cambodgien responsable de la sinistre prison S21 -, du terroriste Zacarias Moussaoui ou encore de g\u00e9nocidaires rwandais est convaincu que quels que soient les actes qu'il ait commis, le criminel est toujours plus grand que son crime. \"Le Monde\" ne publiera jamais son texte.", "alternativeTitle": ["Crapaud fou du 31.12.2015", "Fran\u00e7ois Roux, avocat et\u2026 crapaud fou / CRF_2015-12-31T14:04:15_crapaud-fou", "Crapaud fou du 31.12.2015", "Fran\u00e7ois Roux, avocat et\u2026 crapaud fou / CRF_2015-12-31T14:04:15_crapaud-fou"], "alternativeExcerpt": ["En janvier 2015, alors que tout le monde clame \"Je suis Charlie\", l\u2019avocat Fran\u00e7ois Roux adresse au journal \"Le Monde\" un petit texte intitul\u00e9 \"Je m\u2019appelle Amedy Coulibaly\" dans lequel il s\u2019imagine plaidant la d\u00e9fense du djihadiste responsable de la prise d\u2019otage de la sup\u00e9rette casher. Le d\u00e9fenseur de Duch - l\u2019Eichmann cambodgien responsable de la sinistre prison S21 -, du terroriste Zacarias Moussaoui ou encore de g\u00e9nocidaires rwandais est convaincu que quels que soient les actes qu\u2019il ait commis, le criminel est toujours plus grand que son crime. \"Le Monde\" ne publiera jamais son texte.", "En janvier 2015, alors que tout le monde clame \"Je suis Charlie\", l\u2019avocat Fran\u00e7ois Roux adresse au journal \"Le Monde\" un petit texte intitul\u00e9 \"Je m\u2019appelle Amedy Coulibaly\" dans lequel il s\u2019imagine plaidant la d\u00e9fense du djihadiste responsable de la prise d\u2019otage de la sup\u00e9rette casher. Le d\u00e9fenseur de Duch - l\u2019Eichmann cambodgien responsable de la sinistre prison S21 -, du terroriste Zacarias Moussaoui ou encore de g\u00e9nocidaires rwandais est convaincu que quels que soient les actes qu\u2019il ait commis, le criminel est toujours plus grand que son crime. \"Le Monde\" ne publiera jamais son texte."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6869797.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328958", "ece-7328957"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Panorama", "id": "sound-62F10486-FEF4-40BE-9B75-BC5DAE9B28FD", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Panorama du 31.12.2015", "Panorama / PAMA_2015-12-31T20:03:00_panorama", "Panorama du 31.12.2015", "Panorama / PAMA_2015-12-31T20:03:00_panorama"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7345153", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7345153", "ece-7345152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Christophe Rocancourt s'exprime sur le scandale qui touche le Quai des Orf\u00e8vre", "id": "sound-0AAE36DC-1F6C-4EA4-9D08-06F194D51295", "durationSec": 483, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Rocancourt qui signe  \"Scandale au 36\"aux \u00e9ditions Robert Laffont;CATINFO_DEC2015\r\n* * Christophe Rocancourt s'exprime sur le scandale qui touche le Quai des Orf\u00e8vre Retour sur cette ann\u00e9e 2015... avec une affaire consid\u00e9r\u00e9e comme un scandale d'Etat..en France..  puisqu'il a \u00e9branl\u00e9 le 36 quai des Orf\u00e8vres.. le si\u00e8ge de la police judiciaire parisienne.. \r\nAffaire qui a remis sur le devant de la sc\u00e8ne.. celui que l'on surnomme l'escroc des stars.. Christophe Rocancourt... \r\nIl s'est retrouv\u00e9 li\u00e9 au vol de 52 kilo de coca\u00efne.. au 36 quai des Orf\u00e8vres.. mais aussi il il se voit reprocher des pr\u00eats ill\u00e9gaux et un trafic d'influence... \r\nDes affaires dans lesquelles il a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9.. \r\nChristophe Rocancourt a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9cire un livre.. et de de lancer une contre enqu\u00eate.. pour d\u00e9noncer les d\u00e9rives de certains policiers... \r\nIl devrait \u00eatre fix\u00e9 sur son sort ces prochains mois.. \r\nRepentance, vengeances, ou d\u00e9sir d'\u00eatre un justiciable comme les autres....La vie de Christophe Rocancourt est d\u00e9cid\u00e9ment insaisissable...Retour sur sa carri\u00e8re d'arnaqueurs avec Zo\u00e9 Decker...\r\nChristophe Rocancourt qui signe  \"Scandale au 36\"aux \u00e9ditions Robert Laffont...", "alternativeExcerpt": ["Vol de coca\u00efne, trafic d'influence: le si\u00e8ge de la police judiciaire de Paris est \u00e9branl\u00e9 par diff\u00e9rentes affaires. Parmi les personnes inculp\u00e9es: Christophe Rocancourt. Mais celui qui fut l'escroc des stars donne sa version des faits dans \"Scandale au 36\" aux \u00e9ditions Robert Laffont. Son interview."], "alternativeTitle": ["Christophe Rocancourt s'exprime sur le scandale qui touche le Quai des Orf\u00e8vre / 12H30_2015-12-31T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364174"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jean Sibelius, carnet de route (4/5) : Sibelius contre Mahler", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4640FB1E-110C-4AEB-8FF9-076BC5CFA11B", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 3331, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibelius, Jean", "Mahler, Gustav"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "2015 marque le 150e anniversaire de la naissance de Jean Sibelius. N\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1865 et mort en 1957, ce compositeur aujourd'hui salu\u00e9 comme l'un des plus grands musiciens post romantiques du tournant du XXe si\u00e8cle. Il est \u00e0 la Finlande ce que Mozart est \u00e0 Salzbourg et Chopin \u00e0 la Pologne, sorte de h\u00e9ros national dont la musique c\u00e9l\u00e8bre les paysages nordiques et les grands espaces libres. Musique en M\u00e9moire vous emm\u00e8ne cette semaine sur les traces du compositeur en Finlande. L'aventure commencera \u00e0 Helsinki par une visite au Mus\u00e9e national de Finlande qui, \u00e0 l'occasion du 150e anniversaire de Sibelius, pr\u00e9sente une grande exposition intitul\u00e9e \" One must live every note \" retra\u00e7ant la vie et la carri\u00e8re du compositeur. Apr\u00e8s une br\u00e8ve visite d'Helsinki, nous nous rendrons ensuite dans la r\u00e9gion des lacs, \u00e0 H\u00e4meenlinna, capitale de la province de Finlande m\u00e9ridionale \u00e0 70 km au nord d'Helsinki qui abrite la maison natale du compositeur, aujourd'hui transform\u00e9e en mus\u00e9e. Nous profiterons du s\u00e9jour dans cette petite cit\u00e9 tranquille pour tendre le micro \u00e0 quelques-uns des intervenants du \" Colloque Sibelius qui s'y est tenu du 4 au 8 d\u00e9cembre dernier, r\u00e9unissant les plus grands sp\u00e9cialistes du compositeur. Enfin nous terminerons notre p\u00e9riple \u00e0 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 , petite ville situ\u00e9e \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 nord du lac T\u00fc\u00fcsulanj\u00e4rvi qui fait aujourd'hui partie du Grand Helsinki, o\u00f9 Sibelius s'est fait construire en 1904 une jolie maison de bois, baptis\u00e9e \" Ainola \" dans laquelle il a v\u00e9cu jusqu'\u00e0 sa mort. Transform\u00e9e en Mus\u00e9e, elle a gard\u00e9 intact le mobilier et l'am\u00e9nagement install\u00e9s par le couple Sibelius. Pour nous accompagner tout au long de ce carnet de route, Antonin Servi\u00e8re : compositeur, musicien, et musicologue, auteur d'une th\u00e8se consacr\u00e9e au Style dans l'ouvre symphonique de Jean Sibelius. Antonin Servi\u00e8re jouera aussi bien les guides touristiques que les musicologues et les traducteurs. Nous nous sommes donn\u00e9 rendez-vous un dimanche matin sur la place du S\u00e9nat, en plein cour de Helsinki.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 31.12.2015", "Jean Sibelius, carnet de route 4/5 / MEM_2015-12-31T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 31.12.2015", "Jean Sibelius, carnet de route 4/5 / MEM_2015-12-31T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["2015 marque le 150e anniversaire de la naissance de Jean Sibelius. N\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1865 et mort en 1957, ce compositeur aujourd\u02b9hui salu\u00e9 comme l\u02b9un des plus grands musiciens post romantiques du tournant du XXe si\u00e8cle. Il est \u00e0 la Finlande ce que Mozart est \u00e0 Salzbourg et Chopin \u00e0 la Pologne, sorte de h\u00e9ros national dont la musique c\u00e9l\u00e8bre les paysages nordiques et les grands espaces libres.", "2015 marque le 150e anniversaire de la naissance de Jean Sibelius. N\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1865 et mort en 1957, ce compositeur aujourd\u02b9hui salu\u00e9 comme l\u02b9un des plus grands musiciens post romantiques du tournant du XXe si\u00e8cle. Il est \u00e0 la Finlande ce que Mozart est \u00e0 Salzbourg et Chopin \u00e0 la Pologne, sorte de h\u00e9ros national dont la musique c\u00e9l\u00e8bre les paysages nordiques et les grands espaces libres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315558", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicien, musicologue, auteur de \"Le Style dnas l'oeuvre symphonique de Jean Sibelius\" (Ed. Delatour, 2011)", "name": "Servi\u00e8re, Antonin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7315558", "ece-7315557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les japonais, grands adeptes des potions miracles \"anti-gueule de bois\" ", "id": "sound-8C56A9E4-C69C-4E30-BDCF-AD6252EC7D1B", "durationSec": 90, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les japonais, grands adeptes des potions miracles \"anti-gueule de bois\"  Les Japonais seront les premiers tout \u00e0 l'heure.. \u00e0 16 heures heure suisse.. \u00e0 entrer dans la nouvelle annee en raison des fuseaux horaires, avec huit heures d'avance sur la Suisse... \r\nNouvel-An au Japon est une periode preced\u00e9e de cocktails, de f\u00eates, de diners pour dire au revoir \u00e0 l'annee qui s'acheve.. Suivie d'autres f\u00eates  pour saluer celle qui a commence... \r\nC'est aussi la saison des potions miracles anti-gueule de bois.. \r\nA Tokyo.. Georges Baumgartner.. \r\nET au nom de l'ensemble de la r\u00e9daction... je vous souhaite une belle fin d'ann\u00e9e 2015.. \r\net j'aurai le plaisir de vous retrouver demain.. \u00e0 12h30..", "alternativeExcerpt": ["Le Nouvel an au Japon est une p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de cocktails, de f\u00eates, de d\u00eeners pour dire au revoir \u00e0 l'ann\u00e9e qui s'ach\u00e8ve, puis l'alcool coule \u00e0 flots pour saluer celle qui a commenc\u00e9. C'est aussi la saison des potions miracles anti-gueule de bois offrant une palette in\u00e9gal\u00e9e de breuvages plus ou moins rago\u00fbtants."], "alternativeTitle": ["Les japonais, grands adeptes des potions miracles \"anti-gueule de bois\"   / 12H30_2015-12-31T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364183"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC est contre l'assistance juridique offerte aux requ\u00e9rants", "id": "sound-78FA1EDE-B88F-4308-BFD7-AA499F33A987", "durationSec": 549, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'UDC est contre l'assistance juridique offerte aux requ\u00e9rants On vous l'annon\u00e7ait hier sur cette antenne... Le r\u00e9f\u00e9rendum contre la r\u00e9vision de la loi sur l'asile va aboutir... L'UDC confirme avoir recuilli les 50 000 signatures n\u00e9cessaires...  Les Suisses voteront donc sur ce projet de la Conf\u00e9d\u00e9ration dont l'enjeu principal est d'acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures pour les demandes d'asile... Mais il y a une mesure en particulier qui suscite la col\u00e8re de l'UDC: l'assistance juridique offerte par la Conf\u00e9d\u00e9ration aux requ\u00e9rants. La mesure est jug\u00e9e dangereuse car elle risquerait d'entra\u00eener une augmentation des recours et donc un rallongement des proc\u00e9dures. Mais cette crainte est-elle justifi\u00e9e?\r\n Pour en d\u00e9battre tout de suite on accueille Philippe Bovey, bonsoir!\r\nPhilippe Bovey, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Entraide protestante suisse, une organisation active justement dans ce domaine de l'assistance juridique aux migrants... Merci de vous \u00eates d\u00e9plac\u00e9 jusqu'\u00e0 notre studio de lausanne...\r\nAvec nous \u00e9galement Manfred B\u00fchler, avocat, conseiller national UDC bernois... vous \u00eates en ligne vous depuis les Etats-Unis...\r\nManfred B\u00fchler, avant de venir sur la question des co\u00fbts et de la dur\u00e9e des proc\u00e9dures, il y a un point qui vous d\u00e9range: c'est le fait qu'on offre aux migrants un avocat gratuit alors que les Suisses doivent payer pour ce genre de service?\r\nPhilippe Bovey, vous comprenez cet argument?\r\nAu-del\u00e0 de cette question de principe il y a une question tr\u00e8s principe: pour vous manfred b\u00fchler, le taux de recours va augmenter massivement si on offre une assistance gratuite aux requ\u00e9rants?\r\nPhilippe Bovey, l'enjeu fondamental de la r\u00e9vision c'est l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures... Est-ce que l'assistance juridique gratuite ne va pas s'av\u00e9rer contre-productif?\r\nL'exemple du projet-pilote men\u00e9 \u00e0 Zurich n'a pas d\u00e9montr\u00e9 que l'assistance juridique gratuite entra\u00eenait une recourite aigue... \u00e7a ne vous convainc pas manfred b\u00fchler?\r\nManfred B\u00fchler, la Conf\u00e9d\u00e9ration a pr\u00e9vu des garde-fou.... notamment le raccourcissement des d\u00e9lais de recours... \u00e7a ne suffit pas?\r\nPhilippe Bovey, l'UDC et le PLR sont tr\u00e8s critiques face \u00e0 la r\u00e9vision... Mais il y a aussi des critiques du cot\u00e9 de la gauche et des associations d'aide aux migrants... Vous d\u00e9plorez, justement, le raccourcissement des d\u00e9lais de recours, de 30 \u00e0 10 jours... les avocats auront de la peine \u00e0 faire leur travail en si peu de temps?\r\nEn moins de 10 jours, le temps n'est pas suffisant pour s'occuper d'un cas... d'accord Manfred B\u00fchler? \r\nUn autre point sur lequel vous vous montrez critique, c'est le fait que l'aide juridique ne concernera en fait qu'une partie seulement des requ\u00e9rants d'asile? Et pas forc\u00e9ment ceux qui auront le plus besoin d'assistance? (seuls ceux qui sont trait\u00e9s dans les centres f\u00e9d\u00e9raux auront droit \u00e0 un avocat gratuit...)\r\nAutre question qui se pose: celle de l'ind\u00e9pendance... Le fait que la Conf\u00e9d\u00e9ration finance elle-m\u00eame la d\u00e9fense juridique est en soit probl\u00e9matique?\r\nQui seront les avocats, ou plut\u00f4t simples juristes, actifs dans les futurs centres f\u00e9d\u00e9raux? On devra \u00eatre attentif sur le degr\u00e9 d'ind\u00e9pendance des avocats par rapport \u00e0 l'administration?\r\nL'UDC pointe du doigt une mesure qui va renforcer l'industrie de l'asile selon l'udc... Vous vous reconnaissez dans ce vocable Philippe Bovey? Manfred B\u00fchler, vous l'assumez?", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC contre la r\u00e9vision de la loi sur l'asile va aboutir. Une mesure en particulier suscite la col\u00e8re de l'UDC: l'assistance juridique offerte par la Conf\u00e9d\u00e9ration aux requ\u00e9rants. D\u00e9bat entre Philippe Bovey, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Entraide protestante suisse, et Manfred B\u00fchler, avocat et conseiller national UDC bernois."], "alternativeTitle": ["L'UDC est contre l'assistance juridique offerte aux requ\u00e9rants / FOR_2015-12-31T18:04:00_developpement-3", "Forum du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire romand de l'EPER", "name": "Bovey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "D\u00e9put\u00e9 UDC BE  ", "name": "B\u00fchler, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Dernier jour de pr\u00e9sidence pour Simonetta Sommaruga", "id": "sound-301E6BF4-85C5-4803-AEB6-74ED9D73655B", "durationSec": 133, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Dernier jour de pr\u00e9sidence pour Simonetta Sommaruga  \r\n*** Simonetta Sommaruga met aujourd'hui un point final \u00e0 son ann\u00e9e de pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration... \r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste, 5\u00e8me femme \u00e0 occuper ce poste, passera le t\u00e9moin demain \u00e0 un autre Bernois, le PLR Johann Schneider Ammann....\r\nPietro Bugnon, on va revenir avec vous sur cette ann\u00e9e de pr\u00e9sidence... Une ann\u00e9e pour le moins mouvement\u00e9e...\r\nET on commence avec cet extrait.. \r\nMAG\r\nC'\u00e9tait il y a un an... Simonetta Sommaruga s'exprimait devant le Parlement, juste apr\u00e8s son \u00e9lection.\r\nL'ann\u00e9e 2015 lui a donn\u00e9 raison... Une ann\u00e9e plac\u00e9e sous le signe de la d\u00e9mocratie directe que la Bernoise qualifie \"d'exigeante et de particuli\u00e8re\". Une ann\u00e9e avec de nombreuses situations de crise que la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00fb affronter bien malgr\u00e9 elle...\r\n*** A commencer par la mont\u00e9e du terrorisme en Europe...\r\nCharlie Hebdo, le Bataclan, une alerte terroriste \u00e0 Gen\u00e8ve... Simonetta Sommaruga a toujours voulu rassurer. On pourrait r\u00e9sumer \u00e7a en une phrase: \"Pas de panique, on g\u00e8re\". Un flegme qui l'a caract\u00e9ris\u00e9 tout au long de cette ann\u00e9e.\r\nLa ministre de Justice et Police a aussi d\u00fb monter au front pour g\u00e9rer l'afflux de migrants... Convaincre les Europ\u00e9ens de la n\u00e9cessit\u00e9 d'une politique commune \u00e0 Bruxelles et r\u00e9pondres aux attaques de l'UDC en Suisse. Simonetta Sommaruga n'a pas \u00e9t\u00e9 m\u00e9nag\u00e9e par le parti de Toni Brunner. Elle a par contre toujours refus\u00e9 la confrontation directe, en se pla\u00e7ant au-dessus de la m\u00eal\u00e9e.\r\n*** L'UDC qui lui a donn\u00e9 du fil \u00e0 retordre aussi concernant le 9 f\u00e9vrier...\r\nOui on ne compte plus les fois o\u00f9 l'UDC a d\u00e9nonc\u00e9 la passivit\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui a longtemps attendu avant de pr\u00e9senter sa strat\u00e9gie pour mettre en oeuvre la limitation de l'immigration voulue par le peuple. Simonetta Sommaruga s'est d\u00e9fendue, expliquant avoir multipli\u00e9 les contacts avec son homologue pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne, Jean-Claude Juncker. Mais tout au long de l'ann\u00e9e rien n'a filtr\u00e9 ou presque de ces discussions, qui se sont d\u00e9roul\u00e9es dans le plus grand secret.\r\n*** A tel point qu'on retiendra surtout le fameux baiser de Bruxelles...\r\nCette bise appuy\u00e9e de Jean-Claude Juncker qui en a surpris plus d'un... Simonetta Sommaruga la premi\u00e8re. Elle qui ne laisse d'habitude que tr\u00e8s peu de place \u00e0 l'improvisation et \u00e0 la spontan\u00e9it\u00e9. La Bernoise, que certains surnomment dame de fer, cultive plut\u00f4t le travail, l'autocontr\u00f4le, le calme. En fin de compte, la Suisse a eu une pr\u00e9sidente tr\u00e8s normale cette ann\u00e9e....\r\nPietro Bugnon... notre corrrespondant au Palais F\u00e9d\u00e9ral...", "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi 31 d\u00e9cembre marque le dernier jour de pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour Simonetta Sommaruga. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste, 5e femme \u00e0 occuper ce poste, passera le t\u00e9moin \u00e0 un autre Bernois, le PLR Johann Schneider-Ammann."], "alternativeTitle": ["Dernier jour de pr\u00e9sidence pour Simonetta Sommaruga  / 12H30_2015-12-31T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Silicon Valley, la machine des chercheurs d'or (4/5): Facebook, Google ou Apple se sont tous install\u00e9s \u00e0 Menlo Park, Mountain View ou Cupertino. Les \"nouvelles\" stars de la technologie, elles, choisissent SOMA pour \"South of Market\" le centre-ville de San Francisco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45D8FB19-B5AF-422E-9E2A-789477B3617E", "thematicGeographicals": ["Silicon Valley", "Etats-Unis", "Californie"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["start-up", "entreprise", "technologie"], "excerpt": "Palo Alto, Moutain View, Cupertino, San Francisco. Le nord de la Californie vit au rythme des startups et de leur \u00e9conomies. La r\u00e9gion attire chaque ann\u00e9e des jeunes entreprises suisses. Pionniers du 21\u00e8me si\u00e8cle, les entrepreneurs cherchent le bon filon, la technologie qui brille qui fera d'eux des \"visionnaires\". ", "alternativeExcerpt": ["Intercit\u00e9s s\u2019int\u00e9resse ce lundi \u00e0 une nouvelle tendance dans l\u2019Arc jurassien et en particulier dans le canton du Jura, un des berceaux de l\u2019horlogerie. On y propose de monter soi-m\u00eame sa prochaine montre m\u00e9canique. Cette prestation encore confidentielle il y a quelques ann\u00e9es commence v\u00e9ritablement \u00e0 se d\u00e9velopper sous l\u2019\u0153il tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 de Jura Tourisme, l\u2019organisme charg\u00e9 de l\u2019organisation et de la promotion du tourisme. Emission en rediffusion."], "alternativeTitle": ["Monter sa montre soi-m\u00eame, l'offre touristique connect\u00e9e avec son temps / JDM_2015-12-31T06:18:00_les-series-des-fetes-de-l-info", "Le Journal du matin du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364206", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur d'Airbnb ", "name": "Fuchs, Roman", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de \"Founder's Space\", incubateur, acc\u00e9l\u00e9rateur et lieu de travail, pour les entrepreneurs \u00e9trangers", "name": "Hoffman, Steve", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneur e conseiller pour les startups ", "name": "Betant, Cyrille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Balthasar Gl\u00e4ttli, conseiller national Vert zurichois", "id": "sound-08EF9091-C948-4ABF-8196-795205BDF371", "durationSec": 714, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015;Gl\u00e4ttli, Blathasar\r\n* * Balthasar Gl\u00e4ttli, conseiller national Vert zurichois (INVITE MATINALE : BALTHASAR GLAETTLI, CN VERT ZH)   \r\nUn second tunnel routier au Gothard serait anti-constitutionnel: les propos tenus hier dans la presse al\u00e9manique par Moritz Leuenberger ont fait quelques vagues dans le monde politique. L'ancien ministre socialiste des transports, auquel a succ\u00e9d\u00e9 la PDC Doris Leuthard, dit craindre que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne d\u00e9cide d'ouvrir le tube par voie d'ordonnance. La constitutionalit\u00e9 du projet a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9e de nombreuses fois, r\u00e9torque le d\u00e9partement des transports. \r\nBalthasar gl\u00e4ttli, bonjour.....\r\nVous \u00eates le chef du groupe des Verts au Parlement...o\u00f9 de grands d\u00e9fis vous attendent vous et votre parti.... on vous re\u00e7oit jusqu'\u00e0 huit heures pour en parler, en direct d'INterlaken dans notre studio mobile... mais pour commencer peut-\u00eatre cette campagne sur le percement d'un second tunnel routier au Gothard... on vote le 28 f\u00e9vrier... \r\nGOTHARD\r\nVotre parti s'oppose \u00e0 ce percement..\r\n-comment percevez-vous les propos de Moritz Leuenberger: d\u00e9rapage ? vraie prise de position ?\r\n-votre parti soutient le referendum.....\u00e0 deux mois du vote, comment allez-vous faire campagne ?\r\n-Votre position: c'est anti-bagnole, et basta...? Vous seriez pr\u00eat \u00e0 soutenir des projets qui concernent plus d'automobilistes, comme le contournement de Morges, l'\u00e9largissement de certaines autoroutes bond\u00e9es... ou vous \u00eates un de ces Verts qui se r\u00e9jouissent des bouchons...\r\n- Vous avez une voiture?\r\nLOI RENSEIGNEMENT \r\nAutre votation, La loi sur le renseignement passera devant le peuple (tout comme celle sur l'asile), car le referendum lanc\u00e9 par les jeunes socialsites a abouti, nous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier sur notre antenne...\r\n- Ce referendum vous le soutenez... m\u00eame apr\u00e8s les attentats de Paris... avec des terroristes dans la nature... qui passent eut-\u00eatre par la suite... \r\n-vous la jugez intrusive, vous parlez d'un Etat de surveillance...\r\n-elle serait vraiment inefficace face \u00e0 la mont\u00e9e du terrorisme ? \r\n-un service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration soumis \u00e0 la surveillance d'un organe ind\u00e9pendant, ce n'est pas suffisant ? Caut\u00e8les donn\u00e9es, non?\r\n-que faire alors ? comment renforcer la lutte contre le terrorisme mais aussi contre l'espionnage? Les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire iranien ont \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'\u00e9coutes de poses de micro, etc... l\u00e0 ne faut-.il pas d\u00e9fendre la place diplomatique suisse?\r\nCONNECTE\r\n-neutralit\u00e9 du web, protection des donn\u00e9es, big data, surveillancede la vie priv\u00e9e: on dit de vous que vous \u00eates le jeune loup geek du Parlement, le seul \u00e0 \"toucher\" sur les questions num\u00e9riques.  C'est normal d'\u00eatre aussi isol\u00e9 ? Question d'\u00e2ge?\r\n-comment faire pour convaincre vos coll\u00e8gues de l'importance de ces enjeux ? \r\n-vous \u00eates perp\u00e9tuellement connect\u00e9, voire hyperconnect\u00e9. La politique aujourd'hui doit-elle se vivre diff\u00e9remment avec les r\u00e9seaux sociaux ? \r\n-comment vivez-vous votre notori\u00e9t\u00e9 politique et m\u00e9diatique dans ce domaine ?\r\n-qu'avez-vous que les autres n'ont pas ?\r\n-la NZZ a dit de vous que vous \u00eates un \"Omnipr\u00e4senter Aufsteiger\"...jusqu'o\u00f9 irez-vous ?\r\n-Snowden.....Assange....des mod\u00e8les ? des sources d'inspiration ?\r\n-vous avez d\u00e9clar\u00e9: \u00abpour moi, la libert\u00e9 est la valeur supr\u00eame, juste devant la justice\u00bb. (r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la philosophie de l'\u00e9quit\u00e9 de John Rawls). Comment l'exprimer tout en faisant confiance \u00e0 l'Etat ?\r\n-Etre hyperactif sur les r\u00e9seaux sociaux n'augmente-t-il pas les risques de d\u00e9rapage ? communication mal contr\u00f4l\u00e9e ou r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e ? quand on r\u00e9agit \u00e0 chaud. par exemple ?\r\n- Une petite culotte photographi\u00e9e en gros plan et publi\u00e9e sur Facebook par les jeunes d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens zurichois. Sur le tissu blanc, le slogan \u00abpour un trafic fluide\u00bb, pr\u00f4nant la construction d'un tunnel d'assainissement au Gothard. Voil\u00e0 l'exemple de ce qu'il ne faut pas faire, non?\r\nLES VERTS\r\nSoupe \u00e0 la grimace... lors des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales... qu'est-ce qui ne marche pas?\r\n- Ad\u00e8le Thorens ne briguera pas un nouveau mandat \u00e0 la copr\u00e9sidence des Verts. Cette annonce pourrait-elle remettre en question le principe de la pr\u00e9sidence \u00e0 deux?\r\n- Vous vous verriez pr\u00e9sident du parti?\r\n- pourquoi pas? Beaucoup disent que c'est vous qui allez \u00eatre la voix des Verts... \r\n- Qui alors? co-pr\u00e9sidence toujours?\r\n- Les Verts doivent-ils forc\u00e9ment \u00eatre le junior partner du PS? \r\n-priorit\u00e9s ?\r\n-alliances ?\r\n-vous avez \u00e9crit en 2014 \"Die unheimlichen \u00d6kologen...qu'on pourrait traduire par \"d'inqui\u00e9tants \u00e9cologistes\"....vous visiez Ecopop....ses liens avec certains milieux nationalistes voire d'extr\u00eame-droite....\u00eare \u00e9cologiste de droite, ce n'est pas possible ?\r\nASILE\r\nAutre referendum qui a abouti, celui sur la r\u00e9forme de l'asile... lanc\u00e9 par l'UDC. L\u00e0 aussi un \u00e9norme combat s'annonce. Or les partis sont un peu moribonds apr\u00e8s les f\u00e9d\u00e9rales, caisses vides, rocades \u00e0 la direction... Y aura-t-il une campagne? \r\n- Vous sugg\u00e9rez de les installer dans des r\u00e9sidences secondaires ou des hotels...\r\n-vous avez re\u00e7u des r\u00e9actions des milieux touristiques ?\r\nKOPPEL\r\nLe double jeu de Roger K\u00f6ppel.....R\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche et nouveau conseiller national UDC.... une double casquette qui agace au sein de son parti...-qu'en pensez-vous ? c'est sain ?\r\nINNOVATION, START-UPS\r\nUn groupe parlementaire \u00abstart-up\" avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par Fathi Derder, pour favoriser leur \u00e9closion et leur d\u00e9veloppement. Vous en \u00e9tiez...avec notamment Thomas Aeschi, Guillaume Barazzone, Jacques-Andr\u00e9 Maire.....o\u00f9 en est-on ?\r\n-quelles priorit\u00e9s ?\r\nBalthasar Gl\u00e4ttli\r\nConseiller national Vert, zurichois, chef du groupe parlementaire des Verts\r\nPortable: ** 66\r\nDirect d'Interlaken, Hapimag Resort, H\u00f6heweg 95, 3800 Interlaken ** 00)\r\nBus reportage avec Rino Muccigrosso ** 28)\r\n2-3 ELEMENTS BIO\r\nBient\u00f4t 44 ans (en f\u00e9vrier prochain) au CN depuis 2011. Pdt des Verts deux ans seulement apr\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Berne.\r\nAvant d'arriver \u00e0 Berne, pdt de Verts au GC zurichois\r\nActif dans le domaine de l'informatique et de la communication, ancien \u00e9tudiant en litt\u00e9rature allemande et en philosophie. \r\nFait du violon depuis 30 ans.....", "alternativeExcerpt": ["Second tunnel routier au Gothard, double-casquette de l\u2019UDC Roger K\u00f6ppel, Loi sur le renseignement et plus globalement neutralit\u00e9 du net et protection des donn\u00e9es sont passes en revue par le chef du groupe parlementaire des Verts, Balthasar Gl\u00e4ttli.", "Second tunnel routier au Gothard, loi sur le renseignement et la copr\u00e9sidence des Verts sont pass\u00e9s en revue par le chef du groupe parlementaire des Verts, Balthasar Gl\u00e4ttli.", "Second tunnel routier au Gothard, loi sur le renseignement et la copr\u00e9sidence des Verts sont pass\u00e9s en revue par le chef du groupe parlementaire des Verts, Balthasar Gl\u00e4ttli."], "alternativeTitle": ["Balthasar Gl\u00e4ttli, conseiller national Vert zurichois", "Balthasar Gl\u00e4ttli, conseiller national Vert zurichois / JDM_2015-12-31T07:37:00_l-invite-du-journal", "Balthasar Gl\u00e4ttli, conseiller national Vert zurichois / JDM_2015-12-31T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364210", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364210", "ece-7364196"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Forte augmentation des demandes de permis de port d'armes dans le canton de Vaud", "id": "sound-8ED8A63B-A11E-427E-B475-AF4D89BAD09F", "durationSec": 680, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Forte augmentation des demandes de permis de port d'armes dans le canton de Vaud On commence ce forum avec une exception vaudoise, Renaud...\r\nUn chiffre plus pr\u00e9cis\u00e9ment, celui de l'augmentation des demandes de permis de port d'armes par rapport \u00e0 2014: elle atteint 70% dans le canton de vaud, contre 20% en moyenne suisse... Une statistique r\u00e9v\u00e9l\u00e9e hier dans l'\u00e9mission \"zehn vor zehn\" de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique... \r\nDeux politiques vaudois sont avec nous pour en d\u00e9battre, c'est Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz et Nicolas Rochat Fernandez, bonsoir!\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Borloz, conseiller national, pr\u00e9sident du PLR vaudois, syndic d'Aigle.... Nicolas Rochat Fernandez, d\u00e9put\u00e9 PS au grand conseil...\r\nPartons d'abord du constat, si vous le voulez bien... Cette exception vaudoise... On entendait un policier expliquer sur notre antenne que cela s'expliquait par la hausse des cambriolages et le climat g\u00e9n\u00e9ral d'inqui\u00e9tude... Nicolas rochat fernandez, est-ce que ces explications vous suffisent?\r\nEst-ce qu'on assiste \u00e0 une am\u00e9ricanisation de la soci\u00e9t\u00e9?\r\nCette augmentation des demandes de permis d'acquisition... Faut-il forc\u00e9ment s'en inqui\u00e9ter?\r\nLa Suisse on le sait c'est le pays du monde o\u00f9 la densit\u00e9 d'armes \u00e0 feu est la plus grande... pourtant \u00e7a ne se traduit par une situation \u00e0 l'am\u00e9ricaine, avec des carnages quotidiens.... alors pourquoi au fond s'inqui\u00e9ter?\r\nIl y a quelques ann\u00e9es il y a une interpellation qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e au grand conseil, pour exiger du conseil d'etat qu'il renforce le contr\u00f4le des armes \u00e0 feu... Vous d\u00e9noncez une forme de laxisme, nicolas rochat fernandez?\r\nPlus g\u00e9n\u00e9ralement, est-ce trop facile d'acqu\u00e9rir une arme \u00e0 feu en Suisse\u00a0? \r\nEn septembre, le parlement f\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9 une modification de la loi sur les armes tr\u00e8s \u00e9dulcor\u00e9e. Il a refus\u00e9 de cr\u00e9er un registre centralis\u00e9 pour recenser les armes... C'\u00e9tait une erreur?", "alternativeExcerpt": ["Cette hausse atteint 70% dans le canton de Vaud, contre 20% en moyenne ailleurs en Suisse, selon une statistique r\u00e9v\u00e9l\u00e9e dans l'\u00e9mission \"10vor10\" de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique. D\u00e9bat entre Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, conseiller national, pr\u00e9sident du PLR vaudois et syndic d'Aigle, et Nicolas Rochat Fernandez, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois."], "alternativeTitle": ["Forte augmentation des demandes de permis de port d'armes dans le canton de Vaud / FOR_2015-12-31T18:00:00_developpement-1", "Forum du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9 socialiste VD", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident", "name": "Borloz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les pourquoi du sport (4/5): pourquoi les hockeyeurs sont-ils jet\u00e9s en \"prison\"?", "id": "sound-3426BB32-6C05-411E-8D56-AFD1B6FCFF9A", "durationSec": 306, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015; Michael N'Goy, d\u00e9fenseur de Fribourg Gott\u00e9ron\r\n* * Les pourquoi du sport (4/5): pourquoi les hockeyeurs sont-ils jet\u00e9s en \"prison\"? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN : SERIE HOCKEY SUR GLACE) Toute cette semaine, Sports-matin vous propose une s\u00e9rie sur la gen\u00e8se de particularit\u00e9s \u00e9tonnantes de certaines disciplines sportives. Coup de projecteur ce matin sur le hockey sur glace, un des sports les populaires de Suisse. Caroline Reymond... Un sport qui se singularise en jetant ses joueurs en... prison?\r\n((Exactement, en cas de faute, le hockeyeur devra purger sa p\u00e9nalit\u00e9 en prison. Dans un espace clos, sans contact avec son \u00e9quipe. \r\nC'est une sp\u00e9cificit\u00e9 du hockey sur glace. \r\nEn basketball, un joueur qui commet cinq fautes doit quitter d\u00e9finitivement le terrain, mais peut rejoindre le banc de son \u00e9quipe. Le handball pr\u00e9voit \u00e9galement des p\u00e9nalit\u00e9s de deux minutes, que le joueur sanctionn\u00e9 peut purger aux c\u00f4t\u00e9s de ses co\u00e9quipiers et puis en rugby \u00e0 XV, un joueur qui \u00e9cope d'un carton jaune doit sortir du terrain durant 10 minutes, sans \u00eatre enferm\u00e9!\r\n***d'o\u00f9 vient alors cette id\u00e9e de jeter les hockeyeurs en prison?\r\nAutant le dire tout de suite, l'origine de cette fameuse prison ou banc de p\u00e9nalit\u00e9 est difficile \u00e0 remonter. On dispose d'\u00e9l\u00e9ments historiques, mais qui ne s'encha\u00eenent pas toujours...\r\nCe que l'on conna\u00eet c'est l'\u00e9volution des p\u00e9nalit\u00e9s...depuis la cr\u00e9ation du hockey sur glace au Canada. Ce sport est n\u00e9 en 1875, conceptualis\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 McGil \u00e0 Montr\u00e9al.\r\nLes infractions \u00e9taient cit\u00e9es dans les premiers r\u00e8glements, mais sans que soient mentionn\u00e9es de sanctions pr\u00e9cises. L'historien du hockey sur glace, Michel Vigneault suppose que puisque les premiers joueurs de hockey \u00e9taient des rugbymen les contacts \u00e9taient tol\u00e9r\u00e9s. En cas d'infraction, le jeu s'arr\u00eatait et l'\u00e9quipe \"victime\" de la faute reprenait possession de la rondelle. \r\nC'est en 1886 que les infractions sont d\u00e9finies plus pr\u00e9cis\u00e9ment. On \u00e9voque alors l'interdiction de la crosse haute par exemple. L'arbitre, \u00e0 la 3e r\u00e9cidive, devait expulser le joueur fautif pour toute la dur\u00e9e du match, il n'\u00e9tait pas remplac\u00e9. \r\nAu d\u00e9but de 20e si\u00e8cle apparaissent les p\u00e9nalit\u00e9s de 5, 2 ou 1minutes. Elles \u00e9taient inflig\u00e9es \u00e0 la discr\u00e9tion de l'arbitre selon leur degr\u00e9 de gravit\u00e9. \r\n***Et comment les joueurs purgeaient leur p\u00e9nalit\u00e9?\r\nToujours selon Michel Vigneault, les journaux qu\u00e9becois au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle indiquaient que le joueur sanctionn\u00e9e \u00e9tait mis \" \u00e0 la clot\u00fbre\"! Cela veut dire qu'il devait sortir de la patInoire. Par contre, on ne sait pas s'il devait s'asseoir sur la clot\u00fbre ou de l'autre c\u00f4t\u00e9. \r\n***Toujours pas de trace de la \"prison\"\r\nnon, il va falloir quitter le Canada, traverser l'Atlantique jusqu'en France pour trouver un indice. \r\nLa France qui a \u00e9t\u00e9 une nation de hockey sur glace...Elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0 se doter d'un championnat en 1907. \r\nDans les ann\u00e9es 1930, le hockey sur glace devient populaire dans la capitale!\r\n***Le hockey sur glace populaire \u00e0 Paris!\r\nVous avez bien entendu! \u00e0 Paris gr\u00e2ce \u00e0 un Am\u00e9ricain...\r\nDans les ann\u00e9es 1930, Jeff Dickson investit dans la r\u00e9novation du V\u00e9lodrome d'hiver. Ce promoteur y organise avant tout des combats de boxe. Mais aussi des comp\u00e9titions de v\u00e9lo, des matches de basketballs, de tennis comme des parties de hockey sur glace. \r\nComme le raconte Tristan Alric, auteur d'\"Un si\u00e8cle de hockey en France\", Jeff Dickson va transformer les matches de hockey sur glace en v\u00e9ritables spectacles. \r\nIl a pour cela utilis\u00e9 la rivalit\u00e9 entre les deux clubs de la Ville lumi\u00e8re: le Stade fran\u00e7ais et le Racing club de France. Des derbys qui vont attirer jusqu'\u00e0 20'000 spectateurs. \r\nPour accentuer le c\u00f4t\u00e9 spectaculaire, Jeff Dickson aurait install\u00e9 des cages aux abords de la patinoire pour y enfermer les joueurs sanctionn\u00e9s! Etait-ce son initative ou a-t-il \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par les nombreux joueurs canadiens pr\u00e9sents \u00e0 cette \u00e9poque en France...on ne le sait pas!!!!\r\n***Mais on a au moins un indice sur l'origine du mot prison!\r\nC'est vrai! On sait aussi que l'expression \"\u00e0 la clot\u00fbre\" a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e par \"banc de p\u00e9nalit\u00e9\". \r\nJusque dans les ann\u00e9es 60, il n'y avait qu'un seul banc de punition pour les deux \u00e9quipes. Les joueurs sanctionn\u00e9s \u00e9taient surveill\u00e9s par un repr\u00e9sentant de la ligue ou parfois m\u00eame par un policier local!\r\nUne surveillance qui n'a pas emp\u00each\u00e9 les bagarres qui avaient d\u00e9marr\u00e9 sur la glace de se poursuivre en \"prison\". \r\nCes incidents avec crochets du gauche et du droit ont conduit la NHL, la National Hockey League \u00e0 introduire deux bancs avec deux entr\u00e9es diff\u00e9rentes! C'\u00e9tait lors de la saison 1965-6 si l'on en croit le dictionnaire historique du hockey sur glace( (Historical Dictionary of Ice Hockey / Laurel Zeisler)). \r\nLe banc de p\u00e9nalit\u00e9 appartient aujourd'hui pleinement au hockey sur glace. C'est un endroit sp\u00e9cial notamment pour les joueurs. Le d\u00e9fenseur de Fribourg Gott\u00e9ron, Michael N'Goy. \r\nson:\r\nLe banc des p\u00e9nalit\u00e9s, c'est un des ingr\u00e9dients qui pimente le jeu et qui rend le hockey sur glace aussi populaire! ))\r\nMerci Caroline Reyond! Demain, dernier \u00e9pisode de cette s\u00e9rie sur les bizarreries du sport... avec le triple saut!", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi les hockeyeurs doivent-ils purger leurs p\u00e9nalit\u00e9s en \"prison\"? D'o\u00f9 vient ce terme et comment est n\u00e9e l'id\u00e9e d'enfermer les joueurs? On retrace aujourd\u2019hui l\u2019histoire du banc de p\u00e9nalit\u00e9.", "Pourquoi les hockeyeurs doivent-ils purger leurs p\u00e9nalit\u00e9s en \"prison\"? D'o\u00f9 vient ce terme et comment est n\u00e9e l'id\u00e9e d'enfermer les joueurs? On retrace aujourd\u2019hui l\u2019histoire du banc de p\u00e9nalit\u00e9.", "Pourquoi les hockeyeurs doivent-ils purger leurs p\u00e9nalit\u00e9s en \"prison\"? D'o\u00f9 vient ce terme et comment est n\u00e9e l'id\u00e9e d'enfermer les joueurs? On retrace aujourd\u2019hui l\u2019histoire du banc de p\u00e9nalit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les pourquoi du sport (4/5): pourquoi les hockeyeurs sont-ils jet\u00e9s en \"prison\"?", "Les pourquoi du sport (4/5): pourquoi les hockeyeurs sont-ils jet\u00e9s en \"prison\"? / JDM_2015-12-31T06:36:00_sport-matin", "Les pourquoi du sport (4/5): pourquoi les hockeyeurs sont-ils jet\u00e9s en \"prison\"? / JDM_2015-12-31T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364205", "ece-7364188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Service apr\u00e8s-vente: un syst\u00e8me de chauffage intelligent", "id": "sound-06F7A832-B0C1-44A9-873E-3BFFA5F01259", "durationSec": 767, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Durant les f\u00eates, Muriel M\u00e9rat vous propose de revenir sur cinq sujets pr\u00e9sent\u00e9 au cours de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e ann\u00e9e dans notre \u00e9mission. Comment nos services ou nos conseils sont suivis, re\u00e7us, appliqu\u00e9s et pratiqu\u00e9s dans la r\u00e9alit\u00e9. \r\nLa th\u00e9matique du jour: le syst\u00e8me de chauffage intelligent Tiko, un projet de Swisscom Energy Solution. Intervenants: Yves-Alain Cornu et Fr\u00e9d\u00e9ric Gastaldo, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom Energy Solution.", "alternativeExcerpt": ["Sophie Proust revient sur l\u2019horizon des grands dossiers \"conso\" abord\u00e9s au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2015. Alors que l'Europe met fin aux frais d\u2019itin\u00e9rance, les Suisses continuent de payer le prix fort. Ceci n'est pas limit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9phonie mobile: la Suisse reste un ilot de chert\u00e9 dans de nombreux domaines. On en parle avec Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Bon \u00e0 Savoir\", et Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC)."], "alternativeTitle": ["Dans le r\u00e9troviseur: la chert\u00e9 de la vie en Suisse / OEP_2015-12-31T09:51:47_sequence-2", "On en parle du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328990", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom Energy Solutions", "name": "Gastaldo, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-3AB72317-652D-452B-BD62-08D25CE042F1", "durationSec": 145, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l'\u00e9merveillement, la f\u00eate de l'abondance et des cadeaux parfois superflus. \r\nPour beaucoup d'autres, au contraire, c'est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.\r\n--- plus value ---\r\nLa Croix-Rouge suisse, la Poste et SRG SSR id\u00e9e suisse s'unissent \u00e0 nouveau pour mettre sur pied la 19\u00e8me \u00e9dition de l'action 2x No\u00ebl qui a lieu du jeudi 24 d\u00e9cembre 2015 et se poursuit jusqu'au samedi\u00a0 9 janvier 2016 et dont l'objectif est, une fois encore, d'offrir \u00e0 des personnes dans le besoin, ici et ailleurs.Durant cette p\u00e9riode, afin d'\u00e9gayer la vie des plus d\u00e9munis, vous pouvez d\u00e9poser gratuitement vos colis dans tous les offices postaux de Suisse qui apposeront une \u00e9tiquette autocollante sp\u00e9ciale avec la mention 2x No\u00ebl et se chargeront de les acheminer au Centre logistique de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Wabern. C'est l\u00e0 que de tr\u00e8s nombreux b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9balleront chaque jour les colis et trieront la marchandise re\u00e7ue.La Croix-Rouge distribuera ensuite vos dons, pour moiti\u00e9 en Suisse et pour moiti\u00e9 dans plusieurs pays d'Europe de l'Est:En Suisse, les associations cantonales de la Croix-Rouge redistribueront les dons \u00e0 diverses institutions ainsi qu'\u00e0 des familles et des personnes dans le besoin. Pour ce faire, elles travaillent en \u00e9troite collaboration avec les services sociaux et les communes.Comme elle l'a d\u00e9j\u00e0 fait lors des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions, la Croix-Rouge suisse destinera aussi la moiti\u00e9 de l'aide r\u00e9colt\u00e9e \u00e0 plusieurs pays de l'Est. Pour bien des personnes \u00e2g\u00e9es et des familles qui vivent dans un d\u00e9nuement extr\u00eame, ces articles repr\u00e9sentent une aide pr\u00e9cieuse qui compl\u00e8te le soutien que leur apporte la Croix-Rouge locale dans le cadre de ses programmes de promotion de la sant\u00e9.Liste du mat\u00e9riel recherch\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2015 au 9 janvier 2016:Fournitures scolaires: articles de papeterie, crayons de couleur, cahiers (mais pas de livres!)Chaussures neuves pour enfants (mais pas de v\u00eatements!)Produits d'hygi\u00e8ne et de toilette (savons, shampooings, dentifrices, produits pour bain et douche)Denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables telles que p\u00e2tes, riz, huiles, conserves (date d'expiration au-del\u00e0 de 6 mois!)", "alternativeExcerpt": ["Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 31.12.2015", "Chacun pour tous du 31.12.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-12-31T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2015-12-31T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328961", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328961", "ece-7328960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Et la lumi\u00e8re fuse: lumi\u00e8re et sommeil", "id": "sound-9FEB1385-AB53-459C-A91D-215A6B15E421", "durationSec": 705, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'approche de No\u00ebl, f\u00eate de la lumi\u00e8re, et pour clore l'ann\u00e9e internationale de la lumi\u00e8re, \"CQFD\" s'entoure durant deux semaines de photons, d'onde, de spectre \u00e9lectromagn\u00e9tique, d'infrarouge, d'ultraviolets, de couleurs, de g\u00e8nes et de cosmos... Aujourd'hui: Huma Khamis se penche sur les liens entre la lumi\u00e8re et le sommeil. Avec Michel Matter, ophtalmologue, et Rapha\u00ebl Heinzer, m\u00e9decin responsable du Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).", "alternativeExcerpt": ["A l'approche de No\u00ebl, f\u00eate de la lumi\u00e8re, et pour clore l'ann\u00e9e internationale de la lumi\u00e8re, \"CQFD\" s'entoure durant deux semaines de photons, d\u2019onde, de spectre \u00e9lectromagn\u00e9tique, d\u2019infrarouge, d\u2019ultraviolets, de couleurs, de g\u00e8nes et de cosmos... Aujourd'hui: Huma Khamis se penche sur les liens entre la lumi\u00e8re et le sommeil. Avec Michel Matter, ophtalmologue, et Rapha\u00ebl Heinzer, m\u00e9decin responsable du Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)."], "alternativeTitle": ["Et la lumi\u00e8re fuse: lumi\u00e8re et sommeil / CQFD_2015-12-31T10:04:15_actu", "CQFD du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7329002", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin-Pneumologue, sp\u00e9cialiste du sommeil,sp\u00e9cialiste du sommeil", "name": "Heinzer, Raphael", "type": "Participant"}, {"role": ",ophtalmologue et pr\u00e9sident de l'association des m\u00e9decins genevois ", "name": "Matter, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328996"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9histoire et sacr\u00e9 (4/5) : Quand l'homme moderne se caricature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FC3B6B8-3F2A-45E9-ACB2-133F33860183", "durationSec": 1747, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "arch\u00e9ologie", "pr\u00e9histoire"], "excerpt": "Il existe pr\u00e8s de Poitiers, \u00e0 Lussac-le-ch\u00e2teau, une grotte qui n'a rien de bien spectaculaire, si ce n'est le nombre impressionnant de pierres grav\u00e9es. Ces quelques 4'000 pierres datent de la p\u00e9riode magdal\u00e9nienne, il y a environ 15'000 ans. Et parmi elles, se trouvent des repr\u00e9sentations d'hommes, de femmes, d'enfants, de vieillards, qui ressemblent \u00e0 des caricatures et n'ont rien de sacr\u00e9. Ces caricatures seraient-elles le signe d'une prise en compte plus importante de l'individualit\u00e9\u00a0? Visite de la grotte de la Marche et de son mus\u00e9e en compagnie de Florence Bougnoteau, Docteure en histoire de l'art et responsable du mus\u00e9e de pr\u00e9histoire de Lussac-le-ch\u00e2teau. Entretien avec Oscar Fuent\u00e8s, pr\u00e9historien et directeur du centre d'interpr\u00e9tation du Roc aux sorciers qui a beaucoup travaill\u00e9 sur les repr\u00e9sentations humaines \u00e0 cette p\u00e9riode de la pr\u00e9histoire.\r\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 ao\u00fbt 2015). ", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 31.12.2015", "Pr\u00e9histoire et sacr\u00e9 (4/5) / AVE_2015-12-31T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 31.12.2015", "Pr\u00e9histoire et sacr\u00e9 (4/5) / AVE_2015-12-31T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Quand l\u2019homme moderne se caricature.\nIl existe pr\u00e8s de Poitiers, \u00e0 Lussac-le-ch\u00e2teau, une grotte qui n\u2019a rien de bien spectaculaire, si ce n\u2019est le nombre impressionnant de pierres grav\u00e9es.\nCes quelques 4'000 pierres datent de la p\u00e9riode magdal\u00e9nienne, il y a environ 15'000 ans. Et parmi elles, se trouvent des repr\u00e9sentations d\u2019hommes, de femmes, d\u2019enfants, de vieillards, qui ressemblent \u00e0 des caricatures et n\u2019ont rien de sacr\u00e9. Ces caricatures seraient-elles le signe d\u2019une prise en compte plus importante de l\u2019individualit\u00e9\u00a0?\nVisite de la grotte de la Marche et de son mus\u00e9e en compagnie de Florence Bougnoteau, Docteure en histoire de l\u2019art et responsable du mus\u00e9e de pr\u00e9histoire de Lussac-le-ch\u00e2teau.\nEntretien avec Oscar Fuent\u00e8s, pr\u00e9historien et directeur du centre d\u2019interpr\u00e9tation du Roc aux sorciers qui a beaucoup travaill\u00e9 sur les repr\u00e9sentations humaines \u00e0 cette p\u00e9riode de la pr\u00e9histoire.\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 ao\u00fbt 2015)", "Quand l\u2019homme moderne se caricature.\nIl existe pr\u00e8s de Poitiers, \u00e0 Lussac-le-ch\u00e2teau, une grotte qui n\u2019a rien de bien spectaculaire, si ce n\u2019est le nombre impressionnant de pierres grav\u00e9es.\nCes quelques 4'000 pierres datent de la p\u00e9riode magdal\u00e9nienne, il y a environ 15'000 ans. Et parmi elles, se trouvent des repr\u00e9sentations d\u2019hommes, de femmes, d\u2019enfants, de vieillards, qui ressemblent \u00e0 des caricatures et n\u2019ont rien de sacr\u00e9. Ces caricatures seraient-elles le signe d\u2019une prise en compte plus importante de l\u2019individualit\u00e9\u00a0?\nVisite de la grotte de la Marche et de son mus\u00e9e en compagnie de Florence Bougnoteau, Docteure en histoire de l\u2019art et responsable du mus\u00e9e de pr\u00e9histoire de Lussac-le-ch\u00e2teau.\nEntretien avec Oscar Fuent\u00e8s, pr\u00e9historien et directeur du centre d\u2019interpr\u00e9tation du Roc aux sorciers qui a beaucoup travaill\u00e9 sur les repr\u00e9sentations humaines \u00e0 cette p\u00e9riode de la pr\u00e9histoire.\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 ao\u00fbt 2015)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9historien, directeur du Centre d'interpr\u00e9tation du Roc aux Sorciers", "name": "Fuent\u00e8s, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "docteure en histoire de l'art, responsable du mus\u00e9e de pr\u00e9histoire de Lussac-le-Ch\u00e2teau", "name": "Bougnoteau, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315496", "ece-7315495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Une province musulmane indon\u00e9sienne interdit le r\u00e9veillon de Nouvel An", "id": "sound-F9E2288B-2AD0-4935-B575-2D7B5FB8587E", "durationSec": 128, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une province musulmane indon\u00e9sienne interdit le r\u00e9veillon de Nouvel An (RTS RELIGION : INDONESIE INTERDICTION AUX MUSULMANS DE CELEBRER NVEL AN) Heure...\r\nLa chronique de RTSreligion, avec vous Pierre-Yves Moret. En Indon\u00e9sie, les autorit\u00e9s de la province musulmane de Banda Aceh [Banda Atch\u00e9] interdisent \u00e0 leurs concitoyens musulmans de c\u00e9l\u00e9brer le r\u00e9veillon de Nouvel An car cette f\u00eate ne fait partie ni de la culture ni du calendrier musulman.\r\n((Oui, une d\u00e9cision qui rappelle d'abord que toute tradition religieuse essaye de marquer ses sp\u00e9cificit\u00e9s, pour valoriser ses propres f\u00eates. Faut-il pour autant voir Nouvel-An comme une f\u00eate chr\u00e9tienne ? Bien s\u00fbr, le r\u00e9veillon du 31 d\u00e9cembre est une date du calendrier gr\u00e9gorien, le calendrier de l'Occident chr\u00e9tien. Mais comme le rappelait hier \u00e0 l'agence ProtestInfo le pasteur Timoth\u00e9e Reymond, charg\u00e9 du dialogue interreligieux dans le canton de Vaud, la f\u00eate de Nouvel An \u00ab n'a pas d'enracinement biblique et \u00e0 aucun autre moment de l'ann\u00e9e le christianisme ne vit une f\u00eate religieuse pour c\u00e9l\u00e9brer une nouvelle ann\u00e9e \u00bb.))\r\n*** D'autres religions f\u00eatent la nouvelle ann\u00e9e... et c'est en lien avec leurs croyances\r\n((Oui, la plupart d'entre elles, et selon leurs calendriers. Les juifs f\u00eatent Roch Hachana, pour rappeler la cr\u00e9ation du monde et la souverainet\u00e9 de Dieu. Dans l'islam, ce qui fait office de Nouvel An est le premier jour du mois de Mouharram, qui comm\u00e8more l'h\u00e9gire, le moment o\u00f9 le proph\u00e8te Mohammed quitte la Mecque pour  M\u00e9dine. Pensons encore au Nouvel An chinois, berb\u00e8re, tib\u00e9tain, etc. ))\r\n*** Est-ce qu'on trouve un fond commun spirituel dans ces c\u00e9l\u00e9brations de Nouvel An ?\r\n((Selon les historiens des religions, les c\u00e9l\u00e9brations religieuses de Nouvel An s'enracinent dans l'Antiquiti\u00e9, et dans une conception cyclique du temps. Ainsi, Mircea Eliade d\u00e9crivait Nouvel An comme une r\u00e9actualisation de la cosmogonie, la reprise du Temps \u00e0 son commencement. . Force est de constater que nous en sommes loin dans la conception occidentale moderne. C'est aujourd'hui le temps pr\u00e9sent qui compte, chaque instant \u00e9tant unique, d\u00e9connect\u00e9 des grands cycles de la nature. . Pour en revenir \u00e0 la d\u00e9cision des autorit\u00e9s de Banda Aceh, attention aux interpr\u00e9tations rapides. Plut\u00f4t que d'y voir trop rapidement la manifestation d'un repli religieux, c'est plut\u00f4t l'occasion de rappeler que Nouvel An est le symbole aujourd'hui d'une f\u00eate la\u00efque aux origines pa\u00efennes, dont se m\u00e9fient d'ailleurs aussi de nombreux chr\u00e9tiens, qui n'y voient que d\u00e9bauche et exc\u00e8s. . C'est aussi l'occasion de s'interroger sur ce besoin manifestement toujours essentiel de marquer et c\u00e9l\u00e9brer le rythme de la vie collective, tel que le d\u00e9cryptait le sociologue Emile Durkheim. ))\r\nPierre-Yves Moret, Merci!", "alternativeExcerpt": ["En Indon\u00e9sie, les autorit\u00e9s de la province musulmane de Banda Aceh interdisent \u00e0 leurs concitoyens musulmans de c\u00e9l\u00e9brer le r\u00e9veillon de Nouvel An car cette f\u00eate ne fait partie ni de la culture islamique ni du calendrier musulman.", "En Indon\u00e9sie, les autorit\u00e9s de la province musulmane de Banda Aceh interdisent \u00e0 leurs concitoyens musulmans de c\u00e9l\u00e9brer le r\u00e9veillon de Nouvel An car cette f\u00eate ne fait partie ni de la culture islamique ni du calendrier musulman.", "En Indon\u00e9sie, les autorit\u00e9s de la province musulmane de Banda Aceh interdisent \u00e0 leurs concitoyens musulmans de c\u00e9l\u00e9brer le r\u00e9veillon de Nouvel An car cette f\u00eate ne fait partie ni de la culture islamique ni du calendrier musulman."], "alternativeTitle": ["Une province musulmane indon\u00e9sienne interdit le r\u00e9veillon de Nouvel An", "En Indon\u00e9sie, les autorit\u00e9s interdisent le r\u00e9veillon de Nouvel An / JDM_2015-12-31T06:27:00_rtsreligion", "En Indon\u00e9sie, les autorit\u00e9s interdisent le r\u00e9veillon de Nouvel An / JDM_2015-12-31T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364207", "ece-7364189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-FE77EADA-2D6F-4529-B8C9-5493769A45C9", "durationSec": 935, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Says Fr\u00e9d\u00e9ric;Revoin J. Didier;Revoin, Jean-Didier ;Federica Zamatto membre de MSF;John Plassard, vice-directeur de Mirabaud Securities \u00e0 Gen\u00e8ve;Berset, Marc-Andr\u00e9\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(15/FESTIVITES NOUVEL AN HAUTES SURVEILLANCE PAPIER) Bruxelles renonce donc aux festivit\u00e9s du Nouvel An... Pas de feux d'artifice, pas de rassemblement au centre ville...\r\n\"Il ne faut pas prendre de risque\", estime le bourgmestre de la ville... Apr\u00e8s l'annonce mardi de l'arrestation de deux personnes soup\u00e7onn\u00e9s de pr\u00e9parer des attentats lors des f\u00eates de fin d'ann\u00e9es... Des menaces jug\u00e9es s\u00e9rieuses... Le parquet belge indiquait que plusieurs lieux embl\u00e9matiques de Bruxelles \u00e9taient vis\u00e9s... \r\n***La s\u00e9curit\u00e9 est renforc\u00e9e aussi \u00e0 New York et \u00e0 Ankara... \r\nUn attentat a m\u00eame \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9 dans la capitale turque...  Deux suspects s'appr\u00eataient \u00e0 commettre des attentats suicides selon des chaines de t\u00e9l\u00e9vision qui citaient le bureau du procureur d'Ankara... \r\nA Paris, la s\u00e9curit\u00e9 est renforc\u00e9e... Et un mois et demi apr\u00e8s les attentats, les autorit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de maintenir les festivit\u00e9s. mais sous haute surveillance. A Paris, Fr\u00e9d\u00e9ric Sa-is... \r\nNiveau de s\u00e9curit\u00e9 relev\u00e9 aussi \u00e0 Vienne...  Et puis, \u00e0 New York, \u00e0 Time Square o\u00f9 les mesures de s\u00e9curit\u00e9 sont plus cons\u00e9quentes que jamais, selon le maire de la ville... \r\n***Et en Suisse le minist\u00e8re public des mineurs de Winthertour a ouvert une proc\u00e9dure pour soup\u00e7on de violation de la loi f\u00e9d\u00e9rale interdisant les groupes \"Al Qua\u00efda et Etat Islamique..\"contre deux jeunes... \r\nDes mineurs de 16 et 17 ans. Ils sont soup\u00e7onn\u00e9es de soutien au terrorisme... Ils se sont rendus en Syrie en d\u00e9cembre 2014 avant de revenir en Suisse... Les deux jeunes ont \u00e9t\u00e9 cueillis par la police mardi, d\u00e8s leur retour \u00e0 Zurich, en provenance d'Istanbul... \r\nEt l'actualit\u00e9 de ce matin, c'est aussi cet attentat en Syrie, un kamikaze s'est fait exploser dans un restaurant d'une ville du nord du pays, une ville contr\u00f4l\u00e9e par les kurdes... Bilan 16 morts et pr\u00e8s de trente bless\u00e9s... Trois restaurants ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par des explosions \u00e0 Kameshli... Attentat revendiqu\u00e9 par l'Etat Islamique...\r\n(D6/DJIHAD, DES JEUNES RECRUTES EN SIBERIE PAPIER INTEGRE) ***Et les djihadistes recrutent d\u00e9sormais leurs troupes en Europe, on le savait mais aussi dans le grand nord... \r\nDes djihadistes venus du froid, de Sib\u00e9rie... En Russie le terrorisme islamique n'est plus l'apanage des R\u00e9publiques du Caucase... \r\nUn djihadiste venu du grand Nord a ex\u00e9cut\u00e9 l'un de ses compatriotes, d\u00e9but d\u00e9cembre en Syrie... Un russe accus\u00e9 d'espionnage... Le terroriste est \u00e0 l'origine un chr\u00e9tien orthodoxe qui a grandi au coeur de la Sib\u00e9rie... A Moscou, une correspondance de Jean Didier Revoin...\r\nEt \u00e0 Moscou la Place Rouge est ferm\u00e9e ce soir, soir de r\u00e9veillon...\r\n(12/ITALIE MSF SE RETIRE DU HOTSPOT SICILE ITV F. ZAMATTO 1) ***La Nouvelle ann\u00e9e c'est aussi le temps, des bilans et des voeux... \r\nAngela Merkel pr\u00e9sentera les siens ce soir aux Allemands... Avec au coeur de son discours la question des migrants qui sont une chance pour l'Allemagne selon ses voeux... \r\nDans ce dossier des r\u00e9fugi\u00e9s dans lequel l'Europe est englu\u00e9e... La question des centre d'enregistrement ces hotspots... Pr\u00e9sent\u00e9s par Bruxelles comme la solution... Des centres qui doivent permettre d'enregistrer les migrants qui arrivent sur le sol europ\u00e9en pour identifier, et diff\u00e9rencier, migrants \u00e9conomiques, et syriens qui fuient la guerre... \r\nEt bien M\u00e9decin sans fronti\u00e8res se retire d'un de ces centres... celui de Pozallo tout au sud de la Sicile... Fa\u00e7on de protester contre des conditions d'accueil jug\u00e9es \"indignes\" par l'ONG... \r\nEcoutez le t\u00e9moignage de Federica Zamatto de M\u00e9decin sans fronti\u00e8res; sur place... \r\nFederica Zamatto avec Jacques Allaman...\r\n(03/GOTHARD LEUENBERGER CONTRE 2ME TUBE PAPIER REP 22H30) ***En Suisse, la votation sur un second tube routier au Gothard, le 28 f\u00e9vrier prochain promet d'\u00eatre \u00e9lectrique! \r\nLes d\u00e9clarations de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Moritz Leuenberguer hier ont provoqu\u00e9 de nombreux remous. \r\nDans la presse, l'ancien ministre des transports jugeait le projet de second tube contraire \u00e0 la Constitution. \r\nUne attaque directe contre celle qui porte le projet et qui l'a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de ce d\u00e9partement, Doris Leuthard.\r\nMais, Pietro Bugnon, ce n'est pas le seul fait de campagne qui a agit\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux cette semaine... Le deuxi\u00e8me tube du Gothard est au centre d'autres pol\u00e9miques...\r\n(06/SORTIE DETENU APRES 20 ANS PAPIER) Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour un double meurtre... Il est sous les verrous depuis 20 ans... Ce meurtrier, incarc\u00e9r\u00e9 en Argovie, est connu sous le nom d'Uzi killer... Il va b\u00e9n\u00e9ficier pour la premi\u00e8re fois d'une sortie accompagn\u00e9e... D\u00e9cision rendue hier par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. \r\nEt pour ses premiers pas \u00e0 l'ext\u00e9rieur, il sera encadr\u00e9 par un assistant social et un repr\u00e9sentant d'un service de s\u00e9curit\u00e9...  C\u00e9line Fontannaz\r\n(D5/REDIT PRIVE EN ZONE EURO, AUGMENTATION, INDICATEUR QUALITATIF POLITIQUE BCE ITV PLASSARD) ***Les cr\u00e9dits accord\u00e9s au secteur priv\u00e9 dans la zone euro ont augment\u00e9 le mois dernier de pr\u00e8s d'1%. \r\nSigne que les liquidit\u00e9s inject\u00e9es par la Banque centrale europ\u00e9enne se transmettent dans l'\u00e9conomie r\u00e9elle. \r\nMais la masse totale d'argent en circulation progresse moins vite que pr\u00e9vu. Autrement dit, c'est trop t\u00f4t pour crier victoire sur l'efficacit\u00e9 de la BCE \u00e0 relancer la croissance. Pourquoi? \r\nExplications avec John Plassard, vice-directeur de Mirabaud Securities \u00e0 Gen\u00e8ve...  \r\n John Plassard avec Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n(17/SPENGLER PAPIER) Hockey sur glace... L\u00fcgano est en finale de la Coupe Spengler... Les tessinois se sont impos\u00e9s hier soir 3 \u00e0 0 face aux russes d'YEkaterinbourg. \r\nIls seront aux prises tout \u00e0 l'heure, avec le Team-Canada qui s'est d\u00e9fait de Davos 6 \u00e0 5...et qui visera un treizi\u00e8me titre \u00e0  Davos.... Marc-Andr\u00e9 Berset...\r\nUne rencontre \u00e0 suivre sur RTS 2 d\u00e8s midi...\r\n(D4/DISQUES DE L'ANNEE PAPIER + AMBIANCE) Champagne et musique...! Le r\u00e9veillon c'est ce soir... L'occasion de faire le point sur  ce qu'on a pu entendre en 2015... Les titres pass\u00e9s, ceux qui seront vite oubli\u00e9s, et ceux qui vont rester... On jette une oreille sur les disques de l'ann\u00e9e... avec Alain Croubalian aux platines...  \r\nTout est dit... Eagle of death Metal pour terminer l'ann\u00e9e...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve record d'acquisition d'armes)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-12-31T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-12-31T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364214", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364214", "ece-7364199"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Entre deux si\u00e8cles: 1800. Du classicisme des Lumi\u00e8res au romantisme [2/2] (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A8BBC012-3C01-4396-A8BD-8A879116FC0F", "durationSec": 3252, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["romantisme", "classicisme", "19e si\u00e8cle", "musique classique"], "excerpt": "Une fois n'est pas coutume, ce n'est pas un compositeur ni un interpr\u00e8te que Daniel Robellaz vous raconte cette semaine, mais une \u00e9poque. Ou plut\u00f4t le passage d'un si\u00e8cle \u00e0 un autre: 1600, 1700, 1800, etc. Ces passages souvent v\u00e9cus dans la musique (mais pas que dans la musique) comme des moments particuliers, de mutations, de changements plus ou moins profonds, voire de \"fractures\" (ou per\u00e7ues comme telles). Beethoven, la nouvelle mani\u00e8re, 3e \u00e9pisode. Un classique ou un romantique? Le \"piano laboratoire\" et la musique de chambre d'un compositeur au sujet duquel Victor Hugo avait dit un jour que \"ce sourd entendait l'infini\".", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 31.12.2015", "Entre deux si\u00e8cles: 1800. Du classicisme des Lumi\u00e8res au romantisme II (4/5) / DAE_2015-12-31T17:06:00_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 31.12.2015", "Entre deux si\u00e8cles: 1800. Du classicisme des Lumi\u00e8res au romantisme II (4/5) / DAE_2015-12-31T17:06:00_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Une fois n\u2019est pas coutume, ce n\u2019est pas un compositeur ni un interpr\u00e8te que Daniel Robellaz vous raconte cette semaine, mais une \u00e9poque. Ou plut\u00f4t le passage d\u2019un si\u00e8cle \u00e0 un autre: 1600, 1700, 1800, etc. Ces passages souvent v\u00e9cus dans la musique (mais pas que dans la musique) comme des moments particuliers, de mutations, de changements plus ou moins profonds, voire de \"fractures\" (ou per\u00e7ues comme telles).\n\nBeethoven, la nouvelle mani\u00e8re, 3e \u00e9pisode. Un classique ou un romantique? Le \"piano laboratoire\" et la musique de chambre d'un compositeur au sujet duquel Victor Hugo avait dit un jour que \"ce sourd entendait l'infini\".", "Une fois n\u2019est pas coutume, ce n\u2019est pas un compositeur ni un interpr\u00e8te que Daniel Robellaz vous raconte cette semaine, mais une \u00e9poque. Ou plut\u00f4t le passage d\u2019un si\u00e8cle \u00e0 un autre: 1600, 1700, 1800, etc. Ces passages souvent v\u00e9cus dans la musique (mais pas que dans la musique) comme des moments particuliers, de mutations, de changements plus ou moins profonds, voire de \"fractures\" (ou per\u00e7ues comme telles).\n\nBeethoven, la nouvelle mani\u00e8re, 3e \u00e9pisode. Un classique ou un romantique? Le \"piano laboratoire\" et la musique de chambre d'un compositeur au sujet duquel Victor Hugo avait dit un jour que \"ce sourd entendait l'infini\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315535", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315535", "ece-7315534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le regard du photographe (4/5): Yves Leresche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8DF46C7-6EFF-450B-A13D-289FF0B83F64", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Dans notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'image est omnipr\u00e9sente et au vu des avanc\u00e9es technologiques, le v\u00e9ritable apport d'un photographe aujourd'hui, c'est son regard !  Cette semaine, Tribu donne la parole \u00e0 cinq photographes qui nous offrent leur regard personnel sur notre soci\u00e9t\u00e9, au prisme de leurs objectifs. Aujourd'hui nous recevons Yves Leresche, le photographe des Roms, avec qui nous aborderons la notion d'exclusion.", "alternativeTitle": ["Tribu du 31.12.2015", "Le regard du photographe (4/5): Yves Leresche / TRI_2015-12-31T11:04:15_tribu", "Tribu du 31.12.2015", "Le regard du photographe (4/5): Yves Leresche / TRI_2015-12-31T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Dans notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l\u02b9image est omnipr\u00e9sente et au vu des avanc\u00e9es technologiques, le v\u00e9ritable apport d\u02b9un photographe aujourd\u02b9hui, c\u02b9est son regard!  Cette semaine, \"Tribu\" donne la parole \u00e0 cinq photographes qui nous offrent leur regard personnel sur notre soci\u00e9t\u00e9, au prisme de leurs objectifs. \n\nNous recevons Yves Leresche, le photographe des Roms, avec qui nous abordons la notion d\u02b9exclusion.", "Dans notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l\u02b9image est omnipr\u00e9sente et au vu des avanc\u00e9es technologiques, le v\u00e9ritable apport d\u02b9un photographe aujourd\u02b9hui, c\u02b9est son regard!  Cette semaine, \"Tribu\" donne la parole \u00e0 cinq photographes qui nous offrent leur regard personnel sur notre soci\u00e9t\u00e9, au prisme de leurs objectifs. \n\nNous recevons Yves Leresche, le photographe des Roms, avec qui nous abordons la notion d\u02b9exclusion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328926", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Photographe", "name": "Leresche, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328926", "ece-7328925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Michel Eymann et Rouven Gueissaz", "id": "sound-DCB34B63-DB56-434C-A44E-28D0A805CCF4", "durationSec": 491, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Michel Eymann et Rouven Gueissaz (6h45 Presse Rouven-Michel) 6h45 La revue de presse\r\n*** La derni\u00e8re revue de presse de l'ann\u00e9e... Rouven Gueissaz et Michel Eymann ont parcouru les journaux pour nous ce matin. Si le Temps et la Tribune de Gen\u00e8ve nous donnent rendez-vous l'an prochain, Rouven, la presse al\u00e9manique n'est pas encore en vacances...elle  jette de nombreux regards sur 2016. Plusieurs titres lancent m\u00eame un appel \u00e0 l'ouverture en ce dernier jour de l'an.\r\n\u00ab La Suisse n'est pas une plan\u00e8te \u00e0 part \u00bb, lance le Tages Anzeiger en Une. \u00ab Malgr\u00e9 tout, la Suisse fait partie du monde \u00bb, rench\u00e9rit l'Aargauer Zeitung en premi\u00e8re page \u00e9galement. Les deux journaux s'interrogent sur le r\u00f4le et la place de la Suisse dans le monde. C'est l'intellectuel Charles Lewinsky qui signe l'article du Tages-Anzeiger. \u00ab Quand le monde a la grippe, la Suisse n'est pas \u00e9pargn\u00e9e par un refroidissement \u00bb, estime-t-il. Les Suisses aiment vivre isol\u00e9s. Lors de votations, ils ont le sentiment de pouvoir dire dans quel sens la terre doit tourner, mais c'est une d\u00e9rive, pour l'intellectuel. Il se montre m\u00eame plut\u00f4t pessimiste pour 2016. \u00ab Nous pouvons faire davantage pour les autres, pour les victimes de ce monde. M\u00eame s'ils ne comprennent pas le Suisse allemand et qu'ils ne savent m\u00eame pas ce qu'est une Carte Cumulus \u00bb.\r\n***Est-ce que l'Aargauer Zeitung se montre plus optimiste ?\r\nA peine. \u00ab La Suisse reste une \u00eele de bienheureux \u00bb, constate le r\u00e9dacteur en chef. mais il ajoute tout en nuance que nous d\u00e9pendons plus de l'\u00e9tranger que ce nous voudrions bien. Tous les d\u00e9fis qui se pr\u00e9sentent \u00e0 l'aube de 2016 ont un rapport avec le reste du monde. Pensez \u00e0 la terreur, \u00e0 l'\u00e9quilibre \u00e0 trouver dans l'accueil de r\u00e9fugi\u00e9s ou aux signaux clairs que la Suisse doit envoyer lors des prochaines votations. L\u00e0 encore, le journal encourage \u00e0 l'ouverture. Et oui, il termine par une note positive. : \u00ab Malgr\u00e9 les incertitudes et la fragilit\u00e9, abordons 2016 avec confiance et calme \u00bb, conclut le r\u00e9dacteur en chef de l'Aargauer Zeitung. Le Bund, de son c\u00f4t\u00e9, titre sur les \u00ab raisons de rester optimistes \u00bb. d'un point de vue s\u00e9curitaire tout du moins.\r\n****R\u00e9f\u00e9rence, on l'imagine, \u00e0 la mont\u00e9e du jihadisme et \u00e0 l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s en Europe ?\r\nOui, les grands th\u00e8mes de 2015 relativis\u00e9s en Une du Bund. Nous ne sommes pas menac\u00e9s par une troisi\u00e8me guerre mondiale. Rien ne sert de devenir hyst\u00e9rique, simplement parce que la situation est un peu moins confortable. Et chez nous en Suisse, avertit le Bund, on ne peut pas se permettre de tergiverser sur le port du voile d'une seule \u00e9coli\u00e8re. Seule une soci\u00e9t\u00e9 ouverte peut se renouveler...\r\n***On s'int\u00e9resse \u00e0 la presse romande, Michel avec une question...Est-ce la bourde de trop ...celle de l'ambassadeur d'Isra\u00ebl en Suisse...?\r\nC'est Le Matin qui \u00e9voqiue cette affaire qui fait du bruit en Isra\u00ebl...Yigal Caspi semble avoir voulu d\u00e9nigrer son gouvernement, \u00e9crit le journal...sur facebook, il a partag\u00e9 une citation.... du nazi Hermann G\u00f6ring...au proc\u00e8s de Nuremberg, le cr\u00e9ateur de la Gestapo affirmait qu'il suffit de faire peur aux citoyens pour asseoir son pouvoir...tout ce que vous avez \u00e0 faire est de dire au peuple qu'il est attaqu\u00e9 et d\u00e9noncer les pacifistes...\u00e7a fonctionne partout...\r\nl'ambassadeur a ajout\u00e9 son propre post-scriptum...nous sommes sur la bonne voie!\r\n***Inutile de dire que \u00e7a ne passe pas en Isra\u00ebl...\r\nYgal Caspi a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 pour s'expliquer. Il faut dire qu'il avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9fray\u00e9 la chronique avec cette petite phrase en f\u00e9vrier. Retweetant 3 tweets de journalistes isra\u00e9liens tr\u00e8s critiques pour le premier ministre...le plus acide disait ceci: chaque fois qu'on pense que Netanyahou a touch\u00e9 le fond dans ses relations avec la Maison-Blanche, il parvient \u00e0 aller encore plus bas...\r\n***La presse al\u00e9manique reparle de la votation du 28 f\u00e9vrier sur l'initiative de mise en ouvre de l'UDC pour le renvoi des \u00e9trangers criminels .\r\nLe Tages Anzeiger et le Bund pr\u00e9viennent que les tribunaux auront plus de travail en cas de oui. Comprenez par l\u00e0. Ils seront surcharg\u00e9s. Il faudra faire face \u00e0 une vague de recours et les avocats n'h\u00e9siteront pas \u00e0 aller jusqu'\u00e0 la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme de Strasbourg. Car ce ne sont pas les dealers, les meutriers ou les violeurs qui seront concern\u00e9s par une perspective de renvoi, mais aussi les auteurs de petits d\u00e9lits. Les deux journaux ont sond\u00e9 le monde judiciaire. En cas de recours \u00e0 Strasbourg, 90% des d\u00e9cisions d'expulsions seraient per\u00e7us comme une violation des droits de l'homme.\r\n***La NZZ tire le bilan de l'ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle de Simonetta Sommaruga.\r\nAu-del\u00e0 des temps forts de son ann\u00e9e, le journal zurichois se demande pourquoi la socialiste apparait toujours si contr\u00f4l\u00e9e. C'est vrai qu'elle n'aime pas s'en remettre au hasard. L'improvisation n'est pas sa plus grande qualit\u00e9, constate la NZZ. M\u00eame son humour est calcul\u00e9. D'o\u00f9 le malaise ou la g\u00eane apr\u00e8s la publication de la photo o\u00f9 le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Junker lui a fait une grosse bise sur la joue. Une r\u00e9serve qui s'explique selon la NZZ par le haut respect qu'elle a des institutions. Simonetta Sommaruga sait doser ses \u00e9motions, elle qui pr\u00f4ne avant tout le respect de la pens\u00e9e d'autrui et qui cultive l'art du compromis.\r\n***Le sens du compromis...il en faudra beaucoup l'an prochain, Michel \u00e0 une \u00e9lue \u00e9cologiste fribourgeoise...\r\nMarie Garnier, puisque c'est d'elle qu'il s'agit, pr\u00e9sidera le gouvernement d\u00e8s demain...et le moins qu'on puisse dire, c'est que l'\u00e9cologiste n'a pas  v\u00e9cu une ann\u00e9e facile, elle a \u00e9t\u00e9 mal \u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence et 2016 ne s'annonce pas de tout repos pour elle.\r\nA en croire la Libert\u00e9, c'est en effet la personne \u00e0 abattre pour la droite fribourgeoise aux \u00e9lections cantonales de l'automne prochain...elle le sait tr\u00e8s bien..tout est bon pour me d\u00e9stabiliser confie la conseill\u00e8re d'Etat. Elle s'explique sur ses valeurs, son style et son engagement dans cette interview.\r\n*** La Suisse... valeure sure du tourisme. La NZZ se demande comment la destination \u00ab Suisse \u00bb a \u00e9volu\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es ?\r\nEt un constat simple. Les temps de s\u00e9jour se sont raccourcis. En 2014, c'\u00e9tait deux nuits en moyenne. Contre 2,4 nuits en 2005. Ou encore contre 8.7 nuits dans les ann\u00e9es 50. Comme elle sait si bien le faire, graphiques \u00e0 l'appui, la NZZ a compil\u00e9 les statistiques disponibles depuis les ann\u00e9es 30. On apprend notamment que Davos \u00e9tait la destination num\u00e9ro un dans les ann\u00e9es 50. Zurich et Gen\u00e8ve ont rattrap\u00e9 la station grisonne dans les ann\u00e9es 60. Et depuis les ann\u00e9es 80, c'est le Valais qui est en vogue, avec le d\u00e9veloppement de Zermatt. Mais rares sont en fait les destinations qui ont r\u00e9ussi \u00e0 augmenter le nombre de nuit\u00e9es de mani\u00e8re significative depuis les ann\u00e9es 70.\r\nMICHEL: Du tourisme, il en est aussi question dans le Nouvelliste..., le pr\u00e9sident de la chambre valaisanne de tourisme se veut optimiste...malgr\u00e9 une ann\u00e9e marqu\u00e9e par  le franc fort, Raymond Carrupt rappelle que la Suisse \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 ch\u00e8re avant la d\u00e9cision de la Banque nationale. Il se veut optimiste..je le cite: avec ce d\u00e9but d'hiver compliqu\u00e9, les stations ont redoubl\u00e9 d'efforts pour proposer des activit\u00e9s et on n'essaie plus seulement de jal\u00e9ouser les id\u00e9es du voisin. On a arr\u00eat\u00e9 de se plaindre et on commence \u00e0 comprendre que le cleint est \u00e0 remettre au centre des pr\u00e9occupations, dixit donc Raymond Carrupt.\r\n***On parle aussi \u00e9cologie dans l'\u00e9ditorial de  la Gruy\u00e8re......\r\nun petit pas pour la plan\u00e8te, un grand pas pour l'humanit\u00e9! Dans son \u00e9dito de Une, c'est ainsi que le r\u00e9dacteur en chef salue le r\u00e9cent accord sur l'environnement conclu \u00e0 la conf\u00e9rence sur le climat. 195 pays aux int\u00e9r\u00eats tr\u00e8s divergents se sont rassembl\u00e9s autour d'un projet commun. A bien y r\u00e9fl\u00e9chir, ce qui s'est pass\u00e9 tient du prodige conclut-il.\r\nOn reste avec le Nouvelliste pour \u00e9voquer un Valaisan qui pourrait peut-\u00eatre succ\u00e9der \u00e0 Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA. Gianni Infantino, l'actuel secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9ral de l'UEFA est un homme qui a ses chances. Ses racines sont profond\u00e9ment ancr\u00e9es \u00e0 Brigue. Portrait et interview \u00e0 d\u00e9couvritr donc...\r\n***Enfin, pour refermer cette revue de presse, un autre portrait... avec un choix plut\u00f4t original dans la Berner Zeitung, Rouven ?\r\nOui, en pages deux et trois, le quotidien bernois dresse le portrait d'un . ramoneur. Ramoneur, \u00e7a rime avec porte bonheur, comme le veut la l\u00e9gende. Voil\u00e0 qui explique peut \u00eatre ce choix. La photo est sp\u00e9cialement parlante. On y voit le ramoneur Roland Morgenthaler en tenue de travail. Avec son grand chapeau noir, \u00ab obligatoire \u00bb, dit-il. Ca fait partie de l'honneur de son m\u00e9tier. Une fiert\u00e9 qui se sent dans le regard et le sourire de l'homme \u00e0 la salopette noire, avec la fameuse broche, son principal outil de travail, accroch\u00e9e \u00e0 sa ceinture.", "alternativeTitle": ["Par Michel Eymann et Rouven Gueissaz", "Par Michel Eymann et Rouven Gueissaz / JDM_2015-12-31T06:44:00_revue-de-presse", "Par Michel Eymann et Rouven Gueissaz / JDM_2015-12-31T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364209", "ece-7364194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Les faiseurs de diamants\" - NeoCoat", "id": "sound-558E739B-85F8-40DA-A088-F4D3D04F2226", "durationSec": 274, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Christophe Provent, chimiste qui a fabriqu\u00e9 et co-fond\u00e9 Neocoat\r\n* * \"Les faiseurs de diamants\" - NeoCoat (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO REDIFF 31.12 NEOCOAT) 6h.... l'heure des nouvelles technologies!\r\n(( NEO INDIC )) \r\nCe matin Lo\u00efs Siggen Lopez, nous fabriquons... du diamant ! ? !?!?\r\nson 1/4  \r\n((Et pour cela il faut aller dans les montagnes neuch\u00e2teloises. L\u00e0 o\u00f9 l'horlogerie r\u00e8gne sur l'industrie - il se cache des faiseurs de diamants. Christophe Provent est le chimiste, ou l'alchimiste qui le fabrique -  il a co-fond\u00e9 Neocoat\r\nSON\r\nSavez-vous comment on \"fabrique\" du diamant?\r\nEt tout commence... avec du gaz. Avec des gazs... \r\n Et c'est ainsi, que l'on \"tricote\" du diamant.))\r\nRELANCE DIRECT: Si on peut fabriquer du diamant... comment se fait-il que le diamant soit aussi cher? \r\nson 2/4  \r\n((Le diamant naturel a une valeur, en partie, symbolique. Et puis il est rare. Le diamant fabriqu\u00e9 lui, est moins cher - m\u00eame s'il est, chimiquement, presque plus parfait que le diamant naturel. Mais le proc\u00e9d\u00e9 reste on\u00e9reux... donc le produit final n'est pas 10 fois moins cher. Car avoir du gaz, c'est bien. Mais pour le transformer il faut de la chaleur. Beaucoup de chaleur. Christophe Provent. \r\nSON \r\n A l'\u00e9poque des imprimantes 3D, nous ne sommes pas encore pr\u00e8s d'imprimer du diamant... \u00e0 la maison...m\u00eame si la technologie existe depuis plusieurs ann\u00e9es,  les \"faiseurs de diamants\" ne sont pas tr\u00e8s nombreux. Christophe Provent. \r\nSON )) \r\nRELANCE DIRECT: Ces applications, d'ailleurs, c'est quoi? Qui ach\u00e8te du diamant? \r\nSON 3/4 \r\n((C'est ouvert \u00e0 tous, vous savez, je peux vous mettre en contact ! Non... plus s\u00e9rieusement; le diamant que fabrique Neocoat est d\u00e9pos\u00e9 sur, par exemple des outils, pour les solidifier. Leurs lients vont du domaine m\u00e9dical, \u00e0 l'horlogerie ou \u00e0 des industries plus lourdes.))\r\nRELANCE DIRECT: Vous parliez des montagnes neuch\u00e2teloises. Pourquoi la startup a choisi la Chaux-de-Fonds pour fabriquer du diamant? \r\nSON 4/4  \r\n((Car cette technologie a un lien avec un institut de recherche prestigieux ; le CSEM, le Centre Suisse d'\u00e9lectronique et de microtechnique. Neocoat a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 2012, par Christophe Provent et David Rats... mais elle est n\u00e9e des cendres d'une pr\u00e9c\u00e9dente startup... active elle aussi dans le diamant. Mais une startup qui, apr\u00e8s 7 ans d'activit\u00e9. A fait faillite. Christophe Provent. \r\nSON 5 \r\nLes co-fondateurs ont fait de l'\u00e9chec -  de la faillite, une opportunit\u00e9... L'opportunit\u00e9 de recommencer, diff\u00e9rement. Aujourd'hui leur entreprise est dans les chiffres noirs - c'est une question de survie - puisque les fondateurs sont les seuls actionnaires. Ils travaillent notamment \u00e0 l'am\u00e9lioration du processus de fabrication de diamant. En attendant, ils sont d\u00e9j\u00e0 les garants de ce savoir-faire dans la r\u00e9gion. Vous saurez, en passant \u00e0 la Chaux-de-Fonds ; que dans la cit\u00e9, quelque part, on y fabrique du diamant.)) \r\nApr\u00e8s les cit\u00e9s d'or... la cit\u00e9 de diamant... merci Lo\u00efs Siggen Lopez, A demain!", "alternativeExcerpt": ["Dans les montagnes neuch\u00e2teloises, l\u00e0 o\u00f9 l'horlogerie r\u00e8gne sur l'industrie, il se cache des faiseurs de diamants. Christophe Provent est le chimiste, ou l'alchimiste qui les fabrique. Il a co-fond\u00e9 \"NeoCoat\".   Emission en rediffusion", "Dans les montagnes neuch\u00e2teloises, l\u00e0 o\u00f9 l'horlogerie r\u00e8gne sur l'industrie, il se cache des faiseurs de diamants. Christophe Provent est le chimiste, ou l'alchimiste qui les fabrique. Il a co-fond\u00e9 \"NeoCoat\".   Emission en rediffusion", "Dans les montagnes neuch\u00e2teloises, l\u00e0 o\u00f9 l'horlogerie r\u00e8gne sur l'industrie, il se cache des faiseurs de diamants. Christophe Provent est le chimiste, ou l'alchimiste qui les fabrique. Il a co-fond\u00e9 \"NeoCoat\".   Emission en rediffusion"], "alternativeTitle": ["\"Les faiseurs de diamants\" - NeoCoat", "\"Les faiseurs de diamants\" - NeoCoat / JDM_2015-12-31T06:40:00_neophiles", "\"Les faiseurs de diamants\" - NeoCoat / JDM_2015-12-31T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364212", "ece-7364197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Suisses de plus en plus adeptes des armes \u00e0 feu", "id": "sound-F2B9FDB5-49AC-442B-9F23-E851C79EECFC", "durationSec": 177, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Olivier Gaudard est le chef de la division Pr\u00e9vention de la criminalit\u00e9 \u00e0 la Police cantonale vaudoise\r\n* * Le Suisses de plus en plus adeptes des armes \u00e0 feu  \r\nLes Suisses sont de plus en plus adeptes des armes \u00e0 feu.. \r\nCette ann\u00e9e, les demandes de permis d'acquisition ont augment\u00e9 dans toute la Suisse par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente....\r\nSelon la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, la hausse  moyenne est de 20%, mais elle atteint 70% dans le canton de Vaud.. \r\nLa plus forte hausse.. \r\nPierre-Olivier Gaudard est le chef de la division Pr\u00e9vention de la criminalit\u00e9 \u00e0 la Police cantonale vaudoise...\r\nIl confirme la tendance ...\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Les demandes de permis d'acquisition d'armes \u00e0 feu ont augment\u00e9 dans toute la Suisseen 2015. Le canton de Vaud est le plus touch\u00e9 par l'augmentation. L'interview de Pierre-Olivier Gaudard, chef de la division Pr\u00e9vention de la criminalit\u00e9 \u00e0 la Police cantonale vaudoise."], "alternativeTitle": ["Le Suisses de plus en plus adeptes des armes \u00e0 feu  / 12H30_2015-12-31T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : Par Michel Eymann et Rouven Gueissaz", "id": "sound-F1BEA2EA-FCC8-4C8B-ABEB-AC06F6E937B8", "durationSec": 559, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Michel Eymann et Rouven Gueissaz (Revue de presse Rouven-Michel) ***La presse de ce dernier jour de l'ann\u00e9e... Michel Eymann et Rouven Gueissaz l'ont lue pour nous. Michel, pour les \u00e9cologistes suisses, 2015 \u00e9tait une annus horribilis...les Verts ont v\u00e9cu des revers \u00e9lectoraux non seulement dans des \u00e9lections cantonales, mais aussi lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales cet automne...\r\nL'ann\u00e9e nouvelle ne s'annonce pas facile non plus pour une autre \u00e9lue \u00e9cologiste...elle est Fribourgeoise et elle pr\u00e9sidera le gouvernement d\u00e8s demain...Vous l'aurez devin\u00e9, la Libert\u00e9 nous parle de Marie Garnier.\r\n2016 ne s'annonce pas de tout repos pour elle qui a \u00e9t\u00e9 mal \u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence du gouvernement.\r\nA en croire la Libert\u00e9, c'est en effet la personne \u00e0 abattre pour la droite  aux \u00e9lections cantonales de l'automne prochain....tout est bon pour me d\u00e9stabiliser confie la conseill\u00e8re d'Etat. Marie Garnier n'est pas interrog\u00e9e sur le recul des Verts en Suisse dans cette interview, mais elle entend continuer \u00e0 faire son travail politique avec pragmatisme et coll\u00e9gialit\u00e9, pour reprendre ses propos.\r\nLe Matin s'int\u00e9resse \u00e0 une affaire qui fait du bruit en Isra\u00ebl...Yigal Caspi semble avoir voulu d\u00e9nigrer son gouvernement, \u00e9crit le journal...sur facebook, il a partag\u00e9 une citation.... du nazi Hermann G\u00f6ring...au proc\u00e8s de Nuremberg, le cr\u00e9ateur de la Gestapo affirmait qu'il suffit de faire peur aux citoyens pour asseoir son pouvoir...tout ce que vous avez \u00e0 faire est de dire au peuple qu'il est attaqu\u00e9 et d\u00e9noncer les pacifistes...\u00e7a fonctionne partout...affirmait le nazi.\r\nl'ambassadeur a ajout\u00e9 son propre post-scriptum...nous sommes sur la bonne voie! Ygal Caspi a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 pour s'expliquer. Il faut dire qu'il avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9fray\u00e9 la chronique \u00e0 d'autres occasions.\r\nLa presse al\u00e9manique nous offre de nombreux regards ce matin sur les relations de la Suisse avec l'Europe. L'un des grands d\u00e9fis, si ce n'est le plus grand, de 2016. La Neue Z\u00fcrcher Zeitung en fait sa Une, Rouven Gueissaz.\r\n\u00ab Une clause de sauvegarde ne constitue pas en soi une strat\u00e9gie \u00bb, commente la NZZ. Comme aux \u00e9checs, c'est certes un habile coup diplomatique, mais pour sortir de leur attitude d\u00e9fensive, les pro-europ\u00e9ens ont besoin de davantage de fantaisie. Surtout que, toujours selon le quotidien zurichois, cette clause de sauvegarde arrive comme un compromis typique \u00e0 la sauve helv\u00e9tique. Autrement dit, il ne satisfait personne. On peut se lamenter sur un abus de la d\u00e9mocratie directe, comme le font les ennemis de l'UDC, ou critiquer la multiplication des initiatives populaires. mais \u00e7a n'apporte rien.\r\nEt quelles sont les solutions envisag\u00e9es par la NZZ ?\r\nPourquoi pas ancrer un peu plus profond\u00e9ment les relations entre la Suisse avec l'Union europ\u00e9enne dans la constitution. Avec un article qui soulignerait la volont\u00e9 de la Suisse de participer au projet europ\u00e9en sans pour autant y adh\u00e9rer. La NZZ en appelle aux partis. Ils ne doivent pas se cacher derri\u00e8re la solution du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, mais ils doivent une fois pour toutes clairement expliquer pourquoi l'Europe est importante pour la Suisse, et pas que d'un point de vue \u00e9conomique. Celui qui ne se contente que de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une clause de sauvegarde ou \u00e0 des contrats cadre pour r\u00e9gler les relations Suisse - UE a d\u00e9j\u00e0 perdu, conclut le journal zurichois.\r\n***Les autres points forts de la presse...\r\nDans 24 heures, une enqu\u00eate explique que le projet de nouvelle bretelle autorouti\u00e8re de la Bl\u00e9cherette est bloqu\u00e9 par une loi f\u00e9d\u00e9rale....il doit permettre de r\u00e9duire les bouchons quotidiens, mais sa construction pose probl\u00e8me \u00e0 cause de la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire... La construction de la connexion lausannoise a pour cons\u00e9quences la disparition de terres agricoles et cela doit \u00eatre compens\u00e9 ailleurs...probl\u00e8me...le canton de Vaud n'a plus beaucoup de terres disponibles et les experts vaudois et f\u00e9d\u00e9raux planchent sur ce probl\u00e8me...\r\nLes tribunaux seront surcharg\u00e9s en cas de oui \u00e0 l'initiative de mise en ouvre de l'UDC pour le renvoi des \u00e9trangers criminels. Avertissement lanc\u00e9 par le Tages Anzeiger et le Bund qui ont sond\u00e9 avocats et experts judiciaires. Les recours pourront aller jusqu'\u00e0 Strasbourg. Car oui, les d\u00e9cisions de renvoi toucheront les violeurs, les meurtrier et les dealers, mais aussi les auteurs de petite d\u00e9linquance. Les renvoyer dans leur pays d'origine irait la plupart du temps \u00e0 l'encontre des droits de l'homme, selon les experts interrog\u00e9s par les deux journaux.\r\n\u00ab La Suisse n'aura bient\u00f4t plus assez de soldats \u00bb. C'est le titre tr\u00e8s clair de la Basler Zeitung, qui interpelle Guy Parmelin. On attend des solutions de la part du nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC qui reprend la d\u00e9fense. Le Vaudois devra rapidement trouver des solutions aux probl\u00e8mes s\u00e9curitaires qui touchent la Suisse. Par un savant calcul, avec la variante d'une arm\u00e9e \u00e0  100 mille hommes, le quotidien b\u00e2lois arrive \u00e0 un nombre de seulement 80 soldats engag\u00e9s par canton.\r\nLes \u00e9oliennes sont-elles un hachoir \u00e0 oiseaux? L'Express et l'Impartial se posent cette question...elle est soulev\u00e9e suite \u00e0 une photo publi\u00e9e r\u00e9cemment dans le Courrier du Val-de-Travers, elle montrait une cigogne mutil\u00e9e..La l\u00e9gende disait qu'elle avait eu le bec mutil\u00e9 par une pale d'\u00e9olienne  en Allemagne. Le sujet est chaud dans le canton, puisque des projets d'\u00e9oliennes y sont pr\u00e9vus. L'article donne une r\u00e9ponse nuanc\u00e9e quant aux dangers pour les oiseaux.", "alternativeTitle": ["Par Michel Eymann et Rouven Gueissaz", "Par Michel Eymann et Rouven Gueissaz / JDM_2015-12-31T07:52:00_revue-de-presse", "Par Michel Eymann et Rouven Gueissaz / JDM_2015-12-31T07:52:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364213", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364213", "ece-7364198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vos bonnes r\u00e9solutions \"conso\" 2016", "id": "sound-C93F2FB5-D186-42DA-AF34-EC4090F3CF78", "durationSec": 37, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les bonnes r\u00e9solutions des Romandes et des Romands dans le domaine de la consommation recueillies par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Les bonnes r\u00e9solutions des Romandes et des Romands dans le domaine de la consommation recueillies par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Vos bonnes r\u00e9solutions \"conso\" 2016 / OEP_2015-12-31T09:49:47_sequence-4", "On en parle du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328990", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9volution num\u00e9rique pourrait r\u00e9duire la fracture et les in\u00e9galit\u00e9s sociales : Interview de Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A519117A-C771-4B48-817D-DC1E87F74B51", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 627, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["in\u00e9galit\u00e9 sociale", "technologie num\u00e9rique"], "excerpt": "Toute la semaine, Forum s'interroge avec des \u00e9conomistes, des professeurs, des anciens patrons ou des philanthropes sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des in\u00e9galit\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Toute la semaine, Forum s'interroge avec des \u00e9conomistes, des professeurs, des anciens patrons ou des philanthropes sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des in\u00e9galit\u00e9s. Ce jeudi, Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL."], "alternativeTitle": ["\"Les in\u00e9galit\u00e9s\": Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL / FOR_2015-12-31T18:10:00_developpement-6", "Forum du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364220"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 31.12.2015", "id": "sound-BB9760D8-4A9A-4002-B65F-D464320B4216", "durationSec": 6435, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * De 22h30 \u00e0 00h30, les Dicodeurs passent en revue les petits et les grands \u00e9v\u00e9nements de l'ann\u00e9e 2015 en direct et en public du Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. Avec Laura Chaignat, Kaya G\u00fcner, Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet-Monay, Didier Gendraud, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Marc Boivin et The Olivier Magarotto Jazz Band.\r\nIl n'y a plus de places pour assister \u00e0 cette \u00e9mission.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 31.12.2015", "Best of / DIC_2015-12-31T11:30:45_les-dicodeurs", "La revue des Dicodeurs  / DIC_2015-12-31T22:42:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-12-31T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 31.12.2015", "Best of / DIC_2015-12-31T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Pour cette p\u00e9riode festive, les Dicodeurs vous proposent de r\u00e9entendre de 11h30 \u00e0 12h30 les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derniers mois.", "De 22h30 \u00e0 00h30, les Dicodeurs passent en revue les petits et les grands \u00e9v\u00e9nements de l'ann\u00e9e 2015 en direct et en public du Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. Avec Laura Chaignat, Kaya G\u00fcner, Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet-Monay, Didier Gendraud, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Marc Boivin et The Olivier Magarotto Jazz Band.\n\nIl n'y a plus de places pour assister \u00e0 cette \u00e9mission.", "Pour cette p\u00e9riode festive, les Dicodeurs vous proposent de r\u00e9entendre de 11h30 \u00e0 12h30 les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derniers mois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7329011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7329011", "ece-7329010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Nicolas Fargues, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AAC2ECA-968B-4D0C-BFB8-D49864C57D0C", "durationSec": 3113, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Nicolas Fargues publie chez P.O.L. \"Au pays du p'tit\", un dixi\u00e8me roman qui raconte l\u2019histoire d\u2019un sociologue fran\u00e7ais qui diss\u00e8que le fonctionnement de son pays et de ses habitants. \n\nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Nicolas Fargues, auteur  / VER_2015-12-31T20:12:30_sequence-1", "Vertigo du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328970"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les conservateurs polonais ont vot\u00e9 un contr\u00f4le sur les m\u00e9dias publics", "id": "sound-5B81E406-CD98-429A-92A4-921091BB3E95", "durationSec": 81, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les conservateurs polonais ont vot\u00e9 un contr\u00f4le sur les m\u00e9dias publics  \r\n**** En Pologne,les conservateurs de Jaroslaw Kaczynski vont prendre le contr\u00f4le des m\u00e9dias publics... \r\nApprouv\u00e9 par 232 d\u00e9put\u00e9s contre 152 et 34 abstentions, \r\nUn nouveau texte de loi vient d'\u00eatre adopt\u00e9 par le parlement.. \r\nJacques Allaman\r\nLes nouvelles dispositions font expirer avec effet imm\u00e9diat les mandats des membres des directions et des conseils de surveillance de la t\u00e9l\u00e9vision et de la radio publiques.\r\nC'est le ministre du Tr\u00e9sor qui aura d\u00e9sormais la comp\u00e9tence de nommer, et de r\u00e9voquer, les nouveaux chefs des m\u00e9dias publics, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent choisis par voie de concours organis\u00e9s par le Conseil national de l'audiovisuel. Pour l'opposition polonaise toutes tendances confondues, il s'agit tout simplement d'une prise de contr\u00f4le direct de ces m\u00e9dias par les conservateurs au pouvoir depuis deux mois.\r\n**** En Europe, de nombreuses voix font \u00e9galement part de leurs pr\u00e9occupations.\r\nPlusieurs organisations de m\u00e9dias, comme l'UER, l'Union Europ\u00e9enne de Radio-T\u00e9l\u00e9vision, l'Association des journalistes europ\u00e9ens et Reporters sans fronti\u00e8res ont exprim\u00e9 leur \"indignation\" face \u00e0 ces dispositions \"introduites \u00e0 la h\u00e2te et sans aucune consultation\". Des r\u00e9serves partag\u00e9es par Bruxelles, la Commission qui rappelle que tous les pays membres de l'Union europ\u00e9enne partagent des valeurs communes notamment la libert\u00e9 et le pluralisme des m\u00e9dias.", "alternativeExcerpt": ["En Pologne, les conservateurs de Jaroslaw Kaczynski vont prendre le contr\u00f4le des m\u00e9dias publics. Approuv\u00e9 par 232 d\u00e9put\u00e9s contre 152 et 34 abstentions, le nouveau texte fait l'objet d'une pol\u00e9mique en Pologne, mais aussi \u00e0 Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Les conservateurs polonais ont vot\u00e9 un contr\u00f4le sur les m\u00e9dias publics / 12H30_2015-12-31T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Plusieurs capitales europ\u00e9ennes en \u00e9tat d'alerte maximum", "id": "sound-6FAA698C-B9CB-4777-A030-9917295FF638", "durationSec": 158, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "* * Plusieurs capitales europ\u00e9ennes en \u00e9tat d'alerte maximum  \r\nC'est un nouvel an sous haute tension que s'appr\u00eate \u00e0 vivre l'Europe ce soir. Par crainte d'attaques terroristes, plusieurs capitales ont annul\u00e9s les festivit\u00e9s. A commencer par Bruxelles. .C\u00e9line Tzaud..\r\nSi vous aviez pr\u00e9vu de vous rassembler au centre de Bruxelles pour regarder le feu d'artifice.et bien c'est rat\u00e9. Les autorit\u00e9s ont annul\u00e9 le grand rassemblement populaire. par pr\u00e9caution. Yvan Mayeur est le bourgmestre de la ville ...il explique les raisons de ces annulations\r\nSON 29''\r\nLes autorit\u00e9s belges ne disent pas si elles ont eue de vraies infos sur un possible attentat ce soir. Mais la tension reste \u00e9lev\u00e9e. L'enqu\u00eate suite aux attentats de paris se poursuit. un 10e individu vient d'ailleurs d'\u00eatre inculp\u00e9 ce maitn en belgique....l\u00e0 d'o\u00fb ont \u00e9t\u00e9 coordonn\u00e9es les attaques du 13 novembre.\r\nPARIS, justement.pas de feu d'artifice non plus ?\r\nEh non. Annulation aussi.par respect pour les familles des victimes du 13 novembre, affirme la pr\u00e9fecture. Il sera remplac\u00e9 par un spectacle son et lumi\u00e8re. sur le th\u00e8me du vivre ensemble.  Paris ne renonce donc pas aux festivit\u00e9s sur les Champs-Elys\u00e9es mais renforce l'encadrement: 11 mille forces de l'ordre dans la capitale parisienne.et 1600 rien que sur les champs Elys\u00e9es. les restaurants qui veulent ouvrir toute la nuit, devront eux assurer la s\u00e9curit\u00e9... sur leurs terrasses.. Et \u00e0 1h du matin, la circulation pourra d\u00e9j\u00e0 reprendre sur la c\u00e9l\u00e8bre avenue..histoire de disperser rapidement la foule.\r\nMenace aussi.bien r\u00e9elle..en Turquie...\r\nOui l\u00e0, c'est carr\u00e9ment un attentat qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9. En tous cas, c'est ce qu'affirme Ankara. Un double attentat  suicide que pr\u00e9parait l'\u00e9tat islamique pour ce soir dans un lieu de festivit\u00e9s traditionnel du nouvel an.\r\nAttentat d\u00e9jou\u00e9 aussi en Indon\u00e9sie, \u00e0 Jakarta ou les mesures de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es. \r\nIdem \u00e0 vienne, en Autriche et new york ont de nombreux policiers seront mobilis\u00e9s. Enfin en Russie, Pas question d'aller faire sauter l' champagne sur la place rouge.elle sera ferm\u00e9e au public...une premi\u00e8re pour l'embl\u00e9matique place moscovite un 31 d\u00e9cembre.\r\nenfin si les autorit\u00e9s apellenet \u00e0 la prudence et appellent aussi citoyens et touristes \u00e0 honorer leurs reservations de restaurants, hotels ou autre...Histoire de ne pas p\u00e9naliser une \u00e9conomie touristique dej\u00e0 fortement mise \u00e0 mal dans les capitales europ\u00e9ennes....", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un Nouvel an sous haute tension que s\u2019appr\u00eate \u00e0 vivre l\u2019Europe ce jeudi soir. Par crainte d\u2019attaques terroristes, plusieurs capitales ont annul\u00e9 les festivit\u00e9s, \u00e0 commencer par Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Plusieurs capitales europ\u00e9ennes en \u00e9tat d'alerte maximum  / 12H30_2015-12-31T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ActuRadio ", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9trospective", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 2015", "id": "sound-82954044-2248-4631-AF0F-E4A07A0AEC01", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux yeux des sp\u00e9cialistes de la RTS, quels sont les \u00e9v\u00e9nements marquants de l'ann\u00e9e qui s'ach\u00e8ve? Pour le savoir, Ambroise Jolidon grignote quelques minutes du temps de Darius Rochebin, Pierre Philippe Cadert, Christine Gonzalez, Jo\u00ebl Robert, Rafael Wolf et St\u00e9phane Laurenceau. Et dans leurs domaines de pr\u00e9dilection respectifs, que nous r\u00e9serve 2016? \r\nA d\u00e9couvrir en direct de 19h \u00e0 20h.\r\n\r\n* * Aux yeux des sp\u00e9cialistes de la RTS, quels sont les \u00e9v\u00e9nements marquants de l'ann\u00e9e qui s'ach\u00e8ve? Pour le savoir, Ambroise Jolidon grignote quelques minutes du temps de Darius Rochebin, Pierre Philippe Cadert, Christine Gonzalez, Jo\u00ebl Robert, Rafael Wolf et St\u00e9phane Laurenceau. Et dans leurs domaines de pr\u00e9dilection respectifs, que nous r\u00e9serve 2016? \r\nA d\u00e9couvrir en direct de 19h \u00e0 20h.", "alternativeTitle": ["R\u00e9trospective du 31.12.2015", "R\u00e9trospective 2015 / RET_2015-12-31T19:04:15_retrospective", "R\u00e9trospective du 31.12.2015", "R\u00e9trospective 2015 / RET_2015-12-31T19:04:15_retrospective"], "alternativeExcerpt": ["Aux yeux des sp\u00e9cialistes de la RTS, quels sont les \u00e9v\u00e9nements marquants de l\u2019ann\u00e9e qui s\u2019ach\u00e8ve? Pour le savoir, Ambroise Jolidon grignote quelques minutes du temps de Darius Rochebin, Pierre Philippe Cadert, Christine Gonzalez, Jo\u00ebl Robert, Rafael Wolf et St\u00e9phane Laurenceau. Et dans leurs domaines de pr\u00e9dilection respectifs, que nous r\u00e9serve 2016? \n\nA d\u00e9couvrir en direct de 19h \u00e0 20h.", "Aux yeux des sp\u00e9cialistes de la RTS, quels sont les \u00e9v\u00e9nements marquants de l\u2019ann\u00e9e qui s\u2019ach\u00e8ve? Pour le savoir, Ambroise Jolidon grignote quelques minutes du temps de Darius Rochebin, Pierre Philippe Cadert, Christine Gonzalez, Jo\u00ebl Robert, Rafael Wolf et St\u00e9phane Laurenceau. Et dans leurs domaines de pr\u00e9dilection respectifs, que nous r\u00e9serve 2016? \n\nA d\u00e9couvrir en direct de 19h \u00e0 20h."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328949", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6375859.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328949", "ece-7328948"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"Visage de la crise\" (Ed. Buchet Castel, 2015), un ouvrage pour parler de la crise \u00e9conomique de l'Europe du Sud : Interviews de Marie-Line Darcy, journaliste \u00e0 Lisbonne,  et d'Angelique Kourounis, journaliste \u00e0 Ath\u00e8nes, coauteures de l'ouvrage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE7F6E16-C5E1-47F1-B1FC-E4303536F9BB", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce", "Portugal"], "durationSec": 646, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Pour parler de la crise qui a frapp\u00e9 durement l'Europe du Sud, des journalistes ont voulu donner la parole \u00e0 ceux qui ont v\u00e9cu dans leur quotidien la crise bancaire et les plans d'aust\u00e9rit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Lisbonne, coauteure de \"Visage de la crise\"", "name": "Darcy, Marie-Line", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Ath\u00e8nes, coauteure de \"Visage de la crise\"", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Sophie Hunger", "id": "sound-0FB01C24-203D-4E88-A7E3-F01B05CB220E", "durationSec": 248, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Sophie Hunger (MP3 SOPHIE HUNGER EP4) MP3 SOPHIE HUNGER\r\nSupermoon est sorti cette ann\u00e9e, au printemps, et Sophie Hunger (alias Emilie Jeanne-Sophie Welti), est aux anges.\r\nSupermoon, le cinqui\u00e8me album de la chanteuse et musicienne bernoise plurilingue.\r\nSophie Hunger, retour en Suisse...\r\nJEUDI (ZH)\r\n-\tRadiohead\u00a0: Parano\u00efd android\r\n-\tRadiohead\u00a0: Idiothek\r\n-\tHank Williams: I can't get you off of my mind", "alternativeExcerpt": ["\"Parano\u00efd android\", Radiohead  \"Idiothek\", Radiohead  \"I can\u2019t get you off of my mind\", Hank Williams", "\"Parano\u00efd android\", Radiohead  \"Idiothek\", Radiohead  \"I can\u2019t get you off of my mind\", Hank Williams", "\"Parano\u00efd android\", Radiohead  \"Idiothek\", Radiohead  \"I can\u2019t get you off of my mind\", Hank Williams"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Sophie Hunger", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Sophie Hunger / JDM_2015-12-31T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Sophie Hunger / JDM_2015-12-31T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364218", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364218", "ece-7364204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de \"Carlotta ou la Vaticane\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Fribourg", "id": "sound-2085258D-12D6-4BB1-8882-E72D981DBA94", "durationSec": 239, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Dans les coulisses de \"Carlotta ou la Vaticane\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Fribourg Et une cr\u00e9ation lyrique originale... en guise de cadeau d'anniversaire pour les 30 ans de l'Op\u00e9ra de Fribourg.. \r\n\"Carlotta\" ou la Vaticane, c'est UNE belle histoire d'amour b\u00e2tie sur un drame r\u00e9el qui s'est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 la garde suisse... \r\nTrois morts: mais r\u00e9visit\u00e9 et compos\u00e9 par le musicien Dominique Gessenay-Rappo... \r\nPierre BERSET a tent\u00e9 de retrouver l'\u00e2me de cette composition.. en compagnie du Chef d'orchestre Laurent Gendre et la prima dona, Claudia Moulin.. \r\nSon reportage en coulisses.. \r\nMAG\r\n\"Carlotta ou la Vaticane\" la premi\u00e8re ce soir ..  \u00e0 l'op\u00e9ra de FRibourg.. \r\nSsept repr\u00e9sentations au Total. Inforamation sur \r\nwww. Opera-fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Une cr\u00e9ation lyrique originale inspir\u00e9e du triple homicide de la Garde Suisse pour f\u00eater les 30 ans de l'Op\u00e9ra de Fribourg: la premi\u00e8re de \"Carlotta ou la Vaticane\" a lieu ce jeudi soir."], "alternativeTitle": ["Dans les coulisses de \"Carlotta ou la Vaticane\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Fribourg  / 12H30_2015-12-31T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364180"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Original Score (4/5)", "id": "sound-E9A24E65-25CB-4DCC-A2D5-DF938BF12D64", "durationSec": 538, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"C'est l'hiver et son cort\u00e8ge, qui arriv' tout blanc de neige...\"\r\nJohn Rambo, le petit Kevin de \"Maman j'ai rat\u00e9 l'avion\", Annie Wilkes dans \"Misery\" ou encore Rose dans \"Titanic\", autant de personnages qui ont eu chaud - dans le froid. Autant de films qui ont vu leur musique sign\u00e9e par des compositeurs inspir\u00e9s.\r\nDans les \"Matinales d'Espace 2\", du 28 d\u00e9cembre 2015 au 1er janvier 2016, la chronique \"Original Score\" vous propose de d\u00e9couvrir quels secrets se cachent dans la musique de ces films hivernaux et quelles influences musicales s'en d\u00e9gagent. Tous les matins \u00e0 8.15, Marc D\u00e9costerd vous prom\u00e8ne dans la musique de cinq films enneig\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["\"C\u2019est l\u2019hiver et son cort\u00e8ge, qui arriv\u2019 tout blanc de neige...\"\nJohn Rambo, le petit Kevin de \"Maman j'ai rat\u00e9 l'avion\", Annie Wilkes dans \"Misery\" ou encore Rose dans \"Titanic\", autant de personnages qui ont eu chaud - dans le froid. Autant de films qui ont vu leur musique sign\u00e9e par des compositeurs inspir\u00e9s.\n\nDans les \"Matinales d\u2019Espace 2\", du 28 d\u00e9cembre 2015 au 1er janvier 2016, la chronique \"Original Score\" vous propose de d\u00e9couvrir quels secrets se cachent dans la musique de ces films hivernaux et quelles influences musicales s'en d\u00e9gagent. Tous les matins \u00e0 8.15, Marc D\u00e9costerd vous prom\u00e8ne dans la musique de cinq films enneig\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Original Score (4/5) / MAT_2015-12-31T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7315547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7315543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Histoire des m\u00e9dias\": la presse politique en Suisse : Interview d' Alain Clavien, professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FBCDF06-964A-447E-BB58-433778F59FAD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 658, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Journal de Gen\u00e8ve", "Gazette de Lausanne"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "presse", "journalisme", "presse quotidienne"], "excerpt": "Forum propose une s\u00e9rie sur l'\"Histoire des m\u00e9dias\". Des m\u00e9dias en \u00e9volution constante, confront\u00e9s aux nouvelles technologies, aux nouveaux usages, mais aussi \u00e0 la tentation des pouvoirs politiques de les instrumentaliser. En suisse romande, fin du 19e : gros foisonnements, jusqu'\u00e0 40 titres de presse. Deux acteurs se d\u00e9marquent en particulier, dans la presse politique : le Journal de Gen\u00e8ve puis ensuite la Gazette de Lausanne .", "alternativeExcerpt": ["Forum propose une s\u00e9rie sur l'\"Histoire des m\u00e9dias\". Des m\u00e9dias en \u00e9volution constante, confront\u00e9s aux nouvelles technologies, aux nouveaux usages, mais aussi \u00e0 la tentation des pouvoirs politiques de les instrumentaliser. Ce jeudi, l\u2019histoire de la presse politique en Suisse.   Interview d'Alain Clavien, professeur d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["\"Histoire des m\u00e9dias\": la presse politique en Suisse / FOR_2015-12-31T18:08:00_developpement-5", "Forum du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Promo 95", "source": "siranau", "title": "Cirque et psychologie", "id": "sound-338FE7E3-0265-469B-A5C0-93B79E4AE5A8", "durationSec": 3350, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * En 1995, Sabine Rigoli Regenass r\u00eavait davantage de travailler dans un cirque que de poursuivre la carri\u00e8re universitaire souhait\u00e9e par son p\u00e8re.\r\n20 ans plus tard, elle est psychoth\u00e9rapeute et d\u00e9veloppe un cabinet pluridisciplinaire avec son amie d'enfance qui est sage-femme.\r\n--- plus value ---\r\nTube 1995 du jour: You are not alone - Michael Jackson", "alternativeTitle": ["Promo 95 du 31.12.2015", "Cirque et psychologie / P95_2015-12-31T15:04:15_promo-95", "Promo 95 du 31.12.2015", "Cirque et psychologie / P95_2015-12-31T15:04:15_promo-95"], "alternativeExcerpt": ["En 1995, Sabine Rigoli Regenass r\u00eavait davantage de travailler dans un cirque que de poursuivre la carri\u00e8re universitaire souhait\u00e9e par son p\u00e8re.\n20 ans plus tard, elle est psychoth\u00e9rapeute et d\u00e9veloppe un cabinet pluridisciplinaire avec son amie d\u2019enfance qui est sage-femme.", "En 1995, Sabine Rigoli Regenass r\u00eavait davantage de travailler dans un cirque que de poursuivre la carri\u00e8re universitaire souhait\u00e9e par son p\u00e8re.\n20 ans plus tard, elle est psychoth\u00e9rapeute et d\u00e9veloppe un cabinet pluridisciplinaire avec son amie d\u2019enfance qui est sage-femme."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7324661.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328939", "ece-7328938"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Lex Weber entre en vigueur apr\u00e8s quatre ans de combat politique", "id": "sound-B87C1271-2E3B-45EA-9E78-976E161074C2", "durationSec": 483, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chifelle, Pierre\r\n* * La Lex Weber entre en vigueur apr\u00e8s quatre ans de combat politique Pierre Chiffelle bonsoir !\r\nAvocat d'helvetia Nostra\r\nLa Lex Weber va entrer en vigueur le premier janvier, c'est-\u00e0-dire demain.\r\nOu plus pr\u00e9cis\u00e9ment l'ordonnance qui pr\u00e9voit comment l'initiative accept\u00e9e en mars 2012 doit \u00eatre appliqu\u00e9e, et qui pr\u00e9voit de limiter \u00e0 20% la proportion de r\u00e9sidences secondaires par commune.\r\nIl aura donc fallu pr\u00e8s de 4 ans, 4 ann\u00e9es de combat politique pour voir accoucher cette loi tr\u00e8s controvers\u00e9e . \r\n-\tL'ordonnance clarifie les exceptions, c'est-\u00e0-dire ou et comment on pourra construire m\u00eame quand ce seuil de 20% de r\u00e9sidences secondaires est d\u00e9j\u00e0 atteint . l'impression de travail accompli, ou encore et toujours le sentiment que la volont\u00e9 populaire n'est pas 100% respect\u00e9e ?? vous restez sur vos gardes, pr\u00eats \u00e0 enclencher la machine \u00e0 recours, quelle sera votre attitude ??\r\n-\tBeaucoup de temps quand m\u00eame, durant lequel les cantons alpins n'ont pas pu avancer, bcp d'ins\u00e9curit\u00e9 juridique, avec des cons\u00e9quences \u00e9conomiques r\u00e9elles . avec le recul, n'est pas un pu regrettable ?? vous avez \u00e9t\u00e9 trop gourmands ?? trop jusqu'emboutiste ?? \r\n-\tMais quand m\u00eame bcp de chemin parcouru ! le compromis fait partie de notre syst\u00e8me ! \r\n-\tL'ordonnance pr\u00e9voit par ex la promotion de syst\u00e8mes avec des locations \u00e0 court termes + services h\u00f4teliers (genre village Reka) . franchement, ca va dans la bonne direction !!\r\n-\tQuand m\u00eame un principe de durabilit\u00e9, dans la transformation des h\u00f4tels qui ne sont plus rentables, ou des granges / raccards . aveccette 2e vie pour ces b\u00e2timents, tout le monde y gagne !\r\n-\tQuand on voit les difficult\u00e9s actuelles de la branche touristique dans les r\u00e9gions de montagnes, les perspectives peu folichonnes en terme climatique, enneigement, etc., vous vous dites que vous avez encore un peu plus plomb\u00e9 la branche ?? ou qu'elle est incapable de se renouveler ?? \r\n-\tOn va voter en mars sur l'initiative de mise en ouvre sur les criminels \u00e9trangers . quel regard vous portez - non pas sur le texte, car vous \u00eates contre - mais sur le principe ?? \r\n-\tvous auriez pu lancer une telle initiative de mise en ouvre pour que votre propre texte soit appliqu\u00e9 \u00e0 la lettre ?? \r\n-\tca veut dire qu'au final, des initiants doivent accepter de laisser une marge de manouvre au parlement !!\r\n-\tle risque : de d\u00e9river vers des initiatives ou tout est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu dans l'application . ce serait contraire \u00e0 l'esprit de la d\u00e9mocratie directe !!\r\n!!", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ordonnance qui pr\u00e9voit l'application de la Lex Weber, accept\u00e9e en mars 2012, entre en vigueur le 1er janvier. Elle entend limiter \u00e0 20% la proportion de r\u00e9sidences secondaires par commune. Interview de Pierre Chiffelle, avocat d'Helvetia Nostra."], "alternativeTitle": ["La Lex Weber entre en vigueur apr\u00e8s quatre ans de combat politique / FOR_2015-12-31T18:02:00_developpement-2", "Forum du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364222"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Very Road Trip", "source": "siranau", "title": "Very Road Trip (14/15). Jour 14 - L'Isle-aux-Coudres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-607EDDCF-D6A5-4002-94D4-8D341FF715E3", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Very Road Trip du 31.12.2015", "Jour 14 - L'Isle-aux-Coudres / VRT_2015-12-31T11:00:00_very-road-trip", "Very Road Trip du 31.12.2015", "Jour 14 - L'Isle-aux-Coudres / VRT_2015-12-31T11:00:00_very-road-trip"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Sur l\u2019Isle-aux-Coudres avec une native de l\u2019Ile, Caroline Desbiens, auteure-compositrice-interpr\u00e8te. \n\n- La \"night-life\" de Jonqui\u00e8re, mythe ou r\u00e9alit\u00e9?", "Au programme:\n\n- Sur l\u2019Isle-aux-Coudres avec une native de l\u2019Ile, Caroline Desbiens, auteure-compositrice-interpr\u00e8te. \n\n- La \"night-life\" de Jonqui\u00e8re, mythe ou r\u00e9alit\u00e9?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339083", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6902440.image", "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Multone, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339083", "ece-7339082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dans le r\u00e9troviseur: la chert\u00e9 de la vie en Suisse", "id": "sound-EF09F737-6A86-4EFC-A7D0-9742C1BF8D63", "durationSec": 403, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Sophie Proust revient sur l'horizon des grands dossiers \"conso\" abord\u00e9s au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2015. \r\nAlors que l'Europe met fin aux frais d'itin\u00e9rance, les Suisses continuent de payer le prix fort. Ceci n'est pas limit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9phonie mobile: la Suisse reste un ilot de chert\u00e9 dans de nombreux domaines. On en parle avec Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Bon \u00e0 Savoir\", et Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC).", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs modifications de lois entrent en vigueur le 1er janvier 2016. La limpidit\u00e9 est de mise avec les 2 modifications trait\u00e9es aujourd\u2019hui: la transparence sur les assureurs maladie et le renforcement des filtrages de micropolluants dans les stations d'\u00e9puration. Pr\u00e9sentation avec Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Deux nouvelles lois d\u00e8s demain! / OEP_2015-12-31T08:37:45_sequence-1", "On en parle du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328990", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste,r\u00e9dactrice en chef Bon \u00e0 savoir", "name": "Ersan Berdoz, Zeynep", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7328988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h00 : Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin", "id": "sound-834651F0-A7A9-4470-96E5-875A6D1B4A85", "durationSec": 917, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isidor Baumann, conseiller aux Etats PDC UR;Filippo Lombardi, conseiller aux Etats PDC TI;Roger Nordmann, CN PS VD;Arthur Clivaz, pr\u00e9sident des Remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes;Venditi J.B;Huon,Patricia\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(BREVE FESTIVITES) Le passage de la nouvelle ann\u00e9e se fera sous haute s\u00e9curit\u00e9 dans plusieurs villes du monde.\r\nA commencer par Bruxelles, o\u00f9 les festivit\u00e9s pr\u00e9vues ont carr\u00e9ment \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es, en raison du risque d'attentat.\r\nA Paris, les festivit\u00e9s sont maintenues, mais dans une version plus sobre, sans le feu d'artifice. Les Champs Elys\u00e9es ne seront ferm\u00e9s au trafic que pendant un peu plus d'une heure. 11 000 policiers ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s pour encadrer l'\u00e9v\u00e9nement.\r\nLes forces de s\u00e9curit\u00e9s sont \u00e9galement en \u00e9tat d'alterte en Autriche, en Russie et en Turquie, o\u00f9 un attentat suicide a \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9 hier \u00e0 Anakara.\r\n(07/WINTERTHUR DJIHADISTES PAPIER REP 22H30) En Suisse, une proc\u00e9dure p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 Winterthour contre deux adolescents de retour de Syrie...\r\nLe Minist\u00e8re public des Mineurs de Winthertour les soup\u00e7onne de soutien \u00e0 des organisations terroristes,  en violation de la loi f\u00e9d\u00e9rale qui interdit les groupes \"Al-Qa\u00efda\" et \"Etat-Islamique\". \r\nLes pr\u00e9cisions de Tania Sazpinar..\r\n  SON \r\n((Les deux jeunes de 16 et 17 ans sont actuellement en d\u00e9tention. Ils ont, en fait, atterri mardi \u00e0 Zurich dans un avion en provenance d'Istanbul. A leur arriv\u00e9e  la police cantonale zurichoise les attendait pour les arreter... Car durant leur s\u00e9jour en Syrie ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir soutenu l'Etat Islamique. La police zurichoise m\u00e8ne actuellement l'enqu\u00eate en collaboration avec l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Police.\r\nCe n'est pas la premi\u00e8re fois que la mouvance djiadhiste fait parler d'elle \u00e0 Winterthur. D\u00e9j\u00e0 ce printemps 4 jeunes habitants \u00e9taient partis faire la guerre sainte, et un cinqui\u00e8me avait \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 in extremis \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich. Tous semblent avoir un lien avec une mosqu\u00e9e situ\u00e9e dans le quartier de Hegi, \u00e0 l'est de la ville.\r\nLe maire, tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9 par le ph\u00e9nom\u00e8ne avait invit\u00e9, au d\u00e9but du mois, les repr\u00e9sentants des communaut\u00e9s musulmanes \u00e0 discuter pour \u00e9viter que d'autres jeunes se lancent dans le djihad.))\r\nEt puisqu'on \u00e9voque le jihadisme et la Syrie, sachez que le groupe Etat islamique a renvendiqu\u00e9 trois attentats hier soir dans une ville syrienne proche de la fronti\u00e8re turque. Trois explosions qui ont fait 16 morts.\r\nEt que Charlie Hebdo va sortir un num\u00e9ro sp\u00e9cial le 6 janvier, un an apr\u00e8s les attentats qui ont d\u00e9cim\u00e9 sa r\u00e9daction.\r\n(18/FIFA TRANSMISSION DOSSIERS USA PAPIER) La Suisse a livr\u00e9 les premiers moyens de preuve aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines.... dans le cadre du scandale de corruption qui \u00e9branle la FIFA...\r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice l'a annonc\u00e9 hier, en pr\u00e9cisant avoir bloqu\u00e9 80 millions de dollars sur 13 comptes bancaires, dans le cadre de la demande d'entraide judiciaire am\u00e9ricaine.  \r\nEn octobre, des fonctionnaires am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 accueillis en Suisse pour participer au tri des dossiers.  Fait int\u00e9ressant, ils ont ressorti celui de l'affaire ISL... Un vieux dossier, class\u00e9 en Suisse, mais peut-\u00eatre pas d\u00e9finitivement enterr\u00e9...\r\nCette ann\u00e9e de scandale s'ach\u00e8ve donc sur ces nouveaux \u00e9l\u00e9ments, Patrick D\u00e9l\u00e9troz...\r\n((Et c'est nouveau, car, concernant les fonds  bloqu\u00e9s...   l'OFJ avait d\u00e9j\u00e0 indiqu\u00e9,  le 17 d\u00e9cembre dernier, qu'ils  se situaient entre 50 et 100 millions de francs. Hier, l'office  a pr\u00e9cis\u00e9 qu'il avait \u00e9galement transmis aux Etats-Unis, les documents bancaires r\u00e9clam\u00e9s par la justice am\u00e9ricaine.\r\nEt, toujours dans son communiqu\u00e9, l'OFJ pr\u00e9cise donc l'int\u00e9r\u00eat pour le fameux  dossier ISL, une affaire de pots de vins vers\u00e9s par des responsables de la soci\u00e9t\u00e9 de marketing du m\u00eame nom...    une affaire class\u00e9e en 2010 par la justice Zougoise. Pourtant les Br\u00e9siliens Ricardo Texeira, alors pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration Br\u00e9silienne  et Joao Havelange, ancien pr\u00e9sident de la FIFA avaient touch\u00e9 de juteuses r\u00e9tro-commissions d'ISL  en \u00e9change de contrats pass\u00e9s pour la Coupe du Monde. Mais ils n'avaient pas pu \u00eatre poursuivis car au moment des faits la loi suisse n'interdisait pas de tels versements.\r\nLes Etats-Unis ont donc demand\u00e9 que ce dossier leur soit transmis, et l'OFJ a accept\u00e9 que des fonctionnaires am\u00e9ricains viennent en Suisse pour assister aux op\u00e9rations de s\u00e9lection de ces dossiers, une cinquantaine de gros classeurs, examin\u00e9s actuellement par l'Officie f\u00e9d\u00e9rale de la justice, \u00e0 Zoug, o\u00f9 ils sont conserv\u00e9s.))\r\nPour la petite histoire, la cha\u00eene sportive ESPN a invit\u00e9 les cinq candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA \u00e0 participer \u00e0 un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, pour aborder la gouvernenance du football. Hier, l'un d'entre eux, le cheikh Salman du Barhe\u00efn, a propos\u00e9 de scinder la FIFA en deux entit\u00e9s distinctes, la premi\u00e8re pour la gouvernance et l'organisation des comp\u00e9titions, et l'autre pour g\u00e9rer les aspects financiers et commerciaux.\r\n(D1/GARES DE TRANSBORDEMENT GOTHARD PAPIER INTEGRE) Le d\u00e9bat s'anime autour de la votation sur le deuxi\u00e8me tube routier au Gothard...\r\nIl y a eu ce sondage de la SonntagsZeitung, qui indiquait un oui \u00e0 62%...\r\nEt l'entr\u00e9e en jeu de Moritz Leuenberger... l'ancien Conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste... ancien chef des transports, qui est sorti de sa r\u00e9serve pour exprimer ses doutes sur ce second tube, qui \u00e0 ses dires serait contraire \u00e0 la constitution.\r\nC'est l'occasion de se demander que  faire en cas de \"NON\" le 28 f\u00e9vrier prochain...\r\nPour permettre l'assainissement de l'unique ouvrage existant, le trafic sera d\u00e9vi\u00e9 sur le rail. Une solution transitoire de ferroutage sera mise en place le temps des travaux. Avec des gares de transbordement pour permettre au trafic poids lourd de traverser les Alpes sur le rail. \r\nReste \u00e0 savoir o\u00f9 seront situ\u00e9es ces stations de chargement...\r\nPietro Bugnon. \r\n((Premi\u00e8re option: construire ces gares de ferroutage aux abords imm\u00e9diats du tunnel existant. Isidor Baumann, conseiller aux Etats PDC uranais.\r\nSON 20''\r\n((( TRADUCTION: L'id\u00e9e du canton d'uri, c'est de b\u00e2tir une rampe de chargement au lieu d'un second tube routier au Gothard. Cela r\u00e9soudrait une partie du probl\u00e8me. Mais le canton d'Uri souhaite que ces stations de transbordement soient construites ailleurs en Suisse.))) \r\nAilleurs... plus loin sur le Plateau... Mais le gouvernement argovien a par exemple d\u00e9j\u00e0 poliment refus\u00e9 cette proposition. Il ne veut pas de ces installations sur son territoire.\r\nAu Sud des Alpes, il y a aussi des r\u00e9ticences. Filippo Lombardi, conseiller aux Etats PDC tessinois.\r\nSON 10''\r\nPersonne en Suisse ne veut de ces stations de transbordement? Pas grave, r\u00e9pond le conseiller national socialiste vaudois Roger Nordmann. Pour le vice-pr\u00e9sident de l'Association transport et environnement, ce transfert doit de toute fa\u00e7on se faire hors de Suisse.\r\nSON 17''\r\nLa taille de ces gares d\u00e9pendra aussi et surtout du nombre de camions qui transitent sur l'axe Nord-Sud. Plus il y en aura, plus ces installations temporaires devront \u00eatre importantes.))\r\n(BREVE PARMELIN) Guy Parmelin a choisi un journaliste al\u00e9manique comme chef de communication: le Bernois Urs Wiedmer, ancien pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission Arena, sur la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique. Un ancien correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral qui a aussi \u00e9t\u00e9 directeur d'\u00e9cole et journaliste sportif pendant dix ans.\r\n(Br\u00e8ve Armes) Les Suisses ach\u00e8tent toujours pluS d'armes... \r\nSelon l'enqu\u00eate de l'\u00e9mission Zen vor Zen, qui porte sur 12 cantons, les demandes de permis d'acquisition ont augment\u00e9 en moyenne  de 20% cette ann\u00e9e... \r\nEt m\u00eame de 70% dans le canton de Vaud, qui se trouve en t\u00eate de liste...\r\nUne forte hausse qui s'explique par un climat g\u00e9n\u00e9ral d'inqui\u00e9tude et par une peur croissante des cambrioleurs...\r\n(05/FR VILLARS HOLDING RACHETE UN PATISSIER PAPIER) A Fribourg, Villars Holding rach\u00e8te la totalit\u00e9 du boulanger Suard...\r\nLe groupe fribourgeois assumait d\u00e9j\u00e0 la responsabilit\u00e9 de l'exploitation de Suard depuis trois ans. Surtout connu pour ses chocolats, Villars a bien d'autres cordes \u00e0 son arc. La holding s'int\u00e9ressait depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 la branche boulang\u00e8re, qui \u00e9tait proche de certaines de ses activit\u00e9s. Maurice Doucas...    \r\n((Le groupe Villars Holding fait dans l'eclectisme... Cela va de l'immobilier.. au commerce de d\u00e9tail... en passant par la restauration. Ce rachat du boulanger Suard, dont le montant de la transaction n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9, permetra \u00e0 Villars de poursuivre son d\u00e9veloppement dans une branche compl\u00e9mentaire. On continuera ainsi de proposer les produits artisanaux de Suard \u00e0 la client\u00e8le fribourgeoise. \r\nIl faut savoir que Suard est une institution \u00e0 Fribourg. La soci\u00e9t\u00e9 Suard SA a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1947 par Louis Suard. Elle a \u00e9t\u00e9 reprise en 1980 par son fils Jean-Marc. La soci\u00e9t\u00e9 Suard SA compte aujourd'hui un laboratoire et quatre points de vente \u00e0 Fribourg. Une septantaine d'employ\u00e9s y travaillent. Et cette socit\u00e9t\u00e9 r\u00e9alise une chiffre d'affaires d'environ 8 millions par an. ))\r\n(D2/MANQUE DE NEIGE, CONSEQUENCES POUR TRAVAILLEURS AUXILIAIRES PAPIER INTEGRE) C'est un des d\u00e9fis que pose l'absence de neige, dans les stations de ski:   comment g\u00e9rer le personnel des entreprises de remont\u00e9es m\u00e9caniques? \r\nTraditionnellement, le personnel est engag\u00e9 pour la saison. Or, celle-ci n'a pas encore d\u00e9marr\u00e9 partout, ou alors de mani\u00e8re incompl\u00e8te. \r\nD\u00e8s lors, que se passe-t-il pour ces employ\u00e9s qui attendent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment les chutes de neige? La r\u00e9ponse d'Yves Terrani.\r\n((En premier lieu, il faut savoir que, g\u00e9n\u00e9ralement, un employ\u00e9 saisonnier est affect\u00e9 \u00e0 un secteur ou une installation. Son contrat de travail d\u00e9bute le jour o\u00f9 l'exploitation commence. Si cela s'av\u00e8re impossible, il reste alors \u00e0 la personne concern\u00e9e la possibilit\u00e9 de s'inscrire au ch\u00f4mage... si elle y a droit... avec le cort\u00e8ge de contraintes que cela implique. On va y revenir. Mais il arrive parfois que les entreprises concern\u00e9es parviennent \u00e0 jongler avec les effectifs pour \u00e9viter ce genre de situation... Arthur Clivaz, pr\u00e9sident des Remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes...\r\nSon DIGAS 0'20''\r\nNotons ici que les patrons d'entreprises de remont\u00e9es m\u00e9caniques usent souvent du syst\u00e8me D en cas de difficult\u00e9s passag\u00e8res. Les employ\u00e9s prennent par exemple leurs cong\u00e9s durant les p\u00e9riodes difficiles o\u00f9 alors ils r\u00e9alisent des travaux d'entretien mis de c\u00f4t\u00e9 au cas o\u00f9 la neige viendrait \u00e0 manquer. Il s'agit d'improviser de semaine en semaine. A Verbier o\u00f9 quelque 500 personnes sont employ\u00e9es, il arrive ainsi que les gens travaillent 5 jours sur 7 au lieu de 6 lors des p\u00e9riodes difficiles. Ensuite, on r\u00e9\u00e9quilibre. Car la notion de ch\u00f4mage turlupine les entreprises de remont\u00e9es m\u00e9caniques. Arthur Clivaz en appelle \u00e0 l'Etat...\r\nSon DIGAS 0'17''\r\nReste enfin la possibilit\u00e9 d'avoir recours au ch\u00f4mage partiel pour conserver le personnel. Mais les conditions exig\u00e9es sont si restrictives qu'obtenir des indemnit\u00e9s s'av\u00e8re tr\u00e8s d\u00e9licat.))\r\n(16/ITALIE APPLE AMENDE RECORD PAPIER REP 22H30) 345 millions de francs:  c'est ce qu'Apple va verser \u00e0 l'Etat italien.\r\nUne amende record... qu'Apple accepte de payer pour ne pas avoir d\u00e9clar\u00e9 au fisc  le produit de ses revenus r\u00e9alis\u00e9s sur le sol italien. La soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine a fini par plier, et cette d\u00e9cision fait d'ores et d\u00e9j\u00e0 trembler d'autres acteurs de l'Internet...A Rome Jean baptiste Venditti \r\n((La filiale italienne de Apple a finalement c\u00e9d\u00e9 et versera une amende record de 345 millions de francs pour avoir contourn\u00e9 la l\u00e9gislation sur l'imp\u00f4t des soci\u00e9t\u00e9s. Le minist\u00e8re italien des finances marque un point au terme de plusieurs mois de proc\u00e9dure \u00e0 l'encontre du g\u00e9ant am\u00e9ricain de l'informatique. Apple avait pour habitude de vendre en Italie en facturant depuis l'Irlande, pays dans lequel le taux d'imposition est nettement inf\u00e9rieur, et s'\u00e9vitait ainsi de s'acquitter de l'imp\u00f4t en Italie. La fraude contest\u00e9e concerne l'activit\u00e9 d'Apple entre 2008 et 2013. Mais la conclusion de cette affaire est importante \u00e0 plus d'un titre. D'abord pour les 345 millions qui rentrent dans les caisses de l'\u00e9tat, et ensuite parce qu'elle pourrait avoir des cons\u00e9quences identiques pour d'autres g\u00e9ants de l'internet\u00a0: Facebook, Google ou encore Amazon, sont accus\u00e9s eux aussi de contourner de la m\u00eame fa\u00e7on la l\u00e9gislation, et pas uniquement en Italie. Officiellement les multinationales parlent d'optimisation fiscale. les gouvernement, eux, utilisent le terme de fraude. Jean Baptiste Venditti, pour RTS info, Rome))\r\n(10/RCA ELECTIONS PAPIER) Les Centrafricains \u00e9taient hier appel\u00e9s aux urnes pour un double scrutin pr\u00e9sidentiel et l\u00e9gislatif. Les probl\u00e8mes d'organisations ont \u00e9t\u00e9 nombreux,  mais les \u00e9lections se sont d\u00e9roul\u00e9es sans violences.\r\nDe Bangui, une correspondance de Patricia Huon\r\n(08/UKRAINE DISCUSSIONS SANS EFFETS PAPIER REP 22H30) L'issue du conflit ukrainien n'est pas pour demain...\r\nHier, une conf\u00e9rence t\u00e9l\u00e9phonique a r\u00e9uni Angela Merkel, Fran\u00e7ois Hollande, Vladimir Poutine et Petro Porochenko... pour tenter de faire avancer ce dossier.  Mais elle  n'aura servi qu'\u00e0 confirmer le  blocage dans le lequel se trouve aujourd'hui le processus de paix.\r\nKiev, une correspondance de Jean-Claude Galli\r\n(Spengler) Hockey sur glace: la finale de la Coupe Spengler mettra aux prises le Team Canada et Lugano, sur le coup de midi.\r\nHier, le Team Canada s'est qualifi\u00e9 en battant Davos 6 \u00e0 5, alors que Lugano a battu Ekaterinburg 3 \u00e0 0.\r\nFinale \u00e0 suivre d\u00e8s midi sur RTSDEux.\r\n(METEO) Cette derni\u00e8re journ\u00e9e de l'ann\u00e9e sera dans l'ensemble nuageuse, avec quelques faibles pr\u00e9cipitations.\r\nLa limite des chutes de neige s'abaissera de 1500 \u00e0 1200 m\u00e8tres dans le courant de la journ\u00e9e.\r\nLes pr\u00e9cipitations seront plus nombreuses demain.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin", "Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin / JDM_2015-12-31T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin / JDM_2015-12-31T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364217", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Huon, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364217", "ece-7364203"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["LIVRAISON", "MAZOUT", "IMP\u00d4T SUR L'\u00c9NERGIE", "P\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GARDE D'ENFANTS", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "R\u00c9P\u00c9TITION"], "id": "asset-1483505", "durationSec": 1656, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "CALI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, jeune p\u00e8re s'occupant de ses enfants, jouant et mangeant avec eux."], "alternativeTitle": ["19h30", "Le champagne, derri\u00e8re son image festive, est aussi un vin gastronomique", "Les traditionnels feux d\u2019artifice de Nouvel An ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s \u00e0 Bruxelles", "Les festivit\u00e9s du Nouvel An ont d\u00e9but\u00e9 dans de nombreux pays", "Simonetta Sommaruga n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 faire usage de symboles forts durant sa pr\u00e9sidence", "Retour sur les nouveaut\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e 2015", "Destination fondue: un Neuch\u00e2telois a ouvert son restaurant \u00e0 Cali en Colombie", "FR: une cr\u00e9ation pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Fribourg s\u2019inspire d\u2019un meurtre qui a secou\u00e9 le Vatican en 1998", "Crise des migrants: l'Allemagne introduit une audition syst\u00e9matique pour les requ\u00e9rants d'asile syriens", "VD: un nouveau site permet aux parents d\u2019\u00e9changer les heures de gardes de leurs enfants", "La taxe CO2 sur les combustibles fossiles augmentera en 2016", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Il peut s\u2019allier au sucr\u00e9 comme au sal\u00e9.", "Apr\u00e8s l\u2019arrestation de deux personnes suspect\u00e9es de pr\u00e9parer un attentat pour le 31 d\u00e9cembre, les autorit\u00e9s ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 annuler les festivit\u00e9s pour assurer la s\u00e9curit\u00e9.", "Malgr\u00e9 les risques s\u00e9curitaires li\u00e9s \u00e0 la menace terroriste.", "Ces symboles forts lui ont \u00e9galement valu de vives attaques.", "Parmi ces nouveaut\u00e9s, on retrouve les montres connect\u00e9es, des tours plus hautes, le viagra f\u00e9minin ou encore un parlement plus \u00e0 droite.", "Il sait comment convaincre les Colombiens de d\u00e9guster une fondue malgr\u00e9 la chaleur tropicale.", "Le commandant de la garde Alo\u00efs Estermann et son \u00e9pouse avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9.", "Angela Merkel a d\u00e9clar\u00e9 dans ses voeux de Nouvel An que l\u2019afflux de migrants pourrait \u00eatre une chance pour l\u2019Allemagne.", "Le site permet aux parents de se rencontrer pour \u00e9changer des heures de gardes et s\u2019offrir quelques heures de libert\u00e9.", "La Suisse n\u2019a pas tenu ses objectifs de r\u00e9ductions des \u00e9missions de CO2, c\u2019est pour cette raison que la taxe augmentera."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263798", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263798", "ece-7263796"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Slam Suisse", "source": "gico", "title": "Emission 9", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1479318", "durationSec": 1980, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quizz de culture g\u00e9n\u00e9rale et de mots fl\u00e9ch\u00e9s,  pr\u00e9sent\u00e9 par l'animatrice M\u00e9lanie Freymond, avec 3 candidats.", "alternativeExcerpt": ["Emission 9", "Un divertissement ludique intelligent ! Accessible \u00e0 tous les publics, le jeu fera la joie des amoureux des mots, des f\u00e9rus de quiz et des adeptes des mots fl\u00e9ch\u00e9s, en mixant tous les genres, de la g\u00e9ographie aux math\u00e9matiques, en passant par la musique, le sport ... et bien s\u00fbr le fran\u00e7ais. Au menu : vivacit\u00e9 d'esprit, humour, vocabulaire, orthographe et surtout culture g\u00e9n\u00e9rale... mais inutile d'\u00eatre cruciverbiste", "Un divertissement ludique intelligent ! Accessible \u00e0 tous les publics, le jeu fera la joie des amoureux des mots, des f\u00e9rus de quiz et des adeptes des mots fl\u00e9ch\u00e9s, en mixant tous les genres, de la g\u00e9ographie aux math\u00e9matiques, en passant par la musique, le sport ... et bien s\u00fbr le fran\u00e7ais. Au menu : vivacit\u00e9 d'esprit, humour, vocabulaire, orthographe et surtout culture g\u00e9n\u00e9rale... mais inutile d'\u00eatre cruciverbiste"], "alternativeTitle": ["Slam Suisse", "Emission 9", "Emission 9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263832", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263832"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2015 Finale : Team Canada - HC Lugano", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1469349", "durationSec": 11120, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["L'\u00e9quipe Team Canada remporte la Coupe Spengler 2015 en hockey sur glace."], "alternativeExcerpt": ["Coupe Spengler\nFinale", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "En direct de Davos."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Team Canada - HC Lugano (4-3): Matt d'Agostini, magnifique 4\u00e8me buteur du Team Canada qui reprend l'avantage!", "Team Canada - HC Lugano (3-3): \u00e9galisation par Hofmann qui pousse le puck au fond du filet, servi par Bertaggia", "Team Canada - HC Lugano (3-2): remont\u00e9e au score du HC Lugano gr\u00e2ce \u00e0 Alessandro Chiesa", "Team Canada - HC Lugano (3-1): superbe action entre DiDomenico et Pyatt, le Team Canada creuse l'\u00e9cart", "Team Canada - HC Lugano (2-1): Derek Roy permet au Team Canada de prendre l'avantage dans cette deuxi\u00e8me p\u00e9riode", "Team Canada - HC Lugano (1-1): tir puissant de Keaton Ellerby qui offre l'\u00e9galisation au Team Canada", "Team Canada - HC Lugano (0-1): les Tessinois ouvrent le score sur un tir de Gregory Hofmann", "Hockey sur glace, Coupe Spengler, Finale"], "imageURL": "//www.rts.ch/7340176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7264072", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7264072"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTALLATION ARTISTIQUE", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1483504", "durationSec": 654, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le mythique acteur du \u00abCosby Show\u00bb, Bill Cosby, est poursuivi pour avoir abus\u00e9 d\u2019une Canadienne", "Deux jeunes de Winterthur ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Zurich \u00e0 leur retour de Syrie", "VS: une lame monumentale transperce d\u00e9sormais le mus\u00e9e d\u2019art du Valais", "Les autorit\u00e9s belges annulent les festivit\u00e9s de Nouvel An \u00e0 Bruxelles", "NE: une troupe de La Chaux-de-Fonds propose de revivre la com\u00e9die musicale \u00abGrease\u00bb en fran\u00e7ais", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Il aurait abus\u00e9 de la Canadienne de 44 ans apr\u00e8s lui avoir administr\u00e9 des m\u00e9dicaments et de l\u2019alcool.", "Ces deux jeunes sont soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir soutenu le groupe EI pendant leur s\u00e9jour en Syrie.", "L\u2019\u0153uvre tranche litt\u00e9ralement avec l\u2019architecture de la vieille ville de Sion.", "La menace terroriste est la cause de cette annulation. La police a arr\u00eat\u00e9 six personnes soup\u00e7onn\u00e9es de pr\u00e9parer un attentat et les perquisitions se poursuivent.", "La repr\u00e9sentation a lieu sous forme de d\u00eener spectacle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263842", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263842"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "visualPersons": ["HUSTON, NANCY"], "id": "asset-1471004", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "Nancy Huston et Guy Oberson", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Faut pas croire - Les Voeux", "Nancy Huston, \u00e9crivaine : L'\u00e9cole Steiner lui donne adolescente, une \u00e9ducation hors norme.", "Nancy Huston, grande invit\u00e9e des v\u0153ux de \"Faut pas croire\"", "Nancy Huston, \u00e9crivaine : L'interpr\u00e9tation, chance et damnation humaine", "Nancy Huston, \u00e9crivaine : Darwin et le f\u00e9minisme", "Nancy Huston, \u00e9crivaine : Son premier succ\u00e8s de librairie \"Instruments des t\u00e9n\u00e8bres\" est inspir\u00e9 d'une histoire vraie", "Nancy Huston, \u00e9crivaine : Sa Fondation Awinita", "Nancy Huston, \u00e9crivaine : L'engagement militant", "Faut pas croire - Les Voeux", "Faut pas croire - Les Voeux", "Faut pas croire - Les Voeux", "Faut pas croire - Les Voeux", "Faut pas croire - Les Voeux"], "imageURL": "//www.rts.ch/7343914.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7263827", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine franco-canadienne Nancy Huston est l'invit\u00e9e de \u00abFaut pas croire - Les Voeux\u00bb. \nSa plume est \u00e0 la fois lourde de sens et l\u00e9g\u00e8re comme des notes de musique. La romanci\u00e8re nous accueille dans sa maison parisienne. \nUn regard lucide et engag\u00e9 sur notre monde au seuil de la nouvelle ann\u00e9e.", "L'\u00e9crivaine franco-canadienne Nancy Huston est l'invit\u00e9e de \u00abFaut pas croire - Les Voeux\u00bb. \nSa plume est \u00e0 la fois lourde de sens et l\u00e9g\u00e8re comme des notes de musique. La romanci\u00e8re nous accueille dans sa maison parisienne. \nUn regard lucide et engag\u00e9 sur notre monde au seuil de la nouvelle ann\u00e9e.", "L'\u00e9crivaine franco-canadienne Nancy Huston est l'invit\u00e9e de \u00abFaut pas croire - Les Voeux\u00bb. \nSa plume est \u00e0 la fois lourde de sens et l\u00e9g\u00e8re comme des notes de musique. La romanci\u00e8re nous accueille dans sa maison parisienne. \nUn regard lucide et engag\u00e9 sur notre monde au seuil de la nouvelle ann\u00e9e.", "L'\u00e9crivaine franco-canadienne Nancy Huston est l'invit\u00e9e de \u00abFaut pas croire - Les Voeux\u00bb. \nSa plume est \u00e0 la fois lourde de sens et l\u00e9g\u00e8re comme des notes de musique. La romanci\u00e8re nous accueille dans sa maison parisienne. \nUn regard lucide et engag\u00e9 sur notre monde au seuil de la nouvelle ann\u00e9e."], "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7263827", "ece-7296958", "ece-7319131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le HC Lugano et le Team Canada s'affrontent en finale de la Coupe Spengler", "id": "sound-A11EFB2E-90EF-4B63-8A94-9D7003B94A4F", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le HC Lugano et le Team Canada s'affrontent en finale de la Coupe Spengler  \r\nEn hockey sur glace, la finale de la Coupe Spengler oppose en ce moment \u00e0 Davos le HC Lugano et le Team Canada... \r\nLes Nord-Am\u00e9ricains visent une 13\u00e8me victoire.. \r\nLugano une premi\u00e8re !!\r\nBernardin Allemann, la rencontre a commenc\u00e9 \u00e0 midi, quelle est la tendance?\r\nMAG\r\nextro: la suite de ce match peut \u00eatre suivie sur RTSdeux.", "alternativeExcerpt": ["En hockey sur glace, la finale de la Coupe Spengler oppose en ce moment \u00e0 Davos le HC Lugano et le Team Canada. Les Nord-Am\u00e9ricains visent une 13e victoire, Lugano une premi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le HC Lugano et le Team Canada s'affrontent en finale de la Coupe Spengler  / 12H30_2015-12-31T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 31.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7364184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7364176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Promo 95", "source": "siranau", "title": "Un crochet par le Japon", "id": "sound-2FB9DB31-2ED6-453E-93F9-7BD72E3E572F", "durationSec": 3353, "publicationDate": "2015-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * En 1995, Mich\u00e8le Jaccoud Ramseier r\u00eavait de devenir une artiste : dessin, peinture, bande dessin\u00e9e, th\u00e9\u00e2tre. Et de voyager.\r\n20 ans plus tard, apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 au Japon, elle est une secr\u00e9taire \u00ab tr\u00e8s cr\u00e9ative \u00bb \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, mais n'a pas totalement abandonn\u00e9 l'id\u00e9e de faire du dessin.\r\n--- plus value ---\r\nTube 1995 du jour: Glory box - Portishead", "alternativeTitle": ["Promo 95 du 30.12.2015", "Un crochet par le Japon / P95_2015-12-30T15:04:15_promo-95", "Promo 95 du 30.12.2015", "Un crochet par le Japon / P95_2015-12-30T15:04:15_promo-95"], "alternativeExcerpt": ["En 1995, Mich\u00e8le Jaccoud Ramseier r\u00eavait de devenir une artiste : dessin, peinture, bande dessin\u00e9e, th\u00e9\u00e2tre. Et de voyager.\n20 ans plus tard, apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 au Japon, elle est une secr\u00e9taire \u00ab tr\u00e8s cr\u00e9ative \u00bb \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, mais n\u2019a pas totalement abandonn\u00e9 l\u2019id\u00e9e de faire du dessin.", "En 1995, Mich\u00e8le Jaccoud Ramseier r\u00eavait de devenir une artiste : dessin, peinture, bande dessin\u00e9e, th\u00e9\u00e2tre. Et de voyager.\n20 ans plus tard, apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 au Japon, elle est une secr\u00e9taire \u00ab tr\u00e8s cr\u00e9ative \u00bb \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, mais n\u2019a pas totalement abandonn\u00e9 l\u2019id\u00e9e de faire du dessin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7328808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7324661.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7328808", "ece-7328807"]}]}}