{"response": {"numFound": 15205, "start": 11900, "docs": [{"program": "Travelling", "source": "gico", "title": "Intro Le tambour", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1428611", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2015-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "excerpt": "Catherine Fattebert pr\u00e9sente le film \"Le Tambour\", un film allemand de Volker Schl\u00f6ndorf sorti en 1979. Le tambour a remport\u00e9 la Palme d'or \u00e0 Cannes. Il raconte l'histoire d'un enfant qui ne veut pas grandir et traite des relations entre les peuples \u00e0 l'\u00e9poque du nazisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE SUISSE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "FATTEBERT, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "Le 12h45", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1434124", "durationSec": 1721, "publicationDate": "2015-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Syrie: le groupe Etat islamique fait exploser la prison de Palmyre", "La revue de presse dominicale", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Nouvo", "Solar Impulse a entam\u00e9 l'\u00e9tape la plus p\u00e9rilleuse de son tour du monde", "Italie / Elections: le scrutin se d\u00e9roule dans une grande confusion politique", "Tennis / Roland Garros: les pr\u00e9cisions de Fr\u00e9d\u00e9ric Scola depuis Paris", "FR: l'\u00e9v\u00each\u00e9 ouvre ses portes au public", "GE: un op\u00e9ra pour enfant n'est pas jou\u00e9 au nom de la la\u00efcit\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6720333", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cet \u00e9tablissement carc\u00e9ral \u00e9tait un symbole de la r\u00e9pression du r\u00e9gime syrien.", "Andr\u00e9 Borschberg va survoler le Pacifique durant six jours pour rejoindre Hawa\u00ef.", "Ce test \u00e9lectoral a une valeur particuli\u00e8re pour Matteo Renzi qui sort d'une p\u00e9riode mouvement\u00e9e.", "1'500 personnes ont suivi la visite guid\u00e9e de l'humoriste Marc Boivin.", "Cette d\u00e9cision est symptomatique d'une \u00e9poque m\u00e9fiante \u00e0 l'\u00e9gard des religions."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720615", "ece-6720333"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PRIVATISATION"], "visualPersons": ["RECORDON, LUC"], "id": "asset-1434125", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BONCOURT", "FAHY", "ALLE"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-05-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "GE: John Kerry a \u00e9t\u00e9 bri\u00e8vement hospitalis\u00e9 aux HUG apr\u00e8s une chute \u00e0 v\u00e9lo", "Chine: le funambule suisse Freddy Nock remporte une nouvelle victoire", "VD: le CHUV lutte contre les pr\u00e9jug\u00e9s raciaux de certains malades", "Tennis / Roland-Garros: le point avec Fr\u00e9d\u00e9ric Scola", "Votation du 14 juin: Luc Recordon est un fervent d\u00e9fenseur du diagnostic pr\u00e9implantatoire", "Lex FIFA: le Parlement veut durcir la loi contre la corruption", "JU / Cambriolages: des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es sont mobilis\u00e9es pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des concitoyens", "#T'asvulactu: des \u00e9tudiants du Coll\u00e8ge du Sud \u00e0 Bulle reviennent sur le \"Fifagate\"", "Migrants: les op\u00e9rations de sauvetage en M\u00e9diterran\u00e9e se multiplient", "Solar Impulse va parcourir 8'500 kilom\u00e8tres pour rejoindre Hawa\u00ef", "Pas de licence pour le Servette FC: les pr\u00e9cisions de Michel Di Tria", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine s'est cass\u00e9 le col du f\u00e9mur.", "La travers\u00e9e se trouvait \u00e0 30 m\u00e8tres au-dessus d'un lac et six autres concurrents \u00e9taient en lice.", "Des patients racistes refusent de se faire soigner par du personnel \u00e9tranger.", "Atteint d'une maladie orpheline, le conseiller aux Etats (VD) se bat pour cette cause depuis plus de dix ans.", "Ce d\u00e9bat d\u00e9note aussi d\u2019un changement de mentalit\u00e9 en la mati\u00e8re.", "Une vague de cambriolage particuli\u00e8rement violente a pouss\u00e9 les autorit\u00e9s \u00e0 prendre des mesures drastiques.", "La l\u00e9galisation du cannabis en Allemagne a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e.", "Plus de 5000 migrants ont \u00e9t\u00e9 secourus en quelques jours et d'autres op\u00e9rations sont en cours.", "Six jours de vol sont pr\u00e9vus pour Andr\u00e9 Borschberg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6720300", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Paris", "name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720298", "ece-6720300"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "id": "asset-1431360", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "title": "Tourisme ethique, des vacances en bonne conscience ? - La correspondante", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2015-05-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: Tourisme \u00e9thique, des vacances en bonne conscience?\n- Reportage: La correspondante", "- D\u00e9bat: Tourisme \u00e9thique, des vacances en bonne conscience?\n- Reportage: La correspondante", "- D\u00e9bat: Tourisme \u00e9thique, des vacances en bonne conscience?\n- Reportage: La correspondante", "Ines tisse une amiti\u00e9 \u00e9pistolaire avec un prisonnier condamn\u00e9 \u00e0 mort aux Etats-Unis. Peu avant sa mort, il lui envoie une lettre dans laquelle il d\u00e9crit les crimes qu'il a commis.", "Finis les cocktails au bord de la piscine d'un club de vacances: l'heure est au tourisme \u00e9thique et responsable. Ines tisse une amiti\u00e9 \u00e9pistolaire avec un prisonnier condamn\u00e9 \u00e0 mort aux Etats-Unis. Peu avant sa mort, il lui envoie une lettre dans laquelle il d\u00e9crit les crimes qu'il a commis.", "Finis les cocktails au bord de la piscine d'un club de vacances: l'heure est au tourisme \u00e9thique et responsable.", "- D\u00e9bat: Tourisme \u00e9thique, des vacances en bonne conscience?\n- Reportage: La correspondante", "- D\u00e9bat: Tourisme \u00e9thique, des vacances en bonne conscience?\n- Reportage: La correspondante"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Reportage: La correspondante", "Tourisme \u00e9thique, des vacances en bonne conscience?", "Tourisme \u00e9thique, des vacances en bonne conscience?", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6720335", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720605", "ece-6720594", "ece-6720335", "ece-6720759", "ece-6720454"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "MOTO2", "CHALLENGE LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "TOURNOI", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "RAQUETTE (MAT\u00c9RIEL)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "DONN\u00c9E PERSONNELLE", "ROLAND GARROS", "AVIRON", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEUR", "PORTRAIT", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["AEGERTER, DOMINIQUE", "FACCHINETTI, GILBERT", "CARREL, GEORGES-ANDRE", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-1418587", "durationSec": 3221, "mediaType": "video", "title": "31.05.2015", "visualGeographicals": ["TOSCANE", "NEUCHATEL-VILLE", "MONTREUX", "PARIS", "POZNAN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-05-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football/ Le Mag: Neuch\u00e2tel Xamax nourrit de nouveaux objectifs apr\u00e8s sa remont\u00e9e dans l'\u00e9lite", "Le Montreux Volley Masters est devenu une comp\u00e9tition incontournable dans le monde du volley", "Tennis/ Roland Garros: Stan Wawrinka a gagn\u00e9 le premier set contre Gilles Simon (6-1)", "Football/ Super League: St\u00e9phan Studer a arbitr\u00e9 son dernier match lors de FC B\u00e2le - Saint-Gall (4-3)", "Sport dimanche", "Moto: Dominique Aegerter finit 3\u00e8me au GP d'Italie", "Football: l'\u00e9quipe de Suisse f\u00e9minine finalise sa pr\u00e9paration pour la Coupe du monde au Canada", "Tennis/ Roland Garros: Timea Bascinszky a r\u00e9alis\u00e9 une tr\u00e8s belle premi\u00e8re semaine avant son match contre Kvitova", "Football: retour sur les 4 sacres du FC Sion en Coupe de Suisse", "Tennis: reportage sur les raquettes connect\u00e9es, une technologie fran\u00e7aise", "Cyclisme/ Giro: Alberto Contador est sacr\u00e9 pour la 2\u00e8me fois \u00e0 Milan"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6720293", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Liaison duplex depuis Paris", "name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Liaison duplex depuis Paris", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720587", "ece-6720290", "ece-6720293"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1407009", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Sonia Freda Tschumy a subi un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (AVC) il y a sept ans et souffre d'h\u00e9mipl\u00e9gie du c\u00f4t\u00e9 gauche. Pendant son hospitalisation, elle a pu compter sur Fragile, l'association suisse pour les personnes c\u00e9r\u00e9bro-l\u00e9s\u00e9es et leurs proches.", "title": "FRAGILE Suisse", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-05-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCIDENT VASCULAIRE C\u00c9R\u00c9BRAL", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["FRAGILE Suisse", "FRAGILE Suisse est l'association nationale qui s'engage pour les personnes c\u00e9r\u00e9bro-l\u00e9s\u00e9es et pour leurs proches. Elle propose des prestations d'aide dans toute la Suisse. Pour favoriser le chemin du retour \u00e0 la vie quotidienne et vers l'autonomie.", "FRAGILE Suisse", "FRAGILE Suisse est l'association nationale qui s'engage pour les personnes c\u00e9r\u00e9bro-l\u00e9s\u00e9es et pour leurs proches. Elle propose des prestations d'aide dans toute la Suisse. Pour favoriser le chemin du retour \u00e0 la vie quotidienne et vers l'autonomie.", "FRAGILE Suisse", "FRAGILE Suisse est l'association nationale qui s'engage pour les personnes c\u00e9r\u00e9bro-l\u00e9s\u00e9es et pour leurs proches. Elle propose des prestations d'aide dans toute la Suisse. Pour favoriser le chemin du retour \u00e0 la vie quotidienne et vers l'autonomie.", "FRAGILE Suisse est l'association nationale qui s'engage pour les personnes c\u00e9r\u00e9bro-l\u00e9s\u00e9es et pour leurs proches. Elle propose des prestations d'aide dans toute la Suisse. Pour favoriser le chemin du retour \u00e0 la vie quotidienne et vers l'autonomie.", "FRAGILE Suisse", "FRAGILE Suisse est l'association nationale qui s'engage pour les personnes c\u00e9r\u00e9bro-l\u00e9s\u00e9es et pour leurs proches. Elle propose des prestations d'aide dans toute la Suisse. Pour favoriser le chemin du retour \u00e0 la vie quotidienne et vers l'autonomie."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "FRAGILE Suisse", "Ensemble", "FRAGILE Suisse", "Ensemble", "FRAGILE Suisse", "FRAGILE Suisse", "Ensemble", "FRAGILE Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6720255", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ROEHRICH, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720607", "ece-6720596", "ece-6720255", "ece-6720253"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1434468", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1515, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le com\u00e9dien fran\u00e7ais Vincent Lindon qui parle de sa carri\u00e8re couronn\u00e9e par un prix d'interpr\u00e9tation masculine au festival de Cannes 2015 pour le film \"La loi du march\u00e9\".", "title": "Vincent Lindon", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-05-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LINDON, VINCENT"], "thematicThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nVincent Lindon", "L'interview de Darius Rochebin\nVincent Lindon", "L'interview de Darius Rochebin\nVincent Lindon", "L'interview de Darius Rochebin\nVincent Lindon", "Darius Rochebin re\u00e7oit Vincent Lindon. Acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste, cet artiste aux nombreux talents a re\u00e7u le prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes.", "L'interview de Darius Rochebin\nVincent Lindon"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Vincent Lindon", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6720329", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720609", "ece-6720590", "ece-6720508", "ece-6720329", "ece-6720458"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les routes de l'impossible", "source": "gico", "title": "Birmanie: Les brumes de l'aube", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1416158", "durationSec": 3103, "publicationDate": "2015-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Un air de famille", "source": "gico", "title": "Emission 7 - LA FINALE", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1417426", "durationSec": 9000, "publicationDate": "2015-05-30T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La finale", "Retrouvez les douze familles de la saison 3 d'Un air de famille pour la finale en direct ! Les six familles que vous avez choisies interpr\u00e8teront une nouvelle chanson et vous aurez aussi le plaisir d'entendre chanter Lorie et Nicolas Fraissinet. Pr\u00e9sentation : Sarkis Ohanessian et M\u00e9lanie Freymond", "La finale", "Retrouvez les douze familles de la saison 3 d'Un air de famille pour la finale en direct ! Les six familles que vous avez choisies interpr\u00e8teront une nouvelle chanson et vous aurez aussi le plaisir d'entendre chanter Lorie et Nicolas Fraissinet. Pr\u00e9sentation : Sarkis Ohanessian et M\u00e9lanie Freymond", "La finale", "Retrouvez les douze familles de la saison 3 d'Un air de famille pour la finale en direct ! Les six familles que vous avez choisies interpr\u00e8teront une nouvelle chanson et vous aurez aussi le plaisir d'entendre chanter Lorie et Nicolas Fraissinet. Pr\u00e9sentation : Sarkis Ohanessian et M\u00e9lanie Freymond", "La finale", "Retrouvez les douze familles de la saison 3 d'Un air de famille pour la finale en direct ! Les six familles que vous avez choisies interpr\u00e8teront une nouvelle chanson et vous aurez aussi le plaisir d'entendre chanter Lorie et Nicolas Fraissinet. Pr\u00e9sentation : Sarkis Ohanessian et M\u00e9lanie Freymond", "La famille Fontaine vous propose un extrait de la com\u00e9die musicale \u00ab Les 10 commandements \u00bb..", "La famille Porret a remport\u00e9 la seconde \u00e9dition d\u2019Un Air de Famille en 2014. Elles interpr\u00e8tent ce soir ce titre de Imagine Dragons.", "Un magnifique duo de Lorie Pester et Fraissinet.", "Avec Fraissinet et les familles Dubosson, Fontaine et Junod.", "Avec Lorie Pester et les familles Gay, Allisson et Gilliand.", "Cette chanson de Francis Cabrel est \u00e9galement le titre de son premier album sorti en 1977.", "Les six familles finalistes et leurs parrains Lorie Pester et Fraissinet, chantent ce titre compos\u00e9 par Jean-Jacques Goldman.", "Un texte po\u00e9tique \u00e9crit parLouis Aragon et mis en musique par Jean Ferrat.", "Un titre rock chant\u00e9 \u00e0 l\u2019origine par Fredericks, Goldman et Jones.", "Un titre \u00e9crit par Renaud sur une musique de Fanck Langolff en 1983.", "Les Gay ont choisi cette chanson de Claude Nougaro pour la finale de l\u2019\u00e9mission.", "Les six familles s\u00e9lectionn\u00e9es au fil des semaines par le public se donnent rendez-vous pour l\u2019ultime \u00e9tape de cette aventure musicale.", "Les Dubosson reprennent ce titre de Zazie."], "alternativeTitle": ["Un air de famille", "La finale", "Un air de famille", "La finale", "Un air de famille", "La finale", "Un air de famille", "La finale", "Famille Fontaine: L\u2019Envie d\u2019Aimer", "Famille Porret: Radioactive", "A Ma Place", "Medley", "Medley S\u2019Aimer", "Famille Allisson: Les Murs de Poussi\u00e8re", "J\u2019irai o\u00f9 tu Iras", "Les douze familles: Aimer \u00e0 Perdre la Raison", "Famille Junod: Un, Deux, Trois", "Famille Gilliand: Morgane de Toi", "Famille Gay: Tu Verras", "La finale", "Famille Dubosson: Je Suis Un Homme"], "imageURL": "//www.rts.ch/6754411.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6719881", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720662", "ece-6754568", "ece-8719945", "ece-6719881"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Miracle de la mousson", "source": "gico", "title": "Peuples de la pluie 5/5", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1408855", "durationSec": 3110, "publicationDate": "2015-05-30T14:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "CHAMP", "FANFARE", "JODEL", "MUSICA LATINA", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHOEUR", "VILLAGE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)"], "id": "asset-1410159", "thematicGeographicals": ["BEGNINS"], "durationSec": 1597, "mediaType": "video", "excerpt": "Begnins : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique de la r\u00e9gion de la C\u00f4te.", "title": "Begnins - Jodlerklub Alpenr\u00f6sli", "visualGeographicals": ["BEGNINS", "BEGNINS", "THIERRENS"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2015-05-30T13:40:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques\nBegnins 3/4", "Du Domaine \"La capitaine\". \u00e0  Begnins - pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Monique Coupry Pr\u00e9sidente de la soci\u00e9t\u00e9 cantonale des Musiques Vaudoises, Werner Baumgartner du Jodlerklub de Nyon et l'Ensemble Swissnfolk\nGroupes :Palenque la papayera, Bier Boys, Fanfare Mont-sur-Rolle et le Jodlerklub Alpenr\u00f6sli de Nyon", "Le Kiosque \u00e0 Musiques\nBegnins 3/4", "Du Domaine \"La capitaine\". \u00e0  Begnins - pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Monique Coupry Pr\u00e9sidente de la soci\u00e9t\u00e9 cantonale des Musiques Vaudoises, Werner Baumgartner du Jodlerklub de Nyon et l'Ensemble Swissnfolk\nGroupes :Palenque la papayera, Bier Boys, Fanfare Mont-sur-Rolle et le Jodlerklub Alpenr\u00f6sli de Nyon", "Begnins \u2013\u00a0 Fanfare Mont\u2013sur-Rolle - Avec\u00a0Werner Baumgarthner, invit\u00e9e: Monique Coupry", "Le Kiosque \u00e0 Musiques\nBegnins 3/4", "Du Domaine \"La capitaine\". \u00e0  Begnins - pr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard\nInvit\u00e9s : Monique Coupry Pr\u00e9sidente de la soci\u00e9t\u00e9 cantonale des Musiques Vaudoises, Werner Baumgartner du Jodlerklub de Nyon et l'Ensemble Swissnfolk\nGroupes :Palenque la papayera, Bier Boys, Fanfare Mont-sur-Rolle et le Jodlerklub Alpenr\u00f6sli de Nyon"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Begnins \u2013\u00a0Fanfare Mont\u2013sur-Rolle", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6719907", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720526", "ece-6719907", "ece-7640241"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "Appel \u00e0 candidatures : mini-soigneurs", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1434442", "durationSec": 36, "publicationDate": "2015-05-30T06:39:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "65\u00e8me Congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association (FIFA) et scandale de corruption : D\u00e9claration de Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA) qui promet d\u2019agir concr\u00e8tement pour regagner confiance et cr\u00e9dibilit\u00e9 ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4E769D48-8D66-4F72-B684-2C56A664BBAF", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA", "Blatter, Sepp"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "r\u00e9union internationale", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Aussit\u00f4t r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidentce de la FIFA, Sepp Blatter a adress\u00e9 un message d'espoir au congr\u00e8s. Il a aussi d\u00e9nonc\u00e9 l'attitude de la justice am\u00e9ricaine. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la FIFA", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "65\u00e8me Congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association (FIFA) et scandale de corruption. Conf\u00e9rence de presse de Sepp Blatter au lendemain de son \u00e9lection controvers\u00e9e : Commentaire de Jo\u00ebl Robert avec un extrait de la d\u00e9claration de Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA. \u2013 2. Interview de Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CA3CCE86-04C4-47A2-9F71-AB16D2BE6F71", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Zurich (ville)"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blatter, Sepp", "FIFA"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "football (comp\u00e9tition)", "corruption"], "excerpt": "1. Conf\u00e9rence de presse pour Sepp Blatter au lendemain de son \u00e9lection controvers\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de la FIFA. Il a sussi r\u00e9uni son comit\u00e9 ex\u00e9cutif pour une premi\u00e8re s\u00e9ance de travail. \u2013 2. Apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection, Sepp Blatter est revenu sur les affaires qui secouent la FIFA depuis deux jours, dans un entretien \u00e0 la RTS, o\u00f9 il s'en prend aux Etats-Unis et \u00e0 Michel Platini.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FIFA", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rochebin, Darius", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 Zurich", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Au chevet d'une motte de terre pollu\u00e9e : Reportage sur le traitement des sols pollu\u00e9s", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5F985D0E-2400-43BA-B860-55C1A4AF7B42", "thematicGeographicals": ["Daillens", "Suisse", "Brig-Glis", "Suisse romande"], "durationSec": 894, "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["polluant", "\u00e9cologie", "pollution", "accident", "nature du sol"], "excerpt": "Apr\u00e8s le d\u00e9raillement d'un wagon de chlore \u00e0 Daillens et le d\u00e9versement de tonnes de produits chimiques \u00e0 Gamsen , voyage \u00e0 la d\u00e9couverte de ces sols victimes d'un accident ou contamin\u00e9s \u00e0 petit feu. Comment les assainir, comment les soigner? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal \u00e0 Lignerolle ", "name": "Nicod, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "ancien responsable de la protection des sols \u00e0 l'administration f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Cl\u00e9ment, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en sciences de l'environnement \u00e0 l'\u00c9cole d'ing\u00e9nieurs et d'architectes de Fribourg", "name": "Favre-Boivin, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", "name": "Siegenthaler, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller d\u2019Etat neuch\u00e2telois \u00e9cologiste, &#x0D;\nagriculteur \u00e0 Ligni\u00e8res ", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur en environnement chez Ecosor \u00e0 Ch\u00e2tel-St-Denis ", "name": "Pythoud, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Mix et Remix, dessinateur de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A57B68B7-6B22-4DB1-AF71-4C9ACFEB2510", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mix &amp; Remix"], "thematicThemes": ["dessin de presse", "dessin", "humour"], "excerpt": "Mix et Remix? (Alias Philippe Becquelin)? Le plus rock-and-roll des dessinateurs de presse? 30 ans de carri\u00e8re. Omnipr\u00e9sent et toujours branch\u00e9?  Gr\u00e2ce ou malgr\u00e9 un flegme \u00e0 toutes \u00e9preuves?  Ce joli mois de mai plus que jamais? Mix et Remix d\u00e9voile une bible - tr\u00e8s sobrement intitul\u00e9e Dessins politiques - , qui vient de para\u00eetre dans la collection des Cahiers dessin\u00e9s. Il expose aussi, \u00e0 l'Espace lausannois Richterbuxtorf, jusqu'au 20 juin. Mais encore il nous re\u00e7oit, dans l'appartement familial - douillet -  et vous invite \u00e0 sa table de travail? L\u00e0-m\u00eame, o\u00f9 jaillissent la plupart de ses gags?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Mix &amp; Remix", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-D05BD0C0-DA28-449E-A75B-23C1A970E8E1", "durationSec": 3459, "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Audioguide du 30.05.2015", "Audioguide / AUDIE_2015-05-30T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 30.05.2015", "Audioguide / AUDIE_2015-05-30T17:00:00_emission-audioguide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6786913", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6786913", "ece-6786912"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "id": "asset-1412741", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 793, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Il visite les locaux de Radio-Fribourg et s'entretient avec son directeur Thierry Savary au sujet du DAB+ et de la LRTV. L'animatrice Carine Delfini parle de son travail pour l'\u00e9mission radio Dernier r\u00eave avant la nuit. Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux relations ext\u00e9rieures RTS Maurice Pozzi et la productrice musicale Martine Guers pr\u00e9sentent le dispositif de captation et de diffusion du concert de cl\u00f4ture du bicentenaire de l'entr\u00e9e de Gen\u00e8ve dans la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "title": "2015.05.30", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "thematicThemes": ["RADIO NUM\u00c9RIQUE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "CONCERT CLASSIQUE", "RADIO LOCALE", "REDEVANCE RADIO-TV"], "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["\u00ab Dernier r\u00eave avant la nuit \u00bb : tous les soirs, Lolita, Carine Delfini, C\u00e9line O\u2019Clin et Blaise Angel vous racontent toutes sortes de r\u00e9cits qui font r\u00eaver et voyager en imagination. S\u00e9bastien Rey re\u00e7oit Thierry Savary (Directeur de Radio Fribourg) pour parler du passage au DAB+ et des cons\u00e9quences pour les radios priv\u00e9es de la votation du 14 juin sur la  LRTV. Pour finir,  l\u2019OSR et la RTS sont au Victoria Hall pour un concert symphonique exceptionnel diffus\u00e9 en direct sur Espace 2, sur le site de la RTS, sur le site Arte Concert et en public sur un \u00e9cran g\u00e9ant dans le parc des Bastions \u00e0 Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6719917", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROTH, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6719917", "ece-6720656", "ece-6720681", "ece-6720431"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1431414", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "durationSec": 887, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte le succ\u00e8s que connaissent les mus\u00e9es dans le monde. Avec son invit\u00e9, Jean-Yves Marin, directeur des mus\u00e9es d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve, ils \u00e9voquent l'innovation et l'\u00e9quilibre que les mus\u00e9es doivent r\u00e9ussir dans la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine. De plus, les expositions d'art voyagent et les mus\u00e9es s'exportent pour am\u00e9liorer leur fr\u00e9quentation qui affichent d\u00e9j\u00e0 des chiffres records.", "title": "Mus\u00e9es du monde: pourquoi un tel succ\u00e8s?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "alternativeExcerpt": ["Mus\u00e9es du monde: pourquoi un tel succ\u00e8s?", "Comment expliquer le succ\u00e8s affich\u00e9 par le march\u00e9 de l'exposition d'art? Les records de fr\u00e9quentation cachent-ils une \u00e9conomie fragile? Geopolitis d\u00e9crypte ce monde innovant des mus\u00e9es du monde entier.", "Comment expliquer le succ\u00e8s affich\u00e9 par le march\u00e9 de l'exposition d'art? Les records de fr\u00e9quentation cachent-ils une \u00e9conomie fragile? Geopolitis d\u00e9crypte ce monde innovant des mus\u00e9es du monde entier.", "Mus\u00e9es du monde: pourquoi un tel succ\u00e8s?", "Comment expliquer le succ\u00e8s affich\u00e9 par le march\u00e9 de l'exposition d'art? Les records de fr\u00e9quentation cachent-ils une \u00e9conomie fragile? Geopolitis d\u00e9crypte ce monde innovant des mus\u00e9es du monde entier."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Mus\u00e9es du monde: pourquoi un tel succ\u00e8s?", "Le contexte", "Mus\u00e9es du monde: pourquoi un tel succ\u00e8s?", "L'invit\u00e9", "L'\u00e9ditorial", "Le reportage", "Geopolitis", "Geopolitis", "Mus\u00e9es du monde: pourquoi un tel succ\u00e8s?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6793983.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6719910", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6719910", "ece-6720646", "ece-6720429"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "id": "asset-1427770", "thematicGeographicals": ["ROME"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de Roberto Wirth, sourd et directeur du palace romain, le Hassler. Depuis 15 ans, il dirige cet h\u00f4tel de luxe qu'il est parvenu \u00e0 hisser parmi les plus connus au monde. Il a cr\u00e9\u00e9 un centre afin que les enfants sourds ou les enfants sourds et aveugles soient pris en charge et soutenus dans leur \u00e9ducation scolaire.", "title": "Roberto, un sourd 5 \u00e9toiles", "genres": ["Sourds et malentendants"], "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOURD", "H\u00d4TELLERIE", "PORTRAIT"], "alternativeExcerpt": ["Roberto, un Sourd 5 \u00e9toiles", "Portrait de l'h\u00f4telier d'origine suisse Roberto Wirth qui, bien que sourd profond, dirige et poss\u00e8de un des plus beaux palaces 5 \u00e9toiles de Rome", "Roberto, un Sourd 5 \u00e9toiles", "Portrait de l'h\u00f4telier d'origine suisse Roberto Wirth qui, bien que sourd profond, dirige et poss\u00e8de un des plus beaux palaces 5 \u00e9toiles de Rome", "Roberto, un Sourd 5 \u00e9toiles", "Portrait de l'h\u00f4telier d'origine suisse Roberto Wirth qui, bien que sourd profond, dirige et poss\u00e8de un des plus beaux palaces 5 \u00e9toiles de Rome", "Roberto, un Sourd 5 \u00e9toiles", "Portrait de l'h\u00f4telier d'origine suisse Roberto Wirth qui, bien que sourd profond, dirige et poss\u00e8de un des plus beaux palaces 5 \u00e9toiles de Rome", "Portrait de l'h\u00f4telier d'origine suisse Roberto Wirth qui, bien que sourd profond, dirige et poss\u00e8de un des plus beaux palaces 5 \u00e9toiles de Rome."], "alternativeTitle": ["Signes", "Roberto, un Sourd 5 \u00e9toiles", "Signes", "Roberto, un Sourd 5 \u00e9toiles", "Signes", "Roberto, un Sourd 5 \u00e9toiles", "Signes", "Roberto, un Sourd 5 \u00e9toiles", "Roberto, un sourd 5 \u00e9toiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6719921", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GREMAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "PREKEL, Mica\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720857", "ece-6737989", "ece-7787425", "ece-6719921"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "ROLAND GARROS", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE"], "visualPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA"], "id": "asset-1418583", "durationSec": 1826, "mediaType": "video", "title": "30.05.2015", "visualGeographicals": ["PARIS", "MEYRIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football: Wolfsburg avec ses 3 Suisses Benaglio, Klose et Rodriguez remporte la finale de la Coupe d'Allemagne face \u00e0 Dortmund (3-1)", "Tennis de table: la finale du championnat suisse a d\u00e9but\u00e9 entre Meyrin (GE) et les favoris Muttenz (BL)", "Sport derni\u00e8re", "Tennis/ Roland Garros: Nadal et Djokovic n'ont pas connu de difficult\u00e9s contre leurs adversaires respectifs et se qualifient pour les huiti\u00e8mes", "300 athl\u00e8tes paralympiques se sont affront\u00e9s pour la 7\u00e8me \u00e9tape du calendrier mondial \u00e0 Nottwil (LU)", "Montreux Volley Masters: la Turquie se qualifie pour la finale apr\u00e8s sa victoire contre les Pays-Bas (3-2)", "Tennis/ Roland Garros: Timea Bascinszky bat facilement Madison Keys (6-4, 6-2) et fonce vers les huiti\u00e8mes", "Cyclisme/ Giro: l'Italien Fabio Aru remporte l'avant-derni\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Sestri\u00e8res"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6720653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720650", "ece-6719865", "ece-6719851", "ece-6720653"]}, {"program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Roland Garros 2015 - 3 tour : Novak Djokovic (SRB) - Thanasi Kokkinakis (AUS)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1435478", "durationSec": 8429, "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Rire en sc\u00e8ne", "source": "gico", "id": "asset-1379789", "thematicGeographicals": ["THONEX"], "durationSec": 4473, "mediaType": "video", "excerpt": "A la salle des F\u00eates de Th\u00f4nex, le com\u00e9dien humoriste Sarkis Ohanessian pr\u00e9sente son spectacle one man show \"Sarkis, \u00e9lev\u00e9 en plein air\", \u00e9crit par Catherine Berthiaume et Sarkis Ohanessian, et mis en sc\u00e8ne par No\u00ebl Antonini, Catherine Berthiaume et Sarkis Ohanessian.", "title": "Sarkis, \u00e9lev\u00e9 en plein air", "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ONE MAN SHOW", "HUMOUR"], "alternativeExcerpt": ["Sarkis, \u00e9lev\u00e9 en plein air", "Du m\u00e9tier d'enseignant \u00e0 l'envie d'avoir ou pas des enfants, des animaux de compagnie au t\u00e9l\u00e9marketing, Sarkis Ohanessian nous livre son monde avec sinc\u00e9rit\u00e9, dr\u00f4lerie et mordant. Dans ce one man show, il se trouve face \u00e0 lui-m\u00eame, pour partager un moment d'\u00e9motions diverses.", "Du m\u00e9tier d'enseignant \u00e0 l'envie d'avoir ou pas des enfants, des animaux de compagnie au t\u00e9l\u00e9marketing, Sarkis Ohanessian nous livre son monde avec sinc\u00e9rit\u00e9, dr\u00f4lerie et mordant. Dans ce one man show, il se trouve face \u00e0 lui-m\u00eame, pour partager un moment d'\u00e9motions diverses."], "alternativeTitle": ["Rire en sc\u00e8ne", "Sarkis, \u00e9lev\u00e9 en plein air", "Sarkis, \u00e9lev\u00e9 en plein air"], "imageURL": "//www.rts.ch/6754572.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720664"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "title": "Le 12h45", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1433964", "durationSec": 1691, "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "JU: Pro Natura propose de partir \u00e0 la d\u00e9couverte des amphibiens", "Le 12h45", "Les djihadistes gagnent du terrain en Syrie et en Libye", "Apprendre \u00e0 \u00e9crire avec un robot", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "FIFA: Sepp Blatter s'est exprim\u00e9 devant la presse apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection", "Accord sur le nucl\u00e9aire iranien: le point avec Abraham Zisyadis \u00e0 Gen\u00e8ve", "FIFA: la presse revient largement sur la r\u00e9\u00e9lection de Sepp Blatter", "FIFA: Sepp Blatter lance une attaque contre les Etats-Unis et contre Michel Platini", "Football/ Super League: le FC Sion a subi une lourde d\u00e9faire \u00e0 Lucerne (0-3)", "Une \u00e9quipe de l'EPFL a mis au point des robots qui enseignent l'\u00e9criture"], "alternativeExcerpt": ["La 3\u00e8me \u00e9dition de la Nuit des Grenouilles a lieu partout en Suisse.", "Les troupes r\u00e9guli\u00e8res ont abandonn\u00e9 leurs positions sans combattre.", "Apr\u00e8s les ordinateurs et les tablettes, les robots pourraient bien faire leur entr\u00e9e dans les \u00e9coles. Ils prendraient le r\u00f4le de dernier de classe, dans le but de valoriser les enfants dont le niveau en \u00e9criture est insuffisant.", "Le Valaisan se montre plus combatif que jamais.", "Il \u00e9voque une co\u00efncidence troublante entre le d\u00e9clenchement de l'affaire aux Etats-Unis et le vote \u00e0 Zurich.", "Une d\u00e9faite inqui\u00e9tante, \u00e0 une semaine de la finale de la Coupe de Suisse contre B\u00e2le.", "Apr\u00e8s les ordinateurs et les tablettes, les robots se font \u00e0 leur tour une place en classe."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6719915", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720687", "ece-6719915"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SOMMEIL", "HYPNOSE", "CIGARETTE \u00c9LECTRONIQUE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PAUVRET\u00c9", "IMMIGRATION"], "visualPersons": ["BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-1433965", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SION", "SIERRE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALTIMORE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "30 ans apr\u00e8s, un hommage a \u00e9t\u00e9 rendu aux victimes du stade du Heysel \u00e0 Bruxelles", "P\u00e9diatres et m\u00e9diateurs scolaires sont de mieux en mieux form\u00e9s pour rep\u00e9rer la maltraitance", "VD: le Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e expose 50 tr\u00e8s jeunes photographes dans \"Regeneration\"", "Accord sur le nucl\u00e9aire iranien: le point avec Abraham Zisyadis \u00e0 Gen\u00e8ve", "FIFA: Sepp Blatter d\u00e9nonce la pression am\u00e9ricaine exerc\u00e9e sur lui", "Tennis/ Roland Garros: Timea Bacsinszky acc\u00e8de aux huiti\u00e8mes de finale apr\u00e8s sa victoire contre l'Am\u00e9ricaine Keys (6-4, 6-2)", "FIFA: la justice am\u00e9ricaine va poursuivre ses investigations sur le scandale de corruption", "VD: Montreux a f\u00eat\u00e9 les narcisses devant plusieurs milliers de personnes", "La gestion du sommeil sera une donn\u00e9e primordiale pour les pilotes de Solar Impulse", "Les vapoteurs d\u00e9noncent l'interdiction des produits nicotin\u00e9s dans les cigarettes \u00e9lectroniques", "Etats-Unis: Baltimore d\u00e9roule le tapis rouge aux migrants pour stopper son d\u00e9clin", "Inde: le bilan de la canicule d\u00e9passe d\u00e9sormais les 2000 morts", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Une bagarre rang\u00e9e s'\u00e9tait sold\u00e9e par la mort de 39 supporters, la plupart Italiens.", "Les cas de violence contre les enfants sont de plus en plus nombreux en Suisse.", "Ces jeunes photographes sont s\u00e9lectionn\u00e9s dans les \u00e9coles du monde entier.", "Le patron de la FIFA a accord\u00e9 un entretien exclusif \u00e0 la RTS.", "C'est la premi\u00e8re fois qu'elle acc\u00e8de \u00e0 ce niveau de la comp\u00e9tition \u00e0 Roland Garros.", "Un enqu\u00eateur du fisc am\u00e9ricain dit ne pas vouloir s'arr\u00eater sur ces premi\u00e8res inculpations.", "La tradition avait disparu depuis plus d'un demi-si\u00e8cle.", "Solar Impulse s'appr\u00eate \u00e0 effectuer la travers\u00e9e du Pacifique en 6 jours.", "Les vapoteurs veulent acc\u00e9l\u00e9rer leur lutte mais l'interdiction pourrait \u00eatre lev\u00e9e.", "Baltimore \u00e9tait durement frapp\u00e9 ce printemps par des \u00e9meutes.", "Les temp\u00e9ratures maximales tournent autour de 45 degr\u00e9s depuis plusieurs semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6719870", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6719868", "ece-6719870"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "FABRICATION DU FROMAGE", "MAFIA", "PIANO", "FRONTI\u00c8RE"], "id": "asset-1420881", "durationSec": 1485, "mediaType": "video", "excerpt": "Peter Berni pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 et une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-Zapping \u00e9mission 17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ST-GALL", "THURGOVIE", "FRAUENFELD", "ZURICH", "ZURICH", "TESSIN"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["OUTRE-Zapping \u00e9mission 17", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 17", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 17", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 17", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "Teo Gheorghiu, le petit pianiste g\u00e9nial du film Vitus, est devenu adulte et c\u2019est toujours un pianiste de talent. Il pratique son art \u00e0 Londres et bient\u00f4t dans le monde entier.", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique.", "Les chinois devraient rester plus longtemps en Suisse lors de leurs voyages. C\u2019est ce qu\u2019estime Suisse Tourisme qui va tenter de leur proposer une palette plus large de curiosit\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir dans notre pays. Il faut dire que financi\u00e8rement la Suisse reste attractive pour eux, malgr\u00e9 le franc fort.", "Les producteurs de lait suisses cherchent de nouvelles fa\u00e7ons d\u2019\u00e9couler leurs exc\u00e9dents laitiers. Une fromagerie du canton de St-Gall a trouv\u00e9 une niche int\u00e9ressante : la fabrication de fromage casher. Un rabbin vient r\u00e9guli\u00e8rement en Suisse pour superviser la production de ce fromage.", "Les jeunes comiques germanophones qui cherchent \u00e0 faire du stand up ont d\u00e9sormais une sc\u00e8ne o\u00f9 se produire, le Bernhard Theater de Zurich. Et ceux-ci s\u2019en donnent \u00e0 c\u0153ur joie.", "La Ndrangheta, la mafia calabraise, poss\u00e8de des ramifications jusqu\u2019en Suisse, \u00e0 Frauenfeld. Ses membres sont tr\u00e8s bien int\u00e9gr\u00e9s dans la petite commune thurgovienne. Leur structure est puissante et bien organis\u00e9e. Elle suscite m\u00eame une certaine crainte au sein de la population. Qu\u2019en est-il du reste de la Suisse ? Et que fait-on en Suisse pour lutter contre cette mafia ? Tentatives de r\u00e9ponse.", "Annika Bohnenblust, 26 ans, est une jeune journaliste de p\u00e8re suisse-allemand et de m\u00e8re norv\u00e9gienne. Elle a toujours v\u00e9cu en Norv\u00e8ge et ne conna\u00eet que tr\u00e8s mal la Suisse. L\u2019\u00e9mission Schweizaktuell a d\u00e9cid\u00e9 de la suivre dans sa d\u00e9couverte de notre pays. Avec un aper\u00e7u des clich\u00e9s et autres pr\u00e9jug\u00e9s sur la Suisse.", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 17", "Outre-Zapping vous pr\u00e9sente les points forts de l'actualit\u00e9 en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. L'\u00e9mission fait aussi la part belle aux reportages originaux des t\u00e9l\u00e9visions suisse-al\u00e9manique, tessinoise et romanche. A d\u00e9couvrir \u00e9galement le clin d'oeil humoristique."], "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 17", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 17", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 17", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 17", "Le retour du petit prodige", "OUTRE-Zapping du 30 mai 2015", "Le zap de la semaine \u2013 l\u2019actualit\u00e9 suisse-allemande et tessinoise en bref", "Le casse-t\u00eate chinois du tourisme", "Un fromage certifi\u00e9 casher", "Le clin d\u2019oeil  - Zurich Comedy Club", "Les mafieux de Frauenfeld", "Annika au pays des Helv\u00e8tes  \u2013 Episode 2", "OUTRE-Zapping", "OUTRE-Zapping \u00e9mission 17"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6719894", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAWER, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHOLLET, Maya", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Graphiste": [{"name": "BARRACO, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "BRIANTAIS, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720660", "ece-6720503", "ece-6720456", "ece-6719894", "ece-6720435"]}, {"program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Roland Garros 2015 - 3 tour : Andrey Kuznetsov (RUS)  - Rafael Nadal (ESP)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1435486", "durationSec": 8521, "publicationDate": "2015-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "TENN 290515 ITW FEDERER", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1435357", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2015-05-29T13:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Itw du joueur de tennis suisse Roger Federer, apr\u00e8s sa victoire face au Bosniaque Damir Dzumhur lors du 3e tour du tournoi de tennis de Roland Garros 2015 \u00e0 Paris. Il analyse son match, et parle de son futur adversaire Ga\u00ebl Monfils.", "isOnline": false, "contributors": {"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Winock, historien : A propos de son ouvrage \"Fran\u00e7ois Mitterrand\" (Ed. Gallimard, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-711F0E95-D21B-448A-B13B-333E97738973", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3287, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["socialisme", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "20e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "Dans sa somme consacr\u00e9e \u00e0 Fran\u00e7ois Mitterrand, le grand historien Michel Winock retrace non seulement la vie du grand homme politique, mais toute l'histoire de la gauche fran\u00e7aise depuis la deuxi\u00e8me Guerre. L'ann\u00e9e 2016 marquera les 100 ans de la naissance de Fran\u00e7ois Mitterrand et les 20 ans de sa mort. L'occasion de retracer, \u00e0 travers le parcours d'un homme exceptionnel, l'histoire de la France ordinaire: celle de la campagne qui monte \u00e0 Paris, celle de la collaboration avant la r\u00e9sistance, celle de la colonisation et de l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise, celle ballott\u00e9e entre l'alliance atlantique et les sir\u00e8nes de l'Est, celle, enfin, qui a su croire en l'Europe. Michel Winock, en historien des id\u00e9es, aime la biographie parce qu'elle ouvre les portes de la grande histoire. Dans son dernier livre, il nous raconte un Fran\u00e7ois Mitterrand ambigu, complexe, parfois insaisissable, mais qui a profond\u00e9ment marqu\u00e9 la vie politique fran\u00e7aise. L'historien \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve pour les \"Rencontres de Gen\u00e8ve: Histoire et Cit\u00e9\". Une belle occasion d'\u00eatre l'invit\u00e9 du Grand Entretien de ce jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Winock, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Junod, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s de la  F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association (FIFA) \u00e0 Zurich. Sepp Blatter, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour un 5e mandat \u00e0 la t\u00eate de la FIFA en plein scandale de corruption : Commentaire de Jo\u00ebl Robert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BB219F9F-BF60-464D-B621-5270D13866AF", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UEFA", "Blatter, Sepp"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "r\u00e9union internationale", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale depuis 1998, Sepp Blatter, 79 ans, a r\u00e9colt\u00e9 133 votes, contre 73 pour le Prince Ali Ben Al Hussein, son seul opposant.  Le pr\u00e9sident sortant n'a pas obtenu la majorit\u00e9 des 2/3 au premier tour, mais son avance \u00e9tait confortable. Son adversaire a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se retirer.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nicolet, Chantal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Zurich", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester est un artiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C177C1C-9FF6-4255-9283-583A95CB9882", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-05-29T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-05-29T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6784489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6784489", "ece-6784486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Maurice Beghetti, nouveau directeur du Centre universitaire romand de cardiologie et chirurgie cardiaque p\u00e9diatrique", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CFA6B66F-0FC7-4100-B1FC-EDBEE9126E8C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2610, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV", "HUG"], "thematicThemes": ["cardiologie", "chirurgie", "p\u00e9diatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre romand de cardiologie p\u00e9diatrique", "name": "Beghetti, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, pour la premi\u00e8re fois depuis 2011, la croissance a recul\u00e9 de 0,2% sur les trois premiers mois de l'ann\u00e9e 2015 : Interview de Paul Dembinski, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, directeur de l'Observatoire de la Finance \u00e0 Gen\u00e8ve et commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62259394-ADD2-446C-82D7-DC0D9C9A5EB5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 345, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taux de change", "croissance \u00e9conomique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "La Suisse aurait-elle sous-estim\u00e9 les effets de l'abandon du taux plancher entre le franc et l'euro le 15 janvier 2015 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, directeur de l'Observatoire de la Finance \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les h\u00e9ritiers de Maurice Zundel (5/5) : Une esp\u00e9rance pour notre soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99A47681-6A00-4223-A37C-9E7E3BF5446B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1682, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zundel, Maurice"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "th\u00e9ologie", "philosophie", "catholicisme"], "excerpt": "Journaliste, essayiste et chroniqueur, Jean-Claude Guillebaud a publi\u00e9 une trentaine d\u2019ouvrages. Reporter \u00e0 travers le monde pendant de nombreuses ann\u00e9es, il partage volontiers son observation du monde. C\u2019est l\u2019occasion de d\u00e9couvrir pourquoi certaines intuitions de Maurice Zundel sont encore valables pour les d\u00e9fis contemporains de notre soci\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, essayiste", "name": "Guillebaud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette du beurre aux fines herbes, en compagnie de Brigitte Morel, monitrice de cuisine \u00e0 la R\u00e9galade \u00e0 Bulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58B6650B-9C26-4B71-B8E2-5EA3528AA74E", "durationSec": 628, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "beurre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "monitrice de cuisine", "name": "Morel, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Loretan, pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration de la SSR, qui sera le candidat du PDC genevois au Conseil des Etats pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43A8E9AF-862F-48C5-A8EF-B1A94BCB9E87", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Lor\u00e9tan, Raymond"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller aux Etats"], "excerpt": "Le PDC genevois  a choisi \u00e0 une tr\u00e8s nette majorit\u00e9 le pr\u00e9sident de la SSR plut\u00f4t que B\u00e9atrice Hirsch, cheffe de la d\u00e9putation au Grand Conseil genevois, pour le repr\u00e9senter sur le ticket de l'Entente aux c\u00f4t\u00e9s Beno\u00eet Genecand, PLR.  Raymond Loretan quittera ses fonctions \u00e0 la SSR le 22 juin 2015.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration de la SSR", "name": "Lor\u00e9tan, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ces people qui squattent les listes f\u00e9d\u00e9rales : Commentaire de Roger Guignard avec l\u2019interview de Jacques de Haller, ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses (FMH)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-912401CB-9B71-4C99-9D14-4F9B3B1BBEB2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "On les appelle les outsiders, ou les \u00ab Quer-einsteiger \u00bb. Ils sont journalistes, sportifs, ou patrons d'entreprise, ils se pr\u00e9sentent aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales sans avoir fait leurs gammes dans un parti politique. Raymond Lor\u00e9tan, pr\u00e9sident de la SSR, pl\u00e9biscit\u00e9 par le PDC genevois, ou Roger K\u00f6ppel, r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche, nomin\u00e9 pour le Conseil national par l'UDC zurichoise font partie des novices qui d\u00e9clenchent enthousiasme ou col\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses (FMH)", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Peut-on en Suisse manifester sans \u00eatre fich\u00e9 par la police? Qu'est en droit de d\u00e9tenir comme information la police sur les citoyens? Le citoyen a-t-il le droit de v\u00e9rifier les infos le concernant? De demander leur suppression? R\u00e9ponses avec Jean-Christophe Sauterel, porte- parole de la Police Vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1AF17AC-CED4-4AEB-A3C0-40CD3025B29D", "thematicGeographicals": ["Morges", "Vaud"], "durationSec": 855, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des donn\u00e9es", "fichier de renseignements", "police", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Police vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Reiser, avocate, sp\u00e9cialiste du droit de la famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20BFC85A-624C-4E9C-8D6D-EB9228D5FBFB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3365, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reiser, Anne"], "thematicThemes": ["droit de la famille", "avocat", "autorit\u00e9 parentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Sitcom \"Ca va pas le chalet ?\" Ridge va \u00eatre remplac\u00e9 dans Top Models", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DBA8F810-7130-4472-9A37-8703BA02E379", "durationSec": 165, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-05-29T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-05-29T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6784491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6784491", "ece-6784488"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Bad Bonn Kilbi 2015. Showcase de Steve Gunn, songwriter new-yorkais, avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Milly's garden\" et \"Way out weather\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1104165A-FEBB-4049-8143-BF5B6ADABA71", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1068, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gunn, Steve"], "thematicThemes": ["folk", "country rock"], "excerpt": "Malgr\u00e9 son air de jeune dandy, le songwriter new-yorkais a d\u00e9j\u00e0 derri\u00e8re lui une belle carri\u00e8re, d'innombrables collaborations et de nombreux albums solo. Quelques minutes apr\u00e8s son passage sur sc\u00e8ne, il nous offre une session de rattrapage avec un showcase. Sa voix r\u00eaveuse, ses m\u00e9lodies country-folk rock et son charisme vont vous transporter...", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "songwriter new-yorkais, voix et guitare", "name": "Gunn, Steve", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "FOOT 290515 ITW STUDER FIN MATCH", "id": "asset-1435369", "durationSec": 121, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "PANNEAU SOLAIRE", "POULE", "AVICULTURE", "CANDIDAT"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "GRANGIER, KEVIN"], "id": "asset-1433846", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["PARIS", "BERNE", "VAL-D'AOSTE", "LUCERNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Les mariages se c\u00e9l\u00e8brent de moins en moins \u00e0 l'Eglise", "La Coop d\u00e9veloppe une nouvelle race de poule qui pourrait \u00eatre utilis\u00e9e \u00e0 la fois pour sa viande et pour la ponte", "FIFA: malgr\u00e9 les accusations de corruption, les r\u00e9sultats financiers de l'organisation sont solides, c'est \u00e0 cela que Sepp Blatter doit de nombreux soutiens", "Tennis / Roland-Garros: Wawrinka et Federer se sont tous deux qualifi\u00e9s facilement pour les 8e de finale", "Franc fort: plusieurs PME actives dans le secteur des v\u00e9los \u00e9l\u00e9ctriques ont d\u00fb revoir leurs marges et leurs prix pour subsister", "Journal de campagne: Alain Rebetez s'int\u00e9resse au capacit\u00e9s des candidats \u00e0 s'exprimer face aux m\u00e9dias et face au public", "FIFA: les commentaires de Pierre-Alain Dupuis \u00e0 Zurich", "FIFA: Andrew Jennings un journaliste qui a enqu\u00eat\u00e9 sur Sepp Blatter et la FIFA donne son avis \u00e0 propos du scandale actuel", "FIFA: Sepp Blatter est r\u00e9\u00e9lu pour un 5e mandat, il profite du retrait du Prince Ali", "Italie / \u00e9lections locales: \u00e0 Plat\u00ec, une petite ville de Calabre, aucun candidat n'a os\u00e9 se pr\u00e9senter", "Le 19h30", "Giulia Enders parle d'intestin et de digestion dans son livre \"Le charme discret de l'intestin\""], "alternativeExcerpt": ["Les jeunes pr\u00e9f\u00e8rent d'autres rituels, plus individualis\u00e9s, sans pr\u00eatres ni cur\u00e9s.", "Actuellement, l'\u00e9levage a recourt \u00e0 deux esp\u00e8ces tr\u00e8s sp\u00e9cialis\u00e9es, l'une pour la viande et l'autre pour la ponte.", "Depuis l'entr\u00e9e en fonction de Sepp Blatter, en 1998, les sommes brass\u00e9es par la FIFA ont plus que d\u00e9cupl\u00e9s.", "Ils se sont qualifi\u00e9s sans perdre un seul set.", "Les entreprises doivent trouver de nouveaux moyens de conserver leur client\u00e8le, malgr\u00e9 le franc fort.", "Ce sont deux qualit\u00e9s essentielles en politique, mais l'exercice n\u00e9cessite souvent de l'entra\u00eenement.", "Il est l'auteur de \"Carton rouge !: les dessous troublants de la FIFA\".", "Le Valaisan n'avait cependant pas les voix n\u00e9cessaires pour l'emporter au premier tour, signe que le scandale de corruption a laiss\u00e9 des traces.", "Cette r\u00e9gion est gangren\u00e9e par la Ndrangheta, la mafia calabraise qui fait r\u00e9gner sa loi.", "Le livre s'est vendu \u00e0 plus d'un million d'exemplaire en Allemagne et cartonne \u00e9galement en Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703517", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Zurich", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6703515", "ece-6703517"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1419301", "durationSec": 732, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo du 29 mai 2015", "Paiement mobile: les banques se r\u00e9veillent", "\u00ab What the fact ?\u00bb", "\u00ab DU NEUF EN BREF \u00bb", "Les parents face aux jeux vid\u00e9o violents"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6701556", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Payer avec son smartphone sera de toute \u00e9vidence la solution de demain pour r\u00e9gler nos achats quotidiens. Apr\u00e8s Swisscom et Postfinance, UBS pr\u00e9sente un nouveau syst\u00e8me, baptis\u00e9 \u00ab Paymit \u00bb.", "Que repr\u00e9sente le trafic a\u00e9rien? Et la Suisse dans tout \u00e7a ?", "Comment g\u00e9rer la consommation de jeux vid\u00e9o violents de ses enfants ? Portraits crois\u00e9s de deux familles qui ont chacune leur recette."], "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720692", "ece-6701556"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1425277", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 300", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "29.05.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703536", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6703536"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1417758", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 800", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Olivier vs Catherine, de Montpreveyres (VD)"], "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes", "Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703543", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6720286", "ece-6703543"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS"], "visualPersons": ["MONFILS, GA\u00cbL", "HINGIS, MARTINA", "BACSINSZKY, TIMEA", "BENCIC, BELINDA", "FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1418582", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Paris \u00e0 l'occasion du tournoi de tennis de Roland Garros.", "title": "29.05.2015", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Sp\u00e9cial Roland-Garros"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6701529", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6775097", "ece-6701529"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "AUTOMOBILE", "TRANSMISSION MILITAIRE"], "id": "asset-1433844", "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["VAULRUZ", "BERNE-VILLE", "MOL\u00c9SON"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Minimag: Alain Riedo est patrouilleur du TCS sur les routes fribourgeoises depuis 25 ans", "Le rendez-vous de la presse: Christian Despont et St\u00e9phane Rinaldi \u00e9voquent leurs impressions sur le \"FIFAgate\"", "FIFA: l'\u00e9lection du nouveau pr\u00e9sident s'annonce tendue, mais elle aura bien lieu, malgr\u00e9 la temp\u00eate qui a secou\u00e9 l'organisation", "Le 12h45", "L'arm\u00e9e d\u00e9bute la construction d'une antenne militaire au sommet du Mol\u00e9son", "Geopolitis: les grands mus\u00e9es ont la cote, mais comment expliquer ce succ\u00e8s mondial?", "Rencontre des d\u00e9l\u00e9gations fran\u00e7aises et suisses \u00e0 Chillon pour le lancement du programme Interreg: l'analyse de Pascal Broulis au Ch\u00e2teau de Chillon", "Geopolitis / la raison du succ\u00e8s des grands mus\u00e9es: le point avec Xavier Colin", "FIFA: le Prince Ali est l'adversaire de Sepp Blatter", "FIFA: les commentaires de Pierre-Alain Dupuis \u00e0 Zurich", "Economiesuisse et l'Union patronale suisse cherchent toujours une solution pour mettre en oeuvre l'initiative sur l'immigration de masse", "Les djihadistes sont toujours plus actifs sur Internet et les r\u00e9seaux sociaux, Fedpol d\u00e9clare que la surveillance de ces m\u00e9dias est prioritaire"], "alternativeExcerpt": ["Il a \u00e0 son actif des centaines de pannes sur des dizaines de mod\u00e8les diff\u00e9rents.", "Christian Despont est r\u00e9dacteur en chef adjoint \"Le Matin\", St\u00e9phane Rinaldi est journaliste RTS Sport.", "On ne sait toujours pas qui de Joseph Blatter ou du Prince Ali deviendra le nouveau pr\u00e9sident de la FIFA, mais sauf \u00e9venement impr\u00e9vu, Sepp Blatter devrait \u00eatre r\u00e9elu.", "Pour minimiser son impact, l'arm\u00e9e a choisi le site d'un ancien \u00e9metteur priv\u00e9 pour \u00e9viter le toll\u00e9 qu'avait soulev\u00e9 la version initiale du projet il y a quatre ans.", "Geopolitis r\u00e9pondra \u00e0 cette question.", "Le grand public conna\u00eet bien le Valaisan Joseph Blatter, mais on en sait moins sur ce Jordanien qui souhaite prendre sa place.", "La solution r\u00e9siderait dans une clause de sauvegarde o\u00f9 le syst\u00e8me de contingents ne serait activ\u00e9 qu'en cas de forte affluence.", "Mais le terrorisme n'a pas le monopole de la cybercriminalit\u00e9, Fedpol a aussi constat\u00e9 une augmentation de la criminalit\u00e9 sur Internet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703554", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Zurich", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6701547", "ece-6703554"]}, {"program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "title": "SPDE 290515 EMISSION CC", "id": "asset-1435447", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CORSO", "FLEUR", "AFFICHE"], "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-1433845", "durationSec": 1144, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "GENEVE-VILLE", "VIEGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-05-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VS: six familles romandes s'affronteront en chantant lors de la finale de l'\u00e9mission \"Un air de famille\"", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9", "VD: Montreux d\u00e9cide de renouer avec la tradition du corso fleuri qui accompagne la f\u00eate des Narcisses", "GE: les genevois se prononceront sur une inititiative visant \u00e0 faciliter la transformation de bureaux vides en logements", "VS: Sepp Blatter peut compter sur le soutien massif des Valaisans", "Couleurs locales", "Une fromagerie de Saint-Gall se lance dans la production de fromage casher"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 6 semaines d'\u00e9preuves, de coaching, on saura enfin quelle famille va remporter la pr\u00e9f\u00e9rence des t\u00e9l\u00e9spectateurs.", "PLus de 300 milles fleurs orneront la trentaine de char qui d\u00e9fileront. Il n'y avait plus eu de corso fleuri depuis 1957.", "Selon les initiants, cela devrait permettre de cr\u00e9er 4'500 logements.", "Malgr\u00e9 toutes les controverses qu'il a soulev\u00e9 au sein de la FIFA.", "Un rabin vient r\u00e9guli\u00e8rement supperviser la production."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703521", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve-ville", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6701515", "ece-6703519", "ece-6703521"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La biblioth\u00e8que Martin Bodmer en num\u00e9rique. Le point avec \u00e9r\u00f4me David, professeur associ\u00e9 au D\u00e9partement de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aise de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Lo\u00efc Baboulaz, chercheur au Laboratoire de communication audio-visuelle de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, et Nicolas Ducimeti\u00e8re, vice-directeur de la Fondation Bodmer", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6D125943-67B3-4504-B7E5-2BCCD795755A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1322, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Bodmer"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (service)", "num\u00e9risation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-directeur de la Fondation Bodmer", "name": "Ducimeti\u00e8re, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "David, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, EPFL", "name": "Baboulaz, Loic", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les h\u00e9ritiers de Maurice Zundel (4/5) : Zundel et la psychologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DE9FD00-7FB5-4061-8194-1B83D8BB2E3C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1647, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zundel, Maurice"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "philosophie", "religion et croyances", "psychanalyse", "catholicisme"], "excerpt": "Maurice Zundel s\u2019est r\u00e9guli\u00e8rement document\u00e9 sur les nouveaut\u00e9s de son temps. Il s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 d\u2019assez pr\u00e8s aux \u00e9crits de C. G. Jung et \u00e0 la psychanalyse. V\u00e9ronique Lesage, psychologue clinicienne et hypno-th\u00e9rapeute, nous fait d\u00e9couvrir pourquoi Maurice Zundel est une source d\u2019inspiration pour son m\u00e9tier et comment sa pens\u00e9e l\u2019a accompagn\u00e9e dans son cheminement spirituel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue clinicienne, hypno-th\u00e9rapeute", "name": "Lesage, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs contre les contrats de fitness. Le point avec Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98EE8374-FAFE-41AB-98E2-A85E66B2351E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 566, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des consommateurs", "contrat commercial", "fitness"], "excerpt": "17 fitness en Suisse sont dans le collimateur de l\u2019alliance des organisations des consommateurs. La FRC (F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs) m\u00e8ne une campagne depuis quelques semaines afin de mettre un terme aux conditions g\u00e9n\u00e9rales abusives des fitness, des clauses qui font suer\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, FRC", "name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association (FIFA) soup\u00e7onn\u00e9e de corruption. 1. L\u2019UEFA demande le report de l\u2019\u00e9lection du pr\u00e9sident : Interview de Gianni Infantino, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UEFA. \u2013 2. La justice am\u00e9ricaine une fois lanc\u00e9e pourrait poursuivre ses investigations : Correspondance de Philippe Revaz. \u2013 3. Le scandale de la FIFA dans la presse internationale : Commentaire de Patrick Chaboudez. \u2013 4. Les enjeux pour les autres f\u00e9d\u00e9rations sportives install\u00e9es en Suisse : Commentaire de Pascal Thurnherr avec interview de Fran\u00e7ois Carrard, membre du CIO", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-800FF319-84E2-4EB4-AF7E-0D4457D1797A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 354, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA", "Blatter, Sepp"], "thematicThemes": ["corruption", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du CIO", "name": "Carrard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UEFA", "name": "Infantino, Gianni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le franc fort a pes\u00e9 sur l'industrie au premier trimestre 2015 : Interview de Pierre Castella, directeur de Dixi, entreprise  leader dans le domaine de la fabrication de machines-outils de tr\u00e8s haute pr\u00e9cision ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E19DBA3-63CC-42AD-8CA4-212EADAF2171", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Le Locle"], "durationSec": 325, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["franc suisse", "concurrence \u00e9conomique", "taux de change", "industrie"], "excerpt": "La force du franc a pes\u00e9 sur l'industrie suisse selon les chiffres publi\u00e9s par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. Le recul est particuli\u00e8rement marqu\u00e9 chez les fabricants de machines et d'\u00e9quipements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Dixi, entreprise  leader dans le domaine de la fabrication de machines-outils de tr\u00e8s haute pr\u00e9cision ", "name": "Castella, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jazz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B12A26D1-79CA-4D0B-B868-BF7BC00FE5A9", "durationSec": 128, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-05-28T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-05-28T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6782199", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6782199", "ece-6782195"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Bad Bonn Kilbi 2015. Showcase de Mac DeMarco, musicien canadien, avec interpr\u00e9tation en direct du titre \"The way you'd love her\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1EA7B1B9-B299-40E1-BB9C-A16DA77B6E1F", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 573, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demarco, Mac"], "thematicThemes": ["folk"], "excerpt": "En direct du festival Bad Bonn Kilbi \u00e0 Guin (FR), le Canadien Mac DeMarco interpr\u00e8te \"The Way You\u2019d Love Her\", chanson \u00e0 para\u00eetre sur son prochain album pr\u00e9vu pour ao\u00fbt 2015. C\u2019\u00e9tait dans l\u2019\u00e9mission \"pl3in le poste\" du 28 mai 2015. Vid\u00e9o disponible jusqu'au 28 mai 2017. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien canadien, voix et guitare", "name": "Demarco, Mac", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Droit de la sant\u00e9: le dossier \u00e9lectronique du patient. Quel est l'enjeu de la future loi sur le dossier m\u00e9dical du patient?\r\nLes avis de Dominique Sprumont, directeur-adjoint de l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et vice-directeur de l'\u00e9cole suisse de sant\u00e9 publique, et Bertrand Kiefer, m\u00e9decin, r\u00e9dacteur en chef de la Revue m\u00e9dicale suisse et membre de la Commission nationale d'\u00e9thique dans le domaine de la m\u00e9decine humaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D18D1E4A-C4D9-414B-A81F-67EAADD6AF0D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 910, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["num\u00e9risation", "patient", "diagnostic m\u00e9dical"], "excerpt": "Pourra-t-on un jour arriver dans un h\u00f4pital sans avoir besoin de raconter tout notre pass\u00e9 m\u00e9dical ? Plus besoin d\u2019expliquer que l\u2019on est allergique \u00e0 l\u2019aspirine ou que l\u2019on prend chaque matin un comprim\u00e9 pour la tension. En quelques clics, le personnel soignant conna\u00eetra tout de notre pass\u00e9 m\u00e9dical. Un syst\u00e8me de cybersant\u00e9 qui semble \u00eatre une \u00e9vidence, alors que ce n\u2019est pas encore le cas en Suisse. Quel est l\u2019enjeu de la future loi sur le dossier m\u00e9dical du patient?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-adjoint de l'Institut de droit de la sant\u00e9", "name": "Sprumont, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Revue m\u00e9dicale suisse", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pour son 65\u00e8me congr\u00e8s, la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association (FIFA) est prise dans un scandale de corruption alors qu\u2019elle doit r\u00e9\u00e9lire son pr\u00e9sident : 1. Sepp Blatter ouvre le Congr\u00e8s de la FIFA, alors que Michel Platini a demand\u00e9 sa d\u00e9mission avant le d\u00e9but congr\u00e8s : D\u00e9clarations de Sepp Blatter lors de l\u2019ouverture du Congr\u00e8s, de Michel Platini, pr\u00e9sident de l\u2019UEFA et commentaire de Jo\u00ebl Robert. \u2013 2. L\u2019Afrique soutient Sepp Blatter : Interview d\u2019Augustin Senghor, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration s\u00e9n\u00e9galaise de football. \u2013 3. L\u2019image de la Suisse ternie par le scandale de la FIFA ? : Interviews de Didier Burkahlter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE, commentaire de Christian Favre et r\u00e9action de Rapha\u00ebl Comte, conseiller aux Etats neuch\u00e2telois PLR", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EE1DA53F-A44E-46A5-927A-41838778EAC7", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 1864, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UEFA", "Blatter, Sepp", "FIFA"], "thematicThemes": ["corruption", "r\u00e9union internationale", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "1. Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA, est apparu sur sc\u00e8ne  pour ouvrir le 65e congr\u00e8s de la FIFA \u00e0 Zurich. Le pr\u00e9sident de l'UEFA Michel Platini a indiqu\u00e9 avoir demand\u00e9 au Pr\u00e9sident de la FIFA Joseph Blatter \"de d\u00e9missionner\". \u2013 2. L'Afrique a toujours soutenu Sepp Blatter, \u00e0 qui elle doit beaucoup. \u2013 3.Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE, s'est exprim\u00e9 ce sur les enqu\u00eates qui secouent depuis hier la FIFA et les r\u00e9percussions possibles sur l'image de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois PLR", "name": "Comte, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Senghor, Augustin", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE) ", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la FIFA", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Platini, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Zurich", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9. Gazomouflon, charbon Coillard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2BCBD60B-2B68-4677-8AD0-5017DAE34383", "durationSec": 70, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-05-28T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-05-28T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6782197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6782197", "ece-6782194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview int\u00e9grale des deux membres du groupe fran\u00e7ais \"Les Innocents\", \u00e0 propos de leur disque \"Mandarine\" [Bonus web!]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C14559F4-0759-4F1C-AB40-E3284A8FC00C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Innocents"], "thematicThemes": ["pop", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe pop fran\u00e7ais", "name": "Innocents", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laure Mi Hyun Croset, \u00e9crivaine d'origine sud-cor\u00e9enne, adopt\u00e9e par une famille suisse, \u00e9tablie \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 propos de son roman \"On ne dit pas \"je\"\" (Editions BNS Press, 2014) qui relate l'histoire v\u00e9ridique de Lionel St\u00e9phane Dulex, le fondateur d'un label suisse de musique \u00e9lectronique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BCA6668-DB54-4989-9010-96ECE15C50C1", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3336, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dulex, Lionel St\u00e9phane", "Croset, Laure Mi Hyun"], "thematicThemes": ["label discographique", "toxicomanie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Croset, Laure Mi Hyun", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE D'\u00c9COLE", "FERME", "RESTAURATION COMMERCIALE", "CAMION", "FESTIVAL", "VENTE AMBULANTE", "FUSION", "COMMUNE", "VOTATION", "QUARTIER", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "GALERIE D'ART", "MANIFESTATION CULTURELLE"], "id": "asset-1433532", "durationSec": 1163, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la Rue des Bains \u00e0 Gen\u00e8ve pour l'ouverture des portes des galeries d'art contemporain lors de la 10e \u00e9dition de la Nuit des bains.", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["FONTAINES", "LAUSANNE", "CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VS: une fusion de quatre communes sera vot\u00e9e par leurs habitants", "\"L'\u00e9cole \u00e0 la ferme\" f\u00eate ses trente ans", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: \"la nuit des Bains\" gagne toujours plus en popularit\u00e9", "Couleurs locales", "JU: le canton montre son potentiel \u00e0 travers \"la semaine de la cr\u00e9ativit\u00e9\""], "alternativeExcerpt": ["Ce sont les communes de Chermignon, Montana, Randogne et Mollens qui sont concern\u00e9es, sur le plateau de Crans-Montana.", "Gr\u00e2ce \u00e0 l'Union suisse des paysans, d\u00e9j\u00e0 un demi-million d'\u00e9l\u00e8ves ont pu visiter une exploitation agricole durant leur jeunesse.", "Organis\u00e9e dans le quartier de Bains, cette soir\u00e9e est devenue incontournable chez les amateurs d'art contemporain.", "Cet \u00e9v\u00e9nement, festif et r\u00e9solument tourn\u00e9 vers l'avenir, mobilise plusieurs ateliers pour des exp\u00e9riences diverses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703619", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6701596", "ece-6703617", "ece-6703619"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "DISCOURS", "CORRUPTION", "CORRUPTION", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "PLANNING FAMILIAL"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "LUSCHER, CHRISTIAN", "SOMMARUGA, CARLO", "PLATINI, MICHEL", "FABIUS, LAURENT"], "id": "asset-1433533", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FIFA", "FIFA", "FIFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Votations / DPI: l'interdiction du diagnostic nuit \u00e0 certains couples", "Votations: le diagnostic pr\u00e9implantatoire est d\u00e9cri\u00e9 par Insieme", "FIFA: l'image de la Suisse pourrait \u00eatre ternie", "FIFA: la justice am\u00e9ricaine estime que la corruption r\u00e8gne depuis des ann\u00e9es", "Le planning familial vient en aide depuis 50 ans", "Votations / DPI: les explications d'Am\u00e9lie Boguet", "FIFA: Sepp Blatter r\u00e8gne seul depuis 17 ans", "FIFA: le point avec Pierre-Alain Dupuis, \u00e0 Zurich", "FIFA: nombreux souhaitent que Blatter ne soit pas r\u00e9\u00e9lu", "GE: un g\u00e9ant chinois de la pharma, Tasly, s'installe", "Musique: les choeurs d'enfants restent une contribution courante", "FIFA: Sepp Blatter se veut distant des corrompus pr\u00e9sum\u00e9s", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Certains parents ou futurs parents voyagent alors pour consulter, ce qui n'est pas toujours \u00e9vident selon les ressources du couple.", "L'association craint que le DPI dissuade davantage de parents de donner naissance \u00e0 un enfant handicap\u00e9.", "Le pays a peut \u00eatre \u00e9t\u00e9 trop cl\u00e9ment en mati\u00e8re d'exon\u00e9ration fiscale ou de lutte anti-corruption.", "Certains accus\u00e9s se seraient livr\u00e9s au FBI, r\u00e9v\u00e9lant alors les diverses fraudes soup\u00e7onn\u00e9es.", "Les jeunes profitent de ce service qui contribue \u00e0 promouvoir la qualit\u00e9 de vie dans les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la vie affective.", "Selon certains, le Suisse a su gagner la fid\u00e9lit\u00e9 de beaucoup de f\u00e9d\u00e9rations de football, gr\u00e2ce auxquelles il a toujours gagn\u00e9 les \u00e9lections.", "Ces \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, qui opposent le prince Ali et le Haut-Valaisan, aura lieu \u00e0 la date pr\u00e9vue malgr\u00e9 tout.", "Plusieurs dizaines d'emplois vont \u00eatre cr\u00e9\u00e9s et une usine pourrait alors voir le jour dans le canton de Fribourg.", "Comme d'autres avant lui, Raphael s'est alors entour\u00e9 d'enfants pour son nouvel album \"Somnambule\".", "Le pr\u00e9sident de l'organisation s'est exprim\u00e9 et a affirm\u00e9 ne pas pouvoir \"surveiller tout le monde\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703608", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Zurich", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"role": "Stand-up didactique", "name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6703606", "ece-6703608"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "G\u00c9OLOGIE APPLIQU\u00c9E", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "COURSE D'\u00c9COLE", "FERME", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE"], "id": "asset-1433531", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["VARSOVIE", "LUCERNE", "BERNE-VILLE", "BUSSY-CHARDONNEY", "PLAN-LES-OUATES", "GENEVE"], "visualCorporations": ["FC SEVILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "FIFA: le presse internationale s'empare de l'affaire", "L'invit\u00e9 culturel: le chanteur Raphael revient avec \"Somnambule\"", "L'association \"l'\u00e9cole \u00e0 la ferme\" f\u00eate ses 30 ans", "FIFA / Enqu\u00eates: le point avec Pierre-Alain Dupuis", "Football / Europa League: le FC S\u00e9ville est champion", "L'ex-industriel suisse Rolf Bloch est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "Am\u00e9nagement du territoire: les constructions souterraines ne sont pas sans complications", "USA: des intemp\u00e9ries font 28 morts au Texas", "Minimag: le capitaine Herrmann supervise le contr\u00f4le du r\u00e9seau routier genevois", "Le 12h45", "FIFA: l'organisation est prise dans la tourmente"], "alternativeExcerpt": ["Sepp Blatter, \u00e0 la t\u00eate de cette organisation depuis maintenant 17 ans, n'est pas \u00e9pargn\u00e9 et beaucoup r\u00e9clament sa d\u00e9mission.", "A bient\u00f4t 40 ans et apr\u00e8s d\u00e9j\u00e0 15 ans de carri\u00e8re, le musicien Fran\u00e7ais aborde le th\u00e8me de l\u2019enfance sous toutes ses formes.", "Entretien avec Laurence Cretegny, pr\u00e9sidente de l'association, en direct de Bussy-Chardonney (VD).", "A Varsovie, le club espagnol s'est impos\u00e9 3-2 face aux Ukrainiens du Dniepropetrovsk, au terme d'une finale passionnante.", "H\u00e9ritier des chocolateries Camille Bloch, il avait aussi eu un r\u00f4le de pacificateur dans la controverse sur les fonds nazis.", "Les g\u00e9ologues redoutent le fait qu'aucune loi f\u00e9d\u00e9rale ne s'applique aux sous-sols, ce qui rend le travaux longs et surtout, risqu\u00e9s.", "L'Oklahoma et le Mexique sont aussi touch\u00e9s par cette vague de mauvais temps qui a cr\u00e9\u00e9 tornades et pluies torrentielles.", "Les autoroutes du canton sont scrut\u00e9es 24 heures sur 24 gr\u00e2ce \u00e0 240 cam\u00e9ras de surveillance.", "Un ancien vice-pr\u00e9sident de la FIFA, Jack Warner, s'est rendu aux autorit\u00e9s ; l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle toute proche est tr\u00e8s critiqu\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703644", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Zurich", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6701636", "ece-6703644"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1417759", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 799", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Olivier vs Guillaume, de Gen\u00e8ve", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes", "Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703596", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6703596", "ece-6703594"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Simonetta Sommaruga, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, sign\u00e9e", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1421030", "durationSec": 300, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Loi sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision"], "alternativeTitle": ["Allocution de Simonetta Sommaruga, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "Loi sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision", "Allocution de Simonetta Sommaruga, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6701620", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6701620"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Simonetta Sommaruga, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1421029", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA"], "thematicThemes": ["VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "REDEVANCE RADIO-TV", "DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de la pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga pour la modification de la loi sur la radio-t\u00e9l\u00e9vision (LRTV) en votation f\u00e9d\u00e9rale le 14.06.2015.", "alternativeExcerpt": ["Loi sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision"], "alternativeTitle": ["Allocution de Simonetta Sommaruga, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "Loi sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision", "Allocution de Simonetta Sommaruga, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "Allocution de Simonetta Sommaruga, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703624", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6703624"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "WTA", "ROLAND GARROS"], "visualPersons": ["NADAL, RAFAEL", "BACSINSZKY, TIMEA", "BENCIC, BELINDA"], "id": "asset-1418581", "durationSec": 1821, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Paris \u00e0 l'occasion du tournoi de tennis de Roland Garros.", "title": "28.05.2015", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Sp\u00e9cial Roland-Garros."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6701617", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6701617"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1425276", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 299", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-05-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["2015.05.28", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "2015.05.28", "28.05.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703631", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6703631"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1423268", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "ST-BLAISE"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole primaire de Saint-Blaise, des explications de la scientifique Aur\u00e9lia Weber et du sp\u00e9cialiste Fran\u00e7ois Felber ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre les plantes qui bougent.", "title": "Les plantes qui bougent", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-05-27T10:45:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "BOTANIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Les plantes qui bougent", "Une plante qui est expos\u00e9e au vent va bouger. Mais est-ce qu'une plante peut volontairement bouger toute seule? Un tournesol qui suit le soleil, une fleur qui se ferme pendant la nuit, une plante carnivore qui claque ses m\u00e2choires sur une mouche sont tous des exemples de mouvements dits actifs. Comment les plantes peuvent-elles bouger, ont-elles des muscles? Chris et Aur\u00e9lia du Bioutils vont nous d\u00e9montrer que les plantes ne sont pas si immobiles qu'elles en ont l'air!", "Les plantes qui bougent", "Une plante qui est expos\u00e9e au vent va bouger. Mais est-ce qu'une plante peut volontairement bouger toute seule? Un tournesol qui suit le soleil, une fleur qui se ferme pendant la nuit, une plante carnivore qui claque ses m\u00e2choires sur une mouche sont tous des exemples de mouvements dits actifs. Comment les plantes peuvent-elles bouger, ont-elles des muscles? Chris et Aur\u00e9lia du Bioutils vont nous d\u00e9montrer que les plantes ne sont pas si immobiles qu'elles en ont l'air!", "Une plante qui est expos\u00e9e au vent va bouger. Mais est-ce qu'une plante peut volontairement bouger toute seule? Un tournesol qui suit le soleil, une fleur qui se ferme pendant la nuit, une plante carnivore qui claque ses m\u00e2choires sur une mouche sont tous des exemples de mouvements dits actifs. Comment les plantes peuvent-elles bouger, ont-elles des muscles? Chris et Aur\u00e9lia du Bioutils vont nous d\u00e9montrer que les plantes ne sont pas si immobiles qu'elles en ont l'air!"], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Les plantes qui bougent", "L'oreille des Kids", "Les plantes qui bougent", "Les plantes qui bougent"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6701222", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8829506", "ece-6701222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Rohingas musulmans, qui sont pers\u00e9cut\u00e9s, tant en Birmanie qu'au Bangladesh fuient vers l\u2019Indon\u00e9sie : Reportage dans un des camps de d\u00e9plac\u00e9s, au nord de Sittwe, d'o\u00f9 partent ces migrants et o\u00f9 les familles restent sans nouvelles de leurs proches", "genres": ["Interview"], "id": "sound-556B370B-5307-4D42-B3EB-781573F889E5", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 105, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "pers\u00e9cution religieuse", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s"], "excerpt": "C'est par centaine que les Rohingas sont bloqu\u00e9s sur des embarcations au large des c\u00f4tes de la Malaisie et de l'indon\u00e9sie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "occupants d'un camp de d\u00e9plac\u00e9s en Birmanie d'ou partent les Rohingas musulmans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Birmanie ", "name": "Favre, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Zorgbibe, juriste, historien, \u00e0 propos de son ouvrage \"Kissinger\" (Ed. de Fallois), une biographie du diplomate am\u00e9ricain Henry Kissinger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DC63D05-DF93-47B1-992C-5228C2AC826B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kissinger, Henry"], "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "histoire", "politique internationale", "20e si\u00e8cle", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, historien", "name": "Zorgbibe, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Quatre figures de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise entrent au Panth\u00e9on : Correspondance d\u2019Ariane Hasler avec l\u2019interview d\u2019Anise Postel-Vinay, r\u00e9sistante, auteur de  \u00ab Vivre \u00bb (Ed. Grasset, 2015)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D0D95B8F-1D5E-481C-A636-525F925C1E96", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 192, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle Anthonioz, Genevi\u00e8ve de", "Brossolette, Pierre", "Tillion, Germaine", "Zay, Jean"], "thematicThemes": ["r\u00e9sistance", "personnage l\u00e9gendaire", "fonction politique"], "excerpt": "Germaine Tillion, Genevi\u00e8ve de Gaulle-Anthonioz, Jean Zay et Pierre Brossolette: ces quatre grandes figures de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise entrent  au Panth\u00e9on \u00e0 Paris. La c\u00e9r\u00e9monie sera marqu\u00e9e par un discours de Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9sistante, auteur de \u00ab Vivre \u00bb (Ed. Grasset, 2015)", "name": "Postel-Vinay, Anise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nombre record de requ\u00e9rants d'asile \u00e0 Chiasso : Commentaire de Nicole della Pietra avec les interviews de Davide Bassi, porte-parole des gardes-fronti\u00e8res du Tessin et d\u2019Antonio Simona, directeur de la Segreteria di Stato della migrazione (SEM) de Chiasso", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F2A9E941-5706-4F91-AD1B-727F79EE58D8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin", "Chiasso"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "immigration clandestine", "requ\u00e9rant d'asile"], "excerpt": "Les arriv\u00e9es de requ\u00e9rants d\u2019asile \u00e0 Chiasso grimpent en fl\u00e8che. Les chiffres sont les plus hauts depuis 15 ans et les niveaux d\u2019affluence se rapprochent de ceux enregistr\u00e9s pendant la guerre d\u2019ex-Yougoslavie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Segreteria di Stato della migrazione (SEM) de Chiasso", "name": "Simona, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole des gardes-fronti\u00e8res du Tessin", "name": "Bassi, Davide", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Planifier un s\u00e9jour en EMS. Emission sp\u00e9ciale avec questions d'auditeurs et l'\u00e9clairage de Jean-Louis Zufferey, repr\u00e9sentant de Curaviva Suisse, pr\u00e9sident du domaine \"personnes \u00e2g\u00e9es\", et Christian Chevrolet, r\u00e9dacteur en chef de \"Tout Compte Fait\" et co-auteur du Guide des successions (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A416DEA-6798-4D38-8673-DCC5B60F19CB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1356, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de Tout compte fait", "name": "Chevrolet, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de Curaviva Suisse", "name": "Zufferey, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio al\u00e9manique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C724C363-9B4D-4551-9DEB-CACEA254B3EE", "durationSec": 67, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-05-27T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-05-27T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6778273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6778273", "ece-6778270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ville de Zurich va construire un centre f\u00e9d\u00e9ral de proc\u00e9dures d'asile acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es dans le Zuri-West, un de ses quartiers les plus dynamiques et les plus branch\u00e9s : 1. Interviews d'Elisabeth Schoch, conseill\u00e8re de ville PLR \u00e0 Zurich et de Marco Denoth, co-pr\u00e9sident du parti socialiste. \u2013 2. Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C5BA74A-00CA-4385-934B-2009F975E828", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s"], "excerpt": "1. Zuri-West, \u00e0 l'ouest de la ville, sur l'aire Duttweiler. Le centre accueillera jusqu'\u00e0 360 requ\u00e9rants, d\u00e8s 2020. L'accueil de requ\u00e9rants en plein centre-ville est-ce que \u00e7a passera mieux que pr\u00e8s de villages nettement moins peupl\u00e9s ?. \u2013 2. Si la gauche zurichoise se f\u00e9licite de la solution urbaine, Chistian Levrat n'estime pas n\u00e9cessaire, lui, de privil\u00e9gier la solution urbaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident du parti socialiste \u00e0 Zurich", "name": "Denoth, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti socialiste Suisse", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re de ville PLR \u00e0 Zurich ", "name": "Schoch, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les h\u00e9ritiers de Maurice Zundel (3/5) : Dieu, la souffrance et la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E265DF4-E4BC-4EFF-97C7-15BB3FB625B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1663, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zundel, Maurice"], "thematicThemes": ["philosophie", "catholicisme", "religion et croyances", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Rouiller est accompagnant spirituel dans le service d\u2019aum\u00f4nerie du CHUV. Ce th\u00e9ologien avait fait son travail de m\u00e9moire universitaire sur la question du mal et de la souffrance chez Maurice Zundel. Il partage l\u2019exp\u00e9rience de ses rencontres quotidiennes avec des personnes souffrantes et explique comment la pens\u00e9e de Maurice Zundel l\u2019aide dans son travail. Fran\u00e7ois Rouiller a publi\u00e9 \"Le scandale du mal et de la souffrance chez Maurice Zundel\" (Ed. Saint Augustin, 2002).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, accompagnant spirituel dans le service d\u2019aum\u00f4nerie du CHUV", "name": "Rouiller, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Mon EMS \u00e0 l'\u00e9tranger. Les co\u00fbts de s\u00e9jour en EMS sont chers. Et si la solution la moins on\u00e9reuse \u00e9tait la d\u00e9localisation \u00e0 l'\u00e9tranger? Quels avantages et inconv\u00e9nients d'une telle strat\u00e9gie? La r\u00e9ponse de Maurice Demont, directeur de Pro Senectute Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77737D57-F07A-43DE-8BDF-854FA3063D97", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "pouvoir d'achat", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Pro Senectute Gen\u00e8ve", "name": "Demont, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Rolf Bloch, ex-patron de Camille Bloch, fabrique de chocolat : Interview de Martine Brunschwig Graf, pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E04CA49-5C29-4F4F-BE2F-C28A534588CA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camille Bloch", "Bloch, Rolf"], "thematicThemes": ["fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs", "mort (biologie)"], "excerpt": "Rolf Bloch est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 84 ans \u00e0 la suite d'une maladie. L'ancien patron de la fabrique de chocolat Camille Bloch, avait notamment servi de m\u00e9diateur dans le conflit Swissmetal Boillat \u00e0 Reconvilier en 2006. Mais il rayonna bien au-del\u00e0, notamment \u00e0 travers son r\u00f4le de pr\u00e9sident du Fonds suisse en faveur des victimes de l'Holocauste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de The Pussywarmers, groupe tessinois : A propos de leur album \"I Saw Them Leaving\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Young men living\", \"Au revoir Madame\" et \"Jump Sturdy\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-EE7D3FED-A2B3-46C0-95E0-45B4BB23D9C6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 798, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pussywarmers"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Un nom provocateur et une musique qui l'est tout autant: ce sont les Tessinois de The Pussywarmers, une bande de joyeux drilles originaire de Lugano. Pour leur troisi\u00e8me album \"I Saw Them Leaving\", sorti en janvier 2014, ils se sont adjoint les services de la chanteuse hongroise R\u00e9ka. Le r\u00e9sultat? Un m\u00e9lange de rock et de musique balkanique qui vire \u00e0 la surf music. Le groupe est \u00e0 l'affiche du festival Hautes Fr\u00e9quences, qui se tient les 5 et 6 juin 2015 \u00e0 Leysin. Ils sont de passage dans le studio de \"pl3in le poste\" pour un showcase et une interview, accompagn\u00e9s du directeur artistique du festival C\u00e9dric Streuli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe tessinois", "name": "Pussywarmers", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilberte Favre, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"La Langue des dieux\" (Ed. de l'Aire, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-55BA5F0A-EEF8-428E-B126-37469516CD28", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3348, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favre, Gilberte"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une langue compos\u00e9e \"de mots, de regards, de sourires et de caresses\". La seule langue praticable, depuis sa maladie, pour communiquer avec la ch\u00e8re amie libanaise. L\u2019id\u00e9al pour vous mettre en condition de partager avec Gilberte Favre cette \u00ab langue des dieux \u00bb, serait d\u2019aborder son roman en d\u00e9gustant \u00ab un petit caf\u00e9 parfum\u00e9 \u00e0 la cardamome \u00bb. Vous pourriez fermer les yeux et vous trouver propuls\u00e9 au pays des c\u00e8dres, au d\u00e9but des ann\u00e9es septante. Vous voil\u00e0, cheminant le long d\u2019une corniche vertigineuse\u2026 Au premier plan, vous surplombez une \u00e9tendue de sable fin. Plus loin les bleus du ciel et de la mer s\u2019entrechoquent\u2026 C\u2019\u00e9tait avant la guerre. Plus tard, le parfum de cardamome prendra un go\u00fbt \u00e2cre et la narratrice vous montrera les blessures d'une terre profan\u00e9e. \u00ab M\u00e9tamorphose brutale \u00bb. Virage du paradis au cauchemar. Sans jamais perdre espoir, Gilberte Favre \u00e9voque le temps qui passe. La progression de la maladie. La vie fuyante, quand elle s\u2019approche du rivage de la mort. Elle \u00e9voque quatre d\u00e9cennies d\u2019une amiti\u00e9 nou\u00e9e entre Le Liban et l\u2019Europe. Dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l\u2019id\u00e9alisme a toujours eu la pr\u00e9s\u00e9ance sur l\u2019opportunisme. Un milieu, o\u00f9 po\u00e9sie, nature et musique sont \u00ab consubstantielles \u00bb. Dans un climat o\u00f9 utopie et nostalgie m\u00ealent subtilement leurs effluves.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Favre, Gilberte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Favre, Gilberte", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Planifier un s\u00e9jour en EMS. Emission sp\u00e9ciale avec questions d'auditeurs et l'\u00e9clairage de Jean-Louis Zufferey, repr\u00e9sentant de Curaviva Suisse, pr\u00e9sident du domaine \"personnes \u00e2g\u00e9es\", et Christian Chevrolet, r\u00e9dacteur en chef de \"Tout Compte Fait\" et co-auteur du Guide des successions (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA33FE0C-C501-487B-A42B-E53FE0F211B3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 880, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de Curaviva Suisse", "name": "Zufferey, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de Tout compte fait", "name": "Chevrolet, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : G\u00e9n\u00e9rique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FAEC0CB4-DBF7-4412-ABEB-DFF017EFDB49", "durationSec": 101, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-05-27T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-05-27T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6778275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6778275", "ece-6778272"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des responsables de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association (FIFA) ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Zurich sur demande des USA : Interview d'Henry Peter, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F50FE5C1-7A44-4300-AE89-FBF4F70ACFAE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 341, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA"], "thematicThemes": ["corruption", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Selon le New York Times, quotidien new-yorkais, plusieurs responsables de la FIFA, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Zurich sur demande de la justice am\u00e9ricaine, qui r\u00e9clame leur extradition pour corruption.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Peter, Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Propagande pro-russe, l'Union europ\u00e9enne doit-elle riposter? : D\u00e9bat avec Dominique Wolton, directeur de recherche au CNRS en sciences de la communication, Fran\u00e7ois-Bernard Huyghe, chercheur \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques de Paris (IRIS) auteur de \"Terrorismes, violence et propagande\" (Ed. Gallimard, 2011), Guy Mettan, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois, journaliste auteur de \"Russie-Occident, une guerre de mille ans\" (Ed. des Syrtes, 2015) et Isabelle Cornaz, correspondante RTS \u00e0 Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51B4098D-0B7C-462C-88DB-9CB9817125F7", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1591, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["information", "mass m\u00e9dia", "communication de l'information", "propagande politique", "relations internationales"], "excerpt": "L'Union europ\u00e9enne envisage de lancer une plateforme m\u00e9diatique pour contrer l\u2019influence des sites et t\u00e9l\u00e9visions pro-Kremlin. La guerre de l'information va-t-elle trop loin?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois, journaliste auteur de \"Russie-Occident,une guerre de mille ans\" (Ed. des Syrtes, 2015) ", "name": "Mettan, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques de Paris (IRIS) auteur de \"Terrorismes, violence et propagande\" (Ed. Gallimard, 2011)", "name": "Huyghe, Fran\u00e7ois-Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche au CNRS en sciences de la communication", "name": "Wolton, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Carlier, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Chapelle Sixties\" (Ed. du Cherche-Midi)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-797C28AB-5FE6-4A5A-859B-8EF388866793", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3512, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carlier, Guy"], "thematicThemes": ["pop", "ann\u00e9es 1960", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Carlier, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. La justice am\u00e9ricaine lance une charge tr\u00e8s lourde contre la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association (FIFA), accus\u00e9e de corruption : Correspondance de Philippe Revaz avec un extrait de la d\u00e9claration de Loretta Lynch et interview de Michel Zen Ruffinen, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA. - 2. Arrestation de sept dirigeants de la FIFA \u00e0 Zurich et une \u00e0 Miami : Commentaire d'Alain Arnaud avec la d\u00e9claration de Walter De Gregorio, directeur de la communication et des affaires publiques de la FIFA. - 3. La FIFA est-elle corrompue ? : D\u00e9bat entre Michel Zen Ruffinen, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, Christian Levrat, pr\u00e9sident du parti socialiste Suisse et Jo\u00ebl Robert, avec le commentaire de Ludovic Rocchi. - 4. Soup\u00e7ons de corruption \u00e0 la FIFA. Comment le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit-il r\u00e9agir? : Commentaire de Pietro Bugnon", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-70551ACF-5A30-4BCD-B2AB-7B0720F68713", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 1743, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "corruption"], "excerpt": "1. La ministre de la Justice am\u00e9ricaine, le directeur du FBI et un repr\u00e9sentant du fisc ont fait le d\u00e9placement \u00e0 New York pour d\u00e9tailler les charges qui p\u00e8sent sur 14 personnes, dont 9 officiels de la FIFA. -  2. Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) a ouvert une enqu\u00eate p\u00e9nale le 10 mars 2015 pour soup\u00e7on de blanchiment d'argent et de gestion d\u00e9loyale entourant les attributions des Coupes du monde de football de 2018 et 2022. - 3. La Justice am\u00e9ricaine a expliqu\u00e9 dans le cadre d'une autre enqu\u00eate, les circonstances de l'arrestation \u00e0 Zurich de sept membres de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (FIFA) qui auraient accept\u00e9 des dessous de table de plus de 150 millions de dollars. - 4. L'affaire FIFA  s'est invit\u00e9e sur la table du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui est un brin embarrass\u00e9. Le gouvernement s'est demand\u00e9 s'il fallait maintenir la pr\u00e9sence d'Ueli Maurer, chef du D\u00e9partement  f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense, de la protection de la population et des sports (DDPS), lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture du Congr\u00e8s de la FIFA. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA", "name": "Zen Ruffinen, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident Parti socialiste suisse", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de la communication et des affaires publiques de la FIFA", "name": "De Gregorio, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de la justice am\u00e9ricaine", "name": "Lynch, Loretta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant  RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Zurich, plusieurs responsables de la FIFA, soup\u00e7onn\u00e9s de corruption, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par la police suisse sur une demande de la justice am\u00e9ricaine : Commentaire de Jo\u00ebl Robert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE911A3A-CD6B-4146-8B4B-7CC9B45E903F", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "corruption", "arrestation"], "excerpt": "La FIFA est r\u00e9unie \u00e0 Zurich pour \u00e9lire son pr\u00e9sident. La justice am\u00e9ricaine r\u00e9clame leur extradition pour corruption.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "pl3in le poste", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "CLIP-VID\u00c9O", "INTERVIEW", "CLIP-VID\u00c9O", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "INTERVIEW", "GUITARE \u00c9LECTRIQUE"], "id": "asset-1420400", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "excerpt": "Claire Mudry et Patrick Dujany, en voix off, pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne musicale avec leurs invit\u00e9s.", "title": "Usine \u00e0 Gaz / Baby Genius / Mudhoney / Narco Cultura / RAPadura / Findlay / guitares Fender", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "BELFORT", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["pl3in le poste", "pl3in le poste", "pl3in le poste", "pl3in le poste", "pl3in le poste", "pl3in le poste", "pl3in le poste", "pl3in le poste", "Baby Genius", "Mudhoney \u2013 Les 20 ans de l'Usine \u00e0 Gaz \u2013 Baby Genius \u2013 Narco Cultura \u2013 Findlay \u2013 Fender - RAPadura", "Mudhoney", "Narco Cultura", "Autour du poste - RAPadura", "Fender", "Les 20 ans de l'Usine \u00e0 Gaz", "Findlay"], "alternativeExcerpt": ["La classe toute en modestie des p\u00e8res fondateurs du Grunge Mudhoney. La mythique Fender dans tous ses \u00e9tats. Les Narcos au commande du business de la musique au Mexique. Les 20 ans de l'Usine \u00e0 Gaz de Nyon. La sensualit\u00e9 hargneuse de Findlay, le rap rural de Rapadura et la pop de Baby Genius.", "La classe toute en modestie des p\u00e8res fondateurs du Grunge Mudhoney. La mythique Fender dans tous ses \u00e9tats. Les Narcos au commande du business de la musique au Mexique. Les 20 ans de l'Usine \u00e0 Gaz de Nyon. La sensualit\u00e9 hargneuse de Findlay, le rap rural de Rapadura et la pop de Baby Genius.", "La classe toute en modestie des p\u00e8res fondateurs du Grunge Mudhoney. La mythique Fender dans tous ses \u00e9tats. Les Narcos au commande du business de la musique au Mexique. Les 20 ans de l'Usine \u00e0 Gaz de Nyon. La sensualit\u00e9 hargneuse de Findlay, le rap rural de Rapadura et la pop de Baby Genius.", "La classe toute en modestie des p\u00e8res fondateurs du Grunge Mudhoney. La mythique Fender dans tous ses \u00e9tats. Les Narcos au commande du business de la musique au Mexique. Les 20 ans de l'Usine \u00e0 Gaz de Nyon. La sensualit\u00e9 hargneuse de Findlay, le rap rural de Rapadura et la pop de Baby Genius.", "Sur leur dernier album \"Anthropology\", les Lucernois de Baby Genius ont troqu\u00e9 les guitares \u00e9lectriques pour la contrebasse, la mandoline, le banjo et l'accord\u00e9on.  Ils interpr\u00e8tent \"Girls\", un morceau qui donne envie de taper du pied!", "La classe toute en modestie des p\u00e8res fondateurs du Grunge Mudhoney. La mythique Fender dans tous ses \u00e9tats. Les Narcos au commande du business de la musique au Mexique. Les 20 ans de l'Usine \u00e0 Gaz de Nyon. La sensualit\u00e9 hargneuse de Findlay, le rap rural de Rapadura et la pop de Baby Genius. Le magazine des musiques actuelles de la RTS.  Un regard diff\u00e9rent sur la sc\u00e8ne musicale helv\u00e9tique et internationale dans le ton irr\u00e9v\u00e9rencieux  et d\u00e9cal\u00e9 cher \u00e0 Couleur 3!  Pr\u00e9sent\u00e9 par Claire Mudry et Duja avec Jean-Marc Baehler  Une \u00e9mission propos\u00e9e par St\u00e9phane Matteuzzi, Fran\u00e7ois K\u00fcffer et Micha\u00ebl Dirani.", "Si la seule chose dont vous vous souvenez de l'ann\u00e9e 1988 est la victoire de C\u00e9line Dion \u00e0 l'Eurovision de la chanson, c'est qu'il manque des \u00e9l\u00e9ments essentiels \u00e0 votre histoire de la musique! Cette ann\u00e9e-l\u00e0, Mark Arm, Steve Turner, Dan Peters et Matt Lukin fondent Mudhoney et contribuent \u00e0 la d\u00e9finition du \"son de Seattle\", le grunge.  Les chanteurs de \"Touch Me I'm Sick\" sont de passage en Suisse et nous font l'immense privil\u00e8ge d'une interview. A ne pas rater!", "Le documentaire \"Narco Cultura\" de Shaul Schwarz plonge au c\u0153ur de la violence des narcotrafiquants au Mexique. Consid\u00e9r\u00e9s par les jeunes comme des Robins des bois modernes, les gangsters de la drogue se font tailler des chansons \u00e0 leur gloire. Certains de ces \"narcorridos\" \u00e0 l'air l\u00e9ger, qui pr\u00e9sentent les trafiquants sous des allures h\u00e9ro\u00efques, sont devenus des tubes. Reportage.", "RAPadura est un rappeur, compositeur et producteur br\u00e9silien originaire du Cear\u00e1, dans le Nord-Est du Br\u00e9sil. On appr\u00e9cie ses chapeaux de paille, son amour inconditionnel de la rapadura - une sucrerie \u00e0 base de canne-\u00e0-sucre \u2013 et son rap m\u00e9tiss\u00e9 de forr\u00f3 et de samba-rock. Jean-Marc Baehler nous livre le bilan dentaire du rappeur et la revue son premier album, \"Fitaembolada\".", "Lorsqu'il construit sa premi\u00e8re guitare stratocaster en 1954, Leo Fender ne se doute pas que son design avant-gardiste deviendra presque synonyme de \"guitare \u00e9lectrique\", le mod\u00e8le le plus r\u00e9pandu dans le monde, le plus copi\u00e9 et vendu, celui que joueront Jimi Hendrix, Eric Clapton et presque tous les autres.  Reportage sur la marque mythique.", "La c\u00e9l\u00e8bre salle de spectacle nyonnaise c\u00e9l\u00e8bre ses 20 ans en 2015 avec une programmation explosive! Anna Aaron, Tweek, Dog Almond et Ebony Bones, entre autres, participent aux festivit\u00e9s du 28 au 31 mai 2015.  Pierre-Yves Schmidt, directeur et programmateur de l'Usine \u00e0 Gaz, nous pr\u00e9sente le menu des r\u00e9jouissances et nous parle de son amour pour la salle.", "Findlay, c'est une pop-rock hargneuse mais sensuelle. Reportage sur la\u00a0 jeune britannique qui monte et extrait de son concert live aux Eurock\u00e9ennes de Belfort 2014."], "imageURL": "//www.rts.ch/5237609.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703689", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUJANY, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BAEHLER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}, {"name": "JOST, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MUDRY, Claire", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6701177", "ece-6701645", "ece-6720683", "ece-6703689"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "id": "asset-1423407", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "T\u00e9moignages de personnes ayant tent\u00e9 de se suicider, de m\u00e9decins psychiatres et de proches de personnes s'\u00e9tant donn\u00e9 la mort. Le suicide restant un tabou important dans notre soci\u00e9t\u00e9, les professionnels de la sant\u00e9 suivent des formations pour apprendre \u00e0 en parler et \u00e0 d\u00e9tecter les signes avant-coureurs. Par ailleurs, de nombreuses associations et s\u00e9ances de pr\u00e9vention dans les \u00e9coles voient le jour pour tenter de diminuer le cas de cas de mort volontaire. Les proches \u00e9galement sont parfois habit\u00e9s par un sentiment de culpabilit\u00e9 difficile \u00e0 surmonter.", "title": "Suicide : pourquoi il faut en parler", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUICIDE", "PROPHYLAXIE"], "alternativeExcerpt": ["- Suicide : pourquoi il faut en parler", "- Suicide : pourquoi il faut en parler", "- Suicide : pourquoi il faut en parler", "- Suicide : pourquoi il faut en parler", "A 18 ans, Lionel S. apprend la mort par suicide de son meilleur ami. Apr\u00e8s le choc de l'annonce viennent les \"si\". Si j'avais \u00e9t\u00e9 l\u00e0? Plus disponible?", "Le suicide, l'un des derniers tabous de notre soci\u00e9t\u00e9. Il fait pourtant payer un lourd tribut, chez les jeunes comme chez les a\u00een\u00e9s. Oser parler du suicide, interroger ce choix irr\u00e9m\u00e9diable, surmonter son appr\u00e9hension, c'est rejoindre celui qui souffre. C'est lui redonner une autre chance et \u00e9viter douleur et culpabilit\u00e9 chez ses proches.", "Priscille avait une vie parfaite. Apr\u00e8s son accouchement, sa d\u00e9pression post partum n'a pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e correctement. Il n'en fallait pas davantage pour la mener au suicide. T\u00e9moignage."], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "Le suicide et le sentiment de culpabilit\u00e9 des proches", "Le suicide: pourquoi il faut en parler", "\"Une force beaucoup plus importante que vous\""], "imageURL": "//www.rts.ch/6767104.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703696", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "DUBUIS, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MISTELI, Delphine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERIC, Lison", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIDETTI, Romain", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6701179", "ece-6701647", "ece-6701626", "ece-6703696"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1418580", "durationSec": 1849, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Paris \u00e0 l'occasion du tournoi de tennis de Roland Garros.", "title": "27.05.2015", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Sp\u00e9cial Roland-Garros"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6701192", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "A Paris", "name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BASZANGER, Julien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6701192"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1425273", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 298", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "27.05.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703701", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6703701"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Match amical Baden 2015 - dames : Suisse - Allemagne GRAND FORMAT", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1432750", "durationSec": 1167, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football f\u00e9minin\nSuisse - Allemagne\nMatch amical", "En diff\u00e9r\u00e9 de Baden", "Sp\u00e9cial football f\u00e9minin, Suisse - Allemagne, Match amical."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football f\u00e9minin, Suisse - Allemagne, Match amical", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/6804333.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6793708", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6793708"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SECOURISME", "MOUTON", "VOIRIE URBAINE", "CIGARETTE \u00c9LECTRONIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["GERMOND, FLORENCE"], "id": "asset-1433264", "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "COINTRIN", "LAUSANNE", "LIGNON, LE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FIFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "GE: l'a\u00e9roport a test\u00e9 son dispositif d'urgence", "FIFA / Enqu\u00eates: le point avec Pierre-Alain Dupuis", "Rubrique sant\u00e9: les effets de la cigarette \u00e9lectronique restent flous", "Votations / Imp\u00f4t sur les successions: entretien avec Jacques Bourgeois, conseiller national PLR", "La justice suisse et am\u00e9ricaine m\u00e8nent une enqu\u00eate sur la FIFA", "FIFA: six cadres soup\u00e7onn\u00e9s de corruption ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s", "Minimag: l'entretien des routes peut se faire gr\u00e2ce \u00e0 des moutons", "Tennis / Roland-Garros: r\u00e9sultats et actualit\u00e9s", "Bruxelles: l'Europe maintient son projet de r\u00e9partition des migrants", "Le 12h45", "Cin\u00e9ma: \"Sweet Girls\" m\u00eale l'avenir des jeunes et la solitude des a\u00een\u00e9s"], "alternativeExcerpt": ["Cette nuit, le crash d'un Airbus A330 a \u00e9t\u00e9 simul\u00e9 et 750 personnes \u00e9taient mobilis\u00e9es pour faire face \u00e0 cet accident factice.", "Le professeur Jean-Fran\u00e7ois Etter, de l'Institut de Sant\u00e9 Globale, fait le point sur la nocivit\u00e9 de cet accessoire encore r\u00e9cent.", "En direct de Berne.", "Avec les pr\u00e9cisions de No\u00e9mie Guignard, en direct de Zurich.", "L'arrestation, qui a eu lieu dans un h\u00f4tel de luxe \u00e0 Zurich, se fonde sur une demande des autorit\u00e9s am\u00e9ricaines.", "A Lausanne par exemple, une dizaine de moutons sont charg\u00e9s de pa\u00eetre des centaines de m\u00e8tres carr\u00e9s de prairie le long de la route.", "Avec les explications d'Isabelle Ory, en direct de Bruxelles.", "Ce film suisse r\u00e9alis\u00e9 par Xavier Ruiz et Jean-Paul Cardinaux ne manque cependant pas de d\u00e9rision."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703717", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Paris", "name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6701225", "ece-6703717"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1417755", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 798", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Olivier vs Mathieu, de Gen\u00e8ve", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes", "Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6703666", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6703666", "ece-6703664"]}, {"program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 38 - S\u00e9rie 4 : Le jeans parfait, c'est sur le net - Avatar pour enfants malades - GPS \u00e0 moustaches", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1396730", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Zurich Suisse, des \u00e9tudiants de l'EPFZ ont mis au point un logiciel qui permet de cr\u00e9er des jeans sur mesure.", "B\u00e2le Suisse. Jonas, un enfant atteint de leuc\u00e9mie, contr\u00f4le un robot qui lui permet d'avoir des contacts avec ses proches."], "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 38", "Emission 38", "Le jeans parfait, c'est sur le net - Avatar pour enfants malades - GPS \u00e0 moustaches"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Einstein", "Emission 38"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6701220", "ece-7915540"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Europa League 2014 - 2015 - finale : FC Dnipro Dnipropetrovsk - FC S\u00e9ville", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1434984", "durationSec": 12382, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Match amical Baden 2015 - dames : Suisse - Allemagne", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1434931", "durationSec": 7873, "publicationDate": "2015-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}]}}