{"response": {"numFound": 15205, "start": 2000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Grand Prix Suisse de musique 2015 (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A29C2F34-AA17-470B-9C37-CAA689C49E50", "durationSec": 6915, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spoerri, Bruno", "Schmucki, Annette", "Lanz, Joke"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "excerpt": "Troisi\u00e8me \u00e9mission d'une s\u00e9rie de trois sur le Grand Prix Suisse de Musique 2015, son 1er Prix donn\u00e9 au compositeur, hautbo\u00efste, et pianiste Heinz Holliger, mais \u00e9galement ses nomin\u00e9s, des musiciens dont les univers regroup\u00e9s forment une palette h\u00e9t\u00e9roclite et passionnante. Ces musiciens vous avez pu les entendre en entretien dans \"Musique en m\u00e9moire\" du 16 au 20 novembre sur Espace 2, dans \"Musique d'avenir\" nous prolongeons ces rencontres en parole, mais aussi en musique. Ce soir: Annette Schmucki, Bruno Spoerri et Joke Lanz.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 06.12.2015", "Grand Prix Suisse de musique (3/3) / MAV_2015-12-06T22:03:45_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 06.12.2015", "Grand Prix Suisse de musique (3/3) / MAV_2015-12-06T22:03:45_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["Troisi\u00e8me \u00e9mission d'une s\u00e9rie de trois sur le Grand Prix Suisse de Musique 2015, son 1er Prix donn\u00e9 au compositeur, hautbo\u00efste, et pianiste Heinz Holliger, mais \u00e9galement ses nomin\u00e9s, des musiciens dont les univers regroup\u00e9s forment une palette h\u00e9t\u00e9roclite et passionnante. Ces musiciens vous avez pu les entendre en entretien dans \"Musique en m\u00e9moire\" du 16 au 20 novembre sur Espace 2, dans \"Musique d'avenir\" nous prolongeons ces rencontres en parole, mais aussi en musique. \n\nCe soir: Annette Schmucki, Bruno Spoerri et Joke Lanz.", "Troisi\u00e8me \u00e9mission d'une s\u00e9rie de trois sur le Grand Prix Suisse de Musique 2015, son 1er Prix donn\u00e9 au compositeur, hautbo\u00efste, et pianiste Heinz Holliger, mais \u00e9galement ses nomin\u00e9s, des musiciens dont les univers regroup\u00e9s forment une palette h\u00e9t\u00e9roclite et passionnante. Ces musiciens vous avez pu les entendre en entretien dans \"Musique en m\u00e9moire\" du 16 au 20 novembre sur Espace 2, dans \"Musique d'avenir\" nous prolongeons ces rencontres en parole, mais aussi en musique. \n\nCe soir: Annette Schmucki, Bruno Spoerri et Joke Lanz."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7274184", "ece-7274183"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Manifestation tendue contre la pr\u00e9sidente en Cor\u00e9e", "id": "sound-6BA62C31-8816-4223-A250-6DEBC751ECA6", "durationSec": 84, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Manifestation tendue contre la pr\u00e9sidente en Cor\u00e9e Le coup de filet de la police chinoise contre des militants des droits du travail. Trois d'entre eux au moins ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s sous les verrous dans le sud du pays. Les autorit\u00e9s  leur reprochent d'avoir rassembl\u00e9 des foules et d'avoir perturb\u00e9 l'ordre social. Ces syndicalistes non officiels se battent pour aider les ouvriers \u00e0 obtenir le versement de salaires et de primes non pay\u00e9es.\r\n30'000 Cor\u00e9ens dans les rues de S\u00e9oul pour critiquer la pr\u00e9sidente et r\u00e9clamer sa d\u00e9mission. La manifestation d'hier a occasionn\u00e9 un face \u00e0 face tendu avec les forces de l'ordre, mais a aussi fait souffler un air de fantaisie. S\u00e9oul, Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias.", "alternativeExcerpt": ["30'000 Cor\u00e9ens \u00e9taient dans les rues de S\u00e9oul samedi pour critiquer la pr\u00e9sidente et r\u00e9clamer sa d\u00e9mission. La manifestation a occasionn\u00e9 un face \u00e0 face tendu avec les forces de l'ordre, mais a aussi fait souffler un air de fantaisie."], "alternativeTitle": ["Manifestation tendue contre la pr\u00e9sidente en Cor\u00e9e / 12H30_2015-12-06T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Michel Platini contre-attaque apr\u00e8s sa suspension par la FIFA", "id": "sound-3013C687-30E1-4EC7-ABB9-7049C4EBDF84", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Michel Platini contre-attaque apr\u00e8s sa suspension par la FIFA  \r\n*** Et voil\u00e0 qu'on reparle de Michel Platini... Michel Platini,  qui a  \u00e9t\u00e9 suspendu de toute activit\u00e9 dans le football jusqu'au 5 janvier et menac\u00e9 de radiation \u00e0 vie par le comit\u00e9 d'\u00e9thique de la FIFA. Et bien Michel Platini contre attaque, aujourd'hui, par l'interm\u00e9diaire de son avocat dans le journal du Dimanche ...Herv\u00e9 Borsier \r\nLe journal fran\u00e7ais r\u00e9v\u00e8le un rapport interne distribu\u00e9 lors du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'UEFA \u00e0 Stockolmn en 1998.Il  indique que Sepp Baltter avait annonc\u00e9 que Platini  deviendrait directeur des sports de la FIFA et que dans ce cadre, on parlait  d'un salaire d'un million de francs suisses ,ce qui viendrais prouv\u00e9 que le versement d'un million 800 milles euros qui \u00e0 entra\u00een\u00e9 sa supsension \u00e9tait fond\u00e9.\r\nSelon  l'avocat de Michel Platini  Me Thibaud d'Al\u00e8s, ce document est la preuve \u00e9crite d'un contrat oral.Je vous rappelle que Michel Platini sera entendu par la chambre de jugement de la commission d'\u00e9thique entre les 16 et 18 d\u00e9cembre.Elle devrait rendre son verdict  sans doute avant No\u00ebl.Tant que Michel Platini est suspendu, sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa, avec un scrutin toujours pr\u00e9vu le 26 f\u00e9vrier, est gel\u00e9e.  \r\nHerv\u00e9 Borsier est ce que ce document peut sauver Michel Platini?\r\nDifficile \u00e0 dire, les deux sommes celle vers\u00e9e et celle annonc\u00e9 dans ce document ne sont pas identique.Cela ressemble plut\u00f4t \u00e0 un baroud d'honneur de son camp.Les trois semaines \u00e0 venir seront determinante pour lui Plaitini a fait appel de sa suspension de 90 jours jusqu'au 5 janvier devant la Fifa, qui l'a rejet\u00e9.il s'est alors tourn\u00e9 devant le Tribunal arbitral du sport  le 20 novembre. Le TAS pourrait rendre sa d\u00e9cision dans la semaine qui vient, selon les d\u00e9lais en vigueur dans ce genre de cas en urgence.", "alternativeExcerpt": ["Michel Platini a \u00e9t\u00e9 suspendu de toute activit\u00e9 dans le football jusqu'au 5 janvier et menac\u00e9 de radiation \u00e0 vie par le comit\u00e9 d'\u00e9thique de la FIFA. Il contre-attaque ce dimanche, par l'interm\u00e9diaire de son avocat dans le Journal du dimanche."], "alternativeTitle": ["Michel Platini contre-attaque apr\u00e8s sa suspension par la FIFA / FOR_2015-12-06T18:14:00_developpement-8", "Forum du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293093"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Alice Pauli, galeriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD6594B7-ABAB-4F4B-AB7A-3B21083149F9", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 6984, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pauli, Alice"], "thematicThemes": ["tapisserie", "sculpture", "peinture", "galerie d'art", "exposition d'art"], "excerpt": "Une \"grande dame\". La formule revient souvent. Pionni\u00e8re \u00e0 Lausanne, sa galerie d'art contemporain du Flon n'a jamais d\u00e9rog\u00e9. Vou\u00e9e \u00e0 l'abstraction, \u00e0 une ligne exigeante, Alice Pauli la tient depuis plus de cinquante ans d'une main ferme et d'un oil infaillible. Tr\u00e8s loin de la mode, des succ\u00e8s \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, des coups m\u00e9diatiques. Une galerie \"\u00e0 l'ancienne\", en somme, d\u00e9di\u00e9e au bel aujourd'hui. In petto, secr\u00e8tement, on fait le calcul... Elle a ouvert sa galerie il y a cinquante-trois ans, en 1962. Auparavant, elle s'\u00e9tait occup\u00e9e de l'art de la tapisserie pendant une dizaine d'ann\u00e9es... Elle doit donc avoir dans les... Mais on ne saura pas, c'est quasi un secret d'\u00e9tat... Une ligne et s'y tenir Alice Pauli, c'est un parcours impeccable de rigueur, de curiosit\u00e9, d'\u00e9nergie, de conviction. Elle a choisi sa ligne : l'art abstrait, un m\u00e9lange subtil de sensualit\u00e9 et de jans\u00e9nisme, le contraire de la mode, du tape-\u00e0-l'oil, de l'\u00e9v\u00e8nementiel, des coups m\u00e9diatiques. Ses artistes : jadis Vieira da Silva, \u00c1rp\u00e1d Szen\u00e8s, Marc Tobey, Julius Bissier, puis Alicia Penalba, Louise Nevelson, Pierre Soulages (particuli\u00e8rement cher \u00e0 son cour), plus r\u00e9cemment Jaume Plensa et Giuseppe Penone (figures majeures de l'Arte Povera), jusqu'\u00e0, aujourd'hui, Fabienne Verdier, Christian Lapie ou St\u00e9phane Guiran...Tous ces artistes, elle en parle avec un m\u00e9lange d'affection pour leur personne et leur mani\u00e8re d'\u00eatre, et d'admiration et de respect pour leur travail. Convaincre Soulages. Elle se souvient de Soulages arrivant un jour, avec son \u00e9pouse Colette, et sonnant \u00e0 la porte de la premi\u00e8re galerie, avenue de Rumine (c'est Olivier Pauli, son fils, qui avait \u00e9crit une longue lettre au peintre pour le convaincre de venir). Lequel Soulages voulait donc voir cette galerie avant d'accepter d'y exposer... Mais d\u00e9cid\u00e9ment c'\u00e9tait trop petit pour y pr\u00e9senter de grandes toiles. Alors Olivier se mit en qu\u00eate d'un autre endroit et d\u00e9gotta un entrep\u00f4t dans le quartier du Flon. C'\u00e9tait un local dans un \u00e9tat assez repoussant, qu'on remit en \u00e9tat (Soulages prit son crayon pour sugg\u00e9rer des am\u00e9nagements) et quelques mois plus tard, pour le vernissage, on vit des limousines stationner dans ce quartier d\u00e9laiss\u00e9 et encore en friches, o\u00f9 on n'en avait jamais vu. Conqu\u00e9rir Penone. Elle se souvient de Giuseppe Penone, si difficile \u00e0 convaincre (il ne voulait travailler qu'avec des mus\u00e9es ou des institutions, faisant fi du commerce de l'art) : c'est Claude Berri, grand collectionneur, qui joua les go between. L'anecdote a \u00e9t\u00e9 racont\u00e9e d\u00e9j\u00e0 par Alice Pauli : elle avait vendu \u00e0 Claude Berri nombre de dessins de Louis Soutter, elle n'en avait plus qu'un, qu'il voulait \u00e0 toutes forces, alors qu'elle ne voulait pas s'en s\u00e9parer. Finalement, elle c\u00e9da \u00e0 la condition que Berri convainqu\u00eet Penone de venir chez elle, il d\u00e9crocha alors le t\u00e9l\u00e9phone et le lien fut cr\u00e9\u00e9. Depuis, Alice Pauli repr\u00e9sente Penone pour la Suisse, elle a particip\u00e9 \u00e0 la fameuse exposition dans les jardins et les salons de Versailles, et pr\u00eat\u00e9 nombre de pi\u00e8ces de sa collection \u00e0 l'exposition actuelle du palais de Rumine \u00e0 Lausanne. Et surtout elle en parle avec ferveur : la rigueur de sa d\u00e9marche, ses recherches de mati\u00e8re, l'\u00e9l\u00e9gance et la po\u00e9sie de ses sculptures, sa proximit\u00e9 avec la nature... Elle \u00e9voque leurs arrangements, Penone pr\u00e9f\u00e9rant \u00eatre pay\u00e9 en dessins plut\u00f4t qu'en billets de banque, et Alice Pauli lui c\u00e9dant les dessins de Bonnard ou Giacometti de sa collection personnelle (qui sont donc ces temps-ci expos\u00e9s au Mus\u00e9e des Beaux-Arts)...Les raisons de continuer. Sans cesse reviennent dans la bouche d'Alice Pauli les noms de ses absents, son mari Pierre Pauli, avec lequel elle cr\u00e9a la Galerie (apr\u00e8s avoir lanc\u00e9 avec lui les Biennales de la Tapisserie, puis les Galeries-Pilotes), et son fils Olivier, mort en 1994 des suites d'un accident de voiture. Olivier, apr\u00e8s une premi\u00e8re carri\u00e8re dans le journalisme, l'avait rejointe, et d\u00e8s lors, ils avaient march\u00e9 du m\u00eame pas, avec, chose \u00e9tonnante, les m\u00eames affinit\u00e9s et le m\u00eame oeil. Et puis le destin les s\u00e9para. On sent bien d\u00e8s lors pourquoi Mme Pauli continue d'avancer. Cette galerie, sa collection personnelle (et d'une certaine fa\u00e7on, les deux ne font qu'une), sa maison, ses peintres, l'art, autant de mani\u00e8res de rester avec eux, de penser \u00e0 autre chose, de vivre tout simplement.", "alternativeTitle": ["Comme il vous plaira du 06.12.2015", "Alice Pauli, galeriste / COM_2015-12-06T15:03:45_comme-il-vous-plaira", "Comme il vous plaira du 06.12.2015", "Alice Pauli, galeriste / COM_2015-12-06T15:03:45_comme-il-vous-plaira"], "alternativeExcerpt": ["Une \"grande dame\". La formule revient souvent. Pionni\u00e8re \u00e0 Lausanne, sa galerie d'art contemporain du Flon n'a jamais d\u00e9rog\u00e9. Vou\u00e9e \u00e0 l'abstraction, \u00e0 une ligne exigeante, Alice Pauli la tient depuis plus de cinquante ans d'une main ferme et d'un \u0153il infaillible. Tr\u00e8s loin de la mode, des succ\u00e8s \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, des coups m\u00e9diatiques. Une galerie \"\u00e0 l'ancienne\", en somme, d\u00e9di\u00e9e au bel aujourd'hui.", "Une \"grande dame\". La formule revient souvent. Pionni\u00e8re \u00e0 Lausanne, sa galerie d'art contemporain du Flon n'a jamais d\u00e9rog\u00e9. Vou\u00e9e \u00e0 l'abstraction, \u00e0 une ligne exigeante, Alice Pauli la tient depuis plus de cinquante ans d'une main ferme et d'un \u0153il infaillible. Tr\u00e8s loin de la mode, des succ\u00e8s \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, des coups m\u00e9diatiques. Une galerie \"\u00e0 l'ancienne\", en somme, d\u00e9di\u00e9e au bel aujourd'hui."], "imageURL": "//www.rts.ch/7305850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274193", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "galeriste", "name": "Pauli, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274193", "ece-7274192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le petit monde de Don Camillo, Julien Duvivier, 1952", "id": "sound-18EE221A-53D3-400D-A64A-0DC0157A49EC", "durationSec": 3201, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le tournage de Don Camillo se d\u00e9roule du 6 septembre  au 24 novembre 1951. \r\nLes ext\u00e9rieurs sont film\u00e9s \u00e0 Brescello, village du nord de l'Italie, dans la r\u00e9gion de Parme. \r\nC'est l\u00e0 que l'auteur des livres, Guareschi, a situ\u00e9 l'action des romans.\r\nLe reste du film se fait dans les studios de Cinecitt\u00e0 \u00e0 Rome.\r\nJulien Duvivier s'entend bien avec Fernandel qu'il a d\u00e9j\u00e0 dirig\u00e9 dans un des sketches du Carnet de bal. \r\nC'est en revanche sans enthousiasme, nous dit Eric Bonnefille dans son ouvrage consacr\u00e9 au r\u00e9alisateur, que les habitants de Brescello accueillent l'\u00e9quipe de cin\u00e9ma, craignant d'\u00eatre ridiculis\u00e9s par le film. \r\nLa municipalit\u00e9 de gauche invite d'abord la population \u00e0 aider Duvivier pour son ouvre hautement humaine.\r\nMais elle finit vite par se r\u00e9tracter et par publier un nouvel avis mettant en garde contre ce qui risque d'\u00eatre un inf\u00e2me pamphlet. \r\nL'opposition s'en m\u00eale et donne \u00e0 son tour des consignes. \r\nIl faut aider \u00e0 la r\u00e9alisation du film.\r\nC'est l'auteur, Guareschi, qui va intervenir.\r\nIl tient un meeting, et balaie les r\u00e9ticences. \r\nToute la population se met \u00e0 faire de la figuration.\r\nOn accueille les com\u00e9diens.\r\nOn est finalement bien content que \u00e7a se passe dans ce petit village.\r\nLorsque le film achev\u00e9 et mont\u00e9, Duvivier le projette \u00e0 ses collaborateurs.\r\nA ce moment-l\u00e0, nous sommes \u00e0 la fin de l'automne 1951, personne ne croit vraiment \u00e0 sa valeur commerciale. \r\nLe cin\u00e9aste se souviendra que deux producteurs avec lesquels il a travaill\u00e9 auparavant, invit\u00e9s \u00e0 cette projection lui pr\u00e9disent en sortant que son film ne rapportera aucun argent.\r\nLe film sort sur les \u00e9crans en mars 1952, et c'est un triomphe public au-del\u00e0 de toute esp\u00e9rance\r\nLe personnage de Don Camillo devient imm\u00e9diatement extr\u00eamement populaire et Fernandel sera pour toujours ce cur\u00e9 au verbe haut et aux poings faciles.\r\nPOUR LE NET\r\nEric Bonnefille, Julien Duvivier, le mal aimant du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, Vol 1 et 2. Ed. L'Harmattan. \r\nFernandel c'est moi\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=m8uOsL4fqx4>\r\nqui \u00eates-vous Julien Duvivier ? \r\n<https://www.canal-u.tv/video/cinematheque_francaise/qui_etes_vous_julien_duvivier_conference_de_noel_herpe.5778>\r\nune archive RTS\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=I-J5bbx9JSE>", "alternativeTitle": ["Travelling du 06.12.2015", "Le petit monde de Don Camillo / TVL_2015-12-06T10:06:45_travelling", "Travelling du 06.12.2015", "Le petit monde de Don Camillo / TVL_2015-12-06T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Film de Julien Duvivier, sorti en 1952, avec Fernandel  et Gino Cervi.\n\nCe film est \u00e0 voir ce dimanche 6 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 22h45 sur RTS Deux.", "Film de Julien Duvivier, sorti en 1952, avec Fernandel  et Gino Cervi.\n\nCe film est \u00e0 voir ce dimanche 6 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 22h45 sur RTS Deux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274543", "ece-7274542"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Cnossos", "id": "sound-037B9FDC-01B9-435A-9803-158E19CFAB00", "durationSec": 3402, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\n* Infotrafic: 13:25:01-13:25:14 / * Red\u00e9couvert et fouill\u00e9 d\u00e8s 1900 par l'arch\u00e9ologue Arthur Evans, Cnossos est un palais important de Cr\u00e8te.  \r\nLes pi\u00e8ces du palais, construit sur plusieurs \u00e9tages, \u00e9taient tellement nombreuses qu'elles recouvraient une surface d'environ 22.000 m2 soit l'\u00e9quivalent de quatre terrains de football.\r\nAssoci\u00e9 \u00e0 tort \u00e0 la l\u00e9gende du palais du roi Minos et donc \u00e0 celle du labyrinthe du Minotaure, Cnossos a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement reconstruit et fait aujourd'hui l'objet de critiques.\r\nD\u00e9couverte de ce site arch\u00e9ologique avec Julien Beck, arch\u00e9ologue et charg\u00e9 de cours au d\u00e9partement des sciences de l'antiquit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nPour en savoir plus sur notre invit\u00e9 :\r\n<https://www.unige.ch/lettres/antic/archeo/enseignants/jbeck/>\r\nGalerie de photos :\r\n<http://www.monnuage.fr/photos/point-d-interet/40060>\r\nUn article sur Cnossos :\r\n<http://www.archeologiesenchantier.ens.fr/spip.php?article61>\r\nUn documentaire sur la civilisation Minoenne :\r\n<http://www.mystere-tv.com/civilisation-minoenne-une-apocalypse-antique-v2169.html>\r\nUn documentaire sur la palais de Cnossos :\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=IjF119WCuLU>", "alternativeTitle": ["Monumental du 06.12.2015", "Monumental du 06.12.2015", "Cnossos / MON_2015-12-06T13:03:45_monumental", "Cnossos / MON_2015-12-06T13:03:45_monumental"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "alternativeExcerpt": ["Red\u00e9couvert et fouill\u00e9 d\u00e8s 1900 par l\u2019arch\u00e9ologue Arthur Evans, Cnossos est un palais important de Cr\u00e8te.\n\nLes pi\u00e8ces du palais, construit sur plusieurs \u00e9tages, \u00e9taient tellement nombreuses qu'elles recouvraient une surface d\u2019environ 22.000 m2 soit l'\u00e9quivalent de quatre terrains de football.", "Red\u00e9couvert et fouill\u00e9 d\u00e8s 1900 par l\u2019arch\u00e9ologue Arthur Evans, Cnossos est un palais important de Cr\u00e8te.\n\nLes pi\u00e8ces du palais, construit sur plusieurs \u00e9tages, \u00e9taient tellement nombreuses qu'elles recouvraient une surface d\u2019environ 22.000 m2 soit l'\u00e9quivalent de quatre terrains de football."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274512", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,responsable scientifique du projet TerraSubmersa", "name": "Beck, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274512", "ece-7274511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les musulmans de Los Angeles se distancient de la fusillade de San Bernardino", "id": "sound-2033DADE-FF28-4B48-B928-2C71161B8816", "durationSec": 138, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Grauman, Tessa;Grauman, Tessa ;Abo Elkhier Seraj membre du bureau du centre musulman  de San Bernardino;Jason, Syrien;Salah Habib l'imam de la mosqu\u00e9e\r\nLes musulmans de Los Angeles se distancient de la fusillade de San Bernardino Ce soir Barack Obama s'adressera aux Am\u00e9ricains dans une de ses rares allocution depuis le Bureau Ovale de la Maison Blanche.\r\nQuatre jours ont pass\u00e9 depuis la fusillade de San Bernardino en Calfornie, 14 morts et 21 bless\u00e9s, consid\u00e9r\u00e9e d\u00e9sormais comme un acte terroriste. Les auteurs, un couple d'origine pakistanaise auraient des liens avec des groupes extr\u00e9mistes musulmans.  A Los Angeles, la communaut\u00e9 islamique se sent vis\u00e9e et cherche \u00e0 se distancier. Reportage dans une mosqu\u00e9e \u00e0 Glendale... \r\nTessa Grauman\r\n((Une maison comme une autre dans un quartier r\u00e9sidentiel de Glendale.. Il faut s'approcher pour lire la pancarte \u00ab Islamic center \u00bb nous sommes vendredi, c'est l'heure de la pri\u00e8re, \r\nUne heure plus t\u00f4t le FBI annon\u00e7ait que l'attaque de San Bernardino \u00e9tait un acte terroriste. \r\nDans la salle de pri\u00e8re une centaine de personnes \u00e9coute l'imam.\r\nIl condamne le meurtre, exhorte les fid\u00e8les \u00e0 se confier s'ils ont un probl\u00e8me. Il leur demande de ne pas parler aux journalistes, de peur que leurs propos ne se retournent contre la communaut\u00e9\r\nA la sortie Abo Elkhier Seraj membre du bureau du centre musulman n'a pas de mot assez fort pour condamner l'attaque\r\nBOB\r\nC'est totalement inacceptable, impossible, notre religion condamne le plus s\u00e9v\u00e8rement qu'il soit !\r\nJason est Syrien, cela fait 30 ans qu'il vit aux Etats Unis. Il ne comprend pas ce qui est pass\u00e9 par la t\u00eate de Syed Rizwan Farook, auteur de l'attaque\r\nBOB \r\nIL est n\u00e9 aux Etats Unis , \u00e9lev\u00e9 aux Etats Unis, \u00e9duqu\u00e9 aux Etats Unis, il travaillait pour les Etats-Unis ou plut\u00f4t le comt\u00e9, c'\u00e9tait juste un malade, et on ne devrait pas \u00eatre pris en otage, notre communaut\u00e9, par une personne malade\r\nSalah Habib L'imam de la mosqu\u00e9e veut croire en l'avenir d'un islam mod\u00e9r\u00e9 enseign\u00e9 aux Etats Unis. \r\nBOB\r\nIl faut \u00e9duquer nous m\u00eame, on peut pas laisser les gens se faire \u00e9duquer \u00e0 des dizaine de milliers de kilom\u00e8tres de distance. Et apr\u00e8s ils font des choses en notre nom.. alors qu'on leur a pas appris cela.\r\nIL y a trois ans Salah Habib enseignait dans une \u00e9cole musulmane dans la ville de Pomona, \u00e0 une cinquantaine de km de San Bernardino.\r\nL'\u00e9tablissement a fait l'objet de menaces par t\u00e9l\u00e9phone.\r\nBOB\r\nIl a fallu prendre des mesures \u00e0 l'\u00e9cole, prot\u00e9ger les enfants, et pourtant les enfants n'avaient rien fait, ON n'avait rien fait ! Pourquoi nous mettre du stress ?\r\nL'imam constate une recrudescence de propos haineux vis-\u00e0-vis des Musulmans sur les r\u00e9seaux sociaux depuis trois jours.\r\nMais il reste confiant. Il s'en remet aux repr\u00e9sentants officiels de l'Islam aux Etats-Unis pour rappeler aux autorit\u00e9s leur devoir de protection de TOUS les citoyens am\u00e9ricains.\r\nTessa Grauman RTS INFO Los Angeles\r\n))\r\nAu Y\u00e9men... le groupe l'Etat islamique revendique un attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e qui a tu\u00e9 le gouverneur de la ville d'Aden... Le g\u00e9n\u00e9ral Jaafar Saad \u00e9tait une figure cl\u00e9 du gouvernement y\u00e9m\u00e9nite officiel... Un gouvernement soutenu \u00e0 bout de bras par une coalition militaire arabe depuis le mois de mars. \r\nL'auteur d'une attaque au couteau dans une station de m\u00e9tro \u00e0 Londres est en garde \u00e0 vue ce dimanche. La police britannique traite comme un acte terroriste cette agression qui a bless\u00e9 trois personnes... hier soir,  dont une gravement.", "alternativeExcerpt": ["Quatre jours ont pass\u00e9 depuis la fusillade de San Bernardino en Californie qui a fait 14 morts et 21 bless\u00e9s. L\u2019attaque est consid\u00e9r\u00e9e comme un acte terroriste et les auteurs auraient des liens avec des groupes extr\u00e9mistes musulmans. A Los Angeles, la communaut\u00e9 islamique se sent vis\u00e9e et cherche \u00e0 se distancier."], "alternativeTitle": ["Les musulmans de Los Angeles se distancient de la fusillade de San Bernardino  / 12H30_2015-12-06T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Au tour des \u00e9tats de relancer l'\u00e9conomie", "id": "sound-9C64F7E0-76C0-4F45-85DF-2D3280C90439", "durationSec": 246, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rossi , Sergio\r\nAu tour des \u00e9tats de relancer l'\u00e9conomie Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Fribourg\r\n** 51\r\n** 06)\r\n*** La BCE en panne de cartouches pour relancer la croissance...  c'\u00e9tait le constat d\u00e9cevant et un peu unanime des march\u00e9s et des \u00e9conomistes apr\u00e8s la d\u00e9cision de la Banque centrale europ\u00e9enne jeudi de poursuivre certes le programme de rachat de la dette, au-del\u00e0 de ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu, \u00e0 savoir jusqu'en mars 2017, mais sans avoir \u00e0 des mesures extraordinaires. Pas d'augmentation notamment du plafond  des rachats qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 60 milliards d'euros par mois. Constat d'impuissance de la BCE \u00e0 relancer vraiment la croissance dans la zone euro et \u00e0 r\u00e9injecter un peu d'inflation.\r\nEt pour cause c'est au tour des Etats d\u00e9sormais de prendre des mesures de relance.\r\nSergio Rossi bonsoir....\r\nVous \u00eates professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg...\r\nLa BCE a fait tout ce qu'elle pouvait c'est aux Etats de prendre le relais d\u00e9sormais?\r\n- apr\u00e8s la politique mon\u00e9taire, la politique budg\u00e9taire... on est pass\u00e9 des plans d'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e0 des budgets neutres, mais il faut aller au-del\u00e0 maintenant avec des politiques budg\u00e9taires de relance?\r\n- parculi\u00e8rement vis\u00e9e l'Allemagne qui doit enfin se d\u00e9tacher de sa sacro-sainte obession de la dette pour engager des d\u00e9penses? quel type de d\u00e9penses?\r\n- Mais l'Allemagne n'est pas la seule \u00e0 devoir faire des efforts, la France et l'Allemagne doivent \u00e9galement faire des efforts...\r\n- on pourrait voir paradoxalement un plan de relance via les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires pour la s\u00e9curit\u00e9. On a vu que la France va laisser laisser filer son d\u00e9ficit avec l'accord de Bruxelles pr\u00e9cis\u00e9ment dans ce but.... c'est les d\u00e9penses s\u00e9curitaires qui vont relancer l'Europe?\r\n- comme apr\u00e8s le 11 septembre aux Etats-Unis?\r\n*** Sergio Rossi, restez avec nous, on va \u00e9voquer la charge fiscale au sein des pays de l'OCDE qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi lourde...", "alternativeExcerpt": ["La Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) ne peut plus relancer la croissance europ\u00e9enne. C'\u00e9tait le constat d\u00e9cevant et un peu unanime des march\u00e9s et des \u00e9conomistes apr\u00e8s la d\u00e9cision de la BCE jeudi de poursuivre certes le programme de rachat de la dette, mais sans avoir \u00e0 des mesures extraordinaires. C'est donc au tour des Etats d\u00e9sormais de prendre des mesures de relance. L'interview de Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Au tour des \u00e9tats de relancer l'\u00e9conomie / FOR_2015-12-06T18:08:00_developpement-5", "Forum du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Guerre et fronti\u00e8re : interview de Claudio Magris, \u00e9crivain italien, \u00e0 propos de son dernier roman \"Non luego a procedere\" (Edizioni Garzanti, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23D0F7A7-460C-46ED-A956-9300DA5CE011", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Italie", "Trieste", "Europe"], "durationSec": 918, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "fronti\u00e8re", "conflit arm\u00e9", "humanisme"], "excerpt": "Claudio Magris partage son regard d'intellectuel italien \"cosmopolite\" sur les d\u00e9sordres qui troublent notre \u00e9poque. Si la fronti\u00e8re traverse l'oeuvre de Claudio Magris, la guerre assi\u00e8ge son dernier livre \"Non luego a procedere\". Parler de la guerre pour inventer la paix, ne pas se taire. Dans ce roman, l'\u00e9crivain raconte les silences de sa ville, Trieste, sur le seul four cr\u00e9matoire actif en Italie. Quels sont les silences que nous construisons aujourd'hui sur la question des migrations ? Quel r\u00f4le joue les fronti\u00e8res ? Avec quelle politique ? Pour Claudio Magris, les fronti\u00e8res sont en nous, elles traversent aussi nos soci\u00e9t\u00e9s. Que savons-nous de la vie des migrants, qui vivent pourtant dans nos quartiers, s'interroge l'\u00e9crivain ? L'Europe est-elle en train de perdre ses valeurs ?   ", "alternativeExcerpt": ["Si la fronti\u00e8re traverse l\u2019\u0153uvre de Claudio Magris, la guerre assi\u00e8ge son dernier livre. Parler de la guerre pour inventer la paix, ne pas se taire. Dans son dernier roman \"Nulla a procedere\" (Edizioni Garzanti), l\u2019\u00e9crivain raconte les silences de sa ville, Trieste, sur le seul four cr\u00e9matoire actif en Italie. Quels sont les silences que nous construisons aujourd\u2019hui sur la question des migrations? Quel r\u00f4le joue les fronti\u00e8res? Avec quelle politique? Pour Claudio Magris, les fronti\u00e8res sont en nous, elles traversent aussi nos soci\u00e9t\u00e9s. Que savons-nous de la vie des migrants qui vivent pourtant dans nos quartiers, s\u2019interroge l\u2019\u00e9crivain? L\u2019Europe est-elle en train de perdre ses valeurs?   Haute d\u00e9finition invite Claudio Magris \u00e0 partager son regard d'intellectuel italien \"cosmopolite\" sur les d\u00e9sordres qui troublent notre \u00e9poque.", "Si la fronti\u00e8re traverse l\u2019\u0153uvre de Claudio Magris, la guerre assi\u00e8ge son dernier livre. Parler de la guerre pour inventer la paix, ne pas se taire. Dans son dernier roman \"Nulla a procedere\" (Edizioni Garzanti), l\u2019\u00e9crivain raconte les silences de sa ville, Trieste, sur le seul four cr\u00e9matoire actif en Italie. Quels sont les silences que nous construisons aujourd\u2019hui sur la question des migrations? Quel r\u00f4le joue les fronti\u00e8res? Avec quelle politique? Pour Claudio Magris, les fronti\u00e8res sont en nous, elles traversent aussi nos soci\u00e9t\u00e9s. Que savons-nous de la vie des migrants qui vivent pourtant dans nos quartiers, s\u2019interroge l\u2019\u00e9crivain? L\u2019Europe est-elle en train de perdre ses valeurs?   Haute d\u00e9finition invite Claudio Magris \u00e0 partager son regard d'intellectuel italien \"cosmopolite\" sur les d\u00e9sordres qui troublent notre \u00e9poque.", "Si la fronti\u00e8re traverse l\u2019\u0153uvre de Claudio Magris, la guerre assi\u00e8ge son dernier livre. Parler de la guerre pour inventer la paix, ne pas se taire. Dans son dernier roman \"Nulla a procedere\" (Edizioni Garzanti), l\u2019\u00e9crivain raconte les silences de sa ville, Trieste, sur le seul four cr\u00e9matoire actif en Italie. Quels sont les silences que nous construisons aujourd\u2019hui sur la question des migrations? Quel r\u00f4le joue les fronti\u00e8res? Avec quelle politique? Pour Claudio Magris, les fronti\u00e8res sont en nous, elles traversent aussi nos soci\u00e9t\u00e9s. Que savons-nous de la vie des migrants qui vivent pourtant dans nos quartiers, s\u2019interroge l\u2019\u00e9crivain? L\u2019Europe est-elle en train de perdre ses valeurs?   Haute d\u00e9finition invite Claudio Magris \u00e0 partager son regard d'intellectuel italien \"cosmopolite\" sur les d\u00e9sordres qui troublent notre \u00e9poque."], "alternativeTitle": ["Guerre et fronti\u00e8re", "Guerre et fronti\u00e8re / 12H30_2015-12-06T12:40:00_haute-definition", "Guerre et fronti\u00e8re / 12H30_2015-12-06T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et essayiste italien", "name": "Magris, Claudio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293091", "ece-7293089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski de fond: Dario Cologna peine \u00e0 commencer sa saison", "id": "sound-A66FCFEA-8D72-41A6-BAB4-284CED76E218", "durationSec": 175, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ski de fond: Dario Cologna peine \u00e0 commencer sa saison Daniel H\u00e9diger consultant RTS ** 19 ** 18)\r\n*** En ski fond, Dario Cologna connait un d\u00e9but de saison difficile, Il y a une semaine le Grison n'a termin\u00e9 que 13 \u00e8me du mini-tour \u00e0 Kusamo en Finlande et 27e seulement hier lors du skiathlon 30 km, avant il est vrai de de montrer une r\u00e9action aujourd'hui lors du relais  4 x 7,5 km,  qu'il a boucl\u00e9 au 8e rang.\r\nDaniel Hediger bonsoir...\r\nvous \u00eates de consultant de la RTS en mati\u00e8re de ski de fond. Faut 'il s'inqui\u00e9ter de ce d\u00e9but de saison mitig\u00e9?\r\n-Il semble aussi que ces probl\u00e8mes viennent en partie du mat\u00e9riel?\r\n-Dans une semaine auront lieu les \u00e9preuves \u00e0 Davos, cela peut-il provoquer un d\u00e9clic chez Dario Cologna?\r\n-En cette ann\u00e9e sans rendez-vous majeur, si ce n'est la Coupe du monde... ce d\u00e9but de saison peut-il compromettre sa course au globe de cristal?", "alternativeExcerpt": ["En ski fond, Dario Cologna connait un d\u00e9but de saison difficile. Il y a une semaine le Grison n'a termin\u00e9 que 13\u00e8me du minitour \u00e0 Kusamo en Finlande et 27\u00e8me seulement samedi lors du skiathlon 30 km, avant il est vrai de de montrer une r\u00e9action dimanche lors du relais 4 x 7,5 km, qu'il a boucl\u00e9 au 8e rang. L'interview de Daniel Hediger, consultant de la RTS en mati\u00e8re de ski de fond."], "alternativeTitle": ["Ski de fond: Dario Cologna peine \u00e0 commencer sa saison / FOR_2015-12-06T18:16:00_developpement-9", "Forum du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant RTS", "name": "Hediger, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "D'o\u00f9 sort le monde? - saison 2 - \u00e9pisode 1", "id": "sound-6BBFB0AB-ECBC-4EDF-8D92-8E7AE7C6E722", "durationSec": 212, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Depuis la nuit des temps, l'Homme a tent\u00e9 de comprendre les origines du monde. Au travers des mythes,\u00a0toutes les cultures, toutes les religions ont construit leur propre interpr\u00e9tation du processus qui a conduit \u00e0 la formation de l'univers et \u00e0 la naissance de l'Homme.\r\nPhilippe Borgeaud, professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire des religions de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de quelques-uns de ces mythes qui tente de comprendre d'o\u00f9 sort le monde.\r\nAujourd'hui: Bible: La naissance du monde chez les Grecs.", "alternativeExcerpt": ["Depuis la nuit des temps, l\u2019Homme a tent\u00e9 de comprendre les origines du monde. Au travers des mythes,\u00a0toutes les cultures, toutes les religions ont construit leur propre interpr\u00e9tation du processus qui a conduit \u00e0 la formation de l\u2019univers et \u00e0 la naissance de l\u2019Homme.\n\nPhilippe Borgeaud, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019histoire des religions de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de quelques-uns de ces mythes qui tente de comprendre d\u2019o\u00f9 sort le monde.\n\nAujourd'hui: Bible: La naissance du monde chez les Grecs."], "alternativeTitle": ["D'o\u00f9 sort le monde? - saison 2 - \u00e9pisode 1 / HFR_2015-12-06T19:03:45_sequence-3", "Hautes fr\u00e9quences du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274571", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-D2C09EF3-7128-4F0D-99BC-EF152625C203", "durationSec": 302, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\"."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature  / MJA_2015-12-06T06:04:00_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274563", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises devraient voir le FN gagner du terrain", "id": "sound-C7597AF2-5C03-4023-8559-F8A91E83CB09", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises devraient voir le FN gagner du terrain Les bureaux de vote ont donc ouvert ce matin en France pour le 1er tour des \u00e9lections r\u00e9gionales. Les citoyens doivent \u00e9lire plus de 1700 repr\u00e9sentants pour diriger les 13 nouvelles grandes r\u00e9gions du pays. Si on en croit les sondages, ce scrutin devrait voir le FN gagner deux voire trois r\u00e9gions, et la gauche perde sa majorit\u00e9 dans les ex\u00e9cutifs. Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris. en fait on se retrouve un peu dans la m\u00eame configuration que pour les pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9lections, les d\u00e9partementales ? \r\nRELANCE: Ariane Hasler on l'a dit, les attentats pourraient avoir un effet sur le vote des fran\u00e7ais, ils ont en tous les cas une influence sur les mesures prises pour la s\u00e9curit\u00e9 du scrutin? \r\nAriane Hasler en direct de Paris...", "alternativeExcerpt": ["Les bureaux de vote ont ouvert dimanche en France pour le premier tour des \u00e9lections r\u00e9gionales. Les citoyens doivent \u00e9lire plus de 1700 repr\u00e9sentants pour diriger les 13 nouvelles grandes r\u00e9gions du pays. Ce scrutin devrait voir le FN gagner deux voire trois r\u00e9gions, et la gauche perdre sa majorit\u00e9 dans les ex\u00e9cutifs."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises devraient voir le FN gagner du terrain / 12H30_2015-12-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293076"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Olivier B\u00e9guin, r\u00e9alisateur suisse, \u00e0 propos du cin\u00e9ma de genre et de son financement en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1966A60-828C-49AF-9210-F8CA70590A6E", "durationSec": 367, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Olivier Beguin, vous le connaissez. Le r\u00e9alisateur neuch\u00e2telois a fait parler de lui avec des courts m\u00e9trages comme \"Naufrage\" ou \"Dead Bones\", un western cannibale.\r\nIl a \u00e0 son actif une s\u00e9rie, \"L'employ\u00e9 du mois\" o\u00f9 toutes les figures du cin\u00e9ma de genre tentaient de retrouver du travail dans un bureau de reconversion. Et puis surtout, il a r\u00e9alis\u00e9 l'an dernier un long m\u00e9trage vampirique, \"Chim\u00e8res\", qui a cartonn\u00e9 dans des festivals de films fantastiques du monde entier.\r\n--- plus value ---\r\nMalgr\u00e9 cette reconnaissance hors de nos fronti\u00e8res, il peine toujours autant \u00e0 r\u00e9unir le financement n\u00e9cessaire pour son prochain long m\u00e9trage. Le constat est amer: les organismes de financement sont frileux lorsqu'il s'agit de soutenir le cin\u00e9ma de genre. Une chance pour Olivier B\u00e9guin que l'envie de continuer malgr\u00e9 tout, loin du syst\u00e8me, soit plus forte que tout.A suivre, un phoner express o\u00f9 il nous explique tout \u00e7a.", "alternativeExcerpt": ["Olivier Beguin, vous le connaissez. Le r\u00e9alisateur neuch\u00e2telois a fait parler de lui avec des courts m\u00e9trages comme \"Naufrage\" ou \"Dead Bones\", un western cannibale.\n\nIl a \u00e0 son actif une s\u00e9rie, \"L'employ\u00e9 du mois\" o\u00f9 toutes les figures du cin\u00e9ma de genre tentaient de retrouver du travail dans un bureau de reconversion. Et puis surtout, il a r\u00e9alis\u00e9 l'an dernier un long m\u00e9trage vampirique, \"Chim\u00e8res\", qui a cartonn\u00e9 dans des festivals de films fantastiques du monde entier."], "alternativeTitle": ["Olivier Beguin et le cin\u00e9ma de genre en Helv\u00e9tie / BRA_2015-12-06T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274321", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur suisse", "name": "B\u00e9guin, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274317"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Claire Anne Piguet, claveciniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F93F9A1-68C3-432F-9FDA-F3026197FD0E", "durationSec": 332, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "enfant (\u00e2ge)", "enfance"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Claire Anne Piguet, claveciniste / INI_2015-12-06T06:19:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274181", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Piguet, Claire Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274177"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les 30 ans d'Avant-sc\u00e8ne Op\u00e9ra, Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A37E1F37-344A-460D-8343-FF90E8B43BED", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir dirig\u00e9 le choeur des Gymnases neuch\u00e2telois, puis celui de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, le chanteur et chef de choeur Yves Senn se lance dans un projet r\u00e9unissant la musique, la danse et le th\u00e9\u00e2tre. Ainsi na\u00eet en 1985 l'Avant-sc\u00e8ne op\u00e9ra, une compagnie professionnelle qui permet en m\u00eame temps \u00e0 des amateurs du chant de s'essayer \u00e0 la sc\u00e8ne et de se frotter au monde des professionnels. Certains d'entre eux ont ensuite fait une carri\u00e8re et on compte parmi les pionniers de l'aventure des noms comme ceux de Brigitte Hool ou de Bernard Richter. L'Avant-sc\u00e8ne op\u00e9ra r\u00e9v\u00e8le en 3 d\u00e9cennies une facette tr\u00e8s originale du chant choral dans le canton de Neuch\u00e2tel et m\u00eame largement au-del\u00e0. Lien: http://www.avant-scene.ch/", "alternativeTitle": ["Chant libre du 06.12.2015", "Les 30 ans d'Avant-sc\u00e8ne Op\u00e9ra, Neuch\u00e2tel\n / CHA_2015-12-06T19:03:45_chant-libre", "Chant libre du 06.12.2015", "Les 30 ans d'Avant-sc\u00e8ne Op\u00e9ra, Neuch\u00e2tel\n / CHA_2015-12-06T19:03:45_chant-libre"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir dirig\u00e9 le choeur des Gymnases neuch\u00e2telois, puis celui de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, le chanteur et chef de choeur Yves Senn se lance dans un projet r\u00e9unissant la musique, la danse et le th\u00e9\u00e2tre. Ainsi na\u00eet en 1985 l'Avant-sc\u00e8ne op\u00e9ra, une compagnie professionnelle qui permet en m\u00eame temps \u00e0 des amateurs du chant de s'essayer \u00e0 la sc\u00e8ne et de se frotter au monde des professionnels. Certains d'entre eux ont ensuite fait une carri\u00e8re et on compte parmi les pionniers de l'aventure des noms comme ceux de Brigitte Hool ou de Bernard Richter.\n\t\nL'Avant-sc\u00e8ne op\u00e9ra r\u00e9v\u00e8le en 3 d\u00e9cennies une facette tr\u00e8s originale du chant choral dans le canton de Neuch\u00e2tel et m\u00eame largement au-del\u00e0.\n\nLien: http://www.avant-scene.ch/", "Apr\u00e8s avoir dirig\u00e9 le choeur des Gymnases neuch\u00e2telois, puis celui de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, le chanteur et chef de choeur Yves Senn se lance dans un projet r\u00e9unissant la musique, la danse et le th\u00e9\u00e2tre. Ainsi na\u00eet en 1985 l'Avant-sc\u00e8ne op\u00e9ra, une compagnie professionnelle qui permet en m\u00eame temps \u00e0 des amateurs du chant de s'essayer \u00e0 la sc\u00e8ne et de se frotter au monde des professionnels. Certains d'entre eux ont ensuite fait une carri\u00e8re et on compte parmi les pionniers de l'aventure des noms comme ceux de Brigitte Hool ou de Bernard Richter.\n\t\nL'Avant-sc\u00e8ne op\u00e9ra r\u00e9v\u00e8le en 3 d\u00e9cennies une facette tr\u00e8s originale du chant choral dans le canton de Neuch\u00e2tel et m\u00eame largement au-del\u00e0.\n\nLien: http://www.avant-scene.ch/"], "imageURL": "//www.rts.ch/7295743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274187", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, fondateur de l'Avant-sc\u00e8ne Op\u00e9ra, Neuch\u00e2tel", "name": "Senn, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274187", "ece-7274186"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour un oui, pour un son", "source": "siranau", "title": "St\u00e9phane Guillon, humoriste et citoyen", "id": "sound-A593FE79-AC58-46DA-9804-E0E1BD5414CB", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * St\u00e9phane Guillon s'est fait conna\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 ses chroniques radio sur France Inter dans \"Le fou du roi\" puis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans l'\u00e9mission de St\u00e9phane Bern \"20h10 p\u00e9tantes\" sur Canal +. Sur sc\u00e8ne depuis 1990 avec ses \"one man show\", il poursuit parall\u00e8lement sa carri\u00e8re de com\u00e9dien, \u00e9tant \u00e0 l'affiche de films pour la t\u00e9l\u00e9vision et pour le cin\u00e9ma, ou ponctuellement au th\u00e9\u00e2tre. \r\nIl est actuellement en tourn\u00e9e avec son nouveau spectacle \"Certifi\u00e9 conforme\".\r\n--- plus value ---\r\nLes coulisses de l'\u00e9mission par Delphine Houdemond:Steacute;phane GUILLON par RTS", "alternativeTitle": ["Pour un oui, pour un son du 06.12.2015", "Pour un oui, pour un son du 06.12.2015", "St\u00e9phane Guillon, humoriste et citoyen / POS_2015-12-06T11:03:45_pour-un-oui-pour-un-son", "St\u00e9phane Guillon, humoriste et citoyen / POS_2015-12-06T11:03:45_pour-un-oui-pour-un-son"], "imageURL": "//www.rts.ch/2117950.image", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane Guillon s\u2019est fait conna\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 ses chroniques radio sur France Inter dans \"Le fou du roi\" puis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans l\u2019\u00e9mission de St\u00e9phane Bern \"20h10 p\u00e9tantes\" sur Canal +. Sur sc\u00e8ne depuis 1990 avec ses \"one man show\", il poursuit parall\u00e8lement sa carri\u00e8re de com\u00e9dien, \u00e9tant \u00e0 l\u2019affiche de films pour la t\u00e9l\u00e9vision et pour le cin\u00e9ma, ou ponctuellement au th\u00e9\u00e2tre. \n\nIl est actuellement en tourn\u00e9e avec son nouveau spectacle \"Certifi\u00e9 conforme\".", "St\u00e9phane Guillon s\u2019est fait conna\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 ses chroniques radio sur France Inter dans \"Le fou du roi\" puis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans l\u2019\u00e9mission de St\u00e9phane Bern \"20h10 p\u00e9tantes\" sur Canal +. Sur sc\u00e8ne depuis 1990 avec ses \"one man show\", il poursuit parall\u00e8lement sa carri\u00e8re de com\u00e9dien, \u00e9tant \u00e0 l\u2019affiche de films pour la t\u00e9l\u00e9vision et pour le cin\u00e9ma, ou ponctuellement au th\u00e9\u00e2tre. \n\nIl est actuellement en tourn\u00e9e avec son nouveau spectacle \"Certifi\u00e9 conforme\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274537", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bichaud, Bertrand", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274537", "ece-7274536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vers un \"quatri\u00e8me homme\" pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales?", "id": "sound-2AA7B55A-6A5F-4C02-94B8-ABA32321216F", "durationSec": 139, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015\r\nVers un \"quatri\u00e8me homme\" pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales? \"Op\u00e9ration quatri\u00e8me homme\" : ce titre de la SonntagsZeitung donne le ton de la presse de ce dimanche, tout enti\u00e8re tourn\u00e9e vers l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral mercredi prochain. Constat presque unanime : les trois candidats officiels, Guy Parmelin, Thomas Aeschi et Norman Gobbi peinent \u00e0 convaincre. Du coup, c'est le quatri\u00e8me homme, et m\u00eame une femme qui apparaissent sur le devant de la sc\u00e8ne. Et pour ces autres sc\u00e9narios, Roger Guignard, les regards convergent tous vers le canton de Schaffhouse. \r\nLe canton de Schaffhouse o\u00f9 l'UDC a obtenu 45,3% des suffrages le 18 octobre dernier, meilleur score du parti \u00e0 l'\u00e9chelle suisse. Un groupe de parlementaires du centre et des partis de gauche est en qu\u00eate du \"quatri\u00e8me homme\", affirme la SonntagsZeitung. Et d'avancer le nom de Thomas Hurter, le conseiller national schaffhousois, pilote d'avion, et surtout qui a pr\u00e9sid\u00e9 la Commission de s\u00e9curit\u00e9 du Conseil national. L'homme a une r\u00e9putation de comp\u00e9tence et aussi d'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de son parti. Le journal voit aussi le \"gentil\" Hannes Guermann, conseiller aux Etats...schaffhousois lui aussi, comme alternative. Tous les deux ont \u00e9t\u00e9 candidats non retenus par le parti et s'opposent \u00e0 une r\u00e9siliation des accords bilat\u00e9raux avec Bruxelles. La NZZ am Sonntag, elle, avance un autre nom, celui d'une femme...schaffhousoise toujours : celui de Rosmarie Widmer Gisel. Cette conseill\u00e8re d'Etat de 59 ans, directrice des Finances dans son canton, colonel(le) \u00e0 l'arm\u00e9e est de plus en plus souvent mentionn\u00e9e, mais l'int\u00e9ress\u00e9e n'a pas encore r\u00e9agi ! \"Wieder eine Widmer ?\", se demande le journal...allusion bien s\u00fbr \u00e0 Evelyne Widmer-Schlumpf !\r\n*Et pendant ce temps, le pr\u00e9sident de l'UDC brandit la menace ?\r\nToni Brunner rappelle que tout candidat UDC qui viendrait \u00e0 \u00eatre \u00e9lu sans \u00eatre sur le ticket officiel sera exclu du parti. \"Ce que fait l'UDC est digne d'une r\u00e9publique banani\u00e8re. Je ne me sens absolument pas li\u00e9e par ce ticket\", s'insurge la Vert'lib\u00e9rale vaudoise Isabelle Chevalley dans le Matin dimanche. Le journal observe toutefois qu'il \"va falloir jouer serr\u00e9\" pour faire \u00e9lire un ou une candidate qui n'est pas adoub\u00e9 par le parti. Le sc\u00e9nario s\u00e9duit \u00e0 gauche, au centre et inclut quelques lib\u00e9raux-radicaux. Tout reste donc possible, y compris une surprise de derni\u00e8re minute, concoct\u00e9e par l'UDC elle-m\u00eame !!\r\nL'an dernier l'arm\u00e9e a refus\u00e9 dans les rangs de ses recrues plus de 1200 candidats. Chaque ann\u00e9e la dangerosit\u00e9 de l'ensemble du personnel est \u00e9valu\u00e9e, rappellle le journal Schweiz am Sonntag. Quant aux personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'extr\u00e9misme, l'arm\u00e9e a identifi 31 cas, en grande majorit\u00e9 li\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame-droite. Quatre cas consid\u00e9r\u00e9s comme des d\u00e9rives islamistes et jihadistes.", "alternativeExcerpt": ["Les trois candidats officiels de l'UDC pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral peinent \u00e0 convaincre. Du coup, c'est le \"quatri\u00e8me homme\" et m\u00eame une femme qui appara\u00eet sur le devant de la sc\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["Vers un \"quatri\u00e8me homme\" pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales? / 12H30_2015-12-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gilberte Demont revient sur l'hypoth\u00e8se d'une femme au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-48065015-300F-4154-9016-EC06563C1B78", "durationSec": 215, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gilberte Demont revient sur l'hypoth\u00e8se d'une femme au Conseil f\u00e9d\u00e9ral *** L'hypoth\u00e8se de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'un UDC qui ne figure pas sur le ticket propos\u00e9 par le parti agite le Parlement... Thomas Aeschi, Guy Parmelin et Normann Gobbi, les 3 candidats officiels, ne d\u00e9cha\u00eenent pas les passions, et c'est un euph\u00e9misme que de le dire. On a encore entendu hier sur nos ondes, les critiques fuser de la part de Christian Levrat, le pr\u00e9sident du parti socialiste. . Se dessine donc clairement un nouveau sc\u00e9nario: les partis pourraient se tourner vers un 4\u00e8me candidat. Pietro Bugnon, vous \u00eates un de nos correspondants \u00e0 Berne... et ce 4e candidat pourrait \u00eatre une femme...\r\nOui celui que l'on appelle \"le 4\u00e8me homme\"... pourrait bien \u00eatre une femme... Un nouveau nom appara\u00eet aujourd'hui dans cette course sauvage au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... Rosmarie WIDMER-Gysel... pour remplacer Eveline WIDMER Schlumpf... Deux Widmer, \u00e7a ne s'invente pas...\r\n*** En plus du nom de famille, il y a d'autres similitudes entre ces deux femmes...\r\nIl y a d'abord le timing... En 2007, l'hypoth\u00e8se Widmer-Schlumpf pour \u00e9jecter Christoph Blocher du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait apparue 4 jours avant l'\u00e9lection... un dimanche. Et c'est aujourd'hui aussi... que la presse al\u00e9manique \u00e9voque le nom de Rosmarie Widmer-Gysel... L'\u00e9lection se d\u00e9roulera mercredi.\r\n*** Autre point de comparaison, la fonction...\r\nTout comme Eveline Widmer-Schlumpf avant son \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Rosmarie Widmer-Gysel est conseill\u00e8re d'Etat... Tout comme Eveline Widmer-Schlumpf, elle est en charge des Finances... Pas aux Grisons, mais dans le canton de Shaffhouse. Un atout de taille, car ce canton du Nord-Est de la Suisse n'a jamais eu de conseiller f\u00e9d\u00e9ral.\r\n*** Le profil politique de ces deux femmes est aussi similaire...\r\nCes deux femmes ne sont pas sur la ligne dure de l'UDC zurichoise. On rappelle qu'Eveline Widmer-Schlumpf a bien \u00e9t\u00e9 \u00e9lue comme UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, avant d'\u00eatre rejet\u00e9e par son parti.\r\nRosmarie Widmer-Gysel s'est m\u00eame oppos\u00e9e \u00e0 des id\u00e9es de son parti. Avec 5 autres ministres des Finances femmes, elle a qualifi\u00e9 l'initiative UDC sur les familles de \"supercherie\" en 2013. Et en 2006, en charge de l'Education \u00e0 Shaffhouse, elle s'est oppos\u00e9e \u00e0 son parti cantonal qui voulait supprimer l'enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire.\r\n*** Est-ce qu'elle pourrait recueillir une majorit\u00e9 mercredi?\r\nLes \u00e9lus de gauche et du centre sont s\u00e9duits. Surtout les femmes... qui voient en Rosmarie Widmer-Gysel la possibilit\u00e9 de conserver 3 femmes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Beaucoup d'\u00e9lus se disent impressionn\u00e9s par la Schaffhousoise, qui est aussi collonelle \u00e0 l'arm\u00e9e.\r\nMais cette femme de 59 ans se veut prudente. Dans une interview publi\u00e9e par le site internet 20 Minuten cet apr\u00e8s-midi, elle estime \u00eatre la mauvaise personne... justement en raison de son profil.\r\n*** Admettons tout de m\u00eame qu'elle soit \u00e9lue mercredi... Est-ce que l'UDC accepterait son \u00e9lection?\r\nEn th\u00e9orie, les statuts de l'UDC interdisent \u00e0 un ou une candidate inofficielle d'accepter une \u00e9lection. Mais le parti peut passer outre cette disposition et approuver une \u00e9lection sauvage si deux tiers du groupe aux Chambres et si le comit\u00e9 directeur sont d'accord.\r\nOr le profil atypique de Rosmarie Widmer-Gysel risque de d\u00e9plaire dans les rangs UDC... Si elle est \u00e9lue on peut imaginer que le groupe UDC ne l'adoube pas... La Schaffhousoise devrait alors dire si elle accepte tout de m\u00eame son \u00e9lection... Si c'est le cas, elle serait sans doute exclue de son parti... On revivrait \u00e0 la lettre le sc\u00e9nario Widmer-Schlumpf...\r\n*** Pietro Bugnon en direct de Berne. R\u00e9ponse mercredi. Nous serons d'ailleurs en \u00e9mission sp\u00e9ciale d\u00e8s 7h en direct des Pas perdus au Palais f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["L'hypoth\u00e8se de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'un UDC qui ne figure pas sur le ticket propos\u00e9 par le parti agite le Parlement. Il se dessine donc un nouveau sc\u00e9nario: les partis pourraient se tourner vers un quatri\u00e8me candidat qui pourrait \u00eatre une femme. L'interview de Gilberte Demont, d\u00e9put\u00e9e fribourgeoise et ancienne coordinatrice de l'UDC romande."], "alternativeTitle": ["Gilberte Demont revient sur l'hypoth\u00e8se d'une femme au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2015-12-06T18:02:00_developpement-2", "Forum du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293106"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Vana\u00eblle Mercanton et Benjamin Monnard, maquilleurs en effets sp\u00e9ciaux de l'agence Rouge Vernis Make Up, \u00e0 propos de leur m\u00e9tier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE95A875-708C-415B-9E64-CC2F02381CDD", "durationSec": 1618, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Imaginez \u00e0 quoi ressembleraient tous les films sans maquilleurs sp\u00e9cialis\u00e9s en effets sp\u00e9ciaux?\r\nVana\u00eblle Mercanton et Benjamin Monnard de Rouge Vernis Make-up nous expliquent leur m\u00e9tier, leur passion du latex et du pl\u00e2tre. Sculpteurs, peintres, artistes aux doigts de f\u00e9e, ils entreront aussi en action et m\u00e9tamorphoseront un homme ordinaire en zombie extraordinaire.", "alternativeExcerpt": ["Imaginez \u00e0 quoi ressembleraient tous les films sans maquilleurs sp\u00e9cialis\u00e9s en effets sp\u00e9ciaux?\n\nVana\u00eblle Mercanton et Benjamin Monnard de Rouge Vernis Make-up nous expliquent leur m\u00e9tier, leur passion du latex et du pl\u00e2tre. Sculpteurs, peintres, artistes aux doigts de f\u00e9e, ils entreront aussi en action et m\u00e9tamorphoseront un homme ordinaire en zombie extraordinaire."], "alternativeTitle": ["Profession: maquilleur en effets sp\u00e9ciaux / BRA_2015-12-06T11:15:00_sequence-4", "Brazil du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274321", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maquilleuse en effets sp\u00e9ciaux", "name": "Mercanton, Vana\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "maquilleur en effets sp\u00e9ciaux", "name": "Monnard, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Front national pourrait \u00eatre le grand gagnant des \u00e9lections r\u00e9gionales", "id": "sound-A6C76886-16FA-4228-AE6E-9A16A2E2873C", "durationSec": 336, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Front national pourrait \u00eatre le grand gagnant des \u00e9lections r\u00e9gionales Christian Dupessey, maire d'Annemasse, socialiste\r\n+** 13 15\r\n(+** 20 40)\r\nLes r\u00e9gions qui peuvent basculer PACA (Marion Mar\u00e9chal)\r\nNord Pas de Calais (Marine le Pen)\r\n(Alsace Lorraine avec Forian Philippot)\r\nChristian Dupessey bonsoir...\r\nvous \u00eates les maire d'Annemasse, socialiste...\r\nToute la question bien s\u00fbr c'est de savoir si le Front national peut s'imposer dans certains r\u00e9gions et comment les socialistes vont r\u00e9sister \u00e0 cet assaut...\r\n- pour l'instant on peut \u00e9baucher quelques hypoth\u00e8ses, notamment sur la base du taux de participation...\r\n\u00e7a va jouer en faveur du FN on sait que ces \u00e9lecteurs se mobilisent davantage que les autres...\r\n-  la situation, les attentats, rebond de popularit\u00e9 pour Fran\u00e7ois Hollande, en m\u00eame temps dans ce type de situations c'est toujours le cas... les socialistes peuvent pas vraiment tabler l\u00e0-desssus...\r\n- en plus la gauche tr\u00e8s divis\u00e9e quand m\u00eame notamment sur les mesures de Fran\u00e7ois Hollande, l'\u00e9tat d'urgence notamment...\r\n- quand on veut plus de s\u00e9curit\u00e9, on pr\u00e9f\u00e8re l'original \u00e0 la copie, \u00e0 savoir le FN...\r\n- certains appelent \u00e0 un \"front r\u00e9publicain\" entre les deux tours pour faire barrage au Front national dans les r\u00e9gions qui pourraient basculer... vous y croyez?\r\n- la droite s'y oppose... parce qu'elle est aussi en mesure de remporter la mise?\r\nEn Rh\u00f4ne-Alpes, on attend \u00abla petite catastrophe\u00bb de l'abstention et du vote FN \r\nAbstention record en perspective, d\u00e9mobilisation sans pr\u00e9c\u00e9dent, \u00e9ni\u00e8me pouss\u00e9e du Front national, confusion et ignorance sur les comp\u00e9tences de la R\u00e9gion. En apparence, rien de vraiment neuf sous le soleil de ce scrutin 2015, sinon la peur et l'obsession s\u00e9curitaire, d\u00e9sormais pr\u00e9sentes dans toutes les discussions, dans tous les meetings, dans toutes les r\u00e9unions publiques. Les derniers sondages promettent, au second tour, un match tr\u00e8s serr\u00e9 entre les deux titans, avec un l\u00e9g\u00e8re avance de Laurent Wauquiez (R\u00e9publicains) sur Jean-Jack Queyranne (Soc.), et un FN en embuscade, incarn\u00e9 par un p\u00e2le serviteur de Marine Le\u00a0Pen, Christophe Boudot", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises devraient voir une mont\u00e9e en force du Front national. Toute la question est de savoir si le FN peut s'imposer dans certaines r\u00e9gions et comment les socialistes vont r\u00e9sister \u00e0 cet assaut. L'interview de Christian Dupessey, maire socialiste d'Annemasse."], "alternativeTitle": ["Le Front national pourrait \u00eatre le grand gagnant des \u00e9lections r\u00e9gionales / FOR_2015-12-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maire", "name": "Dupessey, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293098"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise de l''Eglise Sainte-Croix \u00e0 Carouge (GE) (2/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-A0102072-473C-45F4-A8D3-DB50B827CDEE", "durationSec": 3410, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances"], "excerpt": "2e dimanche de l'Avent. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: abb\u00e9 Alexis Morard. Choeur: Ensemble Vocal Jesse Genevensis. Direction: Fran\u00e7ois Rouvinez. Organiste: Quentin Kozuchowski. Soliste. Pr\u00e9sentation: Catherine Erard.", "alternativeTitle": ["Messe du 06.12.2015", "Messe transmise de l'\u02b9Eglise Sainte-Croix \u00e0 Carouge (GE) / MES_2015-12-06T09:06:00_messe", "Messe du 06.12.2015", "Messe transmise de l'\u02b9Eglise Sainte-Croix \u00e0 Carouge (GE) / MES_2015-12-06T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["2e dimanche de l'Avent\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: abb\u00e9 Alexis Morard\nCh\u0153ur: Ensemble Vocal Jesse Genevensis\nDirection: Fran\u00e7ois Rouvinez\nOrganiste: Quentin Kozuchowski\nSoliste\nPr\u00e9sentation: Catherine Erard", "2e dimanche de l'Avent\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: abb\u00e9 Alexis Morard\nCh\u0153ur: Ensemble Vocal Jesse Genevensis\nDirection: Fran\u00e7ois Rouvinez\nOrganiste: Quentin Kozuchowski\nSoliste\nPr\u00e9sentation: Catherine Erard"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274163", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274163", "ece-7274162"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les croisades: combattre et se comprendre", "id": "sound-75061EA7-9033-460F-93AD-DC88867DE13E", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 19:35:47-19:36:07 / * La globalisation et le m\u00e9lange des civilisations, des cultures et des religions que nous vivons n'est exceptionnel que par son envergure. \r\nAux yeux de l'histoire, de nombreuses p\u00e9riodes furent des temps fort de brassage culturel. La rencontre la plus importante entre l'Occident chr\u00e9tien et l'Orient musulman trouve son origine dans les croisades.\r\n--- plus value ---\r\nSuite \u00e0 l'appel \u00e0 la croisade lanc\u00e9 par le pape Urbain II \u00e0 Clermont en 1095, des milliers de paysans, des chevaliers, des nobles, des religieux mais aussi des femmes et des enfants partent en direction de la Turquie pour reprendre J\u00e9rusalem aux Sarrazins. Trois ans plus tard, en 1099, les crois\u00e9s parviennent \u00e0 s'emparer de J\u00e9rusalem. Les diff\u00e9rentes croisades qui vont se succ\u00e9der par la suite, n'obtiendront jamais une victoire similaire \u00e0 cette premi\u00e8re croisade, mais elles permettront de maintenir une pr\u00e9sence de chr\u00e9tiens occidentaux au Proche-Orient durant pr\u00e8s de 200 ans, \u00e0 travers l'\u00e9tablissement des Etats latins d'Orient. Les croisades ne furent pas uniquement une rencontre frontale et violente entre l'Occident et l'Orient. Elles permirent une d\u00e9couverte et une compr\u00e9hension importante de l'Islam. C'est durant cette p\u00e9riode (1142-1143) que la premi\u00e8re traduction du Coran en latin sera r\u00e9alis\u00e9e par Robert de Ketton. Les \u00e9changes culturels et commerciaux se d\u00e9velopp\u00e8rent \u00e9galement. Un dossier pr\u00e9par\u00e9 par Catherine Erard.Avec: Martin Aurell, historien m\u00e9di\u00e9viste, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Poitiers au Centre d'Etudes Sup\u00e9rieures de Civilisation M\u00e9di\u00e9vale. Julien Loiseau, historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire du Proche-Orient au Moyen-Age, directeur du Centre de recherche fran\u00e7ais \u00e0 J\u00e9rusalem.John Tolan, historien sp\u00e9cialiste des contacts culturels et religieux entre mondes arabe et latin au Moyen Age, Professeur \u00e0 L'Universit\u00e9 de Nantes. Andr\u00e9 Vauchez, historien sp\u00e9cialiste de la spiritualit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale, ancien directeur de l'Ecole fran\u00e7aise de Rome.Abb\u00e8s Zouache, historien m\u00e9di\u00e9viste de l'Orient musulman, charg\u00e9 de recherches \u00e0 l'Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon, CNRS.\u00a0BibliographieAurell Martin, Des chr\u00e9tiens contre les croisades (XIIe-XIIIe si\u00e8cle), Paris : Fayard, 2013.Loiseau Julien, Les Mamelouks (XIIIe-XVIe si\u00e8cle) - Une exp\u00e9rience du pouvoir dans l'islam m\u00e9di\u00e9val, Paris : Le Seuil, L'Univers historique, 2014. Tolan John, Les Sarrasins, L'islam dans l'imagination europ\u00e9enne au Moyen-Age, Paris : Aubier, coll. Historique, 2003. Tolan John, L'Europe latine et le monde arabe au Moyen-Age, Rennes : Presses universitaires de Rennes, 2009.Vauchez Andr\u00e9, Chr\u00e9tiens et musulmans face \u00e0 face. In : Le Monde de la Bible - La M\u00e9diterran\u00e9e des croisades, vol.144, Paris : Bayard-Presse, 2002. Vauchez Andr\u00e9, La spiritualit\u00e9 du Moyen \u00c2ge occidental VIIIe - XIIIe si\u00e8cle, Paris : Presses universitaires de France, 1975.Zouache Abb\u00e8s, Arm\u00e9es et combats en Syrie de 491/1098 \u00e0 569/1174, analyse compar\u00e9e des chroniques m\u00e9di\u00e9vales latines et arabes, Damas : Institut fran\u00e7ais du Proche Orient, 2008.", "alternativeExcerpt": ["La globalisation et le m\u00e9lange des civilisations, des cultures et des religions que nous vivons n\u2019est exceptionnel que par son envergure. \n\nAux yeux de l\u2019histoire, de nombreuses p\u00e9riodes furent des temps fort de brassage culturel. La rencontre la plus importante entre l\u2019Occident chr\u00e9tien et l\u2019Orient musulman trouve son origine dans les croisades."], "alternativeTitle": ["Les croisades: combattre et se comprendre / HFR_2015-12-06T19:03:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274571", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274569"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le Lausanne Sport en t\u00eate de Challenge League", "id": "sound-D6DD713E-9B7A-4D5C-B533-9D537A364B86", "durationSec": 273, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Football: le Lausanne Sport en t\u00eate de Challenge League Football:  Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne-Sports.Direct studio \r\n*** Le Lausanne Sports a termin\u00e9 sa premi\u00e8re partie de saison de brillante mani\u00e9re en dominant Wil ,cet apr\u00e8s-mid \u00e0 la Pontaise 3 \u00e0 0 . Les lausannois sont donc en t\u00eate du classement de Challenge Leage avant la pause hivernale, avec 6 point d'avance sur leur adversaire du jour .  \r\nNous recevons en direct le pr\u00e9sident du club Alain Joseph, quel bilan tirez-vous de cette premier partie de championnat\u00a0?\r\n-  l'entra\u00eeneur, Fabio C\u00e9lestini, donne \u00e0 votre club une ligne claire bas\u00e9e sur la jeunesse,une forte indentit\u00e9 r\u00e9gionale , le contrat est rempli\u00a0?\r\n- On sait que c'est un homme de caract\u00e8re vous pouver composer avec cela? \r\n-Que faut-il am\u00e9liorer\u00a0?\r\n-Compte tenu de votre classement, la promotion en Superleague est envisageable, c'est votre but principal\u00a0?\r\n- Votre directeur, et homme \u00e0 tout faire du club Gianluca Sorrentino vous quitte c'est un coup dur?\r\n- Il faudra attendre encore quelques ann\u00e9es, soit 2019, pour voir un nouveau stade beaucoup plus fonctionnel que la Pontaise, c'est toujours un \u00e9norme probl\u00e8me pour votre club, surtout si vous montez en Superleague.\r\n - Le Lausanne-Sports va effectuer un stage \u00e0 l'\u00e9tranger pour pr\u00e9parer la reprise\u00a0?\r\n- La pause hivernale, c'est un passage pas toujours \u00e9vident \u00e0 g\u00e9rer, une reprise manqu\u00e9e et c'est tout le bonus engrang\u00e9 qui tombe \u00e0 l'eau  vous \u00eates \u00e0 l'abri de ce probl\u00e8me compte tenu du travail de fonds qui est effectu\u00e9 par Fabio Celestini?", "alternativeExcerpt": ["Le Lausanne Sports a termin\u00e9 sa premi\u00e8re partie de saison de brillante mani\u00e8re. Les Lausannois sont donc en t\u00eate du classement de Challenge League avant la pause hivernale. L'interview d'Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne Sport."], "alternativeTitle": ["Football: le Lausanne Sport en t\u00eate de Challenge League / FOR_2015-12-06T18:12:00_developpement-7", "Forum du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Lausanne-Sports", "name": "Joseph, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le point sur les \u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises", "id": "sound-1CC48B87-A393-43F1-8793-FB03ED9196E0", "durationSec": 132, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le point sur les \u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises *** On en parle depuis plusieurs jours, mais le jour J c'est aujourd'hui... Les Fran\u00e7ais votent pour \u00e9lire leur repr\u00e9sentants dans les\r\n13 nouvelles r\u00e9gions du pays. Un vote qui intervient 3 semaines apr\u00e8s  les attentats. Un contexte qui, selon les sondages, serait favorable au Front national. Des \u00e9lections qui pourraient placer le parti de Marine le Pen en t\u00eate \u00e0 l'issue du premier tour dans 6 r\u00e9gions, avec une possible victoire finale dans deux voir trois d'entres elles. Des sondages qui annoncent aussi une d\u00e9faite cuisante du parti socialiste qui pourrait perdre la majorit\u00e9 des r\u00e9gions au profit de la droite . Ariane Hasler on vous retrouve justement devant le si\u00e8ge du PS rue de Solf\u00e9rino, avec des premiers chiffres pour ces \u00e9lections  ... Et notamment celui du taux de participation ...\r\nPremi\u00e8res tendances... \r\n***  Si le FN remporte une ou des r\u00e9gions, \u00e7a serait la premi\u00e8re fois de son histoire c'est cela Ariane?", "alternativeExcerpt": ["Les Fran\u00e7ais votent pour \u00e9lire leurs repr\u00e9sentants dans les 13 nouvelles r\u00e9gions du pays. Un vote qui intervient trois semaines apr\u00e8s  les attentats. Un contexte qui, selon les sondages, serait favorable au Front national."], "alternativeTitle": ["Le point sur les \u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises / FOR_2015-12-06T18:04:00_developpement-3", "Forum du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293099"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Yves Senn, chef et fondateur de l'Avant-sc\u00e8ne Op\u00e9ra \u00e0 Neuch\u00e2tel \u00e0 l'occasion du 30\u00e8me anniversaire de la compagnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4119262-536C-4C94-9694-F3AF127598AB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3428, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senn, Yves"], "thematicThemes": ["musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "D\u00e9finition de l'Avant-sc\u00e8ne Op\u00e9ra - Chanter l'op\u00e9ra - Rencontre entre amateurs et professionnels - Parcours artistique d'Yves Senn.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef et fondateur de l'Avant-sc\u00e8ne Op\u00e9ra \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Senn, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Je suis... Zombie ! La figure du zombie dans le cin\u00e9ma", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-515D3569-7C0E-4CBB-8A16-41FD30910EFF", "durationSec": 1000, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film d'horreur"], "excerpt": "Aujourd'hui, on fait la part belle \u00e0 ce mal aim\u00e9 du 7\u00e8me art qu'est le Zombie. La preuve en a encore \u00e9t\u00e9 faite cette semaine avec la d\u00e9programmation de Scout Vs Zombie qui devait sortir dans les salles romandes ce mercredi et qui est pass\u00e9 injustement \u00e0 la trappe. L'amateur de cin\u00e9ma de genre, et il y en existe quand m\u00eame pas mal en Suisse, est ainsi condamn\u00e9 \u00e0 traverser la fronti\u00e8re et rejoindre un pays en \u00e9tat d'urgence pour voir cette com\u00e9die \u00e0 base de sexe, de gore, de fesse, de faux sang, de blondasse \u00e0 gros seins, de t\u00eates explos\u00e9es, d'humour potache, de zombies et de scouts par\u00e9s \u00e0 sauver la ville d'une invasion terrible. Scouts Vs Zombies est annonc\u00e9 au 9 d\u00e9cembre en France voisine.  Que ce soit dit, d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise de malgr\u00e9 tout maintenir cette \u00e9mission sp\u00e9ciale \u00e9cervel\u00e9e ou Joey Barnes reviendra sur la figure du Zombie \u00e0 travers quelques films embl\u00e9matiques.", "alternativeExcerpt": ["On fait la part belle \u00e0 ce mal-aim\u00e9 du 7e art qu\u02b9est le Zombie. La preuve en a \u00e9t\u00e9 faite avec la d\u00e9programmation de Scout Vs Zombie qui devait sortir dans les salles romandes. L\u02b9amateur de cin\u00e9ma de genre est condamn\u00e9 \u00e0 passer la fronti\u00e8re pour voir cette com\u00e9die \u00e0 base de sexe, de gore, de zombies et de scouts par\u00e9s \u00e0 sauver la ville d\u02b9une invasion terrible.\n\nJoey Barnes reviendra sur la figure du Zombie \u00e0 travers quelques films embl\u00e9matiques."], "alternativeTitle": ["Je suis... Zombie! / BRA_2015-12-06T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7274321", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Barnes, Joey", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7274305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview politique du dimanche", "id": "sound-790C1A7D-63F2-4BE6-9E10-421F3FBB78CE", "durationSec": 842, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Jornot, procureur g\u00e9n\u00e9ral genevois\r\nLa grande interview politique du dimanche *** 18h44...C'est l'heure de retrouver notre grand entretien du dimanche dont l'invit\u00e9, cette semaine, est Olivier Jornot. Le Procureur g\u00e9n\u00e9ral genevois s'interroge sur la capacit\u00e9 de la Suisse \u00e0 faire au probl\u00e8me s\u00e9curitaire pos\u00e9 par le terrorisme. Sur le plan de son arsenal juridique et de ses moyens en termes d'effectifs policiers. Mais surtout en mati\u00e8re de renseignement, car c'est bien l\u00e0 que se situe l'enjeu principal de la lutte anti-terroriste, selon Olivier Jornot. Et pour commencer, les services de renseignements suisses doivent imp\u00e9rativement regagner une cerrtaine confiance au plan international international. Olivier Jornot l'a dit \u00e0 Laetitia Guinand:", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit le procureur g\u00e9n\u00e9ral genevois Olivier Jornot."], "alternativeTitle": ["La grande interview politique du dimanche / FOR_2015-12-06T18:18:00_developpement-10", "Forum du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La charge fiscale atteint des niveaux records et p\u00e8se sur les particuliers", "id": "sound-218C6D09-65F7-4077-92AE-40B1FA47E329", "durationSec": 584, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rossi , Sergio\r\nLa charge fiscale atteint des niveaux records et p\u00e8se sur les particuliers SLV Sergio Rossi\r\n** 51\r\n** 06)\r\nSLV Marco Salvi\r\n** 17\r\n** 49)\r\n*** Cette charge fiscale, \u00e0 savoir l'ensemble des imp\u00f4ts, des taxes et des cotisations, rapport\u00e9e \u00e0 la richesse nationale, a atteint un record en 2014 selon une \u00e9tude de l'OCDE, tir\u00e9e des statistiques de tous les pays qui la composent, \u00e0 savoir essentiellement les pays d\u00e9velopp\u00e9s. Cette charge s'est \u00e9lev\u00e9e \u00e0 plus de 34% du PIB, d\u00e9passant m\u00eame le niveau d'avant crise en 2007. Or l'\u00e9tude rel\u00e8ve que ce sont les particuliers qui se voient particuli\u00e8rement p\u00e9nalis\u00e9s par cette pression fiscale alors que les recettes issues des imp\u00f4ts sur les entreprises sont, quant \u00e0 elles, en recul. Elles atteignaient 2,8% du PIB l'an dernier, contre encore 3,6% en 2007.\r\nSergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie, vous \u00eates toujours avec nous...\r\nnous accueillons \u00e9galement Marco Salvi, bonsoir...\r\nVous \u00eates \u00e9conomiste et directeur de recherche au laborateur d'id\u00e9es lib\u00e9ral Avenir Suisse..\r\nMarco Salvi\r\n- la fiscalit\u00e9 est de plus en plus lourde pour les particuliers, alors que les Etats ont besoin de financement... pourquoi ce sont les particuliers qui sont principalement ponctionn\u00e9 alors que les recettes qui proviennnent des entreprises diminuent... \r\n- une charge en constante augmentation depuis les ann\u00e9es 90, comment l'expliquer?\r\n- l'imp\u00f4t sur le revenu a augment\u00e9, la TVA aussi, au plan politique on h\u00e9site pas \u00e0 charger les m\u00e9nages, c'est moins dommageable que les entreprises....\r\n- en cette p\u00e9riode de difficult\u00e9s \u00e9conomiques et alors qu'il faudrait relancer la croissance...c'est un peu contre-productif d'augmenter la charge fiscale pour les m\u00e9nages...\r\n- en moyenne la charge fiscale c'est un peu plus de 34% du PIB on l'a dit, mais la palme revient au Danemark avec 50% alors qu'aux Etats-Unis c'est 26%... la Suisse aussi c'est 26% donc une charge tr\u00e8s basse par rapport \u00e0 la moyenne, donc la situation est plut\u00f4t favorable en Suisse...\r\n- avec la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, on va encore baisser la fiscalit\u00e9 pour les soci\u00e9t\u00e9s, c'est pas vraiment logique...\r\nSergio Rossi\r\n- L'OCDE pr\u00eache pour sa propre paroisse... elle qui veut remettre les entreprises \u00e0 l'ordre en les imposant l\u00e0 o\u00f9 elles r\u00e9alisent vraiment leurs b\u00e9n\u00e9fices...\r\n- comment expliquer que ce soient les m\u00e9nages qui subissent les hausses d'imp\u00f4ts? ils n'ont pas les m\u00eames possiblit\u00e9s que les entreprises forc\u00e9ment de d\u00e9clarer leur revenus l\u00e0 o\u00f9 ils sont le moins tax\u00e9s, ils sont un peu captifs...\r\n- et surtout ils rapportent moins que les entreprises?\r\n- on parle de hausse de salaire cette ann\u00e9e, malgr\u00e9 le franc fort, c'est l\u00e9gitime pour compenser peut-\u00eatre cette hausse des pr\u00e9l\u00e8vements qui en plus  ne tiennent pas compte d'autres type de d\u00e9penses comme les assurances ou les loyers tr\u00e8s chers en Suisse?\r\n- il faut tenir compte des entreprises, c'est des tr\u00e8s gros revenus, s'ils partent c'est tout l'\u00e9quilibre fiscal qui peut \u00eatre remis en cause.. l\u00e0 ce sont aussi les citoyens qui en souffrent...\r\n- comment compenser cette baisse, ce seront une fois de plus les particuliers qui vont en faire les frais avec des hausses d'imp\u00f4ts?", "alternativeExcerpt": ["L'ensemble des imp\u00f4ts, des taxes et des cotisations a atteint un record en 2014 selon une \u00e9tude de l'OCDE. Cette charge s'est \u00e9lev\u00e9e \u00e0 plus de 34% du PIB, d\u00e9passant m\u00eame le niveau d'avant crise en 2007. Or l'\u00e9tude rel\u00e8ve que ce sont les particuliers qui se voient particuli\u00e8rement p\u00e9nalis\u00e9s par cette pression fiscale alors que les recettes issues des imp\u00f4ts sur les entreprises sont, quant \u00e0 elles en recul. D\u00e9bat entre Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, et Marco Salvi, \u00e9conomiste et directeur de recherche au laboratoire Avenir Suisse."], "alternativeTitle": ["La charge fiscale atteint des niveaux records et p\u00e8se sur les particuliers / FOR_2015-12-06T18:10:00_developpement-6", "Forum du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste et directeur de recherche", "name": "Salvi, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ONG suisse Medair s'engage pour la sant\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s au Liban", "id": "sound-1E06D473-9058-4219-B12F-96FF7648F001", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Amina font la fille est asthmatiques;Ali El Meiss, m\u00e9decin;Samira, maman et volontaire pour Medair\r\nL'ONG suisse Medair s'engage pour la sant\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s au Liban Au Liban, dans la vall\u00e9e de la Bekaa, l'ONG suisse Medair s'engage pour la sant\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s syriens. En payant des salaires, en finan\u00e7ant des \u00e9quipements et des formations, elle \u00e9paule les centres de sant\u00e9 primaires publics, ouverts aux Libanais et aux Syriens. La consultation co\u00fbte deux dollars, et pour les r\u00e9fugi\u00e9s, ces dispensaires sont l'une des rares chances de pouvoir se soigner. \r\nLe reportage de Laure Stephan dans la petite ville d'Al-Marj, o\u00f9 les r\u00e9fugi\u00e9s sont plus nombreux que leurs h\u00f4tes libanais.\r\n((Dans le dispensaire public d'Al-Marj, des femmes et leurs enfants attendent de voir le m\u00e9decin. C'est le jour de la p\u00e9diatrie. Amina est venue avec sa fille de six ans, qui a besoin d'\u00eatre suivie car elle est asthmatique.\r\nBOB\r\n(Amina, la maman) ''14 En Syrie, nous \u00e9tions en bonne sant\u00e9. C'est ici que ma fille a commenc\u00e9 \u00e0 avoir de l'asthme, quand on est venus ici. On vit dans une tente, il y a tout le temps du froid. Et puis en Syrie, avant la guerre, nous avions des soins gratuits : j'ai \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e deux fois sans payer. Ici, la sant\u00e9, les m\u00e9dicaments sont tr\u00e8s chers. \r\nDepuis que les ressources du dispensaire ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es, le nombre de patients a augment\u00e9. Le p\u00e9diatre Ali El-Meiss est d\u00e9bord\u00e9 alors que l'hiver est l\u00e0.. Le m\u00e9decin voit des cas de gale, de bronchites. Et il le constate, de nombreux petits r\u00e9fugi\u00e9s syriens souffrent de l'asthme, comme la fille d'Amina. \r\n(le m\u00e9decin Ali El Meiss)''21 Il y a de tr\u00e8s nombreux cas d'asthmes, \u00e0 cause du froid, du fait que les r\u00e9fugi\u00e9s, dans les camps, vivent en famille dans une seule pi\u00e8ce, une tente, autour d'un chauffage au mazout, dans la fum\u00e9e de cigarette et de narguil\u00e9, l'air ne se renouvelle pas.. Il y a des nourrissons de moins d'un an qui d\u00e9veloppent des bronchiolites.. Et puis, ca se transforme en asthme. La promiscuit\u00e9 fait aussi que la contamination est syst\u00e9matique : si un adulte a la grippe, toute sa famille l'aura aussi. \r\nSelon le m\u00e9decin, les r\u00e9fugi\u00e9s sont nombreux \u00e0 laisser passer plusieurs jours avant de se soigner. R\u00e9sultat, cela entra\u00eene parfois des complications. Samira, maman, r\u00e9fugi\u00e9e, et volontaire pour Medair dans le camp o\u00f9 elle vit, encourage les d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 se rendre au dispensaire. \r\n(Samira, maman et volontaire pour Medair) ''14 Je dis aux r\u00e9fugi\u00e9s, plut\u00f4t que d'aller \u00e0 une pharmacie, allez faire examiner votre enfant par un m\u00e9decin. Et puis, je connais aussi de nombreux habitants du camp qui, m\u00eame s'ils ne paient que deux dollars ici, s'ils voient un m\u00e9decin et recoivent des m\u00e9dicaments gratuits, ne viennent pas, faute de ressources. Moi je dis, qu'est-ce que c'est deux dollars pour la sant\u00e9 d'un enfant, venez ici!\r\nDans le camp, Samira prodigue aussi des conseils d'hygi\u00e8ne, et parle de contraception. C'est sur les femmes qu'elle compte pour sensibiliser aux questions de sant\u00e9.))\r\nUne nouvelle pi\u00e8ce \u00e0 verser au dossier des rapports entre Michel Platini et la Fifa. Selon le Journal du dimanche, les activit\u00e9s du Fran\u00e7ais au sein de l'organisation de Sepp Blatter \u00e9taient connues en 1998 d\u00e9j\u00e0. Un rapport distribu\u00e9 cette ann\u00e9e l\u00e0 aux membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'UEFA fait \u00e9tat d'un salaire annuel \"d'un million de francs\" pour les activit\u00e9s de Michel Platini comme conseiller \u00e0 la FIFA. Pour l'avocat de Michel Platini, le document prouve que le contrat de son client avec la FIFA n'avait aucun caract\u00e8re occulte, contrairement \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 dit \u00e0 propos des deux millions vers\u00e9s en 2011 pour un travail termin\u00e9 neuf ans auparavant.", "alternativeExcerpt": ["Au Liban, dans la vall\u00e9e de la Bekaa, l'ONG suisse Medair s'engage pour la sant\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s syriens. En payant des salaires, en finan\u00e7ant des \u00e9quipements et des formations, elle \u00e9paule les centres de sant\u00e9 primaires publics ouverts aux Libanais et aux Syriens. Pour les r\u00e9fugi\u00e9s, ces dispensaires sont l'une des rares chances de pouvoir se soigner."], "alternativeTitle": ["L'ONG suisse Medair s'engage pour la sant\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s au Liban / 12H30_2015-12-06T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 06.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7293090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7293082"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Babel dans tous ses \u00e9tats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9B3DC7F-57B4-4AD2-926F-86F2B531F4CF", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "anthropologie", "philosophie", "biodiversit\u00e9", "th\u00e9ologie", "linguistique"], "excerpt": "La diversit\u00e9 des langues s\u2019amenuise, et chaque jour des dialectes meurent dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale. L'anglais domine. Mais un anglais tr\u00e8s moyen pour tous: le Global English. Pour quel appauvrissement ? Les grands projets des 20e et 21e si\u00e8cles, ces grandes avanc\u00e9es technologiques, que sont internet, les grands projets de recherche scientifique (le grand collisionneur de Hadron au CERN, le Human brain project \u00e0 l\u2019EPFL) se sont constitu\u00e9s autour d\u2019une langue unique, l\u2019anglais \u2013 ou plut\u00f4t, le Globish, le global english, une langue que le monde entier parle, mais tr\u00e8s mal. Serions-nous revenus \u00e0 l\u2019\u00e8re de Babel ? Pendant ce temps, la diversit\u00e9 des langues et des cultures s\u2019amenuise \u00e0 un rythme soutenu. Quelles sont les chances et les dangers de cette situation linguistique, unique depuis que le r\u00e9cit biblique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 ? On le verra, bien souvent la question linguistique s'\u00e9largit \u00e0 celle de la culture. Quatre regards crois\u00e9s sur la question : Philippe Lefebvre, Barbara Cassin, Fran\u00e7ois Randin et \r\nGonzalo Oviedo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien dominicain, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Lefebvre, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la soci\u00e9t\u00e9 lausannoise d'esp\u00e9ranto", "name": "Randin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue, sp\u00e9cialiste de la question de la biodiversit\u00e9 linguistique aurps de l'union internationale pour la conservation de la nature", "name": "Oviedo, Gonzalo", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, sp\u00e9cialiste des questions de langue et traduction", "name": "Cassin, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INONDATION", "MAR\u00c9E", "MER", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "TRIMARAN", "TROPH\u00c9E JULES VERNE \u00c0 LA VOILE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "LEGRIX, JEAN-CHARLES", "BERTARELLI, DONA"], "id": "asset-1477525", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ST-GALL", "VENISE", "NEUCHATEL", "OCEAN INDIEN"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "\u00c9lections r\u00e9gionales en France: l\u2019analyse de Michel Beuret \u00e0 Paris", "L'hypoth\u00e8se d'un quatri\u00e8me candidat UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e dans la presse", "Les prix des \u00e9quipements de ski fondent comme neige au soleil", "Fusillade de San Bernardino: la fusillade a relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur le contr\u00f4le des armes aux \u00c9tats-Unis", "\u00c9lections r\u00e9gionales en France: les r\u00e9sultats pourraient confirmer la mont\u00e9e en puissance du FN", "Climat: Venise attend beaucoup des accords de la COP21", "Quatri\u00e8me candidat UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: les pr\u00e9cisions d\u2019Alain Rebetez \u00e0 Berne", "VS: un couple de Valaisans a pris les armes contre les djihadistes", "#Tasvulactu / GE: les adolescents genevois s\u2019expriment sur les gr\u00e8ves de la fonction publique", "Fusillade de San Bernardino: le point avec Pierre Gobet \u00e0 Washington", "NE: Yvan Perrin revient en politique et se pr\u00e9sente \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019UDC neuch\u00e2teloise", "Voile / Troph\u00e9e Jules Verne: l\u2019\u00e9quipage de la Suissesse Dona Bertarelli tente de battre le record de Loick Peyron", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206640", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les trois candidats pr\u00e9sent\u00e9s officiellement par l\u2019UDC ne convainquent pas le Parlement, il est donc possible qu\u2019un autre candidat UDC rafle le si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "Les skieurs sont ravis, mais les magasins sp\u00e9cialis\u00e9s font la grimace.", "De nombreux journaux et le pr\u00e9sident Barack Obama souhaitent un renforcement de la l\u00e9gislation alors que les candidats r\u00e9publicains r\u00e9clament au contraire une soci\u00e9t\u00e9 encore plus arm\u00e9e.", "Cette mont\u00e9e du FN avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 amorc\u00e9e lors des Municipales et des Europ\u00e9ennes.", "Car la fr\u00e9quence de l'acqua alta, ces mar\u00e9es hautes propres \u00e0 la ville, inqui\u00e8tent de plus en plus les V\u00e9nitiens.", "Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de quitter leur travail, leurs amis pour rejoindre les combattants kurdes peshmergas qui luttent contre l\u2019EI.", "Ils \u00e9voquent \u00e9galement l\u2019\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "Yvan Perrin r\u00e9appara\u00eet apr\u00e8s de longs mois d\u2019absence, mais son retour suscite les inqui\u00e9tudes au sein de son parti.", "C\u2019est-\u00e0-dire de finir ce tour du monde \u00e0 la voile, en \u00e9quipage, sans escale et sans assistance en moins de 45 jours, 13 heures et 55 minutes."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206640", "ece-7206638"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Les humanitaires, nouvelles cibles de guerre - Les survivants", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1475509", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: Les humanitaires, nouvelles cibles de guerre\n- Reportage: Les survivants", "Un raid am\u00e9ricain sur un h\u00f4pital de MSF en Afghanistan a suscit\u00e9 une vague d'indignation \u00e0 travers le monde. Dans certains pays, l'aide humanitaire est devenue impossible.", "Regards crois\u00e9s entre deux miracul\u00e9s qui tirent leur force et leur \u00e9nergie de la proximit\u00e9 qu'ils ont connu avec la mort.", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "Alice a 12 ans lorsque les docteurs lui pronostiquent un cancer. Elle ne r\u00e9alise pas tout de suite et se sent peu \u00e0 peu partir. Une exp\u00e9rience qu'elle raconte aujourd'hui en assurant que la mort est d\u00e9sormais un compagnon de vie.", "Un raid am\u00e9ricain sur un h\u00f4pital de MSF en Afghanistan a suscit\u00e9 une vague d'indignation \u00e0 travers le monde. Dans certains pays, l'aide humanitaire est devenue impossible. Regards crois\u00e9s entre deux miracul\u00e9s qui tirent leur force et leur \u00e9nergie de la proximit\u00e9 qu'ils ont connu avec la mort.", "- D\u00e9bat: Les humanitaires, nouvelles cibles de guerre\n- Reportage: Les survivants", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- D\u00e9bat: Les humanitaires, nouvelles cibles de guerre\n- Reportage: Les survivants", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- D\u00e9bat: Les humanitaires, nouvelles cibles de guerre\n- Reportage: Les survivants", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- D\u00e9bat: Les humanitaires, nouvelles cibles de guerre\n- Reportage: Les survivants", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "D\u00e9bat: Les humanitaires, nouvelles cibles de guerre", "Reportage: Les survivants", "Faut pas croire", "Chronique d'une r\u00e9surrection", "Les humanitaires, nouvelles cibles de guerre", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206682", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206682", "ece-7204117", "ece-7204419", "ece-7204259", "ece-7204232"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCALADE", "GUIDE DE MONTAGNE", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "CLUB SPORTIF", "JUNIORS", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPERCROSS", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "id": "asset-1441938", "durationSec": 3181, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SAXON", "GENEVE", "AMBRI", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE", "THOUNE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "LAUSANNE-SPORTS", "FC WIL 1900", "FC THOUNE", "FC B\u00c2LE", "FC LUGANO", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Football/ Super League (18e j.): Thoune - B\u00e2le (0-2)", "Hockey/ LNA: Bienne traverse une passe extr\u00eamement difficile", "Football/ Super League: entretien avec Didier Tholot, entra\u00eeneur du FC Sion (2/2)", "GE/ 38\u00e8me \u00e9dition de l'Escalade: entretien avec Jean-Louis Bottani (pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de la course)", "Football: entretien avec Didier Fischer, pr\u00e9sident du Servette FC (2/2)", "Football/ Super League: entretien avec Didier Tholot, entra\u00eeneur du FC Sion (1/2)", "Football/ Le Mag: reportage sur la jeune \u00e9quipe de Servette qui dispute la Youth League", "Football/ Challenge League (18e j.): Lausanne - Wil (3-0)", "Hockey: Marc-Andr\u00e9 Berset revient sur les derni\u00e8res p\u00e9rip\u00e9ties concernant l'\u00e9quipe de Suisse", "Football/ Super League (18e j.): Lugano - Grasshopper (4-1) et Saint-Gall - Vaduz (2-2) + tableaux", "Ski alpin: Patrice Morisod commente les chances des skieurs suisses pour cette nouvelle saison", "Hockey/ LNA (28e j.): Ambri - Gen\u00e8ve (5-3)", "Escalade: la Vertic-Halle de Saxon (VS) accueillait les guides de haute montagne pour un titre mondial", "Football: entretien avec Didier Fischer, pr\u00e9sident du Servette FC (1/2)", "Supercross: le grand show \u00e9tait au rendez-vous \u00e0 Palexpo (GE) pour la 30\u00e8me \u00e9dition", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206633", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe valaisanne a perdu \u00e0 Zurich (0-1) avant son dernier match europ\u00e9en cette semaine contre Liverpool."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Liaison Duplex depuis Gen\u00e8ve", "name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206633", "ece-7206630", "ece-7204225"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "title": ". 2015.12.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1443529", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7204246"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "co-operaid 2015", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1451509", "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Co-operaid", "Co-operaid aide les enfants et les jeunes touch\u00e9s par la pauvret\u00e9 dans huit pays d'Afrique et d'Asie en leur offrant une \u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire et secondaire, ainsi qu'une formation professionnelle.", "Co-operaid aide les enfants et les jeunes touch\u00e9s par la pauvret\u00e9 dans huit pays d'Afrique et d'Asie en leur offrant une \u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire et secondaire, ainsi qu'une formation professionnelle.", "Co-operaid", "Co-operaid aide les enfants et les jeunes touch\u00e9s par la pauvret\u00e9 dans huit pays d'Afrique et d'Asie en leur offrant une \u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire et secondaire, ainsi qu'une formation professionnelle.", "Co-operaid", "Co-operaid aide les enfants et les jeunes touch\u00e9s par la pauvret\u00e9 dans huit pays d'Afrique et d'Asie en leur offrant une \u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire et secondaire, ainsi qu'une formation professionnelle."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Co-operaid", "Co-operaid", "Ensemble", "Co-operaid", "Ensemble", "Co-operaid"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206599", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206599", "ece-7206597", "ece-7204228"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1468245", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 1505, "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec le hockeyeur suisse Roman Josi, qui a commenc\u00e9 sa formation de hockeyeur au CP Berne et qui est devenu champion suisse avec ce club en 2010. Il joue actuellement en NHL dans le club des Nashville Predators. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re en Suisse et aux \u00c9tats-Unis et sa participation en \u00e9quipe de Suisse.", "title": "Rencontre : Roman Josi", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "USA"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT", "NHL", "CLUB SPORTIF"], "alternativeExcerpt": ["Roman Josi", "Roman Josi", "Roman Josi"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Roman Josi", "Roman Josi", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Roman Josi", "Au coeur du sport"], "imageURL": "//www.rts.ch/7339451.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7242230", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7242230", "ece-7242227", "ece-7297111"]}, {"program": "Travelling", "source": "gico", "id": "asset-1467927", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 156, "mediaType": "video", "excerpt": "Catherine Fattebert pr\u00e9sente le film \"Le petit monde de Don Camillo\" de Julien Duvivier, sorti en 1952. Fernandel et Gino Cervi y int\u00e9rp\u00e8tent respectivement un cur\u00e9 et un maire communiste en permanente rivalit\u00e9 dans la petite ville de Brescello. Mais les deux personnages s'accordent pour r\u00e9unir un couple d'amoureux maudits.", "title": "Intro \"Le petit monde de Don Camillo\"", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Dernier \u00e9pisode"], "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE SUISSE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "FATTEBERT, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1478043", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1327, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec la conseill\u00e8re nationale genevoise Lisa Mazzone, 27 ans, quelques jours apr\u00e8s avoir prononc\u00e9 le discours de la \"benjamine du Parlement\". Elle parle de ses convictions, de ses engagements \u00e9cologistes aupr\u00e8s des Verts et aussi de l'\u00e9ventualit\u00e9 d'acc\u00e9der au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "title": "Lisa Mazzone", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LES VERTS"], "thematicPersons": ["MAZZONE, LISA"], "thematicThemes": ["CONSEILLER NATIONAL"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nLisa Mazzone", "Darius Rochebin re\u00e7oit Lisa Mazzone. Le pr\u00e9sidente des Verts genevois est la plus jeune conseill\u00e8re nationale de cette l\u00e9gislature.", "L'interview de Darius Rochebin\nLisa Mazzone", "L'interview de Darius Rochebin\nLisa Mazzone", "L'interview de Darius Rochebin\nLisa Mazzone"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Lisa Mazzone", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206675", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206675", "ece-7204166", "ece-7204119", "ece-7204244"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1477524", "durationSec": 1707, "publicationDate": "2015-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "La revue de presse dominicale", "Allemagne / Crise des migrants: l\u2019int\u00e9gration des jeunes migrants \u00e0 l\u2019\u00e9cole est un v\u00e9ritable d\u00e9fi", "Hockey: Gen\u00e8ve Servette l\u2019emporte face \u00e0 Zurich (3-1)", "Une attaque au couteau a fait trois bless\u00e9s dans le m\u00e9tro londonien", "Venezuela: les \u00e9lecteurs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens renouvellent leur Parlement", "Ski / Coupe du monde de Lake Louise: Fabienne Suter finit deuxi\u00e8me derri\u00e8re Lindsey Vonn", "JU: \u00e0 Saint-Ursanne, le march\u00e9 de No\u00ebl mise sur les produits du terroir pour attirer les clients", "\u00c9lections r\u00e9gionales en France: ces \u00e9lections pourraient confirmer la mont\u00e9e du FN", "Nouvo: le best of de la r\u00e9daction", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206677", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["25% des migrants qui demandent l'asile en Allemagne ont moins de 16 ans et doivent donc rejoindre les bancs de l\u2019\u00e9cole.", "Lausanne s\u2019impose face \u00e0 Kloten et Fribourg s\u2019incline face \u00e0 Zoug.", "Il s\u2019agirait d\u2019une attaque terroriste. L\u2019auteur de l\u2019attaque a finalement \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9 par la police.", "L\u2019opposition est donn\u00e9e favorite et pourrait mettre fin \u00e0 16 ans de domination de la gauche chaviste au l\u00e9gislatif.", "La Suissesse renoue avec la victoire, elle n\u2019\u00e9tait plus mont\u00e9e \u00absur la bo\u00eete\u00bb depuis trois ans.", "Le march\u00e9 de No\u00ebl de Saint-Ursanne n\u2019accueille que les artisans qui produisent des produits locaux et faits \u00e0 la main.", "Le Front National pourrait remporter un succ\u00e8s historique lors de ces \u00e9lections qui ne ferait que confirmer ces pr\u00e9c\u00e9dents succ\u00e8s au Municipales et aux Europ\u00e9ennes."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7204264", "ece-7206677"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde..", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1479236", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2015-12-05T20:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Manchots (les) du Cap", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1461800", "durationSec": 3180, "publicationDate": "2015-12-05T14:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "id": "asset-1466497", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 778, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le gestionnaire de projet Nicolas Kaeser, le r\u00e9alisateur C\u00e9dric Louis, le com\u00e9dien Karim Slama et le chef d'antenne Couleurs3 Yves Demay pr\u00e9sentent l'\u00e9mission Dans ta toile qui reconstitue des sc\u00e8nes de films avec peu de moyens. La cheffe archivages magazine, soci\u00e9t\u00e9 et culture Simone Comte parle de l'archivage des \u00e9missions de radio de la RTS. Le responsable programmation musicale Couleur3 Fren\u00e7ois Kueffer et des programmateurs musicaux de Couleur3 expliquent le processus de s\u00e9lection des Rep\u00e9rages.", "title": "Th\u00e8mes \u00e0 d\u00e9terminer", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-12-05T12:25:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "ARCHIVAGE \u00c9LECTRONIQUE", "ARCHIVES", "MUSIQUE"], "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Un reportage sur les coulisses de \u00ab Dans Ta Toile \u00bben compagnie des com\u00e9diens et des auteurs de cette s\u00e9rie Web \u00e9manant d\u2019un projet inov@rt. Comment les programmateurs musicaux de Couleur3 choisissent un rep\u00e9rage ? Une immersion dans la s\u00e9ance de programmation du mardi matin dans les locaux de Couleur3 en compagnie de Fran\u00e7ois K\u00fcffer. Les archives de la radio sont num\u00e9ris\u00e9es et Simone Comte nous en explique le processus."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206750", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206750", "ece-7204103", "ece-7204350", "ece-7204305"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "id": "asset-1467237", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3252, "mediaType": "video", "excerpt": "Concert du musicien Nils Frahm \u00e0 l'Auditorium Stravinski lors du Montreux Jazz Festival 2015.", "title": "Nils Frahm", "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2015-12-05T01:15:00Z", "thematicThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz Festival 2015\nNils Frahm", "Pianiste allemand, Nils Frahm compose une musique qui s'apparente \u00e0 Steve Reich et Keith Jarret mais dans un univers franchement \u00e9lectro. Entour\u00e9 de diff\u00e9rents claviers, il \u00e0 particip\u00e9 \u00e0 la conception d'un nouveau piano UNA CORDA dont les marteaux ne frappent qu'une corde. Fascinant et envo\u00fbtant.", "Pianiste allemand, Nils Frahm compose une musique qui s'apparente \u00e0 Steve Reich et Keith Jarret mais dans un univers franchement \u00e9lectro. Entour\u00e9 de diff\u00e9rents claviers, il \u00e0 particip\u00e9 \u00e0 la conception d'un nouveau piano UNA CORDA dont les marteaux ne frappent qu'une corde. Fascinant et envo\u00fbtant."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz Festival 2015", "Montreux Jazz Festival 2015: Nils Frahm"], "imageURL": "//www.rts.ch/6926427.image", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7204307"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-A675658D-E7A6-4E1E-A91A-34B4FBDF29CF", "durationSec": 439, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Sandra Zimmerli. Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli. Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2015-12-05T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272870"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-78122294-4CC9-4E08-AC8B-762F9C7C4A57", "durationSec": 764, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Actualit\u00e9 francophone 18h..,.  Bienvenue dans cette nouvelle \u00e9dition de l'actualit\u00e9 francophone...\r\nAu sommaire cette semaine,\r\nle Canada qui modifie sa politique climatique pour redorer son image sur le plan international\r\nLa Belgique qui se voit d\u00e9cerner un bonnet d'\u00e2ne par les ONG en la mati\u00e8re...\r\nLa France qui se rend aux urnes pour les r\u00e9gionales, les premi\u00e8res selon un nouveau d\u00e9coupage plus ambitieux pour ces r\u00e9gions.\r\nEt enfin le Parlement suisse qui va \u00e9lire un nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral... On vous dit tout sur les auditions auxquels les candidats doivent se soumettre...\r\n*** Mais avant de d\u00e9velopper ces titres, parmi nos personnalit\u00e9s de la semaine, le roi des Belges a d\u00e9fray\u00e9 la chronique, Nathalie Devick...\r\nEt c'est donc mercredi que nous serons fix\u00e9s... C'est la fin de cette \u00e9dition que vous retrouvez sur radiofrancophones.org... Merci de votre fid\u00e9lit\u00e9 et \u00e0 la semaine prochaine.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2015-12-05T18:26:00_rfp", "Forum du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291452"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jean Villard Gilles, les in\u00e9dits de Paris (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EA0654D-824F-4D7E-B6AA-38C2FE6D1E1C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5401, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilles"], "thematicThemes": ["chanteur", "po\u00e9sie", "chanson"], "excerpt": "Le chansonnier et po\u00e8te, l\u00e9gende de la culture vaudoise, a v\u00e9cu en alternance depuis 1919 entre la Suisse romande et la France. Des documents in\u00e9dits, restaur\u00e9s par l'Institut National de l'Audiovisuel \u00e0 Paris, nous r\u00e9v\u00e8lent les facettes m\u00e9connues de cette longue carri\u00e8re commenc\u00e9e sur les tr\u00e9teaux. Martin P\u00e9net, grand connaisseur de la chanson francophone, nous guide en deux \u00e9missions, de d\u00e9buts avec Jacques Copeau aux duos avec Julien, Edith puis Albert Urfer jusqu'\u00e0 l'intense activit\u00e9 parisienne au cabaret de le rue de l'Op\u00e9ra \"Chez Gilles\". Dans son autobiographie \"Mon demi-si\u00e8cle\" publi\u00e9e \u00e0 Lausanne en 1954, Jean Villard retra\u00e7ait son origine montreusienne au sein d'une famille aimante qui comptait pas moins de sept enfants. Benjamin de cette joyeuse fratrie, il s'est \u00e9panouit au bord du L\u00e9man dont il chantera l'esprit volontiers vigneron plus tard. Avec bonhomie et moins de tragique que cet autre grand po\u00e8te vaudois, Ramuz.Le Diable pour commencerFait remarquable, ses parents ne l'ont pas dissuad\u00e9 d'embrasser une activit\u00e9 artistique, si bien qu'il mit le pied \u00e0 l'\u00e9trier en interpr\u00e9tant, gr\u00e2ce \u00e0 \u00c9lie Gagnebin, le r\u00f4le du Diable dans Histoire du Soldat que Ramuz imagina \u00e0 la mani\u00e8re des fabliaux m\u00e9di\u00e9vaux sur une musique de Stravinsky en 1918. Cet envol fut imm\u00e9diatement suivi, l'ann\u00e9e suivante, de son d\u00e9part pour Paris o\u00f9 il devint accessoiriste, r\u00e9gisseur puis com\u00e9dien au Th\u00e9\u00e2tre du Vieux-Colombier que Jacques Copeau avait fond\u00e9 en 1913.L'aventure des CopiausCe premier ancrage parisien a illumin\u00e9 la vie du jeune vaudois. Mystique du th\u00e9\u00e2tre, Copeau voulut que la troupe devint itin\u00e9rante et il l'entra\u00eena sur les routes de France et de Navarre en s'installant en Bourgogne avec une roulotte qui portait l'enseigne de la salle parisienne, les deux colombes. Symbole des Copiaus, cette troupe bourguignonne enseigna \u00e0 Jean Villard l'art total des tr\u00e9teaux: mime, danse, chanson et la virtuosit\u00e9 des dialogues souvent improvis\u00e9s devant un public de non connaisseurs. Cette pr\u00e9figuration du Th\u00e9\u00e2tre National Populaire de Jean Vilar connut un grand succ\u00e8s et le com\u00e9dien la suivit de 1924 \u00e0 1929.L'innovation d'un duettisteFort de son exp\u00e9rience, Jean Villard devint Gilles, d'apr\u00e8s le personnage de valet de com\u00e9die: truculent, h\u00e2bleur, gai, un peu menteur et d'une grande virtuosit\u00e9 verbale. Lors d'une vir\u00e9e \u00e0 Londres, un ancien des Copiaus, Aman Maistre d\u00e9cida avec Villard de fonder un duo qui devint Gilles et Julien. En cr\u00e9ant des chansons au ton social, \u00e0 texte dira-t-on plus tard, les deux comp\u00e8res innov\u00e8rent au sein de la chanson fran\u00e7aise qui susurrait l'amour. Avec Dollar, Les Barri\u00e8res, ils remport\u00e8rent en 1934 le Grand Prix du Disque et leurs tourn\u00e9es furent triomphales dans tous les milieux, les cantines, les f\u00eates populaires, les cabarets, en donnant plus de deux cents repr\u00e9sentations par an jusqu'en 1938. En 1936, la venue au pouvoir du Front Populaire leur donna des ailes et l'orientation de leurs chansons ne laissait aucun doute sur leur propre sensibilit\u00e9 politique, bien qu'ils ne furent jamais encart\u00e9s.Retour au paysDemeur\u00e9 citoyen helv\u00e9tique, Gilles fut mobilis\u00e9 d\u00e8s ao\u00fbt 1939 et d\u00fbt revenir \u00e0 Lausanne. A l'invitation de Marcel Besen\u00e7on, directeur de Radio-Lausanne, il composait chaque semaine une chanson nouvelle pour \u00e9gayer sur les ondes les soldats mobilis\u00e9s. C'est ainsi que sont n\u00e9s quelques chefs-d'oeuvre: Les Trois cloches que Piaf rendra universel d\u00e8s 1945, A l'enseigne de la fille sans coeur ou l'\u00e9mouvant Les Adieux du soldat. Dans la foul\u00e9e, il ouvrait en automne 1940 \u00e0 la Cit\u00e9 son fameux cabaret Le Coup de soleil qui se transforma durant la guerre en rendez-vous in\u00e9vitable o\u00f9 se produisirent des vedettes comme Germaine Montero. C'est aussi \u00e0 Lausanne que Gilles eut la chance de cr\u00e9er son deuxi\u00e8me duo avec \u00c9dith Burger, excellente musicienne et pianiste. \u00c9dith et Gilles sont rest\u00e9s dans les m\u00e9moires jusqu'\u00e0 la mort pr\u00e9matur\u00e9e d'\u00c9dith en 1948.Par sa connaissance sans faille de la chanson francophone qu'il d\u00e9fend r\u00e9guli\u00e8rement sur France Inter, France Musiques ou France Culture, Martin P\u00e9net retrace le parcours d'un grand nom de la cr\u00e9ation francophone gr\u00e2ce \u00e0 des documents in\u00e9dits que l'INA a restaur\u00e9s expr\u00e8s pour L'Horloge de Sable: en deux volets, de somptueux cadeaux de fin d'ann\u00e9e.26 d\u00e9cembre 2015: deuxi\u00e8me volet Gilles \u00e0 Paris, le duo Gilles et Urfer puis la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 po\u00e9tique \u00e0 Saint-Saphorin.", "alternativeTitle": ["L'horloge de sable du 05.12.2015", "Jean Villard Gilles, les in\u00e9dits de Paris (1/2)  / HDS_2015-12-05T13:30:45_l-horloge-de-sable", "L'horloge de sable du 05.12.2015", "Jean Villard Gilles, les in\u00e9dits de Paris (1/2)  / HDS_2015-12-05T13:30:45_l-horloge-de-sable"], "alternativeExcerpt": ["Le chansonnier et po\u00e8te, l\u00e9gende de la culture vaudoise, a v\u00e9cu en alternance depuis 1919 entre la Suisse romande et la France. Des documents in\u00e9dits, restaur\u00e9s par l'Institut National de l'Audiovisuel \u00e0 Paris, nous r\u00e9v\u00e8lent les facettes m\u00e9connues de cette longue carri\u00e8re commenc\u00e9e sur les tr\u00e9teaux.\n\nMartin P\u00e9net, grand connaisseur de la chanson francophone, nous guide en deux \u00e9missions, de d\u00e9buts avec Jacques Copeau aux duos avec Julien, Edith puis Albert Urfer jusqu'\u00e0 l'intense activit\u00e9 parisienne au cabaret de le rue de l'Op\u00e9ra \"Chez Gilles\".", "Le chansonnier et po\u00e8te, l\u00e9gende de la culture vaudoise, a v\u00e9cu en alternance depuis 1919 entre la Suisse romande et la France. Des documents in\u00e9dits, restaur\u00e9s par l'Institut National de l'Audiovisuel \u00e0 Paris, nous r\u00e9v\u00e8lent les facettes m\u00e9connues de cette longue carri\u00e8re commenc\u00e9e sur les tr\u00e9teaux.\n\nMartin P\u00e9net, grand connaisseur de la chanson francophone, nous guide en deux \u00e9missions, de d\u00e9buts avec Jacques Copeau aux duos avec Julien, Edith puis Albert Urfer jusqu'\u00e0 l'intense activit\u00e9 parisienne au cabaret de le rue de l'Op\u00e9ra \"Chez Gilles\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423790.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, chansonnier (Archives RTS)", "name": "Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Penet, Martin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272518", "ece-7272517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Canada deviendra le premier pays du G7 \u00e0 l\u00e9galiser le cannabis", "id": "sound-08BBE31E-65BD-4279-B0D6-39E840BF30B8", "durationSec": 85, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Le Canada deviendra le premier pays du G7 \u00e0 l\u00e9galiser le cannabis L'hypoth\u00e8se terroriste se renforce \u00e0 propos de la fusillade de mercredi \u00e0 San Bernardino en Californie... Dans une d\u00e9claration diffus\u00e9e par une radio \u00e0 Beyrouth, les terroristes de l'\u00e9tat islamique d\u00e9clarent que l'attaque est le fait de deux de leurs partisans. L'hypoth\u00e8se terroristes est aussi privil\u00e9gi\u00e9e par les enqu\u00eateurs du FBI. La  fusillade a fait 14 morts.\r\n\"Nous ne nous laisserons pas terroriser\". Paroles de Barck Obama dans son allocution hebdomadaire diffus\u00e9e par la Maison Blanche. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a ajout\u00e9 que les Etats-Unis d\u00e9fendraient leurs valeurs, celles d'un soci\u00e9t\u00e9 ouverte et libre.\r\nEt puis cette premi\u00e8re en pr\u00e8s d'un si\u00e8cle, le New York Times publie samedi un \u00e9ditorial en une. Le quotidien r\u00e9clame l'interdiction des armes utilis\u00e9es merecredi. Il s'agit de fusils d'assaut achet\u00e9s en toute l\u00e9galit\u00e9.\r\nLa l\u00e9galisation du cannabis passe la fronti\u00e8re canadienne. Au nombre des promesses \u00e9lectorales \u00e0 tenir et pr\u00e9sent\u00e9es dans le discours du tr\u00f4ne, le nouveau premier ministre Justin Trudeau confirme la rupture avec l'ancien r\u00e9gime, conservateur... R\u00e9forme de l'assurance-emploi, protection de l'environnement, meilleures relations avec les peuples autochtones, mais encore le cannabis l\u00e9galis\u00e9...  Montr\u00e9al, Marie-Laure Josselin.\r\nEt puis \u00e0 la fronti\u00e8re suisse, pr\u00e8s de trois kilos de cannabis saisis la nuit derni\u00e8re \u00e0 Chiasso. La drogue a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte lors de la fouille d'un v\u00e9hicule immatricul\u00e9 en Allemagne.", "alternativeExcerpt": ["La l\u00e9galisation du cannabis passe la fronti\u00e8re canadienne. Au nombre des promesses \u00e9lectorales \u00e0 tenir et pr\u00e9sent\u00e9es dans le discours du tr\u00f4ne, le nouveau premier ministre Justin Trudeau confirme la rupture avec l'ancien r\u00e9gime, conservateur: r\u00e9forme de l'assurance-emploi, protection de l'environnement, meilleures relations avec les peuples autochtones, mais encore le cannabis l\u00e9galis\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le Canada deviendra le premier pays du G7 \u00e0 l\u00e9galiser le cannabis / 12H30_2015-12-05T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Josselin, Marie-Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Christian Levrat critique face aux candidats UDC et \u00e0 la clause de sauvegarde", "id": "sound-C8B81DE7-7809-4932-AF37-36BBC0EC8096", "durationSec": 610, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Levrat, pdt du PSS\r\nChristian Levrat critique face aux candidats UDC et \u00e0 la clause de sauvegarde *** A quelques jours de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le parti socialiste \u00e9tait r\u00e9uni en Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 St-Gall. A cette occasion, l'Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 de soutenir le r\u00e9f\u00e9rendum sur la loi sur le renseignements. On savait le parti tr\u00e8s divis\u00e9 sur la question, finalement les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont estim\u00e9 que cette loi comportait trop de risques pour les libert\u00e9s individuelles. \r\nMais cette Assembl\u00e9e, c'\u00e9tait aussi l'occasion pour le PS de tirer \u00e0 boulet rouge sur les candidats pr\u00e9sent\u00e9s par l'UDC pour l'\u00e9lection de mercredi au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Un parti socialiste tr\u00e8s remont\u00e9 \u00e9galement sur le projet de mise en oeuvre de l'initiative sur l'immigration de masse, pr\u00e9sent\u00e9 hier par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nChristian Levrat, \r\nBonsoir.\r\n((pr\u00e9sident du parti socialiste suisse\r\nHier les Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 sa strat\u00e9gie pour mettre en application l'initiative sur l'immigration de masse.\r\nPour arriver \u00e0 limiter l'immigration, la Suisse va donc activer la clause de sauvegarde qui figure dans le trait\u00e9.\r\nSi possible en accord avec Bruxelles et si ce n'est pas le cas de mani\u00e8re unilat\u00e9rale.\r\nvous d\u00e9noncez un dangereux placebo,  une solution qui ne r\u00e9sout rien... est-ce que ce n'est pas un premier pas tout de m\u00eame vers une solution...\r\n- Vous vous attaquez frontalement \u00e0 votre ministre? Simonetta Sommaruga, qui ne r\u00e9pond en rien aux probl\u00e8mes soulev\u00e9s par la votation du 9 f\u00e9vrier?\r\n- La Suisse envisage une clause de sauvegarde unilat\u00e9rale si elle ne d\u00e9bouche pas dans ses discussions (il n'y a m\u00eame pas de n\u00e9gociations officielles ouvertes). C'est un bon moyen de se faire entendre?\r\n- Il faut agir \u00e0 l'int\u00e9rieur, r\u00e9clamez-vous, avec des mesures d'accompagnement dans le logement, les salaires, l'int\u00e9gration des travailleurs \u00e2g\u00e9s ou des femmes. le CF a annonc\u00e9 qu'il le ferait dans sa s\u00e9ance \u00e0 venir du 18 d\u00e9cembre, vous ne le croyez pas?\r\n- Hier dans cette m\u00eame \u00e9mission, l'UDC Mandfred B\u00fchler et la PLR Isabelle M\u00f4ret tombaint d'accords sur un aspect de cette limitation.... il y a d'autres solutions que de limiter le nombre de travailleurs, c'est de limiter le regroupement familial, de n'assumer aucune charge financi\u00e8re pour les travailleurs \u00e9trangers qui seraient venus gr\u00e2ce \u00e0 la libre-circulation et auraient perdu leur travail... on va en arriver l\u00e0? c'est aussi ce qu'enviage le Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\n- (Pour amener la suite) Le CF a pris sa d\u00e9cision sur l'Europe, un dossier hyper important, juste avant les \u00e9lections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, avant sa recomposition. a. Il ne voulait pas qu'un second UDC \u00e9lu au gouvernement trouble le jeu?\r\nAttaque ne r\u00e8gle sur les \r\nThomas Aeschi, h\u00e9ritier spirituel de Christoph Blocher\r\nNormann Gobbi c'est pas un UDC.\r\nPas candidature de combat?\r\nGuy Parmelin, on le disait acceptable par la gauche, ce n'est pas votre avis?\r\n- le fait qu'il soit soutenu par Pierre-Yves Maillard?\r\nAu mieux dans le choix des possibles.=))", "alternativeExcerpt": ["A quelques jours de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le Parti socialiste \u00e9tait r\u00e9uni en assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 St-Gall. A cette occasion, l'assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 de soutenir le r\u00e9f\u00e9rendum sur la loi sur le renseignement. On savait le parti tr\u00e8s divis\u00e9 sur la question, finalement les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont estim\u00e9 que cette loi comportait trop de risques pour les libert\u00e9s individuelles. Mais cette assembl\u00e9e \u00e9tait aussi l'occasion pour le PS de tirer \u00e0 boulets rouges sur les candidats pr\u00e9sent\u00e9s par l'UDC pour l'\u00e9lection de mercredi au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le parti socialiste \u00e9tait tr\u00e8s remont\u00e9 \u00e9galement sur le projet de mise en oeuvre de l'initiative sur l'immigration de masse, pr\u00e9sent\u00e9 vendredi par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. L'interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse."], "alternativeTitle": ["Christian Levrat critique face aux candidats UDC et \u00e0 la clause de sauvegarde / FOR_2015-12-05T18:03:00_developpement-2", "Forum du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291447"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Just Cause 3: Boom Boom Deluxe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60501D3F-4602-4E47-933E-A2B7A093700F", "durationSec": 332, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mercenaire Rico Rodriguez s'en va d\u00e9loger du dictateur dans un jeu d'action spectaculaire truff\u00e9 de joujoux d\u00e9vastateurs.", "alternativeExcerpt": ["Le mercenaire Rico Rodriguez s\u2019en va d\u00e9loger du dictateur dans un jeu d\u2019action spectaculaire truff\u00e9 de joujoux d\u00e9vastateurs."], "alternativeTitle": ["Just Cause 3: Boom Boom Deluxe / PB_2015-12-05T10:00:00_sequence-7", "Point Barre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272615"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Hi-Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-04E24D28-D347-4DCA-9CCB-5BDB2E0BD400", "durationSec": 290, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Infinite USB\r\n- Amazon Air Prime\r\n- La fin de Thunderbird", "alternativeExcerpt": ["- Infinite USB\n- Amazon Air Prime\n- La fin de Thunderbird"], "alternativeTitle": ["News Hi-Tech  / PB_2015-12-05T10:00:00_sequence-3", "Point Barre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Motocross : les 30 ans du Supercross de Gen\u00e8ve", "id": "sound-5DF1B0DC-5854-4A2A-9072-A5FC008D2111", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Supercross de Gen\u00e8ve souffle ses 30 bougies les 4 et 5 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Palexpo Gen\u00e8ve. \r\nPour cet anniversaire, Daniel Perroud, co-fondateur de l'\u00e9v\u00e9nement, et Philippe Dupasquier, l'ex-pilote fribourgeois, reviennent sur quelques souvenirs qui les ont marqu\u00e9 depuis la premi\u00e8re \u00e9dition. \u00c9motions garanties.\r\n\r\n* * Le Supercross de Gen\u00e8ve souffle ses 30 bougies les 4 et 5 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Palexpo Gen\u00e8ve. \r\nPour cet anniversaire, Daniel Perroud, co-fondateur de l'\u00e9v\u00e9nement, et Philippe Dupasquier, l'ex-pilote fribourgeois, reviennent sur quelques souvenirs qui les ont marqu\u00e9 depuis la premi\u00e8re \u00e9dition. \u00c9motions garanties.", "alternativeExcerpt": ["Le Supercross de Gen\u00e8ve souffle ses 30 bougies les 4 et 5 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Palexpo Gen\u00e8ve. \n\nPour cet anniversaire, Daniel Perroud, co-fondateur de l'\u00e9v\u00e9nement, et Philippe Dupasquier, l'ex-pilote fribourgeois, reviennent sur quelques souvenirs qui les ont marqu\u00e9 depuis la premi\u00e8re \u00e9dition. \u00c9motions garanties."], "alternativeTitle": ["Motocross : les 30 ans du Supercross de Gen\u00e8ve / SP_2015-12-05T19:03:45_motocross-les-30-ans-du-supercross-de-geneve", "Sport-Premi\u00e8re du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Motocross,Fondateur Supercross Gen\u00e8ve", "name": "Perroud, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Ex-pilote motocross", "name": "Dupasquier, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272882"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Une Cop21: Pourquoi faire?", "id": "sound-C29060E9-495D-418E-A1D1-6881EE20CFC8", "durationSec": 1230, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perrez, Franz\r\nL'analyse de Silvio Dolzan et le r\u00f4le de la Suisse avec une interview de Franz Perrez, chef de la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9analyse de Silvio Dolzan et le r\u00f4le de la Suisse avec une interview de Franz P\u00e9rez, chef de la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["Une Cop21: Pourquoi faire? / PDT_2015-12-05T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272902", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7272901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction : la formation du Servette FC", "id": "sound-F099A282-1FCD-4B56-8298-18216017A401", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Poullier, Pierre\r\nQuel est le club de football suisse dont la formation est la meilleure ? Il ne s'agit ni de B\u00e2le, ni de Grasshopper mais du Servette FC. Les \u00e9quipes servetiennes brillent en effet dans toutes les cat\u00e9gories de jeu des U-15 aux U-21. \r\nLe Servette FC est aussi le principal pourvoyeur des \u00e9quipes nationales juniores. Pierre Poullier s'est int\u00e9ress\u00e9 au ph\u00e9nom\u00e8ne pour son \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 6 d\u00e9cembre 2015.\r\n\r\n* * Quel est le club de football suisse dont la formation est la meilleure ? Il ne s'agit ni de B\u00e2le, ni de Grasshopper mais du Servette FC. Les \u00e9quipes servetiennes brillent en effet dans toutes les cat\u00e9gories de jeu des U-15 aux U-21. \r\nLe Servette FC est aussi le principal pourvoyeur des \u00e9quipes nationales juniores. Pierre Poullier s'est int\u00e9ress\u00e9 au ph\u00e9nom\u00e8ne pour son \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 6 d\u00e9cembre 2015.", "alternativeExcerpt": ["Quel est le club de football suisse dont la formation est la meilleure ? Il ne s'agit ni de B\u00e2le, ni de Grasshopper mais du Servette FC. Les \u00e9quipes servetiennes brillent en effet dans toutes les cat\u00e9gories de jeu des U-15 aux U-21. \n\nLe Servette FC est aussi le principal pourvoyeur des \u00e9quipes nationales juniores. Pierre Poullier s'est int\u00e9ress\u00e9 au ph\u00e9nom\u00e8ne pour son \"Mag de la r\u00e9daction\" du Sport Dimanche du 6 d\u00e9cembre 2015."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction : la formation du Servette FC / SP_2015-12-05T19:03:45_sequence-6", "Sport-Premi\u00e8re du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7272886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Sans consoles ni \u00e9crans, le jeu de r\u00f4le r\u00e9siste", "id": "sound-9153AF58-728B-441C-9345-C9BC55DB04FA", "durationSec": 487, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Papier, crayon, jeu de d\u00e9s, une bonne dose de strat\u00e9gie et d'imagination, il n'en faut pas plus pour satisfaire les amateurs de jeux de r\u00f4le. N\u00e9e dans les ann\u00e9es 70 et popularis\u00e9e par \" Donjon et dragon \", la pratique accuse une baisse d'int\u00e9r\u00eat dans les ann\u00e9es 90 avec l'av\u00e8nement du jeu vid\u00e9o. En 2015, le public s'est renouvel\u00e9 et les clubs se maintiennent. Rencontre avec St\u00e9phanie Grobety, 27 ans, adepte depuis 10 ans. \r\nPar Didier Bonvin", "alternativeExcerpt": ["Papier, crayon, jeu de d\u00e9s, une bonne dose de strat\u00e9gie et d'imagination, il n'en faut pas plus pour satisfaire les amateurs de jeux de r\u00f4le. N\u00e9e dans les ann\u00e9es 70 et popularis\u00e9e par \"Donjon et dragon\", la pratique accuse une baisse d'int\u00e9r\u00eat dans les ann\u00e9es 90 avec l'av\u00e8nement du jeu vid\u00e9o. En 2015, le public s'est renouvel\u00e9 et les clubs se maintiennent. \n\nRencontre avec St\u00e9phanie Grobety, 27 ans, adepte depuis 10 ans. Par Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Sans consoles ni \u00e9crans, le jeu de r\u00f4le r\u00e9siste / 69S_2015-12-05T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272875"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Patinage artistique : Nicola Todeschini \u00e0 la d\u00e9fense de son titre", "id": "sound-6D33F6C4-6134-44B6-873D-B274FBDF3179", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Todeschini, Nicola\r\nNicola Todeschini a d\u00e9croch\u00e9 son premier titre de champion suisse en d\u00e9cembre 2014 \u00e0 Lugano. Le Jurassien Bernois, membre du Club des Patineurs de Lausanne-Malley, s'appr\u00eate \u00e0 le d\u00e9fendre du 10 au 12 d\u00e9cembre 2015 dans sa patinoire. Sport-Premi\u00e8re l'a rencontr\u00e9 \u00e0 l'entra\u00eenement.\r\n\r\n* * Nicola Todeschini a d\u00e9croch\u00e9 son premier titre de champion suisse en d\u00e9cembre 2014 \u00e0 Lugano. Le Jurassien Bernois, membre du Club des Patineurs de Lausanne-Malley, s'appr\u00eate \u00e0 le d\u00e9fendre du 10 au 12 d\u00e9cembre 2015 dans sa patinoire. Sport-Premi\u00e8re l'a rencontr\u00e9 \u00e0 l'entra\u00eenement.", "alternativeExcerpt": ["Nicola Todeschini a d\u00e9croch\u00e9 son premier titre de champion suisse en d\u00e9cembre 2014 \u00e0 Lugano. Le Jurassien Bernois, membre du Club des Patineurs de Lausanne-Malley, s'appr\u00eate \u00e0 le d\u00e9fendre du 10 au 12 d\u00e9cembre 2015 dans sa patinoire. Sport-Premi\u00e8re l'a rencontr\u00e9 \u00e0 l'entra\u00eenement."], "alternativeTitle": ["Patinage artistique : Nicola Todeschini \u00e0 la d\u00e9fense de son titre / SP_2015-12-05T19:03:45_sequence-7", "Sport-Premi\u00e8re du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7272885"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Tomi Ungerer, dessinateur et illustrateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03C2D7A4-4EA5-41AF-A49F-CF97B5E9B943", "durationSec": 3291, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ungerer, Tomi"], "thematicThemes": ["dessin", "illustration"], "excerpt": "\" Si j'\u00e9tais un objet, je serais un couteau suisse \". C'est Tomi Ungerer qui l'affirme. Et c'est plut\u00f4t convainquant, tout compte fait. En effet, comment d\u00e9finir le talentueux et polyvalent alsacien,  qui vient tout juste de souffler ses 84 bougies? Tomi Ungerer est tout \u00e0 la fois dessinateur, illustrateur - de livres pour enfants, de livres politiques ou de livres \u00e9rotiques -, affichiste, graphiste, sculpteur, bricoleur, inventeur, collectionneur. \u00e9crivain ou encore paysan-\u00e9leveur, \u00e0 ses heures. Infatigable et insatiable, il continue de cr\u00e9er et d'accompagner son ouvre. Cette seule ann\u00e9e 2015, on l'a vu exposer \u00e0 New York, \u00e0 Dublin, \u00e0 Paris. Il est actuellement visible au Kunsthaus de Zurich, \u00e0 la villa Bernasconi de Grand-Lancy et bien naturellement dans son mus\u00e9e de Strasbourg.  Esprit frappeur et farceur. Toujours rebelle et subversif : immense Tomi Ungerer!", "alternativeTitle": ["La t\u00eate \u00e0 l'envers du 05.12.2015", "Tomi Ungerer \u2026 la t\u00eate \u00e0 l\u2019envers / LTE_2015-12-05T12:04:45_la-tete-a-l-envers", "La t\u00eate \u00e0 l'envers du 05.12.2015", "Tomi Ungerer \u2026 la t\u00eate \u00e0 l\u2019envers / LTE_2015-12-05T12:04:45_la-tete-a-l-envers"], "alternativeExcerpt": ["\"Si j\u2019\u00e9tais un objet, je serais un couteau suisse\"\u2026 C\u2019est Tomi Ungerer qui l\u2019affirme. Et c\u2019est plut\u00f4t convainquant, tout compte fait. En effet, comment d\u00e9finir le talentueux et polyvalent Alsacien, qui vient tout juste de souffler 84 bougies? Tomi Ungerer est tout \u00e0 la fois dessinateur, illustrateur \u2013 de livres pour enfants, de livres politiques ou de livres \u00e9rotiques -, affichiste, graphiste, sculpteur, bricoleur, inventeur, collectionneur\u2026 \u00e9crivain ou encore paysan-\u00e9leveur, \u00e0 ses heures. \n\nInfatigable et insatiable, il continue de cr\u00e9er et d\u2019accompagner son \u0153uvre. Cette seule ann\u00e9e 2015, on l\u2019a vu exposer \u00e0 New York, \u00e0 Dublin, \u00e0 Paris. Il est actuellement visible au Kunsthaus de Zurich, \u00e0 la villa Bernasconi du Grand-Lancy et bien naturellement dans son mus\u00e9e de Strasbourg.  Esprit frappeur et farceur. Toujours rebelle et subversif: immense Tomi Ungerer!\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, dans une r\u00e9alisation de Patrick Lenoir.", "\"Si j\u2019\u00e9tais un objet, je serais un couteau suisse\"\u2026 C\u2019est Tomi Ungerer qui l\u2019affirme. Et c\u2019est plut\u00f4t convainquant, tout compte fait. En effet, comment d\u00e9finir le talentueux et polyvalent Alsacien, qui vient tout juste de souffler 84 bougies? Tomi Ungerer est tout \u00e0 la fois dessinateur, illustrateur \u2013 de livres pour enfants, de livres politiques ou de livres \u00e9rotiques -, affichiste, graphiste, sculpteur, bricoleur, inventeur, collectionneur\u2026 \u00e9crivain ou encore paysan-\u00e9leveur, \u00e0 ses heures. \n\nInfatigable et insatiable, il continue de cr\u00e9er et d\u2019accompagner son \u0153uvre. Cette seule ann\u00e9e 2015, on l\u2019a vu exposer \u00e0 New York, \u00e0 Dublin, \u00e0 Paris. Il est actuellement visible au Kunsthaus de Zurich, \u00e0 la villa Bernasconi du Grand-Lancy et bien naturellement dans son mus\u00e9e de Strasbourg.  Esprit frappeur et farceur. Toujours rebelle et subversif: immense Tomi Ungerer!\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, dans une r\u00e9alisation de Patrick Lenoir."], "imageURL": "//www.rts.ch/7298726.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272529", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, illustrateur", "name": "Ungerer, Tomi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7272529", "ece-7272528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Ringier/Axel Springer selon Ralph B\u00fcchi", "id": "sound-42954183-EE4C-4D16-99DA-AE0F7C94744C", "durationSec": 1635, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : B\u00fcchi, Ralph\r\nL'entreprise commune Ringier/Axel Springer d\u00e9bouchera in\u00e9vitablement sur des suppressions d'emplois . Surtout en Suisse al\u00e9manique. La nouvelle entit\u00e9 m\u00e9diatique suisse sera effective d\u00e8s le 1er janvier 2016. Quelles ambitions pour l'alliance entre le Zurichois et le Berlinois?\r\nAvec Ralph B\u00fcchi, pr\u00e9sident d'Axel Springer International, grand patron de Ringier/Axel Springer Suisse.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019entreprise commune Ringier/Axel Springer d\u00e9bouchera in\u00e9vitablement sur des suppressions d\u2019emplois . Surtout en Suisse al\u00e9manique. La nouvelle entit\u00e9 m\u00e9diatique suisse sera effective d\u00e8s le 1er janvier 2016. Quelles ambitions pour l\u2019alliance entre le Zurichois et le Berlinois?\n\nAvec Ralph B\u00fcchi, pr\u00e9sident d\u2019Axel Springer International, grand patron de Ringier/Axel Springer Suisse."], "alternativeTitle": ["Ringier/Axel Springer selon Ralph B\u00fcchi / MED_2015-12-05T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7272845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Christophe Boltanski, Jacques Richard, Venus Kouri-Ghata et Ir\u00e8ne Frain ", "id": "sound-DF79CCF1-4114-4D41-B556-ACFDB06AE750", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christophe Boltanski, pour \"La Cache\", publi\u00e9 aux \u00c9ditions Stock, Prix F\u00e9mina 2015, et Jacques Richard, pour \"Sc\u00e8nes d'amour et autre cruaut\u00e9\", publi\u00e9 aux \u00c9ditions Zellige", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 05.12.2015", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2015-12-05T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 05.12.2015", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2015-12-05T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272854", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "variantIds": ["ece-7272854", "ece-7272853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito - La gr\u00e8ve \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-F846D0C0-4DAF-4663-847F-C4F0E969C30D", "durationSec": 124, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La gr\u00e8ve \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nPar Romaine Jean     \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Romaine Jean.\n\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito - La gr\u00e8ve \u00e0 Gen\u00e8ve / 69S_2015-12-05T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les risques climatiques sont aussi des risques financiers", "id": "sound-1BE4CBDA-D931-4908-AB9F-5D711E9B494F", "durationSec": 434, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique Habegger, sp\u00e9cialiste de l'investissement responsable chez de Pury, Pictet et Turrettini\r\nLes risques climatiques sont aussi des risques financiers (niveau sonore un peu bas)\r\n*** En marge des n\u00e9gociations diplomatique \u00e0 Paris, on l'a entendu, on parle aussi financement, une task force a notamment \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e.. Car les probl\u00e8mes environnementaux ce sont aussi des risques financiers... D\u00e8s lors que peuvent faire les \u00e9tablissements financiers pour faire pression, pour faire \u00e9voluer les choses dans le bon sens? en France, certaines banques ont notamment d\u00e9cid\u00e9 de ne plus financer de centrales \u00e9lectriques au charbon ou de mines de charbon thermiques... Pour Dominique Habegger, sp\u00e9cialiste de l'investissement responsable chez de Pury, Pictet et Turrettini, le levier financier doit effectivement \u00eatre mieux activ\u00e9: \r\nDigas", "alternativeExcerpt": ["En marge des n\u00e9gociations diplomatiques \u00e0 Paris, on parle aussi financement. Une task force a notamment \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e, car les probl\u00e8mes environnementaux ce sont aussi des risques financiers. D\u00e8s lors, que peuvent faire les \u00e9tablissements financiers pour faire pression, pour faire \u00e9voluer les choses dans le bon sens? En France, certaines banques ont notamment d\u00e9cid\u00e9 de ne plus financer de centrales \u00e9lectriques au charbon ou de mines de charbon thermiques. Pour Dominique Habegger, sp\u00e9cialiste de l'investissement responsable chez de Pury, Pictet et Turrettini, le levier financier doit effectivement \u00eatre mieux activ\u00e9. Son interview."], "alternativeTitle": ["Les risques climatiques sont aussi des risques financiers / FOR_2015-12-05T18:08:00_developpement-4", "Forum du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Patrick Fischer \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe nationale de hockey sur glace", "id": "sound-FA6FDB1B-7182-40A2-95DC-5EC9B91B841B", "durationSec": 293, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Patrick Fischer \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe nationale de hockey sur glace ((DECRYPTAGE FORUM - Samedi 5 d\u00e9cembre 2015\r\nEQUIPE SUISSE DE HOCKEY : FISCHER A LA BARRE))\r\n*** Les dirigeants du hockey sur glace helv\u00e9tique ont donc choisi Patrick FISCHER comme nouvel entraineur de notre \u00e9quipe nationale en remplacement du Canadien Glenn Hanlon, parti apr\u00e8s un an. Laurent Bastardoz vous \u00eates en direct de la patinoire des Vernets \u00e0 Gen\u00e8ve. Un choix annonc\u00e9 cette semaine et qui met un terme \u00e0 une p\u00e9riode de plusieurs mois de palabres au sein des instances dirigeantes du hockey helv\u00e9tique. \r\nAvec ce rappel d'abord. Glenn Hanlon avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en 2014 apr\u00e8s les Mondiaux de Minsk en remplacement de Sean Simpson qui lui-m\u00eame avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Ralph Krueger. 3 entra\u00eeneurs canadiens \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe de Suisse. depuis 1998. Il \u00e9tait temps dans la t\u00eate des dirigeants helv\u00e9tiques de donner sa chance \u00e0 un entra\u00eeneur du pays. C'est en tous les cas le discours de la Swiss Ice Hockey Federation au moment de l'annonce du d\u00e9part de Glenn Hanlon\r\n*** Seulement voil\u00e0, tout ne s'est pas pass\u00e9 comme pr\u00e9vu ! \r\nPas vraiment ! D'abord il y a eu le cas Salva Bykov. L'ancien star du hockey russe venait de gagner le titre en Russie avec le SKA St-Petersburg mais avait d\u00e9cid\u00e9 de revenir en Suisse en int\u00e9grant le conseil d'administration de Fribourg Gott\u00e9ron.  Malgr\u00e9 son int\u00e9r\u00eat d\u00e9clar\u00e9 pour ce poste, aucun contact et aucun int\u00e9r\u00eat de la part des dirigeants helv\u00e9tiques malgr\u00e9 son palmar\u00e8s impressionnant en tant que joueur et entra\u00eeneur. \r\nLes dirigeants suisses nomment alors en septembre dernier Felix Hollenstein comme entra\u00eeneur ad-int\u00e9rim mais le zurichois refuse de se rendre en Allemagne pour l'ouverture de la saison internationale pour des raisons familiales ! \r\n*** Puis il y a eu Kevin Schl\u00e4pfer. Une gestion catastrophique du dossier avec les cons\u00e9quences que l'on sait\r\nOui. Schl\u00e4pfer, entraineur de Bienne faisait partie avec Del Curto, mentor du HC Davos des deux favoris helv\u00e9tiques \u00e0 la succession de Hanlon. Mais les dirigeants du hockey suisse ont pris langue directement avec le technicien s\u00e9elandais sans parler pr\u00e9alablement avec le club. Ce qui a irrit\u00e9 les dirigeants biennois et fait capoter l'affaire quelques jours apr\u00e8s le refus de Del Curto de se lancer dans l'aventure.  Depuis Kevin Schlapfer, qui avait souvent d\u00e9clarer vouloir construire sur le long terme \u00e0 Bienne semble l\u00e2cher par ses joueurs. Bienne ne gagne plus. Le ressort est cass\u00e9.  \r\n*** ET puis cette semaine Laurent il y a le cas Larry Huras.  \r\nLe technicien canadien, 3 fois titr\u00e9s en 18 saisons dans notre pays comme entra\u00eeneur de Lugano, Zurich et Berne est de retour en Suisse,  un mois apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 du club de MODO en Su\u00e8de.  Contact\u00e9 par les dirigeants de l'\u00e9quipe nationale, il devait les rencontrer cette semaine. Or mardi Huras a re\u00e7u un simple SMS disant que le rendez-vous \u00e9tait report\u00e9 ! Une fa\u00e7on plut\u00f4t cavali\u00e8re de traiter le dossier d'un entra\u00eeneur qui avait tout pour plaire. Le Canadien parle parfaitement nos  3 langues nationales en plus de l'anglais, il est un formidable motivateur et un communicateur hors pair. Il a de plus entra\u00een\u00e9 dans plusieurs pays europ\u00e9ens. Ce qui lui donnait une belle l\u00e9gitimit\u00e9. Seulement voil\u00e0. Il n'est pas suisse et les dirigeants du hockey helv\u00e9tique ont tenu leur ligne estimant au passage que Larry Huras \u00e9tait la solution de facilit\u00e9 qu'ils ne voulaient pas !    \r\n*** Patrick Fischer a donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 mercredi. Il peut malgr\u00e9 son manque d'exp\u00e9rience \u00eatre l'homme de la situation ? \r\nAux c\u00f4t\u00e9s de Felix Hollenstein et Reto Von Arx, ses deux adjoints il fait partie d'un trio qui se connait bien. Ils ont jou\u00e9 ensemble sous le maillot national voici quelques ann\u00e9es. C'est un point positif. Peut-\u00eatre m\u00eame l'un des seuls. Von Arx vient de terminer sa carri\u00e8re de joueur. Il n'a aucune exp\u00e9rience malgr\u00e9 son statut de leader naturel. Hollenstein \u00e9tait un brillant joueur et assistant \u00e0 Kloten il y a quelques ann\u00e9es mais en tant qu'entra\u00eeneur il n'a rien prouv\u00e9. Enfin Fischer, en tant qu'entra\u00eeneur principal \u00e0 Lugano a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 deux fois en quart de finale des play-off et \u00e9tait bon dernier du classement cette saison avant son licenciement.  Il avait pourtant \u00e0 disposition le meilleur contingeant du pays et une bourse sans fond pour s'offrir des joueurs d'exception. Un bilan qui ne parle donc pas en sa faveur. \r\n*** Patrick Fischer qui peut tout de m\u00eame se targuer d'avoir gagn\u00e9 une m\u00e9daille d'argent aux Mondiaux de 2013 comme technicien de l'\u00e9quipe de Suisse.\r\nC'est vrai mais il \u00e9tait alors l'assistant de Sean Simpson. Fischer a tout de m\u00eame pour lui des atouts. Il parle comme Larry Huras les 3 langues de notre pays et il pourrait former avec ses deux complices un trio compl\u00e9mentaire. Donner \u00e0 cette \u00e9quipe de Suisse cette grinta et fiert\u00e9 helv\u00e9tique qui lui a manqu\u00e9 ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es. On se rappelle juste qu'en 2013 personne n'avait cru en notre \u00e9quipe nationale priv\u00e9e \u00e0 ces championnats du monde en Su\u00e8de de plusieurs joueurs clefs. On connait la suite ! Une m\u00e9daille d'argent. Donc si le message passe  il se pourrait que le trio nous contredise en mai prochain. C'est tout le mal qu'on lui souhaite. \r\n*** Une derni\u00e8re chose Laurent, le contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e. 6 mois seulement n'est-il pas un signe de manque de manque de confiance des dirigeants suisses ? \r\nClairement oui. M\u00eame si une option jusqu'en 2018 existe, ce contrat \u00e0 tr\u00e8s court terme met le staff sous pression avant les Mondiaux de Russie. Or les entra\u00eeneurs doivent avoir du temps pour mettre en place une strat\u00e9gie \u00e0 long terme. Cela peut payer mais aussi se retourner contre les dirigeants qui l'ont choisi. Leur resterait alors une option : relancer la piste de Kevin Schl\u00e4pfer qui traverse, on l'a dit l'enfer actuellement avec Bienne, lanterne rouge du championnat et qui pourrait bien en cas de licenciement rebondir sur le banc de notre \u00e9quipe nationale si l'aventure Fischer-Hollenstein-Von Arx venait \u00e0 tourner court ! \r\n*** Merci Laurent Bastardoz, on rappelle que vous suivrez ce soir le match Gen\u00e8ve Servette-Zurich Lions. Rencontre \u00e0 suivre en direct sur notre antenne tout comme le match Bienne-Davos  d\u00e8s 19h45 dans Sport Premi\u00e8re", "alternativeExcerpt": ["Les dirigeants du hockey sur glace helv\u00e9tique ont choisi Patrick Fischer comme nouvel entraineur de notre \u00e9quipe nationale en remplacement du Canadien Glen Hanlon, parti apr\u00e8s un an. Ce choix annonc\u00e9 cette semaine met un terme \u00e0 une p\u00e9riode de plusieurs mois de palabres au sein des instances dirigeantes du hockey helv\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["Patrick Fischer \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe nationale de hockey sur glace / FOR_2015-12-05T18:11:00_developpement-5", "Forum du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski alpin : les ambitions d'Alexis Pinturault", "id": "sound-FE5F4BDC-B044-4951-A271-BBA9DC149867", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux fois troisi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du Monde, Alexis Pinturault fait partie des meilleurs skieurs de la plan\u00e8te. Un statu que le Fran\u00e7ais de 24 ans assume pleinement. Son ambition est d\u00e9sormais de faire parler du ski alpin plus r\u00e9guli\u00e8rement dans son pays. Il s'est confi\u00e9 \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:28:18-19:28:33 / * Deux fois troisi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du Monde, Alexis Pinturault fait partie des meilleurs skieurs de la plan\u00e8te. Un statu que le Fran\u00e7ais de 24 ans assume pleinement. Son ambition est d\u00e9sormais de faire parler du ski alpin plus r\u00e9guli\u00e8rement dans son pays. Il s'est confi\u00e9 \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Deux fois troisi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du Monde, Alexis Pinturault fait partie des meilleurs skieurs de la plan\u00e8te. Un statu que le Fran\u00e7ais de 24 ans assume pleinement. Son ambition est d\u00e9sormais de faire parler du ski alpin plus r\u00e9guli\u00e8rement dans son pays. Il s'est confi\u00e9 \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Ski alpin : les ambitions d'Alexis Pinturault / SP_2015-12-05T19:03:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur alpin fran\u00e7ais,Skieur fran\u00e7ais", "name": "Pinturault, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272889"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D62CB0E7-AF32-42BE-AD71-BBCAE62D17A8", "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les neuf \u00e9l\u00e9ments les plus importants.Le prochain iPhone pourrait se passer de prise casque au profit du connecteur lighting.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les neuf \u00e9l\u00e9ments les plus importants."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2015-12-05T10:00:01_sequence-1", "Point Barre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "L'initiative Nansen", "id": "sound-F8F23C68-E0B8-4204-9432-6DBF976F86CB", "durationSec": 473, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kaelin, Walter\r\nDu point vue juridique, il n'y a pas de \"r\u00e9fugi\u00e9s climatique\". Ce statut n'existe pas.\r\nPour pallier ce vide juridique, la Norv\u00e8ge et la Suisse ont lanc\u00e9 un processus consultatif ascendant men\u00e9 par les Etats: l'initiative Nansen. \r\nIdentifier les bonnes pratiques, agir en amont et de mani\u00e8re pr\u00e9coce afin de r\u00e9pondre aux besoins de protection est d'assistance des personnes d\u00e9plac\u00e9es au-del\u00e0 de leur fronti\u00e8res en raison des catastrophes et des effets du changement climatiques, c'est l'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'initiative Nansen.\r\nLanc\u00e9e en octobre 2012, cette initiative se fonde sur les accords de Cancun qui appellent \u00e0 des mesures propres \u00e0 favoriser la compr\u00e9hension, la coordination et la coop\u00e9ration concernant les mouvements de populations victimes des changements climatiques.\r\nLa mise en ouvre de ce processus ainsi que son financement sont l'un des enjeux de cette COP21 au Bourget, o\u00f9 Lucile Solari a rencontr\u00e9 l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la pr\u00e9sidence de l'initiative Nansen, le Suisse Walter Kaelin.\r\n--- plus value ---\r\n\u00a0\u00a0Identifier les bonnes pratiques, agir en amont et de mani\u00e8re pr\u00e9coce afin de r\u00e9pondre aux besoins de protection est d'assistance des personnes d\u00e9plac\u00e9es au-del\u00e0 de leur fronti\u00e8res en raison des catastrophes et des effets du changement climatiques, c'est l'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'initiative Nansen.Lanc\u00e9e en octobre 2012, cette initiative se fonde sur les accords de Cancun qui appellent \u00e0 des mesures propres \u00e0 favoriser la compr\u00e9hension, la coordination et la coop\u00e9ration concernant les mouvements de populations victimes des changements climatiques.La mise en ouvre de ce processus ainsi que son financement sont l'un des enjeux de cette COP21 au Bourget, o\u00f9 Lucile Solari a rencontr\u00e9 l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la pr\u00e9sidence de l'initiative Nansen, le Suisse Walter Kaelin.", "alternativeExcerpt": ["Du point vue juridique, il n\u02b9y a pas de \"r\u00e9fugi\u00e9s climatique\". Ce statut n\u02b9existe pas.\n\nPour pallier ce vide juridique, la Norv\u00e8ge et la Suisse ont lanc\u00e9 un processus consultatif ascendant men\u00e9 par les Etats: l\u02b9initiative Nansen. \n\n\nIdentifier les bonnes pratiques, agir en amont et de mani\u00e8re pr\u00e9coce afin de r\u00e9pondre aux besoins de protection est d\u02b9assistance des personnes d\u00e9plac\u00e9es au-del\u00e0 de leur fronti\u00e8res en raison des catastrophes et des effets du changement climatiques, c\u02b9est l\u02b9id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u02b9initiative Nansen.\nLanc\u00e9e en octobre 2012, cette initiative se fonde sur les accords de Cancun qui appellent \u00e0 des mesures propres \u00e0 favoriser la compr\u00e9hension, la coordination et la coop\u00e9ration concernant les mouvements de populations victimes des changements climatiques.\nLa mise en \u0153uvre de ce processus ainsi que son financement sont l\u02b9un des enjeux de cette COP21 au Bourget, o\u00f9 Lucile Solari a rencontr\u00e9 l\u02b9envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la pr\u00e9sidence de l\u02b9initiative Nansen, le Suisse Walter Kaelin."], "alternativeTitle": ["L'initiative Nansen / PDT_2015-12-05T10:13:45_sequence-3", "Prise de terre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272902", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7272899"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une brise d'optimisme dans les rangs des organisateurs de la COP21", "id": "sound-30550277-CCAD-400E-AB51-6EF4C05D1A74", "durationSec": 91, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2015\r\nUne brise d'optimisme dans les rangs des organisateurs de la COP21  \r\nPr\u00e8s de Paris, la conf\u00e9rence sur le climat COP21 vit en ce moment la fin de son premier round... Apr\u00e8s une semaine de laborieux pourparlers, les n\u00e9gociateurs viennent de remettre leur copie, Virginie Matter...\r\nDIR Matter\r\nC'est le projet d'accord qui sera soumis aux ministres la semaine prochaine.\r\nLaurent Fabius voulait un texte le plus abouti possible \u00e0 midi. le timing a \u00e9t\u00e9 tenu ! quasiment \u00e0 la minute pr\u00e8s. les 195 pays ont commenc\u00e9 leur assembl\u00e9e pleni\u00e8re \u00e0 11h40, \u00e7a aurait pu durer tr\u00e8s longtemps mais le texte a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 vingt minutes apr\u00e8s. Les n\u00e9gociations ont \u00e9t\u00e9 dures, cette semaine. Mercredi soir, Laurent Fabius a fermement demand\u00e9 qu'on acc\u00e9l\u00e8re le processus, demandant un peu de souplesse et de cr\u00e9ativit\u00e9 aux parties... jeudi la journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s longue, elle s'est finie tard dans la nuit... et le lendemain... il n'y avait plus un texte mais deux textes... en effet, les co-faciliateurs, les personnes qui animents les groupes de travail ont propos\u00e9 un texte de compromis... Et c'est cette version qui a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e aujourd'hui. Mais rien n'est fait, ce n'est que le d\u00e9but. Car c'est maintenant aux ministres de concr\u00e9tiser ce projet en un accord universel et contraignant. \r\nExtro\r\nVirginie Matter en direct du Bourget. A partir de lundi, il appartiendra en effet aux ministres des 195 pays r\u00e9unis jusqu'au 11 d\u00e9cembre de s'emparer du texte pour le transformer en un accord universel.", "alternativeExcerpt": ["A Paris, c'est la fin du premier round de la COP21. Apr\u00e8s une semaine de laborieux pourparlers, les n\u00e9gociateurs de la Conf\u00e9rence de Paris sur le climat ont remis \u00e0 la mi-journ\u00e9e leur copie."], "alternativeTitle": ["Une brise d'optimisme dans les rangs des organisateurs de la COP21 / 12H30_2015-12-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le bagagiste fran\u00e7ais, travaillant \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, et qui avait \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2015, est sous fiche S en France en raison de sa sympathie proclam\u00e9e pour le djihad : interview de Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB2CB308-0A9C-41BA-A12A-736C6C14C6E7", "thematicGeographicals": ["France", "Cointrin (a\u00e9roport de)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 459, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A\u00e9roport international de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne", "relations internationales"], "excerpt": "L'ex-bagagiste de Cointrin a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en France fin novembre 2015 pour une affaire de s\u00e9questration. Mais il s'av\u00e8re \u00e9galement que ce jeune homme de 27 ans est fich\u00e9 S en France pour radicalisation religieuse. Quel contr\u00f4le l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve exerce-t-il sur ses employ\u00e9s ? Le contr\u00f4le est-il aussi s\u00e9v\u00e8re pour les employ\u00e9s des sous-traitants qui en assurent les prestations ?", "alternativeExcerpt": ["Un Fran\u00e7ais qui travaillait comme bagagiste \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en France fin novembre pour une affaire de s\u00e9questration. Mais il s'av\u00e8re \u00e9galement que ce jeune homme de 27 ans est fich\u00e9 S en France pour radicalisation religieuse. Quel contr\u00f4le l'a\u00e9roport exerce-t-il sur ses employ\u00e9s? Le contr\u00f4le est-il aussi s\u00e9v\u00e8re pour les employ\u00e9s des sous-traitants qui en assurent les prestations? L'interview de Pierre Maudet, chef du D\u00e9partement genevois de la s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Ancien bagagiste de Cointrin fich\u00e9 S: interview de Pierre Maudet / FOR_2015-12-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.12.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/6894541.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291454", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du D\u00e9partement de s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291443"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "2 Tone Ska", "id": "sound-A61B0FCA-79B0-4F6B-A953-2557F90E9EFE", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un mouvement, c'est un label, c'est le symbole d'une ville: Coventry et son 2 Tone Ska. Deux tons pour symboliser la fraternit\u00e9 entre blancs et noirs dans une p\u00e9riode de tumulte racial et de haute tension politique que vit l'Angleterre avec l'arriv\u00e9e au pouvoir des Tories, men\u00e9s par Thatcher. Seule solution: conjurer le mauvais sort par de la bonne musique. La musique de 2 Tone a fait ses preuves et en plus, elle est durable, \u00e0 voir les classique que sont devenus les tubes des Specials et ceux de Madness.\r\nEn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18 avril 2015.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 05.12.2015", "2 Tone Ska / AUDIE_2015-12-05T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 05.12.2015", "2 Tone Ska / AUDIE_2015-12-05T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un mouvement, c\u2019est un label, c\u2019est le symbole d\u2019une ville: Coventry et son 2 Tone Ska. Deux tons pour symboliser la fraternit\u00e9 entre blancs et noirs dans une p\u00e9riode de tumulte racial et de haute tension politique que vit l\u2019Angleterre avec l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir des Tories, men\u00e9s par Thatcher. Seule solution: conjurer le mauvais sort par de la bonne musique. La musique de 2 Tone a fait ses preuves et en plus, elle est durable, \u00e0 voir les classique que sont devenus les tubes des Specials et ceux de Madness.\n\nEn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18 avril 2015.", "C\u2019est un mouvement, c\u2019est un label, c\u2019est le symbole d\u2019une ville: Coventry et son 2 Tone Ska. Deux tons pour symboliser la fraternit\u00e9 entre blancs et noirs dans une p\u00e9riode de tumulte racial et de haute tension politique que vit l\u2019Angleterre avec l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir des Tories, men\u00e9s par Thatcher. Seule solution: conjurer le mauvais sort par de la bonne musique. La musique de 2 Tone a fait ses preuves et en plus, elle est durable, \u00e0 voir les classique que sont devenus les tubes des Specials et ceux de Madness.\n\nEn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18 avril 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272570", "ece-7272569"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-A5AA5818-63DC-44F5-946C-3BDBB4821B51", "durationSec": 372, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz", "alternativeExcerpt": ["Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2015-12-05T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Tennis : la belle ann\u00e9e de Timea Bacsinszky", "id": "sound-BB86BC94-93FE-434D-B228-13BED90EB9E7", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Timea Bacsinszky a v\u00e9cu une ann\u00e9e 2015 incroyable. La Vaudoise a notamment atteint les demi-finales \u00e0 Roland Garros et les quarts de finale \u00e0 Wimbledon. Des r\u00e9sultats qui lui ont permis d'int\u00e9grer le top-10 mondial avant de devoir mettre un terme \u00e0 sa saison de mani\u00e8re pr\u00e9matur\u00e9e \u00e0 la fin octobre suite \u00e0 une blessure \u00e0 un genou. Sport Premi\u00e8re l'a rencontr\u00e9e dans les locaux du centre national de Bienne.\r\n\r\n* * Timea Bacsinszky a v\u00e9cu une ann\u00e9e 2015 incroyable. La Vaudoise a notamment atteint les demi-finales \u00e0 Roland Garros et les quarts de finale \u00e0 Wimbledon. Des r\u00e9sultats qui lui ont permis d'int\u00e9grer le top-10 mondial avant de devoir mettre un terme \u00e0 sa saison de mani\u00e8re pr\u00e9matur\u00e9e \u00e0 la fin octobre suite \u00e0 une blessure \u00e0 un genou. Sport Premi\u00e8re l'a rencontr\u00e9e dans les locaux du centre national de Bienne.", "alternativeExcerpt": ["Timea Bacsinszky a v\u00e9cu une ann\u00e9e 2015 incroyable. La Vaudoise a notamment atteint les demi-finales \u00e0 Roland Garros et les quarts de finale \u00e0 Wimbledon. Des r\u00e9sultats qui lui ont permis d'int\u00e9grer le top-10 mondial avant de devoir mettre un terme \u00e0 sa saison de mani\u00e8re pr\u00e9matur\u00e9e \u00e0 la fin octobre suite \u00e0 une blessure \u00e0 un genou. Sport Premi\u00e8re l'a rencontr\u00e9e dans les locaux du centre national de Bienne."], "alternativeTitle": ["Tennis : la belle ann\u00e9e de Timea Bacsinszky / SP_2015-12-05T19:03:45_sequence-3", "Sport-Premi\u00e8re du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuse suisse de tennis,Joueuse de tennis", "name": "Bacsinszky, Timea", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272888"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "R\u00e9fugi\u00e9s climatiques: L'exemple du Bangladesh", "id": "sound-EE11D90A-0A0A-482E-8626-3E2E2C4F429E", "durationSec": 1378, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1991, un cyclone a emport\u00e9 une partie de l'\u00eele de Kutubdia, dans le sud-est du Bangladesh, for\u00e7ant les villageois \u00e0 se r\u00e9installer d\u00e9finitivement sur la c\u00f4te. \r\nDans ce pays qui vit en \u00e9quilibre sur les ph\u00e9nom\u00e8nes de la nature, pr\u00e8s de 150 000 personnes sont oblig\u00e9es de se d\u00e9placer temporairement chaque ann\u00e9e en raison d'inondations, de temp\u00eates et de s\u00e9cheresses. \r\nLe r\u00e9chauffement climatique va aggraver le sort de ces paysans et p\u00eacheurs, qui n'ont d'autres choix aujourd'hui que de vivre dans des zones \"\u00e0 risques\". 175 millions de Bangladeshis se partagent ainsi un territoire qui n'atteint m\u00eame pas la superficie de 4 fois la Suisse.\r\nLes repr\u00e9sentants du Bangladesh sont venus \u00e0 Paris \u00e0 l'occasion de la COP21 pour d\u00e9fendre leur point de vue et obtenir l'aide n\u00e9cessaire de la communaut\u00e9 internationale.\r\nReportage en collaboration avec Faiham Ebna Sharif, traducteur et les membres de l'association Coast.\r\n--- plus value ---\r\nLe r\u00e9chauffement climatique va aggraver le sort de ces paysans et p\u00eacheurs, qui n'ont d'autres choix aujourd'hui que de vivre dans des zones \u00e0 risques. 175 millions de Bangladeshis se partagent ainsi un territoire qui n'atteint m\u00eame pas la superficie de 4 fois la Suisse.Les repr\u00e9sentants du Bangladesh sont venus \u00e0 Paris \u00e0 l'occasion de la COP21 pour d\u00e9fendre leur point de vue et obtenir l'aide n\u00e9cessaire de la communaut\u00e9 internationale.Reportage en collaboration avec Faiham Ebna Sharif, traducteur et les membres de l'association Coast.", "alternativeExcerpt": ["En 1991, un cyclone a emport\u00e9 une partie de l'\u00eele de Kutubdia, dans le sud-est du Bangladesh, for\u00e7ant les villageois \u00e0 se r\u00e9installer d\u00e9finitivement sur la c\u00f4te. \n\nDans ce pays qui vit en \u00e9quilibre sur les ph\u00e9nom\u00e8nes de la nature, pr\u00e8s de 150 000 personnes sont oblig\u00e9es de se d\u00e9placer temporairement chaque ann\u00e9e en raison d'inondations, de temp\u00eates et de s\u00e9cheresses. \n\nLe r\u00e9chauffement climatique va aggraver le sort de ces paysans et p\u00eacheurs, qui n'ont d'autres choix aujourd'hui que de vivre dans des zones \"\u00e0 risques\". 175 millions de Bangladeshis se partagent ainsi un territoire qui n'atteint m\u00eame pas la superficie de 4 fois la Suisse.\nLes repr\u00e9sentants du Bangladesh sont venus \u00e0 Paris \u00e0 l'occasion de la COP21 pour d\u00e9fendre leur point de vue et obtenir l'aide n\u00e9cessaire de la communaut\u00e9 internationale.\nReportage en collaboration avec Faiham Ebna Sharif, traducteur et les membres de l'association Coast."], "alternativeTitle": ["R\u00e9fugi\u00e9s climatiques: L\u2019exemple du Bangladesh / PDT_2015-12-05T10:08:45_dossier", "Prise de terre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272902", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272895"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le jeu vid\u00e9o trace sa route comme un grand", "id": "sound-AEA9B1E9-BEF6-4CD6-B8C4-2374791D20C6", "durationSec": 1412, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * N\u00e9 \u00e0 l'aube des ann\u00e9es 70, le jeu vid\u00e9o s'impose aujourd'hui comme une industrie mondiale dominante qui \u00e9crase les autres m\u00e9dias. Selon le magazine \"Fortune\", ce secteur va g\u00e9n\u00e9rer en 2015 pr\u00e8s de 100 milliards de francs de revenus. C'est une fois et demie le budget de notre Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nEt le gaming continue d'\u00e9voluer sans cesse, contrairement \u00e0 d'autres m\u00e9dias - cin\u00e9ma, musique - qui peinent \u00e0 int\u00e9resser les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations.\r\n--- plus value ---\r\nCette industrie mise sur les exp\u00e9riences interactives, conjugue les genres, recrute les artistes en vogue. Alors que beaucoup continuent de nourrir l'image sulfureuse qui lui colle \u00e0 la peau, le jeu vid\u00e9o, lui, trace sa route, comme un grand. Alors que les m\u00e9dias de masse l'ignorent, il remplit des stades et paie ses stars \u00e0 coup de millions de dollars. Avec nos deux chroniqueurs, Yves-Alain Cornu et Didier Bonvin en compagnie d'Olivier Glassey, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 l'aube des ann\u00e9es 70, le jeu vid\u00e9o s'impose aujourd'hui comme une industrie mondiale dominante qui \u00e9crase les autres m\u00e9dias. Selon le magazine \"Fortune\", ce secteur va g\u00e9n\u00e9rer en 2015 pr\u00e8s de 100 milliards de francs de revenus. C'est une fois et demie le budget de notre Conf\u00e9d\u00e9ration. \n\nEt le gaming continue d'\u00e9voluer sans cesse, contrairement \u00e0 d'autres m\u00e9dias - cin\u00e9ma, musique - qui peinent \u00e0 int\u00e9resser les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations."], "alternativeTitle": ["Le jeu vid\u00e9o trace sa route comme un grand / 69S_2015-12-05T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sociologue des m\u00e9dias", "name": "Glassey, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7272872"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Wikip\u00e9dia: l'heure du don (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57C9A640-E112-4347-8E71-241A452F887F", "durationSec": 380, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" re\u00e7oit St\u00e9phane Coillet-Matillon, membre du comit\u00e9 de Wikimedia CH, l'association qui repr\u00e9sente la fondation Wikimedia en Suisse.\r\nAlors que l'encyclop\u00e9die en ligne a lanc\u00e9 sa campagne annuelle de collecte de fonds, il nous explique pourquoi il est important de donner sa petite obole.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" re\u00e7oit St\u00e9phane Coillet-Matillon, membre du comit\u00e9 de Wikimedia CH, l'association qui repr\u00e9sente la fondation Wikimedia en Suisse.\n\nAlors que l'encyclop\u00e9die en ligne a lanc\u00e9 sa campagne annuelle de collecte de fonds, il nous explique pourquoi il est important de donner sa petite obole."], "alternativeTitle": ["Wikip\u00e9dia: l'heure du don (1/2) / PB_2015-12-05T10:00:00_sequence-5", "Point Barre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272627"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter : le Real Madrid marche sur la t\u00eate", "id": "sound-818DF4DC-90A5-4606-873C-2C0B7538B6D9", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David, Fran\u00e7ois\r\nRien ne va plus au Real Madrid. Surclass\u00e9 par Barcelone en championnat, le club madril\u00e8ne est en passe de se faire exclure de la Coupe d'Espagne pour une erreur administrative. La star du club, Cristiano Ronaldo, entretien des rapports tendus avec son entra\u00eeneur Rafael Benitez. Son d\u00e9part est annonc\u00e9, tout comme sa perte du ballon d'or est attendue.\r\n\u00c9tat des lieux avec Fran\u00e7ois David, sp\u00e9cialiste du football espagnol.\r\n\r\n* * Rien ne va plus au Real Madrid. Surclass\u00e9 par Barcelone en championnat, le club madril\u00e8ne est en passe de se faire exclure de la Coupe d'Espagne pour une erreur administrative. La star du club, Cristiano Ronaldo, entretien des rapports tendus avec son entra\u00eeneur Rafael Benitez. Son d\u00e9part est annonc\u00e9, tout comme sa perte du ballon d'or est attendue.\r\n\u00c9tat des lieux avec Fran\u00e7ois David, sp\u00e9cialiste du football espagnol.", "alternativeExcerpt": ["Rien ne va plus au Real Madrid. Surclass\u00e9 par Barcelone en championnat, le club madril\u00e8ne est en passe de se faire exclure de la Coupe d'Espagne pour une erreur administrative. La star du club, Cristiano Ronaldo, entretien des rapports tendus avec son entra\u00eeneur Rafael Benitez. Son d\u00e9part est annonc\u00e9, tout comme sa perte du ballon d'or est attendue.\n\n\u00c9tat des lieux avec Fran\u00e7ois David, sp\u00e9cialiste du football espagnol."], "alternativeTitle": ["Foot inter : le Real Madrid marche sur la t\u00eate / SP_2015-12-05T19:03:45_sequence-4", "Sport-Premi\u00e8re du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7272891"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Le Capitole fait peau neuve", "id": "sound-5267A107-F4FC-40BD-8B31-2C2B2C129DC1", "durationSec": 398, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Cin\u00e9ma: Le Capitole fait peau neuve\r\nOuvert en 1929, le Capitole de Lausanne reste la plus grande salle de Suisse avec ses 867 si\u00e8ges. Rachet\u00e9 en 2010 par la ville de Lausanne, et g\u00e9r\u00e9 depuis par la Cin\u00e9math\u00e8que Suisse, le cin\u00e9ma mythique s'appr\u00eate \u00e0 \u00eatre r\u00e9nov\u00e9 et agrandi. Le directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que, Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, d\u00e9taille le futur chantier au micro de Rafael Wolf. \r\nUn sujet de Rafael Wolf diffus\u00e9 le lundi 30  novembre 2015 dans Vertigo", "alternativeExcerpt": ["Ouvert en 1929, le Capitole de Lausanne reste la plus grande salle de Suisse avec ses 867 si\u00e8ges. Rachet\u00e9 en 2010 par la ville de Lausanne, et g\u00e9r\u00e9 depuis par la Cin\u00e9math\u00e8que Suisse, le cin\u00e9ma mythique s'appr\u00eate \u00e0 \u00eatre r\u00e9nov\u00e9 et agrandi. Le directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que, Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, d\u00e9taille le futur chantier au micro de Rafael Wolf. \n\nUn sujet de Rafael Wolf diffus\u00e9 le lundi 30 novembre 2015 dans \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Le Capitole fait peau neuve / 69S_2015-12-05T06:00:00_reveil-curieux-1", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Exploitation marketing de la cr\u00e9dulit\u00e9 juv\u00e9nile. Selon une \u00e9tude, seul un \u00e9colier sur trois \u00e2g\u00e9 entre 12 et 15 ans parvient \u00e0 faire la distinction sur Google d'une page d'information et d'une page publicitaire. Quels pi\u00e8ges de communication commerciale pour les enfants d'aujourd'hui? Le point avec Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "id": "sound-21E0144D-B574-464B-849B-2C31150EC21E", "durationSec": 680, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["adolescence", "jeune (\u00e2ge)", "communication de l'information", "information", "publicit\u00e9", "internet", "marketing"], "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude le r\u00e9v\u00e8le: seul un \u00e9colier sur trois \u00e2g\u00e9 entre 12 et 15 ans parvient \u00e0 faire la distinction sur Google d'une page d'information et d\u2019une page publicitaire. Quels pi\u00e8ges de communication commerciale pour les enfants d'aujourd'hui?\n\nAvec Mathieu Fleury, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC, f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs."], "alternativeTitle": ["Exploitation marketing de la cr\u00e9dulit\u00e9 juv\u00e9nile / MED_2015-12-05T09:15:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - Les Suisses allemands, amoureux et fid\u00e8les \u00e0 la petite reine", "id": "sound-2A4FC3FE-F4A7-4D6B-9FBF-2C3E3BDE27B9", "durationSec": 308, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLes Suisses allemands, amoureux et fid\u00e8les \u00e0 la petite reine \r\nUne \u00e9tude le montre, ce sont les Suisses allemands qui entretiennent la relation la plus suivie et la plus intense avec la petite reine. 43% de la population al\u00e9manique enfourche quotidiennement son biclou contre 24% en Suisse romande et 27% en Suisse italienne. Pour les loisirs, les trois r\u00e9gions linguistiques se rejoignent, les Al\u00e9maniques restant cependant toujours en t\u00eate de peloton. Eclairage avec Jo\u00eblle Beeler, qui, \u00e9t\u00e9 comme hiver, ne renonce jamais au plaisir et \u00e0 la libert\u00e9 de se d\u00e9placer \u00e0 v\u00e9lo.\r\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nUne \u00e9tude le montre, ce sont les Suisses allemands qui entretiennent la relation la plus suivie et la plus intense avec la petite reine. 43% de la population al\u00e9manique enfourche quotidiennement son biclou contre 24% en Suisse romande et 27% en Suisse italienne. Pour les loisirs, les trois r\u00e9gions linguistiques se rejoignent, les Al\u00e9maniques restant cependant toujours en t\u00eate de peloton. Eclairage avec Jo\u00eblle Beeler, qui, \u00e9t\u00e9 comme hiver, ne renonce jamais au plaisir et \u00e0 la libert\u00e9 de se d\u00e9placer \u00e0 v\u00e9lo.\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande."], "alternativeTitle": ["Les Autres - Les Suisses allemands, amoureux et fid\u00e8les \u00e0 la petite reine  / 69S_2015-12-05T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272874"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Scandale dans le monde de l'athl\u00e9tisme italien", "id": "sound-6A334AA9-34F8-4CFD-B343-2E2D46192BD4", "durationSec": 200, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Scandale dans le monde de l'athl\u00e9tisme italien ****L'athl\u00e9tisme est touch\u00e9 par un nouveau scandale. Il touche cette fois l'Italie. \r\n26 athl\u00e8tes transalpins sont sous la menace d'une suspension de 2 ans. Une affaire qui cr\u00e9e beaucoup de remous chez nos voisins, Caroline Reymond. \r\nOui une affaire qui est consid\u00e9r\u00e9e par de nombreux m\u00e9dias transalpins comme un v\u00e9ritbale tremblement de terre. Parmi les athl\u00e8tes sous la menace d'une suspension, il y a des m\u00e9daill\u00e9s aux Jeux olympiques, aux championnats du monde comme aux championnats d'Europe. S'ils sont suspendus, l'athl\u00e9tisme italien sera d\u00e9capit\u00e9 et tout cela en ann\u00e9e olympique. \r\n****C'est une affaire qui s'ajoute au scandale russe\r\nC'est vrai, les r\u00e9v\u00e9lations s'encha\u00eenent dans l'athl\u00e9tisme mondial, m\u00eame si les deux dossiers sont tr\u00e8s diff\u00e9rents. Pour faire simple, en Russie, nous sommes face \u00e0 un dopage quasiment g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 et institutionnalis\u00e9. En Italie, c'est important de le souligner les 26 athl\u00e8tes concern\u00e9s n'ont pas \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9s positifs. \r\nMais ils sont poursuivis pour avoir viol\u00e9, entre 2011 et 2012, deux articles importants du code mondial contre le dopage. Qui concernent notamment les donn\u00e9es de localisation. \r\n****Donc ces 26 athl\u00e8tes ont tent\u00e9 d'\u00e9chapper \u00e0 des contr\u00f4les anti-dopage?\r\nDe prime abord, c'est comme cela que l'on peut comprendre cette affaire, mais c'est un peu plus compliqu\u00e9. \r\nSi on part de la base, la lutte contre le dopage s'organise en bonne partie autour des contr\u00f4les inopin\u00e9s hors des p\u00e9riodes de comp\u00e9tition. Pour que ces contr\u00f4les puissent avoir lieu, les athl\u00e8tes ont l'obligation de signaliser leur localisation de fa\u00e7on tr\u00e8s pr\u00e9cise. Ces informations peuvent \u00eatre mises en ligne sur une plateforme qui se nomme ADAMS. Des informations quipeuvent \u00eatre consult\u00e9es par toutes les personnes participant \u00e0  la lutte contre le dopage. \r\nEt ce syst\u00e8me semble avoir pos\u00e9 des probl\u00e8mes aux Italiens...\r\n***Pourquoi? Est-ce que les Italiens ont des soucis avec l'informatique?\r\nA en croire les m\u00e9dias italiens oui!\r\nMais le premier probl\u00e8me est que pendant la p\u00e9riode 2**, les athl\u00e8tes italiens n'avaient pas acc\u00e8s \u00e0 la plateforme ADAMS. L'Italie a pris du temps pour v\u00e9rifier que ce moyen \u00e9tait compatible avec la loi sur la protection des donn\u00e9es. \r\nPriv\u00e9 d'ADAMS, le pays a mis au point un syst\u00e8me de communication plut\u00f4t compliqu\u00e9 et qui s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 d\u00e9faillant...\r\nLes athl\u00e8tes devaient communiquer leur localisation \u00e0 leur f\u00e9d\u00e9ration, qui transmettaient ensuite ces informations au comit\u00e9 national olympique. Ces transmissions se faisaient, dans un premier temps, par FAX!!!!\r\n***Par Fax, c'est surprenant!\r\nen effet! Et l'enqu\u00eate lanc\u00e9e par le parquet de Bolzano d\u00e9montre que des faxs n'ont pas \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s par les athl\u00e8tes, ceux qui ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s se sont perdus, la F\u00e9d\u00e9ration italienne d'athl\u00e9tisme ayant \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par de nombreuses pannes de fax, certains documents \u00e9taient aussi illisibles, quant aux quittances elles seraient inexistantes!\r\n***Il n'y a pas eu de contr\u00f4les dans ce syst\u00e8me?\r\nPas vraiment. Le comit\u00e9 national olympique, le coni,  aurait d\u00fb envoyer des avertissements aux athl\u00e8tes. \u00e7a n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 fait. \r\nParfois, les avertissements sont partis dans des mails group\u00e9s et n'ont pas \u00e9t\u00e9 vus par les athl\u00e8tes concern\u00e9s. Des athl\u00e8tes qui, pour certains, n'ont m\u00eame pas r\u00e9pondu aux signaux d'alerte envoy\u00e9s par le coni. \r\nComme le disent les journalistes italiens, nous sommes confront\u00e9s \u00e0 une s\u00e9rie de dysfonctionnements dus \u00e0 un certain laisser-aller, \u00e0 de la n\u00e9gligence et parfois m\u00eame de l'incomp\u00e9tence. \r\n****De quoi ce scandale italien est-il r\u00e9v\u00e9lateur?\r\nEt bien il tend \u00e0 d\u00e9montrer que la luttte contre le dopage n'est pas une priorit\u00e9 partout. En se montrant laxistes sur les contr\u00f4les, le Coni et la f\u00e9d\u00e9ration italienne d'athl\u00e9tisme ont laiss\u00e9 la porte ouverte \u00e0 la triche...\r\nSi l'Italie n'arrive pas \u00e0 imposer cette obligation de localisation et bien on n'ose m\u00eame pas imaginer ce qui peut se passer dans d'autres pays, moins riches et moins bien \u00e9quip\u00e9s....", "alternativeExcerpt": ["L'athl\u00e9tisme est touch\u00e9 par un nouveau scandale, cette fois en Italie. 26 athl\u00e8tes transalpins sont sous la menace d'une suspension de deux ans. Cette affaire cr\u00e9e beaucoup de remous chez nos voisins."], "alternativeTitle": ["Scandale dans le monde de l'athl\u00e9tisme italien / FOR_2015-12-05T18:14:00_developpement-6", "Forum du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291440"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Xenoblade Chronicles X", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C39B9F9F-21BB-4CA9-9C78-AB01F2454E77", "durationSec": 247, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Amoureux des jeux de r\u00f4le japonais, ne cherchez plus, la meilleure production de l'ann\u00e9e s'appelle \"Xenoblade Chronicles X\" et c'est une exclusivit\u00e9 Wii U.\r\n(PEGI 12)", "alternativeExcerpt": ["Amoureux des jeux de r\u00f4le japonais, ne cherchez plus, la meilleure production de l\u2019ann\u00e9e s\u2019appelle \"Xenoblade Chronicles X\" et c\u2019est une exclusivit\u00e9 Wii U.\n\n(PEGI 12)"], "alternativeTitle": ["Xenoblade Chronicles X / PB_2015-12-05T10:00:00_sequence-8", "Point Barre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Trouver une patinoire en un clic", "id": "sound-DF0E3A65-9CF4-48A5-BE47-52163AB76ADE", "durationSec": 329, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une centaine de patinoires couvrent l'ensemble de la Suisse romande. Naturelles ou artificielles, en plein air ou couvertes, ces patinoires ont toutes \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es par \"On en parle\" sur une carte interactive, r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec le magazine \"Bon \u00e0 Savoir\". L'occasion de s'interroger sur le fonctionnement des patinoires artificielles, ainsi que sur leur consommation \u00e9nerg\u00e9tique. Reportage \u00e0 la patinoire mobile de Lutry.\r\nUn sujet d'Yves-Alain Cornu diffus\u00e9 le mercredi 02 d\u00e9cembre 2015 dans \"On en parle\".\r\n--- plus value ---\r\nNotre carte interactive des patinoires romandes:\u00a0L\u00e9gende:Maison: Patinoire couverte \u00e0 l'ann\u00e9eEtoile: Patinoire couverte temporairePersonnage: Patinoire en plein airSapin: Lac gel\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Une centaine de patinoires couvrent l'ensemble de la Suisse romande. Naturelles ou artificielles, en plein air ou couvertes, ces patinoires ont toutes \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es par \"On en parle\" sur une carte interactive, r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec le magazine \"Bon \u00e0 Savoir\". L'occasion de s'interroger sur le fonctionnement des patinoires artificielles, ainsi que sur leur consommation \u00e9nerg\u00e9tique. Reportage \u00e0 la patinoire mobile de Lutry.\n\nUn sujet d\u02b9Yves-Alain Cornu diffus\u00e9 le mercredi 02 d\u00e9cembre 2015 dans \"On en parle\"."], "alternativeTitle": ["Trouver une patinoire en un clic / 69S_2015-12-05T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272876"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80BCAFE7-94BC-4B5B-96A2-27EABE10BD52", "durationSec": 331, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Listen to Wikipedia\r\n- NASA: Images of Change\r\n- Architecture of Radio", "alternativeExcerpt": ["- Listen to Wikipedia\n- NASA: Images of Change\n- Architecture of Radio"], "alternativeTitle": ["Sur le web / PB_2015-12-05T10:00:00_sequence-4", "Point Barre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les entreprises genevoises d'exportation profiteront d'un fonds d'aide", "id": "sound-29AA9EC2-296F-4532-9F52-298587D23E41", "durationSec": 126, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional d'Unia\r\nLes entreprises genevoises d'exportation profiteront d'un fonds d'aide 10 millions de francs, c'est le montant qui sera mis \u00e0 disposition pour aider les entreprises genevoises d'exportation qui souffrent du franc fort. Les milieux patronaux sont sceptiques, mais ce fonds de soutien adopt\u00e9 hier soir par le Grand Conseil ravit le syndicat Unia. Mathieu Cupelin.\r\n((Les effets du franc fort - on en parle depuis le 15 janvier, date de l'abandon du taux plancher de 1,20 pour un euro.\r\nA Gen\u00e8ve, le syndicat Unia s'\u00e9tait inqui\u00e9t\u00e9, voyant que des entreprises mettaient en avant le franc fort pour exiger des baisses de salaires ou hausses du temps de travail de la part de leurs employ\u00e9s. Inadmissible pour le syndicat. Qui reconnaissait toutefois la n\u00e9cessit\u00e9 d'aider certaines entreprises. D'o\u00f9 l'id\u00e9e de cr\u00e9er un fonds de soutien.\r\nReprise par le Conseil d'Etat, ce fonds de soutien a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 hier par le Grand Conseil. Il est dot\u00e9 de dix millions qui seront mis \u00e0 disposition d\u00e8s janvier sous forme de cr\u00e9dit pont. De quoi r\u00e9jouir Alessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional d'Unia. Pour lui, cet outil sera efficace et surtout cibl\u00e9 sur les entreprises qui en ont vraiment besoin:))\r\nLe canton de Vaud a mis sur pied un fonds de soutien similaire d\u00e8s ce printemps, il est dot\u00e9 de 17 millions et demi de francs.", "alternativeExcerpt": ["Dix millions de francs sera mis \u00e0 disposition pour aider les entreprises genevoises d'exportation qui souffrent du franc fort. Les milieux patronaux sont sceptiques, mais ce fonds de soutien adopt\u00e9 vendredi soir par le Grand Conseil ravit le syndicat Unia."], "alternativeTitle": ["Les entreprises genevoises d'exportation profiteront d'un fonds d'aide / 12H30_2015-12-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "A Moudon", "id": "sound-487AF2B4-70BE-4813-BD6F-2EEAED7D2618", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Moudon"], "durationSec": 5175, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est sous le chapiteau du cirque Helv\u00e9tia \u00e0 Moudon \u00e0 l'occasion de l'\u00e9v\u00e9nement \"La Riviera f\u00eate ses 45 ans au Cirque Helvetia qui ... f\u00eate ses 40 ans\".\r\nConseiller musical: Philippe Delaloye - R\u00e9alisatrice: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n--- plus value ---\r\nAvec la participation des ensembles suivants:La Riviera VaudoiseEnsemble vocal mixte Jorat GospelSeel\u00e4nder JodelKracherDada String QuartetDuo de Cors des AlpesCrazy Pony", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 05.12.2015", "Le kiosque \u00e0 musiques du 05.12.2015", "\u00e0 Moudon / KAM_2015-12-05T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "\u00e0 Moudon / KAM_2015-12-05T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est sous le chapiteau du cirque Helv\u00e9tia \u00e0 Moudon \u00e0 l'occasion de l\u2019\u00e9v\u00e9nement \"La Riviera f\u00eate ses 45 ans au Cirque Helvetia qui ... f\u00eate ses 40 ans\".\n\nConseiller musical: Philippe Delaloye - R\u00e9alisatrice: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est sous le chapiteau du cirque Helv\u00e9tia \u00e0 Moudon \u00e0 l'occasion de l\u2019\u00e9v\u00e9nement \"La Riviera f\u00eate ses 45 ans au Cirque Helvetia qui ... f\u00eate ses 40 ans\".\n\nConseiller musical: Philippe Delaloye - R\u00e9alisatrice: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272863", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272863", "ece-7272862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La COP21 avance dans une atmosph\u00e8re positive", "id": "sound-FB44D2CA-AE29-4211-8EF1-F7FE0040FCBC", "durationSec": 599, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La COP21 avance dans une atmosph\u00e8re positive *** La Conf\u00e9rence mondiale sur le climat a franchi une \u00e9tape-cl\u00e9 aujourd'hui avec la remise d'un projet d'accord dans les temps. Le texte adopt\u00e9 comporte encore de tr\u00e8s nombreuses options que les politiques devront trancher. Mais Virginie Matter, \u00e0 la fin de cette premi\u00e8re semaine de n\u00e9gociations, un vent d'optimisme souffle sur le Bourget.\r\nUn l\u00e9g\u00e8re brise positive qui souffle \u00e0 Paris... Laurent Fabius a dit ce matin qu'il commen\u00e7ait \u00e0 \u00eatre optimiste... Greenpeace aussi a os\u00e9 le terme dans son communiqu\u00e9 en tout cas pour parler du processus. l'Organisation n'est pas s\u00e9duite par le contenu. Et c'est vrai que de nombreux acteurs de ces n\u00e9gociations ont soulign\u00e9 le c\u00f4t\u00e9 aurait pu mieux faire de ce projet. Mais tout le monde s'accorde sur l'etat d'esprit de cette COP qui radicalement diff\u00e9rend de celui de Copenhague... Ca s'est vu d\u00e8s le premier jour, avec la pr\u00e9sence et les discours des pr\u00e9sidents et chef de gouvernement. Puis dans les n\u00e9gociations... Franz Perez, le n\u00e9gociateur pour la Suisse, a dit qu'il sentait la volont\u00e9 des d\u00e9l\u00e9gations \u00e0 avancer m\u00eame en milieu de semaine quand les techniciens verrouillaient les discussions. \r\nMais la Cop, ce n'est de loin pas que les tractactions entre Etats.... c'est une multitudes d'\u00e9v\u00e9nements... Et l\u00e0, on a vu des acteurs de la finances parler des risques que repr\u00e9sente le r\u00e9chauffement climatique pour l'\u00e9conomie... C'est un discours qui est relativement r\u00e9cent.\r\nCe matin, 10 s\u00e9nateurs am\u00e9ricains... tous d\u00e9mocrates... sont venu affirmer leur soutien \u00e0 la politique d'Obama et leur d\u00e9termination \u00e0 faire front contre les s\u00e9nateurs R\u00e9publicains hostile aux r\u00e9formes environnementale. Alors, certes le Senat est majoritairement r\u00e9publicains mais le signal est l\u00e0. En fait de nombreux interlocuteurs ont insist\u00e9 sur la vitesse \u00e0 laquelle les choses \u00e9voluent sur cette questions climatique.\r\n**** Mais est-ce suffisant pour arriver \u00e0 un accord vendredi ?\r\nC'est \u00e9videmment la question centrale !!", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9rence mondiale sur le climat a franchi une \u00e9tape-cl\u00e9 ce samedi avec la remise d'un projet d'accord dans les temps. Le texte adopt\u00e9 comporte encore de tr\u00e8s nombreuses options que les politiques devront trancher. Mais \u00e0 la fin de cette premi\u00e8re semaine de n\u00e9gociations, un vent d'optimisme souffle sur Le Bourget. L'interview d'Amy Dahan, directrice de recherche au CNRS et co-auteur d'un ouvrage intitul\u00e9 \"Gouverner le climat? 20 ans de n\u00e9gociations internationales\"."], "alternativeTitle": ["La COP21 avance dans une atmosph\u00e8re positive / FOR_2015-12-05T18:05:00_developpement-3", "Forum du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-E39F4224-3512-4459-910F-F69E4FDAE606", "durationSec": 764, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2015-12-05T18:26:00_rfp", "Forum du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7291452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Christian Levrat tr\u00e8s critique envers les candidats UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-1BD310A4-777F-4709-86D2-E68AF4B4EE04", "durationSec": 75, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christian Levrat tr\u00e8s critique envers les candidats UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral  \r\n\"Peu d'enthousiasme envers les trois candidats UDC\"  au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... C'est le sentiment exprim\u00e9 par Christian Levrat ce matin \u00e0 St-Gall o\u00f9 sont r\u00e9unis  les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti socialiste.... Sur place, Thibaut Schaller. \r\n((Le PS n'a pas atteint son objectif aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales et s'attend \u00e0 une l\u00e9gislature difficile avec une majorit\u00e9 de droite au Conseil national. Le parti doit se red\u00e9finir pour trouver de nouveaux adh\u00e9rents, a dit son pr\u00e9sident Christian Levrat samedi \u00e0 St-Gall.\r\nL'objectif de 20% des suffrages n'a pas \u00e9t\u00e9 atteint, mais le PS a enregistr\u00e9 une pouss\u00e9e dans les villes. Au Conseil des Etats, il a r\u00e9alis\u00e9 le meilleur r\u00e9sultat de son histoire avec 12 si\u00e8ges, a rappel\u00e9 Christian Levrat aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9unis en assembl\u00e9e \u00e0 St-Gall.\r\nCette nouvelle l\u00e9gislature s'annonce difficile avec une droitisation de la politique. Pour gagner dans quatre ans, le PS doit am\u00e9liorer sa capacit\u00e9 de mobilisation et trouver de nouvelles sources de financement.\r\nLe parti doit aussi se red\u00e9finir pour trouver de nouveaux adh\u00e9rents, notamment dans les agglom\u00e9rations et les campagnes. C'est l\u00e0 que le PS peine \u00e0 progresser, a soulign\u00e9 Christian Levrat.\r\nEn pr\u00e9vision des \u00e9lections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ce mercredi, le pr\u00e9sident du PS a d\u00e9clar\u00e9 faire preuve de peu d'enthousiasme envers les trois candidats pr\u00e9sent\u00e9s par l'UDC. Le conseiller aux Etats fribourgeois a aussi remerci\u00e9 Eveline Widmer-Schlumpf pour son travail.))\r\nLe pr\u00e9sident de la Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res du Parlement europ\u00e9enne ne m\u00e2che pas ses mots, au lendemain de l'annonce par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'introduire au besoin une clause de sauvegarde unilat\u00e9rale en mati\u00e8re d'immigration. A la radio al\u00e9manique SRF, l'Allemand Elmar Brok qualifie cette possibilit\u00e9 de cavalier seul d'une menace de violation du droit europ\u00e9en. \"Et il ne faudrait pas commencer des n\u00e9gociations par une menace\", ajoute l'Allemand.\r\nSept v\u00e9hicules dont un scooter impliqu\u00e9s dans un accident de la circulation \u00e0 l'aube \u00e0 Avry dans le canton de Fribourgt)  Le verglas semble \u00eatre \u00e0 l'origine de cette collision dont les circonstances ne sont pas encore clairement \u00e9tablies. Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, dont les deux plus jeunes, \u00e2g\u00e9es de 17 et 19 ans, ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["\"Peu d'enthousiasme envers les trois candidats UDC\" au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, c'est le sentiment exprim\u00e9 par Christian Levrat ce samedi matin \u00e0 St-Gall o\u00f9 sont r\u00e9unis les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti socialiste."], "alternativeTitle": ["Christian Levrat tr\u00e8s critique envers les candidats UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / 12H30_2015-12-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291435"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Tomi Ungerer, dessinateur, illustrateur de livres pour enfant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECE058B1-7FCD-4A0A-B488-F16F91FBC45D", "thematicGeographicals": ["Alsace"], "durationSec": 3483, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ungerer, Tomi"], "thematicThemes": ["dessin de presse", "dessin", "illustration", "litt\u00e9rature de jeunesse"], "excerpt": "\u00ab Si j'\u00e9tais un objet, je serais un couteau suisse \u00bb? C'est Tomi Ungerer qui l'affirme. Et c'est plut\u00f4t convainquant, tout compte fait. En effet, comment d\u00e9finir le talentueux et polyvalent alsacien,  qui vient tout juste de souffler 84 bougies? Tomi Ungerer est tout \u00e0 la fois dessinateur, illustrateur ? de livres pour enfants, de livres politiques ou de livres \u00e9rotiques -, affichiste, graphiste, sculpteur, bricoleur, inventeur, collectionneur? \u00e9crivain ou encore paysan-\u00e9leveur, \u00e0 ses heures. Infatigable et insatiable, il continue de cr\u00e9er et d'accompagner son oeuvre. Cette seule ann\u00e9e 2015, on l'a vu exposer \u00e0 New York, \u00e0 Dublin, \u00e0 Paris. Il est actuellement visible au Kunsthaus de Zurich, \u00e0 la villa Bernasconi de Grand-Lancy et bien naturellement dans son mus\u00e9e de Strasbourg.  Esprit frappeur et farceur. Toujours rebelle et subversif : immense Tomi Ungerer !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, illustrateur", "name": "Ungerer, Tomi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-C96874B0-09CB-4C8E-8ACA-CC91D688D5C9", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\r\nL'enqu\u00eate de \"Mise au point\" sur la pollution g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l'utilisation d'internet; c'\u00e9tait dimanche sur\r\nRTS Un.\r\nLe t\u00e9moignage d'Audrey, 23 ans, atteinte de dysmorphophobie, dans l'\u00e9mission \"Specimen\" sur RTS Un.\r\nYann Lambiel parle de son nouveau speclacle \"Get up\" dans \"Entre nous soit dit\" sur La Premi\u00e8re.\r\nEnfin Guy Parmelin en direct et en allemand \u00e0 la radio SRF; des morceaux choisis diffus\u00e9s dans \"Le\r\nJournal du matin\" sur La Premi\u00e8re.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.\r\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION.", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\n\nL\u2019enqu\u00eate de \"Mise au point\" sur la pollution g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l\u2019utilisation d\u2019internet; c\u2019\u00e9tait dimanche sur\nRTS Un.\n\nLe t\u00e9moignage d\u2019Audrey, 23 ans, atteinte de dysmorphophobie, dans l\u2019\u00e9mission \"Specimen\" sur RTS Un.\n\nYann Lambiel parle de son nouveau speclacle \"Get up\" dans \"Entre nous soit dit\" sur La Premi\u00e8re.\n\nEnfin Guy Parmelin en direct et en allemand \u00e0 la radio SRF; des morceaux choisis diffus\u00e9s dans \"Le\nJournal du matin\" sur La Premi\u00e8re.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.\n\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2015-12-05T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7280456.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272871"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Je pense... donc je positive!", "id": "sound-888FE6B2-18F8-4A08-97D4-DCA6B903E1C9", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e"], "excerpt": "* * On reproche \u00e0 la pens\u00e9e positive d'\u00eatre sans fondement et induire des messages trompeurs. Si elle n'a pas le pouvoir de changer la vie comme par magie, elle convint  bon nombre d'adeptes qui disent avoir vu des changements s'op\u00e9rer dans leur vie depuis qu ils pensent positif et ont chass\u00e9 tant que possible le n\u00e9gatif de leur esprit.   \r\nYves-Alexandre Thalmann  a \u00e9tudi\u00e9 les enseignements de la pens\u00e9e positive, et les a crois\u00e9s avec des \u00e9tudes de psychologie positive. Il s'est rendu \u00e0 l'\u00e9vidence,  la pens\u00e9e positive met \u00e0 l'ouvre des m\u00e9canismes bien connus en psychologie et d\u00fbment attest\u00e9s par des exp\u00e9riences scientifiques. Il d\u00e9mystifie la pratique de la pens\u00e9e positive et en montre les rouages intimes, tout en d\u00e9voilant des moyens suppl\u00e9mentaires pour la rendre plus efficace encore. \r\nLa pens\u00e9e positive 2.0 est un savant m\u00e9lange dont chacun peut tirer parti.\r\nYves-Alexandre Thalmann a d'abord \u00e9tudi\u00e9 les sciences naturelles \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. Il obtient un doctorat en physique des particules en 1997. Il r\u00e9alise bien vite que sa formation ne lui est d'aucune utilit\u00e9 pour affronter les difficult\u00e9s relationnelles qu'il rencontre. C'est alors qu'il s'int\u00e9resse au domaine de la communication, qui devient rapidement une passion. Ce cheminement l'am\u00e8ne \u00e0 \u00e9tudier en France, en Belgique, puis au Qu\u00e9bec, o\u00f9 il passe plus d'une ann\u00e9e. Au b\u00e9n\u00e9fice d'une licence en psychologie obtenue en 2000 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, il exerce actuellement en Suisse Romande comme formateur et conf\u00e9rencier dans le domaine des comp\u00e9tences interpersonnelles. Auteur de plusieurs ouvrages <http://www.yathalmann.ch/livres.htm>, il enseigne \u00e9galement la psychologie.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 05.12.2015", "Je pense... donc je positive! / EGO_2015-12-05T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 05.12.2015", "Je pense... donc je positive! / EGO_2015-12-05T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["On reproche \u00e0 la pens\u00e9e positive d'\u00eatre sans fondement et induire des messages trompeurs. Si elle n'a pas le pouvoir de changer la vie comme par magie, elle convint bon nombre d\u2019adeptes qui disent avoir vu des changements s\u2019op\u00e9rer dans leur vie depuis qu'ils pensent positif et ont chass\u00e9 tant que possible le n\u00e9gatif de leur esprit. \n\nYves Alexandre Thalmann a \u00e9tudi\u00e9 les enseignements de la pens\u00e9e positive, et les a crois\u00e9s avec des \u00e9tudes de psychologie positive.", "On reproche \u00e0 la pens\u00e9e positive d'\u00eatre sans fondement et induire des messages trompeurs. Si elle n'a pas le pouvoir de changer la vie comme par magie, elle convint bon nombre d\u2019adeptes qui disent avoir vu des changements s\u2019op\u00e9rer dans leur vie depuis qu'ils pensent positif et ont chass\u00e9 tant que possible le n\u00e9gatif de leur esprit. \n\nYves Alexandre Thalmann a \u00e9tudi\u00e9 les enseignements de la pens\u00e9e positive, et les a crois\u00e9s avec des \u00e9tudes de psychologie positive."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272860", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue et auteur", "name": "Thalmann, Yves-Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272860", "ece-7272859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-D6859AF8-830C-460F-960F-CE8134FB21B6", "durationSec": 1360, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les sujets abord\u00e9s : L'\u00e9cologie et ses mesures, incompatibles \u00e0 la d\u00e9mocratie ? Le constat amer d'une Histoire qui r\u00e9p\u00e8te ses erreurs ; Chapeau Melon et Bottes de cuir, 50 ans, passionne toujours, mais trouverait-elle aujourd'hui sa place \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ?\r\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Julien Comelli\r\nLes mesures \u00e9cologiques : par la force ?\r\nLa COP21 bat son plein et apr\u00e8s une semaine de beaux discours, rencontres formelles et d\u00e9bats tendus, force est de constater la difficile entente entre les pays, qui reconnaissent pourtant tous la gravit\u00e9 de la situation \u00e9cologique. C'est \u00e0 d\u00e9sesp\u00e9rer de la capacit\u00e9 de nos \u00e9lites politiques \u00e0 regarder un peu plus loin que leurs int\u00e9r\u00eats \u00e0 court terme. Et \u00e0 se demander si, finalement, l'\u00e9cologie ne devrait pas \u00eatre impos\u00e9e par des mesures coercitives. L'\u00e9cologie est-elle insoluble dans la d\u00e9mocratie? \r\nPar Anne-Laure Gannac\r\nOn n'apprend pas de ses erreurs, on les r\u00e9p\u00e8te. \r\nL'homme n'apprend pas de ses erreurs, comme nous le rappellent quotidiennement les soubresauts de l'Histoire, qui ne cesse de se r\u00e9p\u00e9ter. Avec La nuit du b\u00fbcher, \u00e9crit en 1974, mais traduit pour la 1\u00e8re fois en fran\u00e7ais cette ann\u00e9e, le Hongrois Sandor Marai  fustige ceux qui attentent \u00e0 la libert\u00e9 de penser. R\u00e9quisitoire contre les totalitarismes de tous bords, cette histoire d'un moine espagnol venu \u00e0 Rome approfondir sa connaissance des m\u00e9thodes de l'Inquisition est aussi gla\u00e7ante que document\u00e9e. \" Pas d'ordre dans le monde tant que vivraient des hommes qui feraient l'exp\u00e9rience de penser par eux-m\u00eames \" \u00e9crit Marai. Une livre qui d\u00e9crit les m\u00e9faits de l'extr\u00e9misme chr\u00e9tien au moment o\u00f9 seul l'extr\u00e9misme islamiste monopolise l'attention.\r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\r\nLivres \u00e9voqu\u00e9s \r\n\" La nuit du b\u00fbcher \", de Sandor Marai, aux \u00c9ditions Albin Michel\r\n\" L'arbre d'or \", de John Vaillant, aux \u00c9ditions Noir sur Blanc.\r\n\" Madame Peel, on a besoin de nous \"\r\nCette petite phrase, lanc\u00e9e en pr\u00e9ambule aux meilleurs \u00e9pisodes de Chapeau Melon et Bottes de Cuir, r\u00e9sonne encore dans l'esprit des afficionados de la s\u00e9rie, dont beaucoup n'\u00e9taient m\u00eame pas n\u00e9s au moment o\u00f9 The Avengers battait son plein. Comment est-il possible qu'une s\u00e9rie vieille de 50 ans, et dont une partie vient d'\u00eatre r\u00e9\u00e9dit\u00e9e en Blu-ray, continue \u00e0 drainer de nouvelles g\u00e9n\u00e9rations de passionn\u00e9s, si ce n'est gr\u00e2ce \u00e0 un second degr\u00e9 \u00e0 la fois intemporel, rocambolesque et clairement explicite ?\r\nPar Julien Comelli \r\nPar Julien Comelli", "alternativeExcerpt": ["Les sujets abord\u00e9s: L'\u00e9cologie et ses mesures, incompatibles \u00e0 la d\u00e9mocratie? Le constat amer d'une Histoire qui r\u00e9p\u00e8te ses erreurs; Chapeau Melon et Bottes de cuir, 50 ans, passionne toujours, mais trouverait-elle aujourd\u02b9hui sa place \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision?\n\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Julien Comelli."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2015-12-05T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272869"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: premiers tests en vitesse pour Lara Gut", "id": "sound-76CBD647-5C3A-423F-9330-D68B8AB752E5", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le g\u00e9ant d'Aspen est confirm\u00e9 ses progr\u00e8s dans la discipline, Lara Gut est d\u00e9sormais attendue en vitesse \u00e0 Lake Louise.\r\nLe week-end du 5 d\u00e9cembre 2015 est charg\u00e9 avec trois \u00e9preuves au programme.\r\nRomain Roseng revient sur les performances de la Tessinoise dans les deux descentes disput\u00e9es et \u00e0 la veille du Super-G.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le g\u00e9ant d'Aspen est confirm\u00e9 ses progr\u00e8s dans la discipline, Lara Gut est d\u00e9sormais attendue en vitesse \u00e0 Lake Louise.\r\nLe week-end du 5 d\u00e9cembre 2015 est charg\u00e9 avec trois \u00e9preuves au programme.\r\nRomain Roseng revient sur les performances de la Tessinoise dans les deux descentes disput\u00e9es et \u00e0 la veille du Super-G.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le g\u00e9ant d'Aspen est confirm\u00e9 ses progr\u00e8s dans la discipline, Lara Gut est d\u00e9sormais attendue en vitesse \u00e0 Lake Louise.\nLe week-end du 5 d\u00e9cembre 2015 est charg\u00e9 avec trois \u00e9preuves au programme.\n\nRomain Roseng revient sur les performances de la Tessinoise dans les deux descentes disput\u00e9es et \u00e0 la veille du Super-G."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: premiers tests en vitesse pour Lara Gut / SP_2015-12-05T21:43:45_ski-alpin-premiers-tests-en-vitesse-pour-lara-gut", "Sport-Premi\u00e8re du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste RTS TV", "name": "Roseng, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272884"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-718A668D-83ED-4233-ADE8-F9A60F6ABAA7", "durationSec": 310, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Life is Strange\" termin\u00e9, les Parisiens Dontnod  s'attaquent \u00e0 \"Vampyr\"- \"Bound\": le jeu qui n'en est pas un- Tchernobyl VR Project: une exp\u00e9rience photo r\u00e9aliste- Nintendo: la nouvelle console NX pr\u00e9vue pour 2016", "alternativeExcerpt": ["\"Life is Strange\" termin\u00e9, les Parisiens Dontnod  s\u2019attaquent \u00e0 \"Vampyr\"\n\"Bound\": le jeu qui n\u2019en est pas un\nTchernobyl VR Project: une exp\u00e9rience photo r\u00e9aliste\nNintendo: la nouvelle console NX pr\u00e9vue pour 2016"], "alternativeTitle": ["Actu Gaming / PB_2015-12-05T10:00:00_sequence-10", "Point Barre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272614"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Lola: la domotique made in France", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE77BFB2-F906-44E7-B199-4EB9763F619B", "durationSec": 243, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lola est un syst\u00e8me de domotique d\u00e9velopp\u00e9 par une start-up fran\u00e7aise. Contr\u00f4l\u00e9 par un syst\u00e8me vocal, le petit bo\u00eetier permet de connecter les diff\u00e9rents appareils de ta maison pour les g\u00e9rer de mani\u00e8re centralis\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Lola est un syst\u00e8me de domotique d\u00e9velopp\u00e9 par une start-up fran\u00e7aise. Contr\u00f4l\u00e9 par un syst\u00e8me vocal, le petit bo\u00eetier permet de connecter les diff\u00e9rents appareils de ta maison pour les g\u00e9rer de mani\u00e8re centralis\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Lola: la domotique made in France / PB_2015-12-05T10:00:00_sequence-2", "Point Barre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le directeur du Th\u00e9\u00e2tre d'Avignon inquiet d'une pouss\u00e9e du Front national", "id": "sound-C279C9F8-5C89-4CF4-8B06-50814F839242", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Py, directeur du Th\u00e9\u00e2tre d'Avignon\r\nLe directeur du Th\u00e9\u00e2tre d'Avignon inquiet d'une pouss\u00e9e du Front national L'Irak appelle la Turquie \u00e0 retirer \"imm\u00e9diatement\" ses troupes de son territoire. Hier, 150 soldats turcs sont arriv\u00e9s dans la r\u00e9gion de Mossoul, dans le nord irakien. Un d\u00e9poloiement que Bagdad consid\u00e8re comme une s\u00e9rieuse violation de sa souverainet\u00e9.\r\nLe chef de la diplomatie fran\u00e7aise adoucit le ton vis-\u00e0-vis du r\u00e9gime de Bagdad. Dans une interview publien dans le quotidien lyonnais le Progr\u00e8s, Laurent Fabius explique qu'il n'envisage plus un d\u00e9part du pr\u00e9sident Bachar al-Assad avant une transition politique en Syrie.\r\nDemain, premier tour des \u00e9lections r\u00e9gionales en France, avec cette pouss\u00e9e du Front national annonc\u00e9e par les sondages. Marion Mar\u00e9chal Le Pen est ainsi favorite en r\u00e9gion PACA, Provence-Alpes-Cote d'Azur. Une r\u00e9gion qui accueille des festivals de renomm\u00e9e internationale, comme celui du th\u00e9\u00e2tre d'Avignon... Olivier Py, son directeur, confie ses craintes \u00e0 Alain Franco.\r\nOlivier Py r\u00e9pondait \u00e0 Alain Franco.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche, au premier tour des \u00e9lections r\u00e9gionales en France, une pouss\u00e9e du Front national est annonc\u00e9e par les sondages. Marion Mar\u00e9chal Le Pen est ainsi favorite en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur (PACA), une r\u00e9gion qui accueille des festivals de renomm\u00e9e internationale, comme celui du Th\u00e9\u00e2tre d'Avignon. L'interview d'Olivier Py, son directeur."], "alternativeTitle": ["Le directeur du Th\u00e9\u00e2tre d'Avignon inquiet d'une pouss\u00e9e du Front national / 12H30_2015-12-05T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La valse du facteur. Reportage sur la profession de facteur, un m\u00e9tier en pleine mutation depuis l'arriv\u00e9e du web et des r\u00e9seaux sociaux", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-74EE4236-A8C9-4A56-97D7-1128E9C03829", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 932, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["cat\u00e9gorie professionnelle", "condition de travail", "poste", "facteur"], "excerpt": "Les changements ont bouscul\u00e9 la Poste, ce g\u00e9ant jaune aux pieds fragiles. Celle-ci se cherche encore. Face \u00e0 la concurrence, elle innove, teste, exp\u00e9rimente, et elle tente d'entra\u00eener ses facteurs dans le mouvement. Tout au bas de l'\u00e9chelle de la distribution, ils doivent s'adapter. Quinze minutes a suivi 2 facteurs, Martine Corminboeuf et Didier Cuany. Du centre de tri de F\u00e9tigny, pr\u00e8s de Payerne, nous les avons accompagn\u00e9s dans leur tourn\u00e9e, leurs r\u00e9flexions sur le m\u00e9tier, les rencontres quotidiennes, les services \u00e0 rendre et l'alignement des bo\u00eetes-aux-lettres. Si le facteur ne porte plus les mots qui nous transportent, les lettres amoureuses, les signes d'ici ou de l'autre bout du monde, Martine et Didier aiment leur m\u00e9tier et ils le disent. En 2014, la Poste a test\u00e9 la livraison de colis par des drones. Mais Nathalie D\u00e9robert Fellay, la porte-parole de la Poste, rassure. Il ne s'agit pas de remplacer les facteurs. ", "alternativeExcerpt": ["Les facteurs. La profession est en mutation profonde depuis l'arriv\u00e9e du web et des r\u00e9seaux sociaux. Les changements ont bouscul\u00e9 la Poste, ce g\u00e9ant jaune aux pieds fragiles. Celle-ci se cherche encore. Face \u00e0 la concurrence, elle innove, teste, exp\u00e9rimente, et elle tente d'entra\u00eener ses facteurs dans le mouvement. Tout au bas de l\u2019\u00e9chelle de la distribution, ils doivent s\u2019adapter. Un reportage de Pierre Crevoisier, r\u00e9alis\u00e9 par Rino Muccigrosso.", "Les facteurs. La profession est en mutation profonde depuis l'arriv\u00e9e du web et des r\u00e9seaux sociaux. Les changements ont bouscul\u00e9 la Poste, ce g\u00e9ant jaune aux pieds fragiles. Celle-ci se cherche encore. Face \u00e0 la concurrence, elle innove, teste, exp\u00e9rimente, et elle tente d'entra\u00eener ses facteurs dans le mouvement. Tout au bas de l\u2019\u00e9chelle de la distribution, ils doivent s\u2019adapter. Un reportage de Pierre Crevoisier, r\u00e9alis\u00e9 par Rino Muccigrosso.", "Les facteurs. La profession est en mutation profonde depuis l'arriv\u00e9e du web et des r\u00e9seaux sociaux. Les changements ont bouscul\u00e9 la Poste, ce g\u00e9ant jaune aux pieds fragiles. Celle-ci se cherche encore. Face \u00e0 la concurrence, elle innove, teste, exp\u00e9rimente, et elle tente d'entra\u00eener ses facteurs dans le mouvement. Tout au bas de l\u2019\u00e9chelle de la distribution, ils doivent s\u2019adapter. Un reportage de Pierre Crevoisier, r\u00e9alis\u00e9 par Rino Muccigrosso."], "alternativeTitle": ["\"La valse du facteur\"", "\"La valse du facteur\" / 12H30_2015-12-05T12:40:00_quinze-minutes", "\"La valse du facteur\" / 12H30_2015-12-05T12:40:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7291438", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "facteur et chef d'\u00e9quipe au centre de tri  \u00e0 F\u00e9tigny dans la r\u00e9gion de Payerne", "name": "Cuany, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "syndicaliste", "name": "Antonini, Matteo", "type": "Participant"}, {"role": "factrice dans la r\u00e9gion de Payerne", "name": "Corminboeuf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Poste", "name": "D\u00e9robert Fellay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7291438", "ece-7291430"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Wikip\u00e9dia: l'heure du don (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-826DE778-90B5-41EE-B529-6756128A5C92", "durationSec": 410, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "St\u00e9phane Coillet-Matillon nous parle Wikimedia CH.\r\nIl nous explique le r\u00f4le que l'association a dans la vie de la communaut\u00e9 suisse de Wikip\u00e9dia.", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane Coillet-Matillon nous parle Wikimedia CH.\n\nIl nous explique le r\u00f4le que l\u2019association a dans la vie de la communaut\u00e9 suisse de Wikip\u00e9dia."], "alternativeTitle": ["Wikip\u00e9dia: l'heure du don (2/2) / PB_2015-12-05T10:00:00_sequence-6", "Point Barre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias: Trois candidats \u00e0 travers la presse al\u00e9manique", "id": "sound-808C0886-EF2F-4CA2-92F2-857D02837B54", "durationSec": 453, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les trois candidats UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral vivent une intense campagne m\u00e9diatique. Comment la presse al\u00e9manique dresse-t-elle le portrait des postulants au si\u00e8ge gouvernemental \u00e0 repourvoir?\r\nAvec Rouven Gueissaz, journaliste, correspondant RTS info radio \u00e0 Zurich.", "alternativeExcerpt": ["Les trois candidats UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral vivent une intense campagne m\u00e9diatique. Comment la presse al\u00e9manique dresse-t-elle le portrait des postulants au si\u00e8ge gouvernemental \u00e0 repourvoir?\n\nAvec Rouven Gueissaz, journaliste, correspondant RTS info radio \u00e0 Zurich."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias: Trois candidats \u00e0 travers la presse al\u00e9manique / 69S_2015-12-05T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste - correspondant", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7272873"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les Games Awards 2015: Bravo! Merci! De rien!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75D66276-A4A5-4301-8946-028FA6BEA7E2", "durationSec": 383, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comme chaque ann\u00e9e maintenant, le jeu vid\u00e9o s'autocongratule \u00e0 travers les Games Awards.\r\nUne grande soir\u00e9e de prestige avec de la com d\u00e9guis\u00e9e, des r\u00e9compenses bling-bling, des moments de solitude, mais aussi des jeux consacr\u00e9s par les joueurs et quelques avant-premi\u00e8res mondiales.", "alternativeExcerpt": ["Comme chaque ann\u00e9e maintenant, le jeu vid\u00e9o s\u2019autocongratule \u00e0 travers les Games Awards.\nUne grande soir\u00e9e de prestige avec de la com d\u00e9guis\u00e9e, des r\u00e9compenses bling-bling, des moments de solitude, mais aussi des jeux consacr\u00e9s par les joueurs et quelques avant-premi\u00e8res mondiales."], "alternativeTitle": ["Les Games Awards 2015: Bravo! Merci! De rien! / PB_2015-12-05T10:00:00_sequence-9", "Point Barre du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-72EC1FB7-09CD-4E67-853A-7B40A2E00EFE", "durationSec": 250, "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux."], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2015-12-05T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.12.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7272878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7272868"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "G\u00e9n\u00e9rations !", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "METTRAL, MARIA", "RICH, CAROL", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "HAMDAOUI, KHANY", "MUSY, MARIE-EVE"], "id": "asset-1452367", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5700, "mediaType": "video", "excerpt": "Sarkis Ohanessian pr\u00e9sente ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 o\u00f9 s'affrontent 5 \u00e9quipes de 2 personnes repr\u00e9sentatives respectivement des ann\u00e9es 1960, 1970, 1980, 1990 et 2000. Les g\u00e9n\u00e9rations sont test\u00e9es sur des questions ludiques, culturelles et divertissantes, concernant ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es.", "title": "Emission 19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2015-12-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICHON, BERNARD", "METTRAL, MARIA", "RICH, CAROL", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "HAMDAOUI, KHANY", "MUSY, MARIE-EVE"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1980", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ANN\u00c9ES 2000", "ANN\u00c9ES 1990"], "alternativeExcerpt": ["Episode 19", "5 \u00e9quipes repr\u00e9sentant les ann\u00e9es 60, 70, 80, 90 et 2000 s'affrontent au travers d'\u00e9preuves ludiques, culturelles et divertissantes. Avec Jacques Bonvin, Bernard Pichon, Carol Rich, Maria Mettral, Vincent Kohler, Jean-Luc Barbezat, Vanessa Guagliani, Khany Hamdaoui, M\u00e9lanie Ren\u00e9 et Marie-Eve Musy.", "Une comp\u00e9tition d\u00e9lur\u00e9e pour danser sur les tubes de Sylvie Vartan, se souvenir de Ma sorci\u00e8re bien-aim\u00e9e, avouer conna\u00eetre par c\u0153ur H\u00e9l\u00e8ne et les gar\u00e7ons, sourire en \u00e9coutant Jean-Claude Van Damme, d\u00e9couvrir Vanessa Guagliani relook\u00e9e en Britney Spears et Marie-Eve Musy en ravissante Kill Bill.", "19", "5 \u00e9quipes repr\u00e9sentant les ann\u00e9es 60, 70, 80, 90 et 2000 s'affrontent au travers d'\u00e9preuves ludiques, culturelles et divertissantes. Avec Jacques Bonvin, Bernard Pichon, Carol Rich, Maria Mettral, Vincent Kohler, Jean-Luc Barbezat, Vanessa Guagliani, Khany Hamdaoui, M\u00e9lanie Ren\u00e9 et Marie-Eve Musy."], "alternativeTitle": ["G\u00e9n\u00e9rations !", "G\u00e9n\u00e9rations !", "Episode 19", "G\u00e9n\u00e9rations !", "G\u00e9n\u00e9rations !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7238938.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7206719", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7206719", "ece-7204266"]}]}}