{"response": {"numFound": 15205, "start": 4500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Avec Christophe Meyer, chanteur, au Ch\u00e2teau de Pleujouse (Jura), \u00e0 l'occasion de la f\u00eate de la Saint-Martin (3/5)", "id": "sound-165BB3E4-06EF-4D1B-9128-E7C21D0FCBE9", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Pleujouse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Christophe"], "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont au Ch\u00e2teau de Pleujouse (JU) \u00e0 l'occasion de la Saint-Martin qui se d\u00e9roule du 13 au 15 novembre 2015.\r\nIls sont en compagnie de chanteur Christophe Meyer.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Bruno Coppens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 11.11.2015", "Les Dicodeurs f\u00eatent la Saint-Martin (3/5) / DIC_2015-11-11T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 11.11.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-11-11T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs f\u00eatent la Saint-Martin (3/5) / DIC_2015-11-11T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont au Ch\u00e2teau de Pleujouse (JU) \u00e0 l'occasion de la Saint-Martin qui se d\u00e9roule du 13 au 15 novembre 2015.\n\nIls sont en compagnie de chanteur Christophe Meyer.", "Les Dicodeurs sont au Ch\u00e2teau de Pleujouse (JU) \u00e0 l'occasion de la Saint-Martin qui se d\u00e9roule du 13 au 15 novembre 2015.\n\nIls sont en compagnie de chanteur Christophe Meyer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7206060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Meyer, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7206060", "ece-7206059"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Kevin Bolk", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE2025B6-F657-4D60-A18C-F91AF7D6F475", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On s'offre aujourd'hui un v\u00e9ritable coup de folie avec le dessinateur Kevin Bolk. Cet illustrateur et artiste de Baltimore s'est fait un nom et un pseudo sur la toile, celui de K-Bo.\r\nLes passe-temps favoris de notre petit g\u00e9nie sont la caricature et la parodie. Il transforme par exemple les h\u00e9ros de Comics en \u00eatres androgynes qui s'exhibent dans des poses suggestives et lascives en mettant en avant leur sexy \"booty\". Kevin est aussi le cofondateur du interrobang studio cr\u00e9e en 2005 et dont le but est de produire des bandes dessin\u00e9es num\u00e9riques et analogiques.\r\nNouvelle diffusion de la chronique du 25 novembre 2014.\r\n--- plus value ---\r\nLass\u00e9 par les incessantes d\u00e9clinaisons artistiques des princesses et autres h\u00e9ro\u00efnes de l'univers de Walt Disney en victimes d'anorexie, en hommes, en pixels art, en jeunes femmes du 21e si\u00e8cle, en version photo, en bad ending, en guerri\u00e8res sexy, Kevin Bolk a d\u00e9cid\u00e9 de mettre un point final \u00e0 cette accumulation de d\u00e9tournements navrants en proposant une repr\u00e9sentation tr\u00e8s personnelle de toutes ces belles demoiselles en tas de cailloux.Cette introspection g\u00e9ologique de notre enfance est pour le moins \u00e9tonnante, mais surtout tr\u00e8s caustique.Le but du jeu est bien s\u00fbr de tenter de deviner quelle h\u00e9ro\u00efne de conte de f\u00e9es le vilain Bolk a grav\u00e9 dans la pierre a coup de baguette magique et num\u00e9rique.", "alternativeExcerpt": ["On s\u2019offre aujourd\u2019hui un v\u00e9ritable coup de folie avec le dessinateur Kevin Bolk. Cet illustrateur et artiste de Baltimore s\u2019est fait un nom et un pseudo sur la toile, celui de K-Bo.\n\nLes passe-temps favoris de notre petit g\u00e9nie sont la caricature et la parodie. Il transforme par exemple les h\u00e9ros de Comics en \u00eatres androgynes qui s\u2019exhibent dans des poses suggestives et lascives en mettant en avant leur sexy \"booty\". Kevin est aussi le cofondateur du interrobang studio cr\u00e9e en 2005 et dont le but est de produire des bandes dessin\u00e9es num\u00e9riques et analogiques.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 25 novembre 2014.", "On s\u2019offre aujourd\u2019hui un v\u00e9ritable coup de folie avec le dessinateur Kevin Bolk. Cet illustrateur et artiste de Baltimore s\u2019est fait un nom et un pseudo sur la toile, celui de K-Bo.\n\nLes passe-temps favoris de notre petit g\u00e9nie sont la caricature et la parodie. Il transforme par exemple les h\u00e9ros de Comics en \u00eatres androgynes qui s\u2019exhibent dans des poses suggestives et lascives en mettant en avant leur sexy \"booty\". Kevin est aussi le cofondateur du interrobang studio cr\u00e9e en 2005 et dont le but est de produire des bandes dessin\u00e9es num\u00e9riques et analogiques.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 25 novembre 2014.", "On s\u2019offre aujourd\u2019hui un v\u00e9ritable coup de folie avec le dessinateur Kevin Bolk. Cet illustrateur et artiste de Baltimore s\u2019est fait un nom et un pseudo sur la toile, celui de K-Bo.\n\nLes passe-temps favoris de notre petit g\u00e9nie sont la caricature et la parodie. Il transforme par exemple les h\u00e9ros de Comics en \u00eatres androgynes qui s\u2019exhibent dans des poses suggestives et lascives en mettant en avant leur sexy \"booty\". Kevin est aussi le cofondateur du interrobang studio cr\u00e9e en 2005 et dont le but est de produire des bandes dessin\u00e9es num\u00e9riques et analogiques.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 25 novembre 2014."], "alternativeTitle": ["Kevin Bolk", "Kevin Bolk / HAP_2015-11-11T18:40:00_happy-pics", "Kevin Bolk / HAP_2015-11-11T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7205740", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7205740", "ece-7205735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Permis en sursis, m\u00eame sur le trottoir", "id": "sound-8F9FE6A5-6307-4470-AAC5-FFC9ADA2E304", "durationSec": 518, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["infraction", "permis de conduire"], "excerpt": " Il ne faut pas forc\u00e9ment \u00eatre au volant pour se voir retirer son permis de conduire. En 2014, 20'000 retraits pr\u00e9ventifs ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s. Deux Romands en ont derni\u00e8rement fait l'am\u00e8re exp\u00e9rience pour avoir fum\u00e9 du cannabis. Dans quelles circonstances le service des autos peut-il vous confisquer un permis \u00e0 titre pr\u00e9ventif? Quels sont les recours possibles?\r\nOn en parle avec Andr\u00e9 Demierre de l'Office de la circulation et de la navigation du canton de Fribourg et pr\u00e9sident des responsables des mesures administratives pour les cantons latins. Par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Il ne faut pas forc\u00e9ment \u00eatre au volant pour se voir retirer son permis de conduire. En 2014, 20'000 retraits pr\u00e9ventifs ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s. Deux Romands en ont derni\u00e8rement fait l\u2019am\u00e8re exp\u00e9rience pour avoir fum\u00e9 du cannabis. Dans quelles circonstances le service des autos peut-il vous confisquer un permis \u00e0 titre pr\u00e9ventif? Quels sont les recours possibles?  On en parle avec Andr\u00e9 Demierre de l\u2019Office de la circulation et de la navigation du canton de Fribourg et pr\u00e9sident des responsables des mesures administratives pour les cantons latins. Par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Permis en sursis, m\u00eame sur le trottoir / OEP_2015-11-11T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 11.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7206029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de service \u00e0 l'Office de la circulation Fribourg", "name": "Demierre, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7206023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : Dopage", "id": "sound-A07CE418-D26B-4D06-B922-E5C3D5D8F685", "durationSec": 92, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dopage(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(\"DOPAGE\")", "alternativeExcerpt": ["Ce mercredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"dopage\".", "Ce mercredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"dopage\".", "Ce mercredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"dopage\"."], "alternativeTitle": ["Dopage", "Dopage / JDM_2015-11-11T07:16:00_le-mot-du-jour", "Dopage / JDM_2015-11-11T07:16:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7225733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7225733", "ece-7225716"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 11.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D803943-340D-4442-97E8-EFDDBA20E538", "durationSec": 269, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-11T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-11T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7205698", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7205698", "ece-7205683"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles 11.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C04A85C-C065-4A25-8B67-E7290FB294E1", "durationSec": 211, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja."], "alternativeTitle": ["Paire de baffles", "Paire de baffles / PLP_2015-11-11T19:20:00_paire-de-baffles", "Paire de baffles / PLP_2015-11-11T19:20:00_paire-de-baffles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7205747", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5281675.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7205747", "ece-7205744"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 11.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC9067C8-C76A-47AC-A1E2-8438AA1C2399", "durationSec": 55, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-11-11T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 11.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7205726", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7205724"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le Coran, l'histoire au pluriel d'un livre unique (3/5) : Vers un \"Coran officiel\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1385E3C0-2EF1-4275-8CD0-8342F2965EEF", "durationSec": 1753, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Coran", "islam"], "excerpt": "Les pal\u00e9ographes et codicologues travaillent en comparant les manuscrits, pour proposer une compr\u00e9hension de l'histoire de la r\u00e9daction du Coran. Or, des traces d'un travail \u00e9ditorial se d\u00e9c\u00e8lent \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame des sourates. Fran\u00e7ois D\u00e9roche l'explique en \u00e9clairant comment la \"version officielle\" du Coran est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e \u00e0 Othman (644-656), troisi\u00e8me calife, qui a organis\u00e9 la recension du Coran, et qui a fond\u00e9 la version qui s'est r\u00e9pandue jusqu'\u00e0 aujourd'hui.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 11.11.2015", "Le Coran, l'histoire au pluriel d'un livre unique (3/5) / AVE_2015-11-11T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 11.11.2015", "Le Coran, l'histoire au pluriel d'un livre unique (3/5) / AVE_2015-11-11T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Vers un \"Coran officiel\".\nLes pal\u00e9ographes et codicologues travaillent en comparant les manuscrits, pour proposer une compr\u00e9hension de l'histoire de la r\u00e9daction du Coran. Or, des traces d'un travail \u00e9ditorial se d\u00e9c\u00e8lent \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame des sourates. Fran\u00e7ois D\u00e9roche l'explique en \u00e9clairant comment la \"version officielle\" du Coran est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e \u00e0 Othman (644-656), troisi\u00e8me calife, qui a organis\u00e9 la recension du Coran, et qui a fond\u00e9 la version qui s'est r\u00e9pandue jusqu'\u00e0 aujourd'hui.", "Vers un \"Coran officiel\".\nLes pal\u00e9ographes et codicologues travaillent en comparant les manuscrits, pour proposer une compr\u00e9hension de l'histoire de la r\u00e9daction du Coran. Or, des traces d'un travail \u00e9ditorial se d\u00e9c\u00e8lent \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame des sourates. Fran\u00e7ois D\u00e9roche l'explique en \u00e9clairant comment la \"version officielle\" du Coran est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e \u00e0 Othman (644-656), troisi\u00e8me calife, qui a organis\u00e9 la recension du Coran, et qui a fond\u00e9 la version qui s'est r\u00e9pandue jusqu'\u00e0 aujourd'hui."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7205625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste des manuscrits arabes et de l'histoire du texte coranique, titulaire de la chaire \"Histoire du Coran, texte et transmissions\" au Coll\u00e8ge de France", "name": "D\u00e9roche, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7205625", "ece-7205624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Ces vieux pr\u00e9sidents africains qui s'accrochent au pouvoir", "id": "sound-EDEA0043-FCB2-4A9A-AEA9-7F49DAB3E4B4", "durationSec": 432, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Le contre-amiral Nicola Carlone\r\nCes vieux pr\u00e9sidents africains qui s'accrochent au pouvoirLANCEMENT 1 / Migrants en M\u00e9diterrann\u00e9e\r\n***L'Europe et l'Afrique ont rendez-vous aujourd'hui \u00e0 La Valette, capitale maltaise, pour parler des moyens de juguler en amont la crise migratoire. Les r\u00e9fugi\u00e9s continuent d'arriver en Europe par la route de Balkans. on en parle beaucoup, tellement que \u00e7a a fini par \u00e9clipser la situation en M\u00e9diterrann\u00e9e.\r\nEt pourtant, chaque jour, des bateaux surcharg\u00e9s continuent de quitter les c\u00f4tes libyennes en mettant le cap sur l'Italie. Chaque jour, les gardes-c\u00f4tes doivent secourir des embarcations en perdition.\r\nLe contre-amiral Nicola Carlone dirige les op\u00e9rations du centre de recherche et sauvetage maritimes des garde-c\u00f4tes italiens. Les chiffres ne changent pas: le nombre d'interventions de ses hommes est rest\u00e9 stable depuis le printemps. ce qui a chang\u00e9, en revanche, c'est la provenance des migrants:\r\n DIGAS Carlone 1  //  15''\r\nIl faut tendre l'oreille parce que le contre-amiral est tr\u00e8s gripp\u00e9...\r\nL\u00e0 o\u00f9 la situation s'est am\u00e9lior\u00e9e, c'est que l'Italie n'est plus aussi seule qu'il y a quelques mois:\r\n DIGAS Carlone 2  //  21''\r\nQuand \u00e0 l'hiver, qui arrive, il ne devrait pas forc\u00e9ment r\u00e9duire le nombre de migrants qui tentent la travers\u00e9e.\r\n DIGAS Carlone 3 //  22''\r\nLe contre-amiral Nicolas Carlone des gardes-c\u00f4tes italiens.\r\nEt nous rejoignons en direct de notre studio de Gen\u00e8ve Jean-Louis Arcand, professeur au Graduate Institutue, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie du d\u00e9veloppement en Afrique. Bonjour Monsieur !\r\n  DIR STU GE JL ARCAND,   INVITE FIL ROUGE DIR ST GE\r\nVous allez nous accompagner pendant cette \u00e9mission; on parlera avec vous dans un instant notamment de ces vieux pr\u00e9sidents africains qui s'accrochent au pouvoir mais avant \u00e7a, on on entendait le contre-amiral. ce ne sont plus les m\u00eames personnes qui essaient de traverser la M\u00e9diterrann\u00e9e vers l'Europe; maintenant ce sont surtout des gens qui viennent d'Afrique subsaharienne... et surtout des migrants \u00e9conomiques. Le profil a chang\u00e9 !? Pourquoi ?\r\nDIR STU GE", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections sont toujours un moment d\u00e9licat, les tensions sont exacerb\u00e9es. C\u2019est encore plus vrai dans certains pays africains. Interview de Jean-Louis Arcand, professeur au Graduate Institute, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie du d\u00e9veloppement en Afrique."], "alternativeTitle": ["Ces vieux pr\u00e9sidents africains qui s'accrochent au pouvoir / TUM_2015-11-11T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7225704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7225703"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : c'est mon choix", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C25402A-469C-4104-AA39-9D26D4D1499A", "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["c'est mon choix", "c'est mon choix / SUPER_2015-11-11T17:10:07_le-supplement-du-nourjal", "c'est mon choix / SUPER_2015-11-11T17:10:07_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7205730", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7205730", "ece-7205725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : James Bond et le sport, une identification quasi incontournable", "id": "sound-59E4F7C7-18AC-4EDD-98F2-4A896B64C0A1", "durationSec": 255, "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "James Bond et le sport, une identification quasi incontournable(JDM Sports Matin) \r\n(SPORT-MATIN JAMES BOND) ****Sport-Matin\u00a0:  James Bond et le sport une identification quasi incontournable   \r\n****Bonjour. Herv\u00e9 \r\nBonjour Simon , Je suis Borsier... Herv\u00e9 Borsier \r\nMag\u00a0:1 \r\n****Spectre, le nouveau James Bond sort aujourd'hui en Suisse. Des sc\u00e8nes de sport ont souvent figur\u00e9 dans les aventures de l'agent au service de sa majest\u00e9. On va  voir avec vous si 007 est un grand sportif, et si ses exploits parfois doubl\u00e9s donnent une bonne image du sport en g\u00e9n\u00e9ral.\r\nLes sc\u00e8nes de sport ont toujours fait partie des aventures de James Bond. Elles sont  g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s spectaculaires et parfois extr\u00eame Cela ne rel\u00e8ve pas du hasard. Son auteur Ian Flemming \u00e9tait un fervent pratiquant du sport , natation, athl\u00e9tisme ski et golf. Des sports  que l'on retrouve dans plusieurs longs m\u00e9trages. Et puis dans James Bond on pratique d'autres sports.... le lev\u00e9 du coude avec  290 verres d'alcool ingurgit\u00e9s par Bond dans sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique......et les galipettes. \r\n****Vous avez quelques exemples de sport au vrai sens du terme\r\nDans Skyfall, Daniel Craig s'offre quelques longueurs dans la piscine sur le toit de son luxueux h\u00f4tel avec vue imprenable sur Shanga\u00ef. Il  Nage en eau libre dans Casino Royale , quelques brasses dans les eaux des Bahamas, \u00e0 Nassau. En golf ,Sean Connery pi\u00e8ge Goldfinger, le trafiquant d'or, au Stoke Poges Golf Club de Bucking hamshire en Angleterre, avec un parcours qui a pour enjeu un lingot d'or nazi ,mais aussi d'autres dicsiplines Parachutes avec snow bord au pied , moto,ski  nautique, luge \r\n****Et plusieurs sc\u00e8nes de ski m\u00e9morables tourn\u00e9es dans les alpes Suisse\u00a0? \r\nMag\u00a0: 2 \r\nOui la plus connue en 1969, une grande partie de \u00abAu service secret de Sa Majest\u00e9\u00bb a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9e au Schilthorn, dans l'Oberland bernois avec en toile de fond  le restaurant tournant \"Piz Gloria\", habill\u00e9 de panneaux d'aluminium.James Bond y \u00e9tait alors incarn\u00e9 par l'Australien George Lazenby et doubl\u00e9 par.un certain Bernard Russi .ag\u00e9 de 21 ans, apprenti-dessinateur g\u00e9nie civil et skieur de grand talent .Engag\u00e9  comme cascadeur il a gagn\u00e9 150 francs suisses par jour. \r\n****Et \u00e7a ne s'est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9\u00a0?\r\nNon , Bernard Russi est  tomb\u00e9 et sa t\u00eate \u00e0 heurt\u00e9 la route \u00bb  Il gisait inconscient sur le sol.. et avait peur d'\u00eatre paralys\u00e9....  Victime d'une fracture de la 7e vert\u00e8bre cervicale. Russi a remport\u00e9 les Championnats du monde \u00e0 Val Gardena, huit mois apr\u00e8s l'accident.\r\n****Outre les doublages, les acteurs qui incarnent James Bond effectuent un v\u00e9ritable travail de fond  \r\nune  pr\u00e9paration  physique personnalis\u00e9 pour Daniel Craig , confi\u00e9 \u00e0  Simon Waterston, un ex-marine de l'arm\u00e9e britannique et coach de stars. Au menu  r\u00e9gime alimentaire strict et activit\u00e9 physique intense.  \r\n****Et pour revenir au dernier n\u00e9 Spectre, le sport y est bien pr\u00e9sent\r\nNon. selon notre consour, Sophie Tutkovics , du journal l'Equipe la pratique sportive y laisse \u00e0 d\u00e9sirer. On y trouve bien trois sprint.. Certes dans des villes olympiques Mexico Londres et Rome mais pas beaucoup plus\r\n****Reste bien entendu le sport-automobiles incontournable dans un James Bond \r\nBien entendu Simon pas de James Bond sans des voitures de r\u00eave, puissantes et rac\u00e9es et avant tout anglaise, Aston Martin\u00a0 est consid\u00e9r\u00e9 comme la voiture de James Bond,  ou encore Lotus dans le dernier film  spectre avec  un exemplaire sp\u00e9cialement con\u00e7u pour l'occasion. Mais celle qui restera l\u00e9gendaire C'est dans l'espion qui m'aimait  en 1977  L'Esprit S1 blanche qui  \u00e9patera les foules par une particularit\u00e9 devenue l\u00e9gend.elle se transformait en sous-marin dans les eaux de Sardaigne\r\n(SPORT-MATIN JAMES BOND 1/2)", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau James Bond, \"Spectre\", sort ce mercredi en Suisse. Des sc\u00e8nes de sport ont souvent figur\u00e9 dans les aventures de l\u2019agent au service de sa Majest\u00e9. 007 est-il un grand sportif? Ses exploits parfois doubl\u00e9s donnent-ils une bonne image du sport en g\u00e9n\u00e9ral?", "Le nouveau James Bond, \"Spectre\", sort ce mercredi en Suisse. Des sc\u00e8nes de sport ont souvent figur\u00e9 dans les aventures de l\u2019agent au service de sa Majest\u00e9. 007 est-il un grand sportif? Ses exploits parfois doubl\u00e9s donnent-ils une bonne image du sport en g\u00e9n\u00e9ral?", "Le nouveau James Bond, \"Spectre\", sort ce mercredi en Suisse. Des sc\u00e8nes de sport ont souvent figur\u00e9 dans les aventures de l\u2019agent au service de sa Majest\u00e9. 007 est-il un grand sportif? Ses exploits parfois doubl\u00e9s donnent-ils une bonne image du sport en g\u00e9n\u00e9ral?"], "alternativeTitle": ["James Bond et le sport, une identification quasi incontournable", "James Bond et le sport, une identification quasi incontournable / JDM_2015-11-11T06:36:00_sport-matin", "James Bond et le sport, une identification quasi incontournable / JDM_2015-11-11T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7225743", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7225743", "ece-7225726"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTI", "\u00c9LECTRONICIEN", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MA\u00c7ONNERIE", "OUVRIER", "BANDEROLE"], "id": "asset-1471543", "durationSec": 1149, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BIENNE", "DELEMONT", "ST-IMIER", "PORRENTRUY", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: les ma\u00e7ons font gr\u00e8ve pour d\u00e9fendre leurs conditions de travail", "La formation d\u2019apprenti jockey est tr\u00e8s peu suivie en Suisse", "FR: un record de long\u00e9vit\u00e9 pour une vache de la race Red Holstein", "Il y a longtemps eu qu\u2019une seule personne qui d\u00e9corait les vitrines Caran d'Ache", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Les CFF pr\u00e9sentent leurs nouveaux horaires", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Au moins 80% des chantiers du canton ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s selon le syndicat Unia.", "La neuch\u00e2teloise Fanny Bruchon a fait ce choix original et elle est aujourd\u2019hui en derni\u00e8re ann\u00e9e.", "Elle f\u00eate ses 19 ans et produit toujours de grandes quantit\u00e9s de lait.", "\u00c0 la retraite depuis bient\u00f4t 20 ans, Andr\u00e9e Peaudecerf n'a rien perdu de son esprit artistique.", "Cela change le planning de certaines \u00e9coles dans le Jura."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128372", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Del\u00e9mont", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128372", "ece-7125803", "ece-7128370"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1442483", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'\u00e9ducation des enfants en Suisse apr\u00e8s la diffusion du documentaire \"Spartiates\" du r\u00e9alisateur suisse Nicolas Wadimoff.", "title": "Education : le retour du b\u00e2ton ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Emission sp\u00e9ciale \u00e9ducation diffus\u00e9e apr\u00e8s le documentaire \"Spartiates\" de Nicolas Wadimoff."], "thematicThemes": ["\u00c9DUCATION"], "alternativeExcerpt": ["A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "Education : le retour du b\u00e2ton ?", "\"Je t'\u00e9clate la t\u00eate si tu ne vas pas \u00e0 l'\u00e9cole \" C'est l'une des phrases prononc\u00e9es par Yvan Sorel dans le film que lui consacre le r\u00e9alisateur Nicolas Wadimoff. Ce champion d'art martial, reconverti en professeur de sport pour enfants de banlieues difficiles \u00e0 Marseille, n'h\u00e9site pas \u00e0 menacer pour se faire respecter. Que faire quand les parents ont d\u00e9missionn\u00e9 et que les enfants sont \u00e0 la d\u00e9rive? Quel est le r\u00f4le du sport dans l'\u00e9ducation? Le b\u00e2ton est-il la solution en mati\u00e8re d'\u00e9ducation?", "\"Je t'\u00e9clate la t\u00eate si tu ne vas pas \u00e0 l'\u00e9cole.\" C'est l'une des phrases prononc\u00e9es par Yvan Sorel dans le film que lui consacre le r\u00e9alisateur Nicolas Wadimoff. Ce champion d'art martial, reconverti en professeur de sport pour enfants de banlieues difficiles \u00e0 Marseille, n'h\u00e9site pas \u00e0 menacer pour se faire respecter. Que faire quand les parents ont d\u00e9missionn\u00e9 et que les enfants sont \u00e0 la d\u00e9rive? Quel est le r\u00f4le du sport dans l'\u00e9ducation? Le b\u00e2ton est-il la solution en mati\u00e8re d'\u00e9ducation?", "Yvan Sorel r\u00e9pond \u00e0 un jeune du public, Matteus, lors d'un d\u00e9bat sur l'\u00e9duction aujourd'hui. Le professeur de sport est sujet d'un reportage sur ses m\u00e9thodes d'\u00e9ducations dans un quartier difficile de Marseille au travers de la pratique de l'art martial MMA, jug\u00e9 violent par certains."], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Infrarouge", "Infrarouge", "Infrarouge", "Education: le retour du b\u00e2ton ?", "Education: le retour du b\u00e2ton?", "\"Tu vas travailler sinon tu vas \u00eatre un clochard, t'as compris le truc?\""], "imageURL": "//www.rts.ch/7240843.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128382", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7125801", "ece-7125780", "ece-7126259", "ece-7128382"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La grande lessive", "source": "gico", "id": "asset-1465699", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Maurine Mercier re\u00e7oit l'ancien footballeur, musicien et r\u00e9alisateur publicitaire Serge Ribordy, la sociologue Val\u00e9rie Gorin et le r\u00e9alisateur Nicolas Wadimoff.", "title": "Avec Serge Ribordy", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "MUSIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Avec Serge Ribordy", "Le talk-show rafraichissant et informatif qui aborde les pr\u00e9occupations quotidiennes des Romands !", "Avec Serge Ribordy", "C\u2019est \u00e0 Marseille dans les quartiers nord que le r\u00e9alisateur genevois, Nicolas Wadimoff, a tourn\u00e9 son fascinant documentaire \"Spartiates\" sur un entra\u00eeneur d\u2019arts martiaux qui enseigne la discipline aux jeunes pour tenter de les garder dans le droit chemin. Un combat difficile dans ces banlieues d\u00e9laiss\u00e9es par l'Etat.", "Cette technique offre la possibilit\u00e9 de bouger en totale libert\u00e9 et de favoriser le lien avec les autres. Delphine Misteli re\u00e7oit Val\u00e9rie Gorin, sociologue.", "Robert Neuburger, psychoth\u00e9rapeute, psychiatre, nous parle de l'importance de restaurer l'intimit\u00e9 au sein du couple, qui est indispensable \u00e0 sa long\u00e9vit\u00e9.", "Le talk-show rafraichissant et informatif qui aborde les pr\u00e9occupations quotidiennes des Romands !"], "alternativeTitle": ["La grande lessive", "Avec Serge Ribordy", "La grande lessive", "Spartiates, documentaire de Nicolas Wadimoff", "Invit\u00e9: Serge Ribordy, r\u00e9alisateur publicitaire et chanteur", "La biodanse", "L\u2019intimit\u00e9 du couple", "Avec Serge Ribordy"], "imageURL": "//www.rts.ch/7244801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128393", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MERCIER, Maurine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NEUBURGER, Robert", "type": "Personne physique"}, {"name": "MISTELI, Delphine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7125767", "ece-7128393"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1457904", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 373", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "11.11.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128399", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128399"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "QUAI DE GARE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "QUAI DE GARE", "PANNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "PORT FRANC"], "visualPersons": ["HILER, DAVID"], "id": "asset-1471544", "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "AIGLE", "VILLENEUVE (VD)", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG", "UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Les Isra\u00e9liens et Palestiniens tentent de convaincre l\u2019opinion mondiale sur internet", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9voile son projet de loi sur les produits du tabac", "Les fonctionnaires genevois s'insurgent contre le projet gouvernemental", "Une s\u00e9rie de mesures de contr\u00f4le des Ports Francs est propos\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le trio L.E.J est la nouvelle r\u00e9v\u00e9lation de YouTube", "Nouveaux horaires CFF: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Nouveaux horaires CFF: les Valaisans sont gagnants", "Gr\u00e8ves: l'analyse de Ga\u00eblle Lavidi\u00e8re, Cheffe rubrique Suisse", "Les ma\u00e7ons manifestent pour d\u00e9fendre leurs conditions de travail", "GE: les gr\u00e9vistes ont bloqu\u00e9 le pont du Mont-Blanc durant une bonne partie de la matin\u00e9e", "Anna Karina et Ingrid Caven sont \u00e0 l\u2019affiche du festival Tous \u00c9crans \u00e0 Gen\u00e8ve", "Ski alpin: de nombreux skieurs sont d\u00e9j\u00e0 bless\u00e9s alors que la saison ne fait que commencer", "Les CFF ont d\u00e9voil\u00e9 leurs nouveaux horaires", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Au lieu de se battre dans les rues, ils veulent chacun montrer la justesse de leur cause.", "Il veut g\u00e9n\u00e9raliser l'interdiction de vente des cigarettes au moins de 18 ans \u00e0 tous les cantons et aussi permettre l'achat en Suisse de la nicotine pour les cigarettes \u00e9lectroniques.", "Dans le milieu de la sant\u00e9, le passage \u00e0 42 heures par semaine sans augmentation de salaire fait beaucoup r\u00e9agir.", "Des suspicions de blanchiment, par exemple avec des \u0153uvres d'art, avaient cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique.", "Elles sont fran\u00e7aises et les initiales de leurs groupes sont leurs pr\u00e9noms Lucie, \u00c9lisa et Juliette.", "La cadence des trains r\u00e9gionaux augmente et entre Brigue et Monthey le train passera toutes les demi-heures.", "Ils veulent d\u00e9fendre leur retraite \u00e0 60 ans.", "Les ouvriers du b\u00e2timent se sont joints aux fonctionnaires pour manifester.", "La premi\u00e8re est la com\u00e9dienne f\u00e9tiche de Jean-Luc Godard et l\u2019autre est le visage familier des films de Fassbinder.", "Des questions commencent \u00e0 se poser sur le mat\u00e9riel et la pr\u00e9paration physique des athl\u00e8tes.", "Le changement le plus spectaculaire est autour de Zurich."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128368", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7128368", "ece-7128366"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "LNA"], "visualPersons": ["PELIZZARI, ALESSANDRO"], "id": "asset-1471545", "durationSec": 1749, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "GHANA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "HC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Minimag: une femme qui communique avec les animaux par t\u00e9l\u00e9pathie", "GE: les fonctionnaires entament leur deuxi\u00e8me jour de gr\u00e8ve", "Des d\u00e9fenses et des dents de mammouth, retrouv\u00e9es en Suisse, auraient 85'000 ans", "Le Ghana a pris conscience de l'importance du d\u00e9veloppement \u00e9conomique pour garder les jeunes dans le pays", "Hockey / LNA: Lausanne s\u2019est lourdement inclin\u00e9 face \u00e0 Lugano (2-6)", "Des affrontements ont eu lieu entre des migrants et les policiers \u00e0 Calais", "Les CFF vont d\u00e9voiler les d\u00e9tails du nouvel horaire", "Le premier ministre portugais et son gouvernement ont \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9s par un vote du parlement", "12h45", "12h45", "Le rendez-vous sant\u00e9: le 14 novembre c\u2019est la journ\u00e9e mondiale du diab\u00e8te"], "alternativeExcerpt": ["Elle habite dans le canton de Fribourg et re\u00e7oit des appels de toute la Suisse.", "Les ouvriers du b\u00e2timent ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9filer avec eux.", "On les pensait \u00e2g\u00e9es de seulement 29'000 ans et cela en fait l\u2019une des d\u00e9couvertes les plus anciennes de Suisse.", "Malgr\u00e9 la corruption et la mauvaise gestion, ils essayent d\u2019\u00e9viter un trop grand d\u00e9part des jeunes.", "Les migrants ont tent\u00e9 de bloquer des camions se rendant en Angleterre pour y monter \u00e0 bord.", "Le canton du Jura est le plus touch\u00e9 par ces modifications. Avec les explications de Philippe Receveur, ministre de l'environnement et de l'\u00e9quipement du Jura, depuis Del\u00e9mont.", "Il aura gouvern\u00e9 seulement une dizaine de jours.", "La Professeure responsable de l\u2019unit\u00e9 endocrinologie et diab\u00e9tologie p\u00e9diatrique aux HUG, Val\u00e9rie Schwitzgebel est l\u00e0 pour nous en parler."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7128415", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7125842", "ece-7128415"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "title": "Le harc\u00e8lement", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1454215", "durationSec": 197, "publicationDate": "2015-11-10T10:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le harc\u00e8lement", "Mais qu\u2019est-ce que le harc\u00e8lement et qui sont ces harceleurs? Avec Isabelle Filliozat, les enfants d\u00e9couvrent que le harc\u00e8lement est une situation sociale qui comprend trois parties: l\u2019agresseur, la victime et les t\u00e9moins.\nAvec Isabelle, les enfants ont compris que le harceleur, l\u2019agresseur est quelqu\u2019un qui a une blessure dans son c\u0153ur et que cela peut concerner n'importe qui."], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "Le harc\u00e8lement", "Le harc\u00e8lement"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7125926", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7125926"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Disque de stationnement obsol\u00e8te", "id": "sound-54771597-3D34-4D76-8DBB-33A7D89EFB21", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 689, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stationnement", "r\u00e9glementation"], "excerpt": "Le disque de stationnement que vous glissez sous votre pare-brise est-il en r\u00e8gle? Si vous disposez d'un mod\u00e8le de disque horaire contenant deux fen\u00eatres, l'une indiquant l'heure d'arriv\u00e9e et l'autre l'heure de d\u00e9part, vous \u00eates amendable! Depuis 2003, l'article 48 de l'Ordonnance sur la signalisation routi\u00e8re (OSR) indique que l'ancienne version du disque bleu n'est plus valable. Et m\u00eame si les autorit\u00e9s se sont montr\u00e9es indulgentes durant quelques ann\u00e9es, la cl\u00e9mence n'est plus \u00e0 l'ordre du jour.  Par Sacha Horovitz.", "alternativeExcerpt": ["Le disque de stationnement que vous glissez sous votre pare-brise est-il en r\u00e8gle? Si vous disposez d\u2019un mod\u00e8le de disque horaire contenant deux fen\u00eatres, l\u2019une indiquant l\u2019heure d\u2019arriv\u00e9e et l\u2019autre l\u2019heure de d\u00e9part, vous \u00eates amendable! Depuis 2003, l\u2019article 48 de l\u2019Ordonnance sur la signalisation routi\u00e8re (OSR) indique que l\u2019ancienne version du disque bleu n\u2019est plus valable. Et m\u00eame si les autorit\u00e9s se sont montr\u00e9es indulgentes durant quelques ann\u00e9es, la cl\u00e9mence n\u2019est plus \u00e0 l\u2019ordre du jour.  Par Sacha Horovitz."], "alternativeTitle": ["Disque de stationnement obsol\u00e8te / OEP_2015-11-10T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202828", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202820"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le de m\u00e9diateur de la diplomatie suisse est toujours plus pris\u00e9 face \u00e0 \"la col\u00e8re du monde\" : Interview d'Heidi Grau, responsable de la s\u00e9curit\u00e9 humaine au sein du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BDC491DB-B7EF-44DE-A07C-33E65E968F44", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "m\u00e9diation", "diplomatie"], "excerpt": "Heidi Grau parle de \"la col\u00e8re du monde\" pour d\u00e9crire la situation internationale actuelle. En cons\u00e9quence, les comp\u00e9tences en m\u00e9diation sont toujours plus recherch\u00e9es. Alors, pour que la Conf\u00e9d\u00e9ration reste comp\u00e9titive et efficace, Heidi Grau entend mettre l'accent sur le recrutement des diplomates.", "alternativeExcerpt": ["Heidi Grau, responsable de la s\u00e9curit\u00e9 humaine au sein du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res, parle de \"la col\u00e8re du monde\" pour d\u00e9crire la situation internationale actuelle. En cons\u00e9quence, les comp\u00e9tences en m\u00e9diation sont toujours plus recherch\u00e9es. Alors, pour que la Conf\u00e9d\u00e9ration reste comp\u00e9titive et efficace, Heidi Grau entend mettre l'accent sur le recrutement des diplomates. Son interview."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9diateurs suisses toujours plus pris\u00e9s face \u00e0 \"la col\u00e8re du monde\" / 12H30_2015-11-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la s\u00e9curit\u00e9 humaine au sein du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Grau, Heidi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222028"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Allen Toussaint & Tommy Flanagan, deux pianistes l\u00e9gendaires, entre hommage et r\u00e9\u00e9ditions.", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FF3F5090-F592-460F-95ED-2B6357E719C5", "durationSec": 4643, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Le N\u00e9o-Orl\u00e9anais Allen Toussaint nous a quitt\u00e9s lundi 9 novembre et le r\u00e9\u00e9couter en introduction d'\u00e9mission n'\u00e9tait que justice rendue \u00e0 un tout grand de La Nouvelle-Orl\u00e9ans. Quant \u00e0 Tommy Flanagan, il se r\u00e9v\u00e8le ici dans le cadre de r\u00e9\u00e9ditions hautes en couleurs, du trio avec Elvin Jones et Wilbur Little au quintette avec Sonny Redd et Curtis Fuller d'une part, et au sextette avec Idrees Sulieman, john Coltrane et Kenny Burrell.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 10.11.2015", "JazzZ du 10.11.2015", "Allen Toussaint & Tommy Flanagan, deux pianistes l\u00e9gendaires, entre hommage et r\u00e9\u00e9ditions. / JAZ_2015-11-10T22:42:45_jazzz", "Allen Toussaint & Tommy Flanagan, deux pianistes l\u00e9gendaires, entre hommage et r\u00e9\u00e9ditions. / JAZ_2015-11-10T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "alternativeExcerpt": ["Le N\u00e9o-Orl\u00e9anais Allen Toussaint nous a quitt\u00e9s lundi 9 novembre et le r\u00e9\u00e9couter en introduction d\u02b9\u00e9mission n\u02b9\u00e9tait que justice rendue \u00e0 un tout grand de La Nouvelle-Orl\u00e9ans.", "Le N\u00e9o-Orl\u00e9anais Allen Toussaint nous a quitt\u00e9s lundi 9 novembre et le r\u00e9\u00e9couter en introduction d\u02b9\u00e9mission n\u02b9\u00e9tait que justice rendue \u00e0 un tout grand de La Nouvelle-Orl\u00e9ans."], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202400", "ece-7202399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ancien chancelier de RFA Helmut Schmidt est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans : 1. Commentaire de Blandine Milcent. - 2.  Interview d'Henrik Uterwedde, directeur adjoint de l'Institut franco-allemand de Ludwigsburg, politologue. - 3. Interview d'Helmut Schmidt, ancien chancelier allemand (Archives RTS, juin 2013)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CFF8CC2E-DA1C-49B6-8A4D-767DC422A628", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Allemagne de l'Ouest", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmidt, Helmut"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "mort (biologie)", "fonction politique"], "excerpt": "Figure marquante des ann\u00e9es 70, devenu ensuite un vieux sage, l'ancien chancelier allemand social-d\u00e9mocrate de l'Allemagne de l'Ouest Helmut Schmidt s'est \u00e9teint ce mardi \u00e0 Hambourg. Il \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 96 ans. Il avait dirig\u00e9 l'Allemagne de 1974 \u00e0 1982, \u00ab un grand europ\u00e9en \u00bb selon Fran\u00e7ois Hollande. \u00ab Une perte pour l'Allemagne et pour l'Europe \u00bb selon Martin Schultz qui pr\u00e9side le parlement europ\u00e9en. \r\n\u00ab Il n'\u00e9tait pas aim\u00e9 mais il \u00e9tait respect\u00e9 \u00bb c'est ce qu'a dit de lui un jour Le Spiegel et effectivement, Helmut Schmidt \u00e9tait tr\u00e8s populaire, c'\u00e9tait une autorit\u00e9 morale, charismatique mais en m\u00eame temps capable d'une grande froideur, d'une ironie mordante. Un jour il avait dit \u00ab les journalistes et les hommes politiques ont cela en commun qu'ils parlent de choses aujourd'hui qu'ils comprendront demain \u00bb. C'est typique de l'humour d'Helmut Schmidt, qui ne se g\u00eanait pas non plus pour critiquer par exemple la politique d'Angela Merkel, il estimait que la chanceli\u00e8re n'avait aucune comp\u00e9tence financi\u00e8re, il critiquait sa politique \u00e0 l'\u00e9gard de la Gr\u00e8ce. Il pouvait d\u00e9noncer l'incomp\u00e9tence des Europ\u00e9ens sur l'Ukraine ou l'arrogance des occidentaux \u00e0 l'\u00e9gard de la Chine, Helmut Schmidt \u00e9tait obs\u00e9d\u00e9 par la Chine, bref, c'\u00e9tait quelqu'un qui n'h\u00e9sitait pas \u00e0 manier le poil \u00e0 gratter.\r\nRelance : que retiendra-t-on de son action en tant que chancelier ?\r\nHelmut Schmidt, comme ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, \u00e9tait un grand europ\u00e9en mais qui a donn\u00e9 avec Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, alors pr\u00e9sident fran\u00e7ais, une vraie dynamique au moteur franco-allemand : l'\u00e9lection au suffrage universel du parlement europ\u00e9en, le syst\u00e8me mon\u00e9taire europ\u00e9en. Helmut Schmidt est aussi un pragmatique qui va poursuivre la politique d'ouverture \u00e0 l'Est de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Willy Brandt. Et puis sur le plan int\u00e9rieur, c'est le chancelier de la fermet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard du terrorisme d'extr\u00eame gauche de la fraction arm\u00e9e rouge. ", "alternativeExcerpt": ["Figure marquante des ann\u00e9es 70, devenu ensuite un vieux sage, l'ancien chancelier allemand social-d\u00e9mocrate de l'Allemagne de l'Ouest Helmut Schmidt s'est \u00e9teint ce mardi \u00e0 Hambourg. Il \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 96 ans. Interview d\u2019Henrik Uterwedde, directeur adjoint de l'Institut franco-allemand de Ludwigsburg, politologue."], "alternativeTitle": ["L\u2019ancien chancelier de RFA Helmut Schmidt est d\u00e9c\u00e9d\u00e9  / FOR_2015-11-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.11.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/5187916.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222024", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chancelier allemand (Archives RTS, juin 2013)", "name": "Schmidt, Helmut", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint de l'Institut franco-allemand de Ludwigsburg, politologue", "name": "Uterwedde, Henrik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS (Archives RTS, juin 2013)", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Transition politique et religieuse boiteuse en Birmanie", "id": "sound-84B8E48F-1B88-4F0D-8D2E-4692121FAAED", "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Transition politique et religieuse boiteuse en Birmanie(RTS RELIGION/TRANSITION POLITIQUE ET RELIGIEUSE BOITEUSE EN BIRMANIE 3/3) Chronique de RTS Religion avec vous Marie-Claude Cudry  \r\nEn Birmanie, des violences interconfessionnelles d\u00e9chirent depuis longtemps le pays. Les minorit\u00e9s ethniques et religieuses birmanes seront-elles mieux entendues apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives de ce dernier week-end?\r\n((Etre entendus est en effet le souhait des non-bouddhistes birmans. \u00a0Ceux-ci sont\u00a0 contraints au silence dans un pays o\u00f9 pr\u00e8s de 90% de la population pratique le bouddhisme rattach\u00e9 \u00e0 la branche \u00ab\u00a0theravada\u00a0\u00bb, la plus orthodoxe et la plus conservatrice de cette religion.))\r\nComment se situent les autres religions\u00a0?\r\n((Chr\u00e9tiens et musulmans, pour ne citer qu'eux, continuent d'\u00eatre discrimin\u00e9s. La minorit\u00e9 musulmane, et particuli\u00e8rement la communaut\u00e9 des Rohingyas, est sp\u00e9cialement vis\u00e9e. \u00a0Ils sont toujours des milliers \u00e0 tenter de fuir la mis\u00e8re et les pers\u00e9cutions. Ces violences interreligieuses sont le fait d'un mouvement ultranationaliste de moines bouddhistes. Ces int\u00e9gristes veulent pr\u00e9server la culture et les valeurs morales birmanes. Pour l'archev\u00eaque catholique de Rangoun, ce sont, je cite, des \u00ab\u00a0colporteurs de haine\u00a0\u00bb. Ils d\u00e9naturent les enseignements de compassion du bouddhisme. Monseigneur Bo rappelle, dans un r\u00e9cent entretien au journal la Croix, que la Birmanie regorge d'une multitude de langues, d'ethnies et de religions.))\r\nQuelles sont les marges de manouvre pour les vainqueurs de ces \u00e9lections\u00a0?\r\n((Les derni\u00e8res estimations donnent le parti d'Aung San Suu Kyi largement vainqueur. Durant la campagne \u00e9lectorale, la prix Nobel de la paix est rest\u00e9e silencieuse sur la discrimination des musulmans et des chr\u00e9tiens. Elle avait notamment d\u00e9clar\u00e9, face aux solides preuves d'un rapport de l'universit\u00e9 de Yale indiquant qu'un g\u00e9nocide est en cours contre les Rohingyas, \u00ab\u00a0qu'il \u00e9tait tr\u00e8s important de ne pas exag\u00e9rer les probl\u00e8mes de ce pays\u00a0\u00bb. Elle a n\u00e9anmoins promis une protection \u00e0 toutes les personnes vivant en Birmanie. Ce que r\u00e9sume tout en d\u00e9licatesse le dessin de Chapatte dans le Temps. On y voit un g\u00e9n\u00e9ral couvert de m\u00e9dailles, un couple tenant une pancarte o\u00f9 il est inscrit \u00ab\u00a0Rohingyas r\u00e9prim\u00e9s\u00a0\u00bb et une Aung San Suu Kyi leur r\u00e9pondant : \u00ab\u00a0notez le progr\u00e8s\u00a0: sous la junte, tout le monde \u00e9tait r\u00e9prim\u00e9\u00a0\u00bb.))", "alternativeExcerpt": ["Des violences interconfessionnelles d\u00e9chirent depuis longtemps la Birmanie. Les minorit\u00e9s ethniques et religieuses birmanes seront-elles mieux entendues apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives de ce dernier week-end?", "Des violences interconfessionnelles d\u00e9chirent depuis longtemps la Birmanie. Les minorit\u00e9s ethniques et religieuses birmanes seront-elles mieux entendues apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives de ce dernier week-end?", "Des violences interconfessionnelles d\u00e9chirent depuis longtemps la Birmanie. Les minorit\u00e9s ethniques et religieuses birmanes seront-elles mieux entendues apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives de ce dernier week-end?"], "alternativeTitle": ["Transition politique et religieuse boiteuse en Birmanie", "Transition politique et religieuse boiteuse en Birmanie / JDM_2015-11-10T06:27:00_rtsreligion", "Transition politique et religieuse boiteuse en Birmanie / JDM_2015-11-10T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221991", "ece-7221973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Plusieurs villes chinoises confront\u00e9es \u00e0 des niveaux de pollution alarmants", "id": "sound-8A30F42E-882A-404F-94F8-383F89DF5F16", "durationSec": 91, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs villes chinoises confront\u00e9es \u00e0 des niveaux de pollution alarmantsPlusieurs villes chinoises ont enregistr\u00e9 cette semaine des niveaux alarmants de pollution atmosph\u00e9rique....\r\nSelon les m\u00e9dias officiels chinois, un record aurait \u00e9t\u00e9 franchi dans la ville de Shenyang (cheune yangue), au Nord-Est du pays, avec une densit\u00e9 de micropolluants plus de 50 fois sup\u00e9rieure aux normes recommand\u00e9es par l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS)...\r\nEn hiver,  les chauffages au charbon, accentuent le ph\u00e9nom\u00e8ne en Chine. \r\nA Shanghai, Rapha\u00ebl Grand", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs villes chinoises ont enregistr\u00e9 cette semaine des niveaux alarmants de pollution atmosph\u00e9rique. Selon les m\u00e9dias officiels chinois, un record aurait \u00e9t\u00e9 franchi dans la ville de Shenyang, au nord-est du pays, avec une densit\u00e9 de micropolluants plus de 50 fois sup\u00e9rieure aux normes recommand\u00e9es par l\u2019Organisation mondiale de la Sant\u00e9 (OMS)."], "alternativeTitle": ["Plusieurs villes chinoises confront\u00e9es \u00e0 des niveaux de pollution alarmants / 12H30_2015-11-10T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC r\u00e9clame le si\u00e8ge de Justice et Police au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-C2377CC2-B578-4D6D-AF50-327046BCFF9A", "durationSec": 190, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Blocher, ex conseiller f\u00e9d\u00e9ral\r\nL'UDC r\u00e9clame le si\u00e8ge de Justice et Police au Conseil f\u00e9d\u00e9ral \r\nLa course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral tourne \u00e0 la d\u00e9monstration de force pour l'UDC. Depuis qu'Eveline Widmer-Schlumpf a annonc\u00e9 qu'elle ne se repr\u00e9sentait pas... le parti de Christoph Blocher multiplie les candidatures, innove en envisageant un ticket \u00e0 trois, soigne les minorit\u00e9s linguistiques... et r\u00e9clame m\u00eame d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9partement bien pr\u00e9cis, celui de justice et police d\u00e9tenu par Simonetta Sommaruga. Le parti donnait tout \u00e0 l'heure une conf\u00e9rence de presse sur son dada: la crise migratoire... \r\nVous y \u00e9tiez Thibaut Schaller... et tout a tourn\u00e9 autour d'un homme: Christoph Blocher\r\nDIR\r\nOn sent bien que c'est encore lui le patron... Christoph Blocher \u00e9tait litt\u00e9ralement survolt\u00e9... il \u00e9tait flanqu\u00e9 du pr\u00e9sident Toni Brunner et du Chef de groupe Adrian Amstutz, mais il leur a all\u00e9grement coup\u00e9 la parole, tapant du poing sur la table, vocif\u00e9rant parfois contre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, incapable selon lui de g\u00e9rer la crise migratoire... Vraiment, la victoire du 18 octobre lui a redonn\u00e9 des ailes... \r\nRELANCE 1 : L'UDC qui vient mettre son grain de sel dans la question de l'asile... pourquoi aujourd'hui, alors que l'on est en pleine course pour l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...?\r\nEh bien parce qu'au fond, Christoph Blocher r\u00eave de reprendre le d\u00e9partement dont il avait \u00e9t\u00e9 chass\u00e9. Le d\u00e9partement de justice et police, en charge de l'asile. Ecoutez.\r\nSON BLOCHER 1\r\nCette revendications, c'est assez nouveau. Jusqu'ici le parti avait plut\u00f4t jou\u00e9 la carte de la modestie, se gardant bien d'exiger quoi que ce soit des autres partis... \r\nRELANCE 2 : Mais on sent une envie de revanche chez Christoph Blocher...\r\nOui et un sentiment de sup\u00e9riorit\u00e9... notamment \u00e0 l'\u00e9gard des autres pr\u00e9sidents de parti... qui exigeaient un candidat latin. L'UDC a relev\u00e9 le d\u00e9fi avec les candidatures du l\u00e9guiste Norman Gobbi et des romands Guy Parmelin et Oskar Freysinger... s'amuse Christoph Blocher...\r\nSON BLOCHER 2 \r\nblabla\r\nRELANCE 3: On sent que Christoph Blocher n'est pas \u00e9tranger \u00e0 cette strat\u00e9gie du triple ticket... Quelle est encore son influence au sein du parti?\r\nElle est \u00e9norme... Mais le tribun UDC ne l'avoue qu'\u00e0 moiti\u00e9... \r\nSON BLOCHER 3\r\nblabla", "alternativeExcerpt": ["La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral tourne \u00e0 la d\u00e9monstration de force pour l'UDC. Depuis qu'Eveline Widmer-Schlumpf a annonc\u00e9 qu'elle ne se repr\u00e9sentait pas, le parti de Christoph Blocher multiplie les candidatures, innove en envisageant un ticket \u00e0 trois, soigne les minorit\u00e9s linguistiques et r\u00e9clame m\u00eame d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9partement bien pr\u00e9cis, celui de Justice et Police d\u00e9tenu par Simonetta Sommaruga. Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse sur la crise migratoire ce mardi, tout a tourn\u00e9 autour d'un homme: Christoph Blocher."], "alternativeTitle": ["L'UDC r\u00e9clame le si\u00e8ge de Justice et Police au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2015-11-10T18:12:00_developpement-7", "Forum du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222020"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : La place grandissante des exhibitions dans le tennis", "id": "sound-02347818-C6C0-4AAD-AFC0-4B083623E9E5", "durationSec": 235, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stanislas Wawrinka, joueur de tennis vaudois\r\nLa place grandissante des exhibitions dans le tennis(JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN/TENNIS LA PLACE GRANDISSANTE DES EXHIBITIONS) ****Sport-Matin\u00a0: Tennis Exhibitions La place grandissante des exhibitions \r\n****-Bonjour Herv\u00e9 \r\n- Bonjour Simon \r\n****Le Masters de Londres, dernier grand rendez-vous de l'ann\u00e9e avec la finale de la Coupe Davis  d\u00e9bute dimanche. Mais pour une majorit\u00e9 des meilleurs joueurs du monde, la saison ne sera pas finie, ils  seront engag\u00e9s dans  des exhibitions. Leurs formats et surtout leur dotation prennent le dessus sur un calendrier pourtant d\u00e9j\u00e0 surcharg\u00e9.\r\nRoger Federer , Novak Djokovic , Raphael Nadal ,  Kei Nishikori,Jo Wilfried Tsonga , Serena Williams ou encore Belinda Bencic entre autre seront engag\u00e9 dans l'IPTL ,une s\u00e9rie d'exhibitions en Asie par \u00e9quipes qui aura lieu en d\u00e9cembre .Par exemple ,Roger Federer disputera trois comp\u00e9titions \u00e0  New Delhi, Duba\u00ef et Singapour. \r\n****Quel int\u00e9r\u00eat pour Roger Federer de jou\u00e9 des exhibitions en fin d'ann\u00e9e, \u00e0 34 ans\u00a0?\r\nTout d'abord l'argent, la  dotation est plus \u00e9lev\u00e9 que lors des exhibitions habituelles entre 500 000 Francs  et un millions chacune, pour les membres du Top 5 mondial. C'est aussi dans l'int\u00e9r\u00eat de ses sponsors .Et puis  ces exhibitions ont lieu entre L'Europe et l'Australie, ou d\u00e9butera la saison  prochaine elles ont lieu  proches de Duba\u00ef o\u00f9 il habite et se pr\u00e9pare.\r\n ****Ce qui peut para\u00eetre \u00e9tonnant pour le tennisman le mieux  pay\u00e9 au monde\u00a0?\r\nOui, le 4\u00e8me tout sport confondus ,67 millions de francs au total entre les tournois et la publicit\u00e9 en 2015\u00a0.Sa fortune est estim\u00e9 \u00e0 un demi-milliard de francs. \r\n****Stan Wawrinka a quant \u00e0 lui choisit de faire l'impasse sur les exibitions de  cette fin d'ann\u00e9e\u00a0?\r\nPour se reposer d'une part , puis effectuer un travail foncier ne vue de l'ann\u00e9e \u00e0 venir, des exhibitions qui sont int\u00e9gr\u00e9es dans son calendrier annuel \r\n  Mag\u00a0: Stan Wawrinka\r\n****Des  exhibitions qui engendrent de la fatigue suppl\u00e9mentaire en comptant les d\u00e9placements.\r\nVous avez raison Simon, Federer par exemple avait en  2013 pay\u00e9 assez cher, une fin d'ann\u00e9e au cours de laquelle il avait effectu\u00e9 une tourn\u00e9e en Am\u00e9rique du sud r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 un million par date.  \r\n ****Ce sera pourtant le cas de Wawrinka et Federer l'an prochain  quelques jours apr\u00e8s  le premier tour de la Coupe en Italie du 4 au 6 mars\r\nTout porte \u00e0 croire qu'il feront l'impasse sur la course au saladier d'argent \r\nLe vaudois jouera au Madison Square Garden, le mardi suivant  la Coupe Davis  face \u00e0 Ga\u00ebl Monfils et le b\u00e2lois pourra\u00eet jouer un match de gala \u00e0 Mexico le 5 mars, annonc\u00e9 par ESPN ce match exibition \u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9mentit par l'agent de Roger Federer Tony Godsick . Hors dans leur communication initiale,les deux suisses  avaient avanc\u00e9 comme excuse  pour  ne pas disputer la Coupe-Davis, le calendrier  plus dense en raison des Jo de Rio. On le constate finalement l 'attrait pour les exhibitions est plus fort. \r\n****Avec le risque de g\u00e9n\u00e9r\u00e9 de la fatigue suppl\u00e9mentaire \r\nVous avez raison, en comptant les d\u00e9placements, pourtant les joueurs demand\u00e9 et obtenu, il y a quelques ann\u00e9es, une p\u00e9riode de vacances plus longues en fin de saison, mais finalement, ils  n'ont cess\u00e9 depuis de remplir ce vide du calendrier par des exhibitions lucratives", "alternativeExcerpt": ["Le Masters de Londres, dernier grand rendez-vous de l\u2019ann\u00e9e avec la finale de la Coupe d\u00e9bute dimanche. Mais pour une majorit\u00e9 des meilleurs joueurs du monde, la saison ne sera pas finie, ils seront engag\u00e9s dans des exhibitions. Leurs formats et surtout leur dotation prennent le dessus sur un calendrier pourtant d\u00e9j\u00e0 surcharg\u00e9.", "Le Masters de Londres, dernier grand rendez-vous de l\u2019ann\u00e9e avec la finale de la Coupe d\u00e9bute dimanche. Mais pour une majorit\u00e9 des meilleurs joueurs du monde, la saison ne sera pas finie, ils seront engag\u00e9s dans des exhibitions. Leurs formats et surtout leur dotation prennent le dessus sur un calendrier pourtant d\u00e9j\u00e0 surcharg\u00e9.", "Le Masters de Londres, dernier grand rendez-vous de l\u2019ann\u00e9e avec la finale de la Coupe d\u00e9bute dimanche. Mais pour une majorit\u00e9 des meilleurs joueurs du monde, la saison ne sera pas finie, ils seront engag\u00e9s dans des exhibitions. Leurs formats et surtout leur dotation prennent le dessus sur un calendrier pourtant d\u00e9j\u00e0 surcharg\u00e9."], "alternativeTitle": ["La place grandissante des exhibitions dans le tennis", "La place grandissante des exhibitions dans le tennis / JDM_2015-11-10T06:36:00_sport-matin", "La place grandissante des exhibitions dans le tennis / JDM_2015-11-10T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222004", "ece-7221983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'Agence mondiale antidopage d\u00e9nonce un dopage d'\u00e9tat en Russie", "id": "sound-E8FCDBF8-BCF0-45C1-9651-496218EF7E60", "durationSec": 195, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Agence mondiale antidopage d\u00e9nonce un dopage d'\u00e9tat en RussieLa Russie clou\u00e9e au pilori par l'agence mondiale antidopage. dans son rapport, la commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante affirme que le dopage en Russie n'a pas pu exister sans l'assentiment des autorit\u00e9s.et exige la suspension des athl\u00e8tes russes de toute comp\u00e9tition, y compris les JO de Rio l'an prochain.\r\nIsabelle Cornaz, vous \u00eates en direct de Moscou.\r\nCe sont donc les autorit\u00e9s russes qui sont directement vis\u00e9es.le tableau dress\u00e9 par la commission donne l'impression d'un v\u00e9ritable dopage d'Etat.\r\nQui fait penser aux pratiques de l'\u00e9poque sovi\u00e9tique o\u00f9 tout \u00e9tait mis en place pour produire des vainqueurs. Les accusations du rapport sont tr\u00e8s lourdes. Un exemple parmi d'autres : le directeur du laboratoire antidopage moscovite avoue avoir d\u00e9truit plus de mille \u00e9chantillons pour emp\u00eacher l'agence mondiale antidopage d'effectuer de nouveaux tests.Il pr\u00e9cise qu'il devait rendre des compte r\u00e9guli\u00e8rement aux services secrets russes. Un syst\u00e8me de tricherie qui semble donc impliquer une multitude d'acteurs et le consentement des autorit\u00e9s.\r\nLe ministre des sports, notamment, est jug\u00e9 complice de ce syst\u00e8me par la commission.\r\nOui, le ministre Vitaly Mutko, qui a d'ailleurs tr\u00e8s vite r\u00e9agi hier, pour minimiser les conclusions du rapport, et montrer que la Russie ne se laisserait pas faire. tr\u00e8s remont\u00e9, il a d\u00e9clar\u00e9 que la commission ind\u00e9pendante n'avait pas le droit de suspendre quiconque. Et que l'Etat russe, en repr\u00e9sailles,  pourrait cesser de financer les programmes anti-dopage en Russie. Concernant les \u00e9chantillons, il a affirm\u00e9 que la Russie ne les avait d\u00e9truit qu'apr\u00e8s avoir re\u00e7u une circulaire de l'agence mondiale antidopage. D'autres personnalit\u00e9s ont r\u00e9agi en Russie de mani\u00e8re encore plus v\u00e9h\u00e9mente, affirmant que ces accusations \u00e9taient politiquement motiv\u00e9es. Le rapport quant \u00e0 lui pr\u00e9cise que ce syst\u00e8me de dopage organis\u00e9 ne concerne pas que la Russie, mais cette derni\u00e8re est clairement la principale accus\u00e9e. \r\nSi Moscou ne veut pas \u00eatre mise au ban du monde sportif, et en particulier des JO qui se tiendront l'an prochain \u00e0 Rio, elle n'aura certainement pas d'autres choix que de suivre les recommandations des instances sportives.\r\nEt d'ailleurs elle a dit qu'elle \u00e9tait pr\u00eate \u00e0 suivre les recommandations bas\u00e9es sur le rapport, m\u00eame si elle juge les accusations du rapport infond\u00e9es. Elle dit \u00eatre pr\u00eate \u00e0 travailler avec n'importe quelle commission, \u00e0 condition qu'elle soit impartiale. Dans tous les cas, ce rapport est un coup fatal port\u00e9 \u00e0 l'image du pays. La Russie, isol\u00e9 sur le plan diplomatique, compte plus que jamais sur les \u00e9v\u00e9nements sportifs pour montrer qu'elle fait partie du concert des nations. Et aussi bien s\u00fbr pour montrer qu'elle excelle sur le plan sportif - aux derniers jeux olympiques, les athl\u00e8tes russes ont termin\u00e9e deuxi\u00e8me au tableaux des m\u00e9dailles. La Russie a accueilli un tr\u00e8s grand nombre de comp\u00e9titions sportives internationales ces derni\u00e8res ann\u00e9es, sans compter celles \u00e0 venir comme la coupe du monde de Football en 2018. Malgr\u00e9 les soup\u00e7ons de corruptions qui ont entach\u00e9 l'image des Jo de Sotchi et les appels aux boycotts, les Russes sont nombreux \u00e0 consid\u00e9rer ces jeux de Sotchi comme l'un des moments les plus positifs de leur histoire r\u00e9cente. Conscient de l'impact de ce genre d'\u00e9v\u00e9nements, Vladimir Poutine a d'ailleurs exhort\u00e9 r\u00e9cemment l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU \u00e0 voter une r\u00e9solution pour d\u00e9politiser le sport, pour s\u00e9parer sport et politique. La Russie va certainement tout faire pour que ses athl\u00e8tes puissent participer aux Jo de Rio, et pour que l'organisation de la coupe du monde 2018 apparaisse comme un succ\u00e8s, m\u00eame s'il ne sera pas \u00e9vident pour elle de se relever des scandales sportifs qui s'accumulent cette ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Dans son rapport, la Commission d\u2019enqu\u00eate ind\u00e9pendante affirme que le dopage en Russie n\u2019a pas pu exister sans l\u2019assentiment des autorit\u00e9s, et exige la suspension des athl\u00e8tes russes de toute comp\u00e9tition, y compris les JO 2016 de Rio. Ce sont donc les autorit\u00e9s russes qui sont directement vis\u00e9es. Le tableau dress\u00e9 par la Commission donne l\u2019impression d\u2019un v\u00e9ritable dopage d\u2019Etat."], "alternativeTitle": ["L\u2019Agence mondiale antidopage d\u00e9nonce un dopage d'\u00e9tat en Russie / JDM_2015-11-10T07:22:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Portrait de Sunita Narain, militante \u00e9cologiste indienne", "id": "sound-C895C628-F543-44F5-9B75-52F2E7CB774A", "durationSec": 133, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sunita Narain, directrice du Centre pour la Science et l'environnement de New Delhi, l'un des think tank ind\u00e9pendants les plus actifs dans le domaine\r\nPortrait de Sunita Narain, militante \u00e9cologiste indienneUne soixantaine de ministres terminent aujourd'hui la r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rales avant la conf\u00e9rence de Paris.. qui d\u00e9marre dans 3 semaines... \r\nObjectif : dynamiser les n\u00e9gociations pour un accord mondial sur le climat.. et d\u00e9gager des compromis.. \r\nMais les pays du Sud sont tr\u00e8s inquiets....\r\nLes engagements r\u00e9colt\u00e9s pour l'instant ne permettront pas de limiter le r\u00e9chauffement climatique sous la barre des 2 degr\u00e9s.. \r\nUne voix influente s'\u00e9l\u00e8ve en Inde pour demander aux pays occidentaux et industrialis\u00e9s de prendre leurs responsabilit\u00e9.. \r\nSunita Narain est la directrice du Centre pour la Science et l'environnement, de New Delhi, l'un des think tank ind\u00e9pendants les plus actif dans le domaine...\r\nSon portrait .. par notre correspondant, S\u00e9bastien Farcis...", "alternativeExcerpt": ["A trois semaines de la conf\u00e9rence de Paris sur le climat, une voix influente s'\u00e9l\u00e8ve en Inde pour demander aux pays occidentaux et industrialis\u00e9s de prendre leurs responsabilit\u00e9s. Portrait de Sunita Narain, directrice du Centre pour la Science et l'Environnement de New Delhi, l'un des think tank ind\u00e9pendants les plus actifs dans le domaine."], "alternativeTitle": ["Portrait de Sunita Narain, militante \u00e9cologiste indienne / 12H30_2015-11-10T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222038"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Le Concours de Gen\u00e8ve fait son festival!", "id": "sound-98757DE9-06DF-4E36-916F-6C569E455C46", "durationSec": 1346, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 70e Concours de Gen\u00e8ve est consacr\u00e9 au Prix de Composition. Pour accompagner cette discipline, le\r\nFestival des Laur\u00e9ats propose du 8 au 15 novembre 2015, une semaine de concerts exceptionnels invitant une\r\ntrentaine de laur\u00e9ats, dont 17 pianistes et 5 quatuors \u00e0 cordes, prim\u00e9s entre 2001 et 2014 !\r\nLaurent Lef\u00e8vre, 1er Prix basson 1995 et Philippe Tondre, 3e Prix hautbois 2010 jouent en direct dans Magma et r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron \u00e0 la veille du Concert de Gala auquel ils participeront tous les deux le mercredi 11 novembre \u00e0 20h00 au Victoria Hall.", "alternativeExcerpt": ["Le 70e Concours de Gen\u00e8ve est consacr\u00e9 au Prix de Composition. Pour accompagner cette discipline, le Festival des Laur\u00e9ats propose une semaine de concerts exceptionnels du 8 au 15 novembre 2015.\n\nLaurent Lef\u00e8vre, 1er Prix basson 1995 et Philippe Tondre, 3e Prix hautbois 2010 jouent en direct dans \"Magma\" et r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron \u00e0 la veille du Concert de Gala auquel ils participeront tous les deux."], "alternativeTitle": ["Le Concours de Gen\u00e8ve fait son festival! / MAG_2015-11-10T12:06:45_invite-1", "Magma du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bassoniste fran\u00e7ais", "name": "Lef\u00e8vre, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "hautbo\u00efste fran\u00e7ais", "name": "Tondre, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Helmut Schmidt, un ancien chancelier devenu \u00e9diteur, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans : Interviews de Roger de Weck, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR et d'Henrik Uterwedde, directeur adjoint de l'Institut franco-allemand de Ludwigsburg, politologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-047DF9B7-B886-41C0-98D2-F86E665230D2", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 468, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmidt, Helmut"], "thematicThemes": ["fonction politique", "mort (biologie)"], "excerpt": "Roger De Weck, actuel directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR, a \u00e9t\u00e9 correspondant \u00e0 Paris pour Die Zeit en 1983, quand Helmut Schmid devenait \u00e9diteur du journal. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9dacteur en chef du Tagesanzeiger pendant quelques ann\u00e9es, il a regagn\u00e9 Die Zeit au poste de r\u00e9dacteur en chef en 1997. Il a donc \u00e9troitement travaill\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'Helmut Schmidt. ", "alternativeExcerpt": ["Roger De Weck, actuel directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR, a \u00e9t\u00e9 correspondant \u00e0 Paris pour Die Zeit en 1983, quand Helmut Schmid devenait \u00e9diteur du journal. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9dacteur en chef du Tagesanzeiger pendant quelques ann\u00e9es, il a regagn\u00e9 Die Zeit au poste de r\u00e9dacteur en chef en 1997. Il a donc \u00e9troitement travaill\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'Helmut Schmidt. Son interview."], "alternativeTitle": ["Helmut Schmidt, un ancien chancelier devenu \u00e9diteur / FOR_2015-11-10T18:02:00_developpement-2", "Forum du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de l'Institut franco-allemand de Ludwigsburg, politologue", "name": "Uterwedde, Henrik", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la SSR", "name": "Weck, Roger de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Europe face \u00e0 l'enjeu de sa s\u00e9curit\u00e9 qu'elle doit prendre au s\u00e9rieux : Interview de Vincent Desportes, professeur de strat\u00e9gie \u00e0 Sciences Po et HEC Paris, ancien directeur de l'Ecole de guerre et ancien g\u00e9n\u00e9ral de division de l'arm\u00e9e de terre fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-459792F4-D7E4-4A40-994F-FE51350DB76C", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 964, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "conflit arm\u00e9", "attentat", "relations internationales"], "excerpt": "L'Europe ne doit pas oublier ses int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques, faute de quoi elle risque de finir domin\u00e9e. C'est l'avertissement lanc\u00e9 dans la presse par l'ancien ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res Joschka Fischer (Verts). Mais comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe? Par une alliance renforc\u00e9e avec les Etats-Unis? Par une nouvelle tentative de construire une \"Europe de la d\u00e9fense? Vincent Desportes vient de publier \"La derni\u00e8re bataille de France\" aux \u00e9ditions Gallimard.", "alternativeExcerpt": ["L'Europe ne doit pas oublier ses int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques, faute de quoi elle risque de finir domin\u00e9e. C'est l'avertissement lanc\u00e9 dans la presse par l'ancien ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res Joschka Fischer (Verts). Mais comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe? Par une alliance renforc\u00e9e avec les Etats-Unis? Par une nouvelle tentative de construire une \"Europe de la d\u00e9fense\"? Professeur de strat\u00e9gie \u00e0 Sciences Po et HEC Paris, Vincent Desportes est ancien directeur de l'Ecole de guerre et ancien g\u00e9n\u00e9ral de division de l'arm\u00e9e de terre fran\u00e7aise. Il vient de publier \"La derni\u00e8re bataille de France\" aux \u00e9ditions Gallimard.", "L'Europe ne doit pas oublier ses int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques, faute de quoi elle risque de finir domin\u00e9e. C'est l'avertissement lanc\u00e9 dans la presse par l'ancien ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res Joschka Fischer (Verts). Mais comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe? Par une alliance renforc\u00e9e avec les Etats-Unis? Par une nouvelle tentative de construire une \"Europe de la d\u00e9fense\"? Professeur de strat\u00e9gie \u00e0 Sciences Po et HEC Paris, Vincent Desportes est ancien directeur de l'Ecole de guerre et ancien g\u00e9n\u00e9ral de division de l'arm\u00e9e de terre fran\u00e7aise. Il vient de publier \"La derni\u00e8re bataille de France\" aux \u00e9ditions Gallimard.", "L'Europe ne doit pas oublier ses int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques, faute de quoi elle risque de finir domin\u00e9e. C'est l'avertissement lanc\u00e9 dans la presse par l'ancien ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res Joschka Fischer (Verts). Mais comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe? Par une alliance renforc\u00e9e avec les Etats-Unis? Par une nouvelle tentative de construire une \"Europe de la d\u00e9fense\"? Professeur de strat\u00e9gie \u00e0 Sciences Po et HEC Paris, Vincent Desportes est ancien directeur de l'Ecole de guerre et ancien g\u00e9n\u00e9ral de division de l'arm\u00e9e de terre fran\u00e7aise. Il vient de publier \"La derni\u00e8re bataille de France\" aux \u00e9ditions Gallimard."], "alternativeTitle": ["Vincent Desportes, g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise", "Vincent Desportes, g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise / JDM_2015-11-10T07:37:00_l-invite-du-journal", "Vincent Desportes, g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise / JDM_2015-11-10T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de strat\u00e9gie \u00e0 Sciences Po et HEC Paris, ancien directeur de l'Ecole de guerre", "name": "Desportes, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221997", "ece-7221977"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Penone et la nature", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B7B2168-81BF-4751-B407-FE9D842BE499", "durationSec": 121, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-10T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-10T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202551", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202551", "ece-7202548"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Les oeuvres de Giuseppe Penone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B63253BA-831C-443E-81FB-58B96B1C3E6B", "durationSec": 111, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-10T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-10T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202552", "ece-7202549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-440C0173-C360-4E10-B83E-A88B3B2B58F2", "durationSec": 486, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Genty, Emilie\r\nSt\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Airpocalypse et record de concentrations de gaz \u00e0 effet de serre\", \"La communication des bonobos avec l'humain\", \"La disparition des moineaux\" et \"Le leg scientifique de l'actrice am\u00e9ricaine Hedy Lamar\". Intervenante: Emilie Genty, primatologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Airpocalypse et record de concentrations de gaz \u00e0 effet de serre\", \"La communication des bonobos avec l'humain\", \"La disparition des moineaux\" et \"Le leg scientifique de l\u2019actrice am\u00e9ricaine Hedy Lamar\". Intervenante: Emilie Genty, primatologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2015-11-10T10:04:00_actu", "CQFD du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202851"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'homme, l'animal et le lait", "id": "sound-DF14B01E-4C3C-4E7E-B949-2624C8D12C01", "durationSec": 607, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis l'Antiquit\u00e9, de nombreux r\u00e9cits attestent de l'allaitement intersp\u00e9cifique, c'est-\u00e0-dire entre esp\u00e8ces diff\u00e9rentes (humains ou dieux et animaux, humains et plantes). De Romulus et R\u00e9mus allait\u00e9s par la louve romaine aux r\u00e9cits d'enfants sauvages, ou encore aux repr\u00e9sentations m\u00e9di\u00e9vales de Saints nourris par des animaux sauvages, l'allaitement entre esp\u00e8ces est ainsi \u00e9troitement associ\u00e9 \u00e0 la perception de la relation homme-animal dans chaque soci\u00e9t\u00e9. \r\nEntretien avec Francesca Prescendi, sp\u00e9cialiste des religions antiques et membre du comit\u00e9 d'organisation du colloque \"Allaitement entre humains et animaux. Repr\u00e9sentations et pratiques de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 aujourd'hui\", du 12 au 14 novembre 2015 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Par Nicole Duparc.", "alternativeExcerpt": ["Depuis l'Antiquit\u00e9, de nombreux r\u00e9cits attestent de l'allaitement intersp\u00e9cifique, c'est-\u00e0-dire entre esp\u00e8ces diff\u00e9rentes (humains ou dieux et animaux, humains et plantes). De Romulus et R\u00e9mus allait\u00e9s par la louve romaine aux r\u00e9cits d'enfants sauvages, ou encore aux repr\u00e9sentations m\u00e9di\u00e9vales de Saints nourris par des animaux sauvages, l'allaitement entre esp\u00e8ces est ainsi \u00e9troitement associ\u00e9 \u00e0 la perception de la relation homme-animal dans chaque soci\u00e9t\u00e9. \n\nEntretien avec Francesca Prescendi, sp\u00e9cialiste des religions antiques et membre du comit\u00e9 d'organisation du colloque \"Allaitement entre humains et animaux. Repr\u00e9sentations et pratiques de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 aujourd'hui\", du 12 au 14 novembre 2015 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Par Nicole Duparc."], "alternativeTitle": ["L'homme, l'animal et le lait  / MAT_2015-11-10T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-EB30161F-2E12-4672-BE27-5A0D574DBAD5", "durationSec": 619, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yves Emery, professeur de management public et de ressources humaines \u00e0 l'IDHEAP; Jacky Delapierre, patron du meeting lausannois Athl\u00e9tissima;Roberto Bernasconi, d\u00e9put\u00e9 et conseiller communal PS BE;Krause, Adrien;Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H (1) Brexit) David Cameron donne tout \u00e0 l'heure \u00e0 Londres...le coup d'envoi des discussions avec l'Union europ\u00e9enne sur la refonte des relations entre Londres et Bruxelles...le premier ministre britannique, Georges Pop ...doit d\u00e9voiler la liste de ses exigences pour garder le Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne. La future n\u00e9gociation s'annonce d'ores et d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s tendue.\r\nD'autant que le relatif euroscepticisme du Royaume-Uni ne date pas d'hier. D\u00e8s son entr\u00e9e dans la famille europ\u00e9enne en 1973, Londres - qui voit l'Europe d'abord comme un march\u00e9 commun - a toujours contest\u00e9 sa contribution et frein\u00e9  les efforts d'int\u00e9grations et autres vell\u00e9it\u00e9 f\u00e9d\u00e9ralistes. On se souvient des coups d'\u00e9clats de Margaret Thatcher, tr\u00e8s hostile \u00e0 l'int\u00e9gration et \u00e0 l'Euro. David Cameron, se targue lui de n'avoir \"aucun attachement sentimental \u00e0 l'UE\". Il exige notamment un lien moins \u00e9troit avec Bruxelles, plus d'\u00e9galit\u00e9 entre membres et non membres de la zone euro et surtout -  gros point d'achoppement - une r\u00e9duction de la pression migratoire. \r\nLa partie s'annonce donc tr\u00e8s serr\u00e9e .\r\nAvec une opinion britannique tr\u00e8s divis\u00e9e ; un David Cameron apparemment  tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9 ; mais en face une Europe qui n'est pas dispos\u00e9e \u00e0 tout l\u00e2cher. Le fant\u00f4me du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle qui estimait, d\u00e9j\u00e0 dans les ann\u00e9es 60,  que Londres n'a pas sa place dans la construction europ\u00e9enne. Le  marchange puis le r\u00e9f\u00e9rendum sur le Brexit qui doit avoir lieu d'ici fin 2017 s'annonce tr\u00e8s incertain. Un Non britannique \u00e0 L'Europe pourrait d'ailleurs relancer les vell\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantistes de l'Ecosse dont l'opinion est majoritairement  favorable \u00e0 Europe.\r\n(8H(2) 05 GE GREVE FONCTION PUJBLIQUE)  Le chiffre vient de tomber...le taux de ch\u00f4mage progresse de 0,1 point en octobre....\u00e0 3,3% de la population active. Mais le ch\u00f4mage des jeunes recule de 3,9% en un mois...La tendance reste toutefois \u00e0 la hausse...+5,8%  par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de l'an dernier.\r\nIls l'avaient promis...ils le font....les fonctionnaires genevois...sauf les TPG sont en gr\u00e8ve aujourd'hui pour protester contre les mesures d'\u00e9conomies du Conseil d'Etat....ainsi par exemple....aux HUG une centaine de personnes se croisent les bras. \r\nCe bras de fer...ce n'est pas surprenant pour Gen\u00e8ve, comme le rel\u00e8ve Yves Emery, professeur de management public et de ressources humaines \u00e0 l'institut de Hautes \u00e9tudes en administration publique de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer.\r\nGr\u00e8ve aussi...dans le ciel et une gr\u00e8ve qui co\u00fbte chaque jour 10 mio \u00e0 Lufthansa...la compagnie a\u00e9rienne allemande subit la gr\u00e8ve de son personnel navigant...hier pr\u00e8s de 1'000 vols ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s...le mouvement social contre la r\u00e9forme des retraites devrait se prolonger jusqu'\u00e0 vendredi!\r\n(8H(3) 22 RAPPORT AMA DOPAGE) La Russie a jusqu'\u00e0 la fin de la semaine pour s'expliquer...sur les accusations de dopage organis\u00e9 lanc\u00e9e par l'agence mondiale anti-dopage. L'AMA veut suspendre la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athletisme et exige une refonte totale du labo moscovite charg\u00e9 des analyses....un labo accus\u00e9 d'avoir d\u00e9truit plus d'un milliers d'\u00e9chantillons.\r\nCes r\u00e9v\u00e9lations accablantes....ne surprennent pas compl\u00e8tement le milieu de l'athl\u00e9tisme....c'est leur ampleur qui inqui\u00e8te. Jacky Delapierre le patron du meeting lausannois Athl\u00e9tissima.\r\nJacky Delapierre avec Jo\u00ebl Robert.\r\nL'ancien pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme, le s\u00e9n\u00e9galais Lamin Diack est suspendu par le comit\u00e9 international olympique. \r\nAutres f\u00e9d\u00e9rations...autres scandales....celui des conditions d'attribution de la coupe du monde 2006 \u00e0 l'Allemagne entraine la d\u00e9mission du pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration allemande de foot....le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation...lui...r\u00e9siste toujours...Keiser Franz...Franz Beckenbaoeur serait pourtant aussi impliqu\u00e9 dans un versement douteux de plusieurs millions \u00e0 la FIFA. \r\nJohn Kerry sera \u00e0 Vienne Samedi; le secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain participera \u00e0 une r\u00e9union internationale consacr\u00e9e au conflit syrien et destin\u00e9e \u00e0 trouver un r\u00e8glement politique entre grandes puissances...l'Iran, alli\u00e9 de Bachar el Assad, sera l\u00e0 aussi...la r\u00e9union devrait d\u00e9finir la liste des groupes terroristes qu'il faut combattre...mais aussi d\u00e9finir comment parvenir \u00e0 une transition politique.\r\n(8H(4) 02 PS JB BE) En Suisse...le Parti socialiste du Jura bernois a trouv\u00e9 sa perle rare pour l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire au gouvernement cantonal du 28 f\u00e9vrier prochain. Son candidat...ce sera le d\u00e9put\u00e9 et conseiller communal Roberto Bernasconi. Enseignant et vice-pr\u00e9sident du PS bernois...il vise le si\u00e8ge du socialiste d\u00e9missionnaire Philippe Perrenoud. Un si\u00e8ge qui pourrait basculer \u00e0 droite si la gauche reste divis\u00e9e. Roberto Bernasconi reste confiant....gr\u00e2ce \u00e0 son score aux derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.\r\nDes propos recueillis par Coraline Pauchard. \r\nHansjorg Knecht....lui...ne sera pas candidat au conseil f\u00e9d\u00e9ral le 9 d\u00e9cembre prochain....le conseiller national UDC argovien ne veut pas courrir 2 li\u00e8vres \u00e0 la fois...il pr\u00e9f\u00e8re se concentrer sur le 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil des Etats. Il est l'adversaire direct du pr\u00e9sident du PLR Philippe M\u00fcller dans cette \u00e9lection agend\u00e9e le 22 novembre prochain.\r\n(8H(5) 04 AUTOCOLLANTS ANTI-PUB) Les consommateurs suisses sont f\u00e2ch\u00e9s....la Poste demande \u00e0 ses facteurs de d\u00e9coller les autocollants anti-publicit\u00e9 appos\u00e9s sur certaines bo\u00eetes aux lettres....comme le r\u00e9v\u00e9lait hier le journal al\u00e9manique Blick, le g\u00e9ant jaune n'en est pas \u00e0 son coup d'essai...elle l'avait d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier. Une op\u00e9ration inacceptable pour Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs\r\nDes propos recueillis par Adrien Krause.\r\nLes consommateurs allemands...eux....exigent de VW le m\u00eame effort pour ses clients allemands que celui accord\u00e9 aux am\u00e9ricains....le ocnstructeur allemand propose \u00e0 ceux qui ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9s\u00e9s par le scandale des \u00e9missions polluantes trafiqu\u00e9es, un bon d'achat de 1'000$ \u00e0 faire valoir chez le concessionnaire....et trois ans d'assistance routi\u00e8re gratuite.\r\n(8H(6) 20 L'ERE DES BRIC EST TERMINEE) L'\u00e8re des BRIC est termin\u00e9e. L'acronyme pour Br\u00e9sil, Russie, Inde et Chine, longtemps concept \u00e9conomique, a aujourd'hui perdu son sens. Raison pour laquelle la firme Goldman Sachs s'en d\u00e9sint\u00e9resse. Katja Schaer\r\nToujours pas d'accord entre la Gr\u00e8ce et la zone euro pour un versement d'argent frais \u00e0 Ath\u00e8nes....2 milliards d'euros pour renflouer les banques du pays....pour qu'il y ait versement...il fait des r\u00e9formes...ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 hier \u00e0 Bruxelles...les ministres de l'eurogroup.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2015-11-10T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2015-11-10T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222006", "ece-7221986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La CIA (2/5)", "id": "sound-C5B021E3-A5A7-435B-8035-869F684E94A1", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Printemps 1974. Les journalistes se bousculent pour \u00eatre t\u00e9moins d'un \u00e9v\u00e8nement politique sans pr\u00e9c\u00e9dent. Le dissident russe Alexandre Soljenitsyne, virulent critique de la mainmise de l'\u00e9tat sur la culture, vient d'\u00eatre expuls\u00e9 d'Union Sovi\u00e9tique. En Allemagne, Soljenitsyne trouve refuge aupr\u00e8s du Prix Nobel de litt\u00e9rature de 1972, Heinrich B\u00f6ll. Pour Alexandre Soljenitsyne aucun doute, l'Occident ne saurait comprendre, mais agirait selon d'autres crit\u00e8res. Moins brutaux, plus subtils, plus discrets. En ces temps de guerre froide, la CIA pr\u00eate une attention particuli\u00e8re \u00e0 l'accueil de Soljenitsyne par Heinrich B\u00f6ll.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 10.11.2015", "Histoire vivante du 10.11.2015", "La CIA (2/5) / HV_2015-11-10T20:03:45_histoire-vivante", "La CIA (2/5) / HV_2015-11-10T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Un sous-marin culturel. \nPrintemps 1974. Les journalistes se bousculent pour \u00eatre t\u00e9moins d\u02b9un \u00e9v\u00e8nement politique sans pr\u00e9c\u00e9dent. Le dissident russe Alexandre Soljenitsyne, virulent critique de la mainmise de l\u02b9\u00e9tat sur la culture, vient d\u02b9\u00eatre expuls\u00e9 d\u02b9Union Sovi\u00e9tique. En Allemagne, Soljenitsyne trouve refuge aupr\u00e8s du Prix Nobel de litt\u00e9rature de 1972, Heinrich B\u00f6ll. Pour Alexandre Soljenitsyne aucun doute, l\u02b9Occident ne saurait comprendre, mais agirait selon d\u02b9autres crit\u00e8res. Moins brutaux, plus subtils, plus discrets. En ces temps de guerre froide, la CIA pr\u00eate une attention particuli\u00e8re \u00e0 l\u02b9accueil de Soljenitsyne par Heinrich B\u00f6ll.", "Un sous-marin culturel. \nPrintemps 1974. Les journalistes se bousculent pour \u00eatre t\u00e9moins d\u02b9un \u00e9v\u00e8nement politique sans pr\u00e9c\u00e9dent. Le dissident russe Alexandre Soljenitsyne, virulent critique de la mainmise de l\u02b9\u00e9tat sur la culture, vient d\u02b9\u00eatre expuls\u00e9 d\u02b9Union Sovi\u00e9tique. En Allemagne, Soljenitsyne trouve refuge aupr\u00e8s du Prix Nobel de litt\u00e9rature de 1972, Heinrich B\u00f6ll. Pour Alexandre Soljenitsyne aucun doute, l\u02b9Occident ne saurait comprendre, mais agirait selon d\u02b9autres crit\u00e8res. Moins brutaux, plus subtils, plus discrets. En ces temps de guerre froide, la CIA pr\u00eate une attention particuli\u00e8re \u00e0 l\u02b9accueil de Soljenitsyne par Heinrich B\u00f6ll."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202803", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202803", "ece-7202802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture de textes de Marie Richeux, Corinna Bille, Philippe Geluck et Alexandre Voisard ", "id": "sound-29DC7EEC-5DBD-422D-988C-EEB6E51816D0", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contributeurs hors th\u00e9saurus : Teuscher, Madeleine\r\n- Extraits de Marie Richeux, Corinna Bille, Philippe Geluck et Alexandre Voisard \r\n- \"Ballades en prose\" d'Alphonse Daudet \r\n- \"La reine de la jungle\" de Marie-Ange Guillaume \r\n- \"La jeune fille sur un cheval blanc\" de Corinna Bille", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.11.2015", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2015-11-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.11.2015", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2015-11-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["- Extraits de Marie Richeux, Corinna Bille, Philippe Geluck et Alexandre Voisard \n- \"Ballades en prose\" d'Alphonse Daudet \n- \"La reine de la jungle\" de Marie-Ange Guillaume \n- \"La jeune fille sur un cheval blanc\" de Corinna Bille", "- Extraits de Marie Richeux, Corinna Bille, Philippe Geluck et Alexandre Voisard \n- \"Ballades en prose\" d'Alphonse Daudet \n- \"La reine de la jungle\" de Marie-Ange Guillaume \n- \"La jeune fille sur un cheval blanc\" de Corinna Bille"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202868", "ece-7202867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les matinophiles (1/2)", "id": "sound-6CFA2D23-0D13-48C4-8276-6CCC53B139BC", "durationSec": 426, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil", "sant\u00e9"], "excerpt": " Se lever t\u00f4t, vers 05h30 ou 06h00, non par obligation mais par plaisir, c'est ce que font les matinophiles. Adeptes de d\u00e9veloppement personnel, ils profitent des premi\u00e8res heures de la journ\u00e9es pour pratiquer le yoga, la m\u00e9ditation ou la visualisation positive avant d'entamer leur journ\u00e9e.\r\nMais se lever t\u00f4t est-il vraiment meilleur pour la sant\u00e9? Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin associ\u00e9 au centre d'investigation et de recherche sur le sommeil du CHUV r\u00e9pond \u00e0 Muriel M\u00e9rat.", "alternativeExcerpt": ["Se lever t\u00f4t, vers 05h30 ou 06h00, non par obligation mais par plaisir, c\u2019est ce que font les matinophiles. Adeptes de d\u00e9veloppement personnel, ils profitent des premi\u00e8res heures de la journ\u00e9es pour pratiquer le yoga, la m\u00e9ditation ou la visualisation positive avant d\u2019entamer leur journ\u00e9e.  Mais se lever t\u00f4t est-il vraiment meilleur pour la sant\u00e9? Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin associ\u00e9 au centre d\u2019investigation et de recherche sur le sommeil du CHUV r\u00e9pond \u00e0 Muriel M\u00e9rat."], "alternativeTitle": ["Les matinophiles (1/2) / OEP_2015-11-10T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202828", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin associ\u00e9 au CIRC (centre d'investigation et de recherche sur le sommeil),Neurologue", "name": "Haba Rubio, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le site de la COP21 de Paris se veut \u00e9co-exemplaire, insiste Laurent Fabius", "id": "sound-0F60C3ED-94A4-4330-BD8B-962999F2DACC", "durationSec": 140, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu Orphelin de la fondation Hulot\r\nLe site de la COP21 de Paris se veut \u00e9co-exemplaire, insiste Laurent FabiusET sur place \u00e0 Paris.. s, le chantier de la COP21 sur le site du parc des expositions du Bourget avance \u00e0 grands pas. \r\n3'000 ouvriers sont \u00e0 pied d'ouvre pour construire 80'000 m\u00e8tres carr\u00e9 d'infrastructures \u00e9ph\u00e9m\u00e8res qui vont s'ajouter au 80'000 existants...\r\n Une v\u00e9ritable ville dans laquelle 40'000 personnes vont n\u00e9gocier durant 10 jours un accord sur le climat. \r\nUne conf\u00e9rence pour laquelle le gouvernement fran\u00e7ais s'engage logistiquement, diplomatiquement et \u00e9cologiquement..\r\n C'est en tous cas Ariane Hasler le message qu'il entend faire passer.\r\nTEXTE\r\n> la COP21 sera \u00e9co responsable, \u00e9co exemplaire, c'est la promesse que le pr\u00e9sident dela COP Laurent Fabius a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 comme un mantra lors de la visite de presse du chantier.. Une visite lors de laquelle le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8re fran\u00e7ais a \u00e9voqu\u00e9 la gestion \u00e9cologique des d\u00e9chets - 10 tonnes par jour tout de m\u00eame- ou encore le fait que l'immense salle pleni\u00e8re est construite avec du bois fran\u00e7ais et sera enti\u00e8rement d\u00e9montable.des efforts importants ont \u00e9t\u00e9 fait sur la question du site en lui-m\u00eame note Mathieu Orphelin de la fondation Hulot.mais en r\u00e9alit\u00e9 le principal souci n'est pas l\u00e0.\r\n> '44\r\n> A ce niveau l\u00e9 pour lpheure \u00e0 caciuhn de prendre ses reposnabilti\u00e9s,,, c\u00f4t\u00e9 suisse ..", "alternativeExcerpt": ["Le chantier de la COP21 sur le site du parc des expositions du Bourget avance \u00e0 grands pas. Plus de 3000 ouvriers construisent une v\u00e9ritable ville dans laquelle 40'000 personnes vont n\u00e9gocier durant 10 jours un accord sur le climat. Le gouvernement fran\u00e7ais s\u2019engage logistiquement, diplomatiquement et \u00e9cologiquement dans cette conf\u00e9rence. C\u2019est en tous cas le message qu\u2019il entend faire passer."], "alternativeTitle": ["Le site de la COP21 de Paris se veut \u00e9co-exemplaire, insiste Laurent Fabius / 12H30_2015-11-10T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222033"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Charif Majdalani : \u00ab Villa des femmes \u00bb (Ed. du Seuil, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-305A2F30-5780-4292-A1F9-89629CC91BCA", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'auteur libanais signe un tr\u00e8s beau r\u00e9cit familial. Les heurs et malheurs de riches industriels, alors que la guerre civile est \u00e0 leur porte. Skandar Hayek est un homme puissant, \u00e0 la t\u00eate d'une usine, propri\u00e9taire de terres et surtout d'une grande maison o\u00f9 il vit avec sa femme, la belle Marie, ses fils et sa fille, ainsi que sa sour vieille fille, Mado. Mais lorsqu'il meurt, tout semble devoir s'\u00e9crouler. Les femmes prendront les choses en main et sauveront ce qui peut l'\u00eatre.A travers la chronique de cette famille, Charif Majdalani dresse une magnifique galerie de portraits, de Mado qui n'a pas pu se marier \u00e0 Karine, la fille de Skandar, repr\u00e9sentante d'un Liban moderne. Encore une fois, l'auteur de Caravans\u00e9rail se plonge dans ces milieux de la grande bourgeoisie chr\u00e9tienne et d\u00e9crypte pour nous la r\u00e9alit\u00e9 complexe d'un pays au bord de la guerre civile. Toute l'histoire est racont\u00e9e, bien apr\u00e8s les faits, par le chauffeur et homme \u00e0 tout faire de la famille, domestique fid\u00e8le qui n'a rien oubli\u00e9 de la splendeur des Hayek, et vit dans ses souvenirs.\u00a0Par Sylvie TanetteLectures\u00a0: Frank SemeletA lire\u00a0: Charif Majdalani\u00a0: Villa des femmes, Editions du Seuil", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 10.11.2015", "Charif Majdalani : \u00ab Villa des femmes \u00bb / ELL_2015-11-10T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 10.11.2015", "Charif Majdalani : \u00ab Villa des femmes \u00bb / ELL_2015-11-10T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["L'auteur libanais signe un tr\u00e8s beau r\u00e9cit familial.\n\nLes heurs et malheurs de riches industriels, alors que la guerre civile est \u00e0 leur porte.", "L'auteur libanais signe un tr\u00e8s beau r\u00e9cit familial.\n\nLes heurs et malheurs de riches industriels, alors que la guerre civile est \u00e0 leur porte."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202409", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Majdalani, Charif", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Majdalani, Charif", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202409", "ece-7202408"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Jacques Allaman: le Japon, la Suisse et le syndrome des couches-culottes", "id": "sound-D07FD540-56B4-491F-8DBB-D20F26067ED9", "durationSec": 103, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jacques Allaman: le Japon, la Suisse et le syndrome des couches-culottes(SIGNATURE LE JAPON, LA SUISSE ET LE SYNDROME DES COUCHES-CULOTTES) Le Japon, la Suisse et le syndrome des couches-culottes, un commentaire de Jacques Allaman\r\nExtro:\r\nUn commentaire \u00e0 retrouver sur rts.ch/signature\r\n((Le Japon poss\u00e8de la plus vieille population du monde mais refuse obstin\u00e9ment de faire appel \u00e0 l'immigration. Au risque de perdre bient\u00f4t un million d'habitants par an. Le premier producteur japonais de couches-culottes a d'ailleurs chang\u00e9 sa strat\u00e9gie publicitaire, apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert que son premier march\u00e9 n'\u00e9tait plus les b\u00e9b\u00e9s mais les personnes \u00e2g\u00e9es. Paradoxalement, le Japon esp\u00e8re conna\u00eetre une seconde jeunesse gr\u00e2ce \u00e0 de petits robots, destin\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins du troisi\u00e8me \u00e2ge et \u00e0 combler les d\u00e9ficits d\u00e9mographiques.\r\nAvec son milliard d'habitants, la Chine est confront\u00e9e \u00e0 une tout autre \u00e9quation.\u00a0 Apr\u00e8s avoir jet\u00e9 le b\u00e9b\u00e9 avec l'eau du bain, P\u00e9kin vient de mettre fin \u00e0 la politique de l'enfant unique. La Chine ne veut pas \u00eatre un \"pays de vieux\" avant de devenir un pays riche. Enfin, il y a ceux qui sont \u00e0 la fois riches et vieux, \u00e0 l'image de l'Allemagne qui ouvre ses fronti\u00e8res \u00e0 tout vent depuis qu'elle est \u00e0 la recherche de bras \u00e9trangers pour doper son \u00e9conomie.\r\nPour ne pas dispara\u00eetre, est-il pr\u00e9f\u00e9rable de faire des enfants, des robots ou des apatrides ? Un peu des trois, semble dire la Suisse dont l'affirmation identitaire rappelle les pr\u00e9occupations du Japon. La Suisse dont la rigidit\u00e9 en mati\u00e8re de politique migratoire pourrait faire \u00e9cole en Europe ;\u00a0 la Suisse \u00e0 la pointe des technologies du futur, susceptibles de m\u00e9nager les anciens et de f\u00e9conder les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations.))", "alternativeExcerpt": ["Le Japon poss\u00e8de la plus vieille population du monde mais refuse obstin\u00e9ment de faire appel \u00e0 l\u2019immigration. Au risque de perdre bient\u00f4t un million d'habitants par an. Le premier producteur japonais de couches-culottes a d'ailleurs chang\u00e9 sa strat\u00e9gie publicitaire, apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert que son premier march\u00e9 n\u2019\u00e9tait plus les b\u00e9b\u00e9s mais les personnes \u00e2g\u00e9es. Paradoxalement, le Japon esp\u00e8re conna\u00eetre une seconde jeunesse gr\u00e2ce \u00e0 de petits robots, destin\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins du troisi\u00e8me \u00e2ge et \u00e0 combler les d\u00e9ficits d\u00e9mographiques.", "Le Japon poss\u00e8de la plus vieille population du monde mais refuse obstin\u00e9ment de faire appel \u00e0 l\u2019immigration. Au risque de perdre bient\u00f4t un million d'habitants par an. Le premier producteur japonais de couches-culottes a d'ailleurs chang\u00e9 sa strat\u00e9gie publicitaire, apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert que son premier march\u00e9 n\u2019\u00e9tait plus les b\u00e9b\u00e9s mais les personnes \u00e2g\u00e9es. Paradoxalement, le Japon esp\u00e8re conna\u00eetre une seconde jeunesse gr\u00e2ce \u00e0 de petits robots, destin\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins du troisi\u00e8me \u00e2ge et \u00e0 combler les d\u00e9ficits d\u00e9mographiques.", "Le Japon poss\u00e8de la plus vieille population du monde mais refuse obstin\u00e9ment de faire appel \u00e0 l\u2019immigration. Au risque de perdre bient\u00f4t un million d'habitants par an. Le premier producteur japonais de couches-culottes a d'ailleurs chang\u00e9 sa strat\u00e9gie publicitaire, apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert que son premier march\u00e9 n\u2019\u00e9tait plus les b\u00e9b\u00e9s mais les personnes \u00e2g\u00e9es. Paradoxalement, le Japon esp\u00e8re conna\u00eetre une seconde jeunesse gr\u00e2ce \u00e0 de petits robots, destin\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins du troisi\u00e8me \u00e2ge et \u00e0 combler les d\u00e9ficits d\u00e9mographiques."], "alternativeTitle": ["Jacques Allaman: le Japon, la Suisse et le syndrome des couches-culottes", "Jacques Allaman: le Japon, la Suisse et le syndrome des couches-culottes / JDM_2015-11-10T06:51:00_signature", "Jacques Allaman: le Japon, la Suisse et le syndrome des couches-culottes / JDM_2015-11-10T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222008", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222008", "ece-7221989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Le Havre et ses secrets", "id": "sound-E1158FDB-3D6C-4A07-A382-DC8270316F48", "thematicGeographicals": ["Le Havre", "France"], "durationSec": 3363, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "port"], "excerpt": "Voyage au cour du Havre en suivant la nouvelle ligne de tram et ses stations de Caucriauville Pr\u00e9 Fleuri.\r\nDans la ville haute \u00e0 la Porte oc\u00e9ane aux abords du port et de la plage, nous d\u00e9couvrirons la communaut\u00e9 des \"cabanistes\", ces joyeux lurons qui d\u00e8s le printemps se retrouvent au bord de la mer pour taper le carton ou grignoter ensemble.\r\nNos guides: les explorateurs modernes Elodie Boyer et Jean Segui qui, depuis plusieurs livres, traquent l'identit\u00e9 du Havre.\r\nUn reportage sign\u00e9 Sonia Johnson r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.\r\n\"Ligne B\" (\u00e9ditions Non Standard, 2014); \"Lettres du Havre\" (\u00e9ditions Non Standard, 2012)\r\nLa Tour-de-Tr\u00eame, rendez-vous des voyageurs\r\nDu 11 au 15 novembre 2015 se tiennent \u00e0 la Tour-de-Tr\u00eame les Rencontres de l'Aventure, festival des voyageurs et des passionn\u00e9s de la nature.\r\nChristian Gremaud nous pr\u00e9sente le programme de cette 7\u00e8me \u00e9dition.\r\nRencontres de l'Aventure, Salle CO2, la Tour-de Tr\u00eame", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 10.11.2015", "Le Havre et ses secrets / DET_2015-11-10T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 10.11.2015", "Le Havre et ses secrets / DET_2015-11-10T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Voyage au c\u0153ur de la ville du Havre en suivant la nouvelle ligne de tram et ses stations, \u00e0 partir de Caucriauville Pr\u00e9 Fleuri dans la ville Haute. Nos guides: les explorateurs modernes Elodie Boyer et Jean Segui qui, depuis plusieurs livres, traquent l\u2019identit\u00e9 du Havre.\n\nUn reportage sign\u00e9 Sonia Johnson r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.", "Voyage au c\u0153ur de la ville du Havre en suivant la nouvelle ligne de tram et ses stations, \u00e0 partir de Caucriauville Pr\u00e9 Fleuri dans la ville Haute. Nos guides: les explorateurs modernes Elodie Boyer et Jean Segui qui, depuis plusieurs livres, traquent l\u2019identit\u00e9 du Havre.\n\nUn reportage sign\u00e9 Sonia Johnson r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202794", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",Rencontres de l'Aventure, festival des voyageurs et des passionn\u00e9s de la nature", "name": "Gremaud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste Reporter,Journaliste reporter", "name": "Johnson, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202794", "ece-7202793"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 10.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-414A764A-B4A0-47A9-94F2-CAB4A5050A0C", "durationSec": 232, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-11-10T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-11-10T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202537", "ece-7202532"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous de la mode", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B8917A16-BCA2-4E0A-A0E9-DA66462CFEA4", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous de la mode", "M\u00e9fiez-vous de la mode / NMT_2015-11-10T07:52:24_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous de la mode / NMT_2015-11-10T07:52:24_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202495", "ece-7202481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pas de podium pour les athl\u00e8tes russes au JO de Rio?", "id": "sound-52CAD75A-152C-4A26-8065-991A187DCCFF", "durationSec": 131, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pas de podium pour les athl\u00e8tes russes au JO de Rio?LANCEMENT 1 / RP Inter - scandale dopage\r\n*** Pas de podium pour les athl\u00e8tes russes au Jeux de Rio ? Ce n'est plus forc\u00e9ment une hypoth\u00e8se fantaisiste apr\u00e8s la publication hier du rapport de l'agence mondiale antidopage. Il met en \u00e9vidence un dopage \u00e0 grande \u00e9chelle qui n'a pas pu exister sans l'assentiment des autorit\u00e9s russes. Et dans ses conclusions, l'agence exige la suspension des athl\u00e8tes russes de toute comp\u00e9tition, y compris les Jeux Olympiques. Ce matin, le sujet fait la Une de nombreux quotidiens europ\u00e9ens, Patrick Chaboudez.\r\nAvec un mot qui revient souvent dans la presse britannique: \"sabotage\".  Les Jeux de Londres ont \u00e9t\u00e9 sabot\u00e9s par les Russes.\r\nDIR STU LS\r\n***Quelques quotidiens font \u00e9galement la comparaison avec un autre scandale: celui de la FIFA. \r\nDIR STU LS\r\n>>> VIRGULE", "alternativeExcerpt": ["Ce n\u2019est plus forc\u00e9ment une hypoth\u00e8se fantaisiste apr\u00e8s la publication lundi du rapport de l\u2019Agence mondiale antidopage. Il met en \u00e9vidence un dopage \u00e0 grande \u00e9chelle qui n\u2019a pas pu exister sans l\u2019assentiment des autorit\u00e9s russes. Et dans ses conclusions, l\u2019Agence exige la suspension des athl\u00e8tes russes de toute comp\u00e9tition, y compris les Jeux olympiques."], "alternativeTitle": ["Pas de podium pour les athl\u00e8tes russes au JO de Rio? / TUM_2015-11-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Avec Christophe Meyer, chanteur, au Ch\u00e2teau de Pleujouse (Jura), \u00e0 l'occasion de la f\u00eate de la Saint-Martin (2/5)", "id": "sound-90E1B2BF-9CC0-4546-9674-95D3185A6695", "thematicGeographicals": ["Pleujouse", "Jura (canton)"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Christophe"], "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont au Ch\u00e2teau de Pleujouse (JU) \u00e0 l'occasion de la Saint-Martin qui se d\u00e9roule du 13 au 15 novembre 2015.\r\nIls sont en compagnie de chanteur Christophe Meyer.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Bruno Coppens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 10.11.2015", "Les Dicodeurs f\u00eatent la Saint-Martin (2/5) / DIC_2015-11-10T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-11-10T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 10.11.2015", "Les Dicodeurs f\u00eatent la Saint-Martin (2/5) / DIC_2015-11-10T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont au Ch\u00e2teau de Pleujouse (JU) \u00e0 l'occasion de la Saint-Martin qui se d\u00e9roule du 13 au 15 novembre 2015.\n\nIls sont en compagnie de chanteur Christophe Meyer.", "Les Dicodeurs sont au Ch\u00e2teau de Pleujouse (JU) \u00e0 l'occasion de la Saint-Martin qui se d\u00e9roule du 13 au 15 novembre 2015.\n\nIls sont en compagnie de chanteur Christophe Meyer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Meyer, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202856", "ece-7202854"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le Coran, l'histoire au pluriel d'un livre unique (2/5) : Mohammed \u00e0 la lettre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-657BFBB9-431C-4859-B297-6F52A1AC6ED1", "durationSec": 1769, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Coran", "islam"], "excerpt": "Le Coran fournit peu d'informations sur la personne de Mohammed, ou Mahomet. Il est pourtant n\u00e9cessaire de s'arr\u00eater sur la figure du Proph\u00e8te lorsqu'on s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire du texte du Coran et \u00e0 sa transmission. Une t\u00e2che \u00e0 laquelle s'attelle Fran\u00e7ois D\u00e9roche, Professeur au Coll\u00e8ge de France, pour comprendre \u00e9galement qui \u00e9taient les destinataires des premiers manuscrits.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 10.11.2015", "Le Coran, l'histoire au pluriel d'un livre unique (2/5) / AVE_2015-11-10T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 10.11.2015", "Le Coran, l'histoire au pluriel d'un livre unique (2/5) / AVE_2015-11-10T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Mohammed \u00e0 la lettre.\nLe Coran fournit peu d'informations sur la personne de Mohammed, ou Mahomet. Il est pourtant n\u00e9cessaire de s'arr\u00eater sur la figure du Proph\u00e8te lorsqu'on s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire du texte du Coran et \u00e0 sa transmission. Une t\u00e2che \u00e0 laquelle s'attelle Fran\u00e7ois D\u00e9roche, Professeur au Coll\u00e8ge de France, pour comprendre \u00e9galement qui \u00e9taient les destinataires des premiers manuscrits.", "Mohammed \u00e0 la lettre.\nLe Coran fournit peu d'informations sur la personne de Mohammed, ou Mahomet. Il est pourtant n\u00e9cessaire de s'arr\u00eater sur la figure du Proph\u00e8te lorsqu'on s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire du texte du Coran et \u00e0 sa transmission. Une t\u00e2che \u00e0 laquelle s'attelle Fran\u00e7ois D\u00e9roche, Professeur au Coll\u00e8ge de France, pour comprendre \u00e9galement qui \u00e9taient les destinataires des premiers manuscrits."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202391", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste des manuscrits arabes et de l'histoire du texte coranique, titulaire de la chaire \"Histoire du Coran, texte et transmissions\" au Coll\u00e8ge de France", "name": "D\u00e9roche, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202391", "ece-7202390"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 10.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-685220AB-B54C-4CB3-8A06-6FBF82089A29", "durationSec": 243, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-10T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-10T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202493", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202493", "ece-7202476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Inventer Demain: le sel de d\u00e9neigement non corrosif", "id": "sound-895BE8F7-37EC-4303-832C-A48A9360E3C1", "durationSec": 405, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enneig\u00e9", "sel (chimie)", "neige", "invention (technique)", "entretien des routes"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baret, Guy\r\nQui sera le meilleur entrepreneur innovant de l'ann\u00e9e 2015? La RTS et France 3 R\u00e9gions s'associent pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive pour \u00e9lire le gagnant du concours Inventer Demain. Du 2 au 20 novembre 2015, les douze demi-finalistes pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation \u00e0 l'antenne d'On en parle sur La Premi\u00e8re. Le gagnant sera \u00e9lu le lundi 30 novembre 2015 lors de l'\u00e9mission TTC sur RTS Un.  Aujourd'hui : Guy Baret pr\u00e9sente son sel de d\u00e9neigement non corrosif.\r\n--- plus value ---\r\nLe sel de d\u00e9neigement non corrosif\u00a0 SELVERT:", "alternativeExcerpt": ["Qui sera le meilleur entrepreneur innovant de l'ann\u00e9e 2015? La RTS et France 3 R\u00e9gions s\u2019associent pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive pour \u00e9lire le gagnant du concours Inventer Demain. Du 2 au 20 novembre 2015, les douze demi-finalistes pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation \u00e0 l'antenne d'On en parle sur La Premi\u00e8re. Le gagnant sera \u00e9lu le lundi 30 novembre 2015 lors de l'\u00e9mission TTC sur RTS Un.  Aujourd\u2019hui : Guy Baret pr\u00e9sente son sel de d\u00e9neigement non corrosif."], "alternativeTitle": ["Inventer Demain: le sel de d\u00e9neigement non corrosif / OEP_2015-11-10T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202828", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le CIO doit se prononcer sur l'exclusion des athl\u00e8tes russes des JO 2016", "id": "sound-0D60C888-C601-42FF-A420-A4E417594332", "durationSec": 130, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Louis Chappelet,  directeur de l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nLe CIO doit se prononcer sur l'exclusion des athl\u00e8tes russes des JO 2016*** 24 heures apr\u00e8s la sortie du rapport explosif de l'AMA, l'Agence mondiale anti-dopage c'est d\u00e9sormais le CIO qui doit r\u00e9agir.... Notamment concernant la demande de la commission ind\u00e9pendante de l'AMA sur l'exclusion des athl\u00e8tes russes des prochains Jeux Olympiques de Rio en ao\u00fbt 2016. Laurent Bastardoz\r\n((Que va donc pouvoir faire le CIO apr\u00e8s la demande formul\u00e9e hier par l'un de ses membres, le pr\u00e9sident de la commission ind\u00e9pendante de l'AMA Dick Pound. Le Canadien a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair. Aucun membre de la F\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme ne devrait \u00eatre pr\u00e9sent \u00e0 Rio car l'heure en Russie doit \u00eatre \u00e0 la prise de conscience  et au m\u00e9a-culpa. \r\nSeulement voil\u00e0, l'AMA n'a aucun pouvoir de d\u00e9cision et en ce sens le CIO est seul habilit\u00e9 \u00e0 pouvoir prendre une telle d\u00e9cision. ET on le sait le CIO appr\u00e9cie la Russie avec qui elle entretient de bonnes relations et \u00e0 qui elle a offert sur un plateau d'argent les Jeux d'hiver de 2014. D\u00e8s lors pourrait-elle h\u00e9siter \u00e0 prendre des sanctions ? Jean-Louis Chapelet, directeur de l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nSON CHAPELET 2\r\nPour sa part le CIO rappelle dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 hier soir que sa priorit\u00e9 est la protection des athl\u00e8tes int\u00e8gres et qu'elle a pris en ce sens des mesures de grandes ampleur dans le cadre de l'Agenda olympique 20-20. \r\nMais le CIO est \u00e9galement dans ce dossier confront\u00e9 \u00e0 un vrai probl\u00e8me politique. Car la Russie est une grande puissance et en ce sens, une \u00e9viction des athl\u00e8tes russes \u00e0 Rio en 2016 par le CIO pourrait provoquer un s\u00e9isme politique sans pr\u00e9c\u00e9dent.  ))", "alternativeExcerpt": ["Un jour apr\u00e8s la sortie du rapport explosif de l\u2019Agence mondiale antidopage (AMA), c\u2019est d\u00e9sormais le CIO qui doit r\u00e9agir, notamment concernant la demande de la Commission ind\u00e9pendante de l\u2019AMA sur l\u2019exclusion des athl\u00e8tes russes des prochains Jeux olympiques de Rio en ao\u00fbt 2016."], "alternativeTitle": ["Le CIO doit se prononcer sur l'exclusion des athl\u00e8tes russes des JO 2016 / 12H30_2015-11-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222027"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Danser maintenant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0181EF99-8A3C-4345-B1C9-9E5B07FF9736", "durationSec": 106, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Danser maintenant", "Danser maintenant / OTWO_2015-11-10T11:31:37_hotline", "Danser maintenant / OTWO_2015-11-10T11:31:37_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202526", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202526", "ece-7202519"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'intellectuel fran\u00e7ais Pascal Bruckner r\u00e9agit au d\u00e9c\u00e8s d'Andr\u00e9 Glucksmann", "id": "sound-61658449-C13E-494A-9107-9AB1C84EF8C4", "durationSec": 303, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'intellectuel fran\u00e7ais Pascal Bruckner r\u00e9agit au d\u00e9c\u00e8s d'Andr\u00e9 Glucksmann \r\nET nous sommes en ligne avec l'essayiste et intellectuel Pascal Bruckner.. bonjour.. \r\nPascal Bruckner, vous avez bien connu Andr\u00e9 Glucksmann, avec Alain Finckielkraut vous incarnez cette g\u00e9n\u00e9ration d'intellectuels fran\u00e7ais qui ont d\u00fb combattre une certaine gauche h\u00e9g\u00e9monique en France dans le d\u00e9bat d'id\u00e9e... \r\nVous faisiez  du mouvement dit des \"nouveaux philosophes\".....Andr\u00e9 Glucksmann \u00e9tait aussi votre ami...  qu'avez vous appris \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s ?\r\nFran\u00e7ois Hollande qui lui rend hommage ..ce matin..  a d\u00e9clar\u00e9 qu'Andr\u00e9 Glucksmann \"portait en lui tous les drames du 20\u00e8me si\u00e8cle\"... vous partagez ? Il y avait chez lui une obsession du mal ?\r\nAndr\u00e9 Gluscksmann.. m\u00e8ne un premier combat.. celui contre le communisme... lui qui s'\u00e9tait engag\u00e9 dans sa jeunesse aupr\u00e8s des mao\u00efste.. avant de passer \u00e0 droite.. un crime absolu pour les intellectuels \u00e0 l'\u00e9poque !!\r\nMais son engagement aupr\u00e8s des maoistes.. on peut dire que c'\u00e9tait le plus grand regret de sa vie ?\r\nsa plus grande victoire : la r\u00e9conciliatiuon de Sartre et Aron sur la question des boat people ? c'est ce qu'on retriendra de lui ?\r\nQue pensait-il aujourd'hui de l'accueil frileux des r\u00e9fugi\u00e9s qui fuient les totalitarismes en Syrie.. Irak.. ?\r\nVous aviez \u00e9t\u00e9 l'un des rares intellectuels fran\u00e7ais.. avec Andr\u00e9 Glucksmann \u00e0 avoir soutenu en 2003.. l'intervention am\u00e9ricaine en Irak pour chasser Saddam Hussein.. avec le recul.. vous le regrettez ?\r\nComment Andr\u00e9 Glucksmann observait-il la mont\u00e9e du communautarisme et la crise identitaire que traverse aujourd'hui en France  ?\r\nAndr\u00e9 Glucksmann a publi\u00e9 son dernier essai.. il y a un an.. il publiait \"voltaire contre attaque\".. son testament philosophique ?\r\nPascal Bruckner.. merci..", "alternativeExcerpt": ["Pascal Bruckner, essayiste et intellectuel fran\u00e7ais, a incarn\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'Andr\u00e9 Glucksmann et Alain Finkielkraut une g\u00e9n\u00e9ration d'intellectuels qui ont d\u00fb combattre une certaine gauche h\u00e9g\u00e9monique en France dans le d\u00e9bat d'id\u00e9es. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'intellectuel fran\u00e7ais Pascal Bruckner r\u00e9agit au d\u00e9c\u00e8s d'Andr\u00e9 Glucksmann / 12H30_2015-11-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le ch\u00f4mage en Suisse a progress\u00e9 de 0.1% en octobre", "id": "sound-51F0ED94-33D8-4A61-B7E6-A7F1C52A6697", "durationSec": 86, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charles de Reyff, chef du service de l'emploi du canton de Fribourg\r\nLe ch\u00f4mage en Suisse a progress\u00e9 de 0.1% en octobreLe taux de ch\u00f4mage a progress\u00e9 de 0,1 % le mois dernier en Suisse pour atteindre 3,3 %, a indiqu\u00e9 ce matin le secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie...\r\n Le nombre de places vacantes dans les Offices r\u00e9gionaux de placement a par ailleurs baiss\u00e9 de presque 17%....\r\n Chef du service de l'emploi du canton de Fribourg, Charles de Reyff (= de ra\u00efffe) y voit moins une tendance lourde que le r\u00f4le de facteurs saisonniers et la cons\u00e9quence, pour les entreprises, du rench\u00e9rissement du franc...\r\nDes propos recueillis par Olivier Schorderet", "alternativeExcerpt": ["Le taux de ch\u00f4mage a progress\u00e9 de 0,1% en octobre pour atteindre 3,3 %, a indiqu\u00e9 ce mardi matin le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie. Le nombre de places vacantes dans les Offices r\u00e9gionaux de placement a par ailleurs baiss\u00e9 de presque 17%. Chef du service de l'emploi du canton de Fribourg, Charles de Reyff y voit plut\u00f4t le r\u00f4le de facteurs saisonniers et la cons\u00e9quence, pour les entreprises, du rench\u00e9rissement du franc. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le ch\u00f4mage en Suisse a progress\u00e9 de 0.1% en octobre / 12H30_2015-11-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222039"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Journaliste people", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE1B266D-6944-42AC-9DD5-B287E47806DB", "durationSec": 158, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Journaliste people", "Journaliste people / SUPER_2015-11-10T17:10:34_le-supplement-du-nourjal", "Journaliste people / SUPER_2015-11-10T17:10:34_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202508", "ece-7202499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Multiplication des \u00e9changes linguistiques entre \u00e9l\u00e8ves romands et al\u00e9maniques", "id": "sound-0F1CB31C-8266-4CFF-8688-054D2551C877", "durationSec": 454, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mireille Bertizollo, cheffe du projet de bilinguisme au service valaisan de la formation professionnelle;Oskar Freysinger, Conseiller d'Etat UDC VS en charge de la formation;Virginie Borel, responsable du Forum du bilinguisme,\u00e0 Bienne\r\nMultiplication des \u00e9changes linguistiques entre \u00e9l\u00e8ves romands et al\u00e9maniques(INTERCITES/BILINGUISME BE-VS) Immersion, tandems linguistiques, maturit\u00e9s bilingues. La Suisse semble prendre conscience de ses lacunes dans la ma\u00eetrise des langues nationales. Les mod\u00e8les d'enseignement novateurs se multiplient. Par exemple, dans le domaine commercial, o\u00f9 le Valais va proposer d\u00e8s l'an prochain des stages d'une ann\u00e9e dans l'autre r\u00e9gion linguistique. Ou \u00e0 Bienne, o\u00f9 l'Ecole sup\u00e9rieure de commerce regroupe d\u00e9sormais pour certains cours les \u00e9l\u00e8ves francophones et al\u00e9maniques. Plong\u00e9e avec Alain Arnaud dans le quotidien d'une classe commerciale \u00e0 Bienne, en plein atelier d'informatique, version bilingue\r\n((MAG 1'28'' bloc \u00e9l\u00e8ves 1\r\nMAG 56'' Bienne bilinguisme itv Marie-Jeanne Carnal \r\nFaire entendre l'autre langue, puisqu'elle est l\u00e0, toute proche, mais que beaucoup pourtant passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'opportunit\u00e9. Bienne n'est pas seule \u00e0 profiter de son bilinguisme pour lancer des projets d'immersion. Le Valais, par exemple, va le faire d\u00e8s l'an prochain, pour permettre \u00e0 ses employ\u00e9s de commerce d'\u00eatre \u00e0 l'aise dans les deux langues. Les explications de Marie Giovanola \u00e0 Sion \r\nUne nouvelle formation linguistique post-CFC sera lanc\u00e9e l'ann\u00e9e prochaine. Elle doit permettre aux jeunes qui ont termin\u00e9 leur apprentissage dans les m\u00e9tiers du commerce ou de la vente de poursuivre leur cursus par une ann\u00e9e de stage pratique r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 dans l'autre partie du canton. Mireille Bertizollo, cheffe de ce projet au service valaisan de la formation professionnelle\r\nson IC BILINGUE 1 mb 33'' (users)\r\nA travers ce nouveau projet, soutenu financi\u00e8rement par la Conf\u00e9d\u00e9ration, le Valais veut am\u00e9liorer la coh\u00e9sion du canton. Ce type de fili\u00e8re mise sur l'apprentissage de l'autre langue cantonale par l'immersion des jeunes dans la r\u00e9gion qui la parle. Pour Oskar Freysinger, Conseiller d'Etat en charge de la formation, ce n'est pas un constat d'\u00e9chec de l'enseignement traditionnel en classe. Les deux sont n\u00e9cessaires.\r\nson IC BILINGUE 2 OF 45 (users)\r\nMais pour ceux qui n'ont eu que cette structuration, que l'enseignement traditionnel de la deuxi\u00e8me langue \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire, on sait bien que \u00e7a ne suffira pas. D'o\u00f9 l'arriv\u00e9e de mod\u00e8les d'enseignement bilingues, en immersion, en tandems, de plus en plus nombreux, surtout dans les r\u00e9gions bilingues, qui semblent enfin prendre conscience de l'avantage qui leur est donn\u00e9. Virginie Borel est responsable du Forum du bilinguisme, \u00e0 Bienne \r\nMAG 1'35'' BIL ITV BOREL court plus ( . excuser notre relative indifference.)\r\nIndiff\u00e9rence dont les romands du canton de Berne se d\u00e9partissent de plus en plus. Parce qu'ils comprennent de mieux en mieux que leur avenir professionnel dans la r\u00e9gion d\u00e9pend de leur ma\u00eetrise de l'autre langue. C'est aussi vrai en Valais, et plus largement sur l'ensemble du territoire. Le 70% des Suisses travaillent pour des PME, o\u00f9 la ma\u00eetrise de deux langues nationales passe clairement avant celle de l'anglais.))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Immersion, tandems linguistiques, maturit\u00e9s bilingues: la Suisse semble prendre conscience de ses lacunes dans la ma\u00eetrise des langues nationales. Les mod\u00e8les d'enseignement novateurs se multiplient. Dans le domaine commercial par exemple, le Valais va proposer d\u00e8s l'an prochain des stages d'une ann\u00e9e dans l'autre r\u00e9gion linguistique. Et \u00e0 Bienne, l'Ecole sup\u00e9rieure de commerce regroupe d\u00e9sormais pour certains cours les \u00e9l\u00e8ves francophones et al\u00e9maniques.", "Immersion, tandems linguistiques, maturit\u00e9s bilingues: la Suisse semble prendre conscience de ses lacunes dans la ma\u00eetrise des langues nationales. Les mod\u00e8les d'enseignement novateurs se multiplient. Dans le domaine commercial par exemple, le Valais va proposer d\u00e8s l'an prochain des stages d'une ann\u00e9e dans l'autre r\u00e9gion linguistique. Et \u00e0 Bienne, l'Ecole sup\u00e9rieure de commerce regroupe d\u00e9sormais pour certains cours les \u00e9l\u00e8ves francophones et al\u00e9maniques.", "Immersion, tandems linguistiques, maturit\u00e9s bilingues: la Suisse semble prendre conscience de ses lacunes dans la ma\u00eetrise des langues nationales. Les mod\u00e8les d'enseignement novateurs se multiplient. Dans le domaine commercial par exemple, le Valais va proposer d\u00e8s l'an prochain des stages d'une ann\u00e9e dans l'autre r\u00e9gion linguistique. Et \u00e0 Bienne, l'Ecole sup\u00e9rieure de commerce regroupe d\u00e9sormais pour certains cours les \u00e9l\u00e8ves francophones et al\u00e9maniques."], "alternativeTitle": ["Multiplication des \u00e9changes linguistiques entre \u00e9l\u00e8ves romands et al\u00e9maniques", "Multiplication des \u00e9changes linguistiques entre \u00e9l\u00e8ves romands et al\u00e9maniques / JDM_2015-11-10T06:18:00_intercites", "Multiplication des \u00e9changes linguistiques entre \u00e9l\u00e8ves romands et al\u00e9maniques / JDM_2015-11-10T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221999", "ece-7221978"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Voies de communication: les c\u00e2bles sous-marins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EBA89F7-029F-47B0-A38F-CF7B45343EB7", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil t\u00e9l\u00e9phonique", "t\u00e9l\u00e9communication", "c\u00e2ble de t\u00e9l\u00e9communication"], "excerpt": "La plupart des t\u00e9l\u00e9communications mondiales transitent par c\u00e2bles sous-marins. Le premier c\u00e2ble fut pos\u00e9 en 1851 et servait principalement \u00e0 transmettre par t\u00e9l\u00e9graphe les cours de la bourse. Plus avantageux et fiable que les liaisons satellites, aujourd'hui, plus d'un million de kilom\u00e8tres de fibre optique assurent 95% des t\u00e9l\u00e9communications mondiales. Quels sont les enjeux g\u00e9opolitiques des c\u00e2bles sous-marins? Qui les \u00e9coute? Les installe? Les sabote?Reportage \u00e0 l'Union Internationale des T\u00e9l\u00e9communications \u00e0 Gen\u00e8ve avec Reinhard Scholl, Bilel Jamoussi et Hiroshi Ota. Interview d'Alain-Paul Leclerc co-fondateur d'Axiom et membre de l'Association des Amis des C\u00e2bles Sous-Marins.Entretien avec Alain Paul Leclerc co-fondateur d'Axiom et membre des amis des c\u00e2bles sous-marins.Et notre fil rouge en direct, Dominique Boullier, Professeur des Universit\u00e9s en sociologie.", "alternativeTitle": ["Babylone du 10.11.2015", "Voies de communication: les c\u00e2bles sous-marins / BAB_2015-11-10T09:06:45_babylone", "Babylone du 10.11.2015", "Voies de communication: les c\u00e2bles sous-marins / BAB_2015-11-10T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["La plupart des t\u00e9l\u00e9communications mondiales transitent par c\u00e2bles sous-marins. Le premier c\u00e2ble fut pos\u00e9 en 1851 et servait principalement \u00e0 transmettre par t\u00e9l\u00e9graphe les cours de la bourse. \n\nPlus avantageux et fiable que les liaisons satellites, aujourd'hui, plus d'un million de kilom\u00e8tres de fibre optique assurent 95% des t\u00e9l\u00e9communications mondiales.", "La plupart des t\u00e9l\u00e9communications mondiales transitent par c\u00e2bles sous-marins. Le premier c\u00e2ble fut pos\u00e9 en 1851 et servait principalement \u00e0 transmettre par t\u00e9l\u00e9graphe les cours de la bourse. \n\nPlus avantageux et fiable que les liaisons satellites, aujourd'hui, plus d'un million de kilom\u00e8tres de fibre optique assurent 95% des t\u00e9l\u00e9communications mondiales."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202403", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur d'Axiom", "name": "Leclerc, Alain-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de l'Union Internationale des T\u00e9l\u00e9communications \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Jamoussi, Jamoussi", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de l'Union Internationale des T\u00e9l\u00e9communications \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ota, Hiroshi", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de l'Union Internationale des T\u00e9l\u00e9communications \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Scholl, Reinhard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202403", "ece-7202402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le MCG soutient la gr\u00e8ve de la fonction publique genevoise", "id": "sound-6E37F146-8D31-4E97-B761-01C0A71F0E36", "durationSec": 421, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mauro Poggia, ministre MCG genevois\r\nLe MCG soutient la gr\u00e8ve de la fonction publique genevoise \r\nEt aux c\u00f4t\u00e9s des syndicats de la fonction public et de la gauche, le MCG qui soutient le mouvement de gr\u00e8ve. \r\nBonsoir Roger Golay!\r\nPr\u00e9sident du MCG, CN\r\nvous \u00eates contre les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9s propos\u00e9es par le gouvernement.... que proposez-vous alors pour combler les comptes de l'Etats dans le rouge? Une hausse d'imp\u00f4t?\r\nVous soutenez la gr\u00e8ve avec la gauche et les syndicats mais demandez un personnal stop avec le PLR. Tout \u00e7a n'est-il pas un peu contradictoire? \r\nvotre ministre, pourtant MCG comme vous, Mauro Poggia... n'est pas de cet avis... on l'\u00e9coute on vous retrouve juste apr\u00e8s...\r\nDIGAS\r\nAlors Roger Golay, y a-t-il, comme le soutient Mauro Poggia, une mauvaise volont\u00e9 de la part des syndicats pour arriver \u00e0 un accord?\r\n- Ne mettez-vous pas votre magistrat dans une situations embarrassante?\r\n- Vous parlez de personnal stop, mais c'est plut\u00f4t une progression mod\u00e9r\u00e9e de l'ordre de 0,5% par ann\u00e9e. On est loin de mesures dont l'Etat a besoin pour cesser d'augmenter sa dette?\r\n- Au final en d\u00e9cembre, le MCG votera-t-il un budget avec la droite ou tentera-t-il de sastisfaire les fonctionnaires?", "alternativeExcerpt": ["Le MCG et son pr\u00e9sident Roger Golay soutiennent le mouvement de gr\u00e8ve de la fonction publique de Gen\u00e8ve, contre l'avis du gouvernement et contre celui du ministre, pourtant MCG, Mauro Poggia. Interview de Roger Golay."], "alternativeTitle": ["Le MCG soutient la gr\u00e8ve de la fonction publique genevoise / FOR_2015-11-10T18:10:00_developpement-6", "Forum du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller National  ", "name": "Golay, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222021"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de S\u00e9bastien Dubugnon, co-fondateur du Bourg, \u00e0 propos des 10 ans du Bourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B53E588-5779-4110-90BB-193A2C55801D", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubugnon, S\u00e9bastien"], "thematicThemes": ["salle de concert"], "excerpt": "Les 10 ans du Bourg + Plein Sud + Album de la semaine\r\nLe Bourg f\u00eate cet automne ses 10 ans d'activit\u00e9. Retour sur l'histoire de cette salle lausannoise et pr\u00e9sentation des festivit\u00e9s de ce 10\u00e8me anniversaire qui se tiendra les 20 et 21 novembre prochains.\r\nItw: S\u00e9bastien Dubugnon, co-fondateur du Bourg\r\nhttp://www.le-bourg.ch/\r\nPlein sud: Sp\u00e9ciale Traverse Reggae Festival \u00e0 Gen\u00e8ve les 20 et 21 novembre prochains\r\nhttp://www.evidence-music.ch/traverse-reggae-festival/\r\nAlbum de la semaine: Verena Von Horsten - Alien Angel Super Death", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 10.11.2015", "pl3in le poste du 10.11.2015", "Les 10 ans du Bourg - Traverse Reggae Festival - Verena Von Horsten / PLP_2015-11-10T19:00:00_plein-le-poste", "Traverse Reggae Festival / PLP_2015-11-09T19:20:00_plein-sud", "Les 10 ans du Bourg - Traverse Reggae Festival - Verena Von Horsten / PLP_2015-11-10T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202558", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La deuxi\u00e8me \u00e9dition du Traverse Reggae Festival se tient dans le quartier des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve les 20 et 21 novembre prochain.\n\nAu menu? Million Stylez, Dub Akom, Little Lion Sound ou encore DJ Postman. Jean-Marc Baehler d\u00e9taille la programmation du festival."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur du Bourg", "name": "Dubugnon, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202558", "ece-7202557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tchou-tchou \u00e0 Mou-Mou. A l'occasion du centenaire du tunnel ferroviaire Moutier-Granges (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6580A1F5-CD12-4BDE-B3A1-1D5C6D6B1FB5", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Moutier", "Grenchen", "Soleure (canton)"], "durationSec": 1705, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "ligne ferroviaire"], "excerpt": "Vous \u00eates au bord de la d\u00e9pression car vous avez manqu\u00e9 l'exposition consacr\u00e9e aux cent ans du Tunnel Moutier-Granges.\r\nArr\u00eatez de vous morfondre, car Bille en T\u00eate est l\u00e0 pour vous relater son \u00e9blouissant contenu historico-socialo-culturel.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 St\u00e9phane Froidevaux, Conservateur du Mus\u00e9e du Tour Automatique de Moutier, vous saurez tout de cet authentique Far-West que fut le chantier de ce tunnel commenc\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1910.\r\nAvec en toile de fond, des ouvriers italiens, des lupanars bond\u00e9s, des meurtres gla\u00e7ants, des faits divers horripilants et des accidents traumatisants pas forc\u00e9ment reli\u00e9s entre eux.\r\nVous constaterez qu'\u00e0 l'\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, certains milieux politiques ou m\u00e9diatiques entretenaient avec v\u00e9h\u00e9mence les amalgames les plus douteux !\r\nPlus positive et franche, la rencontre avec Louis Pedrocchi, 91 ans, a de quoi combler les amateurs de nostalgie piquante et d'anecdotes v\u00e9cues.\r\nPuis notre train gourmand s'arr\u00eate au Vivaldi, restaurant italo-pr\u00e9v\u00f4tois, tenu par une figure embl\u00e9matique de la gastronomie pr\u00e9v\u00f4toise, Ian Montanari.\r\nEn voiture, mon canari !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 10.11.2015", "Tchou-tchou \u00e0 Mou-Mou ! (2/5) / BIL_2015-11-10T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 10.11.2015", "Tchou-tchou \u00e0 Mou-Mou ! (2/5) / BIL_2015-11-10T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Vous \u00eates au bord de la d\u00e9pression car vous avez manqu\u00e9 l\u02b9exposition consacr\u00e9e aux cent ans du Tunnel Moutier-Granges.\nArr\u00eatez de vous morfondre, car Bille en T\u00eate est l\u00e0 pour vous relater son \u00e9blouissant contenu historico-socialo-culturel.\nGr\u00e2ce \u00e0 St\u00e9phane Froidevaux, Conservateur du Mus\u00e9e du Tour Automatique de Moutier, vous saurez tout de cet authentique Far-West que fut le chantier de ce tunnel commenc\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1910.\nAvec en toile de fond, des ouvriers italiens, des lupanars bond\u00e9s, des meurtres gla\u00e7ants, des faits divers horripilants et des accidents traumatisants pas forc\u00e9ment reli\u00e9s entre eux.\nVous constaterez qu\u02b9\u00e0 l\u02b9\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, certains milieux politiques ou m\u00e9diatiques entretenaient avec v\u00e9h\u00e9mence les amalgames les plus douteux !\nPlus positive et franche, la rencontre avec Louis Pedrocchi, 91 ans, a de quoi combler les amateurs de nostalgie piquante et d\u02b9anecdotes v\u00e9cues.\nPuis notre train gourmand s\u02b9arr\u00eate au Vivaldi, restaurant italo-pr\u00e9v\u00f4tois, tenu par une figure embl\u00e9matique de la gastronomie pr\u00e9v\u00f4toise, Ian Montanari.\nEn voiture, mon canari !", "Vous \u00eates au bord de la d\u00e9pression car vous avez manqu\u00e9 l\u02b9exposition consacr\u00e9e aux cent ans du Tunnel Moutier-Granges.\nArr\u00eatez de vous morfondre, car Bille en T\u00eate est l\u00e0 pour vous relater son \u00e9blouissant contenu historico-socialo-culturel.\nGr\u00e2ce \u00e0 St\u00e9phane Froidevaux, Conservateur du Mus\u00e9e du Tour Automatique de Moutier, vous saurez tout de cet authentique Far-West que fut le chantier de ce tunnel commenc\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1910.\nAvec en toile de fond, des ouvriers italiens, des lupanars bond\u00e9s, des meurtres gla\u00e7ants, des faits divers horripilants et des accidents traumatisants pas forc\u00e9ment reli\u00e9s entre eux.\nVous constaterez qu\u02b9\u00e0 l\u02b9\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, certains milieux politiques ou m\u00e9diatiques entretenaient avec v\u00e9h\u00e9mence les amalgames les plus douteux !\nPlus positive et franche, la rencontre avec Louis Pedrocchi, 91 ans, a de quoi combler les amateurs de nostalgie piquante et d\u02b9anecdotes v\u00e9cues.\nPuis notre train gourmand s\u02b9arr\u00eate au Vivaldi, restaurant italo-pr\u00e9v\u00f4tois, tenu par une figure embl\u00e9matique de la gastronomie pr\u00e9v\u00f4toise, Ian Montanari.\nEn voiture, mon canari !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202788", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202788", "ece-7202787"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les matinophiles (2/2)", "id": "sound-4FCE2FB0-4E53-4568-AFE5-1DA5A2246BA8", "durationSec": 521, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "sommeil"], "excerpt": " Se lever t\u00f4t, vers 05h30 ou 06h00, non par obligation mais par plaisir, c'est ce que font les matinophiles. Adeptes de d\u00e9veloppement personnel, ils profitent des premi\u00e8res heures de la journ\u00e9es pour pratiquer le yoga, la m\u00e9ditation ou la visualisation positive avant d'entamer leur journ\u00e9e.\r\nMais se lever t\u00f4t est-il vraiment meilleur pour la sant\u00e9? Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin associ\u00e9 au centre d'investigation et de recherche sur le sommeil du CHUV r\u00e9pond \u00e0 Muriel M\u00e9rat.", "alternativeExcerpt": ["Se lever t\u00f4t, vers 05h30 ou 06h00, non par obligation mais par plaisir, c\u2019est ce que font les matinophiles. Adeptes de d\u00e9veloppement personnel, ils profitent des premi\u00e8res heures de la journ\u00e9es pour pratiquer le yoga, la m\u00e9ditation ou la visualisation positive avant d\u2019entamer leur journ\u00e9e.  Mais se lever t\u00f4t est-il vraiment meilleur pour la sant\u00e9? Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin associ\u00e9 au centre d\u2019investigation et de recherche sur le sommeil du CHUV r\u00e9pond \u00e0 Muriel M\u00e9rat."], "alternativeTitle": ["Les matinophiles (2/2) / OEP_2015-11-10T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202828", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin associ\u00e9 au CIRC (centre d'investigation et de recherche sur le sommeil),Neurologue", "name": "Haba Rubio, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Violence et addiction: deux aspects n\u00e9gatifs des jeux vid\u00e9o", "id": "sound-AEDEAAC4-62AB-4FD7-BA24-1DFC40865894", "durationSec": 2194, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o", "violence"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eliez, Stephan;Bavelier, Daphn\u00e9;Raph, (t\u00e9moignage)\r\nAdrien Zerbini s'int\u00e9resse aux jeux vid\u00e9o et pose deux questions partag\u00e9es par de nombreux parents: les jeux vid\u00e9o sont-ils addictifs et les jeux violents peuvent-ils rendre les joueurs violents? Les r\u00e9ponses de sp\u00e9cialistes et le t\u00e9moignage d'un \"addict\" aux jeux.\r\n--- plus value ---\r\nIntervenants: Philip Nielsen, psychologue et th\u00e9rapeute de famille \u00e0 la Fondation Ph\u00e9nix, une institution sp\u00e9cialis\u00e9e dans le traitement ambulatoire des addictions \u00e0 Gen\u00e8ve, Raph, un jeune homme addict aux jeux, Daphn\u00e9 Bavelier, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige), et St\u00e9phan Eliez, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Unige et pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne pour la psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent.", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini s'int\u00e9resse aux jeux vid\u00e9o et pose deux questions partag\u00e9es par de nombreux parents: les jeux vid\u00e9o sont-ils addictifs et les jeux violents peuvent-ils rendre les joueurs violents? Les r\u00e9ponses de sp\u00e9cialistes et le t\u00e9moignage d'un \"addict\" aux jeux."], "alternativeTitle": ["Violence et addiction: deux aspects n\u00e9gatifs des jeux vid\u00e9o / CQFD_2015-11-10T10:04:00_dossier", "CQFD du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue et th\u00e9rapeute de famille \u00e0 la fondation Ph\u00e9nix,Psychologue et th\u00e9rapeute de famille \u00e0 la fondation Ph\u00e9nix", "name": "Nielsen, Philip", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Kheiron, humoriste, acteur, sc\u00e9nariste, metteur en sc\u00e8ne, rappeur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, \u00e0 propos de son premier long-m\u00e9trage \"Nous trois ou rien\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98E50EA9-7B93-47C4-8904-1E5E405C2B28", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2636, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kheiron"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "excerpt": "D'un petit village du sud de l'Iran aux cit\u00e9s parisiennes, Kheiron nous raconte le destin hors du commun de ses parents Hibat et Fereshteh, \u00e9ternels optimistes, dans une com\u00e9die aux airs de conte universel qui \u00e9voque l'amour familial, le don de soi et surtout l'id\u00e9al d'un vivre-ensemble.\r\nKheiron est humoriste, auteur, sc\u00e9nariste, metteur en sc\u00e8ne, rappeur, acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais. Il joue dans son film \"Nous trois sinon rien\" aux c\u00f4t\u00e9s entre autres de Le\u00efla Bekhti, G\u00e9rard Darmon et Zabou Breitman\r\n<http://www.frenetic.ch/espace-pro/details/++/id/1011>", "alternativeExcerpt": ["Kheiron, artiste multi-casquette, sort son premier long-m\u00e9trage \"Nous trois ou rien\" \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 11 novembre 2015. Le r\u00e9alisateur joue dans son film aux c\u00f4t\u00e9s entre autres de Le\u00efla Bekhti, G\u00e9rard Darmon et Zabou Breitman.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert. ."], "alternativeTitle": ["Kheiron, \"Nous trois ou rien\"  / VER_2015-11-10T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202842", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, acteur, sc\u00e9nariste, metteur en sc\u00e8ne, rappeur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Kheiron", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du philosophe et penseur engag\u00e9 fran\u00e7ais Andr\u00e9 Glucksmann", "id": "sound-31E5AD8E-7E9B-463B-B44D-1687D4814FB8", "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9c\u00e8s du philosophe et penseur engag\u00e9 fran\u00e7ais Andr\u00e9 GlucksmannIl incarnait depuis pr\u00e8s de 40 ans la figure de l'intellectuel fran\u00e7ais .. \r\nLe philosophe et penseur engag\u00e9 Andr\u00e9 Glucksmann est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier soir.. Il avait 78 ans... \r\nJacques Allaman.. vous nous brossez le portrait de cet humaniste .. tr\u00e8s m\u00e9diatique... \r\nAndr\u00e9 Glucksmann conna\u00eet son heure de gloire \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70 lorsqu'il se dispute la vedette sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision avec Bernard-Henri L\u00e9vy. BHL publie \"La barbarie \u00e0 visage humain\", Andr\u00e9 Glucksmann \u00e9crit  \"La cuisini\u00e8re et le mangeur d'homme\". Glucksmann est consacr\u00e9 comme BHL \"nouveau philosophe. : dans \u00ab\u00a0La cuisini\u00e8re et le mangeur d'homme\u00a0\u00bb, Glucksmann n'h\u00e9site pas \u00e0 \u00e9tablir des liens quasi ontologiques entre nazisme et communisme : \u00e0 l'\u00e9poque c'est un crime de l'aise-majest\u00e9.\r\nAvec sa longue chevelure, avec ses airs de Grand Duduche ,  son allure d'\u00e9ternel adolescent et ses indignations pleines de panache, Glucksmann est de tous les d\u00e9bats, de toutes les pol\u00e9miques, de tous les combats humanitaires, de toutes les guerres contre les derni\u00e8res citadelles du communisme agonisant.\r\n**** Andr\u00e9 Glucksmann qui incarne une certaine figure de l'intellectuel fran\u00e7ais forc\u00e9ment engag\u00e9. \r\nAndr\u00e9 Glucksmann aura fait deux r\u00e9volutions : Mai 68 p\u00e9riode durant laquelle il est proche de la tendance mao\u00efste d'extr\u00eame-gauche.\r\nPuis c'est bien r\u00e9volution Solj\u00e9nitsyne.\r\nCar c'est bien la lecture de Solj\u00e9nitsyne et de l'Archipel du Goulag qui lui permet de rompre spectaculairement avec le marxisme encore h\u00e9g\u00e9monique dans les milieux intellectuel fran\u00e7ais A la fin des ann\u00e9es 1970, r\u00e9ussit l'exploit de r\u00e9unir le plus grand intellectuel de gauche de l'\u00e9poque Jean-Paul Sartre et la plus grande figure du lib\u00e9ralisme politique Raymond Aron pour faire cause commune en faveur des \"boat people\" quittant le Vietnam communiste.\r\nAndr\u00e9 Glucksmann avait soutenu notamment l'intervention contre la Serbie au moment de la guerre du Kosovo en 1999.\r\n**** Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, sa pr\u00e9sence m\u00e9diatique \u00e9tait devenue plus rare.. \r\nAndr\u00e9 Glucksmann \u00e9tait devenu quasiment un paria dans le microcosme intellectuel germanopratin en apportant son soutien \u00e0  Nicolas Sarkozy lors de la pr\u00e9sidentielle de 2007. Andr\u00e9 Glucksmann dont le dernier combat aura \u00e9t\u00e9 de fustiger une certaine gauche fran\u00e7aise \"qui se croit moralement infaillible\", mais qui a renonc\u00e9, selon le philosophe au combat d'id\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Le philosophe fran\u00e7ais et penseur engag\u00e9 Andr\u00e9 Glucksmann est mort lundi soir \u00e0 l'\u00e2ge de 78 ans. Portrait d'un humaniste qui fut une grande figure philosophique et m\u00e9diatique."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s du philosophe et penseur engag\u00e9 fran\u00e7ais Andr\u00e9 Glucksmann / 12H30_2015-11-10T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des milliers de fonctionnaires dans la rue \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-EE50225C-4355-4726-8CB9-0CFDD3C58F8D", "durationSec": 95, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des milliers de fonctionnaires dans la rue \u00e0 Gen\u00e8ve \r\nA Gen\u00e8ve, ce sont plus de 5000 fonctionnaires de l'Etat qui manifestent depuis 17 heure au centre de la ville. \r\nDes employ\u00e9s en gr\u00e8ve depuis ce matin, qui ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la reconduction de la gr\u00e8ve pour demain.. \r\nTania Sazpinar, le personnel de la fonction publique a r\u00e9pondu pr\u00e9sent \u00e0 l'appel des syndicats... Ils s'oppose au mesures d'\u00e9conomies voulues par le gouvernement...\r\nDIR\r\nOui 5000 selon la police, 8000 selon les organisateurs. Une v\u00e9ritable satisfaction pour les syndicats. La r\u00e9ussite de cette manifestation pourrait faire peser leur revendications plus lourds dans la balance du Conseil d'Etat, qui n'avait pas sourcill\u00e9 lors de son point presse d'hier...\r\nRELANCE: Par rapport aux gr\u00e8ves ult\u00e9rieures de la fonction publique, celle d'aujourd'hui \u00e9tait- elle exceptionnelle Tania?\r\nOui on peut dire que la mobilisation est exceptionnelle. M\u00eame si les chiffres ne sont pas encore confirm\u00e9s par l'Etat... Selon les syndicats dans l'enseignement primaire par exemple 86 pourcent des classes \u00e9taient ferm\u00e9es aujourd'hui.. D'ailleurs le service minimum a \u00e9t\u00e9 difficile a assurer puisque m\u00eame les remplacants \u00e9taient, pour la plupart, en gr\u00e8ve. \r\nPar ailleurs, des secteur peu mobilis\u00e9s habituellement, tel que pouvoir judiciare, on prit part \u00e0 la manifestation voire son all\u00e9s jusqu'\u00e0 faire gr\u00e8ve...\r\nRELANCE: Et plus t\u00f4t dans l'apr\u00e8s midi, la fonction publique a vot\u00e9 une reconduction de la gr\u00e8ve pour demain...\r\nExactement, ils \u00e9taient pr\u00e8s de 1500 toujours selon les syndicats, a voter cet apr\u00e8s-mdii en Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. La salle qui les accueillait \u00e9tait bond\u00e9e, le personnel pr\u00e9sent \u00e9tait remont\u00e9. Ils \u00e9taient. Il n'y a pas eu de place pour le doute, puisque l'unanimit\u00e9 moins 7 abstention a vot\u00e9 cette reconduction. Ils ont aussi d\u00e9cid\u00e9 d'envoyer d'un courrier au Conseil d'Etat demandant l'ouverture de n\u00e9gociations sans condition pr\u00e9alable. Demain Gen\u00e8ve verra \u00e0 nouveau sa fonction publique en gr\u00e8ve, et cela pourrait ne pas s'arreter l\u00e0, pusique le mouvement est encore reconductible jusqu'\u00e0 jeudi....", "alternativeExcerpt": ["Plus de 5000 fonctionnaires de l'Etat de Gen\u00e8ve manifestent depuis 17 heures au centre de la ville. Ces employ\u00e9s sont en gr\u00e8ve depuis ce mardi matin et ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la reconduction de la gr\u00e8ve pour mercredi."], "alternativeTitle": ["Des milliers de fonctionnaires dans la rue \u00e0 Gen\u00e8ve / FOR_2015-11-10T18:08:00_developpement-5", "Forum du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: le rappeur genevois Jonas affine sa plume de chroniqueur du quotidien. Interview", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A3BC65D-9D42-4825-890E-0D68BF89B118", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jonas"], "thematicThemes": ["rap"], "excerpt": "Pr\u00e8s de dix ans apr\u00e8s un premier disque en forme de carnet de route autour du monde, le rappeur genevois sort \" Oxymore \". Ce deuxi\u00e8me album en solo \u00e9volue entre jazz et hip hop. Un univers sonore qui convient bien aux textes finement cisel\u00e9s de cet observateur critique de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine. Jonas \u00e9voque la gen\u00e8se de son album avec Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de dix ans apr\u00e8s un premier disque en forme de carnet de route autour du monde, le rappeur genevois sort \"Oxymore\". Ce deuxi\u00e8me album en solo \u00e9volue entre jazz et hip hop. Un univers sonore qui convient bien aux textes finement cisel\u00e9s de cet observateur critique de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine. \n\nJonas \u00e9voque la gen\u00e8se de son album avec Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Jonas affine sa plume de chroniqueur du quotidien / VER_2015-11-10T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202842", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur", "name": "Jonas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Epuis\u00e9s, les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes tirent la sonnette d'alarme : Commentaire de Zo\u00e9 Decker, avec l'interview d'une doctoresse anonyme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08984157-7D6C-4B39-A763-1FE24DF78929", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9puisement professionnel", "assurance maladie", "m\u00e9decin"], "excerpt": "Les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes sont-ils des candidats au burnout? Plusieurs praticiens tirent la sonnette d'alarme. Beaucoup se disent \"\u00e9puis\u00e9s\" par la lourdeur des charges administratives et par la pression des assurances maladies.", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes sont-ils des candidats au burnout? Plusieurs praticiens tirent la sonnette d'alarme. Beaucoup se disent \"\u00e9puis\u00e9s\" par la lourdeur des charges administratives et par la pression des assurances maladies."], "alternativeTitle": ["\"Epuis\u00e9s\", les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes tirent la sonnette d'alarme / 12H30_2015-11-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Sant\u00e9 Suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "doctoresse anonyme", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, qui a subi un burn-out", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222036"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Charlotte et les petits oiseaux (2/5) : Arr\u00eat \u00e0 la station ornithologique de Sempach, avec Christian Marti et Sophie Jaquier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43EEF813-A91A-43D8-9C66-21CB31E278EB", "thematicGeographicals": ["Sempach"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant", "oiseau", "ornithologie", "musique"], "excerpt": "Charlotte Graber est \u00e9tudiante en musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et elle aime les oiseaux, leur plumage, leur ramage, leur douce richesse. Elle nous emm\u00e8ne cette semaine \u00e0 la d\u00e9couverte de leur chant, d'abord un petit matin au fond des bois, puis en leur centre, \u00e0 la station ornithologique de Sempach, en rencontrant trois biologistes. L'oiseau dans la nature, donc, l'oiseau chanteur. Pourquoi chante-t-il, le Ph\u00e9nix des h\u00f4tes de ces bois, pour qui, quand, comment ? Avec Charlotte et les sp\u00e9cialistes qu'elle rencontre, nous comprendrons peu \u00e0 peu leur anatomie phonatoire, leur langage, ses significations infinies, sa beaut\u00e9 inou\u00efe. Mais si l'oiseau chante, c'est bien l'homme pour l'\u00e9couter, cette semaine dans Musique en m\u00e9moire, entre nature et culture. Nous entendrons Olivier Messiaen affirmer avoir tout appris de ses ma\u00eetres ail\u00e9s, en vivant le bonheur d'\u00eatre \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9, dans la nature, de par le monde. La voix de Messiaen, celle de sa muse Yvonne Loriot r\u00e9sonneront de l'exp\u00e9rience \u00e0 l'\u00e9criture. Entre musicologues, Charlotte Graber et Vincent Arlettaz tendront enfin l'oreille \u00e0 tout ce que les musiciens auront tiss\u00e9 comme relation avec leurs coll\u00e8gues \u00e0 plumes. Les Janequin, Rameau, Beethoven, Mozart, Wagner, Ravel, Sibelius, Stravinsky seront ainsi convoqu\u00e9s en deux \u00e9missions. Mais ce sont bien Charlotte et ses amis les oiseaux qui vous enchanteront cette semaine avec leur po\u00e9sie si tendre.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 10.11.2015", "Musique en m\u00e9moire du 10.11.2015", "Charlotte et les petits oiseaux 2/5 / MEM_2015-11-10T10:04:15_musique-en-memoire", "Charlotte et les petits oiseaux 2/5 / MEM_2015-11-10T10:04:15_musique-en-memoire"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "alternativeExcerpt": ["Charlotte Graber est \u00e9tudiante en musicologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et elle aime les oiseaux, leur plumage, leur ramage, leur douce richesse.\n\nElle nous emm\u00e8ne cette semaine \u00e0 la d\u00e9couverte de leur chant, d\u02b9abord un petit matin au fond des bois, puis en leur centre, \u00e0 la station ornithologique de Sempach, en rencontrant trois biologistes. L\u02b9oiseau dans la nature, donc, l\u02b9oiseau chanteur.", "Charlotte Graber est \u00e9tudiante en musicologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et elle aime les oiseaux, leur plumage, leur ramage, leur douce richesse.\n\nElle nous emm\u00e8ne cette semaine \u00e0 la d\u00e9couverte de leur chant, d\u02b9abord un petit matin au fond des bois, puis en leur centre, \u00e0 la station ornithologique de Sempach, en rencontrant trois biologistes. L\u02b9oiseau dans la nature, donc, l\u02b9oiseau chanteur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202406", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Marti, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Jaquier, Sophie", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en musicologie", "name": "Graber, Charlotte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202406", "ece-7202405"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Tous \u00e9crans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7DFE7BC9-1E27-4EB3-B628-0A9EA556CCE2", "durationSec": 235, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le festival genevois de cin\u00e9ma explore cette ann\u00e9e encore diff\u00e9rents supports et diff\u00e9rentes fa\u00e7ons de raconter des histoires.\r\nUne programmation originale et enthousiasmante.", "alternativeExcerpt": ["Le festival genevois de cin\u00e9ma explore cette ann\u00e9e encore diff\u00e9rents supports et diff\u00e9rentes fa\u00e7ons de raconter des histoires.\n\nUne programmation originale et enthousiasmante.", "Le festival genevois de cin\u00e9ma explore cette ann\u00e9e encore diff\u00e9rents supports et diff\u00e9rentes fa\u00e7ons de raconter des histoires.\n\nUne programmation originale et enthousiasmante.", "Le festival genevois de cin\u00e9ma explore cette ann\u00e9e encore diff\u00e9rents supports et diff\u00e9rentes fa\u00e7ons de raconter des histoires.\n\nUne programmation originale et enthousiasmante."], "alternativeTitle": ["Tous \u00e9crans", "Tous \u00e9crans / NMT_2015-11-10T08:23:13_dans-la-peau-d-anne", "Tous \u00e9crans / NMT_2015-11-10T08:23:13_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202494", "ece-7202477"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 10.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2379A660-2B4C-40E8-B762-15873A233446", "durationSec": 63, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-11-10T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202506", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "David Cameron officialise ses exigences sur l'UE", "id": "sound-0D8C995A-EC7E-4699-B50C-8575BCDAAC6B", "durationSec": 142, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "David Cameron officialise ses exigences sur l'UE \r\nDavid Cameron a donn\u00e9 ce matin (mardi) le coup d'envoi officiel des n\u00e9gociations avec l'Union europ\u00e9enne sur la refonte des relations entre Londres et Bruxelles. ..\r\nLe Premier ministre britannique  s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur le maintien dans l'UE d'ici la fin 2017.. \r\nCe matin.. il a d\u00e9voil\u00e9 sa liste de conditions pour garder le Royaume-Uni dans l'ensemble des 28, liste qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e au pr\u00e9sident du conseil europ\u00e9en Donald Tusk...\r\n Catherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, quelles sont ses demandes\u00a0?\r\nDIRECT\r\n*** Catherine Ilic, David Cameron a donc pos\u00e9 ses exigences, quelle est la prochaine \u00e9tape\u00a0?\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["David Cameron a donn\u00e9 ce mardi matin le coup d\u2019envoi officiel des n\u00e9gociations avec l\u2019Union europ\u00e9enne sur la refonte des relations entre Londres et Bruxelles. Le Premier ministre britannique, qui s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur le maintien dans l\u2019UE d\u2019ici la fin 2017, a d\u00e9voil\u00e9 sa liste de conditions pour garder le Royaume-Uni dans l\u2019ensemble des 28."], "alternativeTitle": ["David Cameron officialise ses exigences sur l\u2019UE / 12H30_2015-11-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222026"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XV (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-20816D8B-084F-4A71-870E-8633522451CE", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! Dans cet \u00e9pisode: Heurs et malheurs de \"La Femme silencieuse\", dont la cr\u00e9ation a lieu \u00e0 de l'\u00e9t\u00e9 1935 dans un contexte politique tendu, compliqu\u00e9, naus\u00e9eux : les nazis depuis plus de deux ans au pouvoir, chaque jour la situation s'aggrave.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 10.11.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XV (2/5) / DAE_2015-11-10T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 10.11.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XV (2/5) / DAE_2015-11-10T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! \n\nDans cet \u00e9pisode: Heurs et malheurs de \"La Femme silencieuse\", dont la cr\u00e9ation a lieu \u00e0 de l\u02b9\u00e9t\u00e9 1935 dans un contexte politique tendu, compliqu\u00e9, naus\u00e9eux : les nazis depuis plus de deux ans au pouvoir, chaque jour la situation s\u02b9aggrave.", "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! \n\nDans cet \u00e9pisode: Heurs et malheurs de \"La Femme silencieuse\", dont la cr\u00e9ation a lieu \u00e0 de l\u02b9\u00e9t\u00e9 1935 dans un contexte politique tendu, compliqu\u00e9, naus\u00e9eux : les nazis depuis plus de deux ans au pouvoir, chaque jour la situation s\u02b9aggrave."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202421", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202421", "ece-7202420"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "\"Silencio\"", "id": "sound-76D9F811-233A-4F9E-8859-C49D87D34FC5", "durationSec": 293, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une mal\u00e9diction; une maladie h\u00e9r\u00e9ditaire enracin\u00e9e dans la jungle du Panama au temps des conquistadors. Pour en savoir plus, il faut interroger les morts et fouiller les tombes. Autour du Se\u00f1or Silencio, il y a des zombies, du vaudou, des masques, des dictateurs et des histoires cochonnes. \r\nPar Thierry Sartoretti.\r\n--- plus value ---\r\nEntre l'univers litt\u00e9raire de Gabriel Garcia Marquez et le monde musical de Tom Waits, le tandem Julien Schmutz-Robert Sandoz invente Silencio, une saga mortellement baroque \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Nuithonie de Villars-sur-Gl\u00e2ne jusqu'au 14 novembre 2015.", "alternativeExcerpt": ["Une mal\u00e9diction; une maladie h\u00e9r\u00e9ditaire enracin\u00e9e dans la jungle du Panama au temps des conquistadors. Pour en savoir plus, il faut interroger les morts et fouiller les tombes. Autour du Se\u00f1or Silencio, il y a des zombies, du vaudou, des masques, des dictateurs et des histoires cochonnes. \n\nPar Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["\"Silencio\" / MAT_2015-11-10T07:06:45_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202431"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Steve Coleman", "id": "sound-99FCFBCC-DEC1-4D02-8D19-CC694CA33154", "durationSec": 688, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"Il y a 20 ans \u00e0 Paris : Steve Coleman enregistre trois albums qui deviennent pierres angulaires de sa musique.\"\n\nTrois formations bas\u00e9es sur la rencontre autour de musiques construites magnifiquement improvis\u00e9es, un club parfait pour accueillir un musicien qui surfe l\u2019avant de la vague depuis toujours, et vous avez les ingr\u00e9dients id\u00e9aux pour une quadruple galette \u00e0 se mettre imp\u00e9rativement sous la trompe d\u2019Eustache.\nUn indispensable, certes, mais aussi une fa\u00e7on de prolonger ce qui fait que l\u2019histoire du jazz garde une couleur: celle de la rencontre et de l\u2019innovation.\nPar Ivor Malherbe."], "alternativeTitle": ["Steve Coleman / MAG_2015-11-10T12:06:45_chronique-1", "Magma du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-16AA5634-817A-4DCE-B220-CCCD9A1C632B", "durationSec": 160, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Recherche de mat\u00e9riel divers pour r\u00e9aliser de nouvelles activit\u00e9s, dont un atelier d'a\u00efkido \u00e9ducatif, au sein de cette structure fribourgeoise qui oeuvre depuis 33 ans dans le domaine des addictions.\r\n--- plus value ---\r\nL'appel se poursuit ce matin pour soutenir la Fondation Le Tremplin qui prend en charge toute personne en grande pr\u00e9carit\u00e9 sociale et/ou en situation d'addictions en vue d'une r\u00e9insertion sociale et/ou professionnelle. Elle exerce donc ses activit\u00e9s dans le domaine des addictions et, \u00e0 ce titre, g\u00e8re plusieurs facettes de la probl\u00e9matique en poss\u00e9dant des secteurs ouverts qui accompagnent en ambulatoire des personnes en situation d'addiction et de grande pr\u00e9carit\u00e9 sociale (dont le centre de jour Au Seuil) et des secteurs r\u00e9sidentiels qui prennent en charge des personnes d\u00e9pendantes qui sont dans une dynamique d'insertion sociale et professionnelle. L'objectif final \u00e9tant toujours la r\u00e9duction des risques li\u00e9s \u00e0 la consommation de produits. Au Seuil est un lieu d'accueil de personnes toxicod\u00e9pendantes qui propose des repas, un bar sans alcool, des ateliers d'expression, du sport, des d\u00e9couvertes et des petits jobs avec toujours pour objectif principal la construction et le maintien du lien social gr\u00e2ce au d\u00e9veloppement de la personne, de sa valorisation, de la pr\u00e9vention, de la r\u00e9duction des risques li\u00e9s \u00e0 la consommation de drogues, et gr\u00e2ce \u00e0 l'am\u00e9lioration des conditions de vie et de la sant\u00e9 physique et psychique des individus. La pratique sportive et de loisirs sont en effet des \u00e9l\u00e9ments indispensables et n\u00e9cessaires au travail de r\u00e9duction des risques li\u00e9s \u00e0 la consommation de produits ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9insertion sociale et professionnelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires.Educateur sp\u00e9cialis\u00e9 depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, Gino Trionfo est aussi instructeur d'a\u00efkido, un art martial dont le mot est compos\u00e9 de 3 id\u00e9ogrammes (AI= harmonie, union. KI= \u00e9nergie. DO= voie). Il a rapidement r\u00e9alis\u00e9 les liens \u00e9vidents entre la pratique de cet art martial et la relation \u00e9ducative. A partir de ce constat, Gino Trionfo a d\u00e9velopp\u00e9 une approche originale offrant \u00e0 des personnes en difficult\u00e9s personnelles et relationnelles la possibilit\u00e9 d'exp\u00e9rimenter des outils concrets issus directement de l'a\u00efkido. Cette m\u00e9thode, appel\u00e9e a\u00efkido-\u00e9ducatif, a d\u00e9j\u00e0 pu apporter des r\u00e9sultats significatifs. L'objectif actuel de Gino Trionfo est d'abord de proposer de d\u00e9couvrir l'a\u00efkido en tant qu'art martial en mettant la priorit\u00e9 sur l'\u00e9panouissement, la d\u00e9tente et la rencontre et ensuite seulement de faire des s\u00e9ances d'a\u00efkido-\u00e9ducatif en travaillant avec des individualit\u00e9s et ce, en collaboration avec un psychoth\u00e9rapeute reconnu. Pour ce faire, et en tant qu'\u00e9ducateur \u00e0 la Fondation Le Tremplin, il fait appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs de Chacun Pour Tous afin de trouver le mat\u00e9riel suivant: Des tatamis (une trentaine pour une surface de 60m2)Une installation de chauffage mobileUne cabine de douche et un bidetDu mat\u00e9riel de boxe (sacs de boxe, paire de gants de boxe et paires de gants de sac)Des kimonos taille adulteDu mat\u00e9riel de gym (alt\u00e8res, cordes \u00e0 sauter, planches abdominaux, bancs en bois, v\u00e9los spinning, grand miroir, casiers vestiaires, linges de douches)Des tentes de 3x6mDes tables et des bancsUne chambre froide de 3x3m et une chambre cong\u00e9lateur 3x3mUne coupeuse \u00e0 pain \u00e9lectriqueDes \u00e9tag\u00e8res et des tablars en inox", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel divers pour r\u00e9aliser de nouvelles activit\u00e9s, dont un atelier d'a\u00efkido \u00e9ducatif, au sein de cette structure fribourgeoise qui oeuvre depuis 33 ans dans le domaine des addictions. ", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour r\u00e9aliser de nouvelles activit\u00e9s, dont un atelier d'a\u00efkido \u00e9ducatif, au sein de cette structure fribourgeoise qui oeuvre depuis 33 ans dans le domaine des addictions. ", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour r\u00e9aliser de nouvelles activit\u00e9s, dont un atelier d'a\u00efkido \u00e9ducatif, au sein de cette structure fribourgeoise qui oeuvre depuis 33 ans dans le domaine des addictions. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 10.11.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-11-10T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 10.11.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-11-10T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202818", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202818", "ece-7202817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"1845\" - Czapek", "id": "sound-987FC313-26C0-43CF-822E-5B517369B870", "durationSec": 298, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Xavier de Roquemaurel, patron de la start up Czapek et Compagnie\r\n\"1845\" - Czapek(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 10.11 \"1845\" - CZAPEK 6/6) // NEO INDIC **** \r\nLo\u00efs Siggen Lopez, ce matin dans N\u00e9ophiles, retour... vers le pass\u00e9 ; vous nous emmenez au 19\u00e8me si\u00e8cle. \r\nSi je vous dis CZAPEK, Simon, est-ce que \u00e7a vous \u00e9voque quelque chose? \r\nMmmmh... non, pas directement. \r\nPensons montres et poignets, si je vous dis PATEK, cette fois, qu'est-ce que cela vous \u00e9voque? \r\nMontres, horlogerie... Haute Horlogerie. \r\nDeux noms de familles -  l'un r\u00e9sonne... l'autre pas. Et pourtant... \r\nL'histoire d\u00e9marre en Pologne, aux alentours de 1830... une r\u00e9volte gronde. \r\nDes polonais se l\u00e8vent contre la domination Russe. Des polonais \u00e9migrent... notamment en Europe Occidentale et ici, en Suisse. \r\nXavier de Roquemaurel. \r\n  SON 1\r\nPatek et Czapek ont donc \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s... \r\nAu d\u00e9part.\r\nQuelques ann\u00e9es plus tard ; les deux hommes se s\u00e9parent. \r\n  SON 2\r\nCzapek et Compagnie conna\u00eet un succ\u00e8s important... surtout en Europe de l'Est... Xavier de Roquemaurel. \r\n  SON 3\r\nL'empereur Napol\u00e9on III ; c'est un ambassadeur de choix ! \r\nOui... des ann\u00e9es fastes mais... vers la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle, on perd, la trace de Czapek. \r\n  SON 4\r\nCe qui explique - en partie - notre \"ignorance\" sur cet homme et sur cette marque... \r\nMais voil\u00e0 qu'aujourd'hui... Czapek et Compagnie rena\u00eet de ses cendres sous la forme d'une startup... oui une startup de Haute Horlogerie, en 2015. \r\nXavier de Roquemaurel avec son associ\u00e9 ont lev\u00e9 jusqu'ici quelques centaines de milliers de francs seulement - pour cr\u00e9er les premiers prototypes. \r\nEt aujourd'hui, ils lancent une campagne de financement participatif\r\nLe \"CrowdFunding\" ou \"Crowd-Investing\" - nous en parlions hier dans N\u00e9ophiles\r\nCzapek et Compagnie version 2015, joue la carte \"participative\"\r\nObjectif: ouvrir son capital aux \"petits\" actionnaires sur une plateforme internet. \r\nUne innovation du Business Model, du \"mod\u00e8le d'affaire\" pour une entreprise... enfin, une startup !  de Haute Horlogerie. Xavier de Roquemaurel. \r\n  SON 5 \r\nIls sont partis.... pour rester... \r\nPourtant, Lo\u00efs, les nouvelles en provenance de l'industrie horlog\u00e8re indiquent plut\u00f4t un march\u00e9 sous pression... entre licenciements, difficult\u00e9 d'exportation... \r\nOui, c'est pour cela que Czapek et Compagnie table sur un mod\u00e8le l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rent. Cela reste de la Haute Horlogerie, avec des composants innovants... \r\nMais avec une production \"horizontale\" et d\u00e9centralis\u00e9e... \r\nXavier de Roquemaurel et son \u00e9quipe \"protife\" en quelque sorte, de la crise. \r\n  SON 6\r\nLa plupart des pi\u00e8ces sont produites dans la r\u00e9gion neuch\u00e2teloise... mais la soci\u00e9t\u00e9 fait son grand lancement ce soir \u00e0 Gen\u00e8ve - tradition oblige... Tel un Phoenix, Czapek, qui rena\u00eet de ses cendres. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles. Lo\u00efs Siggen Lopez on vous retrouve demain.", "alternativeExcerpt": ["Ce mardi matin, N\u00e9ophiles nous emm\u00e8ne dans le pass\u00e9, au 19e si\u00e8cle plus pr\u00e9cis\u00e9ment. L\u2019histoire d\u00e9marre en Pologne, aux alentours de 1830. Une r\u00e9volte gronde, des Polonais se l\u00e8vent contre la domination russe. Certains \u00e9migrent, notamment en Europe occidentale et\u2026 en Suisse.", "Ce mardi matin, N\u00e9ophiles nous emm\u00e8ne dans le pass\u00e9, au 19e si\u00e8cle plus pr\u00e9cis\u00e9ment. L\u2019histoire d\u00e9marre en Pologne, aux alentours de 1830. Une r\u00e9volte gronde, des Polonais se l\u00e8vent contre la domination russe. Certains \u00e9migrent, notamment en Europe occidentale et\u2026 en Suisse.", "Ce mardi matin, N\u00e9ophiles nous emm\u00e8ne dans le pass\u00e9, au 19e si\u00e8cle plus pr\u00e9cis\u00e9ment. L\u2019histoire d\u00e9marre en Pologne, aux alentours de 1830. Une r\u00e9volte gronde, des Polonais se l\u00e8vent contre la domination russe. Certains \u00e9migrent, notamment en Europe occidentale et\u2026 en Suisse."], "alternativeTitle": ["\"1845\" - Czapek", "\"1845\" - Czapek / JDM_2015-11-10T06:40:00_neophiles", "\"1845\" - Czapek / JDM_2015-11-10T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222005", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222005", "ece-7221985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9chauffement: les \"climato-sceptiques\" revendiquent leur droit \u00e0 la parole", "id": "sound-6443F66F-B316-4DC4-B6DB-69D1974E8DA6", "durationSec": 664, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9chauffement: les \"climato-sceptiques\" revendiquent leur droit \u00e0 la paroleIls sont une poign\u00e9e de scientifiques, de philosophes ou de politiques. \r\nLeur credo: remettre en cause l'id\u00e9e que l'homme serait le premier responsable du r\u00e9chauffement climatique... \r\nOn les appelle volontiers des climatosceptiques, mais eux ne se reconnaissent pas dans cette appellation... \r\nRenaud Malik, \u00e0 quelques semaines de la Cop21, ces personnalit\u00e9s revendiquent le droit d'exprimer leur point de vue sans \u00eatre d\u00e9nigr\u00e9s.\r\nDIGAS\r\nTout est parti d'un livre... Ou plut\u00f4t d'une bande-annonce diffus\u00e9e \u00e0 la fin du mois de septembre... Un clip tr\u00e8s court annon\u00e7ant la sortie en librairie de \"climat investigation\"... L'auteur n'est autre que Philippe Verdier, le Monsieur M\u00e9t\u00e9o de France T\u00e9l\u00e9visions... Et d\u00e8s les premi\u00e8res secondes, le ton est donn\u00e9... Il s'agit de remettre en cause les discours \"alarmistes\" sur le climat: \r\n DIGAS\r\nLe toll\u00e9 est imm\u00e9diat, l'auteur vou\u00e9 aux g\u00e9monies... Il est m\u00eame trait\u00e9 de \"connard\" sur un plateau de t\u00e9l\u00e9vision par une ancienne ministre de l'\u00e9cologie... La r\u00e9action ne se fait pas non plus attendre du c\u00f4t\u00e9 de france t\u00e9l\u00e9vision: philippe verdier est suspendu et pour finir licenci\u00e9, officiellement pour avoir manqu\u00e9 \u00e0 son devoir de r\u00e9serve.\r\nVerdier, lui, \u00e9voque une discrimination. Il d\u00e9nonce la chape de plomb qui p\u00e8serait sur le d\u00e9bat public, emp\u00eachant toute voix discordante de s'exprimer.\r\nEt comme d'autres, il rejette le qualificatif de climatosceptique... jug\u00e9 trop p\u00e9joratif.\r\nRenaud, cette \"affaire Verdier\" pose la question de la l\u00e9gitimit\u00e9 de ces voix discordantes dans le d\u00e9bat.\r\nOui et c'est une question qui revient r\u00e9guli\u00e8rement depuis quelques temps... Y compris dans les salles de r\u00e9daction... Il y a d'ailleurs un signe qui montre peut-\u00eatre que le vent est en train de tourner... Le mois dernier, l'agence de presse am\u00e9ricaine associated press a d\u00e9cid\u00e9 de remplacer le terme de \"climatosceptique\" par celui de \"climate doubter\"... Celui qui doute... Une expression jug\u00e9e moins d\u00e9nigrante.", "alternativeExcerpt": ["Une poign\u00e9e de scientifiques, de philosophes ou de politiques ont un m\u00eame credo: remettre en cause l'id\u00e9e que l'Homme serait le premier responsable du r\u00e9chauffement climatique. On les appelle volontiers des \"climato-sceptiques\", mais eux ne se reconnaissent pas dans cette appellation. Ils revendiquent le droit d'exprimer leur point de vue sans \u00eatre d\u00e9nigr\u00e9s. D\u00e9bat entre Etienne Klein, physicien fran\u00e7ais, philosophe des sciences, et Michel de Rougemont, consultant en entreprises \u00e0 B\u00e2le."], "alternativeTitle": ["R\u00e9chauffement: les \"climatosceptiques\" revendiquent leurs droits de parole / FOR_2015-11-10T18:14:00_developpement-8", "Forum du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222010"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor s'est fait licencier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-88658D91-9BF1-462B-99B2-6AA1FF045E20", "durationSec": 238, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-11-10T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-11-10T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202524", "ece-7202516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Etre gay aujourd'hui. Qu'est-ce que \u00e7a signifie d'\u00eatre gay aujourd'hui? Comment la vision de la soci\u00e9t\u00e9 sur la question de l'homosexualit\u00e9 a-t-elle \u00e9volu\u00e9e? Etre gay aujourd'hui, est-ce vraiment plus facile qu'hier? Eclairage avec Guillaume Renevey, r\u00e9dacteur en chef du magazine 360\u00b0", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AE91376-4123-4EA7-BA66-6AABDCE16ABF", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exclusion", "soci\u00e9t\u00e9", "homosexualit\u00e9"], "alternativeTitle": ["Tribu du 10.11.2015", "Etre gay aujourd'hui / TRI_2015-11-10T11:04:15_tribu", "Tribu du 10.11.2015", "Etre gay aujourd'hui / TRI_2015-11-10T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Qu\u02b9est-ce que \u00e7a signifie d\u02b9\u00eatre gay aujourd\u02b9hui? Comment la vision de la soci\u00e9t\u00e9 sur la question de l\u02b9homosexualit\u00e9 a-t-elle \u00e9volu\u00e9e? Et finalement, \u00eatre gay aujourd\u02b9hui, est-ce vraiment plus facile qu\u02b9hier? \n\nNous faisons le tour de la question avec Guillaume Renevey, r\u00e9dacteur en chef du magazine 360\u00b0, le magazine LGBT de suisse romande.", "Qu\u02b9est-ce que \u00e7a signifie d\u02b9\u00eatre gay aujourd\u02b9hui? Comment la vision de la soci\u00e9t\u00e9 sur la question de l\u02b9homosexualit\u00e9 a-t-elle \u00e9volu\u00e9e? Et finalement, \u00eatre gay aujourd\u02b9hui, est-ce vraiment plus facile qu\u02b9hier? \n\nNous faisons le tour de la question avec Guillaume Renevey, r\u00e9dacteur en chef du magazine 360\u00b0, le magazine LGBT de suisse romande."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du magazine 360\u00b0", "name": "Renevey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202776", "ece-7202775"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Binouze est atteint du syndrome de Playmobilit\u00e9 r\u00e9duite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0FB8A743-FDD5-468A-981A-6194061312C5", "durationSec": 173, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2015-11-10T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2015-11-10T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202520", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202520", "ece-7202512"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Flesh and Bone", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1518A01-AB49-4914-8F1B-620BD122BDF0", "durationSec": 158, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la danse, de la sueur, du sexe et de la souffrance avec \" Flesh and Bone \", une sorte de \" Black Swan \" version t\u00e9l\u00e9, diffus\u00e9 sur Starz", "alternativeExcerpt": ["De la danse, de la sueur, du sexe et de la souffrance avec \"Flesh and Bone\", une sorte de \"Black Swan\" version t\u00e9l\u00e9, diffus\u00e9 sur Starz.", "De la danse, de la sueur, du sexe et de la souffrance avec \"Flesh and Bone\", une sorte de \"Black Swan\" version t\u00e9l\u00e9, diffus\u00e9 sur Starz.", "De la danse, de la sueur, du sexe et de la souffrance avec \"Flesh and Bone\", une sorte de \"Black Swan\" version t\u00e9l\u00e9, diffus\u00e9 sur Starz."], "alternativeTitle": ["Flesh and Bone", "Flesh and Bone / SUPER_2015-11-10T16:15:00_la-loi-des-series", "Flesh and Bone / SUPER_2015-11-10T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202510", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202510", "ece-7202503"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"James, on ne vit que deux fois\", John Barry et Nancy Sinatra", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8DAD39FB-D175-4B42-838C-65BA9305E61A", "durationSec": 351, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barry, John", "Sinatra, Nancy"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-11-10T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-11-10T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202523", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202523", "ece-7202515"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : L'enl\u00e8vement de S\u00eet\u00e2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C070BCB8-4A36-4107-9873-6C04C1FF8712", "durationSec": 182, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["L'enl\u00e8vement de S\u00eet\u00e2", "L'enl\u00e8vement de S\u00eet\u00e2 / OTWO_2015-11-10T10:51:45_la-grosse-mytho", "L'enl\u00e8vement de S\u00eet\u00e2 / OTWO_2015-11-10T10:51:45_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202522", "ece-7202514"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Need For Speed 6", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-486ADAA3-55DF-4B57-9863-7382D683DED3", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2015-11-10T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2015-11-10T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202482", "ece-7202468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard", "id": "sound-7B973F93-3156-492E-93D0-C2AAC4C01346", "durationSec": 239, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu Ricard, moine bouddhiste\r\nLes r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard(MP3 MATHIEU RICARD EP2) MP3 MATHIEU RICARD EP2\r\nLe charismatique moine bouddhiste Mathieu Ricard est notre invit\u00e9. L'interpr\u00e8te du Dalai Lama a sorti son dernier ouvrage\u00a0en octobre: \"Visages de paix, terres de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\". Un livre de photographies qui nous emm\u00e8ne loin de l'univers color\u00e9 et \u00e9blouissant si typique du monde himalayen. En privil\u00e9giant le noir et blanc, il nous propose de porter un nouveau regard sur son travail : pr\u00e8s de 150 images r\u00e9alis\u00e9es au Tibet, au Bhoutan, en Inde et au N\u00e9pal, mais \u00e9galement des photos in\u00e9dites prises en Indon\u00e9sie, en Islande et au Chili\r\nMARDI\r\nMONTEVERDI, Madrigaux Livre 8, de la bellezza\r\nSCARLATTI, sonate, par Luciano Sgrizzi", "alternativeExcerpt": ["\"Madrigaux\", Livre 8, De la bellezza, Monteverdi \"Sonate\", par Luciano Sgrizzi, Scaralatti", "\"Madrigaux\", Livre 8, De la bellezza, Monteverdi \"Sonate\", par Luciano Sgrizzi, Scaralatti", "\"Madrigaux\", Livre 8, De la bellezza, Monteverdi \"Sonate\", par Luciano Sgrizzi, Scaralatti"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard / JDM_2015-11-10T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard / JDM_2015-11-10T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221994", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221994", "ece-7221975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La migration vers les USA toujours plus p\u00e9rilleuse au Mexique", "id": "sound-7D541A67-4779-4A87-878A-C178964CAAB0", "durationSec": 371, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extrait documentaire \"Les invisibles\";Juan Jos\u00e9 Villagomez, psychologue qui dirige la Casa del migrante au Mexique\r\nLa migration vers les USA toujours plus p\u00e9rilleuse au MexiqueLANCEMENT 2a / Immigration clandestine - comparaison Mexique-Europe: Anouk Henry\r\n***Les dirigeants europ\u00e9ens et africains chercheront ensemble des solutions \u00e0 la crise des migrants, demain au sommet de La Valette, \u00e0 Malte. L'Europe qui ne sait plus comment limiter les arriv\u00e9es de migrants et de r\u00e9fugi\u00e9s qui continuent par la mer et la terre.\r\nSur un autre continent, un pays canalise \u00e0 lui tout seul le passage de centaines de milliers d'exil\u00e9s: le Mexique !\r\n  DIGAS Extrait film\r\n((TUM mexique extrait los invisibles\r\ntrad Tu vois, c'est terrible la mani\u00e8re dont ils nous traitent, dont ils traitent les migrants. La fa\u00e7on dont le corps de mon fr\u00e8re a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9... il a \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9, massacr\u00e9, et abandonn\u00e9 comme un animal. Et selon l'autopsie, ils ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 avec des armes de gros calibre, celles qu'utilise la police f\u00e9d\u00e9rale ))\r\n***On vient de l'entendre, dans ce t\u00e9moignage du documentaire \"les invisibles\" r\u00e9alis\u00e9 par l'acteur mexicain Gael Garcia Bernal et Marc Silver: le chemin vers le Nord, vers les Etats-Unis, est devenu tr\u00e8s dangereux... Et, Anouk Henry, \u00e0 force de laissez-faire, la violence et le crime organis\u00e9 se sont enracin\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 mexicaine:\r\n  DIGAS\r\nLes routes de la migration sont, en effet, sous contr\u00f4le total du crime organis\u00e9, parfois avec la complicit\u00e9 des autorit\u00e9s. Et les cartels, autrefois sp\u00e9cialis\u00e9s dans la drogue, y trouvent leur compte: selon l'ONU, le trafic d'\u00eatre humains est plus lucratif que celui des armes. \r\nAlors on conna\u00eet le chaos et la violence qui r\u00e9gnent \u00e0 Tijuana ou \u00e0 Ciudad Juarez, mais on entend moins parler de la ville de Saltillo, troisi\u00e8me grande route des migrants, dans l'est du pays.. C'est l\u00e0 que travaille Juan Jos\u00e9 Villagomez, un psychologue qui dirige la Casa del migrante. Une auberge qui accueille les personnes de passages, migrants \u00e9conomiques, ou r\u00e9fugi\u00e9s, qui fuient le Honduras, le Salvador et le Guatemala, des pays parmis les plus violents du monde. Juan Jos\u00e9 Villagomez explique comment ils sont victimes, deux fois, du crime organis\u00e9.\r\n((son 1 : les migrants doivent choisir entre rester dans leur pays, et payer des ran\u00e7ons \u00e0 la mafia, o\u00f9 \u00eatre tu\u00e9 par une bande adverse, et partir. Ce qui signifie se retrouver, en chemin, au Mexique, dans des situations semblable.s C'est comme si arriver aux Etats-Unis, c'\u00e9tait le prix pour avoir support\u00e9 tellement de choses en chemin. Au Mexique, comme ils sont oblig\u00e9s de transiter par des lieux obscures, des lieux non surveill\u00e9s, des lieux loins des gens et des autorit\u00e9s, ils rencontrent les traficants, qui font passer de la drogue. Les migrants sont tr\u00e8s vuln\u00e9rables et ils sont les premi\u00e8res victimes du crime organis\u00e9. Ils sont tortur\u00e9s pour \u00eatre extorqu\u00e9s, ils sont tu\u00e9s, beaucoup sont recrut\u00e9s de forces pour travailler, \u00e0 cultiver des drogues, ou \u00e0 d\u00e9truire les corps pour ne les reconnaissent pas. Ce qu'ils vivent \u00e0 cause du crime organis\u00e9 est vraiment pr\u00e9occupant, et c'est \u00e0 cause de l'inaction des autorit\u00e9s. ))\r\nDes autorit\u00e9s mexicaines qui ont plus ou moins ferm\u00e9 les yeux... jusqu'\u00e0 l'an dernier\r\nEn juillet, en effet, le ton change: on apprend que les Etats-Unis refoulent chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 50'000 mineurs non accompagn\u00e9s. Ces jeunes font le voyage seuls, \u00e0 l'aide de \"coyottes\", comme on appelle l\u00e0-bas passeurs... certains enfants en sont \u00e0 leur cinq ou sixi\u00e8me tentative. Et ce malgr\u00e9 les dangers... On estime que 6 filles sur 10 subissent des violences sexuelles en chemin. Le scandale pousse Barack Obama \u00e0 agir: il rencontre le pr\u00e9sident Mexicain. Enrique Pena Nieto met alors en place le plan Frontera Sur, pour fermer la fronti\u00e8re avec le Guat\u00e9mala et le B\u00e9lize. Juan Jos\u00e9 Villagomez \r\n((son 2 Cette ann\u00e9e, au pr\u00e9texte de vouloir aider les migrants, le Mexique a mis au point un plan qui les mets encore plus en danger. Il m\u00e8ne des d\u00e9tentions massives, violentes, sans respecter les droits humains. Il ne fait aucune diff\u00e9rence s'il y a des femmes ou des enfants. Il les places dans des \"prisons migratoires\", que nous avons au mexique, et il les refoule massivement. Pendant ce temps, les Etats-Unis rapportent que cette m\u00eame ann\u00e9e, il y a eu peu de tentatives de passage de la fronti\u00e8re. C'est une ann\u00e9e record, pour eux, car finalement, c'est le Mexique qui maintenant fait le travail de les retenir, avec en respectant moins les droits humains.))\r\nLes chiffres sont donc parlants, le nombre d'arrestations \u00e0 la fronti\u00e8re sud des Etats-Unis a chut\u00e9 de pr\u00e8s de moiti\u00e9. \r\nLe Mexique, lui a quasiment doubl\u00e9 les expulsions... on en est \u00e0 120'000 cette ann\u00e9e. Le gouvernement a aussi acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 les trains de marchandises, ceux que les migrants appellent \"la b\u00eate\".... pour les emp\u00eacher d'y monter. Mais malgr\u00e9 ces mesures, la Casa del migrante affiche toujours complet. Selon son directeur, ces mesures n'ont pas permis d'endiguer, ni la migration, ni la violence, devenue end\u00e9mique.\r\n((  Son 3  Finalement, tellement d'ann\u00e9es sont pass\u00e9es, et les institutions mexicaines se sont tellement d\u00e9grad\u00e9es qu'on n'a plus confiance dans les enqu\u00eates, on a plus confiance dans la police, ni dans les institutions cens\u00e9es d\u00e9fendre les Mexicains. Que va-t-il se passe? Si elles ne peuvent pas d\u00e9fendre les M\u00e9xicains, comment vont-elle d\u00e9fendre des \u00e9trangers? C'est tr\u00e8s compliqu\u00e9... les morts, les assassinats, la collusion entre certaines autorit\u00e9s et le crime organis\u00e9, l'impossibilit\u00e9 pour le gouvernement de r\u00e9cup\u00e9rer cela, nous croyons que c'est un probl\u00e8me structurel, qu'il faut attaquer avec des changements vraiment profonds))\r\nPour le psycholoque le risque existe, en Europe, que les passeurs se convertissent en acteurs du crime organis\u00e9 transnational et que le trafic prenne de l'ampleur, voire devienne structurel, comme au Mexique. L'Europe, estime Villagomez, devrait apprendre des erreurs am\u00e9ricaines. \r\n((Son 4 les r\u00e9alit\u00e9s sont tr\u00e8s similaires, en termes de besoins en main d'oeuvre, en termes de peur de ce qui est diff\u00e9rent. Mais elle pourrait apprendre beaucoup de l'exp\u00e9rience des Etats-Unis, qui ont investit tellement d'argent \u00e0 construire des murs. SI on fait le compte de combien d'argent on investit les Etats-Unis pour tenter de fermer ses fronti\u00e8res, ils auraient presque pu construire un nouveau pays en Am\u00e9rique centrale. Ils auraient pu vraiment investir beaucoup plus dans cette r\u00e9gion, si ce qu'ils voulaient c'\u00e9tait vraiment arr\u00eater la migration. ))\r\nAlors bien s\u00fbr, le contexte europ\u00e9en est diff\u00e9rent, les institutions y sont plus solides . Mais beaucoup observent d\u00e9j\u00e0, sur les routes des Balkans et dans l'Union europenne, les pr\u00e9mices d'un syst\u00e8me d'extortion des migrants \u00e0 grande \u00e9chelle.", "alternativeExcerpt": ["Les dirigeants europ\u00e9ens et africains chercheront ensemble des solutions \u00e0 la crise des migrants, mercredi au sommet de La Valette, \u00e0 Malte. Sur un autre continent, un pays canalise \u00e0 lui tout seul le passage de centaines de milliers d'exil\u00e9s: le Mexique. Le chemin vers les Etats-Unis y est devenu tr\u00e8s dangereux. Et, \u00e0 force de laissez-faire, la violence et le crime organis\u00e9 se sont enracin\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 mexicaine."], "alternativeTitle": ["La migration vers les USA toujours plus p\u00e9rilleuse au Mexique / TUM_2015-11-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222057"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Emile Zola: Nouvelles (2/5) : La vierge au cirage", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-49C2F332-A8CF-4D86-B31F-A54C079E3383", "durationSec": 1738, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La renomm\u00e9e de Zola est fond\u00e9e sur la s\u00e9rie de romans \"Les Rougon-Macquart\", mais il a \u00e9galement \u00e9crit de tr\u00e8s belles nouvelles; celles-ci, tour \u00e0 tour graves ou satiriques, mettent en sc\u00e8ne des personnages d\u00e9risoires et \u00e9mouvants aux prises avec une r\u00e9alit\u00e9 sociale souvent cruelle.Des nouvelles virulentes, tragiques ou dr\u00f4les r\u00e9v\u00e9lant un Zola inattendu.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 10.11.2015", "Emile Zola: Nouvelles (2/5) / IMA_2015-11-10T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 10.11.2015", "Emile Zola: Nouvelles (2/5) / IMA_2015-11-10T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"La vierge au cirage\"", "\"La vierge au cirage\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zola, Emile", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202388", "ece-7202387"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Superviandos", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D41523DA-ABB1-46E5-8999-A655CB952A97", "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2015-11-10T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202506", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso 10.11.2015", "id": "sound-9543C317-B29E-46D5-9545-B1511DD9EE12", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Festival les Cr\u00e9atives. Cyrille Schnyder, programmatrice et Danitsa qui joue le 14 novembre 2015 sont au micro de Yann Zitouni pour nous pr\u00e9senter ce festival dont la 11e \u00e9dition se d\u00e9roule du 11 au 29 novembre 2015 dans la r\u00e9gion genevoise.\r\n- Premi\u00e8re partie d'un entretien avec Jean-Michel Jarre \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \"Electronica 1: The Time Machine\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 10.11.2015", "Paradiso du 10.11.2015", "Paradiso / RAP_2015-11-10T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2015-11-10T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Festival les Cr\u00e9atives. Cyrille Schnyder, programmatrice et Danitsa qui joue le 14 novembre 2015 sont au micro de Yann Zitouni pour nous pr\u00e9senter ce festival dont la 11e \u00e9dition se d\u00e9roule du 11 au 29 novembre 2015 dans la r\u00e9gion genevoise.\n\n- Premi\u00e8re partie d'un entretien avec Jean-Michel Jarre \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \"Electronica 1: The Time Machine\".", "Au programme:\n\n- Festival les Cr\u00e9atives. Cyrille Schnyder, programmatrice et Danitsa qui joue le 14 novembre 2015 sont au micro de Yann Zitouni pour nous pr\u00e9senter ce festival dont la 11e \u00e9dition se d\u00e9roule du 11 au 29 novembre 2015 dans la r\u00e9gion genevoise.\n\n- Premi\u00e8re partie d'un entretien avec Jean-Michel Jarre \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \"Electronica 1: The Time Machine\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202809", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202809", "ece-7202808"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Le yacht en acajou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F53550A7-B588-452D-9DFE-643E53C00BB7", "durationSec": 109, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le yacht en acajou", "Le yacht en acajou / NMT_2015-11-10T08:15:00_minute", "Le yacht en acajou / NMT_2015-11-10T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202488", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202488", "ece-7202479"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Un contexte social de plus en plus tendu en Suisse?", "id": "sound-5886C82A-5CF0-46C2-90A8-D7187D5F885B", "durationSec": 418, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un contexte social de plus en plus tendu en Suisse?Invit\u00e9: Alessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional Unia Gen\u00e8ve en DIRECT du studio GE (au cas o\u00f9: ** 04)\r\nContexte: Semaine de gr\u00e8ve des ma\u00e7ons dans toute la Suisse, ils r\u00e9pondent \u00e0 un appel des syndicats qui sont oppos\u00e9s au patronat dans la ren\u00e9gociation de la convention collective qui doit \u00eatre renouvell\u00e9e pour 2016. \r\nEt \u00e0 Gen\u00e8ve, le Conseil d'Etat in corpore est venu annoncer lundi \u00e0 la presse qu'il maintenait sa position en laissant toutefois la porte ouverte \u00e0 des propositions de la part du cartel intersyndical. Cartel qui pour l'instant demande la suppression de toute les mesures propos\u00e9es par le Conseil d'Etat (CE juge la position du cartel simplement irr\u00e9aliste en vue de la situation des finances et de l'\u00e9conomie du canton)\r\nLa semaine de gr\u00e8ve dans le secteur de la construction (les ma\u00e7ons) a commenc\u00e9 hier au Tessin, elle se poursuit aujourd'hui (mardi) en Suisse al\u00e9manique et demain (mercredi) en Suisse romande... A l'origine du conflit: la n\u00e9gociation de la nouvelle Convention collective nationale de travail entre syndicats et patronnat. \r\nParal\u00e8llement, \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e9bute aujourd'hui la gr\u00e8ve de la fonction publique, reconductible au jour le jour, en opposition avec les mesures d'\u00e9conomie figurant dans le projet de budget 2016... \r\nAlessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional d'Unia Gen\u00e8ve...est avec nous qques minutes\r\n- On assiste \u00e0 une conjonction de 2 mouvements sociaux, dans le priv\u00e9 et dans le public. Hasard ou non ? \r\n- Peut-on dire que le contexte social devient de plus en plus tendu en Suisse?\r\n- Cons\u00e9quence logique d'une \u00e9conomie fragilis\u00e9e par l'\u00e9tat de la zone euro et la force du franc suisse ?\r\n- Le dialogue est devenu plus compliqu\u00e9 entre patronat et syndicats? qu'est ce qui a chang\u00e9? (changement au niveau politique et au niveau \tsocial)\r\n- Historiquement, la gr\u00e8ve est vue en Suisse comme le dernier recours... Est-ce qu'on assiste \u00e0 ce qu'on pourrait appeler une \"francisation\" de la gr\u00e8ve o\u00f9 la r\u00e9gulation passe plus par le conflit que par la discussion?\r\n- On entendait Olivier Meuwly dans le journal de 7h, selon lui, la gr\u00e8ve n'est pas efficace sur le long terme. Contrairement au dialogue, elle ne permet que de petits changements sur le court-terme... Vous \u00eates d'accord?\r\n- On vante souvent le \"contrat social\" suisse. C'est encore d'actualit\u00e9 ? (Selon lui les syndicats ont mis du temps \u00e0 se rendre compte que le contrat social \u00e9tait rompu par les \tentreprises, 15 ans de retard)\r\n- La Suisse, sa mentalit\u00e9, son fonctionnement...est-ce compatible avec la pratique de la gr\u00e8ve? (Pelizzari: selon lui, il faut avoir du courage pour faire la gr\u00e8ve ici, moins proteg\u00e9 contre le licenciement qu'en France etc...)\r\n- Si on se focalise un peu sur Gen\u00e8ve... l'ann\u00e9e derni\u00e8re une gr\u00e8ve massive de la fonction publique a d\u00e9j\u00e0 eu lieu... Est-ce que le canton a un rapport particulier avec cette pratique?\r\n- Hier (lundi) le conseil d'Etat genevois in corpore, s'est montr\u00e9 intransigeant et n'a pas sourcill\u00e9 face \u00e0 la gr\u00e8ve d'aujourd'hui... La d\u00e9monstration que la menace de gr\u00e8ve n'impressionne pas ou plus ? C'est l'ampleur de la mobilisation qui en dicte les cons\u00e9quences?", "alternativeExcerpt": ["La semaine de gr\u00e8ve dans le secteur de la construction a commenc\u00e9 lundi au Tessin, elle se poursuit mardi en Suisse al\u00e9manique et mercredi en Suisse romande. A l'origine du conflit: la n\u00e9gociation de la nouvelle Convention collective nationale de travail entre syndicats et patronnat. Paral\u00e8llement, \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e9bute ce mardi la gr\u00e8ve de la fonction publique, reconductible au jour le jour, en opposition aux mesures d'\u00e9conomies figurant dans le projet de budget 2016. L\u2019interview d\u2019Alessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional d'Unia Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Un contexte social de plus en plus tendu en Suisse? / JDM_2015-11-10T07:18:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire r\u00e9gional Unia Gen\u00e8ve ", "name": "Pelizzari, Alessandro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-ACB35C02-A64A-4BEF-A264-D79442D772E7", "durationSec": 908, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dick Pound, pr\u00e9sident de cette commission ind\u00e9pendante et membre du CIO; Jacky Delapierre, patron du meeting lausannois Athl\u00e9tissima;Yves Emery, professeur de management public et de ressources humaines \u00e0 l'IDHEAP;Matthias Finger, professeur de l'\u00e9conomie des r\u00e9seaux, \u00e0 l'EPFL;Martial Pasquier, directeur de l'institut de hautes \u00e9tudes en administration publique, \u00e0 Lausanne;Georgios Georgantas est chef de la d\u00e9l\u00e9gation de la Croix-Rouge;Thierry Vircoulon de l'International Crisis Group;John Plassard, vice-directeur de Mirabaud Securities; Eric Rivera r\u00e9dacteur en chef du site S2PMag, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les produits \u00e9lectroniques\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(23/RAPPORT AMA DOPAGE ITV. POUND) La Russie est donc accus\u00e9e de dopage massif dans le milieu de l'Athl\u00e9tisme... L'agence antidopage propose m\u00eame d'exclure Moscou des prochains Jeux Olympiques... \r\nC'est un rapport de la Commission ind\u00e9pendante de l'agence mondiale antidopage qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la bombe... Et ce qu'on y apprend est digne des meilleurs films d'espionnage... Avec l'intrusion des services secrets russes dans le laboratoire des JO de Sotchi en 2014, la destructions d'\u00e9chantillons de sangs suspects par le laboratoire russe... Et puis la r\u00e9v\u00e9lation aussi de l'existence d'un labo secret en Russie qui faisait les premi\u00e8res analyses avant de les envoyer au laboratoire officiel... Et pour Dick Pound, le pr\u00e9sident de la commission \u00e0 l'origine de ce rapport, et membre du CIO...ces accusations ne pourraient \u00eatre que la pointe de l'iceberg... D'autres f\u00e9d\u00e9rations sont aussi dans le colomateur de l'Agence mondiale anti-dopage... \r\nDick Pound avec Laurent Bastardoz.\r\n(22/RAPPORT AMA DOPAGE ITV. DELAPIERRE) Et ces r\u00e9v\u00e9lations accablantes, n'\u00e9tonnent pas totalement le monde de l'athl\u00e9tisme... En Suisse, Jacky Delapierre le patron du meeting lausannois Athl\u00e9tissima est tout de m\u00eame interloqu\u00e9... \r\nJacky Delapierre interrog\u00e9 par Jo\u00ebl Robert... \r\nEt le rapport de l'agence mondiale antidopage \u00e9pingle aussi le laboratoire de Lausanne qui n'aurait pas tenu compte d'instructions sp\u00e9cifiques... 67 \u00e9chantillons transf\u00e9r\u00e9s de Moscou pour analyse ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits... La complicit\u00e9 de Lausanne n'est pas av\u00e9r\u00e9e mais la commission n'a pas \u00e9t\u00e9 convaincue pa les explications du labo vaudois. \r\nEt en parall\u00e8le, la justice fran\u00e7aise a inculp\u00e9 la semaine derni\u00e8re l'ex-pr\u00e9sident de l'IAAF, la f\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme... Lamine Diack et plusieurs membres de son clan d'autrefois sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir fait chanter des athl\u00e8tes russes en \u00e9change de leur silence sur des cas positifs les concernant...\r\n(05/GE GREVE FONCTION PUJBLIQUE A GE  ITV. EMERY) La fonction publique est en gr\u00e8ve aujourd'hui... R\u00e9action aux mesures d'\u00e9conomie d\u00e9cid\u00e9es par le Conseil d'Etat face \u00e0 la d\u00e9t\u00e9rioration des finances publiques. Le gouvernement genevois veut r\u00e9duire de 5% la masse salariale de l'Etat sur trois ans... \r\nUne gr\u00e8ve qui pourrait \u00eatre reconduite de jour en jour si aucun compromis n'est trouv\u00e9. \r\nUn bras de fer qui s'annonce difficile, mais qui n'est pas surprenant pour Gen\u00e8ve, comme le rel\u00e8ve Yves Emery, professeur de management public et de ressources humaines \u00e0 l'IDHEAP (institut de Hautes \u00e9tudes en administration publique) de l'Universit\u00e9 de Lausanne...\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer.\r\n(D3/AUTOCOLLANTS ANTI-PUB PAPIER INTEGRE) Jusqu'o\u00f9 La Poste ira-t-elle pour mettre la main sur votre bo\u00eete \u00e0 lettres ? Selon le Blick, en tous cas, le G\u00e9ant jaune fait pression sur ses facteurs pour r\u00e9duire le nombre d'autocollants anti-publicit\u00e9. \r\nInformation d\u00e9mentie par La Poste qui indique qu'un employ\u00e9 aurait mal interpr\u00eat\u00e9 des consignes. \r\nR\u00e9duire le nombre de ces autocollants fait en revanche vraiment partie des objectifs du G\u00e9ant Jaune. \r\nLa publicit\u00e9 non adress\u00e9e est l'un des rares secteurs en hausse, alors que le mod\u00e8le \u00e9conomique de La Poste est en  mutation, Aline Bassin...\r\n(14/NETANYAHOU A LA MAISON BLANCHE) Le premier ministre Isra\u00e9lien, Benyamin Netanyahou en visite \u00e0 Washington... Il a rencontr\u00e9 Barack Obama hier .\r\nOn sait que le courant passe tr\u00e8s mal entre les deux hommes.\r\nCependant cette fois les portes de la Maison-Blanche n'ont pas claqu\u00e9. Les deux dirigeants ont d\u00e9cid\u00e9 de mettre de cot\u00e9 les sujets qui f\u00e2chent.\r\nPas question d'en rajouter, alors que la situation au proche-orient est une fois encore en \u00e9bullition et les pourparlers de paix sont au point mort. A Washington, une correspondance de Philippe Gassot.\r\n(D4/INQUIETUDE CICR SUR BURUNDI PAPIER INTEGRE) Au Burundi, au moins deux personnes ont perdu la vie hier dans un raid de la police dans un quartier contestataire de la capitale Bujumbura... \r\nDepuis deux jours, les forces gouvernementales quadrillent les quartiers de la ville qui abritent les opposants pour y mener des op\u00e9rations de \"d\u00e9sarmement\". Ces nouveaux heurts ont lieu De nombreux observateurs, y compris le Comit\u00e9 international de la Croix Rouge, craignent une escalade de la violence. Jordan Davis\r\nEt sur le terrain diplomatique, la France a demand\u00e9 une r\u00e9union d'urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU... Paris a pr\u00e9sent\u00e9 aux membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 un projet de r\u00e9solution pour mettre fin aux violences. L'ONU a par ailleurs annonc\u00e9 la nomination d'un envoy\u00e9 sp\u00e9cial au Burundi, Jamal Benomar qui \u00e9tait l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial au Y\u00e9men... Il sera charger d'organiser la m\u00e9diation pour encourager un dialogue politique.\r\n(D5/OCDE FRET MARITIME EN BERNE PAPIER INTEGRE) Pas d'embellie en vue pour l'\u00e9conomie mondiale... \r\nL'OCDE a revu \u00e0 la baisse hier ses pr\u00e9visions de croissance pour la deuxi\u00e8me fois en trois mois. \r\nL'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique s'inqui\u00e8te des \u00e9changes commerciaux : ils d\u00e9clineraient depuis la fin 2014. Un secteur en difficult\u00e9 donne le pouls, le fret maritime... Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs...\r\n(Br\u00e8ve temp\u00e9ratures douces) Et puis un mot du ciel... La Suisse continue d'enregistrer des records de temp\u00e9ratures... Par endroits, le mercure a d\u00e9pass\u00e9 les 21 degr\u00e9s, comme \u00e0 Payerne hier... qui vat son record pour un neuf novembre... La derni\u00e8re fois, qu'il a fait aussi doux, c'\u00e9tait en 85... La plus haute temp\u00e9rature a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 Robbia dans les Frisons avec 22 degr\u00e9s... Et l'\u00e9t\u00e9 indien c'est presque termin\u00e9, les temp\u00e9ratures devraient descendre dans ces prochains jours...\r\n(19/TAG HEUER CONNECTEE ITV. RIVERA) Il l'avait annonc\u00e9e il a plus d'un an. Tag Heuer a pr\u00e9sent\u00e9 hier \u00e0 New York sa montre connect\u00e9e. Une objet d\u00e9velopp\u00e9 en collaboration avec les g\u00e9ants californiens Intel et Google et que le patron du groupe horloger Jean-Claude Biver d\u00e9crit comme une \u00e9tape cl\u00e9 de l'horlogerie suisse. \r\nPourtant, Eric Rivera r\u00e9dacteur en chef du site S2PMag, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les produits \u00e9lectroniques est plut\u00f4t sceptique... Il l'a dit \u00e0 Katja Schaer...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Mais pour l'heure, pour ce mardi, la douceur est encore au programme... Il y aura du soleil aujourd'hui, malgr\u00e9 quelques bancs de brouillard sur le Plateau ce matin... Il faudra aussi compter avec des nuages, le long du Jura et en Ajoie, mais ils devraient se dissiper. Les temp\u00e9ratures sont toujours tr\u00e8s douces, elles afficheront jusqu'\u00e0 16 degr\u00e9s cet apr\u00e8s midi, aussi bien en plaine qu'en moyenne montagne...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-11-10T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-11-10T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222000", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222000", "ece-7221979"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Yvan Schwab - Qui se souvient encore de Capucine?", "id": "sound-2CF6ABBC-CD0C-4D0F-8469-24F0041F70A0", "durationSec": 641, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yvan, Shwab\r\nQui se souvient encore de Capucine ?\r\nMannequin et actrice, Capucine (1928-1990) a connu une brillante carri\u00e8re dans les ann\u00e9es 1950 et 1960 avant de tomber dans l'oubli puis de se donner la mort \u00e0 Lausanne o\u00f9 elle r\u00e9sida durant ses deux derni\u00e8res d\u00e9cennies. Son destin est \u00e0 l'oppos\u00e9 de celui d'Audrey Hepburn, sa fid\u00e8le amie de Tolochenaz ou d'autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ayant v\u00e9cu sur les bords du lac L\u00e9man. L'\u00e9crivain Blaise Hofmann est parti durant plusieurs mois sur les traces de l'actrice et publie en octobre prochain le roman Capucine aux Editions Zo\u00e9.  Le mus\u00e9e Alexis Forel \u00e0 Morges lui d\u00e9die une exposition, bas\u00e9e sur les textes de Blaise Hofmann, \u00e0 voir jusqu'au 4 d\u00e9cembre. Rencontre avec Yvan Schwab, directeur du mus\u00e9e et commissaire de l'exposition.", "alternativeExcerpt": ["Mannequin et actrice, Capucine (1928-1990) a connu une brillante carri\u00e8re dans les ann\u00e9es 1950 et 1960 avant de tomber dans l\u2019oubli puis de se donner la mort \u00e0 Lausanne o\u00f9 elle r\u00e9sida durant ses deux derni\u00e8res d\u00e9cennies. L\u2019\u00e9crivain Blaise Hofmann est parti durant plusieurs mois sur les traces de l\u2019actrice et publie en \"Capucine\" aux Editions Zo\u00e9.  Le mus\u00e9e Alexis Forel \u00e0 Morges lui d\u00e9die une exposition, bas\u00e9e sur les textes de Blaise Hofmann, \u00e0 voir jusqu\u2019au 4 d\u00e9cembre 2015. \n\nRencontre avec Yvan Schwab, directeur du mus\u00e9e et commissaire de l\u2019exposition."], "alternativeTitle": ["Yvan Schwab - Qui se souvient encore de Capucine? / MAT_2015-11-10T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202433"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Mauriac, une vie dans le si\u00e8cle (7/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BF55BB1A-0F65-4306-B9ED-256E82681CD9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauriac, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le romancier chr\u00e9tien, en proie aux troubles du d\u00e9sir, fut aussi le Fran\u00e7ois la Col\u00e8re de l'\u00e9poque de la R\u00e9sistance, le militant de la d\u00e9colonisation, le pol\u00e9miste vachard de l'Express... Ses chuchotements sentaient le confessionnal, ses audaces sentaient la poudre (du moins pour son milieu). Homme de conscience, de sinc\u00e9rit\u00e9, de secrets aussi. Des secrets qui furent le terreau de son oeuvre.. \"En grand masochiste chr\u00e9tien, il ne se plaisait qu'au milieu des vip\u00e8res, des pharisiennes et des empoisonneuses\". La formule est de Didier S\u00e9n\u00e9cal. Non seulement elle est brillante, mais elle est juste. Mauriac, s'il n'avait \u00e9t\u00e9 qu'un romancier chr\u00e9tien, le lirait-on encore? Les probl\u00e8mes douloureux qu'il se pose ne nous touchent plus gu\u00e8re et la question du p\u00e9ch\u00e9 n'obs\u00e8de plus grand monde aujourd'hui. Exception: la question du mal, oui, qui reste ce qu'elle fut pour Mauriac, ce qu'elle fut pour Dosto\u00efevski : s'il y a un Dieu, pourquoi tol\u00e8re-t-il (et m\u00eame d\u00e9sire-t-il) le mal, la souffrance, la haine, etc.? Cette question du mal fut ent\u00eatante pour Mauriac. Peut-\u00eatre est-ce l'explication de son revirement spectaculaire, au fil des ann\u00e9es 30, et surtout \u00e0 partir de la Guerre d'Espagne et de Guernica. Les affres de la chairJusqu'alors qui voit-on? Un jeune homme de province, qui agite dans sa petite th\u00e9i\u00e8re une ti\u00e8de po\u00e9sie d'enfant triste, un \u00e9l\u00e8ve des bons p\u00e8res que les affres de la chair font p\u00e2lir, un orphelin de p\u00e8re \u00e9lev\u00e9 entre prie-dieu et livres de compte par des femmes pieuses et tendrement \u00e9touffantes. Sur la table en palissandre, non loin du rameau de buis, un num\u00e9ro de \"l'Action Fran\u00e7aise\". L'\u00e9t\u00e9, la fra\u00eecheur de la gentilhommi\u00e8re de Malagar et la promenade jusqu'\u00e0 \"la vue\" ou l'excursion vers Saint-Symphorien o\u00f9 poussent les pins familiaux. Mais, sans cette atmosph\u00e8re (qui en somme fut sa chance) serait-il devenu cet \u00e9crivain-l\u00e0? Car il y a aussi ce d\u00e9sir, apr\u00e8s tout \u00e9trange, de devenir le romancier du terroir, du monde qu'il a sous les yeux. \u00c9crivain r\u00e9gionaliste, donc universel.De d\u00e9licieuses souffrancesImaginons que, perdant sa m\u00e8re tr\u00e8s jeune, il ait \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par son p\u00e8re, libre-penseur et r\u00e9publicain. Il eut \u00e9t\u00e9 un autre homme, il n'eut pas connu ces finalement d\u00e9licieuses \"Souffrances du chr\u00e9tien\", dont naquit toute son ouvre de romancier. Et s'il n'avait pas suffoqu\u00e9, aurait-il eu ce double asphyxi\u00e9, Th\u00e9r\u00e8se Desqueyroux? Lui, toutefois, n'eut pas recours \u00e0 l'arsenic, mais \u00e0 de secs romans publi\u00e9s chez Grasset. Il devint un \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s, on le vit au \"Bouf sur le Toit\"et \"dans les salons : cet inquiet \u00e9tait un sensuel\".S'engagerMais il \u00e9tait nativement \"bourgeois de droite\" (la formule est de lui). Or il advint que le si\u00e8cle fut ce que nous savons. Certes le Cartel des Gauches en 1924 et le Front Populaire en 36 ne plurent pas \u00e0 Mauriac le gentleman-vigneron. Mais Franco, Hitler et Staline, ce n'\u00e9tait plus affaire de politique, c'\u00e9tait affaire de morale, et on le vit, au grand dam des lecteurs du \"Figaro\" et de ses coll\u00e8gues de l'Acad\u00e9mie, c\u00f4toyer (avec quels fr\u00e9missements) des socialistes, voire des communistes. Apr\u00e8s maints reniflements, doutes, retours sur soi, Mauriac finissait toujours par choisir selon sa conscience et ne se trompait pas.S'encanaillerGaulliste passionn\u00e9 (alors que tout aurait d\u00fb le pousser vers Vichy), il exprima sa sympathie militante pour Mohamed V, \u00e2me de l'ind\u00e9pendance marocaine, puis d\u00e9non\u00e7a les \"op\u00e9rations de maintien de l'ordre\" en Alg\u00e9rie. Quant l'atmosph\u00e8re au \"Figaro\" devint irrespirable, il entra \"chez sa jeune ma\u00eetresse\" : ainsi d\u00e9signait-il \"L'Express\"o\u00f9 il s'inventa une forme journalistique sur mesure, le Bloc-Notes.Contemplant les vignes de Malagar, coiff\u00e9 d'un panama, une silhouette \u00e0 la Greco : un homme du XIX\u00e8me si\u00e8cle, mais aussi du XVII\u00e8me. Et bien s\u00fbr du XX\u00e8me. Le monde de ses romans n'existe plus, on veut croire. Reste un destin (pour reprendre le titre d'un de ses livres), le parcours d'un personnage de roman balzacien : Histoire d'un jeune homme de province \u00e0 Paris. Ou d'un jans\u00e9niste dans le si\u00e8cle.Quelques livresJean Lacouture : Fran\u00e7ois Mauriac. Seuil, 1980.(r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en deux volumes en 1990 : I : Le sondeur d'ab\u00eemes, 1885-1933 ; II : Un citoyen du monde, 1933-1970. Seuil, collection Points).Jean-Luc Barr\u00e9 : Fran\u00e7ois Mauriac, biographie intime (2 tomes). Fayard, 2009-2010Bertrand le Gendre : De Gaulle et Mauriac. le dialogue oubli\u00e9. Fayard, 2015Jacques Laurent : Mauriac sous De Gaulle. La Table RondeAnthologie : La Foi de Fran\u00e7ois Mauriac. Grasset, 1987Jean Touzot (dir.) : Fran\u00e7ois Mauriac. Fayard-Cahiers de l'Herne, 2000Marc Alyn : Fran\u00e7ois Mauriac. Seghers, Po\u00e8tes d'aujourd'hui, 1960Jean Touzot : Mauriac avant Mauriac, 1913-1922. Flammarion, 1977Les ouvres de Mauriac sont disponibles en poche ou en Pl\u00e9iade. A noter l'existence du Bloc-Notes sous forme de cinq volumes en collection Points au SeuilNouvelle diffusion des \u00e9missions des 1er et 8 f\u00e9vrier 2003.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 10.11.2015", "L'humeur vagabonde du 10.11.2015", "Fran\u00e7ois Mauriac, une vie dans le si\u00e8cle (7/10) / HUM_2015-11-10T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Fran\u00e7ois Mauriac, une vie dans le si\u00e8cle (7/10) / HUM_2015-11-10T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Le romancier chr\u00e9tien, en proie aux troubles du d\u00e9sir, fut aussi le Fran\u00e7ois la Col\u00e8re de l'\u00e9poque de la R\u00e9sistance, le militant de la d\u00e9colonisation, le pol\u00e9miste vachard de l'Express... \nSes chuchotements sentaient le confessionnal, ses audaces sentaient la poudre (du moins pour son milieu). Homme de conscience, de sinc\u00e9rit\u00e9, de secrets aussi. Des secrets qui furent le terreau de son \u0153uvre.", "Le romancier chr\u00e9tien, en proie aux troubles du d\u00e9sir, fut aussi le Fran\u00e7ois la Col\u00e8re de l'\u00e9poque de la R\u00e9sistance, le militant de la d\u00e9colonisation, le pol\u00e9miste vachard de l'Express... \nSes chuchotements sentaient le confessionnal, ses audaces sentaient la poudre (du moins pour son milieu). Homme de conscience, de sinc\u00e9rit\u00e9, de secrets aussi. Des secrets qui furent le terreau de son \u0153uvre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202427", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202427", "ece-7202426"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 10.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4F1E223-9CEC-4691-B398-3C3195BD085C", "durationSec": 225, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-11-10T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-11-10T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202507", "ece-7202498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: le Crochetan mobile. Le th\u00e9\u00e2tre du Crochetan, \u00e0 Monthey, propose d\u00e8s aujourd'hui un catalogue de treize spectacles allant du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la danse en passant par l'humour, le conte et la chanson. Treize spectacles qu'il est possible de commander \u00e0 sa guise chez soi, dans son village, dans sa classe, dans son entreprise...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E1ADC8A-4E8A-4269-B890-43742A73EA13", "thematicGeographicals": ["Valais", "Monthey"], "durationSec": 298, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Si vous n'allez pas au th\u00e9\u00e2tre, c'est le th\u00e9\u00e2tre qui vient \u00e0 vous ! Le th\u00e9\u00e2tre du Crochetan, \u00e0 Monthey, propose d\u00e8s aujourd'hui un catalogue de treize spectacles allant du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la danse en passant par l'humour, le conte et la chanson. Treize spectacles que vous pouvez commander \u00e0 votre guise chez vous. Comprenez dans votre village, dans votre classe, dans votre entreprise, \u00e0 l'anniversaire de votre neveu, pour la f\u00eate des pompiers ou simplement rien que pour vous, dans votre appartement. Prix et catalogue comment\u00e9 par Thierry Sartoretti.\r\nwww.crochetan.ch <http://www.crochetan.ch>", "alternativeExcerpt": ["Si vous n\u02b9allez pas au th\u00e9\u00e2tre, c\u02b9est le th\u00e9\u00e2tre qui vient \u00e0 vous! Le th\u00e9\u00e2tre du Crochetan, \u00e0 Monthey, propose d\u00e8s aujourd\u02b9hui un catalogue de treize spectacles allant du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la danse en passant par l\u02b9humour, le conte et la chanson. \n\nTreize spectacles que vous pouvez commander \u00e0 votre guise chez vous. Prix et catalogue comment\u00e9 par Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: le Crochetan Mobile / VER_2015-11-10T16:45:45_le-crochetan-mobile", "Vertigo du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202842", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7202837"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 10.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-811602D0-DB4C-4863-A1CA-45F33B197AA3", "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-11-10T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 10.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202518"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Sucr\u00e9s, les champignons", "id": "sound-F089E0B5-622A-43FE-B041-3EEEA5BC7B17", "durationSec": 143, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sucr\u00e9s, les champignons( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES/SUCR\u00c9S, LES CHAMPIGNONS) ***Le go\u00fbt des autres, Pierre-Etienne Joye. Avec un \u00e9t\u00e9 et un automne radieux, la saison des champignons a jou\u00e9 les prolongations dans certaines r\u00e9gions cette ann\u00e9e. C'est malgr\u00e9 tout le dernier moment pour une cueillette classique. Avec des appr\u00eats qui le sont moins: des champignons en douceur, c'est \u00e0 dire au dessert...C'est pas une boutade?\r\nPas le moins du monde... un parfait glac\u00e9 aux chanterelles caram\u00e9lis\u00e9es ou une mousse au chocolat blanc aromatis\u00e9 aux bolets, \u00e7a n'a rien d'incongru. Peut-\u00eatre un peu fantaisiste, mais tout \u00e0 fait coh\u00e9rent... et \u00e7a,  on peut le constater dans un r\u00e9cent ouvrage... des inventions r\u00e9alis\u00e9es par des \u00e9tudiants de la Haute \u00e9cole des sciences agronomiques, foresti\u00e8res et alimentaire de Berne. Un pari r\u00e9ussi. Parce que franchement, \u00e0 la base on pouvait s\u00e9rieusement douter de cette alliance \u00e0 priori contre-nature de go\u00fbts sucr\u00e9s et de champignons...\r\n***Il existe pourtant depuis tr\u00e8s longtemps des r\u00e9ussites de l\u00e9gumes en dessert non?\r\nEvidemment... carottes, cocombres ou haricots tarbais sont transform\u00e9s en dessert chez des chefs renomm\u00e9s... Sauf que... sauf que le champignon est un cas \u00e0 part: le champignon n'est pas un l\u00e9gume. Non, ce n'est pas une plante, ce n'est pas non plus un animal, bien s\u00fbr... mais \u00e7a peut y ressembler..\r\n***Comment \u00e7a?\r\nPar ses textures et ses go\u00fbts... oui, il y a des champignons qui tendent vers des ar\u00f4mes et des chairs de viande boeuf, de poisson, de volaille, de fruits de mer ou de fromage... ils ont d'ailleurs des noms \u00e9vocateurs: langue de boeuf, pied de mouton, poulet des bois... vachotte ou lactaire, pour son lait tr\u00e8s abondant...\r\n***Mais ce ne sont pas ceux-ci qui seront cuisin\u00e9s en dessert quand m\u00eame...\r\nNon, ceux -ci feront des meveilles pour les amateurs de succ\u00e9dan\u00e9s de viande.. enfin peut-\u00eatre. Non, les champignons utilis\u00e9s pour ces desserts gastronomiques sont des classiques c\u00e8pes, morilles ou girolles...la truffe aussi, mais \u00e7a, \u00e7a semble plus logique... Le d\u00e9fi a \u00e9t\u00e9 d'imaginer une combinaison harmonieuse entre un champignon et une douceur... ne plus syt\u00e9matiuement associer les champis \u00e0 une soupe, une sauce ou un risotto.. car le champigon en lui m\u00eame, il n'est ni sucr\u00e9 ni sal\u00e9... mais il peut d\u00e9velopper une mutitude de parfums...et puis \u00e7a coule finalement de source cette histoire de champigons au dessert: les champignons, leurs go\u00fbts sont souvent mis en valeur quand ils sont combin\u00e9s avec du beurre et de la cr\u00e8me...voyons:  le beurre et la cr\u00e8me, des \u00e9l\u00e9ments essentiels des desserts classiques non?\r\n***Si vous le dites... C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["Avec un \u00e9t\u00e9 et un automne radieux, la saison des champignons a jou\u00e9 les prolongations dans certaines r\u00e9gions cette ann\u00e9e. C'est malgr\u00e9 tout le dernier moment pour une cueillette classique. Avec des appr\u00eats qui le sont moins: des champignons en douceur, c'est-\u00e0-dire au dessert\u2026", "Avec un \u00e9t\u00e9 et un automne radieux, la saison des champignons a jou\u00e9 les prolongations dans certaines r\u00e9gions cette ann\u00e9e. C'est malgr\u00e9 tout le dernier moment pour une cueillette classique. Avec des appr\u00eats qui le sont moins: des champignons en douceur, c'est-\u00e0-dire au dessert\u2026", "Avec un \u00e9t\u00e9 et un automne radieux, la saison des champignons a jou\u00e9 les prolongations dans certaines r\u00e9gions cette ann\u00e9e. C'est malgr\u00e9 tout le dernier moment pour une cueillette classique. Avec des appr\u00eats qui le sont moins: des champignons en douceur, c'est-\u00e0-dire au dessert\u2026"], "alternativeTitle": ["Sucr\u00e9s, les champignons", "Sucr\u00e9s, les champignons / JDM_2015-11-10T07:27:00_le-gout-des-autres", "Sucr\u00e9s, les champignons / JDM_2015-11-10T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222003", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222003", "ece-7221982"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Hope'n'Rock Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA20F5D1-5FAB-4573-9CE3-358A0EAD4567", "durationSec": 160, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion des 10 ans du festival HOPE N'ROCK  qui se tient le 14 novembre \u00e0 l'Almalgame d'Yverdon-les Bains, on r\u00e9veille Fabian Meylan qui revient sur l'histoire de ce festival pas comme les autres, puisqu'il est l'initiative des membres de l'association Asha Bengal ayant pour but de r\u00e9colter des fonds pour des projets en Inde.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion des 10 ans du festival Hope'n'Rock qui se tient le 14 novembre \u00e0 l'Almalgame d'Yverdon-les Bains, on r\u00e9veille Fabian Meylan qui revient sur l'histoire de ce festival pas comme les autres, puisqu'il est l'initiative des membres de l'association Asha Bengal ayant pour but de r\u00e9colter des fonds pour des projets en Inde.", "A l'occasion des 10 ans du festival Hope'n'Rock qui se tient le 14 novembre \u00e0 l'Almalgame d'Yverdon-les Bains, on r\u00e9veille Fabian Meylan qui revient sur l'histoire de ce festival pas comme les autres, puisqu'il est l'initiative des membres de l'association Asha Bengal ayant pour but de r\u00e9colter des fonds pour des projets en Inde.", "A l'occasion des 10 ans du festival Hope'n'Rock qui se tient le 14 novembre \u00e0 l'Almalgame d'Yverdon-les Bains, on r\u00e9veille Fabian Meylan qui revient sur l'histoire de ce festival pas comme les autres, puisqu'il est l'initiative des membres de l'association Asha Bengal ayant pour but de r\u00e9colter des fonds pour des projets en Inde."], "alternativeTitle": ["Hope'n'Rock Festival", "Hope'n'Rock Festival / NMT_2015-11-10T08:34:49_go", "Hope'n'Rock Festival / NMT_2015-11-10T08:34:49_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202487", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202487", "ece-7202471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-E37A3194-E561-44B3-B783-5053A7F2FB12", "durationSec": 280, "publicationDate": "2015-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz(Revue de presse 6h45) Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux...\r\nLa revue de presse... et une pressse s\u00e9v\u00e8re ce matin, apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation du scandale du dopage dans l'Athl\u00e9tisme...\r\nLe plus gros scandale de la jeune histoire du sport ...estime le Tagesanzeiger, de lourdes peines sont exig\u00e9es rench\u00e9rit la NZZ ...\r\nET cet espoir, c'est celui de Peter Haas, chef du sport de performance au sein de la f\u00e9d\u00e9ration Swiss athl\u00e9tique, intervie\u00e9 dans La Neue Luzerner Zeitung.\r\n\"J'esp\u00e8re qu'il y aura des sanctions drastiques\" ..\r\nPeter Haas qui se dit \" \u00e9branl\u00e9 dans ses valeurs de voir que dans le sport il n'y a pas seulement du doping et de la corruption, mais encore du racket \". Exiger de l'argent des athl\u00e8tes pour ne pas d\u00e9voiler des r\u00e9sultats positifs de dopage, c'est une catastrophe \u00e0 ses yeux.\r\nAu sein de la f\u00e9d\u00e9ration d'athl\u00e9tique suisse, on exige l'exclusion compl\u00e8te des athl\u00e8tes russes, depuis l'annonce de doping g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 en Russie faite hier par la commission d'enqu\u00eate mondiale de l'agence anti-dopage.. \" On n'avait jamais connu un scandale d'une telle dimension, estime Peter Haas.  Un scandale qui donne  selon lui l'opportunit\u00e9 de faire un exemple, pour r\u00e9former l'\u00e9thique du sport. Peter Haas appelle donc aussi \u00e0 des poursuites judiciaires. \r\nPour le Temps, la commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante de l'agence mondiale anti-dopage, et son pr\u00e9sident Dick Pound, se contentent des effets d'annonce: dopage d'Etat en Russie, Russie qui doit \u00eatre suspendue pour les jeux de Rio. \r\nCar comment v\u00e9rifier que la Russie applique les recomandations de la commission ? Personne n'en a \u00e9t\u00e9 capable jusqu'ici. \r\nLa force du rapport n'a d'\u00e9gale que la faiblesse de ce combat contre la tricherie. \r\nEt la seule barri\u00e8re contre le dopage: c'est la conscience individuelle.\r\n***Urgence ou pas ? Les h\u00e9sitations de Simonetta Sommaruga font la une de deux quotidiens al\u00e9maniques...\r\nLa situation sur le front de l'asile impose-t-elle la mise en place du plan d'urgence, avec une cellule de crise r\u00e9unissant du personnel sp\u00e9cialis\u00e9 ? C'est le dilemne de Simonetta Sommaruga, dont se fait \u00e9cho le Tagesanzeiger aujourd'hui.  Vu le nombre d'entr\u00e9es ill\u00e9gales en Suisse ces derniers temps, la question se pose. Cette cellule d'urgence, c'est au moins une 15 personnes qui devraient coordonner l'organisation de l'asile aux fronti\u00e8res et entre les cantons.  A gauche on craint d'alarmer la population, avec un tel plan. A droite on estime au contraire que ce serait le signe que l'Etat prend les choses en main, ce qui renforcerait la confiance de la population. Simonetta Sommaruga se retrouve donc prise entre le marteau et l'enclume. La d\u00e9cision doit tomber  ces prochains jours, vendredi d\u00e9j\u00e0 la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration en discutera avec les pr\u00e9sidents de parti aux entretiens de Watewille.\r\nPOur sa part, la Balser zeitung d\u00e9nonce ces tergiversations: La ministre de la justice ne respecte pas son propre plan d'urgence - Sommaruga doit convoquer le personnel sp\u00e9cial pour l'asile exige le quotidien b\u00e2lois.\r\n***Les primes d'assurance maladie, Val\u00e9rie Droux, vont augmenter pluss qu'annonc\u00e9...\r\nC'est dans 24 heures, qui a refait les calculs: la hausse de 4% annonc\u00e9e fin septembre par Alain Berset ne prend en compte que la prime standard, avec franchise \u00e0 300 francs.\r\nLe quotidien se base lui sur les calculs plus pr\u00e9cis d'un sp\u00e9cialiste en assurances:l'ensemble des primes devrait augmenter de 7%. Car lui, il englobe TOUS les assur\u00e9s, y compris ceux qui optent pour des mod\u00e8les alternatifs - c'est quand m\u00eame 60% des assur\u00e9s. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique r\u00e9pond \u00e0 24 heures: les assureurs tablent sur 5,1% d'augmentation, loin de vos 7%. Et nos 4% \u00e0 nous ne se basent il est vrai que sur le mod\u00e8le standard. Tout le monde n'est visiblement pas d'accord. \r\nET puisqu'on parle de sant\u00e9 , ce plan gros dans le Tagesanzeiger sur  les patients XXL.. Autrement dit,  les patients ob\u00e8ses ont augment\u00e9 de mani\u00e8re significative dans les h\u00f4pitaux. Les h\u00f4pitaux et les ambulances ne disposent pas d'infrastructures suffisantes, adapt\u00e9es \u00e0 la situation. Les patients de plus de 200 kilos n\u00e9cessitent des appareils sp\u00e9cialis\u00e9s.  M\u00eame les cr\u00e9matoriums doivent s'adapter \u00e0 la nouvelle donne. C\r\nPlan XXL des h\u00f4pitaux - faire face aux patients ob\u00e8ses\r\n***Les gagants de dimanche au Conseil des Etats, encore en \"pole position\" dans la presse ce matin...\r\nChristian Levrat remont\u00e9 \u00e0 bloc est en grande interview dane le BLick, ce matin Le pr\u00e9sident du parti socialiste, qui a fait le meilleur r\u00e9sultat dimanche de l'histoire fribourgeoise, consid\u00e8re comme un privil\u00e8ge d'avoir battu succesivement deux candidats UDC. Le carousel de candidats UDC en vue du Conseil F\u00e9d\u00e9ral donne le vertige. Le pr\u00e9sident du aprti socialiste rappelle que le PS ne soutiendra aucun candidat qui ne respecte pas les DH ou ne soutient pas les bilat\u00e9rales. Au Conseil des Etats, le parti socialiste sera en force comme jamais, rappelle Christian Levrat. Qui en profizte pour siffler la fin de la r\u00e9cr\u00e9ation pour les jeunes socialistes du canton de Zurich. Les JUSO zurichois ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte p\u00e9nale contre le conseiller d'Etat socialiste Martin Fehr pour usage d'un logiciel espion. Chrsitian Levrat fait donc ce petit rappel \u00e0 l'ordre: \" \u00e7a ne va pas de r\u00e9gler un conflit interne \u00e0 notre parti avec des plaintes p\u00e9nales. \" \r\nLes gagnants du canton de Vaud... G\u00e9raldine Savary-Olivier Fran\u00e7ais... Une grande interview \u00e0 deux voix dans 24 heures. Ils disent comment ils vont s'entendre. Les saveurs douces-am\u00e8res de ce duo, c'est le titre de l'article. Ils t\u00e2tonnent pour trouver le chemin de la coh\u00e9sion. \r\nS\u00e9quence \"apaisement\":\r\nNous devrons \u00eatre attentifs \u00e0 nos diff\u00e9rences, dit le PLR.... et de pr\u00e9ciser plus loi, qu'au lendemain d'une \u00e9lection, il ne donnait pas d'interview pour \u00e9taler les divergences de ce nouveau duo.\r\nDans notre syst\u00e8me on ne peut pas travailler seul, appuie la socialiste. Nos personnalit\u00e9s pourront sans doute s'aider mutuellement. \r\nDe la chambre des cantons au Conseil F\u00e9d\u00e9ral \r\nCette citation mise en exergue par le BLICK ce matin: celle de Nordman Gobi, conseiller d'Etat tessinois, d\u00e9sormais candidat \u00e0 la candidature UDC au CF: Voil\u00e0 que le n\u00e8gre arrive !\r\nC'est un rappel cruel sans doute pour Norman Gobi, qui est aussi membre du Conseil d'administration du club de hockey sur galce Amvri Piotta. Lors d'un match en novembre 2007, lorsque le joueur superstar de Lugano, le canadien de couleur Anson Carter, s'appr\u00eatait \u00e0 tirer un penalty, Nordman Gobi s'est \u00e9cri\u00e9: Voil\u00e0 le n\u00e8gre !!! Norman Gobi reconna\u00eet que c'\u00e9tait maladroit, il regrette ses propos aujourd'hui, Mais selon l'\u00e9ditorialiste du Blick ce matin, un homme qui ne sait pas \u00e0 ce point ma\u00eetriser son langage ne doit en aucun cas devenir conseiller f\u00e9d\u00e9ral. L'UDC ferait donc bien de renoncer \u00e0 ce transert du legiste dans son camp., \r\n***Le couac du jour: c'est \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nL'Etat a sous-\u00e9valu\u00e9 l'engorgement du trafic.\r\nUne \u00e9valuation qui fait partie du budget: elle doit permettre d'\u00e9valuer la performance de l'Etat, notamment en terme de satisfaction des usagers. \r\nExprim\u00e9e en nombre d'heures durant lesquelles le trafic est dense ou satur\u00e9, cette \u00e9valuation \u00e9tait de 3h05 dans le budget 2015 vot\u00e9 l'an dernier. Et surprise, dans le budget 2016, elle est de 5h58, soit quasi le double. On explique cette diff\u00e9rence par des probl\u00e8mes informatiques, une centrale de gestion du trafic vieillotte et des infrastructures d\u00e9su\u00e8tes. Un politicien cit\u00e9 dans l'article, se demande m\u00eame s'il y avait un logiciel Volkswagen \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des transports. \r\nIl est aussi question de trafic \u00e0 l'autre bout de la Suisse, \u00e0 B\u00e2le. La Balserzeitung revient ce matin sur l'initiative cantonale sur les routes de l'Association Transport et Environnement, sur laquelle les b\u00e2lois se prononcent dimanche prochain. Une votation importante, de l'avis des partisans,  comme des opposants au texte d'ailleurs.\r\nL'ATE demande que sur toutes les routes principales du canton, on construise des trottoirs suffisamment larges et des pistes cyclables. Co\u00fbt de la mise en oeuvre: entre 100 et 140 millions. Ducoup, le conseil d'Etat soumet un contre-projet, qui limite ces am\u00e9nagements pi\u00e9tons et cyclistes l\u00e0 o\u00f9 c'est facilement r\u00e9alisable.  Le conseiller d'Etat lib\u00e9ral Heiner Visher craint qu'un oui ne fasse qu'augmenter la frustration autour du trafic b\u00e2lois. R\u00e9ponse de l'ATE: les pi\u00e9tons et les v\u00e9los m\u00e9ritent une place s\u00e9curis\u00e9e.\r\nMobilit\u00e9 encore... \r\nAvec un RER plus fort que l'A9... le titre de l'\u00e9ditorial de Vincent Fragni\u00e8re, dans le Nouvelliste. Le nouvel horaire a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 hier. Pour une entr\u00e9e en vigueur le 14 d\u00e9cembre. \r\nEt donc il y aura des trains r\u00e9gionaux toutes les demi-heures entre Monthey et Brigue, et \u00e7a permettra donc au Haut-Valais de se rapprocher du Bas-Valais, sans devoir attendre l'ouverture compl\u00e8te de l'autoroute. \r\nM\u00eame satisfaction dans l'Express et l'Impartial... avec des trains directs toutes les demi-heures l\u00e0 aussi, entre le haut et le bas. Pour le conseil d'Etat, Ce nouvel horaire augmentera la fr\u00e9quentation des trains, et donc renforcera les chances du canton de Neuch\u00e2tel d'obtenir des fonds f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 l'horizon 2030, pour financer le RER neuch\u00e2telois, pl\u00e9biscit\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s la semaine derni\u00e8re. \r\n***Et pour changer, on termine par la m\u00e9t\u00e9o\r\nIl fallait bien que \u00e7a arrive...\r\nil fait beau, il fait chaud, j'ai m\u00eame entendu certains dire qu'il faisait trop chaud. \r\nLes photos de ciel bleu, de terrasses, de coucher de soleil pululent sur les r\u00e9seaux sociaux...\r\nIl fallait bien un article sur \"l'\u00e9t\u00e9 indien\" ou \u00e9t\u00e9 de la Saint Martin... C'est la Libert\u00e9 qui a craqu\u00e9. Mais tout le monde n'est pas \u00e0 la f\u00eate: le manque d'eau et trop de douceur peuvent nuire \u00e0 certaines cultures.", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2015-11-10T06:44:00_revue-de-presse", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2015-11-10T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221993", "ece-7221974"]}]}}