{"response": {"numFound": 15205, "start": 11500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Droit de la famille: les contrats et soci\u00e9t\u00e9s familiales. Les pr\u00e9cisions d'Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialiste du droit de la famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E767BB96-F342-4FB9-A514-764E124A33CA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 854, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de la famille", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Banque nationale suisse d\u00e9fend sa d\u00e9cision de maintenir sa politique et ne r\u00e9introduira pas le taux plancher : Interviews de Jean-Pierre Danthine, vice-pr\u00e9sident de la Banque Nationale Suisse et de Robert Cramer, conseiller aux Etats genevois \u00e9cologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC3B8539-92C0-43FB-810B-B9FEC1ACCC45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 491, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "taux de change", "franc suisse"], "excerpt": "La BNS confirme sa politique et annonce qu'il n'y aura pas de changement des taux directeurs ni de r\u00e9introduction d'un taux plancher, m\u00eame si la force du franc entame la comp\u00e9titivit\u00e9 des industries exportatrices.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller vert aux Etats genevois", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la Banque Nationale Suisse", "name": "Danthine, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des croisades \u00e0 l\u2019islamisme. Orient-Occident, regards crois\u00e9s (14/25) : Les croisades id\u00e9alis\u00e9es et irr\u00e9alisables du XVI\u00e8me", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD9ED314-CBA0-4101-898A-C96D35C82277", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem"], "durationSec": 1578, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "croisade", "religion et croyances", "histoire", "islam"], "excerpt": "A partir du XVI\u00e8me si\u00e8cle, les croisades auront pour seul but de juguler l\u2019avanc\u00e9e turque. L\u2019id\u00e9e de reprendre possession de J\u00e9rusalem demeure dans les esprits, comme une seconde \u00e9tape, apr\u00e8s la victoire esp\u00e9r\u00e9e sur les Ottomans. Mais le projet restera lettre morte. Les tensions politiques entre Fran\u00e7ois 1er et Charles Quint, de m\u00eame que la division de la chr\u00e9tient\u00e9 avec l\u2019av\u00e8nement de la r\u00e9forme de Luther, ne permettront plus de lever des fonds et des arm\u00e9es pour partir \u00e0 la reconqu\u00eate de J\u00e9rusalem.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en histoire moderne, sp\u00e9cialiste de l'histoire des id\u00e9es", "name": "Pujeau, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "historienne et anthropologue, Directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales de Paris (EHESS), sp\u00e9cialiste de l'histoire du monde musulman et de la M\u00e9diterran\u00e9e", "name": "Dakhlia, Jocelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Anne Lemieux, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Les Retranch\u00e9es\" (Serge Safran Ed. 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-B0E739F3-131A-4A27-8FFB-6A3B5F24A7BF", "durationSec": 3338, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Quand Alphonse Vernet d\u00e9c\u00e8de quelques mois apr\u00e8s l'Armistice de 1918, il laisse derri\u00e8re lui sa femme Jeanne et leurs trois filles, Louise, Elisabeth et Mathilde. Si l'ancien capitaine est bien mort et enterr\u00e9, son esprit vient hanter une famille qui tente malgr\u00e9 tout de r\u00e9apprendre \u00e0 vivre sans lui. Dans son dernier roman, Anne Lemieux suit l'existence de chacune des jeunes filles. Elles vont \u00e0 l'\u00e9cole, certaines ont la chance de poursuivre leurs \u00e9tudes. Puis vient le temps du mariage... qui  tourne parfois au cauchemar. Ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, les relations entre Louise, Elisabeth et Mathilde se distendent. Il arrive m\u00eame que les incompr\u00e9hensions se muent en disputes. Au terme d'un proc\u00e8s impliquant leurs enfants, deux d'entre elles finissent par couper les ponts.\r\nJusqu\u2019au-boutistes les femmes qui traversent ce livre ? Assur\u00e9ment. Mais quel contraste avec les hommes qui traversent leur vie ! Ces derniers sont plut\u00f4t \u00e0 ranger dans la cat\u00e9gorie des pleutres, des nombrilistes, quand ce n'est pas tout bonnement celle des tra\u00eetres. Roman d'apprentissage servi par une \u00e9criture digne des plus grands classiques, Les Retranch\u00e9es peut aussi se lire comme une enqu\u00eate polici\u00e8re sur les origines de la mort d'Alphonse Vernet. Il faut attendre la derni\u00e8re page pour voir enfin se lever le voile du myst\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lemieux, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lemieux, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne peine \u00e0 se mettre d'accord sur l'accueil des migrants qui traversent la M\u00e9diterrann\u00e9e : D\u00e9claration de Antonio Guterres, \u00e0 la t\u00eate du Haut-Commissariat des Nations-Unies pour les R\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C89E28B6-7BD6-4A3F-BAC5-70143F8F920E", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["migration internationale", "aide humanitaire", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s dans le monde ne cesse d\u2019augmenter", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Haut Commissaire des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Guterres, Antonio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "R\u00e9chauffement climatique:  + 2\u00b0C, c'est d\u00e9j\u00e0 trop! Interview de Martine Rebetez, climatologue \u00e0 l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherche sur la for\u00eat, la neige et les paysages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAFCF3C6-EBDC-4D68-AF52-3BD0365C8340", "durationSec": 642, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "r\u00e9chauffement climatique", "climatologie"], "excerpt": "Comment2: +2\u00b0 Celcius, c'est le seuil limite de r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te \u00e0 ne pas d\u00e9passer d'ici la fin du si\u00e8cle pour esp\u00e9rer en contenir les effets. C'est en tout cas le seuil retenu par les responsables politiques et la r\u00e9f\u00e9rence sur laquelle se basent les n\u00e9gociations en vue de la Conf\u00e9rence sur le climat de Paris \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2015.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "climatologue", "name": "Rebetez, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Swissleaks (4/5) : Entretiens avec Fabrice Lhomme et G\u00e9rard Davet, journalistes (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D07D9BC-495D-443F-9A59-8C7974A08E94", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3686, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HSBC", "Falciani, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["journalisme d'investigation", "relations internationales", "fraude fiscale", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "Des centaines de personnalit\u00e9s mises en cause dans toutes les parties du globe, 180 milliards d'euros \u00e9chappant aux finances publiques de dizaines d'\u00e9tats, des pressions sur la justice et le fisc fran\u00e7ais afin d'\u00e9touffer une affaire par trop mena\u00e7ante. Entretiens avec Fabrice Lhomme et G\u00e9rard Davet, les deux enqu\u00eateurs qui r\u00e9v\u00e8lent dans leur livre \"La Clef\" les dessous de la plus importante fraude fiscale de mise \u00e0 jour avec l'affaire des Swissleaks.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Davet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lhomme, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une rente AI pour les personnes atteintes de troubles psychosomatiques. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral abandonne la pr\u00e9somption selon laquelle ces syndromes peuvent \u00eatre surmont\u00e9s avec sa propre volont\u00e9. D\u00e9sormais une expertise d\u00e9montrant une incapacit\u00e9 \u00e0 travailler donnera droit \u00e0 une rente invalidit\u00e9. Explications avec Shirin Hatam, juriste \u00e0 l'association Pro Mente Sana", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F44DDA45-F044-434D-99FF-E5F6B2AAB646", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 506, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9", "maladie psychosomatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, Pro Mente Sana", "name": "Hatam, Shirin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Pilet, consultant \u00e9ditorial pour Ringier \u00e0 propos de la votation sur la Loi radio t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D48E5DC4-264E-4397-BFF0-4F7426687191", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1328, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["service public", "votation", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "La votation sur la Loi radio tv n'a de loin pas calm\u00e9 les ardeurs des d\u00e9tracteurs de la SSR. Des d\u00e9tracteurs aux motivations multiples, mais c'est une certitude, la tr\u00e8s courte victoire de ce 14 juin 2015 n'\u00e9pargnera pas \u00e0 la SSR un large d\u00e9bat sur son mandat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant \u00e9ditorial pour Ringier", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Suisse 6e \u00e9tape Wil - Bienne", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1426244", "durationSec": 8700, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Suisse\n6e \u00e9tape Wil - Bienne", "Cyclisme - Tour de Suisse", "Cyclisme - Tour de Suisse", "En direct de Bienne."], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "Etape 6, Wil SG - Bienne: chute de Zden\u011bk \u0160tybar qui d\u00e9sorganise le peloton \u00e0 quelques km de l\u2019arriv\u00e9e", "Etape 6, Wil SG - Bienne: Peter Sagan remporte sa 2e victoire d\u2019\u00e9tape sur ce Tour de Suisse", "Cyclisme, Tour de Suisse, 6e \u00e9tape Wil - Bienne"], "imageURL": "//www.rts.ch/6818438.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6757748", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757748"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1432890", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 314", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "18.06.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760270", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6760270"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "CATHOLICISME", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HISTOIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARCH\u00c9OLOGIE", "14E SI\u00c8CLE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CIGARE", "ARTISANAT"], "visualPersons": ["MOREROD, CHARLES", "AMSTUTZ, ADRIAN", "MUELLER, PHILIPP", "BUTTET, YANNICK", "DANTHINE, JEAN-PIERRE", "JORDAN, THOMAS"], "id": "asset-1438605", "durationSec": 1791, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SCHWYZ", "ZOUG", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "NAGOYA", "BALE", "AMERIQUE CENTRALE"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Solar Impulse est bloqu\u00e9 par la saison des pluies \u00e0 Nagoya, au Japon.", "L\u2019\u00c9glise pr\u00eate \u00e0 indemniser les victimes de pr\u00eatres p\u00e9dophiles: les commentaires de Linda Bourget", "D\u00e9part parlementaire / ZH: Andreas Gross est le p\u00e8re de l\u2019initiative pour l\u2019abolition de l\u2019arm\u00e9e en 1989", "Une partie de l\u2019augmentation des co\u00fbts de la sant\u00e9 serait due au gaspillage de m\u00e9dicaments", "L\u2019\u00c9glise ratifie un accord pour indemniser les victimes de pr\u00eatres p\u00e9dophiles", "Franc fort: la BNS maintient sa politique mon\u00e9taire et tente de rassurer", "Le leader mondial du cigare, Davidoff, souhaite s'installer \u00e0 Cuba", "Dette grecque: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory \u00e0 Bruxelles", "L\u2019op\u00e9ration PANGEA lutte chaque ann\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale contre le trafic de m\u00e9dicaments ill\u00e9gaux", "Russie: les Russes ressentent le poids des sanctions \u00e9conomiques de l\u2019UE", "Des objets, ainsi que des armes datant du XIVe si\u00e8cle ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sur la plaine de Morgarten", "La grande r\u00e9forme de l\u2019arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par le National", "R\u00e9forme de l\u2019arm\u00e9e: l\u2019analyse de Pierre-Olivier Volet \u00e0 Berne", "Gaspillage de m\u00e9dicaments: les explications de Magali Rochat", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe de Solar Impulse n\u2019exclut pas d\u2019attendre le printemps pour continuer son tour du monde.", "Le conseiller national du PS est un des plus anciens \u00e9lus de Berne et termine son mandat cette ann\u00e9e.", "Le probl\u00e8me vient du fait que les emballages sont souvent trop grands et que la Suisse, contrairement \u00e0 d\u2019autres pays, ne peut pas revendre les m\u00e9dicaments \u00e0 l\u2019unit\u00e9.", "En Suisse romande, Monseigneur Morerod a sign\u00e9 cet accord et s\u2019inscrit dans le mouvement que le Pape Fran\u00e7ois a d\u00e9cid\u00e9.", "Pour elle, l\u2019\u00e9conomie suisse ne devrait pas souffrir excessivement du franc fort.", "Le pays qui s\u2019ouvre de plus en plus au tourisme et aux entreprises est en effet un mythe en mati\u00e8re de cigare.", "La consommation de ces m\u00e9dicaments, souvent de basse facture, peut avoir des cons\u00e9quences dramatiques.", "Le pouvoir d\u2019achat a fortement diminu\u00e9 et l\u2019inflation atteint 15%.", "C\u2019est sur cette plaine que la fameuse bataille contre les Habsbourg avait eu lieu en 1315.", "L\u2019UDC et la gauche se sont oppos\u00e9s en masse \u00e0 ce texte qui visait \u00e0 une diminution drastique des effectifs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760246", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Chroniqueur", "name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Chroniqueur", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6760246", "ece-6760244"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1424823", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 814", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Olivier vs Bernadette, de Bienne (BE)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760232", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes", "Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6760232", "ece-6760230"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1438606", "durationSec": 1160, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "FR: Fribourg donne une formation de deux mois pour devenir caissi\u00e8re", "GE: Mike Riley est un musicien de rue qui joue de la batterie sur des pots de peinture recycl\u00e9s", "NE: le village de M\u00f4tiers se transforme en Mus\u00e9e d'art contemporain \u00e0 ciel ouvert", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: la pose symbolique de la premi\u00e8re pierre du complexe du quartier de la Matze a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e", "Couleurs locales", "VD: le petit atelier d'un graphiste londonien \u00e9tabli \u00e0 Lausanne a vu na\u00eetre le plus beau livre du monde", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Cette formation est surtout fr\u00e9quent\u00e9e par de spersonnes en r\u00e9insertion professionnelle.", "Il invite \u00e9galement le public \u00e0 jouer avec lui.", "Plus de 60 artistes suisses investissent les rues, les parcs et les f\u00f4rets avec leurs sculptures et leurs installations.", "Ce quartier a beaucoup fait parler de lui, car il abritait les revenus tr\u00e8s modeste et avait \u00e9t\u00e9 ras\u00e9 en 2014.", "Il s'agit d'un livre d'art consacr\u00e9 \u00e0 l'architecture arabe."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760250", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex M\u00f4tiers", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6760250", "ece-6757726", "ece-6760248"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION CIVIL", "INAUGURATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CIGARETTE", "TABAGISME"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "JORDAN, THOMAS", "DANTHINE, JEAN-PIERRE", "DANTHINE, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-1438604", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHINE"], "visualCorporations": ["SWISS", "BOMBARDIER", "BNS", "BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["La chanteuse fran\u00e7aise Nicole Croisille chante sur le plateau et la journaliste Claire Burgy fait les choeurs."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Minimag:  la m\u00e9tairie du parc Chasseral ouvre ses portes pour l\u2019estivage du b\u00e9tail", "Etats-Unis: un homme arm\u00e9 a tu\u00e9 neuf personnes dans une \u00c9glise de la communaut\u00e9 noire \u00e0 Charleston", "Chine: il est d\u00e9sormais interdit de fumer dans les lieux publics \u00e0 P\u00e9kin", "Hong-Kong: les d\u00e9put\u00e9s prod\u00e9mocratie remportent une victoire en imposant des r\u00e9formes politiques visant \u00e0 \u00e9tablir un gouvernement d\u00e9mocratique", "La politique mon\u00e9taire de la BNS reste inchang\u00e9e", "R\u00e9forme de l\u2019arm\u00e9e: les pr\u00e9cisions de Pierre-Olivier Volet \u00e0 Berne", "L\u2019invit\u00e9e culturelle: Nicole Croisille est Frau Scheider dans la com\u00e9die musicale \u00abCabaret\u00bb au Th\u00e9\u00e2tre du Jorat", "VD: le canton de Vaud veut convaincre les patients de participer au dossier \u00e9lectronique partag\u00e9", "Politique mon\u00e9taire de la BNS: l\u2019analyse de Jean-Marc Heuberger", "12h45", "VD: un couple d\u00e9cide de r\u00e9nover le Caf\u00e9 F\u00e9d\u00e9ral de Cully", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La m\u00e9tairie est \u00e0 la fois une ferme. Une fromagerie et une auberge.", "Le tireur pr\u00e9sum\u00e9 est toujours en fuite. La police penche pour la th\u00e8se d'un crime raciste.", "Le plus gros consommateur et producteur de cigarette du monde entame donc une guerre contre le tabagisme.", "Cependant, les discussions \u00e0 propos du nouveau processus de r\u00e9forme ne devraient pas avoir lieu dans l\u2019imm\u00e9diat.", "La BNS reconna\u00eet que les cons\u00e9quences sont lourdes pour l\u2019\u00e9conomie suisse, mais elle n\u2019estime pas n\u00e9cessaire de la changer.", "L\u2019actrice est chanteuse fran\u00e7aise a fait des \u00e9tudes de dactylo, mais elle a toujours r\u00eav\u00e9 de la sc\u00e8ne.", "Pour les motiver \u00e0 entrer dans le syst\u00e8me du dossier \u00e9lectronique, le Conseil d'\u00c9tat propose, en contrepartie, une incitation financi\u00e8re.", "Le bistrot a disparu, mais le couple est tomb\u00e9 amoureux des lieux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760280", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Chroniqueur", "name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757753", "ece-6760280"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "id": "asset-1425692", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s le pianiste L\u00e9o Tardin, les chanteuses Nicole Croisille et China Moses, l'\u00e9crivain Quentin Mouron et la coordinatrice de l'Alhambra Karin Strescher \u00e0 l'Alhambra \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "La Puce \u00e0 l'Alhambra \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CROISILLE, NICOLE"], "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nF\u00eate de la Musique, inauguration de l'Alhambra", "... de la f\u00eate de la musique avec deux chanteuses d'exception: Nicole Croisille et China Moses qui se retrouvent dans un Cabaret burlesque, avec le pianiste de Grand Pianoramax, L\u00e9o Tardin et avec le surdou\u00e9 noir du polar Quentin Mouron!", "Tout savoir ou presque sur la semaine culturelle.", "Pour l\u2019op\u00e9ration \"Jouez, je suis \u00e0 vous!\" le pianiste L\u00e9o Tardin nous livre un petit concert impromptu en pleine ville de Gen\u00e8ve, sous l\u2019oeil complice de l\u2019\u00e9crivain Quentin Mouron.", "Les deux interpr\u00e8tes principales, Nicole Croisille et China Moses, mettent le feu au plateau et nous parlent de leur carri\u00e8re.", "Karin Strescher, coordinatrice de l\u2019Alhambra parle des projets futurs de la salle qui r\u00e9ouvre ses portes apr\u00e8s plus de deux ans de travaux.", "Christine Gonzalez nous pr\u00e9sente le livre, \"Trois gouttes de sang et un nuage de coke\".", "Extraits en images.", "Le groupe se produit \u00e0 la F\u00eate de la musique \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Invit\u00e9s :\nGrand Pianoramax (L\u00e9o Tardin)\nNicole Croisille\nChina Moses\nQuentin Mouron"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Avant-premi\u00e8re \u00e0 l'Alhambra...", "L\u2019agenda d\u2019Elsa Duperray", "Dans le cadre de la F\u00eate de la Musique \u00e0 Gen\u00e8ve, Quentin Mouron accompagne L\u00e9o Tardin, qui joue sur un piano \u00e0 queue \u00e0 la Gare Cornavin", "D\u00e9couverte de la c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9die musicale \"Cabaret\", \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre du Jorat jusqu\u2019au 21 juin", "La seconde vie de l'Alhambra", "L\u00e9o Tardin lit des extraits du polar de Quentin Mouron", "Retour sur la carri\u00e8re extraordinaire et riche de Nicole Croisille et de China Moses, fille de Dee Dee Bridgewater, en compagnie des artistes", "L\u00e9o Tardin pr\u00e9sente son dernier vinyle, compositions de son groupe Grand Pianoramax", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "imageURL": "//www.rts.ch/6879694.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760260", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "GONZALEZ, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPERRAY, Elsa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6760260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9forme de l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par le Conseil national : Interview d'Hans Fehr, conseiller national UDC zurichois et commentaire de Chrystel Domenjoz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CE18FB0-E294-4601-B367-3F4F3ABD504E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2015-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurer, Ueli", "Conseil National"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e"], "excerpt": "La r\u00e9forme de l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par le Conseil national, lors du vote sur l'ensemble, par une alliance UDC/gauche. L'objet n'est pas tout \u00e0 fait enterr\u00e9, puisqu'il retourne au Conseil des Etats, mais c'est un camouflet pour le ministre de la D\u00e9fense, l'UDC Ueli Maurer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Coupe du monde de football f\u00e9minin de la FIFA 2015", "source": "gico", "id": "asset-1426850", "durationSec": 1581, "mediaType": "video", "excerpt": "1\u00e8re \u00e9mission sp\u00e9ciale Coupe du monde dames de la FIFA Canada 2015.", "title": "17.06.2015", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-06-17T20:05:00Z", "alternativeExcerpt": ["Football"], "alternativeTitle": ["Coupe du monde de football f\u00e9minin de la FIFA 2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/6868833.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BENEY, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757790"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "534  Film Balto 3 : sur l'aile du vent", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1432740", "durationSec": 92, "publicationDate": "2015-06-17T15:39:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1429646", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "ST-BLAISE"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole primaire de Saint-Blaise, des explications de la scientifique Sandie Moody et du sp\u00e9cialiste Thomas Buchi ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre l'utilit\u00e9 de la corde \u00e0 13 n\u0153uds.", "title": "C'est quoi une corde \u00e0 13 noeuds?", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-06-17T13:50:00Z", "thematicThemes": ["G\u00c9OM\u00c9TRIE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["C'est quoi une corde \u00e0 13 noeuds?", "Comment les \u00c9gyptiens ont fait pour d\u00e9finir la forme parfaite des pyramides? Comment dessiner un carr\u00e9, un rectangle, un octogone ou d'autres formes g\u00e9om\u00e9triques sans r\u00e8gle ni \u00e9querre? Comment reproduire une petite forme sur un plan en taille r\u00e9elle lors de la construction d'un b\u00e2timent sans aucune notion de math\u00e9matique ou de g\u00e9om\u00e9trie?\nLa solution trouve sa r\u00e9ponse dans la corde \u00e0 13 noeuds. Il s'agit d'un outil tr\u00e8s ancien qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 par les \u00c9gyptiens durant l'antiquit\u00e9 jusqu'aux compagnons b\u00e2tisseurs de cath\u00e9drales. \nChris et Sandie du ScienScope de l'Unige vont vous r\u00e9v\u00e9ler les secrets de la corde \u00e0 13 noeuds", "Comment les \u00c9gyptiens ont fait pour d\u00e9finir la forme parfaite des pyramides? Comment dessiner un carr\u00e9, un rectangle, un octogone ou d'autres formes g\u00e9om\u00e9triques sans r\u00e8gle ni \u00e9querre? Comment reproduire une petite forme sur un plan en taille r\u00e9elle lors de la construction d'un b\u00e2timent sans aucune notion de math\u00e9matique ou de g\u00e9om\u00e9trie?\nLa solution trouve sa r\u00e9ponse dans la corde \u00e0 13 noeuds. Il s'agit d'un outil tr\u00e8s ancien qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 par les \u00c9gyptiens durant l'antiquit\u00e9 jusqu'aux compagnons b\u00e2tisseurs de cath\u00e9drales.\nChris et Sandie du ScienScope de l'Unige vont vous r\u00e9v\u00e9ler les secrets de la corde \u00e0 13 noeuds", "C'est quoi une corde \u00e0 13 noeuds?", "Comment les \u00c9gyptiens ont fait pour d\u00e9finir la forme parfaite des pyramides? Comment dessiner un carr\u00e9, un rectangle, un octogone ou d'autres formes g\u00e9om\u00e9triques sans r\u00e8gle ni \u00e9querre? Comment reproduire une petite forme sur un plan en taille r\u00e9elle lors de la construction d'un b\u00e2timent sans aucune notion de math\u00e9matique ou de g\u00e9om\u00e9trie?\nLa solution trouve sa r\u00e9ponse dans la corde \u00e0 13 noeuds. Il s'agit d'un outil tr\u00e8s ancien qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 par les \u00c9gyptiens durant l'antiquit\u00e9 jusqu'aux compagnons b\u00e2tisseurs de cath\u00e9drales.\nChris et Sandie du ScienScope de l'Unige vont vous r\u00e9v\u00e9ler les secrets de la corde \u00e0 13 noeuds"], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "C'est quoi une corde \u00e0 13 noeuds?", "C'est quoi une corde \u00e0 13 noeuds?", "L'oreille des Kids", "C'est quoi une corde \u00e0 13 noeuds?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6757804", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757804", "ece-8859871"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des croisades \u00e0 l\u2019islamisme. Orient-Occident, regards crois\u00e9s (13/25) : Le d\u00e9clin des croisades", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAAAFD2C-A6E1-4EFB-ABF5-468673CED3A2", "durationSec": 1620, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "croisade", "religion et croyances", "histoire", "cathare", "christianisme"], "excerpt": "Les \u00e9checs successifs des diff\u00e9rentes campagnes guerri\u00e8res au Proche Orient, provoquent une r\u00e9orientation pour le moins surprenante des croisades. D\u00e9sormais les papes vont \u00e9galement appeler \u00e0 la croisade contre l\u2019ennemi int\u00e9rieur, l\u2019h\u00e9r\u00e9tique chr\u00e9tien, en particulier le cathare et le vaudois. L\u2019affrontement entre chr\u00e9tiens et musulmans va continuer au XVI\u00e8me si\u00e8cle mais sur la mer \u00e0 travers la guerre de course. A cette \u00e9poque se met alors en place une v\u00e9ritable \u00e9conomie de l\u2019esclavage et de la piraterie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et anthropologue, Directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales de Paris (EHESS), sp\u00e9cialiste de l'histoire du monde musulman et de la M\u00e9diterran\u00e9e", "name": "Dakhlia, Jocelyne", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire du Proche-Orient au Moyen Age, directeur du Centre de recherche fran\u00e7ais \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Loiseau, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "historien m\u00e9di\u00e9viste, Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Poitiers (Centre d'Etudes Sup\u00e9rieures de Civilisation M\u00e9di\u00e9vale)", "name": "Aurell, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Quentin Mouron, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Trois gouttes de sang et un nuage de coke (Ed. la Grande OUrse, 2015)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E0EEEDEF-81DF-4417-B5C3-BF8C3DF86146", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3330, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Quentin Mouron choisit le roman noir et social pour d\u00e9crire une Am\u00e9rique qui peine \u00e0 se relever de la crise des subprimes. Sur les traces d\u2019un myst\u00e9rieux assassin, un flic - bon p\u00e8re de famille - va croiser le chemin d\u2019un d\u00e9tective \u00e9l\u00e9gant et coca\u00efnomane. Watertown, banlieue de Boston. Le corps sauvagement mutil\u00e9 d\u2019un retrait\u00e9 ordinaire est retrouv\u00e9 un soir de novembre 2013. A partir de cet assassinat, Quentin Mouron lance \u00e0 travers la ville un sh\u00e9rif \u00e0 la force tranquille et son double invers\u00e9, un priv\u00e9 dandy et cynique qui lit Baudelaire et Jos\u00e9phin Peladan. A travers le regard des deux hommes et jouant avec les codes du roman noir, l\u2019auteur fait le portrait d\u2019une ville d\u2019Am\u00e9rique secou\u00e9e par la crise financi\u00e8re, malmen\u00e9e par les mafieux et impuissante \u00e0 mettre de l\u2019ordre dans ses quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mouron, Quentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mouron, Quentin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Swissleaks (3/5) : Entretiens avec Fabrice Lhomme et G\u00e9rard Davet, journalistes (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44150AD1-47C5-4A43-8B61-A129F5F4E97B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 3648, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HSBC", "Falciani, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["fraude fiscale", "journalisme d'investigation"], "excerpt": "Qu'est-ce qu'une enqu\u00eate au long cours, une investigation? Sur quel type d'informations in\u00e9dites et exceptionnelles deux journalistes fran\u00e7ais sont-ils tomb\u00e9s? Suite de l'\u00e9vocation de l'affaire Swissleaks en compagnie de Fabrice Lhomme et G\u00e9rard Davet, deux journalistes qui ont enqu\u00eat\u00e9 sur l'affaire Swissleaks et qui ont \u00e9crit \"La Clef: R\u00e9v\u00e9lations sur la fraude fiscale du si\u00e8cle\" paru en mai 2015 aux \u00e9ditions Stock.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Davet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lhomme, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le directeur de la distillerie Morand \u00e0 Martigny, Didier Fischer, va reprendre le Servette FC des mains de son pr\u00e9sident et actionnaire Hugh Quennec : Interview de Didier Fischer, nouveau pr\u00e9sident du Servette Football Club et commentaire de Jo\u00ebl Robert", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3223B4E2-E186-4CCB-A0E7-1AAFE6A7F7D8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servette (FC)", "Fondation 1890"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "club sportif"], "excerpt": "Didier Fischer a pr\u00e9sent\u00e9 les grandes lignes de son projet, sous l'\u00e9gide de la Fondation 1890 dont il est le pr\u00e9sident.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Servette Football Club", "name": "Fischer, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "S\u00e9n\u00e9gal: \u00eatre la femme d'un \"modou-modou\", ces hommes qui quittent l'Afrique pour tenter leur chance en Occident, s'y marient et tentent d'entretenir de loin leur femme et les enfants rest\u00e9s au pays. Comment les \u00e9pouses de migrants vivent-elles cette situation? Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C85E8893-BB57-474E-B9FC-A92DFE143937", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "exil", "femme au foyer", "\u00e9migration"], "excerpt": "Dans la ville de Louga, entre Dakar et Port-Louis, de nombreuses femmes ont vu leur mari partir sur un autre continent. Elles re\u00e7oivent un soutien financier, parfois insuffisant, parfois suscitant la jalousie. Elles \u00e9duquent seules leurs enfants et font face \u00e0 la complexit\u00e9 des relations \u00e0 distance. Malgr\u00e9 le tabou et les fantasmes qui entourent leur statut, certaines ont accept\u00e9 de t\u00e9moigner.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femmes mari\u00e9es s\u00e9n\u00e9galaises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Fontaine, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un labo pour bien marcher. A l'occasion de l'inauguration du Swiss Bio Motion Lab du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), un journaliste RTS s'est pr\u00eat\u00e9 \u00e0 une analyse de sa marche et de ses articulations. Reportage en compagnie de Julien Favre, docteur au Laboratoire de marche du d\u00e9partement de l'appareil locomoteur du CHUV et co-directeur du Swiss BioMotion Lab, et Brigitte Jolles-Haeberli, professeur au D\u00e9partement de l'appareil locomoteur du CHUV, co-directrice du Swiss BioMotion Lab", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A267A481-2EB4-43F5-AA9F-F11BC70D1589", "durationSec": 1459, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["appareil locomoteur", "recherche m\u00e9dicale", "physiologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Laboratoire de marche, CHUV", "name": "Favre, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au D\u00e9partement de l'appareil locomoteur du CHUV", "name": "Jolles-Haeberli, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sandra Mamboury, journaliste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 2e roman \"Gen\u00e8ve-Paris, tout le monde descend\" (Ed. Slatkine)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6573C1C2-3E57-4921-A03F-AC50FB151FF2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "France", "Suisse", "Paris"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mamboury, Sandra"], "thematicThemes": ["journalisme", "journaliste", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Mamboury, Sandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Relations bancaires de la FIFA sous la loupe des enqu\u00eateurs suisses : Interview de Michael Lauber, procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4793049B-E023-4CFE-9EE6-CCB9BC7BDE9C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA", "Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], "thematicThemes": ["blanchiment de capitaux", "enqu\u00eate judiciaire", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "On apprend que 104 relations bancaires concernant la FIFA sont sous enqu\u00eate. Les banques suisses ont, elles, annonc\u00e9 53 relations bancaires suspectes au bureau anti-blanchiment. Enfin Sepp Blatter et son secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9ral pourraient \u00eatre auditionn\u00e9s par le MPC.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Lauber, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Brant Bjork, songwriter am\u00e9ricain, avec interpr\u00e9tation des titres \"Buddha time\", \"Low desert punk\" et \"Too many chiefs\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-8D6BE4A4-192D-4677-B170-CECC059F93E5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1733, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Low Desert Punk Band", "Bjork, Brant"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Rocket Session, c'est un nouveau rendez-vous proposant deux concerts d'un m\u00eame artiste dans deux lieux diff\u00e9rents. Pour la premi\u00e8re session le jeudi 18 juin 2015, les organisateurs ont frapp\u00e9 fort en invitant Brant Bjork, pionnier du stoner rock, \u00e0 officier en acoustique \u00e0 l'EJMA de Lausanne, puis accompagn\u00e9 de son groupe Low Desert Punk Band au Romandie. Mais avant cette folle soir\u00e9e, le charismatique songwriter est de passage dans nos studios pour un showcase et une interview.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, voix et guitare", "name": "Bjork, Brant", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce doit rembourser pr\u00e8s de 1,6 milliard d'euros au FMI et parall\u00e8lement payer ses fonctionnaires et retrait\u00e9s : Interview de C\u00e9dric Tille est professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID) \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D43484E9-2771-48FF-99E5-9D5817A366F6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1389, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "d\u00e9mographie et population", "crise politique"], "excerpt": "Pour la Gr\u00e8ce, l'heure de v\u00e9rit\u00e9 a cette fois sonn\u00e9. Plus que jamais au bord du gouffre, Ath\u00e8nes doit, d'ici au 30 juin au plus tard, avoir rembours\u00e9 pr\u00e8s de 1,6 milliard d'euros au FMI et parall\u00e8lement payer ses fonctionnaires et retrait\u00e9s. Si le gouvernement Tsipras persiste \u00e0 privil\u00e9gier ses engagements internes, rien ne dit qu'il sera alors en mesure de r\u00e9pondre \u00e0 sa premi\u00e8re obligation. Dans un pareil cas, Ath\u00e8nes se retrouverait en d\u00e9faut de paiement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID) \u00e0 Gen\u00e8ve.", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "M\u00c9DIATEUR", "H\u00d4PITAL"], "id": "asset-1431734", "durationSec": 3514, "mediaType": "video", "title": "La 100\u00e8me : Que sont-ils devenus ?", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La 100\u00e8me : Que sont-ils devenus ?", "Pour la 100\u00e8me \u00e9mission de 36,9\u00b0, nous retrouvons cinq personnes dont les maux et les t\u00e9moignages nous avaient interpel\u00e9s, \u00e9mus. Le r\u00e9cit de leur combat contre la maladie, r\u00e9v\u00e9laient les progr\u00e8s extraordinaires de la m\u00e9decine mais aussi ses limites et ses failles. Que sont devenus Liv, Andrin, Lorianne, Remo et Francesca ? Isabelle Moncada et son \u00e9quipe prennent de leurs nouvelles.", "- La 100\u00e8me : Que sont-ils devenus ?", "- La 100\u00e8me : Que sont-ils devenus ?", "La 100\u00e8me : Que sont-ils devenus ?", "Pour la 100e \u00e9mission de 36,9\u00b0, nous retrouvons cinq personnes dont les maux et les t\u00e9moignages nous avaient interpell\u00e9s, \u00e9mus. Le r\u00e9cit de leur combat contre la maladie, r\u00e9v\u00e9lait les progr\u00e8s extraordinaires de la m\u00e9decine mais aussi ses limites et ses failles. Que sont devenus Liv, Andrin, Lorianne, Remo et Francesca? Isabelle Moncada et son \u00e9quipe prennent de leurs nouvelles.", "Atteinte d'une mucoviscidose depuis l'\u00e2ge de 3 ans, Liv a subi une greffe en 2010 apr\u00e8s une forte d\u00e9t\u00e9rioration de son \u00e9tat de sant\u00e9. Cinq ans apr\u00e8s l'op\u00e9ration, l'\u00e9quipe de 36.9\u00b0 l'a retrouv\u00e9e, en pleine forme.", "La petite Marisa est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2009 \u00e0 l.\u00e2ge de 11 mois \u00e0 cause d.un diagnostic manqu\u00e9 de m\u00e9ningite. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de combat devant les tribunaux, la justice reconna\u00eet les deux m\u00e9decins coupables d'homicide par n\u00e9gligence. Un soulagement pour les parents de la petite fille.", "Pour la 100\u00e8me \u00e9mission de 36,9\u00b0, nous retrouvons cinq personnes dont les maux et les t\u00e9moignages nous avaient interpel\u00e9s, \u00e9mus. Le r\u00e9cit de leur combat contre la maladie, r\u00e9v\u00e9laient les progr\u00e8s extraordinaires de la m\u00e9decine mais aussi ses limites et ses failles. Que sont devenus Liv, Andrin, Lorianne, Remo et Francesca ? Isabelle Moncada et son \u00e9quipe prennent de leurs nouvelles."], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "La 100\u00e8me : Que sont-ils devenus ?", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "Que sont-ils devenus? La 100e de 36.9", "\"Je peux respirer \u00e0 100%\"", "Des m\u00e9decins face \u00e0 la justice", "La 100\u00e8me : Que sont-ils devenus ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6852045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760310", "isOnline": true, "contributors": {"Recherchiste": [{"name": "MAZURYK, Joanna", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN, Florence", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6777356", "ece-6757785", "ece-6757762", "ece-6760310"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PROCUREUR", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POLITIQUE D'ASILE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES"], "visualPersons": ["LAUBER, MICHAEL", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-1438343", "durationSec": 1767, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CHIASSO", "LUXEMBOURG", "BERNE-VILLE", "ST-BLAISE", "EDMONTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Bonnes images de migrants interpell\u00e9s \u00e0 la gare de Chiasso et conduit dans un centre de requ\u00e9rants d'asile.", "Bonnes images de migrants interpell\u00e9s \u00e0 la gare de Chiasso et conduit dans un centre de requ\u00e9rants d'asile.", "Bonnes images de migrants interpell\u00e9s \u00e0 la gare de Chiasso et conduit dans un centre de requ\u00e9rants d'asile."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Michael Lauber est r\u00e9\u00e9lu au poste de procureur g\u00e9n\u00e9ral par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "Football / Servette FC: Didier Fischer reprend les r\u00eanes du club", "Le rendez-vous soci\u00e9t\u00e9: les familles recompos\u00e9es bousculent les sch\u00e9mas familiaux traditionnels", "Football f\u00e9minin / Coupe du monde: les Suissesses restent dans la course", "TI: les autorit\u00e9s peinent \u00e0 g\u00e9rer l\u2019afflux croissant de migrants", "Gr\u00e8ce / Dette: le pays reste sans solution \u00e0 la veille de la r\u00e9union de l\u2019Eurogroupe", "Gr\u00e8ce: la ville de Lesbos est d\u00e9bord\u00e9e par les arriv\u00e9es incessantes de migrants", "12h45", "NE: la Buvette de Saint-Blaise fait le bonheur des villageois", "Meurtre d\u2019Adeline / Directrice blanchie: les pr\u00e9cisions de Jo\u00ebl Boissard depuis Gen\u00e8ve", "Hausse des primes maladies: le point avec Felix Schneuwly, Comparis", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le Bernois entame son deuxi\u00e8me mandat avec l'enqu\u00eate sur la FIFA.", "Hugh Quennec a exprim\u00e9 ses regrets de devoir partir sur un \u00e9chec.", "Christel Vaudan et Pascale Tissot ont fond\u00e9 \"Le Club des Affreuses\" afin d'offir un lieu de discussions aux belles-m\u00e8res.", "Malgr\u00e9 leur d\u00e9faite face aux Camerounaises (2 \u2013 1), elles ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9es pour jouer les huiti\u00e8mes de finale contre le Canada.", "Une cellule de crise a \u00e9t\u00e9 mise en place pour trouver des solutions face au probl\u00e8me de lieux d\u2019h\u00e9bergement notamment.", "Alexis Tsipras tente de donner des signes positifs aux cr\u00e9anciers sur les r\u00e9formes attendues.", "Le maire d\u00e9clare l\u2019importance d\u2019une coop\u00e9ration internationale et, surtout, europ\u00e9enne.", "Gr\u00e2ce \u00e0 sa v\u00e9randa panoramique, la buvette est ouverte par tous les temps."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759839", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757814", "ece-6759839"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Suisse 5e \u00e9tape Unterterzen - S\u00f6lden Glacier du Rettenbach", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1426243", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Suisse\n5e \u00e9tape Unterterzen - S\u00f6lden/Glacier du Rettenbach", "Cyclisme - Tour de Suisse", "En direct de S\u00f6lden"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "5e \u00e9tape, Unterterzen - S\u00f6lden/Glacier du Rettenbach: victoire de Thibault Pinot qui prend \u00e9galement le maillot de leader \u00e0 l'issue de cette rude \u00e9tape de montagne", "Cyclisme, Tour de Suisse, 5e \u00e9tape Unterterzen - S\u00f6lden/Glacier du Rettenbach"], "imageURL": "//www.rts.ch/6816340.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6757797", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757797"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9LO EN LIBRE-SERVICE", "FOR\u00caT", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "V\u00c9LO EN LIBRE-SERVICE", "CHIEN POLICIER", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "POLICE"], "visualPersons": ["MAZZONE, LISA"], "id": "asset-1438342", "durationSec": 1146, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "BELFAUX", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: une brigade canine est form\u00e9e pour la recherche de billet de banque", "GE: Velospot met en place six stations de v\u00e9los en libre-service", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: le mus\u00e9e romain de Vidy pr\u00e9sente l'exposition \"Y'en a point comme nous\"", "FR: le financement de l\u2019entretien des for\u00eats est primordial pour maintenir ce patrimoine", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Cette \u00e9quipe est surtout utile pour la lutte contre le trafic de drogue.", "Ce projet 100% priv\u00e9 est soutenu par le Touring Club Suisse.", "Elle s'int\u00e9resse \u00e0 l'identit\u00e9 vaudoise qui \u00e9volue, mais reste tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 ses racines paysannes.", "Le club d\u2019athl\u00e9tisme de Belfaux met aussi la main \u00e0 la p\u00e2te pour prendre soin de la for\u00eat."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759809", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "duplex La Chaux-de-Fonds", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759809", "ece-6757774", "ece-6759811"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SOMMEIL", "SOMMEIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SERVICE SECRET", "FOIRE COMMERCIALE", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "CLASSE D'\u00c2GE", "ORGANISATION DU TRAVAIL", "CLASSE D'\u00c2GE", "ORGANISATION DU TRAVAIL", "ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "ART DE RUE"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "POUTINE, VLADIMIR"], "id": "asset-1438344", "durationSec": 1901, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "ATHENES", "MOSCOU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "VD: une enqu\u00eate majeure est men\u00e9e sur les troubles li\u00e9s au sommeil", "Russie: la menace d\u2019une nouvelle guerre froide se fait sentir", "Troubles du sommeil: le point avec Rapha\u00ebl Heinzer du Centre de recherche sur le sommeil au CHUV (VD)", "VS: le conseiller PDC Christophe Darbellay quitte le Parlement", "Gr\u00e8ce / Dette: l'analyse de Pierre Moscovici, Commissaire europ\u00e9en aux Affaires \u00e9conomiques", "Gr\u00e8ce / Dette: les pr\u00e9cisions d\u2019Alexia Kefalas depuis Ath\u00e8nes", "BS: Art Basel rencontre chaque ann\u00e9e un franc succ\u00e8s", "Le Conseil national se mobilise pour le renforcement des moyens de surveillance", "Russie / Menace: l\u2019analyse de Ksenia Bolchakova depuis Moscou", "Russie / Menace: la d\u00e9claration de Vladimir Poutine, Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Gr\u00e8ce / Dette: le peuple attend avec crainte de savoir quel sera le futur du pays", "Enqu\u00eate sur la FIFA: les explications du procureur g\u00e9n\u00e9ral Michael Lauber", "R\u00e9partition des migrants: l\u2019Union europ\u00e9enne ne parvient pas \u00e0 se mettre d\u2019accord", "La g\u00e9n\u00e9ration Y place l\u2019\u00e9panouissement personnel avant la n\u00e9cessit\u00e9 de travailler", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019apn\u00e9e du sommeil touche un homme sur deux apr\u00e8s 40 ans et l\u2019insomnie concerne une femme sur trois.", "Moscou d\u00e9nonce l'extension de l'OTAN en sa direction et l'arm\u00e9e russe renforce son arsenal.", "Il ne cache pas l'ambition de revenir un jour peut-\u00eatre, comme conseiller f\u00e9d\u00e9ral.", "Cet \u00e9v\u00e9nement attire la foule, mais aussi une client\u00e8le fortun\u00e9e qui raffole de l'art contemporain.", "La majorit\u00e9 veut autoriser la police \u00e0 utiliser des logiciels espions, mais \u00e0 certaines conditions.", "Tous les plans propos\u00e9s engendreront des cons\u00e9quences brutales pour les Grecs.", "La France annonce la cr\u00e9ation de 10'500 places d'h\u00e9bergement apr\u00e8s les critiques subies par Paris.", "Les emplois \u00e0 temps partiel sont pl\u00e9biscit\u00e9s par ces personnes n\u00e9es entre 1978 et 1992."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759805", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "duplex Ath\u00e8nes", "name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Moscou", "name": "BOLCHAKOVA, Ksenia", "type": "Personne physique"}, {"role": "stand-up didactique", "name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759805", "ece-6759807"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1424822", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 813", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Olivier vs Damien, de Bulle (FR)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759825", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes", "Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759825", "ece-6759827"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1432885", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 313", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-06-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "17.06.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759819", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Plusieurs centaines de migrants coinc\u00e9s \u00e0 la gare de Milan : Extrait d'une d\u00e9claration de Giuliano Pisapia, maire de Milan et interview d'un migrant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53423CCE-1435-440B-9D06-31DFEA9147FC", "thematicGeographicals": ["Italie", "Milan"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "immigration"], "excerpt": "Ce week-end, l\u2019Autriche fermait ses portes aux migrants et la France refoulait des requ\u00e9rants \u00e0 sa fronti\u00e8re avec l\u2019Italie \u00e0 Vintimille. Les migrants font les cent pas, parfois pendant des jours, en gare de Milan, en attendant de rejoindre un pays du nord de l\u2019Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 la gare Milan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "migrant \u00e9rythr\u00e9en", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire de Milan", "name": "Pisapia, Giuliano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mads Olesen, directeur du Manoir de Martigny, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 culturel de la ville, co-pr\u00e9sident et programmateur du Festival des Cinq Continents de Martigny ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-646EBDD5-38CC-4524-8663-359400091BFD", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 3362, "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival des Cinq Continents, Martigny", "Olesen, Mads"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident, programmateur des Festival des Cinq continents", "name": "Olesen, Mads", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis Parel, ancien animateur de la Radio suisse romande, pour son roman \"Ondes de choc\" (Ed. Slatkine)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE191B7A-47F4-447B-9D76-BA1063FDB54D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parel, Francis"], "thematicThemes": ["roman policier", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien animateur de la RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les \"serious games\", pour quoi faire? Les jeux vid\u00e9o sont de plus en plus utilis\u00e9s en milieu th\u00e9rapeutique et en entreprise. Tests, \u00e9tat des lieux et entretien avec David Narr, chef de projet pour un serious game de formation d'entrepreneurs ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D328EDF-1063-4B97-A895-CB84C39D470A", "durationSec": 610, "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie de l'entreprise", "th\u00e9rapeutique", "formation professionnelle", "jeu informatique", "jeu vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de projet", "name": "Narr, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des croisades \u00e0 l\u2019islamisme. Orient-Occident, regards crois\u00e9s (12/25) : Lorsque Saint-Fran\u00e7ois d'Assise rencontra le Sultan Al-Kamil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78F71FB8-EF3F-4419-B3D8-77A13809B8AB", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1559, "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["San Francesco d'Assisi"], "thematicThemes": ["christianisme", "histoire", "religion et croyances", "croisade", "islam"], "excerpt": "Alors que l\u2019id\u00e9e de convertir les musulmans est absente au d\u00e9but des croisades, progressivement elle \u00e9merge avec l\u2019apparition de nouveaux ordres religieux de pr\u00eacheurs, les franciscains et les dominicains. St Fran\u00e7ois d\u2019Assise va m\u00eame se rendre \u00e0 Damiette en Egypte pour y rencontrer le Sultan Al-Kamil, neveu de Saladin. Nous sommes en 1219 au c\u0153ur de la cinqui\u00e8me croisade qui se soldera par un \u00e9chec. Un autre Saint, va \u00e9galement 30 ans plus tard mener successivement deux croisades. Il s\u2019agit de Louis IX roi de France, futur  St-Louis. Mais l\u00e0 \u00e9galement c\u2019est l\u2019\u00e9chec. Et si Dieu \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 des musulmans ? Le doute s\u2019installe dans certains esprits et en Europe, les critiques contre les croisades s\u2019amplifient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste de la spiritualit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale, ancien Directeur de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome", "name": "Vauchez, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "fr\u00e8re franciscain fran\u00e7ais \u00e9tabli \u00e0 Istanbul, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le dialogue avec l'islam", "name": "Jeusset, Gwenol\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historien m\u00e9di\u00e9viste de l'Orient musulman, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon, CNRS", "name": "Zouache, Abb\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "historien m\u00e9di\u00e9viste, Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Poitiers (Centre d'Etudes Sup\u00e9rieures de Civilisation M\u00e9di\u00e9vale)", "name": "Aurell, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L\u2019Union europ\u00e9ene se rapproche d\u2019une r\u00e9ponse \u00e0 la crise migratoire en M\u00e9diterran\u00e9e : 1. Commentaire de Pietro Bugnon. - 2. D\u00e9bat entre Carlo Sommaruga, conseiller national (PS/GE), pr\u00e9sident de la Commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national, et Pierre H\u00e9risson, s\u00e9nateur honoraire de Haute-Savoie pour Les R\u00e9publicains", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-71B55052-2C12-4A46-9AEB-6AB710B3CE10", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 917, "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "politique d'asile"], "excerpt": "R\u00e9unis en sommet extraordinaire \u00e0 Luxembourg, les ministres de l\u2019Int\u00e9rieur des 28 ont globalement soutenu le plan de la Commission europ\u00e9enne, qui pr\u00e9voit de relocaliser une partie des migrants arriv\u00e9s en Gr\u00e8ce ou en Italie. Si rien n\u2019est encore arr\u00eat\u00e9, quelques pistes se dessinent. Leur objectif: s'entendre sur la r\u00e9partition des migrants, qui arrivent par milliers sur les c\u00f4tes italiennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9nateur honoraire de Haute-Savoie pour Les R\u00e9publicain", "name": "H\u00e9risson, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 special RTS Luxembourg", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Du ludique pour visiter les villes. Manifestement on ne peut plus visiter une ville sans une activit\u00e9 ludique pour pimenter la d\u00e9couverte. Pourquoi? Pistes de r\u00e9ponse avec Pierre Corajoud qui \u00e9dite et propose depuis 1997 des visites ludiques de Lausanne et du canton de Vaud et Luca Pattaroni, du laboratoire de sociologie urbaine de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDE61D7F-9C16-459A-9DB6-3EA3F4C1416C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 428, "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "guide (document)", "jeu", "tourisme", "mode sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Pattaroni, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur de guides, Lausanne", "name": "Corajoud, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Il faut cesser de criminaliser l'immigration clandestine : Interview de Fran\u00e7ois Cr\u00e9peau, rapporteur de l'ONU sur les droits de l'homme des migrants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D9F3AC0-A5C5-42B6-ADFA-9C49F2F1FF6E", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1449, "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)", "ONU"], "thematicThemes": ["immigration clandestine"], "excerpt": "Il faut d\u00e9finitivement cesser de criminaliser l'immigration clandestine en traitant la question sous le seul angle de la s\u00e9curit\u00e9. C'est le message que le Rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU sur les droits de l'homme des migrants va tenter de faire passer mercredi aupr\u00e8s des dirigeants de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles. Fran\u00e7ois Cr\u00e9peau y pr\u00e9sentera son rapport sur la politique migratoire europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapporteur de l'ONU sur les droits de l'homme des migrants", "name": "Cr\u00e9peau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Swissleaks (2/5) : Entretien avec Serge Michel, grand reporter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E3F4E29-0DBF-4414-B13A-42F43FE0155D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3575, "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "journalisme d'investigation", "journaliste"], "excerpt": "Comment renouveler les pratiques et les habitudes de son m\u00e9tier, les enrichir, les transformer aussi? Du Bondy blog \u00e0 Swissleaks en passant entre autres par l'Iran et d\u00e9sormais en direction de l'Afrique, Serge Michel, raconte son aventure comme coordinateur du Consortium international des journalistes d'investigation (ICIJ) dans l'affaire Swissleaks.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter au journal Le Monde ", "name": "Michel, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1436854", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur la crise du logement et les loyers trop \u00e9lev\u00e9s dans plusieurs cantons de Suisse romande notamment apr\u00e8s la baisse du taux hypoth\u00e9caire. Le climat est tendu entre locataires et propri\u00e9taires.", "title": "Loyer : alors, tu baisses ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LOGEMENT LOCATIF"], "alternativeExcerpt": ["Loyer : alors, tu baisses ?", "Locataires, r\u00e9jouissez-vous ! Le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas. Il vient de passer de 2% \u00e0 1,75%., ce qui permet d'exiger une baisse de loyer d'environ 3%. Encore faut-il la demander. Certains locataires y renonceraient par peu de repr\u00e9sailles. Les propri\u00e9taires auraient ainsi \u00e9conomis\u00e9 14 milliards de francs depuis 2008 en ne r\u00e9percutant pas les baisses, selon l'ASLOCA. Alors que faire? Faut-il obliger les propri\u00e9taires \u00e0 adapter des loyers aux taux hypoth\u00e9caires ? Est-ce le meilleur syst\u00e8me ? La solution passe-t-elle par la construction de plus de logements ? A qui profite la p\u00e9nurie ?", "D\u00e9bat avec Ronald Zacharias, avocat, propri\u00e9taire, Christian Dandr\u00e8s, avocat ASLOCA, Anthony Coll\u00e9, directeur g\u00e9n\u00e9ral des agences Domicim, C\u00e9sar Montalto, pr\u00e9sident Asloca Vaud", "Locataires, r\u00e9jouissez-vous ! Le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas. Il vient de passer de 2% \u00e0 1,75%., ce qui permet d'exiger une baisse de loyer d'environ 3%. Encore faut-il la demander. Certains locataires y renonceraient par peu de repr\u00e9sailles. Les propri\u00e9taires auraient ainsi \u00e9conomis\u00e9 14 milliards de francs depuis 2008 en ne r\u00e9percutant pas les baisses, selon l'ASLOCA. Alors que faire? Faut-il obliger les propri\u00e9taires \u00e0 adapter des loyers aux taux hypoth\u00e9caires ? Est-ce le meilleur syst\u00e8me ? La solution passe-t-elle par la construction de plus de logements ? A qui profite la p\u00e9nurie ?", "Loyer : alors, tu baisses ?", "Locataires, r\u00e9jouissez-vous ! Le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas. Il vient de passer de 2% \u00e0 1,75%., ce qui permet d'exiger une baisse de loyer d'environ 3%. Encore faut-il la demander. Certains locataires y renonceraient par peu de repr\u00e9sailles. Les propri\u00e9taires auraient ainsi \u00e9conomis\u00e9 14 milliards de francs depuis 2008 en ne r\u00e9percutant pas les baisses, selon l'ASLOCA. Alors que faire? Faut-il obliger les propri\u00e9taires \u00e0 adapter des loyers aux taux hypoth\u00e9caires ? Est-ce le meilleur syst\u00e8me ? La solution passe-t-elle par la construction de plus de logements ? A qui profite la p\u00e9nurie ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Loyers qui ne baissent pas: t\u00e9moignage", "Loyer: alors, tu baisses ?", "Loyers, version courte", "Loyer : alors, tu baisses ?", "Infrarouge", "Loyer : alors, tu baisses ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6735219.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759891", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759891", "ece-6757841"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1424820", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 812", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Olivier vs Christine, de Plan-les-Ouates (GE)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759869", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes", "Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759869", "ece-6759867"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (LOISIR)", "DAMES", "DRONE", "POLITIQUE D'ARMEMENT", "COMMUNE", "PAPIER D'\u00c9TAT CIVIL", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR"], "id": "asset-1438124", "durationSec": 1902, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["NYON", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "BOURG-EN-LAVAUX", "PLATEAU", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Vaud discute du lieu d'origine sur les papiers d'identit\u00e9 par rapport \u00e0 la fusion des communes", "R\u00e9servations en ligne: entretien avec Pierre Muller, patron d'un groupe h\u00f4telier", "Une \u00ab 9\u00e8me Symphonie \u00bb de Maurice B\u00e9jart sera bient\u00f4t donn\u00e9e \u00e0 la patinoire de Malley (VD)", "Les r\u00e9servations d'h\u00f4tel en ligne sur des sites sp\u00e9cialis\u00e9s suscitent la controverse", "L'achat par la Suisse de 6 drones fabriqu\u00e9s en Isra\u00ebl fait d\u00e9bat", "Oskar Freysinger va quitter Berne pour poursuivre sa carri\u00e8re comme conseiller d'Etat valaisan", "Un haut dirigeant d'Al-Qa\u00efda au Y\u00e9men a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par l'entremise d'un drone am\u00e9ricain", "Le travail int\u00e9rimaire en Suisse occasionne toujours des situations personnelles difficiles", "La France refuse le passage aux migrants \u00e0 Vintimille", "Les femmes jouent de plus en plus au football en Suisse", "Une photographie de l'AFP expose le drame des migrants en Turquie", "Usage des drones au Moyen-Orient: entretien avec Alexandre Vautravers, expert militaire", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le nombre de communes ne cesse de diminuer en Suisse, du fait des fusions.", "Cette pi\u00e8ce est bien entendu chor\u00e9graphi\u00e9e d'apr\u00e8s la c\u00e9l\u00e8bre symphonie de Beethoven.", "Le num\u00e9ro 1 du secteur Booking.com est notamment cibl\u00e9 par les h\u00f4teliers.", "L'achat est contest\u00e9 par la gauche et les Verts.", "Il a pes\u00e9 dans la politique suisse ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment par l'initiative sur les minarets.", "5 autres dirigeants de la branche y\u00e9m\u00e9nite de l'organisation avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s de cette mani\u00e8re.", "Le nombre de travailleurs temporaires a plus que tripl\u00e9 en Suisse romande en 20 ans.", "L'Italie accuse la France de ne pas respecter la libre-circulation.", "Les inscriptions ont fortement augment\u00e9, notamment au niveau amateur.", "Elle est devenue le symbole de la condition des migrants buttant aux fronti\u00e8res de l'Europe."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759883", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759883", "ece-6759881"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "DOUANE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PI\u00c9TON", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "TRAFIC PENDULAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "EMBOUTEILLAGE"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-1438125", "durationSec": 1172, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["GLERESSE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Fribourg lance un concours d'architecture et d'urbanisme pour une nouvelle place de gare", "Deux chefs neuch\u00e2telois utilisent l'herbe des champs pour agr\u00e9menter leurs plats", "Des travaux entre Bienne et Neuch\u00e2tel permettront de r\u00e9pondre \u00e0 l'augmentation du trafic", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Des enseignants de cat\u00e9chisme du Jura bernois proposent des m\u00e9thodes originales pour attirer les jeunes", "Couleurs locales", "GE/VD: une association propose une balade \u00e0 cheval sur des chemins prot\u00e9g\u00e9s", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["La ville songe \u00e0 une zone pi\u00e9tonne, un projet qui ne r\u00e9jouit pas tout le monde.", "Le tunnel de Gl\u00e9resse notamment devrait entrer en service en 2025.", "Le cat\u00e9chisme est une activit\u00e9 qui vient de nos jours apr\u00e8s l'\u00e9cole, le sport ou la musique.", "Le trafic rend souvent dangereuse la cohabitation entre cavaliers et automobilistes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759887", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759887", "ece-6757830", "ece-6759885"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "DRONE", "PERSONNEL MILITAIRE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BULLDOZER", "VAISSELLE (OBJET)", "CONTREFA\u00c7ON", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ARTISTE"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "FEHR, HANS", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-1438126", "durationSec": 1769, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "L'invit\u00e9 culturel: le philosophe Geoffroy de Lagasnerie pr\u00e9sente son dernier essai, \"L'art de la r\u00e9volte\"", "GE: la mobilisation se poursuit aupr\u00e8s de 20 r\u00e9fugi\u00e9s transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'abri de protection civile de Carouge", "Le Minimag: le Silo s'appr\u00eate \u00e0 ouvrir ses portes \u00e0 Fribourg", "Projet de Bruxelles sur l'acheminement des r\u00e9fugi\u00e9s: Simonetta Sommaruga apporte son soutien", "Des dizaines de migrants seraient emp\u00each\u00e9s de passer de l'Italie \u00e0 la France", "Les d\u00e9penses de sant\u00e9 vont augmenter en Suisse ces prochaines ann\u00e9es", "GE: l'administration f\u00e9d\u00e9rale des douanes a d\u00e9truit des casseroles chinoises arborant les couleurs suisses", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Le chef de la branche y\u00e9m\u00e9nite d'Al-Qa\u00efda a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans l'attaque d'un drone am\u00e9ricain", "Cr\u00e9ation d'un groupe d'extr\u00eame droite au Parlement europ\u00e9en: r\u00e9action de Marine Le Pen, pr\u00e9sidente du FN", "L'acquisition de 6 drones d'exploration fabriqu\u00e9s par une entreprise isra\u00e9lienne fait d\u00e9bat", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cet ouvrage \u00e9voque des figures de r\u00e9volt\u00e9s modernes tels Julian Assange ou Edward Snowden.", "Un changement d'habitat temporaire qu'ils refusent.", "Cette salle de spectacle itin\u00e9rante accueillera spectacles et concerts du 17 juin au 11 juillet \u00e0 Fribourg.", "Le ministre italien de l'int\u00e9rieur d\u00e9nonce une  entrave \u00e0 la libre-circulation.", "Le Centre de recherches conjoncturelles (KOF) le r\u00e9v\u00e8le dans une \u00e9tude.", "Ce chef \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme le num\u00e9ro 2 de l'organisation terroriste.", "Cet achat est notamment contest\u00e9 par la gauche et les Verts."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759913", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757865", "ece-6759913"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1432884", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 312", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "16.06.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759903", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759903"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "STATION D'\u00c9PURATION", "CONSEILLER NATIONAL"], "visualPersons": ["MAIRE, JACQUES-ANDR\u00c9"], "id": "asset-1431813", "durationSec": 2196, "mediaType": "video", "title": "PROTECTIONS HYGI\u00c9NIQUES:  A BON ENTENDEUR SANS TABOU !", "visualGeographicals": ["YVERDON", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2015-06-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Protections hygi\u00e9niques:  A Bon Entendeur sans tabou !", "Entretien avec Marion Ombelli, gyn\u00e9cologue install\u00e9e au centre m\u00e9dico-chirurgical nerys \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "En Suisse, il existe deux cat\u00e9gories de TVA :  8% , le taux normal, et  2,5% pour les produits consid\u00e9r\u00e9s de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9.  Or, si la liti\u00e8re pour animaux, le b\u00e9tail ou encore les journaux jouissent d'une TVA r\u00e9duite, les produits d'hygi\u00e8ne, comme les couches pour b\u00e9b\u00e9s, le papier hygi\u00e9nique et les protections  f\u00e9minines sont tax\u00e9s, eux, au prix fort!", "Parfums dans les serviettes hygi\u00e9niques, pertes en fibre de tampons, quelles cons\u00e9quences ? Risque de choc toxique ?", "Les noms allusifs  ne manquent pas pour ne pas parler franchement des r\u00e8gles. Mais ABE n'a pas peur des mots et vous dira tout, dans cette \u00e9mission,  sur les serviettes hygi\u00e9niques, les tampons et leur alternative, la coupe menstruelle, qui fait beaucoup parler d'elle.  La zone vaginale est une membrane fine, tr\u00e8s vascularis\u00e9e,  propice au d\u00e9veloppement des bact\u00e9ries. La composition chimique de ces  protections hygi\u00e9niques a donc \u00e9t\u00e9 scrupuleusement analys\u00e9e. Sans oublier l'aspect pratique: les protections test\u00e9es garantissent-elles vraiment une bonne protection?", "Les r\u00e8gles sont un sujet tabou dans notre soci\u00e9t\u00e9. A tel point qu\u2019un acteur important du web n'a pas h\u00e9sit\u00e9  \u00e0 censurer des images \u00e0 premi\u00e8re vue anodines. Mais la toile offre aussi des espaces plus libres. De jeunes bloggeuses n'h\u00e9sitent pas \u00e0 parler ouvertement des menstruations et de nous faire (re)d\u00e9couvrir un objet que l'on pensait oubli\u00e9, la coupe menstruelle, un petit r\u00e9ceptacle r\u00e9utilisable, \u00e9cologique et \u00e9conomique.", "Pour ce test, nous avons confi\u00e9 des serviettes, des tampons et des coupes menstruelles pour analyse chimique au laboratoire SCITEC, \u00e0 Lausanne. Les \u00e9chantillons ont ensuite \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s au laboratoire Eurofins, \u00e0 Aix-en-Provence, afin d'\u00e9valuer leur performance pratique.", "Ne g\u00e2tez pas trop votre chien avec des friandises! Conseil g\u00e9n\u00e9ral de bon sens, en termes \u00e9ducatifs, et conseil pr\u00e9cieux  sur le plan de la sant\u00e9 de votre animal pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, car certaines friandises peuvent attaquer ses reins.  Des v\u00e9t\u00e9rinaires ont pu \u00e9tablir certaines corr\u00e9lations troublantes !", "ABE vous dira tout  sur les serviettes hygi\u00e9niques, les tampons et leur alternative, la coupe menstruelle. Y a-t-il des  substances allerg\u00e8nes, canc\u00e9rig\u00e8nes, des pertes  en fibres, des  risques d'infection ? La coupe menstruelle  ou la \u00abcup\u00bb  est-elle fiable, son silicone de bonne qualit\u00e9?  Est-ce une r\u00e9ponse \u00e9cologique aux 11'000 protections  jetables utilis\u00e9es en une vie de femme?", "Protections hygi\u00e9niques:  A Bon Entendeur sans tabou !", "ABE vous dira tout  sur les serviettes hygi\u00e9niques, les tampons et leur alternative, la coupe menstruelle. Y a-t-il des  substances allerg\u00e8nes, canc\u00e9rig\u00e8nes, des pertes  en fibres, des  risques d'infection ? La coupe menstruelle  ou la \u00abcup\u00bb  est-elle fiable, son silicone de bonne qualit\u00e9?  Est-ce une r\u00e9ponse \u00e9cologique aux 11'000 protections  jetables utilis\u00e9es en une vie de femme?"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "La coupe menstruelle, risques, contre-indications et conseils", "La TVA \u00e0 taux r\u00e9duit pour qui, pour quoi!?", "Entretien avec Marion Ombelli, gyn\u00e9cologue", "Protections hygi\u00e9niques: A Bon Entendeur sans tabou!", "La coupe menstruelle ou \"cup\"", "Protections hygi\u00e9niques: le test", "Notre rubrique: des friandises dangereuses pour la gente canine!", "Protections hygi\u00e9niques:  A Bon Entendeur sans tabou !", "A bon entendeur", "Protections hygi\u00e9niques:  A Bon Entendeur sans tabou !"], "imageURL": "//www.rts.ch/6841082.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759896", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759896", "ece-6757832"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "532 On les adore Shaun le mouton, Peppa Pig, Vic le Viking, Calimero", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1432736", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-06-15T09:02:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Coquio, \u00e9crivaine : A propos de ses ouvrages \"Le Mal de v\u00e9rit\u00e9 ou l'utopie de la m\u00e9moire\" (Ed. Armand Colin, 2015) et \"La litt\u00e9rature en suspens. Ecritures de la Shoah : le t\u00e9moignage et les \u0153uvres\" (Ed. L'Arachn\u00e9en, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E04C893C-7A19-456C-8DC0-94C8C172CC0A", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "g\u00e9nocide", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "critique litt\u00e9raire", "m\u00e9moire (litt\u00e9rature)", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "En deux livres, Catherine Coquio r\u00e9interroge les questions de m\u00e9moire et d\u2019oubli, la litt\u00e9rature apr\u00e8s la Shoah.\r\nT\u00e9moignage, m\u00e9moire, catharsis. Trois mots pour dire la hantise de l\u2019effondrement, le mal de la v\u00e9rit\u00e9 et des mots pour la dire. \u00ab Quand on \u00e9crit sur Auschwitz, il faut savoir que, du moins dans un certain sens, Auschwitz a mis la litt\u00e9rature en suspens. \u00bb C\u2019est par cette citation d\u2019Imre Kertesz que Catherine Coquio commence le pr\u00e9ambule de \u00ab La Litt\u00e9rature en suspens, Ecritures de la Shoah : le t\u00e9moignage et les \u0153uvres \u00bb, avec le souci de comprendre de quelle mani\u00e8re les \u00e9crivains victimes de la barbarie tentent malgr\u00e9 tout de saisir l\u2019extr\u00eame de la destruction, de mettre des mots sur l\u2019impensable. Quelle est la place de la litt\u00e9rature, de l\u2019\u00e9criture dans la pens\u00e9e de la Shoah, pourquoi aurait-elle \u00e9t\u00e9 suspendue ainsi que le d\u00e9sir d\u2019\u00e9crire ? Dans un second ouvrage, qui compl\u00e8te cette somme, \u00ab Le Mal de v\u00e9rit\u00e9, ou l\u2019utopie de la m\u00e9moire \u00bb, Catherine Coquio aborde la question de la m\u00e9moire des grandes catastrophes politiques du 20e si\u00e8cle et du devoir qu\u2019on y associe  sous l\u2019angle de la v\u00e9rit\u00e9, ou plut\u00f4t de l\u2019angoisse de la v\u00e9rit\u00e9. Une angoisse obsessionnelle qui barre la route du pr\u00e9sent et obstrue notre avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, professeure de litt\u00e9rature compar\u00e9e", "name": "Coquio, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des croisades \u00e0 l\u2019islamisme. Orient-Occident, regards crois\u00e9s (11/25) : Le d\u00e9tournement de la 4\u00e8me croisade sur Constantinople : la blessure non cicatris\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99DAE92E-CAC1-4B9B-9DDB-04F640F56C24", "thematicGeographicals": ["Istanbul"], "durationSec": 1629, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "croisade", "pillage", "histoire", "religion et croyances", "islam"], "excerpt": "En 1204, les crois\u00e9s p\u00e9n\u00e8trent dans Constantinople et mettent la ville \u00e0 sac durant trois jours. C\u2019est le d\u00e9but d\u2019un empire latin de Constantinople qui durera pr\u00e8s de 50 ans. Pourquoi les crois\u00e9es, qui sont des chr\u00e9tiens, s\u2019en prennent-ils \u00e0 la capitale de l\u2019empire byzantin chr\u00e9tien, lui aussi chr\u00e9tien ? Retour sur les effets d\u00e9vastateurs de cette croisade dans les relations entre les chr\u00e9tiens orientaux, orthodoxes, et les chr\u00e9tiens catholiques. Rinaldo Tomaselli guide Fabien H\u00fcnenberger sur les traces des crois\u00e9es \u00e0 Istanbul.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9v\u00e9rend Protopresbyter, responsable de presse du Patriarcat oecum\u00e9nique de Constantinople", "name": "Anagnostopoulos, Dositheos", "type": "Participant"}, {"role": "historien autodidacte install\u00e9 \u00e0 Istanbul et animateur de voyages insolites", "name": "Tomaselli, Rinaldo", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire byzantine \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Sorbonne (Paris IV), directeur de l'Institut des \u00e9tudes byzantines au Coll\u00e8ge de France", "name": "Cheynet, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Tschumi, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ADDA732-8FCF-45D8-A1BF-7983C0D193FB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3322, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tschumi, Bernard"], "thematicThemes": ["architecte", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Tschumi, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Swissleaks (1/5) : Entretiens avec Fran\u00e7ois Pilet, journaliste, et Annick Cojean, grand reporter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F471CB88-2E11-4E19-B226-AFE6F627D8AD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3616, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wikileaks"], "thematicThemes": ["journalisme d'investigation", "journaliste", "\u00e9conomie collaborative", "Internet", "place financi\u00e8re", "fraude fiscale"], "excerpt": "Des secrets d\u00e9voil\u00e9s: fraude fiscale et investigation en r\u00e9seau, des fuites au scoop. Semaine consacr\u00e9e aux dessous de l'enqu\u00eate qui va d\u00e9boucher sur les Swissleaks. Enqu\u00eates, nouvelles formes du journalisme en r\u00e9seau, consortium d'investigation, autant de pratiques reconsid\u00e9r\u00e9es d'un m\u00e9tier en qu\u00eate de renouveau. En lien avec le film documentaire TV de Ben Lewis \"Falciani et SwissLeaks - la fin d'un paradis fiscal?\": Il est \u00e0 l'origine d'un gigantesque coup de tonnerre, aux cons\u00e9quences immenses. En 2008, Herv\u00e9 Falciani a d\u00e9rob\u00e9 les donn\u00e9es de milliers de comptes bancaires appartenant \u00e0 des \u00e9vad\u00e9s fiscaux pr\u00e9sum\u00e9s, alors qu'il travaillait pour la filiale suisse de HSBC. Informaticien s\u00e9ducteur, lanceur d'alerte v\u00e9nal, grand manipulateur ou h\u00e9ros des temps modernes? Mais qui est donc Herv\u00e9 Falciani? Et qu'a-t-il provoqu\u00e9 au juste? (1/5) Rencontre avec Fran\u00e7ois Pilet, qui a particip\u00e9 aux projets Offshore Leaks. Rencontre avec Annick Cojean, qui a \u00e9crit une s\u00e9rie d'articles sur le journalisme en r\u00e9seau et a suivi de pr\u00e8s le travail d'enqu\u00eate du Consortium international des journalistes d'investigation (ICIJ) sur les Swissleaks.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter au journal le Monde", "name": "Cojean, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e9conomique \u00e0 L'Hebdo, membre du Consortium international des journalistes d'investigation (ICIJ)", "name": "Pilet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Arnaque sur le site romand de petites annonces Anibis. Une auditrice, victime d'une escroquerie, se demande comment faire pour r\u00e9cup\u00e9rer son argent. Les conseils de Jelena Moncilli, sp\u00e9cialiste anti-fraude chez Anibis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ED1860C-2922-4B86-9217-207D658C4940", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 697, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anibis"], "thematicThemes": ["Internet", "escroquerie", "petite annonce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditrice", "name": "Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste anti-fraude chez Anibis", "name": "Moncilli, Jelena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment d\u00e9finir la mission \u00e0 donner au service public ? : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-131F9310-41E0-46C5-BFC6-E81BC53F8699", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1451, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "service public", "audiovisuel", "votation"], "excerpt": "Au lendemain de la votation sur la LRTV, avec un score tr\u00e8s serr\u00e9 - 3696 voix de diff\u00e9rence - les d\u00e9bats sur le devenir du service public en g\u00e9n\u00e9ral et dans l'audio-visuel en particulier vont reprendre de plus belle. Comment le d\u00e9finir aujourd'hui, quelle mission lui donner, quelles contraintes lui imposer? L'avis de Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du gouvernement vaudois, conseiller d'Etat socialiste charg\u00e9 du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois : chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur le m\u00e9tabolisme de base. Les d\u00e9tails avec Fran\u00e7ois Pralong, chef du Service d'endocrinologie, diab\u00e9tologie et m\u00e9tabolisme du Centre hospitalier universitaire vaudois, et Luc Tappy, professeur de physiologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-865B07F5-CE40-492C-8F47-E8CE4437B10A", "durationSec": 1236, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physiologie", "corps humain", "endocrinologie"], "excerpt": "Le m\u00e9tabolisme de base, c'est-\u00e0-dire le besoin en \u00e9nergie d'une personne pour assurer un fonctionnement minimum.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "endocrinologue", "name": "Pralong, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de physiologie, UniL", "name": "Tappy, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1437846", "durationSec": 1104, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE: la population a accept\u00e9 \u00e0 58% la r\u00e9forme de la LDTR au d\u00e9plaisir de la gauche et de l\u2019Asloca", "VD: \u00e0 Yverdon-les-Bains, des b\u00e9n\u00e9voles travaillent la terre pour aider les plus d\u00e9favoris\u00e9s", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "GE: le photographe fran\u00e7ais JR expose sa derni\u00e8re cr\u00e9ation \u00e0 Carouge", "Couleurs locales", "VD: 342 sportifs disputeront une manche de la Coupe du Monde de paracyclisme \u00e0 Yverdon", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Habiter au bureau, c'est \u00e0 peu pr\u00e8s ce concept-l\u00e0 que les Genevois ont approuv\u00e9 en votation.", "Ils fournissent des cartons destin\u00e9s \u00e0 alimenter, \u00e0 la belle saison, les plus d\u00e9munis. Il s\u2019agit de l\u2019association Les cartons du c\u0153ur.", "Baptis\u00e9e \"Inside out\", l\u2019exposition s\u2019est \u00e9tendue dans plus de 100 pays.", "Les meilleurs sp\u00e9cialistes de paracyclisme seront donc pr\u00e9sents et parmi les 342 concurrents, la Suisse est bien repr\u00e9sent\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759955", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759955", "ece-6757885", "ece-6759953"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Suisse 3e \u00e9tape Brunnen - Olivone", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1426240", "durationSec": 8400, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Suisse\n3e \u00e9tape Brunnen - Olivone", "Cyclisme - Tour de Suisse", "En direct d'Olivone."], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "3e \u00e9tape, Brunnen-Olivone: Peter Sagan s'impose devant Daniel Moreno Fernandez (2e) et Thibaut Pinot (3e)", "Cyclisme, Tour de Suisse, 3e \u00e9tape Brunnen - Olivone"], "imageURL": "//www.rts.ch/6815746.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6757901", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757901"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1432883", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 311", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "15.06.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759974", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759974"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "\u00c9T\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9T\u00c9", "H\u00d4TEL", "USINE", "MOBILIER"], "id": "asset-1432108", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro", "visualGeographicals": ["ST-LUC", "VERBIER", "MUENSINGEN", "PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Rien ne va plus: la barbe", "Les meubles USM", "Le grand chelem dans le short!", "S\u00e9quence didactique: l'endettement de la Gr\u00e8ce", "Valais Tourisme", "Un grand chelem dans le short", "Notre invit\u00e9 : Pierre Maudet, Conseiller d'Etat", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "alternativeExcerpt": ["- Valais Tourisme\n- Les meubles USM\n- Notre invit\u00e9 : Pierre Maudet, Conseiller d'Etat\n- S\u00e9quence didactique\n- Un grand chelem dans le short\n- Rien ne va plus", "Des meubles jusqu'ici totalement swiss made seront assembl\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. Reportage chez USM.", "Apr\u00e8s la victoire \u00e0 Roland-Garros, le short immonde de Wawrinka est en rupture de stock ! Le fabricant japonais Yonex va sortir une \u00e9dition limit\u00e9e collector. TTC a enqu\u00eat\u00e9 sur ce succ\u00e8s plut\u00f4t inattendu. Recul des nuit\u00e9es...Franc fort.. Faut-il s'attendre \u00e0 un \u00e9t\u00e9 meurtrier en Valais? Les milieux touristiques et les h\u00f4teliers sont inquiets. Reportage \u00e0 Saint-Luc et \u00e0 Verbier.", "Franc fort... Que font les Valaisans pour \u00e9viter un \u00e9t\u00e9 meurtrier? Reportage \u00e0 Saint-Luc et \u00e0 Verbier.", "Wawrinka et l'incroyable histoire de son short immonde devenu une ic\u00f4ne plan\u00e9taire.", "- Valais Tourisme\n- Les meubles USM\n- Notre invit\u00e9 : Pierre Maudet, Conseiller d'Etat\n- S\u00e9quence didactique\n- Un grand chelem dans le short\n- Rien ne va plus"], "imageURL": "//www.rts.ch/6851879.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759965", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757871", "ece-6759965", "ece-6757887"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les factures papier payantes, car soi-disant \"non \u00e9cologiques\" et \"co\u00fbteuses\". D\u00e9cryptage avec Beno\u00eet Thalmann, directeur financier de la r\u00e9gie Bernard Nicod, Denis Bochatay, responsable d\u00e9veloppement suisse romande chez Quantis, Juan Rodriguez de Post Finance, Izabel Lamoureux coach de vente et Florence Bettschart, avocate \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-729DB992-5D26-43DB-A8D4-3F43ECC9F061", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1041, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "paiement \u00e9lectronique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coach de vente", "name": "Lamoureux, Izabel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de PostFinance", "name": "Rodriguez, Ju\u00e1n", "type": "Participant"}, {"role": "directeur financier chez Bernard Nicod", "name": "Thalmann, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "avocate, FRC", "name": "Bettschart, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d\u00e9veloppement, Quantis", "name": "Bochatay, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Philippe Vilain, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Une id\u00e9e de l'enfer\" (Ed. Grasset) [Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B0BA537-C363-49D1-B749-4131811F07E1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 964, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vilain, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vilain, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les p\u00e9riph\u00e9ries qui profitent le plus de la redevance n'ont pas accept\u00e9 la loi sur la radio-t\u00e9l\u00e9vision : D\u00e9bat entre Philippe Bender, historien, Rouven Gueissaz, correspondant RTS \u00e0 Zurich, et Iso Camartin, chef de la culture \u00e0 SF DRS", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C2658D3B-AE51-48D8-A2B3-414588659D4A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 794, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "audiovisuel", "votation", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Si la Suisse romande a \u00e9t\u00e9 sensible \u00e0 l'argument de la coh\u00e9sion nationale pour la nouvelle Loi sur la radio-t\u00e9l\u00e9vision (LRTV), le Valais n'en a rien fait et a rejet\u00e9 cette nouvelle loi, de m\u00eame que le Tessin, tandis que les Grisons l'ont accept\u00e9e de justesse. Cela peut para\u00eetre \u00e9tonnant alors que ces deux cantons sont les grands b\u00e9n\u00e9ficiaires de la clef de r\u00e9partition du budget de la SSR.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chef de la culture \u00e0 SF DRS", "name": "Camartin, Iso", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Bender, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["LOISIR", "BAIGNADE", "BULLETIN DE VOTE", "LOCAL DE VOTE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN", "LICHTSTEINER, STEPHAN"], "id": "asset-1437844", "durationSec": 1889, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "RHONE", "SION", "VILNIUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "R\u00e9forme des proc\u00e9dures d'asile voulue par Simonetta Sommaruga: les pr\u00e9cisions de Pierre-Olivier Volet, \u00e0 Berne", "Minimag: \u00e0 Gen\u00e8ve, la pointe de la Jonction doit sa seconde vie une association", "Football: l'\u00e9quipe de Suisse gagne face \u00e0 la Lituanie", "L'Agence spatiale fran\u00e7aise a fait \u00e9tat d'un second contact avec le robot Philae", "GE / Ouverture des n\u00e9gociations entre le gouvernement y\u00e9m\u00e9nite en exil et les rebelles: les observations d\u2019Yves Magat", "Le pr\u00e9sident soudanais Omar Hassan el-Bachir est assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence", "VS / Les bulletins blancs emp\u00eachent la modification constitutionnelle: les explications d\u2019Alexandre Bochatay, \u00e0 Sion", "12h45", "R\u00e9vision de la LRTV / OUI: le r\u00e9sultat du vote fait la une de la plupart des journaux", "L\u2019invit\u00e9 culturel: l\u2019\u00e9crivaine Eliette Ab\u00e9cassis pr\u00e9sente son nouveau livre \"Alyah\"", "GE / Campagne de pr\u00e9vention avant l\u2019arriv\u00e9e des f\u00eates estivales: le point avec LT-COL Christian Cudr\u00e9-Mauroux, chef des op\u00e9rations de la police genevoise", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759989", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Situ\u00e9 au fil des eaux du Rh\u00f4ne, le secteur autrefois en friche doit sa survie \u00e0 l\u2019Association pour la Reconversion des Vernets.", "Cependant, l\u2019\u00e9quipe n\u2019a pas brill\u00e9 sur le terrain avec une prestation qualifi\u00e9e de d\u00e9cevante.", "Le robot europ\u00e9en a m\u00eame transmis des images de la com\u00e8te Tchouri en pleine effervescence.", "Il est recherch\u00e9 par la Cour p\u00e9nale internationale de La Haye pour son implication dans le conflit du Darfour.", "Il s\u2019agit d\u2019un r\u00e9sultat historiquement serr\u00e9. Mais au-del\u00e0 du constat, les analyses sont parfois diff\u00e9rentes.", "En h\u00e9breu, il s\u2019agit de l\u2019acte d\u2019immigration en terre d\u2019Isra\u00ebl. De nombreux juifs en France quittent la France \u00e0 cause de l\u2019antis\u00e9mitisme."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Grand-Saconnex", "name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Sion", "name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757908", "ece-6759989"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1424819", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 811", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "Olivier vs Marie-Christine, de Courroux (JU)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759939", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes", "Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6759939", "ece-6759937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La place du Royaume-Uni dans l'Europe ou la Gr\u00e8ce et l'afflux de migrants sont les grands d\u00e9fis qui se posent \u00e0 l'Europe : Interview de Pat Cox, ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en et actuel pr\u00e9sident de la Fondation Jean Monnet ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73FAEF1D-331F-4100-8AFA-D02DA739EA2D", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 459, "publicationDate": "2015-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "immigration"], "excerpt": "La place du Royaume-Uni dans l'Europe o\u00f9 la Gr\u00e8ce et l'afflux de migrants sont les grands d\u00e9fis qui se posent \u00e0 l'Europe aujourd'hui. Pour l'ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en et actuel pr\u00e9sident de la Fondation Jean Monnet Pat Cox, qui m\u00e8ne un d\u00e9bat sur ce sujet ce lundi soir \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sans optimisme il n'y a plus d'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en et actuel pr\u00e9sident de la Fondation Jean Monnet", "name": "Cox, Pat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Kim Keukeleire, cheffe d'animation, \u00e0 propos du film \"Ma vie de courgette\" (1/3) [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-450673EB-1F62-4EDD-AB9F-784907D12F49", "durationSec": 230, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keukeleire, Kim"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe d'animation pour le cin\u00e9ma", "name": "Keukeleire, Kim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Polis, marionettiste, \u00e0 propos du film d'animation : \"Ma vie de courgette\" (2/2) [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D127F36E-CEDC-44F7-9A64-A312CC1619CC", "durationSec": 266, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polis, Christine"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma d'animation", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marionettiste pour le cin\u00e9ma", "name": "Polis, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Kim Keukeleire, cheffe d'animation, \u00e0 propos du film \"Ma vie de courgette\" (2/3) [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8CBB259-56FC-4D05-9A7E-9F12C9975785", "durationSec": 165, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keukeleire, Kim"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe d'animation pour le cin\u00e9ma", "name": "Keukeleire, Kim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Kim Keukeleire, cheffe d'animation, \u00e0 propos du film \"Ma vie de courgette\" (3/3) [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E267142A-4136-4C99-90CA-C96BB18F7C81", "durationSec": 319, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keukeleire, Kim"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe d'animation pour le cin\u00e9ma", "name": "Keukeleire, Kim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de David Parel, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Body (Le corps du fr\u00e8re)\" (2/2) [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE984A3F-CDC6-48F3-B584-ADD7F820230C", "durationSec": 169, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parel, David"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Parel, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 14 juin 2015. 14h-15h. 1. Les initiatives sur les bourses d'\u00e9tudes et l'imposition des h\u00e9ritages sont refus\u00e9es, incertitudes sur le r\u00e9sultat de la loi sur la LRTV, le diagnostic pr\u00e9implantatoire  est accept\u00e9. - 2. D\u00e9bat sur le diagnostic pr\u00e9implantatoire. - 3. A Zurich, les citoyens ont refus\u00e9 l'initiative de l'UDC sur la suppression de la commission de recours pour les cas de rigueur des r\u00e9fugi\u00e9s. - 4. Dans le Jura, 67,8% des citoyens refusent l'initiative de l'UDC sur l'imposition des frontaliers \u00e0 la source. - 5. En Valais, les citoyens ont refus\u00e9 la r\u00e9vision constitutionnelle sur le mode d'\u00e9lection du Grand Conseil et accept\u00e9 la troisi\u00e8me correction du Rh\u00f4ne. - 6. D\u00e9bat sur la nouvelle loi sur la radio-t\u00e9l\u00e9vision (1/2). - 7. D\u00e9bat sur la nouvelle loi sur la radio-t\u00e9l\u00e9vision (2/2)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4490DC48-4B63-4144-B41E-C4FCD40062FD", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 3617, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "diagnostic pr\u00e9natal", "l\u00e9gislation", "bourse d'\u00e9tudes", "redevance radio-TV", "h\u00e9ritage", "votation", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e Verte au Grand Conseil valaisan", "name": "Volpi Fournier, Maryl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois PDC", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur romand d'Avenir Suisse", "name": "Adler, Tib\u00e8re", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sident de l'UDC Valais", "name": "Desmeules, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste et r\u00e9alisateur suisse", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Berne", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Monsieur Bascoulard", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-42172861-A733-4C7C-B457-13C96DB4BAB7", "thematicGeographicals": ["Bourges"], "durationSec": 6975, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bascoulard, Marcel"], "thematicThemes": ["dessin", "art brut", "sans-abri"], "excerpt": "Sur les traces de Marcel Bascoulard (1913-1978), \"le dessinateur virtuose, le clochard magnifique, la femme invent\u00e9e\" (Patrick Martinat). En retrouvant les t\u00e9moins, les lieux \u00e0 travers la ville de Bourges, Marl\u00e8ne M\u00e9trailler et Christophe Esseiva r\u00e9veillent le fant\u00f4me d\u2019un personnage hors du commun. Qui \u00e9tait Marcel Bascoulard ? Le jeune adulte qui a vu sa m\u00e8re assassiner son p\u00e8re sous ses yeux? Le marginal qui vivait dans une cabine de camion rouill\u00e9e, entour\u00e9 de chats? L\u2019homme habill\u00e9 en femme? L'artiste autodidacte qui passait son temps \u00e0 dessiner des paysages et des sc\u00e8nes de la ville de Bourges? Il \u00e9tait tout cela \u00e0 la fois, et aussi celui qui troquait ses dessins contre de la nourriture, pour lui et pour ses b\u00eates, ou contre des coupons de tissu pour confectionner la centaine de robes trouv\u00e9es apr\u00e8s sa mort. Avec ses dessins il payait aussi les services du photographe qu\u2019il sollicitait pour immortaliser ses tenues. \"Monsieur Bascoulard\", comme on l\u2019appelait respectueusement \u00e0 Bourges, fut assassin\u00e9 en 1978, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 65 ans. A l'origine de ce documentaire,  il y eut un livre, \u2013 sign\u00e9 Patrick Martinat -  paru en octobre 2014 dans la collection des Cahiers dessin\u00e9s, et une exposition des \"Cahiers dessin\u00e9s\" \u00e0 la Halle St Pierre \u00e0 Paris (\u00e0 voir jusqu\u2019au 14 ao\u00fbt 2015). Les deux \u00e9v\u00e9nements ont suscit\u00e9 un vif engouement et Bourges savoure cette tardive mais l\u00e9gitime notori\u00e9t\u00e9. Journal du documentaire: arriv\u00e9s \u00e0 Bourges, dimanche 17 mai 2015 en fin d\u2019apr\u00e8s-midi, Marl\u00e8ne M\u00e9trailler et Christophe Esseiva sont impatients d\u2019aller sur les lieux. Premi\u00e8re \u00e9tape le cimeti\u00e8re. Puis, la place Marcel Bascoulard, \u00e0 deux pas des rues pi\u00e9tonnes et de la cath\u00e9drale. Saint-Florent-sur-Cher, \u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres de Bourges, en qu\u00eate de la rue Bascoulard o\u00f9 vivait sa famille le dimanche 25 septembre 1932, quand Marguerite Bascoulard abat son mari d\u2019un coup de r\u00e9volver. Lundi 18 mai et mardi 19 mai 2015, l\u2019ancien journaliste du \"Berry r\u00e9publicain\", Patrick Martinat, a pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipe du \"Labo\" un programme charg\u00e9. Successivement, le duo radiophonique rencontre Jane Morice, l'\u00e9pici\u00e8re, et Jean-Claude Leboeuf, le boucher; Hugues et Michelle  H\u00e9mery, le couvreur chez qui Marcel Bascoulard venait r\u00e9guli\u00e8rement s\u2019installer pour finir ses dessins au chaud; les photographes Camille et Dominique Morlet, p\u00e8re et fils; Janine, la Patronne du \"Caveau\", une des \"postes restantes\" de l\u2019artiste. Tous l\u2019ont bien connu. Crois\u00e9s aussi,  le directeur de l\u2019H\u00f4tel des ventes Jaques-C\u0153ur, Me Michel Darmancier, un journaliste du \"Berry r\u00e9publicain\", Emmanuel Letreulle. Autant de berruyers gr\u00e2ce \u00e0 qui une silhouette peu \u00e0 peu se redresse\u2026 Regard per\u00e7ant, blouse grise, chevelure et barbe hirsutes, le dos passablement vout\u00e9, pieds nus dans d\u2019improbables godillots, Marcel Bascoulard apparait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Morlet, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Marcel Bascoulard, dessinateur virtuose, clochard magnifique, femme invent\u00e9e\" (Ed. Les Cahiers dessin\u00e9es, 2014)", "name": "Martinat, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Hugues", "name": "H\u00e9mery, Michelle", "type": "Participant"}, {"role": "boucher", "name": "Leboeuf, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pici\u00e8re", "name": "Morice, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Letreulle, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "Janine, patronne du \"Caveau\"", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Morlet, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "couvreur", "name": "H\u00e9mery, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'h\u00f4tel des ventes", "name": "Darmancier, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 14 juin 2015. 13h-14h. 1. Selon les premi\u00e8res projections,  l'incertitude r\u00e8gne concernant le r\u00e9f\u00e9rendum contre la r\u00e9vision de la Loi sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision (LRTV), la modification de la Constitution permettant l'autorisation du diagnostic pr\u00e9implantatoire (DPI) serait accept\u00e9e,  l'initiative \"Imposer les successions de plusieurs millions pour financer notre AVS\" et l'initiative sur l'harmonisation des bourses d'\u00e9tudes seraient rejet\u00e9es. - 2. Votations en Valais sur la r\u00e9vision de la Constitution et la troisi\u00e8me correction du Rh\u00f4ne. - 3. Votation \u00e0 Gen\u00e8ve sur la transformation de locaux commerciaux en logements. - 4. D\u00e9bat sur l'initiative sur les successions qui serait refus\u00e9e. - 5. Dans le canton du Jura, les citoyens ont refus\u00e9 l'initiative de l'UDC sur l'imposition des frontaliers \u00e0 la source", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6A3E9D3F-C37C-4DC1-8481-A90E9C2BABF4", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)", "Jura (canton)", "Valais", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00e9ritage", "bourse d'\u00e9tudes", "\u00e9tudiant", "votation", "redevance radio-TV", "frontalier", "fiscalit\u00e9", "l\u00e9gislation", "diagnostic pr\u00e9natal"], "excerpt": "1. D\u00e9bat entre Pierre Steulet, directeur des radios priv\u00e9es de l'Arc jurassien et Philippe Nantermod, d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil valaisan. L'institut gfs-Berne estime que la loi sur la LRTV est \u00e0 50%-50%, le r\u00e9sultat sera tr\u00e8s serr\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Arlettaz, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil valaisan", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil genevois", "name": "Aellen, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois PLR", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'UDC Jura", "name": "Schaer, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "maire de la commune de Basse-Allaine", "name": "Choffat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romande d'Agile, oppos\u00e9 au DPI", "name": "Corpataux, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "patron fondateur des radios priv\u00e9es de l'Arc jurassien", "name": "Steulet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Sion", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de David Parel, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Body (Le corps du fr\u00e8re)\" (1/2) [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-872205AF-2FEA-4261-B887-27EFCB6285D1", "durationSec": 353, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parel, David"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Parel, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Polyphonies b\u00e9ninoises (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D20BAC0A-F48E-4AFB-B67B-CCF1B90369DA", "thematicGeographicals": ["B\u00e9nin", "Martigny"], "durationSec": 2654, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival des Cinq Continents, Martigny"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "femme", "festival de musique", "musique vocale"], "excerpt": "Entretien avec Carine, Tatiana et Zekiath, les trois chanteuses du Trio Teriba (B\u00e9nin), enregistr\u00e9 dans le cadre de l'\u00e9dition 2015 du festival Babel Med Music \u00e0 Marseille. Dans un profond respect des traditions ancestrales, le Trio Teriba fait rentrer dans la modernit\u00e9 avec \u00e9motion les m\u00e9lodies et les rythmes traditionnels du B\u00e9nin. Tout \u00e0 la fois talentueuses, polyvalentes (\u00e0 la fois chanteuses, percussionnistes et danseuses), gracieuses et charismatiques, les trois jeunes femmes nourrissent un groove irr\u00e9sistible \u00e0 base de petites percussions et tissent un subtil canevas rythmique \u00e0 leurs chants polyphoniques. Un envo\u00fbtant choeur d'Amazones venues de Cotonou. En deuxi\u00e8me partie, entretien avec Mads Olesen, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 culturel de la ville de Martigny, et J\u00e9r\u00e9mie Lugari, animateur culturel, en annonce \u00e0 l'\u00e9dition 2015 du festival des Cinq Continents \u00e0 Martigny, et extraits de la programmation de cette nouvelle cuv\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur et programmateur du Festival des 5 Continents", "name": "Olesen, Mads", "type": "Participant"}, {"role": "animateur culturel", "name": "Lugari, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "Carine, Tatiana, Zekiath, chanteuses du Trio Terriba (B\u00e9nin)", "name": "Trio Teriba", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Zanetti, Vincent", "type": "Auteur"}, {"name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 14 juin 2015. 18h-18h40. 1. La loi sur la LRTV est accept\u00e9e par 50,08 % . Les Suisses ont dit \"oui\" \u00e0 61,9 % et \u00e0 l'article constitutionnel en faveur du diagnostic pr\u00e9-implantatoire. L'iniative pour l'harmonisation des bourses d'\u00e9tudes a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e \u00e0 72%. L'initiative sur l'imposition des successions sup\u00e9rieures \u00e0 20 millions pour renflouer l'AVS a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par 71% des citoyens suisses. - 2. Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DETEC, sur l'acceptation tr\u00e8s juste de la nouvelle LTRV. - 3. Interview d'Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, sur l'acceptation du diagnostic pr\u00e9implantatoire (DPI). - 4. D\u00e9bat avec Oskar Freysinger, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse, Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC suisse et Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS. - 5. Dans le canton du Jura, l'initiative de l'UDC sur l'imposition des frontaliers \u00e0 la source a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e \u00e0 plus de 67%", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B0B153A4-C517-42AA-9FAE-D4ED2EBB3894", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Jura (canton)", "Valais"], "durationSec": 2364, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "l\u00e9gislation", "votation", "bureau (local)", "redevance radio-TV", "diagnostic pr\u00e9natal", "h\u00e9ritage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Schwaab, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse, conseiller d'Etat valaisan", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DETEC", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassien: chef du D\u00e9partement des finances, de la justice et de la police", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Polis, marionettiste, \u00e0 propos du film d'animation : \"Ma vie de courgette\" (1/2) [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-101E58AE-D218-4D17-9EA7-E4910EEDF094", "durationSec": 381, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polis, Christine"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marionettiste pour le cin\u00e9ma", "name": "Polis, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Elie Chapuis, animateur pour le cin\u00e9ma d'animation, au sujet du film : \"Ma vie de courgette\" [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E741507-308C-49F9-8B83-437D2110C2EC", "durationSec": 368, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chapuis, Elie"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur pour le cin\u00e9ma d'animation", "name": "Chapuis, Elie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 14 juin 2015. Selon les premi\u00e8res projections de l'institut gfs.bern pour le compte de la SSR, la modification de la Constitution permettant l'autorisation du diagnostic pr\u00e9implantatoire (DPI) serait accept\u00e9e,  l'initiative \"imposer les successions de plusieurs millions pour financer notre AVS\" et l'initiative sur l'harmonisation des bourses d'\u00e9tudes seraient rejet\u00e9es. L'incertitude r\u00e8gne concernant le r\u00e9f\u00e9rendum de l'Union suisse des arts et m\u00e9tiers (USAM) contre la r\u00e9vision de la Loi sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision (LRTV). Sur le plan cantonal, les Genevois votent pour  la modification de bureaux vides en logements et les Jurassiens sur l'imposition \u00e0 la source des frontaliers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23D13E2E-C09D-4023-9321-4D7C8857CF92", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 1512, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00e9ritage", "votation", "diagnostic pr\u00e9natal", "bourse d'\u00e9tudes", "l\u00e9gislation", "redevance radio-TV"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition. Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois, PLR, les lib\u00e9raux-radicaux", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC ", "name": "Nydegger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve", "name": "Lawi, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Polyphonies b\u00e9ninoises (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B17C077E-825F-4B0D-96D8-4E8D0EB3F4E5", "thematicGeographicals": ["B\u00e9nin", "Martigny"], "durationSec": 2851, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival des Cinq Continents, Martigny"], "thematicThemes": ["festival de musique", "femme", "musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "excerpt": "Entretien avec Carine, Tatiana et Zekiath, les trois chanteuses du Trio Teriba (B\u00e9nin), enregistr\u00e9 dans le cadre de l'\u00e9dition 2015 du festival Babel Med Music \u00e0 Marseille. Dans un profond respect des traditions ancestrales, le Trio Teriba fait rentrer dans la modernit\u00e9 avec \u00e9motion les m\u00e9lodies et les rythmes traditionnels du B\u00e9nin. Tout \u00e0 la fois talentueuses, polyvalentes (\u00e0 la fois chanteuses, percussionnistes et danseuses), gracieuses et charismatiques, les trois jeunes femmes nourrissent un groove irr\u00e9sistible \u00e0 base de petites percussions et tissent un subtil canevas rythmique \u00e0 leurs chants polyphoniques. Un envo\u00fbtant choeur d'Amazones venues de Cotonou. En deuxi\u00e8me partie, entretien avec Mads Olesen, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 culturel de la ville de Martigny, et J\u00e9r\u00e9mie Lugari, animateur culturel, en annonce \u00e0 l'\u00e9dition 2015 du festival des Cinq Continents \u00e0 Martigny, et extraits de la programmation de cette nouvelle cuv\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur culturel", "name": "Lugari, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "Carine, Tatiana, Zekiath, chanteuses du Trio Terriba (B\u00e9nin)", "name": "Trio Teriba", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur et programmateur du Festival des 5 Continents", "name": "Olesen, Mads", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Zanetti, Vincent", "type": "Auteur"}, {"name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 14 juin 2015. 17h-18h. 1. La loi sur la LRTV est accept\u00e9e par 50,08 % soit 3000 voix d'\u00e9cart, rejet\u00e9e par la Suisse al\u00e9manique, accept\u00e9e par la Suisse romande et refus\u00e9e par le Tessin. - 2. Les Genevois ont dit \"oui\" \u00e0  57,9% \u00e0 la modification de la LDTR. - 3.  Les Suisses ont dit \"oui\" \u00e0 61,9 % et \u00e0 l'article constitutionnel en faveur du diagnostic pr\u00e9-implantatoire. - 4. En Valais, les citoyens ont accept\u00e9 la troisi\u00e8me correction du Rh\u00f4ne et ont refus\u00e9 la r\u00e9vision constitutionnelle sur le mode d'\u00e9lection du Grand Conseil. - 5. Interview de Roger de Weck, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR sur l'acceptation tr\u00e8s serr\u00e9e de la nouvelle LRTV. - 6. L'initiative sur l'imposition des successions sup\u00e9rieures \u00e0 20 millions pour renflouer l'AVS a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par 71% des citoyens suisses.", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-8AA26195-C648-431D-A9EF-864D8B809848", "thematicGeographicals": ["Valais", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 3559, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["diagnostic pr\u00e9natal", "r\u00e9f\u00e9rendum", "votation", "redevance radio-TV", "l\u00e9gislation", "bureau (local)", "h\u00e9ritage"], "excerpt": "2. A Gen\u00e8ve les bureaux pourront \u00eatre transform\u00e9s en appartements, contre l'avis de l'ASLOCA, selon une modification de la LDTR (Loi sur les d\u00e9molitions, transformations et r\u00e9novations de maisons d'habitation)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Schwaab, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la RTS", "name": "Marchand, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 PS au Grand Conseil genevois et avocat \u00e0 l'ASLOCA", "name": "Dandr\u00e8s, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement, du logement et de l'\u00e9nergie", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'USAM, conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "name": "Weck, Roger de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du D\u00e9partement des finances et des institutions", "name": "Tornay, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Ruiz, Rebecca Ana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Valais", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le Laur\u00e9at, Mike Nichols, 1967", "id": "sound-A3C7A908-533D-4CBB-94C8-7A3FC8D21289", "durationSec": 3231, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * . \r\nnous sommes en 1967. En d\u00e9cembre.\r\nIl neige.\r\nMike Nichols, Joseph E. Levine et Lawrence Turman sont \u00e0 crans.ils ont investis 3 millions de francs dans l'histoire du Laur\u00e9at, cette com\u00e9die montrant une femme m\u00fbre abusant d'un jeune homme.\r\nA la premi\u00e8re du film \u00e0 Hollywood, c'est la consternation. \r\nUn flop total.\r\nC'est une com\u00e9die et personne ne rit. \r\nLa libert\u00e9 des mours affich\u00e9e dans le film n'est pas encore tellement d'actualit\u00e9 dans la vraie vie. M\u00eame en 1967.\r\nQue faire ?\r\nJoe Levine veut vendre le film dans le circuit porno.\r\nInutile de vous dire que le film n'est pas pornographique et que de notre regard de maintenant, il est carr\u00e9ment gentillet.\r\nmais \u00e0 l'\u00e9poque il choque et du coup, il a peut-\u00eatre une chance dans les circuits porno.\r\nMike Nichols lui demande au distributeur de r\u00e9fl\u00e9chir encore.\r\nLevine tente un dernier essai sur les campus des universit\u00e9s, les \u00e9tudiants \u00e9tant plus ouverts \u00e0 la nouveaut\u00e9.\r\nMais l\u00e0 encore, c'est un \u00e9chec.\r\nSur les campus, les \u00e9tudiants veulent de la contestation, de la vraie, celle anti-guerre du Vietnam. \r\nPas des errances de petits bourgeois qui essaie de secouer les convenances en secouant une m\u00e8re de famille.\r\n..\r\nIl faudra attendre la sortie le 21 d\u00e9cembre 1967 au Coronet \u00e0 New York pour que les choses changent.\r\nC'est la c\u00f4te Est. \r\nOn n'y a pas la m\u00eame mentalit\u00e9 qu'\u00e0 Hollywood.\r\nEt l\u00e0 c'est un triomphe. \r\nLe film est applaudit. \r\nOn crie, on siffle.\r\nDustin Hoffman s'est gliss\u00e9 incognito dans la salle. Il n'y croit pas. il est boulevers\u00e9. Il attend que tout le monde sorte. \r\nUne femme avec une canne, seule, l'accoste. Votre vie va changer pour toujours lui dit-elle. Hoffman monte dans un taxi, un luxe dont il n'a pas l'habitude. Il neige sur la ville.\r\nIl croit vivre un r\u00eave.\r\nEt effectivement le r\u00eave pour lui va d\u00e9marrer.\r\nLe Laur\u00e9at lance sa carri\u00e8re. Il sera un des acteurs phares des ann\u00e9es 70, et surtout gr\u00e2ce \u00e0 lui, le monde du cin\u00e9ma s'ouvrira aux premiers r\u00f4les qui ne sont pas des grands blonds aux yeux bleus.\r\nLe grand public se passionne imm\u00e9diatement pour ce jeune h\u00e9ros anticonformiste et pour cette histoire refl\u00e9tant parfaitement l'Am\u00e9rique de la fin des ann\u00e9es 1960.\r\nLes mouvements hippies commencent \u00e0 \u00e9merger entre puritanisme bourgeois et lib\u00e9ration des mours.\r\nLe film vient \u00e9branler les convenances. \r\nUn film dans son \u00e9poque au cour de la contre-culture am\u00e9ricaine, et de la mobilisation contre la guerre du Vietnam, avec des enfants qui commencent \u00e0 dire non et merde \u00e0 leurs parents.\r\nLe film d\u00e9croche l'oscar du meilleur r\u00e9alisateur pour Mike Nichols en 1968. \r\nC'est la cons\u00e9cration pour ce jeune cin\u00e9aste qui n'avait jusque-l\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 qu'un film.\r\nLa bande originale contribue \u00e9galement au succ\u00e8s mondial.\r\nLe 5 juin 1968, le s\u00e9nateur Robert Kennedy est assassin\u00e9 \u00e0 l'Ambassador Hotel o\u00f9 certaines sc\u00e8nes du film ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9es. \r\nTout \u00e7a au m\u00eame moment o\u00f9 la chanson Mrs Robinson de Simon et Garfunkel est num\u00e9ro 1 dans les charts.\r\nPOUR LE NET\r\nLa bande annonce\r\n<http://www.commeaucinema.com/bandes-annonces/le-laureat,1896>\r\nles Oscars de 1967\r\n<http://www.youtube.com/watch?v=0SYKDKN7upk>\r\nDustin Hoffman sur le Laur\u00e9at\r\n<http://www.youtube.com/watch?v=FxZN8XKw2Hs>\r\nThe Sound of Silence, Simon & Garfunkel dans le film The Graduate\r\n<http://www.youtube.com/watch?v=C9Y6zyC0HKU&feature=related>\r\nWhat's my line : Dustin Hoffman\r\n<http://www.youtube.com/watch?feature=endscreen&NR=1&v=uRDMKBzsqes>\r\nSimon et grafunkel\r\n<http://www.dailymotion.com/video/x8gevt_simon-garfunkel_music>\r\nUn tr\u00e8s bon article de Fran\u00e7ois Forestier dans le Nouvel Observateur\r\nFran\u00e7ois FORESTIER, \" Le Laur\u00e9at \", in Le Nouvel Observateur, jeudi 12 ao\u00fbt 2010\r\nFran\u00e7ois FORESTIER, \" Acteur studieux \", in Le Nouvel Observateur, 28 juin 2007", "alternativeTitle": ["Travelling du 14.06.2015", "Le Laur\u00e9at / TVL_2015-06-14T10:06:45_travelling", "Travelling du 14.06.2015", "Le Laur\u00e9at / TVL_2015-06-14T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Catherine Fattebert nous du film \"Le Laur\u00e9at\" (1967) de Mike Nichols, avec Dustin Hoffman et Anne Bancroft. Cette com\u00e9die montre une femme m\u00fbre abusant d\u2019un jeune homme.\n\nCe film est diffus\u00e9 sur RTS 2 ce dimanche 14 juin 2015 \u00e0 23h10.", "Catherine Fattebert nous du film \"Le Laur\u00e9at\" (1967) de Mike Nichols, avec Dustin Hoffman et Anne Bancroft. Cette com\u00e9die montre une femme m\u00fbre abusant d\u2019un jeune homme.\n\nCe film est diffus\u00e9 sur RTS 2 ce dimanche 14 juin 2015 \u00e0 23h10."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6826531", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6826531", "ece-6826530"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Suisse 2e \u00e9tape Risch - Rotkreuz", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1420267", "durationSec": 9300, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Suisse\n2e \u00e9tape Risch/Rotkreuz - Risch/Rotkreuz"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "Cyclisme, Tour de Suisse, 2e \u00e9tape Risch/Rotkreuz - Risch/Rotkreuz"], "imageURL": "//www.rts.ch/6797449.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757952"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Journ\u00e9e Votations", "source": "gico", "title": "Journ\u00e9e votations f\u00e9d\u00e9rales et votations cantonales", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1439076", "durationSec": 395, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Del\u00e9mont", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "CATAMARAN", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "VOILIER", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "24 HEURES DU MANS", "AUTOMOBILISME", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["SCHNEITER, ALEX", "ABBE, CAROLINE"], "id": "asset-1420265", "durationSec": 1897, "mediaType": "video", "title": "14.06.2015", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAC LEMAN", "KIEL", "MANS, LE", "VANCOUVER", "VANCOUVER"], "visualCorporations": ["AUDI", "PORSCHE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "L'\u00e9quipe de l'institution des Aigues-Vertes partira \u00e0 Los Angeles pour le Special Olympics", "Voile: Pierre-Yves Jorand nous parle de la future g\u00e9n\u00e9ration", "Clint Capela, int\u00e9rieur Houston Rockets, revient sur son parcours en NBA", "Football / Qualifications Euro 2016: l\u2019\u00e9quipe Suisse affronte la Lituanie avant de partir en vacances", "Cyclisme / Tour de Suisse: la deuxi\u00e8me \u00e9tape a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par le Croate Kristijan Durasek", "Moto / Grand Prix de Catalogne Moto2: les Suisses n\u2019ont pas brill\u00e9", "Football / Coupe du Monde f\u00e9minine: la Suisse a battu l\u2019Equateur 10-1", "L'\u00e9mission int\u00e9grale", "24 Heures du Mans: Porsche a r\u00e9alis\u00e9 un doubl\u00e9", "Voile / Bol d\u2019Or: c\u2019est la Team Tilt qui a remport\u00e9 la comp\u00e9tition", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Ici, ils vivent leur derni\u00e8re journ\u00e9e de championnat de Suisse.", "Il repr\u00e9sente le Swiss Sailing Team.", "Une victoire leur permettrait de se rapprocher de la deuxi\u00e8me place de leur groupe et aller \u00e0 l\u2019Euro 2016.+ pr\u00e9cisions de Philippe von Burg, depuis Vilnius.", "Tom Dumoulin conserve le maillot jaune.", "Thomas L\u00fcthi et Dominique Aegerter ont fini \u00e0 la 6e et 9e place.", "Pour la gardienne Ga\u00eblle Thalmann, la participation au Mondial n'allait pas de soi.", "Sport dimanche", "Le Schwytzois Marcel F\u00e4ssler a pris la 3e place sur Audi avec son \u00e9quipage.", "La victoire s\u2019est faite de justesse face \u00e0 Alinghi.+ Explication de Pierre-Yves Jorand, membre du team Alinghi."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760022", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Vilnius", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6760022", "ece-6757932", "ece-6760019"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s OSAR", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1407011", "durationSec": 220, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["OSAR", "Prot\u00e9ger les r\u00e9fugi\u00e9s et  pr\u00e9server la dignit\u00e9 humaine: telle est  la devise de l'Organisation  suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s. Active depuis 1936, l'OSAR s'engage pour que la Suisse applique une politique d'asile \u00e9quitable. Cette organisation non-gouvernementale, politiquement ind\u00e9pendante accompagne les requ\u00e9rants d'asile dans leurs d\u00e9marches et les m\u00e9andres du r\u00e9gime juridique suisse. Elle facilite aussi l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s en leur allouant des subsides de formation.", "OSAR", "Prot\u00e9ger les r\u00e9fugi\u00e9s et  pr\u00e9server la dignit\u00e9 humaine: telle est  la devise de l'Organisation  suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s. Active depuis 1936, l'OSAR s'engage pour que la Suisse applique une politique d'asile \u00e9quitable. Cette organisation non-gouvernementale, politiquement ind\u00e9pendante accompagne les requ\u00e9rants d'asile dans leurs d\u00e9marches et les m\u00e9andres du r\u00e9gime juridique suisse. Elle facilite aussi l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s en leur allouant des subsides de formation.", "OSAR", "Prot\u00e9ger les r\u00e9fugi\u00e9s et  pr\u00e9server la dignit\u00e9 humaine: telle est  la devise de l'Organisation  suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s. Active depuis 1936, l'OSAR s'engage pour que la Suisse applique une politique d'asile \u00e9quitable. Cette organisation non-gouvernementale, politiquement ind\u00e9pendante accompagne les requ\u00e9rants d'asile dans leurs d\u00e9marches et les m\u00e9andres du r\u00e9gime juridique suisse. Elle facilite aussi l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s en leur allouant des subsides de formation.", "Prot\u00e9ger les r\u00e9fugi\u00e9s et  pr\u00e9server la dignit\u00e9 humaine: telle est  la devise de l'Organisation  suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s. Active depuis 1936, l'OSAR s'engage pour que la Suisse applique une politique d'asile \u00e9quitable. Cette organisation non-gouvernementale, politiquement ind\u00e9pendante accompagne les requ\u00e9rants d'asile dans leurs d\u00e9marches et les m\u00e9andres du r\u00e9gime juridique suisse. Elle facilite aussi l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s en leur allouant des subsides de formation.", "OSAR", "Prot\u00e9ger les r\u00e9fugi\u00e9s et  pr\u00e9server la dignit\u00e9 humaine: telle est  la devise de l'Organisation  suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s. Active depuis 1936, l'OSAR s'engage pour que la Suisse applique une politique d'asile \u00e9quitable. Cette organisation non-gouvernementale, politiquement ind\u00e9pendante accompagne les requ\u00e9rants d'asile dans leurs d\u00e9marches et les m\u00e9andres du r\u00e9gime juridique suisse. Elle facilite aussi l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s en leur allouant des subsides de formation."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "OSAR", "Ensemble", "OSAR", "Ensemble", "Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s OSAR", "OSAR", "Ensemble", "OSAR"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6759982", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757946", "ece-6757935", "ece-6759982", "ece-6759980"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Journ\u00e9e Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE FISCALE", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "L\u00c9GISLATION", "RADIO", "T\u00c9L\u00c9VISION", "H\u00c9RITAGE", "DIAGNOSTIC PR\u00c9IMPLANTATOIRE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "RADIO", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "FRANCAIS, OLIVIER", "BUTTET, YANNICK", "JUILLARD, CHARLES", "MELLY, JACQUES", "MAHRER, ANNE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MARCHAND, GILLES", "MAHRER, ANNE"], "id": "asset-1431069", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 10870, "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats provisoires, r\u00e9actions et d\u00e9bats suite aux votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales. Les objets f\u00e9d\u00e9raux \u00e9taient l'introduction de la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e et au g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique dans le domaine humain ou diagnostic pr\u00e9implantatoire, l'initiative populaire intitul\u00e9e \"Initiative sur les bourses d'\u00e9tudes\", l'initiative populaire intitul\u00e9e \"Imposer les successions de plusieurs millions pour financer notre AVS ou r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 successorale\", ainsi que la modification de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision (LRTV).", "title": "Journ\u00e9e votations f\u00e9d\u00e9rales et votations cantonales", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Elections ou votations"], "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SSR"], "thematicThemes": ["DIAGNOSTIC PR\u00c9IMPLANTATOIRE", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "L\u00c9GISLATION", "POLITIQUE FISCALE", "RADIO", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SERVICE PUBLIC"], "alternativeExcerpt": ["- R\u00e9sultats et commentaires", "R\u00e9sultats et commentaires"], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e Votations", "Journ\u00e9e Votations : r\u00e9sultats et commentaires", "Journ\u00e9e Votations"], "imageURL": "//www.rts.ch/6159042.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760058", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Zurich", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Del\u00e9mont", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Sion", "name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Fribourg", "name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6760058"]}, {"program": "Travelling", "source": "gico", "title": "Intro Le laur\u00e9at", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1428618", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 181, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "excerpt": "Catherine Fattebert pr\u00e9sente le film \"Le Laur\u00e9at\" de Mike Nichols, sorti en 1967. Le film fait scandale car il montre l'histoire d'une m\u00e8re adult\u00e8re et de son jeune amant. Le film expose les travers de la classe moyenne am\u00e9ricaine, ses codes et son ennuis. Il a \u00e9galement lanc\u00e9 la carri\u00e8re de Dustin Hoffmann. La bande son a aussi contribu\u00e9 \u00e0 la renomm\u00e9e du film.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE SUISSE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "FATTEBERT, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Erythr\u00e9e, le calvaire des migrants", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1434185", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Erythr\u00e9e: le calvaire des migrants", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner. Production: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard.", "- Erythr\u00e9e: le calvaire des migrants", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner. Production: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard.", "- Erythr\u00e9e: le calvaire des migrants", "Reportage dans un refuge \u00e0 Lausanne o\u00f9 Abraham, 30 ans, confie le cauchemar qu'il a v\u00e9cu en quittant l'Erythr\u00e9e.", "Rencontre avec Abraham qui confie ce qu'il a v\u00e9cu en quittant l'Erythr\u00e9e et le p\u00e8re Mussie Zerai qui re\u00e7oit sur son t\u00e9l\u00e9phone les appels \u00e0 l'aide de compratriotes perdus en mer ou s\u00e9questr\u00e9s.", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner. Production: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard."], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Erythr\u00e9e: le calvaire des migrants", "Erythr\u00e9e: le calvaire des migrants", "Faut pas croire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760064", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757955", "ece-6757938", "ece-6760064"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1438192", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1088, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU et prix Nobel de la paix Kofi Annan qui \u00e9voque ses ann\u00e9es \u00e0 la t\u00eate des Nations Unies, le nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral du Cr\u00e9dit Suisse Group Tidjane Thiam, la crise des migrants. Il parle \u00e9galement de ses rencontres avec de nombreux chefs d'Etat et le r\u00f4le de sa fondation.", "title": "Kofi Annan", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ANNAN, KOFI"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nKofi Annan", "Darius Rochebin re\u00e7oit Kofi Annan, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies et laur\u00e9at du Prix Nobel de la paix."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Kofi Annan", "L'interview de Darius Rochebin"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6757950"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATION", "REDEVANCE RADIO-TV", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "REDEVANCE RADIO-TV", "VOTATION", "REDEVANCE RADIO-TV", "VOTATION", "REDEVANCE RADIO-TV", "VOTATION", "REDEVANCE RADIO-TV", "VOTATION", "DIAGNOSTIC PR\u00c9IMPLANTATOIRE", "VOTATION", "DIAGNOSTIC PR\u00c9IMPLANTATOIRE", "VOTATION", "IMP\u00d4T SUR LA FORTUNE", "RESTAURANT", "PARTI POLITIQUE", "GAUCHE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "\u00c9TUDIANT", "INITIATIVE POPULAIRE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["ROESTI, ALBERT", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MARCHAND, GILLES", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "CLINTON, HILLARY"], "id": "asset-1437578", "durationSec": 2127, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DELEMONT", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "PRESINGE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Imp\u00f4t f\u00e9d. sur les successions / NON: l\u2019analyse de Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "R\u00e9vision de la LRTV / OUI: la presse \u00e9crite a lutt\u00e9 contre cette r\u00e9vision", "Votations / Bourses d\u2019\u00e9tudes: l\u2019Union des \u00e9tudiants de Suisse se heurte \u00e0 un \"non\" cinglant", "Imp\u00f4t f\u00e9d. sur les successions / NON: le Parti socialiste encha\u00eene les refus", "Bourses d\u2019\u00e9tudes / NON: les pr\u00e9cisions de Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "Votations cantonales: le tour des r\u00e9sultats avec Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "Football / \u00c9liminatoires de l\u2019Euro 2016: le point avec Philippe Von Burg depuis Vilnius, Lituanie", "Imp\u00f4t f\u00e9d. sur les successions / NON: les PME s\u2019\u00e9taient mobilis\u00e9es contre ce projet", "Campagne / \u00c9lection pr\u00e9sidentielle de 2016: Hillary Clinton a tenu son premier grand meeting", "R\u00e9vision de la LRTV / OUI: les pr\u00e9cisions de Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "#Tasvulactu: des apprentis d'une \u00e9cole de Del\u00e9mont reviennent sur la victoire de Wawrinka", "R\u00e9vision de la LRTV / OUI: les opposants go\u00fbtent \u00e0 une am\u00e8re d\u00e9faite", "R\u00e9vision de la LRTV / OUI: le d\u00e9bat autour du service public ne fait que commencer", "R\u00e9vision de la LRTV / OUI: la r\u00e9action de Doris Leuthard, Cheffe du d\u00e9partement f\u00e9d. de la communication", "DPI / OUI: l\u2019interview d\u2019Alain Berset, Cheffe du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019int\u00e9rieur", "Votations: le diagnostic pr\u00e9implantatoire est largement accept\u00e9", "DPI / OUI: des voix se pr\u00e9parent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 s\u2019opposer \u00e0 la loi d\u2019application", "R\u00e9vision de la LRTV / OUI: le commentaire de Bernard Rappaz, R\u00e9dacteur en chef Actualit\u00e9 TV", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760027", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["\"Le Temps\" a consacr\u00e9 de nombreux articles et a pris position contre la r\u00e9vision dans un \u00e9ditorial.", "Les \u00e9tudiants avaient mis tout en \u0153uvre pour convaincre le peuple suisse.", "C\u2019est la cinqui\u00e8me initiative perdue depuis 2013.", "La taxation des successions va rester dans les mains des cantons.", "La d\u00e9mocrate promet une \u00e9conomie et une soci\u00e9t\u00e9 plus \u00e9quitable.", "La votation jurassienne sur l'imposition des frontaliers est \u00e9galement abord\u00e9e.", "Les militants du \"non\" ont esp\u00e9r\u00e9 jusqu'au bout.", "L\u2019heure est au soulagement pour la SSR, mais pas au triomphalisme \u00e9tant donn\u00e9 le score serr\u00e9.", "Malgr\u00e9 ce qu\u2019annon\u00e7aient les sondages, 62% des Suisses ont dit \"oui\".", "C'est un premier pas pour le DPI, mais le d\u00e9bat continue."], "contributors": {"Journaliste": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6760027", "ece-6760025"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE (VOILE)", "VOILIER"], "id": "asset-1437579", "durationSec": 921, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-06-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "JU / Initiative de l\u2019UDC pour les frontaliers: l\u2019analyse de Julien Hostettler", "Le Team Tilt s\u2019impose lors de la 77e \u00e9dition du Bol d'Or", "LRTV / R\u00e9actions contre la SSR: les explications de Jean-Marc Heuberger", "Cor\u00e9e du Sud: l'\u00e9pid\u00e9mie caus\u00e9e par le coronavirus MERS s\u2019alourdit", "Votations / R\u00e9vision de la LRTV: les pr\u00e9cisions de Jo\u00ebl Boissard", "Pr\u00e9visions des votations cantonales: le point avec Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "Votations f\u00e9d\u00e9rales: les premiers chiffres donn\u00e9s par Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "Votations f\u00e9d\u00e9rales: les derni\u00e8res pr\u00e9visions donn\u00e9es par Alain Rebetez", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6760062", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le voilier barr\u00e9 par S\u00e9bastien Schneiter, 19 ans, a remport\u00e9 la victoire de justesse devant Alinghi.", "Sur les 145 personnes infect\u00e9es, quinze sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6760062"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Wild Americas", "source": "gico", "title": "C\u00f4tes 2/4", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1419615", "durationSec": 2701, "publicationDate": "2015-06-13T14:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "NOEL, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-014872FB-D2B1-44FC-B1A0-82ADB9EFB725", "durationSec": 3439, "publicationDate": "2015-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Brand New Heavies, US3, Urban Species ou A Tribe Called est-ce que \u00e7a vous rappelle quelque chose? Il y a \u00e0 peu pr\u00e8s une vingtaine d'ann\u00e9es, l'Angleterre, suivie des Etats-Unis, s'enflammait pour l'Acid Jazz, port\u00e9 par le mouvement rare groove, la radio Kiss FM et des labels comme Talking Loud ou Giant Step.\r\nSa mission? R\u00e9habiliter et rendre toute leur splendeur aux h\u00e9ros oubli\u00e9s du funk, du jazz et de la soul. Zoom sur l'essentiel de l'Acid Jazz.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 22 f\u00e9vrier 2014.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 13.06.2015", "Acid Jazz / AUDIE_2015-06-13T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 13.06.2015", "Acid Jazz / AUDIE_2015-06-13T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Brand New Heavies, US3, Urban Species ou A Tribe Called est-ce que \u00e7a vous rappelle quelque chose? Il y a \u00e0 peu pr\u00e8s une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, l\u2019Angleterre, suivie des Etats-Unis, s\u2019enflammait pour l\u2019Acid Jazz, port\u00e9 par le mouvement rare groove, la radio Kiss FM et des labels comme Talking Loud ou Giant Step.\n\nSa mission? R\u00e9habiliter et rendre toute leur splendeur aux h\u00e9ros oubli\u00e9s du funk, du jazz et de la soul. Zoom sur l'essentiel de l'Acid Jazz.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 22 f\u00e9vrier 2014.", "Brand New Heavies, US3, Urban Species ou A Tribe Called est-ce que \u00e7a vous rappelle quelque chose? Il y a \u00e0 peu pr\u00e8s une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, l\u2019Angleterre, suivie des Etats-Unis, s\u2019enflammait pour l\u2019Acid Jazz, port\u00e9 par le mouvement rare groove, la radio Kiss FM et des labels comme Talking Loud ou Giant Step.\n\nSa mission? R\u00e9habiliter et rendre toute leur splendeur aux h\u00e9ros oubli\u00e9s du funk, du jazz et de la soul. Zoom sur l'essentiel de l'Acid Jazz.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 22 f\u00e9vrier 2014."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6824507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6824507", "ece-6824506"]}]}}