{"response": {"numFound": 15205, "start": 6600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tour de France 2016 passera par la commune valaisanne de Finhaut", "id": "sound-7E070664-F65D-46CF-8D86-2437D9885C22", "durationSec": 301, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Maye, syndic de Finhaut\r\nLe Tour de France 2016 passera par la commune valaisanne de Finhaut \r\nLe Tour de France 2016 passera par la Suisse, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment par le Valais. La toute petite commune de Finhaut a obtenu l'arriv\u00e9e de la premi\u00e8re \u00e9tape de montage des Alpes. Ce sera le 20 juillet. Arriv\u00e9e sur le site du barrage d'Emosson, apr\u00e8s le Col de la Forclaz.\r\nbonsoir Pascal Maye !\r\narriv\u00e9e d'Etape, Monthey, Vernayaz, route des Mar\u00e9cottes \r\n-\tcommune de 450 habitants, est-ce bien raisonnable .. un peu le vertige ??\r\n-\ttout le monde se bat, stations de montagne prestigieuses, etc. . commune de 450 habitant a pu ''s'offrir'' une \u00e9tape du Tour, comment est-ce possible \r\n-\tla route : le d\u00e9fi sportif a fait la diff\u00e9rence ??\r\n-\tLe Tour c'est 4500 personnes, une \u00e9norme infrastructure \u00e0 l'arriv\u00e9e,  des dizaine de milliers de spectateurs dans les \u00e9tapes de montagne. Comment allez-vous g\u00e9rer cet afflux\r\n-\tFinhaut/Emosson n'est pas une station, le barrage est, certes, une destinations touristique mais rien \u00e0 voir avec Verbier ou Crans-Montana qui \u00e9taient aussi candidate, que recherchez-vous en accueillant une \u00e9tape du Tour\r\n-\tapr\u00e8s le Tour, quel autre d\u00e9fi pour la commune ??", "alternativeExcerpt": ["Le Tour de France 2016 passera par la Suisse, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment par le Valais. La toute petite commune de Finhaut a obtenu l\u2019arriv\u00e9e de la premi\u00e8re \u00e9tape de montage des Alpes le 20 juillet. L'arriv\u00e9e se fera sur le site du barrage d\u2019Emosson, apr\u00e8s le col de la Forclaz. L'interview de Pascal Maye, pr\u00e9sident de la commune de Finhaut."], "alternativeTitle": ["Le Tour de France 2016 passera par la commune valaisanne de Finhaut / FOR_2015-10-20T18:14:00_developpement-8", "Forum du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tokyo reconnait le lien entre la leuc\u00e9mie d'un ouvrier de Fukushima et la centrale", "id": "sound-805AFDA4-4569-4052-8DC7-E3B03FD7605C", "durationSec": 84, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tokyo reconnait le lien entre la leuc\u00e9mie d'un ouvrier de Fukushima et la centraleAu Japon.. pour la premiere  fois, le gouvernement  reconnait que la leucemie d'un ancien ouvrier de la centrale de Fukushimna est due aux radiations... \r\nDepuis plus de quatre ans, des dizaines de milliers d'ouvriers se relaient, jour et nuit, sur le le site  de Fukushima pour stabiliser la centrale, retirer les dechets contamines, gerer les eaux radioactives.... \r\nA Tokyo.. \r\nGeorges Baumgartner.. \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement japonais reconnait pour la premi\u00e8re fois que la leuc\u00e9mie d'un ancien ouvrier de la centrale de Fukushima est due aux radiations. Depuis plus de quatre ans, des dizaines de milliers d'ouvriers se relaient, jour et nuit, sur le site de Fukushima."], "alternativeTitle": ["Tokyo reconnait le lien entre la leuc\u00e9mie d'un ouvrier de Fukushima et la centrale / 12H30_2015-10-20T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162477"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor veut soutenir les \u00e9cologistes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-234A62E6-3656-4533-9695-E183425A11EE", "durationSec": 265, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-10-20T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-10-20T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143595", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143595", "ece-7143587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Philippe Bauer et Denis de la Reussille les nouveaux visage neuch\u00e2telois qui si\u00e8geront au parlement ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E31B8561-8274-4016-A2C2-E1E0F8E1904C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 701, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reussille, Denis de la", "Bauer, Philippe"], "thematicThemes": ["conseiller national", "l\u00e9gislatif national", "fonction politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Forum s'int\u00e9resse \u00e0 quelques nouveaux visages du Parlement suisse. Le PLR Philippe Bauer, tr\u00e8s lib\u00e9ral, du bas du canton Neuch\u00e2tel, a \u00e9t\u00e9 un des fers de lance du combat  contre le Transrun. Denis de la Reusille, gauche combative, popiste, du haut du canton, champion de la d\u00e9fense des infrastructures. Ils si\u00e8geront au parlement pour la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats du canton. ", "alternativeExcerpt": ["Jusqu'\u00e0 la fin de la semaine, Forum s'int\u00e9resse \u00e0 quelques nouveaux visages du Parlement suisse. Ce mardi soir, deux Neuch\u00e2telois: le PLR Philippe Bauer et le popiste Denis de la Reussille."], "alternativeTitle": ["De nouveaux visages \u00e0 Berne: Philippe Bauer et Denis de la Reussille / FOR_2015-10-20T18:12:00_developpement-7", "Forum du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois POP ", "name": "Reussille, Denis de la", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuchatelois PLR ", "name": "Bauer, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162503"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La famille dans tous ses \u00e9tats (2/5) : Une m\u00e8re accueillante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C995745D-7BF7-4A73-A7A0-F6012B9441D7", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["synode", "famille", "catholicisme", "pape", "catholicisme romain"], "excerpt": "L'Eglise catholique, selon le diagnostic du pape Fran\u00e7ois, est malade. Et la famille n'est pas au mieux non plus confront\u00e9e \u00e0 de multiples d\u00e9fis. Le synode sur la famille doit apporter des r\u00e9ponses aux attentes des catholiques et notamment renouer le dialogue entre la hi\u00e9rarchie et les fid\u00e8les. Avec Monique Baujard, avocate, th\u00e9ologienne et ancienne directrice du service famille et soci\u00e9t\u00e9 de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France. Elle vient de publier \"L'Evangile c'est pour aujourd'hui\" aux Editions Bayard.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 20.10.2015", "La famille dans tous ses \u00e9tats (2/5) / AVE_2015-10-20T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 20.10.2015", "La famille dans tous ses \u00e9tats (2/5) / AVE_2015-10-20T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Une m\u00e8re accueillante.\nL\u2019Eglise catholique, selon le diagnostic du pape Fran\u00e7ois, est malade. Et la famille n\u2019est pas au mieux non plus confront\u00e9e \u00e0 de multiples d\u00e9fis. Le synode sur la famille doit apporter des r\u00e9ponses aux attentes des catholiques et notamment renouer le dialogue entre la hi\u00e9rarchie et les fid\u00e8les.\nAvec Monique Baujard, avocate, th\u00e9ologienne et ancienne directrice du service famille et soci\u00e9t\u00e9 de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France. Elle vient de publier \"L\u2019Evangile c\u2019est pour aujourd\u2019hui\" aux Editions Bayard.", "Une m\u00e8re accueillante.\nL\u2019Eglise catholique, selon le diagnostic du pape Fran\u00e7ois, est malade. Et la famille n\u2019est pas au mieux non plus confront\u00e9e \u00e0 de multiples d\u00e9fis. Le synode sur la famille doit apporter des r\u00e9ponses aux attentes des catholiques et notamment renouer le dialogue entre la hi\u00e9rarchie et les fid\u00e8les.\nAvec Monique Baujard, avocate, th\u00e9ologienne et ancienne directrice du service famille et soci\u00e9t\u00e9 de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France. Elle vient de publier \"L\u2019Evangile c\u2019est pour aujourd\u2019hui\" aux Editions Bayard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate, th\u00e9ologienne, auteure de \"L'Evangile c'est pour aujourd'hui\" (Ed. Bayard)", "name": "Baujard, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Journaliste", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ch\u00e2tel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143545", "ece-7143544"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"La Cerisaie\" d'Anton Tchekhov par la Compagnie du Passage, mise en sc\u00e8ne de Gilles Bouillon. Interview de Robert Bouvier, directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Passage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D84C3748-0B13-4BF2-9E15-E6A8E0DD62A4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 345, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre du Passage", "Chekhov, Anton Pavlovich"], "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique"], "alternativeExcerpt": ["A Neuch\u00e2tel, la Compagnie du Passage interpr\u00e8te un grand classique du th\u00e9\u00e2tre russe, \"La Cerisaie\" d\u02b9Anton Tchekhov, mise en sc\u00e8ne de Gilles Bouillon. Repr\u00e9sentations du 21 au 24 octobre 2015 au Th\u00e9\u00e2tre du Passage et c\u02b9est d\u02b9ores et d\u00e9j\u00e0 un succ\u00e8s qui file aussit\u00f4t sur les routes de France pour des dizaines de repr\u00e9sentations. \n\nOui, le th\u00e9\u00e2tre d\u02b9ici marche aussi en France! Explications de Robert Bouvier, directeur du Passage, au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: La Cerisaie / VER_2015-10-20T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Passage", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143950"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les discours politiques s'adoucissent apr\u00e8s le 18 octobre", "id": "sound-6E975382-93D6-4F7F-9640-E6F1E67AD9FE", "durationSec": 179, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Levrat, pdt du PSS;Toni Brunner, pdt UDC\r\nLes discours politiques s'adoucissent apr\u00e8s le 18 octobre7h18 Discours politiques apr\u00e8s le 18 octobre\r\nDIRECT PF, SONS LANC\u00c9S DEPUIS BERNE\r\n7hXX... On va \u00e9voquer les discours politiques qui s'assagissent au lendemain des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales...\r\nSi durant la campagne, les propos \u00e9taient virulents, alarmistes, voire parfois tr\u00e8s agressifs envers les adversaires politiques... les partis ont mod\u00e9r\u00e9 leurs ardeurs d\u00e8s la publication des r\u00e9sultats dimanche soir...\r\nLe ton est devenu beaucoup plus conciliant...\r\nPietro Bugnon, vous avez fait l'analyse de texte... Il y a vraiment un avant et un apr\u00e8s 18 octobre...\r\nOui les discours muscl\u00e9s laissent place aux calculs politiques et aux tractations. Et pour s'asseoir \u00e0 une m\u00eame table avec les autres partis, il faut abandonner le vocabulaire offensif, parfois guerrier, utilis\u00e9 durant la campagne.\r\nExemple: Christian Levrat, pr\u00e9sident du parti socialiste. Voil\u00e0 comment il r\u00e9sumait l'enjeu des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, fin ao\u00fbt sur notre antenne.\r\nSON 6''\r\nChristian Levrat allait m\u00eame plus loin... Ces 7 si\u00e8ges devaient, disait-il, d\u00e9cider d'une Suisse isol\u00e9e ou ouverte, d'une Suisse repli\u00e9e sur elle-m\u00eame ou confiante en elle.\r\n***Ce qu'il craignait... le virage \u00e0 droite... s'est confirm\u00e9. Mais Christian Levrat n'a pas cri\u00e9 au loup pour autant...\r\nC'est vrai, le pr\u00e9sident du parti socialiste aurait pu monter aux barricades, d\u00e9noncer ce glissement \u00e0 droite... Certains dans la base du PS nous disent regretter qu'il ne l'ait pas fait...\r\nMais non, dimanche au moment d'analyser les r\u00e9sultats sur notre antenne, le pr\u00e9sident du PS ne faisait plus du tout la m\u00eame analyse de la mont\u00e9e de l'UDC et du PLR...\r\nSON 17''\r\nIl y a bien un avant et un apr\u00e8s \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales... En campagne, pour mobiliser ses troupes, il faut faire miroiter le sc\u00e9nario catastrophe... Puis, au moment des r\u00e9sultats, on s'accomode du verdict des urnes.\r\nHormis les seconds tours du Conseil des Etats, la campagne est termin\u00e9e. On entre dans une phase de n\u00e9gociations. Notamment pour la composition du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ruer dans les brancards maintenant serait contre-productif.\r\n***Et m\u00eame l'UDC a abandonn\u00e9 son ton offensif...\r\nEcoutez plut\u00f4t son pr\u00e9sident, Toni Brunner, interrog\u00e9 lors de la ronde des \u00e9l\u00e9phants sur ses revendications quant \u00e0 un deuxi\u00e8me si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nSON 10''\r\nFort de ses 11 si\u00e8ges suppl\u00e9mentaires au National, Toni Brunner pouvait revendiquer, exiger, haut et fort un fauteuil suppl\u00e9mentaire au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il ne le fait pas. Le pr\u00e9sident de l'UDC pr\u00e9f\u00e8re tendre la main aux autres formations. \"Nous nous proposons\". \"Ca d\u00e9pendra des autres partis\", dit Toni Brunner. D\u00e9finitivement, le ton a chang\u00e9.\r\nLes \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales sont derri\u00e8re. C'est un nouveau chapitre qui s'ouvre aujourd'hui... Finies les grandes d\u00e9clarations... L'heure est aux tractations. Elles se feront sans \u00e9clat de voix. Les discours s'assagissent... et pourtant la tension monte.", "alternativeExcerpt": ["Si durant la campagne, les propos \u00e9taient virulents, alarmistes, voire parfois tr\u00e8s agressifs envers les adversaires politiques, les partis ont mod\u00e9r\u00e9 leurs ardeurs d\u00e8s la publication des r\u00e9sultats dimanche soir. Le ton est devenu beaucoup plus conciliant."], "alternativeTitle": ["Les discours politiques s'adoucissent apr\u00e8s le 18 octobre / JDM_2015-10-20T07:18:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162451"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : The Witcher 3 - Hearts Of Stone", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DA2D6A55-179D-4E51-B8FA-FF9C14BD02A9", "durationSec": 122, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pourfendeur de d\u00e9mons Geralt de Riv reprend du service \u00e0 travers un contenu additionnel chic et pas cher.\r\n(N\u00e9cessite \"The Witcher 3 - Wild Hunt\")\r\n(Disponible sur XBOX One - Playstation 4 - PC)", "alternativeExcerpt": ["Le pourfendeur de d\u00e9mons Geralt de Riv reprend du service \u00e0 travers un contenu additionnel chic et pas cher.\n\n(N\u00e9cessite \"The Witcher 3 - Wild Hunt\")\n(Disponible sur XBOX One \u2013 Playstation 4 \u2013 PC)", "Le pourfendeur de d\u00e9mons Geralt de Riv reprend du service \u00e0 travers un contenu additionnel chic et pas cher.\n\n(N\u00e9cessite \"The Witcher 3 - Wild Hunt\")\n(Disponible sur XBOX One \u2013 Playstation 4 \u2013 PC)", "Le pourfendeur de d\u00e9mons Geralt de Riv reprend du service \u00e0 travers un contenu additionnel chic et pas cher.\n\n(N\u00e9cessite \"The Witcher 3 - Wild Hunt\")\n(Disponible sur XBOX One \u2013 Playstation 4 \u2013 PC)"], "alternativeTitle": ["The Witcher 3 \u2013 Hearts Of Stone", "The Witcher 3 \u2013 Hearts Of Stone / NMT_2015-10-20T08:35:00_clic", "The Witcher 3 \u2013 Hearts Of Stone / NMT_2015-10-20T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143669", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143669", "ece-7143654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Du nouveau dans les vaccins contre le cancer", "id": "sound-8B1E25C6-5923-4978-AC50-F5D60B8EEC28", "durationSec": 487, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pharmacologie", "cancer", "vaccination", "oncologie"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hotz, Christian\r\nHuma Khamis se penche sur les vaccins contre le cancer. Ces traitements sont encore rares sur le march\u00e9, mais il s'agit d'un domaine en plein d\u00e9veloppement. Or, il semble qu'ils soient plus efficaces lorsque des injections sp\u00e9cifiques des diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments du vaccin sont administr\u00e9es dans un d\u00e9lai de 24 heures. Les explications de Christian Hotz, pharmacologue au D\u00e9partement de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Fribourg, qui est \u00e0 l'origine de cette d\u00e9couverte.", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis se penche sur les vaccins contre le cancer. Ces traitements sont encore rares sur le march\u00e9, mais il s'agit d'un domaine en plein d\u00e9veloppement. Or, il semble qu'ils soient plus efficaces lorsque des injections sp\u00e9cifiques des diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments du vaccin sont administr\u00e9es dans un d\u00e9lai de 24 heures. Les explications de Christian Hotz, pharmacologue au D\u00e9partement de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Fribourg, qui est \u00e0 l'origine de cette d\u00e9couverte."], "alternativeTitle": ["Du nouveau dans les vaccins contre le cancer / CQFD_2015-10-20T10:04:15_actu", "CQFD du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7143916"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Danse de Saint-Guy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0F830DDC-2565-4113-ACAB-E28E1E939ACB", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Danse de Saint-Guy", "Danse de Saint-Guy   / NMT_2015-10-20T07:51:32_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Danse de Saint-Guy   / NMT_2015-10-20T07:51:32_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143662", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143662", "ece-7143647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La droite genevoise peine \u00e0 trouver une entente pour le 2e tour", "id": "sound-3B5D134E-5A36-4FBD-BD43-EBE425965156", "durationSec": 349, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise Matthey!\r\nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes\r\nLa droite genevoise peine \u00e0 trouver une entente pour le 2e tourInvit\u00e9 Blaise  Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes. Par t\u00e9l\u00e9phone fixe \r\nNAtel ** 91\r\nC'est ce qui s'appelle une occasion manqu\u00e9e pour droite... \u00e0 GE, elle part divis\u00e9e pour le 2e tour au Conseil des Etats. Apr\u00e8s 2 jours d'intenses n\u00e9gociations internes et beaucoup d'effets de manche, la droite genevoise pr\u00e9sente finalement 3 candidats r\u00e9partis sur 2 listes. \r\nUDC-MCG avec Yves Nidegger et Eric Stauffer\r\nface au duo Beno\u00eet Genecand, PLR, sur la liste de l'Entente. Il aura donc le soutien du PDC.\r\nUne droite genevoise divis\u00e9e qui laisse du coup toutes ses chances \u00e0 la gauche de placer ses 2 candidats, la socialiste Liliane Maury-Pasquier et le Vert Robert Cramer.\r\nBonsoir Blaise Matthey!\r\nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes\r\noccasion manqu\u00e9e pour la droite de reprendre un si\u00e8ge aux Etats?\r\nqu'est-ce qui vous \u00e9nerve le plus: le fait que la droite dure lance deux candidat ou que le PLR refuse de s'allier \u00e0 l'UDC?\r\nmanque de courage de la part du PLR?\r\nles \u00e9gos et les susceptibilit\u00e9s ont prim\u00e9?\r\nVotre pr\u00e9sident Ivan Slatkine, avait appel\u00e9 il y a peu, \u00e0 un soutien de l'\u00e9conomie \u00e0 tous les partis de droite, y compris \u00e0 l'UDC et au MCG. Vous le regrettez aujourd'hui?\r\nFinalement, c'est aussi un \u00e9chec pour vous, la preuve que vous n'avez pas de moyens de pression suffisants?\r\nSi le ticket Cramer-Maury Pasquier passe, c'est si difficile que \u00e7a de travailler avec la gauche?", "alternativeExcerpt": ["La droite genevoise part divis\u00e9e pour le deuxi\u00e8me tour au Conseil des Etats. Apr\u00e8s deux jours d'intenses n\u00e9gociations internes, elle pr\u00e9sente finalement 3 candidats r\u00e9partis sur 2 listes. L'interview de Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes."], "alternativeTitle": ["La droite genevoise peine \u00e0 trouver une entente pour le 2e tour / FOR_2015-10-20T18:02:00_developpement-2", "Forum du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dir. g\u00e9n\u00e9ral des Entreprises romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-1AF09CC8-7665-4BF5-AD84-EC485BCE9F8E", "durationSec": 1823, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 20.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-20T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 20.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-20T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143868", "ece-7143867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Perdus dans l'Espace.  Reportage \u00e0 l'Espace Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F3B9281E-741F-4B3A-96C9-EC9D778CB021", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1639, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique sociale", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "boisson", "solidarit\u00e9", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Non, ce titre ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Philippe qui se serait \u00e9gar\u00e9 dans une Renault trop grande pour lui, mais bien \u00e0 l'Espace Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel.\r\nC'est l\u00e0 que nous parlerons de ch\u00f4mage, de zone, de pr\u00e9carit\u00e9 et de vieillesse. Attendez, restez, ne partez pas, car nous le ferons avec le sourire et de franches parties de rigolade, parce que c'est \u00e7a aussi Bille en T\u00eate !\r\nL'Espace des Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, c'est un endroit o\u00f9 chacun peut trouver une \u00e9coute, un moment \u00e0 partager, des conseils, un abri, une protection quand la vie part en nouille. C'est ainsi que tout au long de la semaine, nous allons d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s qui y travaillent, sous la houlette de notre guide, l'assistant social Alexandre Bena.\r\nMais c'est aussi un endroit o\u00f9 l'on peut manger \u00e9quilibr\u00e9 et pas cher, gr\u00e2ce, parait-il, \u00e0 un cuisinier magicien. A v\u00e9rifier le samedi 24 octobre puisque ce centre socio-culturel ouvre ce jour-l\u00e0 ses portes au public.\r\nHistoire de terminer en fanfare, nous \u00e9voquons aussi des histoires de verres qui tournent plus ou moins bien, avec le recueil de textes \" Imbibez-vous \" r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 plusieurs mains par des personnalit\u00e9s neuch\u00e2teloises connues pour leur amour de l'eau ferrugineuse, l'ancien enseignant et directeur d'\u00e9cole au Locle, Michel Schaffter et l'ex-correspondant parlementaire \u00e0 Berne pour la presse locale, Francois Nussbaum.\r\nEn r\u00e9sum\u00e9, une semaine bas\u00e9e sur les coups de pouce et de coude !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 20.10.2015", "Perdus dans l\u02b9Espace ! (2/5) / BIL_2015-10-20T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 20.10.2015", "Perdus dans l\u02b9Espace ! (2/5) / BIL_2015-10-20T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Non, ce titre ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Philippe qui se serait \u00e9gar\u00e9 dans une Renault trop grande pour lui, mais bien \u00e0 l\u02b9Espace Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel.\nC\u02b9est l\u00e0 que nous parlerons de ch\u00f4mage, de zone, de pr\u00e9carit\u00e9 et de vieillesse. Attendez, restez, ne partez pas, car nous le ferons avec le sourire et de franches parties de rigolade, parce que c\u02b9est \u00e7a aussi Bille en T\u00eate !\nL\u02b9Espace des Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, c\u02b9est un endroit o\u00f9 chacun peut trouver une \u00e9coute, un moment \u00e0 partager, des conseils, un abri, une protection quand la vie part en nouille. C\u02b9est ainsi que tout au long de la semaine, nous allons d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s qui y travaillent, sous la houlette de notre guide, l\u02b9assistant social Alexandre Bena.\nMais c\u02b9est aussi un endroit o\u00f9 l\u02b9on peut manger \u00e9quilibr\u00e9 et pas cher, gr\u00e2ce, parait-il, \u00e0 un cuisinier magicien. A v\u00e9rifier le samedi 24 octobre puisque ce centre socio-culturel ouvre ce jour-l\u00e0 ses portes au public.\nHistoire de terminer en fanfare, nous \u00e9voquons aussi des histoires de verres qui tournent plus ou moins bien, avec le recueil de textes \" Imbibez-vous \" r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 plusieurs mains par des personnalit\u00e9s neuch\u00e2teloises connues pour leur amour de l\u02b9eau ferrugineuse, l\u02b9ancien enseignant et directeur d\u02b9\u00e9cole au Locle, Michel Schaffter et l\u02b9ex-correspondant parlementaire \u00e0 Berne pour la presse locale, Francois Nussbaum.\nEn r\u00e9sum\u00e9, une semaine bas\u00e9e sur les coups de pouce et de coude !", "Non, ce titre ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Philippe qui se serait \u00e9gar\u00e9 dans une Renault trop grande pour lui, mais bien \u00e0 l\u02b9Espace Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel.\nC\u02b9est l\u00e0 que nous parlerons de ch\u00f4mage, de zone, de pr\u00e9carit\u00e9 et de vieillesse. Attendez, restez, ne partez pas, car nous le ferons avec le sourire et de franches parties de rigolade, parce que c\u02b9est \u00e7a aussi Bille en T\u00eate !\nL\u02b9Espace des Solidarit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, c\u02b9est un endroit o\u00f9 chacun peut trouver une \u00e9coute, un moment \u00e0 partager, des conseils, un abri, une protection quand la vie part en nouille. C\u02b9est ainsi que tout au long de la semaine, nous allons d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s qui y travaillent, sous la houlette de notre guide, l\u02b9assistant social Alexandre Bena.\nMais c\u02b9est aussi un endroit o\u00f9 l\u02b9on peut manger \u00e9quilibr\u00e9 et pas cher, gr\u00e2ce, parait-il, \u00e0 un cuisinier magicien. A v\u00e9rifier le samedi 24 octobre puisque ce centre socio-culturel ouvre ce jour-l\u00e0 ses portes au public.\nHistoire de terminer en fanfare, nous \u00e9voquons aussi des histoires de verres qui tournent plus ou moins bien, avec le recueil de textes \" Imbibez-vous \" r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 plusieurs mains par des personnalit\u00e9s neuch\u00e2teloises connues pour leur amour de l\u02b9eau ferrugineuse, l\u02b9ancien enseignant et directeur d\u02b9\u00e9cole au Locle, Michel Schaffter et l\u02b9ex-correspondant parlementaire \u00e0 Berne pour la presse locale, Francois Nussbaum.\nEn r\u00e9sum\u00e9, une semaine bas\u00e9e sur les coups de pouce et de coude !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, co-auteur de \"Imbibez-vous\"", "name": "Nussbaum, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "enseigant \u00e0 la retraite, co-auteur de \"Imbibez-vous\"", "name": "Schaffter, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143903", "ece-7143902"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Autant en emporte le vent\", Max Steiner", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72E61599-A45A-4FA2-A52A-DFB93E3C994E", "durationSec": 432, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steiner, Max"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-10-20T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-10-20T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143594", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143594", "ece-7143586"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une femme parle de son exp\u00e9rience au sein du groupe EI", "id": "sound-36E02FCD-C6BF-40FA-8261-EEF8ABDA1056", "durationSec": 304, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Shukee Begum, citoyenne britannique qui s'est rendue au coeur du groupe EI \u00e0 Raqa en Syrie pour retrouver son mari;Mia Bloom, professeure de communication \u00e0 la Georgia State University aux EU\r\nUne femme parle de son exp\u00e9rience au sein du groupe EI Ambrus DIR ST LS\r\n\"Ce n'est pas un endroit pour les femmes et les enfants..\"\r\nC'est une citoyenne britannique qu'on entendait \u00e0 l'instant.\r\nElle s'appelle Shukee Begum. Elle s'\u00e9tait rendue au coeur du groupe \u00e9tat islamique, \u00e0 Raqa, en Syrie,  pour retrouver son mari et puis... elle est revenue.\r\nS\u00e9verine Ambrus , depuis la semaine derni\u00e8re cette m\u00e8re de famille fait les gros titres de la presse britannique..\r\nElle est revenu Shukee Begum et elle en est revenue.\r\nShukee Begum, 33 ans, qui dit  \u00eatre partie pour la Syrie avec ses cinq enfants pour ramener son mari  jihadiste \u00e0 la maison, c'est ce qu'elle explique.\r\nLa jeune femme n'aurait pas aim\u00e9, elle explique toujours, son exp\u00e9rience de 10 mois  au coeur du pouvoir de l'organisation terroriste.\r\n - Raqa  est consid\u00e9r\u00e9 comme la capitale du groupe.\r\nElle l'a racont\u00e9 \u00e0 des journalistes de la cha\u00eene bnritannique Channel Four \r\nqui lui ont consacr\u00e9 un reportage tourn\u00e9 depuis la Turquie o\u00f9 elle se trouve actuellement.\r\n\"Cette mentalit\u00e9 de gangster ce n 'est pas ma tasse de th\u00e9.\"\r\nUne fois ce constat \u00e9tabli, pas si simple, par contre,  de rentrer en Grande Bretagne.\r\nShukee Begum qui , elle, donc, a  pu s'enfuir..\r\nSans son mari, via des passeurs, \r\ndans des circonstances qui restent  assez floues et , au-del\u00e0 de sa d\u00e9ception, \r\n  dit craindre la justice britannique si elle rentre.\r\nD\u00e9ception qui serait le propres de nombreuses candidates occidentales au Jihad?\r\nC'est ce que confirme de Mia Bloom, professeure de communication \u00e0 la Georgia State University aux Etats-Unis. \r\nElle a beaucoup \u00e9tudi\u00e9 le r\u00f4le des femmes dans les mouvement terroristes.\r\n Il y aurait une sorte de malentendu habilement exploit\u00e9 par l'organisation.\r\nEpouses et m\u00e8res de combattants et propri\u00e9t\u00e9s de l'organisation.\r\nLe discours peut changer, par contre, dans certains groupes terroristes, explique Mia Bloom, o\u00f9 \r\nles femmes sont parfois recrut\u00e9es pour combattre,\r\n^\r\n afin de culpabiliser les hommes qui, eux , h\u00e9siteraient  encore \u00e0 tuer et se faire tuer.\r\nS\u00e9verine Ambrus, merci.\r\n8h.... sur la Premi\u00e8re...\r\nTout un monde, c'est termin\u00e9 pour aujourd'hui... \r\nOn retrouve tout de suite Val\u00e9rie Droux pour le rappel des titres.", "alternativeExcerpt": ["Shukee Begum, une citoyenne britannique s'\u00e9tait rendue au c\u0153ur du groupe \u00e9tat islamique, en Syrie, pour retrouver son mari et est revenue apr\u00e8s dix mois."], "alternativeTitle": ["Une femme parle de son exp\u00e9rience au sein du groupe EI / TUM_2015-10-20T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La place d'Ad\u00e8le Thorens \u00e0 la copr\u00e9sidence des Verts est-elle encore l\u00e9gitime?", "id": "sound-9F3137D9-D143-46FC-AA28-5939C48A4B37", "durationSec": 482, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La place d'Ad\u00e8le Thorens \u00e0 la copr\u00e9sidence des Verts est-elle encore l\u00e9gitime? \r\nAd\u00e8le Thorens\r\nco-pr\u00e9sidente des Verts, pas r\u00e9\u00e9lu dimanche\r\nVotre parti 1 perdu 1 des ses 2 si\u00e8ge, Daniel Br\u00e9laz vous est pass\u00e9 devant.\r\nDu coup : quoi qu'il se passe avec le sort de Luc Recordon au conseil des Etats, vous n'\u00eates plus maitre de votre sort. \r\n-\tavec cet \u00e9chec personnel, \u00eates-vous encore l\u00e9gitim\u00e9e \u00e0 votre poste de copr\u00e9sidente des Verts  ??\r\n-\tquel signal donn\u00e9 par vos \u00e9lecteurs ??\r\n-\tco-pr\u00e9sider un parti national sans \u00eatre \u00e9lue, possible ??\r\n-\tvotre sort d\u00e9pend aujourd'hui de Luc Recordon. S'il est r\u00e9\u00e9lu au conseil d'Etat, votre si\u00e8ge est sauv\u00e9. Mais si son concurrent PLR Olivier Fran\u00e7ais passe, vous \u00eates out . est-ce que vous accepteriez que Luc Recordon quitte le parlement / quitte la sc\u00e8ne f\u00e9d\u00e9rale pour vous ?\r\n(marinanne Huguenin pour Zysiadis)\r\n-\t\u00e9lue le 18 du premier coup, ou \u00e9lue gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9lection d'un conseiller aux Etats : ca change rien pour vous ?? du kif ??\r\n-\tstrat\u00e9gie Br\u00e9laz, pour tirer des voix . une erreur ??\r\n-\tVous \u00eates la co-pr\u00e9sidente des Verts suisse et vous vous \u00eates fait d\u00e9passer par Daniel Br\u00e9laz, 65 ans, qui appartient \u00e0  ce qu'on peut appeler la vieille garde de la politique des Verts. Un  signal pas tr\u00e8s positif pour la g\u00e9n\u00e9ration que vous incarnez et le dynamisme du parti?\r\n-\tca veut dire que l'\u00e9lectorat fait d'abord confiance aux pionnier de l'\u00e9cologie (Luc Recordon, Daniel Br\u00e9laz) plut\u00f4t qu' \u00e0 vous ?\r\n(int\u00e9ressant Br\u00e9laz a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 par bcp de gens sur les listes, de tous bords politiques, tandis que Ad\u00e8le Thorens a fait beaucoup de voix chez les verts)\r\n-\tBr\u00e9laz - Recordon au national pour repr\u00e9senter les Verts vaudois . quelle image pour le parti ??\r\n-\tbilan personnel ? qu'est-ce que vous avez fait de faux ? \r\n-\tcomment vous observez le parcours de votre co-pr\u00e9sidente al\u00e9manique Regula Rytz, facilement r\u00e9\u00e9lue \u00e0 Berne .\r\n-\tsi d\u00e9part, qui pour vous succ\u00e9der ??\r\nLisa Mazzone, GE\r\nRecordon, VD\r\nBr\u00e9laz, VD", "alternativeExcerpt": ["La copr\u00e9sidente des Verts suisse Ad\u00e8le Thorens est en ballotage dans le canton de Vaud. Elle est arriv\u00e9e 3e dimanche au National, derri\u00e8re Daniel Br\u00e9laz et Luc Recordon. Son retour sous la Coupole d\u00e9pend donc de la r\u00e9\u00e9lection de Luc Recordon au Conseil des Etats le 8 novembre. Son interview."], "alternativeTitle": ["La place d'Ad\u00e8le Thorens \u00e0 la copr\u00e9sidence des Verts est-elle encore l\u00e9gitime? / FOR_2015-10-20T18:06:00_developpement-4", "Forum du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-pr\u00e9sidente, CN Verte VD", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Au Tessin, une \u00e9tude sur les frontaliers italiens indique que la main-d'ouvre \u00e9trang\u00e8re a surtout permis de dynamiser l'\u00e9conomie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B543BB9-7260-45A5-9C96-945C86B65112", "thematicGeographicals": ["Italie", "Tessin", "Suisse"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lega dei Ticinesi"], "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "frontalier"], "excerpt": "Dans un document qui analyse des donn\u00e9es relatives \u00e0 328 entreprises l'Institut de recherches \u00e9conomiques de l'universit\u00e9 de la Suisse italienne, mandat\u00e9 par le Seco et la pr\u00e9sidence du Grand Conseil tessinois, d\u00e9montre qu'il n'y a pas d'effet de substitution, autrement dit, que la libre-circulation ne favorise pas le remplacement de travailleurs tessinois ou r\u00e9sidents au Tessin, par de la main d'oeuvre provenant d'Italie voisine.\u00a0Cette \u00e9tude pourrait renverser les id\u00e9es re\u00e7ues qui sont le fonds de commerce de la Lega.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 de la Suisse italienne d\u00e9montre que l'afflux de travailleurs frontaliers italiens n'aurait pas d'influence sur le march\u00e9 du travail. Elle indique que la main-d\u2019\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re a surtout permis de dynamiser l\u2019\u00e9conomie. Cette \u00e9tude pourrait renverser les id\u00e9es re\u00e7ues qui sont le fonds de commerce de la Lega."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9tude sur les frontaliers italiens au Tessin d\u00e9monte les id\u00e9es re\u00e7ues / 12H30_2015-10-20T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Tessin ", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162482"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (2/5) : Ecrivain moraliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B908718-805C-48F8-A6CC-8EC978660883", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. A la mani\u00e8re des grands moralistes du 17 si\u00e8cle, Cherpillod avait la plume incisive et le regard impitoyable sur la soci\u00e9t\u00e9 vaudoise. A cet \u00e9gard, il r\u00e9cusait la litt\u00e9rature de divertissement, entendait provoquer tout en racontant de savoureuses histoires.", "alternativeExcerpt": ["\u00c9crivain moraliste.\nA la mani\u00e8re des grands moralistes du 17 si\u00e8cle, Cherpillod avait la plume incisive et le regard impitoyable sur la soci\u00e9t\u00e9 vaudoise. A cet \u00e9gard, il r\u00e9cusait la litt\u00e9rature de divertissement, entendait provoquer tout en racontant de savoureuses histoires.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "\u00c9crivain moraliste.\nA la mani\u00e8re des grands moralistes du 17 si\u00e8cle, Cherpillod avait la plume incisive et le regard impitoyable sur la soci\u00e9t\u00e9 vaudoise. A cet \u00e9gard, il r\u00e9cusait la litt\u00e9rature de divertissement, entendait provoquer tout en racontant de savoureuses histoires.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "\u00c9crivain moraliste.\nA la mani\u00e8re des grands moralistes du 17 si\u00e8cle, Cherpillod avait la plume incisive et le regard impitoyable sur la soci\u00e9t\u00e9 vaudoise. A cet \u00e9gard, il r\u00e9cusait la litt\u00e9rature de divertissement, entendait provoquer tout en racontant de savoureuses histoires.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (2/5)", "Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (2/5) / MAT_2015-10-20T07:50:00_helvetica", "Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (2/5) / MAT_2015-10-20T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143514", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7143514", "ece-7143510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"Exils #\". T\u00e9moignage depuis la \"jungle\" de Calais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5C015AA-B99C-4560-9B6E-F9D73AF1AA4C", "thematicGeographicals": ["France", "Calais"], "durationSec": 249, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "exil"], "excerpt": "L'objectif de \u00ab Exils # \u00bb est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu'\u00e0 leur destination, quelque part dans l'Union europ\u00e9enne.\r\nDans la jungle de Calais, il y a des tentes partout et des petites bicoques en bois qui tremblent \u00e0 causes des g\u00e9n\u00e9ratrices. C'est \"un bidonville... avec des endroits chaleureux\". ", "alternativeExcerpt": ["Nicolae Schiau, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTSinfo \u00e0 Calais suit depuis trois semaines des migrants depuis la fronti\u00e8re syrienne. Il a pass\u00e9 la nuit dans une tente \u00e0 Calais dans la \"jungle\". Son t\u00e9moignage."], "alternativeTitle": ["\"Exils\": t\u00e9moignage depuis la jungle \u00e0 Calais  / 12H30_2015-10-20T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS sur la route des migrants ", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162484"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : LEGO Adventures", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8E4118D-55A4-4F72-8AE3-2205B447121F", "durationSec": 235, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Samsofy est un photographe lyonnais qui s'amuse \u00e0 mettre en sc\u00e8ne des LEGO dans toute sorte de situations rigolotes et d\u00e9cal\u00e9es en les m\u00e9langeant avec des objets r\u00e9els.\r\nNouvelle diffusion de la chronique du 2 juin 2015.", "alternativeExcerpt": ["Samsofy est un photographe lyonnais qui s'amuse \u00e0 mettre en sc\u00e8ne des LEGO dans toute sorte de situations rigolotes et d\u00e9cal\u00e9es en les m\u00e9langeant avec des objets r\u00e9els.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 2 juin 2015.", "Samsofy est un photographe lyonnais qui s'amuse \u00e0 mettre en sc\u00e8ne des LEGO dans toute sorte de situations rigolotes et d\u00e9cal\u00e9es en les m\u00e9langeant avec des objets r\u00e9els.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 2 juin 2015.", "Samsofy est un photographe lyonnais qui s'amuse \u00e0 mettre en sc\u00e8ne des LEGO dans toute sorte de situations rigolotes et d\u00e9cal\u00e9es en les m\u00e9langeant avec des objets r\u00e9els.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 2 juin 2015."], "alternativeTitle": ["LEGO Adventures", "LEGO Adventures / HAP_2015-10-20T18:50:00_happy-tardy", "LEGO Adventures / HAP_2015-10-20T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143606", "ece-7143601"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Coller une rustine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A285A31-C963-4215-ACEB-8D6E2EAF76F7", "durationSec": 92, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Coller une rustine", "Coller une rustine / OTWO_2015-10-20T11:35:00_hotline", "Coller une rustine / OTWO_2015-10-20T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143596", "ece-7143589"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'\u00e9cologie politique en crise", "id": "sound-39130B06-726F-4D86-B842-8BA71A997711", "durationSec": 314, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Roch, ancien directeur du WWF suisse et ancien directeur de l'OFE\r\nL'\u00e9cologie politique en crise7h21 Ecologie politique\r\nJamais les citoyens n'ont \u00e9t\u00e9 autant confront\u00e9s \u00e0 des images de catastrophes naturelles, ou de reportages sur les cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique...\r\nEt pourtant les verts et les verts lib\u00e9raux ont enregistr\u00e9 une \u00e9chec marqu\u00e9 lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de ce week-end...\r\nA un mois de la COP21, la conf\u00e9rence mondiale sur le climat de Paris, l'\u00e9cologie politique est en crise...\r\nDe quoi surprendre l'ancien directeur du WWF suisse et directeur de l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement Philippe Roch...\r\nSt\u00e9phane Deleury lui a dabord demand\u00e9 comment il expliquait ce paradoxe...\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait le plaidoyer pour une \u00e9cologie interpartis sign\u00e9 Philippe Roch, ancien directeur directeur du WWF suisse et de l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement.", "alternativeExcerpt": ["Jamais les citoyens n'ont \u00e9t\u00e9 autant confront\u00e9s \u00e0 des images de catastrophes naturelles, ou de reportages sur les cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique. Et pourtant, les Verts et les Vert'lib\u00e9raux ont enregistr\u00e9 un \u00e9chec marqu\u00e9 lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de ce week-end. A un mois de la COP21, la conf\u00e9rence mondiale sur le climat de Paris, l'\u00e9cologie politique est en crise. L'interview de Philippe Roch, ancien directeur du WWF suisse et de l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9cologie politique suisse en crise  / JDM_2015-10-20T07:22:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162449"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 20.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6413F748-76C0-4883-A53F-81F62EE313BF", "durationSec": 48, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-20T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-20T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143661", "ece-7143646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : \"Angels music awards\", des r\u00e9compenses pour la musique chr\u00e9tienne francophone", "id": "sound-96C4EF1F-99CD-4FF6-A3B5-82DBA6617C4D", "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Angels music awards\", des r\u00e9compenses pour la musique chr\u00e9tienne francophone(RTS RELIGION ANGEL MUSIC AWARDS) 6h27 Chronique de RTSreligion\r\n***On passe \u00e0 la chronique de RTSreligion... Samedi a eu lieu \u00e0 Paris la premi\u00e8re \u00e9dition des \u00ab\u00a0angel music awards\u00a0\u00bb... Une manifestation destin\u00e9e \u00e0 r\u00e9compenser des artistes de la sc\u00e8ne musicale chr\u00e9tienne francophone, Jean-Christophe Emery...\r\n((Plus de 80 artistes impliqu\u00e9s, pour 7 prix d\u00e9cern\u00e9s, dans un spectacle diffus\u00e9 en direct sur la cha\u00eene catholique fran\u00e7ais KTO. Cette remise de prix \u00e9pousait parfaitement l'image de son grand fr\u00e8re des \u00ab\u00a0njr-music-awards\u00a0\u00bb ou d'autres spectacles destin\u00e9s \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer le quatri\u00e8me art. La particularit\u00e9 de ce spectacle \u00e9tant d\u00e9fini par l'appartenance chr\u00e9tienne des musiciens, pour l'essentiel des catholiques et des protestants \u00e9vang\u00e9liques.))\r\n***Cette musique dite \u00ab\u00a0chr\u00e9tienne\u00a0\u00bb revient donc en force\u00a0?\r\n((En fait elle n'a jamais compl\u00e8tement disparu de la sc\u00e8ne musicale, mais elle est en forte progression. L'appellation \u00ab\u00a0Contemporary Christian Music\u00a0\u00bb s'est d\u00e9velopp\u00e9e d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 1970 avec le \u00ab\u00a0Jesus Movement\u00a0\u00bb, une version chr\u00e9tienne du mouvement hippie propag\u00e9e par des musiciens de rue californiens convertis que l'on a appel\u00e9 les \u00ab\u00a0Jesus People\u00a0\u00bb. Les succ\u00e8s immenses de la musique gospel sont \u00e0 la racine de cet \u00e9lan. L'int\u00e9r\u00eat croissant de l'industrie du disque a fait le reste. D'ailleurs ces \u00ab\u00a0angel music awards\u00a0\u00bb fran\u00e7ais s'inspirent directement des par la Gospel Music Association. Aujourd'hui ce courant culturel est dop\u00e9 par des m\u00e9ga-\u00e9glises comme la Bethel Church de Redding en Californie ou la Hillsong bas\u00e9e \u00e0 Sydney qui poss\u00e8de des succursales dans 14 pays.))\r\n***Et en Europe\u00a0?\r\n((La musique n'a pas de fronti\u00e8res, ce n'est pas nouveau. Les influences am\u00e9ricaine et australienne stimulent les artistes europ\u00e9ens, surtout dans les milieux \u00e9vang\u00e9liques britanniques, suisses et fran\u00e7ais. La version europ\u00e9enne des \u00ab\u00a0Jesus People\u00a0\u00bb s'est tarie dans les ann\u00e9es 1990, et en Suisse romande, les diff\u00e9rents festivals de musique chr\u00e9tienne ont tous p\u00e9riclit\u00e9s. En Suisse al\u00e9manique une certaine vitalit\u00e9 demeure avec des offres comme le springfestival qui en \u00e9tait cette ann\u00e9e \u00e0 sa 10e \u00e9dition. Les \u00e9glises suisses d'inspiration am\u00e9ricaine comme l'Eglise ICF bas\u00e9e \u00e0 Z\u00fcrich, font une large promotion de cette musique. Mais except\u00e9 quelques t\u00eates d'affiche comme la sour Christina laur\u00e9ate de l'\u00e9mission The Voice en Italie, la musique chr\u00e9tienne reste relativement confin\u00e9e \u00e0 des cercles religieux et ne perce que rarement dans les charts et les radios la\u00efques.))\r\n***C'\u00e9tait la chronique de RTSreligion, sign\u00e9e Jean-Christophe Emery.", "alternativeExcerpt": ["Samedi dernier a eu lieu \u00e0 Paris la premi\u00e8re \u00e9dition des \"Angels music awards\", une manifestation destin\u00e9e \u00e0 r\u00e9compenser des artistes de la sc\u00e8ne musicale chr\u00e9tienne francophone.", "Samedi dernier a eu lieu \u00e0 Paris la premi\u00e8re \u00e9dition des \"Angels music awards\", une manifestation destin\u00e9e \u00e0 r\u00e9compenser des artistes de la sc\u00e8ne musicale chr\u00e9tienne francophone.", "Samedi dernier a eu lieu \u00e0 Paris la premi\u00e8re \u00e9dition des \"Angels music awards\", une manifestation destin\u00e9e \u00e0 r\u00e9compenser des artistes de la sc\u00e8ne musicale chr\u00e9tienne francophone."], "alternativeTitle": ["\"Angels music awards\", des r\u00e9compenses pour la musique chr\u00e9tienne francophone", "\"Angels music awards\", des r\u00e9compenses pour la musique chr\u00e9tienne francophone / JDM_2015-10-20T06:27:00_rtsreligion", "\"Angels music awards\", des r\u00e9compenses pour la musique chr\u00e9tienne francophone / JDM_2015-10-20T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162470", "ece-7162454"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Des \"food trucks\" par wagon", "id": "sound-5D539C41-6486-4581-A7BA-877A2A2658F9", "durationSec": 143, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des \"food trucks\" par wagon( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES : DES FOOD TRUCKS PAR WAGONS) 7h26 Le go\u00fbt des autres\r\nLe go\u00fbt des autres... avec vous, Pierre-Etienne Joye...\r\nLes Food trucks vont bient\u00f4t faire leur apparition \u00e0 Fribourg...\r\nLes candidats avaient jusqu'\u00e0 vendredi pass\u00e9 pour d\u00e9poser leur candidature...\r\nLe ph\u00e9nom\u00e8ne de ces camions-restos prend de l'ampleur en Suisse... Ils gagnent du terrain en vantant un autre type d'alimentation... haut de gamme\r\nIl y en a partout des food truck---Rel\u00e9gu\u00e9e la baraque\u00a8\u00e0 frite... aux oubliettes, le wagon \u00e0 pizza... M\u00eame l'all\u00e9chant camion \u00e0 Poulet est menac\u00e9 ...Les food trucks, on peut aussi les appeler camion gourmands, camion cantine ou tout simplement resto-mobiles. Une volont\u00e9 de mettre de la vari\u00e9t\u00e9 et de la qualit\u00e9, une alternative au fast-food. Encore que question qualit\u00e9, certains ne sortent pas tout blanc des visites d'hygi\u00e8ne... Enfin passons. La foodtruck mania a le vent en poupe en Suisse. Ils sont aussi en vogue \u00e0 Londres, Bruxelles ou Paris.\r\n- Mais la tendance vient des Etats-Unis...\r\nOui...depuis 2008 et la crise financi\u00e8re. Plus besoin d'emprunter aux banques pour ouvrir un restaurant.. Mais le concept est beaucoup plus ancien... il a \u00e9t\u00e9 pour ainsi dire invent\u00e9 durant la guere de S\u00e9cession... Les chuckwagons, comme on les appelle, sont utilis\u00e9s pour tansporter des b\u00eates, mais aussi des denr\u00e9es et du mat\u00e9riel de cuisine: but? Restaurer les migrants qui transitent du Texas vers le nord...On les nomme ensuite lunch-wagons et ils servent de cantine aux travailleurs de nuit pendant la r\u00e9volution industrielle\r\n- Aujourd'hui, les food truck r\u00e9pondent j'imagine \u00e0 un autre besoin... celui d'un choix d'alimentation en rapport avec notre temps...\r\nNotre temps, excatement... Notre temps o\u00f9 le temps est si pr\u00e9cieux, justement...manger sur le pouce \u00e0 midi, ok, mais si on peut le faire en trouvant du plaisir, en laissant de c\u00f4t\u00e9 le classique jambon-beurre ou le hot dog de c\u00f4t\u00e9, c'est quand m\u00eame plus sympthiique. Quoique le jambon beurre, si le pain est \u00e0 la hauteur et le jambon n'a pas qu'une face, il est digne d'\u00eatre vendu sous l'appellation foodtruck, moi vous l'dis...\r\n- Mais les foodtrucks ont plut\u00f4t la vocation de servir une cuisine du monde surtout... chaude...\r\nOui, des empanadas, des nouilles tha\u00ef, des galettes proven\u00e7ales...La liste est longue.. Des tas d'autorisations doivent encore \u00eatre d\u00e9livr\u00e9es pour des foodtruck cet hiver dans les villes suisses... Oui.. cet hiver.. et \u00e0 z\u00e9ro degr\u00e9, vous pensez qu'on va se pr\u00e9cipiter pour manger cette gastronomie urbaine sur le trottoir? Alors fait quoi? On emporte son hamburger haut de gamme dans un fast-food chauff\u00e9?\r\nOn ira manger un plat du jour au bistrot...\r\nC'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["Les food trucks vont bient\u00f4t faire leur apparition \u00e0 Fribourg. Les candidats avaient jusqu'\u00e0 vendredi pass\u00e9 pour d\u00e9poser leur candidature. Le ph\u00e9nom\u00e8ne de ces camions-restos prend de l'ampleur en Suisse. Ils gagnent du terrain en vantant un autre type d'alimentation, qui lorgne vers un fastfood \"haut de gamme\".", "Les \"food trucks\" vont bient\u00f4t faire leur apparition \u00e0 Fribourg. Le ph\u00e9nom\u00e8ne de ces camions-restos prend de l'ampleur en Suisse. Ils gagnent du terrain en vantant un autre type d'alimentation, qui lorgne vers un fastfood \"haut de gamme\".", "Les \"food trucks\" vont bient\u00f4t faire leur apparition \u00e0 Fribourg. Le ph\u00e9nom\u00e8ne de ces camions-restos prend de l'ampleur en Suisse. Ils gagnent du terrain en vantant un autre type d'alimentation, qui lorgne vers un fastfood \"haut de gamme\"."], "alternativeTitle": ["Des food trucks par wagon", "Des food trucks par wagon / JDM_2015-10-20T07:26:00_le-gout-des-autres", "Des food trucks par wagon / JDM_2015-10-20T07:26:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162461", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162461", "ece-7162443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-FCA7DA5A-7CA9-4E9B-AF86-87E8E5524914", "durationSec": 954, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC;Philippe Bender, historien d'ob\u00e9diance radicale;Nayef, r\u00e9fugi\u00e9 syrien de 20 ans;Angela Merkel, Chanceli\u00e8re allemande;Peter Minder, porte-parole du DDPS\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(03/MULTI SUIVI ELECTIONS ECOLOGIE POLITIQUE PAPIER) La victoire de la droite aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de dimanche... aux d\u00e9pens des partis \u00e9cologistes.\r\nLa crise de l'\u00e9cologie politique s'est vue confirm\u00e9e dans les urnes. \r\nVert et verts lib\u00e9raux reculent ensemble de 11 si\u00e8ges. \r\nSt\u00e9phane Deleury,  les verts vont maintenant chercher \u00e0 renverser la vapeur  en repolitisant les questions environnementales...\r\n(02/MULTI SUIVI ELECTIONS EWS ITW OGI) ***Et cette victoire de la droite, et notamment le succ\u00e8s de l'UDC pose \u00e9videmment la question d'un second si\u00e8ge du parti au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, et donc de savoir si Eveline Widmer-Schlumpf doit partir ou non... \r\nA cette question, une r\u00e9ponse tranch\u00e9e, ce matin: la ministre PBD n'a pas le chois, et l'UDC a droit \u00e0 un second si\u00e8ge imm\u00e9diatement. Cet avis c'est celui de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC Adolf Ogi. \r\n2 UDC 2 PLR, \u00e7a veut dire la majorit\u00e9 au conseil f\u00e9d\u00e9ral, comme c'est d\u00e9j\u00e0 le cas au National. Mais \u00e7a n'inqui\u00e8te pas du tout Adolf Ogi...\r\nAdolf Ogi avec Thibaut Schaller\r\n(09/VD ASSEMBLEE UDC NON A FRANCAIS) Avec cette majorit\u00e9, pour l'heure uniquement au conseil national, l'UDC et le PLR se voient oblig\u00e9s de collaborer, de s'allier...\r\nOn annon\u00e7ait cette collaboration compliqu\u00e9e, hier... \r\nC'est confirm\u00e9 dans le canton de vaud: l'UDC ne soutiendra pas le candidat PLR pour le second tour au conseil des Etats. \r\nOlivier Fran\u00e7ais, arriv\u00e9 3\u00e8me dimanche, derri\u00e8re le duo rose-vert sortant G\u00e9raldine Savary et Luc Recordon, esp\u00e9rait un soutien \u00e9largi au second tour...\r\nMais c'\u00e9tait sans compter, Michael Peuker, les rancoeurs d'une majorit\u00e9 des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \r\nEt en d\u00e9but du congr\u00e8s de l'UDC vaudoise, hier, la pr\u00e9sidente Fabienne Despot a annonc\u00e9 qu'elle remettrait son mandat le 7 janvier. \r\nA Gen\u00e8ve: pour l'heure, le PLR Beno\u00eet Genecand et l'UDC Yves Nidegger sont candidats au deuxi\u00e8me tour des Etats. Mais le jeu des alliances n'est pas termin\u00e9: les partis ont jusqu'\u00e0 midi pour d\u00e9poser leurs listes.\r\n(D5/COLLABORATION PLR-UDC ITW BENDER) On le voit, ce jeux des alliances est complexe... et \u00e0 Berne, c'est de lui que d\u00e9pendra la solidit\u00e9 de la majorit\u00e9 au conseil national: 101 si\u00e8ges sur 200, entre le le PLR, l'UDC, le MCG et la Lega.\r\nMais il faut justement que les deux grandes formations arrivent \u00e0 travailler ensemble.\r\nHistoriquement, elles sont filles d'un m\u00eame parti. \r\nP-A-I, le Parti des paysans, artisans et ind\u00e9pendants form\u00e9 dans les ann\u00e9es 30. \r\nEt pour l'historien d'ob\u00e9diance radicale Philippe Bender, il leur reste un point commun. \r\nPhilippe Bender avec Muriel Ballaman.\r\n(07/VS 2EME TOUR PAPIER) En Valais, le PLR, en pleine confiance au niveau national, se lance \u00e0 l'assaut de la citadelle PDC pour les Etats. \r\nPour la premi\u00e8re fois depuis 2003, les jeux ne seront pas faits d\u00e8s le 1er tour. \r\nLe pari est ambitieux mais pas impossible. Marie Giovanola\r\nQuant au vert Christophe Clivaz, 6e dimanche, il renonce \u00e0 se porter candidat. Son parti ne d\u00e9livre pas de mot d'ordre. Le 2e tour est pr\u00e9vu le 1er novembre.\r\nLes second tours s'\u00e9chelonneront durant tout ce mois de novembre... la couleur d\u00e9finitive du conseil des Etats sera connue le 22 novembre.\r\n(15/EXILS A CALAIS ITW) [heure]\r\n***Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Exils\" de notre r\u00e9daction, nous nous rendons ce matin en France, dans la \"jungle de Calais\", comme est surnomm\u00e9e cet immense bidonville situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de la cit\u00e9 portuaire.\r\nDes milliers de migrants y sont mass\u00e9s dans des conditions pr\u00e9caires. La population y a d'ailleurs fortement augment\u00e9 ces derniers temps, \u00e0 cause de \"la difficult\u00e9 de passer en Grande-Bretagne depuis le renforcement de la s\u00e9curisation des acc\u00e8s au tunnel sous la Manche et au port\", disent les autorit\u00e9s locales.\r\nNicolae Schiau, qui suit la route des migrants depuis la fronti\u00e8re syrienne, est sur place. Avec lui : Nayef, jeune syrien de 20 ans, que nous suivons depuis son d\u00e9part de Syrie. \r\nSon t\u00e9moignage, dans \"La jungle de Calais\".\r\n---DIGAS\r\nOn retrouve Nicolae Schiau, dans la jungle de Calais, dans Tout un Monde d\u00e8s 8h10 sur cette antenne. \r\nL'op\u00e9ration \"Exils\" est \u00e9galement \u00e0 suivre sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag \"exils\" (au pluriel). Dossier complet sur rts.ch/exils. Avec les photos que prend notre reporter, les vid\u00e9os qu'il poste, et ses r\u00e9cits.\r\n(D2/1 AN PEGIDA) De Calais nous retournons dans les Balkans, o\u00f9 des milliers de migrants sont bloqu\u00e9s, \u00e0 cause notamment de la fermeture de la fronti\u00e8re entre la Hongrie et la Croatie. \r\nC'est dans ce contexte que hier soir, en Allemagne, le mouvement Pegida, acronyme de \"Patriotes europ\u00e9ens contre l'islamisation de l'Occident\" a organis\u00e9 pour son premier anniversaire un grand rassemblement dans son fief de Dresde, et cela au moment o\u00f9 la politique d'ouverture aux migrants de la chanceli\u00e8re Angela Merkel est critiqu\u00e9e y compris dans son propre camp conservateur. \r\nJacques Allaman\r\n(Br\u00e8ve Canada) Elections l\u00e9gislatives au Canada...\r\nSelon les projections bas\u00e9es sur des r\u00e9sultats pr\u00e9liminaires, le parti lib\u00e9ral arrive largement en t\u00eate.\r\nBattan les conservateurs du premier ministre sortant Stephen Harper.\r\nLe nouveau premier ministre sera donc le chef du parti lib\u00e9ral, Justin Trudeau, fils de l'ancien premier ministre, Pierre Trudeau, de 1968 \u00e0 1984.\r\n(13/INCIDENT FA-18 PAPIER INTEGRE) ***C'est un v\u00e9ritable imbroglio diplomatique et a\u00e9rien qui touche la Suisse. Moscou d\u00e9nonce un incident impliquant un F/A-18 qui s'av\u00e8re appartenir aux forces a\u00e9riennes helv\u00e9tiques. \r\nCet appareil s'est approch\u00e9 d'un avion d'une d\u00e9l\u00e9gation russe se rendant \u00e0 Gen\u00e8ve. Une manoeuvre dangereuse affirme la Russie; une proc\u00e9dure standard, r\u00e9pond le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la D\u00e9fense. Etrangement, la Russie pensait avoir \u00e0 faire \u00e0 un avion fran\u00e7ais. \r\nAlexandre Habay\r\nExtro: \r\nLa Russie a finalement pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses \u00e0 la France, hier pour l'avoir accus\u00e9e \u00e0 tort.\r\nLes autorit\u00e9s francaise avaient vivement d\u00e9plor\u00e9 dans un communiqu\u00e9 que\" l'ambassadeur de France \u00e0 Moscou ait \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 \"toutes affaires cessantes \", sur la base d'accusations erron\u00e9es.\r\n(Br\u00e8ve Mafia) \"Le casse de la Lufthansa\"... cette affaire vous dit quelque chose si vous avez vu le film \"Les Affranchis\" de Martin Scorsese\".\r\nLe cambriolage d'un d\u00e9pot de l'a\u00e9roport Kennedy de New York, le 11 d\u00e9cembre 1978, avec un butin en liquide et en bijoux \u00e9quivalent \u00e0 20 millions de dollars actuels. Le plus important jamais commis aux Etats-Unis.\r\nDepuis hier comparait le premier - et ce sera sans doute le seul - membre pr\u00e9sum\u00e9 de la mafia poursuivi dans cette affaire.\r\nVincent Asaro, un patron pr\u00e9sum\u00e9 de l'une des 5 familles new-yorkaire li\u00e9es \u00e0 Cosa nostra, 80 ans, arr\u00eat\u00e9 l'an dernier. Il est accus\u00e9 de racket, d'extorsion et de meurtres.\r\n(Br\u00e8ve Cyclisme) Le Tour de France fera bien \u00e9tape en Suisse l'an prochain. Les organisateurs vont pr\u00e9senter tout \u00e0 l'heure \u00e0 Paris (11h00) le parcours de l'\u00e9dition 2016. Le 18 juillet, le Tour sera \u00e0 Berne puis repartira, apr\u00e8s un jour de repos, de la capitale f\u00e9d\u00e9rale pour rejoindre Finhaut/Emosson (VS) le 20 juillet.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-20T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-20T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7162471", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7162471", "ece-7162455"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 20.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C7F94410-A78D-4785-AE9D-7D137B8B4C05", "durationSec": 236, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-20T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-20T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143667", "ece-7143652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: \u00e9clairs et \u00e9lectricit\u00e9", "id": "sound-8842A354-DB28-40BD-920F-FADAB0076CD2", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orage", "\u00e9lectricit\u00e9 (physique)", "foudre", "\u00e9nergie \u00e9lectrique"], "excerpt": "Pourquoi n'utilise-t-on pas les \u00e9clairs pour nous alimenter en \u00e9lectricit\u00e9? \r\nLa r\u00e9ponse de Tania Chytil, journaliste et productrice de la plateforme \"RTSd\u00e9couverte\".", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi n\u2019utilise-t-on pas les \u00e9clairs pour nous alimenter en \u00e9lectricit\u00e9? La r\u00e9ponse de Tania Chytil, journaliste et productrice de la plateforme \"RTSd\u00e9couverte\"."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: \u00e9clairs et \u00e9lectricit\u00e9 / CQFD_2015-10-20T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 20.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7143909"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9nocide arm\u00e9nien (2/5)", "id": "sound-227D1290-B8E8-4AD4-A7E7-5E07E30BA672", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Rencontre avec Dzovinar Kevonian historienne, sp\u00e9cialiste des relations Internationales, elle enseigne \u00e0 Universit\u00e9 de Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense.\r\nLien : <http://irice.univ-paris1.fr/spip.php?article423>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 20.10.2015", "Histoire vivante du 20.10.2015", "Le g\u00e9nocide arm\u00e9nien (2/5) / HV_2015-10-20T20:03:45_histoire-vivante", "Le g\u00e9nocide arm\u00e9nien (2/5) / HV_2015-10-20T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Dzovinar Kevonian.\nRencontre avec Dzovinar Kevonian, historienne, sp\u00e9cialiste des relations internationales, elle enseigne \u00e0 Universit\u00e9 de Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense.", "Entretien avec Dzovinar Kevonian.\nRencontre avec Dzovinar Kevonian, historienne, sp\u00e9cialiste des relations internationales, elle enseigne \u00e0 Universit\u00e9 de Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143897", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143897", "ece-7143896"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1437130", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 857", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Pour cette derni\u00e8re rencontre des quarts de finale du tournoi des champions, retrouvez M\u00e9lanie Guibert et Patrick Rossi.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Racontez-nous une anecdote sur votre participation \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la question.", "Racontez-nous une anecdote sur votre participation \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la question.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Patrick vs M\u00e9lanie", "Patrick Rossi", "M\u00e9lanie Guibert", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7109617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067867", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7067867", "ece-7067865"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1457643", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 357", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "20.10.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067893", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7067893"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1442479", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur les cons\u00e9quences des r\u00e9sultats des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre 2015 marqu\u00e9s par la victoire  des partis politiques de droite de l'UDC et du PLR.", "title": "Virage \u00e0 droite, quels changements ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "alternativeExcerpt": ["Virage \u00e0 droite, quels changements ?", "Ils sont une dizaine de nouveaux \u00e9lus romands \u00e0 Berne et ce sont eux qui feront la politique de demain. Avant d'entamer leur nouvelle carri\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, ils seront sur le plateau d'Infrarouge. Avec eux, nous analyserons la forte pouss\u00e9e de l'UDC et la progression du PLR au d\u00e9triment du centre et des Verts. Est-ce la Suisse de la peur qui a vot\u00e9 ce dimanche et avec quels changements \u00e0 la cl\u00e9 ?", "Virage \u00e0 droite, quels changements ?", "Ils sont une dizaine de nouveaux \u00e9lus romands \u00e0 Berne et ce sont eux qui feront la politique de demain. Avant d'entamer leur nouvelle carri\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, ils seront sur le plateau d'Infrarouge. Avec eux, nous analyserons la forte pouss\u00e9e de l'UDC et la progression du PLR au d\u00e9triment du centre et des Verts. Est-ce la Suisse de la peur qui a vot\u00e9 ce dimanche et avec quels changements \u00e0 la cl\u00e9 ?", "Virage \u00e0 droite, quels changements ?", "Ils sont une dizaine de nouveaux \u00e9lus romands \u00e0 Berne et ce sont eux qui feront la politique de demain. Avant d'entamer leur nouvelle carri\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, ils seront sur le plateau d'Infrarouge. Avec eux, nous analyserons la forte pouss\u00e9e de l'UDC et la progression du PLR au d\u00e9triment du centre et des Verts. Est-ce la Suisse de la peur qui a vot\u00e9 ce dimanche et avec quels changements \u00e0 la cl\u00e9 ?", "Virage \u00e0 droite, quels changements ?", "La version courte du d\u00e9bat sur le virage \u00e0 droite du Parlement avec les nouveaux \u00e9lus au National.", "Quels changements apportera le virage \u00e0 droite au Parlement? Qu'en attendent les citoyens? Micro-trottoir \u00e0 Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel.", "Avant d\u2019entamer leur carri\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, 9 nouveaux \u00e9lus \u00e0 Berne ont d\u00e9battu hier soir sur le plateau d\u2019Infrarouge", "Ils sont une dizaine de nouveaux \u00e9lus romands \u00e0 Berne et ce sont eux qui feront la politique de demain. Avant d'entamer leur nouvelle carri\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, ils seront sur le plateau d'Infrarouge. Avec eux, nous analyserons la forte pouss\u00e9e de l'UDC et la progression du PLR au d\u00e9triment du centre et des Verts. Est-ce la Suisse de la peur qui a vot\u00e9 ce dimanche et avec quels changements \u00e0 la cl\u00e9 ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Virage \u00e0 droite, quels changements ?", "Infrarouge", "Virage \u00e0 droite, quels changements ?", "Infrarouge", "Virage \u00e0 droite, quels changements ?", "Infrarouge", "Virage \u00e0 droite, quels changements? Version courte", "Apr\u00e8s les F\u00e9d\u00e9rales, quels changements sont attendus par les citoyens?", "Virage \u00e0 droite, quels changements?", "Virage \u00e0 droite, quels changements ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7149242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067883", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7066711", "ece-7066679", "ece-7067055", "ece-7067883"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "GARDERIE", "ARCHITECTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["MAZZONE, LISA"], "id": "asset-1466168", "durationSec": 1580, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "FR: le cordelier Gr\u00e9goire Girard est l\u2019un des principaux cr\u00e9ateurs de l\u2019\u00e9cole publique", "GE: Lisa Mazzone a cr\u00e9\u00e9 la surprise en acc\u00e9dant au Conseil national \u00e0 27 ans", "JU: les citoyens de Del\u00e9mont ont accept\u00e9 le projet de financement d\u2019une Maison de l\u2019Enfance", "NE: la villa Jeannerat-Perret de La Chaux-de-Fonds f\u00eate les 10 ans de son ouverture au public", "GE: le peintre Dominique Appia associe avec merveille hyperr\u00e9alisme et surr\u00e9alisme", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067873", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s'est notamment battu en faveur de l'enseignement pour tous, y compris les filles et les mendiants.", "Cette \u00e9cologiste de 27 ans seulement, a pris le si\u00e8ge de la sortante et ancienne pr\u00e9sidente de parti Anne Mahrer.", "Cet espace doit remplacer une multitude de petites cr\u00e8ches devenues d\u00e9su\u00e8tes au fil du temps.", "La maison blanche de La Chaux-de-Fonds a \u00e9t\u00e9 construite en 1912 par le fameux architecte Le Corbusier.", "Un documentaire rend en ce moment hommage \u00e0 l\u2019\u0153uvre de ce peintre genevois d\u2019une profonde discr\u00e9tion, mais aux coups de pinceau qui ont marqu\u00e9 le monde artistique."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex La Chaux-de-Fonds", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7067873", "ece-7067871", "ece-7066701"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PEUR"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER", "RECORDON, LUC"], "id": "asset-1466167", "durationSec": 1868, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["VAUD", "VALAIS", "ISRAEL"], "visualCorporations": ["UDC", "PLR", "UDC", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "GE / Strat\u00e9gie de la droite pour le second tour: le point avec Jo\u00ebl Boissard \u00e0 Gen\u00e8ve", "Isra\u00ebl: un immigr\u00e9 \u00e9rythr\u00e9en a \u00e9t\u00e9 lynch\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pris pour un terroriste", "Tour de France: la c\u00e9l\u00e8bre course fera un crochet par la Suisse", "VD: l\u2019UDC a refus\u00e9 son soutien au PLR Olivier Fran\u00e7ais pour le deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Allemagne: plusieurs milliers de partisans et d\u2019adversaires de Pegida ont manifest\u00e9 \u00e0 Dresde", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Jonas sort un second album intitul\u00e9 \u00abOxymore\u00bb", "Minimag / JU: le r\u00f4le du banneret de la F\u00e9d\u00e9ration jurassienne de musique est tr\u00e8s codifi\u00e9", "VD: la pr\u00e9sidente de l\u2019UDC vaudoise, Fabienne Despot, annonce son retrait", "VS: le PLR Pierre-Alain Grichting d\u00e9fiera les candidats PDC Jean-Ren\u00e9 Fournier et Beat Rieder", "L\u2019athl\u00e8te Oscar Pistorius est sorti de prison, mais sera assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067910", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un drame qui t\u00e9moigne de la nervosit\u00e9 dans laquelle se trouve le pays.", "Une premi\u00e8re halte est pr\u00e9vue \u00e0 Berne et une seconde dans le Valais.", "Olivier Fran\u00e7ais \u00e9tait pourtant le seul susceptible de battre l\u2019un des sortants de gauche.", "Le mouvement populiste allemand Pegida manifestait contre l\u2019immigration, mais 13'000 contre-manifestants leur ont fait face.", "Ce second album est riche et vari\u00e9, il allie rap et sonorit\u00e9s rock et acoustiques.", "Les banni\u00e8res ont gard\u00e9 une place tr\u00e8s importante dans les fanfares.", "Fabienne Despot a d\u00e9clar\u00e9 tirer les le\u00e7ons de cette affaire et du r\u00e9sultat des \u00e9lections.", "En effet, le candidat UDC Franz Ruppen jette l\u2019\u00e9ponge pour ce second tour.", "L\u2019athl\u00e8te sud-africain avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans d\u2019enfermement pour homicide involontaire apr\u00e8s avoir tir\u00e9 sur sa compagne."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7066737", "ece-7067910"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1453445", "durationSec": 2577, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "HC BIENNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (15e j.): Lausanne \u2013 Langnau (4-3 ap)", "Hockey / LNA (15e j.): Berne \u2013 Ambri (6-3) + tableau des r\u00e9sultats LNA et LNB", "Hockey / LNA (15e j.): Kloten \u2013 Zoug (3-1)", "Hockey / LNA (15e j.): Gen\u00e8ve \u2013 Fribourg (3-5)", "Cyclisme / Tour de France 2016: les cyclistes feront \u00e9tape en Suisse", "Hockey / LNA (15e j.): Zurich \u2013 Bienne (6-1)", "Hockey / LNA (15e j.): Davos \u2013 Lugano (5-0)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7066717", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Interviews de Killian Mottet (att. HC FR-Gott\u00e9ron) et de Louis Matte (entra\u00eeneur du GSHC).", "Avec un grand format Ge/Servette - Fr/Gott\u00e9ron.", "Avec un grand format Ge/Servette - Fr/Gott\u00e9ron"], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7066717"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["BARRAGE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "POLITIQUE", "STATIONNEMENT", "POUVOIR D'ACHAT", "X\u00c9NOPHOBIE", "IMMIGRATION", "FUTUROLOGIE"], "visualPersons": ["NIDEGGER, YVES", "GOLAY, ROGER", "STAUFFER, ERIC", "GENECAND, BENO\u00ceT", "GULDIMANN, TIM", "PARMELIN, GUY", "CRAMER, ROBERT", "NANTERMOD, PHILIPPE"], "id": "asset-1466169", "durationSec": 1816, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["FINHAUT", "GENEVE", "ZURICH", "SUISSE", "NYON", "NEUCHATEL-VILLE", "DRESDE", "BRANDEBOURG", "GENEVE-VILLE", "YVERDON"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Allemagne: le mouvement Pegida c\u00e9l\u00e8bre ses ans et mobilise de plus en plus l\u2019opinion allemande", "Les exportations suisses reculent de 5,2%", "VD: le d\u00e9bat sur le tarif des macarons pour stationner en zone bleue s\u2019engage \u00e0 Nyon", "Le nouvel \u00e9quilibre du Parlement pourrait influencer les d\u00e9cisions concernant les dossiers actuels", "D\u00e9saccord entre les \u00c9tats-Unis et la Russie au sujet de la Syrie: entretien avec Sergue\u00ef Narychkine, pr\u00e9sident de la Douma", "Le h\u00e9ros du film \u00abRetour vers le futur 2\u00bb arrivait dans le futur le 21 octobre 2015", "Allemagne / Opinion des Allemands au sujet des migrants: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Maillet \u00e0 Berlin", "L\u2019entr\u00e9e en bourse de Ferrari divise les Italiens", "Le Tour de France passera par le village de Finhaut (VS) puis sur le barrage d\u2019Emosson", "GE: la droite genevoise part divis\u00e9e pour le second tour", "Infrarouge: le nouveau conseiller national Tim Guldimann suscite l\u2019espoir parmi les pro-Europ\u00e9ens", "Syrie: les avions russes appuient l\u2019offensive des autorit\u00e9s syriennes contre les rebelles", "Crise des migrants: la Slov\u00e9nie demande de l\u2019aide \u00e0 l\u2019Europe pour g\u00e9rer l\u2019afflux de migrants", "Le Tour de France passera... dans la galerie du barrage d'Emosson", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["En effet, l\u2019unanimit\u00e9 apparente obtenue par Angela Merkel au sujet des migrants s\u2019est fortement fissur\u00e9e.", "La raison d\u00e9terminante de ce recul est le franc fort.", "Nyon est la plus ch\u00e8re de toutes les villes romandes avec un 980 francs par an pour stationner de mani\u00e8re illimit\u00e9e en zone bleue.", "On pense notamment \u00e0 la r\u00e9forme des retraites ainsi qu\u2019\u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique de la Suisse ou encore la question du mandat de la SSR.", "Le film est sorti il y a 26 ans, c\u2019est l\u2019occasion de voir si le pr\u00e9sent correspond \u00e0 ce que l\u2019on s\u2019imaginait \u00e0 l\u2019\u00e9poque.", "Les uns con\u00e7oivent de la fiert\u00e9, les autres craignent de voir ce symbole italien leur \u00e9chapper dans l\u2019op\u00e9ration boursi\u00e8re.", "Il passera \u00e9galement par Berne. Le Tour de France aura rarement \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e9sent en Suisse.", "Le refus in\u00e9branlable du PDC \u00e0 n\u00e9gocier avec le MCG ou l\u2019UDC est en cause. Le PLR, alli\u00e9 naturel du PDC n\u2019a pas os\u00e9 se f\u00e2cher avec son vieil ami.", "L\u2019ancien ambassadeur de Suisse \u00e0 Berlin, qui n\u2019avait jusqu\u2019alors pas exerc\u00e9 de fonction politique sera le champion de la voie bilat\u00e9rale.", "Moscou revendique 500 raids a\u00e9riens, mais l\u2019efficacit\u00e9 de ces bombardements est difficilement v\u00e9rifiable.", "Le petit \u00e9tat a longtemps estim\u00e9 qu'il pouvait rester \u00e0 l'\u00e9cart de cette route des migrants, mais la fermeture de la fronti\u00e8re hongroise a chang\u00e9 la donne.", "Le petit village de Finhaut (VS) accueillera en juillet 2016 le Tour de France cycliste. La route du barrage d'Emosson n'est d\u00e9sormais plus un cul-de-sac. Pour redescendre, la caravane empruntera la gigantesque galerie du chantier de la centrale \u00e9lectrique de Nant de Drance."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067877", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7067877", "ece-7067875"]}, {"mediaType": "video", "program": "Magazine de la Ligue des champions UEFA", "source": "gico", "title": "TEST Archivage CDD", "id": "asset-1467465", "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Crazy Ex-Girlfriend", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C01405FF-6466-41A9-9AC7-A3BD4DC67C6C", "durationSec": 171, "publicationDate": "2015-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2015-10-20T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2015-10-20T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7143581", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7143581", "ece-7143573"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "id": "asset-1454202", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 215, "mediaType": "video", "excerpt": "La directrice de Firstmed Maddalena di Meo explique \u00e0 des enfants la manoeuvre de Heimlich \u00e0 r\u00e9aliser sur des b\u00e9b\u00e9s. Ce geste de premier secours permet d'emp\u00eacher l'obstruction des voies respiratoires.", "title": "Laisse-moi respirer pour les petits", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-10-19T10:35:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "SECOURISME"], "alternativeExcerpt": ["Laisse-moi respirer pour les petits", "Qu'est-ce que s'\u00e9touffer? Comment cela peut-il arriver?\nM\u00eame si le mieux est de pouvoir \u00e9viter tout \u00e9touffement, Maddalena Di Meo, Directrice de FirstMed nous montre comment r\u00e9agir face \u00e0 un b\u00e9b\u00e9 (0-12 mois) qui est en train de s'\u00e9touffer.", "Qu'est-ce que s'\u00e9touffer? Comment cela peut-il arriver?\nM\u00eame si le mieux est de pouvoir \u00e9viter tout \u00e9touffement, Maddalena Di Meo, Directrice de FirstMed nous montre comment r\u00e9agir face \u00e0 un b\u00e9b\u00e9 (0-12 mois) qui est en train de s'\u00e9touffer."], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "Laisse-moi respirer (pour les b\u00e9b\u00e9s 0-12 mois)", "Laisse-moi respirer pour les petits", "Les Petites Bulles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7066825", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SANDRINE COMMENT PREMIERS AGES PROD", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7066825", "ece-8148375"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (1/5) : Tension d'origine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA585D68-7366-4CC3-843F-3404E910EBC6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 419, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Entr\u00e9 tardivement en litt\u00e9rature par des po\u00e8mes \u00e0 quarante ans puis une autobiographie tr\u00e8s remarqu\u00e9e en 1969, Le Ch\u00eane br\u00fbl\u00e9, Cherpillod s'est battu avec les mots et contre eux pour relater sa tension d'origine, fils d'ouvrier enrichi d'une culture bourgeoise, n\u00e9anmoins honnie.", "alternativeExcerpt": ["Tension d\u2019origine.\nEntr\u00e9 tardivement en litt\u00e9rature par des po\u00e8mes \u00e0 quarante ans puis une autobiographie tr\u00e8s remarqu\u00e9e en 1969, Le Ch\u00eane br\u00fbl\u00e9, Cherpillod s\u2019est battu avec les mots et contre eux pour relater sa tension d\u2019origine, fils d\u2019ouvrier enrichi d\u2019une culture bourgeoise, n\u00e9anmoins honnie.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Tension d\u2019origine.\nEntr\u00e9 tardivement en litt\u00e9rature par des po\u00e8mes \u00e0 quarante ans puis une autobiographie tr\u00e8s remarqu\u00e9e en 1969, Le Ch\u00eane br\u00fbl\u00e9, Cherpillod s\u2019est battu avec les mots et contre eux pour relater sa tension d\u2019origine, fils d\u2019ouvrier enrichi d\u2019une culture bourgeoise, n\u00e9anmoins honnie.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Tension d\u2019origine.\nEntr\u00e9 tardivement en litt\u00e9rature par des po\u00e8mes \u00e0 quarante ans puis une autobiographie tr\u00e8s remarqu\u00e9e en 1969, Le Ch\u00eane br\u00fbl\u00e9, Cherpillod s\u2019est battu avec les mots et contre eux pour relater sa tension d\u2019origine, fils d\u2019ouvrier enrichi d\u2019une culture bourgeoise, n\u00e9anmoins honnie.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (1/5)", "Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (1/5) / MAT_2015-10-19T07:50:00_helvetica", "Gaston Cherpillod, m\u00e9tis culturel de Suisse romande (1/5) / MAT_2015-10-19T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7140490", "ece-7140487"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "D\u00e9lire sonore de Jean Michel Gu\u00e9nassia, Manos Hadjidaki, Alessandro Barricco ou Ren\u00e9 Char", "id": "sound-EFB21D11-9B45-4D0C-9EE5-3471D0BCC211", "durationSec": 3426, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contributeurs hors th\u00e9saurus : Teuscher, Madeleine\r\n\"J'ai un foie magnifique\", extrait de \"L'odeur de l'homme\" de Marie-Angle Guillaume.\r\n\"Premi\u00e8re aventure\", extrait de \"Histoires d'amour\" de Hermann Hesse chez Calmann-L\u00e9vy.\r\n\"Comment l'esprit vint aux filles\" par Jean de Lafontaine.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.10.2015", "D\u00e9lire sonore de Jean Michel Gu\u00e9nassia, Manos Hadjidaki, Alessandro Barricco ou Ren\u00e9 Char / REVE_2015-10-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.10.2015", "D\u00e9lire sonore de Jean Michel Gu\u00e9nassia, Manos Hadjidaki, Alessandro Barricco ou Ren\u00e9 Char / REVE_2015-10-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"J\u2019ai un foie magnifique\", extrait de \"L\u2019odeur de l\u2019homme\" de Marie-Angle Guillaume.\n\"Premi\u00e8re aventure\", extrait de \"Histoires d\u2019amour\" de Hermann Hesse chez Calmann-L\u00e9vy.\n\"Comment l\u2019esprit vint aux filles\" par Jean de Lafontaine.", "\"J\u2019ai un foie magnifique\", extrait de \"L\u2019odeur de l\u2019homme\" de Marie-Angle Guillaume.\n\"Premi\u00e8re aventure\", extrait de \"Histoires d\u2019amour\" de Hermann Hesse chez Calmann-L\u00e9vy.\n\"Comment l\u2019esprit vint aux filles\" par Jean de Lafontaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140892", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140892", "ece-7140891"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "O nuit, \u00f4 mes yeux !", "id": "sound-7702558C-1029-4161-BA21-35222F7D9C23", "durationSec": 1020, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un r\u00e9cit tel un conte des mille et une nuits. Des nuits interminables en chansons, danse, cin\u00e9ma, alcool et narguil\u00e9. Artiste plasticienne libanaise, Lamia Ziad\u00e9 livre chez l'\u00e9diteur POL un splendide ouvrage illustr\u00e9 sur le destin des grandes voix arabes. Oum Kalthoum, Fayrouz, Farid Al Atrache, bien s\u00fbr. \r\nMais aussi Asmahan, Taheya Carioca, Samia Gamal ou encore Leila Mourad, des stars \u00e0 la vie pour le moins mouvement\u00e9e qui ont passionn\u00e9 Thierry Sartoretti. En plus, ce livre s'accompagne d'un site internet parfait pour d\u00e9couvrir les classiques de la musique orientale.", "alternativeExcerpt": ["Un r\u00e9cit tel un conte des mille et une nuits. Des nuits interminables en chansons, danse, cin\u00e9ma, alcool et narguil\u00e9. Artiste plasticienne libanaise, Lamia Ziad\u00e9 livre chez l\u2019\u00e9diteur POL un splendide ouvrage illustr\u00e9 sur le destin des grandes voix arabes. Oum Kalthoum, Fayrouz, Farid Al Atrache, bien s\u00fbr. \n\nMais aussi Asmahan, Taheya Carioca, Samia Gamal ou encore Leila Mourad, des stars \u00e0 la vie pour le moins mouvement\u00e9e qui ont passionn\u00e9 Thierry Sartoretti. En plus, ce livre s\u2019accompagne d\u2019un site internet parfait pour d\u00e9couvrir les classiques de la musique orientale."], "alternativeTitle": ["O nuit, \u00f4 mes yeux ! / MAT_2015-10-19T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7140482"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Un drame russe : Boris Godounov", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B55D1EDE-DC0D-46B5-A807-74227A71FE4B", "durationSec": 8969, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musorgsky, Modest Petrovich"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Trois heures et demie de musique : Boris Godounov ! Trois extraits de cinq minutes, d\u00e9clin\u00e9s en six versions : Disques en lice ! Autant dire que ce qu'Henry Barraud nomme l'un des Cinq Grands Op\u00e9ras (avec Don Giovanni, Tristan, Pell\u00e9as et Wozzeck) ne restera qu'allusivement \u00e9voqu\u00e9, en une soir\u00e9e enti\u00e8re, pourtant, d'\u00e9mission radiophonique. Pas de femme, ce soir, autre que les repr\u00e9sentantes chorales du peuple russe. Boris est une affaire d'hommes. Le Tsar assassin, l'h\u00e9ritier l\u00e9gitime ou l'usurpateur (Grigori, Dmitri), le vieux moine Pim\u00e8ne : voil\u00e0 quels seront nos protagonistes, du couronnement \u00e0 la mort, en passant par les songes visionnaires ou les images d'hallucination, dans ce formidable drame russe, d'ombre en noirceur, de majest\u00e9 en secrets, entre sentiments transcendants et fascination pour l'avidit\u00e9 si humaine du pouvoir. Et rien n'est simple, dans Boris Godounov. Versions successives de Moussorgski (1869, 1972) et d'orchestrations de Rimsky-Korsakov (1896, 1908) (nous laisserons de c\u00f4t\u00e9 celle de Chostakovitch, 1940), sc\u00e8nes coup\u00e9es, structures d\u00e9cal\u00e9es, changements de focalisation, danse macabre des leitmotive, r\u00f4les insens\u00e9ment lourds, intenses, terribles, fastes instrumentaux et v\u00e9rit\u00e9 des portraits psychologiques; Boris Godounov est ouvre de la d\u00e9mesure, et l'op\u00e9ra absolu, l'expression pure du g\u00e9nie. Pour \u00e9voquer les six versions discographiques de Disques en lice, je vous pr\u00e9sente d'ailleurs les trois invit\u00e9s parfaits ! Paul-Andr\u00e9 Demierre, sp\u00e9cialiste d'art lyrique sur Espace 2, que je ne vous ferai pas l'injure de vous pr\u00e9senter. Georges Sch\u00fcrch, entre autres activit\u00e9s passionn\u00e9es, pr\u00e9side notamment le Cercle romand Richard Wagner et Luca Ricossa, professeur de chant gr\u00e9gorien \u00e0 la HEM de Gen\u00e8ve, conna\u00eet comme personne les subtilit\u00e9s de cette partition. Perspective de plaisirs funestes, tragiques. mais sublimes. Jean-Luc Rieder", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 19.10.2015", "Disques en lice du 19.10.2015", "Un drame russe : Boris Godounov / DEL_2015-10-19T20:00:45_disques-en-lice", "Un drame russe : Boris Godounov / DEL_2015-10-19T20:00:45_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140506", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de chant gr\u00e9gorien \u00e0 la Haute Ecole de Musique de Gen\u00e8ve", "name": "Ricossa, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "conf\u00e9rencier", "name": "Sch\u00fcrch, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140506", "ece-7140505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-9A8D2238-86A9-4E56-AB13-82347506050D", "durationSec": 148, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Point sur la situation de la collecte lanc\u00e9e par cette fondation le 31 ao\u00fbt dernier pour venir en aide aux migrants et aux r\u00e9fugi\u00e9s. D\u00e9j\u00e0 catastrophique, la situation des r\u00e9fugi\u00e9s qui sont des millions \u00e0 fuir leur pays en l'absence de r\u00e9ponses politiques, empire chaque jour mais, gr\u00e2ce \u00e0 votre solidarit\u00e9, plus de quarante projets sont actuellement soutenus.\r\n--- plus value ---\r\nLa Cha\u00eene du Bonheur soutient des organisations partenaires pr\u00e9sentes dans les pays en conflit, ainsi que dans les pays voisins o\u00f9 affluent la plupart des r\u00e9fugi\u00e9s. Quelques-unes de ces organisations travaillent d\u00e9sormais \u00e9galement sur la route vers l'Europe, offrant de l'aide d'urgence et un soutien psychologique aux arrivants. Elles travaillent en Afrique du nord, en Gr\u00e8ce, en Italie, en Mac\u00e9doine et en Serbie notamment. Ces organisations ont besoin de fonds pour financer l'aide d'urgence indispensable \u00e0 des milliers de personnes en fuite.En ao\u00fbt 2015, alors que les r\u00e9fugi\u00e9s arrivaient en masse par la M\u00e9diterran\u00e9e et les Balkans, la Cha\u00eene du Bonheur a lanc\u00e9, avec la SSR et les organisations partenaires, une collecte nationale. Depuis, elle a r\u00e9colt\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 vos dons, plus de 24 millions de francs. Ces fonds ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre attribu\u00e9s aux deux cat\u00e9gories de projets suivants, venant en aide aux r\u00e9fugi\u00e9s en situation de d\u00e9tresse:10% des fonds financeront l'aide d'urgence sur la route des Balkans, notamment en Serbie, en Mac\u00e9doine et en Gr\u00e8ce: distribution de nourriture, tentes, couvertures, aide m\u00e9dicale et conseils juridiques aux r\u00e9fugi\u00e9s fuyant la guerre. 1,2 million\u00a0CHF viennent d'\u00eatre attribu\u00e9s \u00e0 Caritas, l'EPER, M\u00e9decins du Monde et Terre des hommes - aide \u00e0 l'enfance.90% des fonds sont destin\u00e9s aux projets en cours et \u00e0 de nouveaux projets en faveur des victimes de la crise syrienne en Syrie, en Irak, au Liban, en Jordanie et en Turquie, pays dans lesquels la Cha\u00eene du Bonheur a financ\u00e9 53 projets depuis 2012.\u00c0 l'approche de l'hiver, les abris et les efforts en vue de pr\u00e9parer les r\u00e9fugi\u00e9s aux grands froids sont prioritaires. Des d\u00e9marches novatrices sont par ailleurs examin\u00e9es pour poursuivre l'aide dans les pays limitrophes \u00e0 la Syrie. Vous pouvez bien \u00e9videmment continuer \u00e0 effectuer des dons", "alternativeExcerpt": ["Point sur la situation de la collecte lanc\u00e9e par cette fondation le 31 ao\u00fbt dernier pour venir en aide aux migrants et aux r\u00e9fugi\u00e9s. D\u00e9j\u00e0 catastrophique, la situation des r\u00e9fugi\u00e9s qui sont des millions \u00e0 fuir leur pays en l'absence de r\u00e9ponses politiques, empire chaque jour mais, gr\u00e2ce \u00e0 votre solidarit\u00e9, plus de quarante projets sont actuellement soutenus. ", "Point sur la situation de la collecte lanc\u00e9e par cette fondation le 31 ao\u00fbt dernier pour venir en aide aux migrants et aux r\u00e9fugi\u00e9s. D\u00e9j\u00e0 catastrophique, la situation des r\u00e9fugi\u00e9s qui sont des millions \u00e0 fuir leur pays en l'absence de r\u00e9ponses politiques, empire chaque jour mais, gr\u00e2ce \u00e0 votre solidarit\u00e9, plus de quarante projets sont actuellement soutenus. ", "Point sur la situation de la collecte lanc\u00e9e par cette fondation le 31 ao\u00fbt dernier pour venir en aide aux migrants et aux r\u00e9fugi\u00e9s. D\u00e9j\u00e0 catastrophique, la situation des r\u00e9fugi\u00e9s qui sont des millions \u00e0 fuir leur pays en l'absence de r\u00e9ponses politiques, empire chaque jour mais, gr\u00e2ce \u00e0 votre solidarit\u00e9, plus de quarante projets sont actuellement soutenus. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 19.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-19T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 19.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-19T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140834", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140834", "ece-7140833"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 19.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-349AEF0C-9494-4BDB-A304-825C2D8E11FA", "durationSec": 183, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-10-19T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-10-19T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140618", "ece-7140612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand le climat fait les hommes (1/5)", "id": "sound-3BCB463F-D25D-4ED3-B97F-47C5FB5FE004", "durationSec": 729, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "climatologie"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stoffel, Markus\r\nChaque jour de la semaine du 19 au 23 octobre 2015, Silvio Dolzan vous propose une s\u00e9rie sur le climat. \"Quand le climat fait les hommes\" se penche sur l'influence des changements climatiques sur la vie des humains d'hier, d'aujourd'hui et de demain.\r\nDans ce premier \u00e9pisode, Markus Stoffel, chercheur en climatologie et directeur du laboratoire de dendrologie des Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Berne, explique comment le climat du pass\u00e9 est d\u00e9termin\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour de la semaine du 19 au 23 octobre 2015, Silvio Dolzan vous propose une s\u00e9rie sur le climat. \"Quand le climat fait les hommes\" se penche sur l'influence des changements climatiques sur la vie des humains d'hier, d'aujourd'hui et de demain. Dans ce premier \u00e9pisode, Markus Stoffel, chercheur en climatologie et directeur du laboratoire de dendrologie des Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Berne, explique comment le climat du pass\u00e9 est d\u00e9termin\u00e9."], "alternativeTitle": ["Quand le climat fait les hommes (1/5) / CQFD_2015-10-19T13:08:00_chronique", "CQFD du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140880", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7140879"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le parquet allemand ouvre une enqu\u00eate sur la FIFA", "id": "sound-58B81099-836B-4289-96CC-38DF332CDD59", "durationSec": 114, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parquet allemand ouvre une enqu\u00eate sur la FIFA \r\n*** En football, le parquet allemand a ouvert une enqu\u00eate ce matin suite aux r\u00e9v\u00e9lations du magazine Der Spiegel, qui a annonc\u00e9 ce week-end que le comit\u00e9 d'organisation de la coupe du monde 2006 aurait achet\u00e9 des voix pour obtenir son organisation. Ce que d\u00e9ment formellement pour l'heure, Laurent Bastardoz,  le pr\u00e9sident d'organisation du Mondial 2006 Franz Beckenbauer\r\nL'ancienne star de l'\u00e9quipe d'Allemagne conteste m\u00eame vertement ces all\u00e9gations de corruptions \u00e0 l'heure ou l'hebdomaire allemand Der Spiegel rappelle que la firme Adidas aurait aliment\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque une caisse noire de quelque 6,7 millions d'Euros qui aurait servi, selon le magazine, \u00e0 acheter quelques voix. Une somme que la F\u00e9d\u00e9ration Allemande aurait bel et bien vers\u00e9 \u00e0 la FIFA mais qui, selon elle, n'aurait rien \u00e0 voir avec l'organisation de la Coupe du Monde. La FIFA, elle pr\u00e9cise pour sa part que ces 6,7 millions d'Euros ont \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement rembours\u00e9s au patron d'Adidas de l'\u00e9poque Robert-Louis Dreyfuss.  Un imbroglio qui a fait r\u00e9agir jusqu'au pr\u00e9sident du CIO Thomas Bach qui demande que la lumi\u00e8re soit faite au plus vite sur cette affaire. \r\n*** C'est donc dans un contexte s\u00e9rieusement \u00e9branl\u00e9e que la r\u00e9union d'urgence de la FIFA  se r\u00e9uniera d\u00e8s demain \u00e0 Z\u00fcrich. \r\nUne r\u00e9union qui reviendra certainement sur cette enqu\u00eate mais aussi et surtout sur le cas de Michel Platini. Le pr\u00e9sident de l'UEFA, candidat \u00e0 la succession de Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA mais suspendu de mani\u00e8re provisoire pour 90 jours devrait connaitre son sort cette semaine suite \u00e0 sa d\u00e9cision de faire appel a cette suspension. Michel Platini qui par ailleurs a confirm\u00e9 ce matin dans le journal Le Monde n'avoir jamais sign\u00e9 de contrat concernant le versement de 2 millions de francs recu de la FIFA en 2011. Qu'il avait juste pass\u00e9 un accord verbal avec le pr\u00e9sident Blatter. Accord qui selon Platini serait en ad\u00e9quation avec la loi helv\u00e9tique. Une nouvelle r\u00e9v\u00e9lation qui pourrait fragiliser plus encore la position du patron de l'UEFA en vue de la succession de la Sepp Blatter en f\u00e9vrier prochain.", "alternativeExcerpt": ["La FIFA est toujours englu\u00e9e dans un scandale qui n\u2019en finit pas. Franz Beckenbauer, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du monde 2006 en Allemagne a \u00e9t\u00e9 mis sur la sellette ce week-end concernant un versement de 6,7 millions d'Euros de la F\u00e9d\u00e9ration allemande \u00e0 la FIFA. Cette  caisse noire aurait permis aux Allemands d'acheter leur Mondial. Le parquet allemand s'est saisi lundi du dossier."], "alternativeTitle": ["Le parquet allemand ouvre une enqu\u00eate sur la FIFA / 12H30_2015-10-19T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159489"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"La Gloire de Mon P\u00e8re\", Vladimir Cosma", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-701C5D9C-F6F7-438A-99F5-39F50528B284", "durationSec": 338, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cosma, Vladimir"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["\"La Gloire de Mon P\u00e8re\", musique de Vladimir Cosma", "\"La Gloire de Mon P\u00e8re\", musique de Vladimir Cosma / OTWO_2015-10-19T09:30:00_bande-originale", "\"La Gloire de Mon P\u00e8re\", musique de Vladimir Cosma / OTWO_2015-10-19T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140599", "ece-7140590"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "S\u00e9rie sur le climat: un village \u00e0 l'\u00e9nergie 100% renouvelable en Allemagne", "id": "sound-E285EE78-EF97-4546-B6AF-3A012BB113A1", "durationSec": 197, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S\u00e9rie sur le climat: un village \u00e0 l'\u00e9nergie 100% renouvelable en Allemagne \r\nLes d\u00e9l\u00e9gations de 195 pays ont d\u00e9but\u00e9 ce amtin  \u00e0 Bonn.. la derni\u00e8re semaine de n\u00e9gociations avant la conf\u00e9rence climat de Paris COP21.. \r\nD'ici vendredi, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s doivent produire un projet d'accord pour lutter contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te.. \r\ndans ce journal... nous vous proposons de d\u00e9couvrir des initiatives locales.. qui pourraient servir d'exemple au noveau global.. \r\net justement.. aujour'dhui zoo sur l'Allemagne.. \r\nET un village .. Feldheim.. \r\nle seul village du pays qui arrive \u00e0 couvrir 100% de ses besoins en \u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce au renouvelable.. \r\nReportage ... Blandine MIcent.. \r\nMAG\r\nEt rappelons que la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel pr\u00e9voit d'arr\u00eater le nucl\u00e9aire en 2022.. \r\nles \u00e9nergies renouvelables couvrent aujourd'hui 30% de la production d'\u00e9lectricit\u00e9..", "alternativeExcerpt": ["Le village de Feldheim en Allemagne est le seul village du pays qui parvient \u00e0 couvrir 100% de ses besoins en \u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce au renouvelable."], "alternativeTitle": ["S\u00e9rie sur le climat: un village \u00e0 l'\u00e9nergie 100% renouvelable en Allemagne / 12H30_2015-10-19T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159485"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Un parlement plus \u00e0 droite va-t-il repr\u00e9senter une pression suppl\u00e9mentaire pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans le cadre des n\u00e9gociations avec l'Union europ\u00e9enne? (1/2)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-DA889CBD-F89A-4494-98B0-3A44E4234FB2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 475, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)", "UDC"], "thematicThemes": ["relations internationales", "parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Le peuple a pl\u00e9biscit\u00e9 l'UDC lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Un parti tr\u00e8s critique face \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et qui veut revenir sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la convention europ\u00e9enne des droits de l'homme. Est-ce un signal de d\u00e9fiance des citoyens suisses vis-\u00e0-vis de l'Europe?", "alternativeExcerpt": ["Le peuple a pl\u00e9biscit\u00e9 l'UDC lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Un parti tr\u00e8s critique face \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne et qui veut revenir sur l\u2019adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la convention europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme. Est-ce un signal de d\u00e9fiance des citoyens suisses vis-\u00e0-vis de l\u2019Europe? Les interviews de Mercedes Bresso, eurod\u00e9put\u00e9e socialiste italienne et de Ren\u00e9 Schwok, directeur du global studies institute de l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, professeur associ\u00e9 au d\u00e9partement de science politique et relations internationales."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9sultat des votations est-il un signal de d\u00e9fiance des Suisses vis-\u00e0-vis de l\u2019Europe? / TUM_2015-10-19T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9e socialiste italienne", "name": "Bresso, Mercedes", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Global Studies Institute (GSI), professeur associ\u00e9 au D\u00e9partement de science politique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159435"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Festival international des Arts de la Rue - Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE347E4B-2DAE-4D3B-9D6D-32DF1AF34A36", "durationSec": 229, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la danse, du cirque, du th\u00e9\u00e2tre, un collque...\r\nLe festival international des Arts de la Rue vous convie \u00e0 Neuchatel le 24 octobre!", "alternativeExcerpt": ["De la danse, du cirque, du th\u00e9\u00e2tre, un collque...\n\nLe festival international des Arts de la Rue vous convie \u00e0 Neuchatel le 24 octobre!", "De la danse, du cirque, du th\u00e9\u00e2tre, un collque...\n\nLe festival international des Arts de la Rue vous convie \u00e0 Neuchatel le 24 octobre!", "De la danse, du cirque, du th\u00e9\u00e2tre, un collque...\n\nLe festival international des Arts de la Rue vous convie \u00e0 Neuchatel le 24 octobre!"], "alternativeTitle": ["Festival international des Arts de la Rue - Neuch\u00e2tel", "Festival international des Arts de la Rue - Neuch\u00e2tel / NMT_2015-10-19T08:05:00_go", "Festival international des Arts de la Rue - Neuch\u00e2tel / NMT_2015-10-19T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140583", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140583", "ece-7140567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Au lendemain des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales la droitisation du parlement interpelle la presse \u00e9trang\u00e8re ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61BEC90A-FE25-44C4-B8F3-4B1969BAB190", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "l\u00e9gislatif national", "relations internationales", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Le peuple suisse envoie-t-il un signe de d\u00e9fiance \u00e0 l'Europe et quelles avenir pour les relations Suisse-Europe? ", "alternativeExcerpt": ["La droitisation du parlement apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre interpelle la presse \u00e9trang\u00e8re. L'interview de Jean-Pierre Stroobants, correspondant du journal Le Monde \u00e0 Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales suisses interpellent \u00e0 l'\u00e9tranger / TUM_2015-10-19T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant du journal le Monde \u00e0 Bruxelles ", "name": "Stroobants, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS ", "name": "Renaud, Malik", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159434"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Tu d\u00e9connes ou bien ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B95C3CCE-577B-4819-B27D-300642AA8402", "durationSec": 116, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-19T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-19T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140544", "ece-7140541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Les 11 si\u00e8ges suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'UDC signifient-ils vraiment une \"droitisation du pays\"? (2/2) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56C15EB0-4BA4-4694-A430-30B55CA3D700", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1357, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "UDC", "Conseil National", "PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux"], "thematicThemes": ["parti politique", "l\u00e9gislatif national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "fonction politique"], "excerpt": "Les r\u00e9sultats montrent un renforcement de l'UDC dans la plupart des cantons suisse-alemaniques. Le PLR progresse aussi. Comment le PLR et UDC vont-ils collaborer? L'UDC peut-elle l\u00e9gitimement briguer un 2\u00e8me si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Comment d\u00e9finir l'identit\u00e9 suisse au lendemain de ces \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ?", "alternativeExcerpt": ["Les 11 si\u00e8ges suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'UDC signifient-ils vraiment une \"droitisation du pays\"? Le PLR appara\u00eet de plus en plus comme le parti pivot, l'UDC parviendra-t-elle \u00e0 collaborer avec les lib\u00e9raux. L'UDC peut-elle l\u00e9gitimement briguer un 2\u00e8me si\u00e8ge au Conseil F\u00e9d\u00e9ral? Comment d\u00e9finir l'identit\u00e9 suisse au lendemain de ces \u00e9lections?  Les interviews d'Hans-Ulrich Jost professeur honoraire d'Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, d'Andrea Gross, politologue et conseiller national socialiste zurichois, d'Yves Nigegger, conseiller national UDC genevois et d'Olivier Meuwly, historien des id\u00e9es politiques."], "alternativeTitle": ["Emission sp\u00e9ciale \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales (2/2) / JDM_2015-10-19T07:22:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159463", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Jost, Hans-Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC ", "name": "Nydegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, conseiller national zurichois socialiste sortant ", "name": "Gross, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'ethnologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel ", "name": "Hertz, Ellen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159457"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Stereophonics, groupe de rock britannique, avec interpr\u00e9tation des titres \"I want to get lost with you\" et \"Song for the summer\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E8FE30A3-A0E0-4394-A53D-3B1701EC6CEE", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 841, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stereophonics"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "A l'occasion de leur concert aux Docks ce lundi 19 octobre 2015, le groupe de rock britannique men\u00e9 par Kelly Jones s'est arr\u00eat\u00e9 au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne pour un showcase ainsi qu'une interview. Ils reviennent notamment sur leur nouvel album, \"Keep the Village Alive\", sorti en septembre dernier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe", "name": "Jones, Kelly", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe de rock", "name": "Stereophonics", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : Eminem", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2789EB49-7362-4FB7-989D-6C5620B2247E", "durationSec": 148, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Eminem", "Eminem / NMT_2015-10-19T07:55:00_petites-histoires-des-grandes-soirees", "Eminem / NMT_2015-10-19T07:55:00_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140584", "ece-7140568"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La croissance chinoise tombe \u00e0 son plus bas niveau depuis 2009", "id": "sound-A1FA9B06-005A-4071-8490-F7CB5EEE0419", "durationSec": 98, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Di Iullo-Bassin, Aline\r\nLa croissance chinoise tombe \u00e0 son plus bas niveau depuis 2009 \r\nLa croissance chinoise tombe \u00e0 son plus bas niveau depuis 2009.\r\nElle a ralenti \u00e0 6,9% au troisi\u00e8me trimestre de cette ann\u00e9e, selon les donn\u00e9es publi\u00e9es ce matin par le bureau national des statistiques. Le ralentissement conjoncturel de la deuxi\u00e8me \u00e9conomie mondiale se confirme. Mais, Aline Bassin, la nouvelle a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t bien accueilie par les milieux \u00e9conomiques. \r\nPas d'atterrissage brutal de l'\u00e9conomie chinoise pour le moment ! Ce sc\u00e9nario, tant redout\u00e9, semble \u00e9cart\u00e9. Voil\u00e0 ce que les milieux \u00e9conomiques retiennent des donn\u00e9es publi\u00e9es ce matin, m\u00eame si beaucoup soup\u00e7onnent les autorit\u00e9s d'enjoliver le tableau. \r\nAlors, m\u00eame si la croissance de 6,9% attendue pour cette ann\u00e9e, repr\u00e9sente la moins bonne performance depuis d\u00e9but 2009, les march\u00e9s financiers restent ZEN : L\u00e9gers replis en Asie. Modestes hausses en Europe, rien \u00e0 voir avec les turbulences financi\u00e8res d'ao\u00fbt. \r\nSi les bourses ne c\u00e8dent pas \u00e0 la panique, c'est aussi parce qu'au vu de la copie livr\u00e9e ce matin, elles pr\u00e9voient de nouvelles interventions des autorit\u00e9s. D'ailleurs, d'autres indicateurs publi\u00e9s ce matin plaident en ce sens. \r\nSentiment renforc\u00e9 par une interview de Xi Jiping publi\u00e9e hier par l'agence reuters. Le pr\u00e9sident chinois reconna\u00eet nourrir certaines inqui\u00e9tudes pour l'\u00e9conomie de son pays. Il dit travailler de toutes ses forces pour y rem\u00e9dier. Selon lui, le ralentissement actuel correspond \u00e0 un ajustement structurel normal, L'\u00e9conomie chinoise est en pleine mutation : Celle qui fut pendant 25 ans l'usine du monde ambitionne de devenir une \u00e9conomie mature, beaucoup moins d\u00e9pendante des fluctuations mondiales internationales.", "alternativeExcerpt": ["La Chine a ralenti sa croissance \u00e0 6,9% au troisi\u00e8me trimestre de cette ann\u00e9e selon les donn\u00e9es publi\u00e9es lundi par le bureau national des statistiques. Le ralentissement conjoncturel de la deuxi\u00e8me \u00e9conomie mondiale se confirme."], "alternativeTitle": ["La croissance chinoise tombe \u00e0 son plus bas niveau depuis 2009 / 12H30_2015-10-19T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "2e tour aux Etats: quelles strat\u00e9gies pour la droite genevoise et vaudoise?", "id": "sound-18456849-251C-4C3D-B736-559670AD1EF8", "durationSec": 114, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2e tour aux Etats: quelles strat\u00e9gies pour la droite genevoise et vaudoise? \r\nDans les cantons de Gen\u00e8ve et de Vaud.. la droite semble d\u00e9sormais en mesure de pouvoir regagner 2 des 4 siges occup\u00e9s par la gauche depuis plusieurs l\u00e9gislatures... \r\n Encore faut-il que cette droite qui va de l'UDC au PDC et aux Verts Lib\u00e9raux sur Vaud parte unie,\r\nLaetitia Guinand.\r\nC'est math\u00e9matique, si la droite revenue en grande forme ce dimanche dans les deux cantons d\u00e9cide de concentrer ses forces, ses chances sont bien r\u00e9elles de manger un si\u00e8ge au Conseil des Etats aux tickets PS-Verts Liliane Maury-Pasquier et Robert Cramer \u00e0 Gen\u00e8ve et G\u00e9raldine Savary-Luc Recordon sur Vaud.\r\n***  Mais qui dit union dit aussi sacrifice.\r\nOui, il faudrait passer de six candidat \u00e0 deux \u00e0 Gen\u00e8ve, id\u00e9alement en liste apparent\u00e9e. Et un seul champion sur Vaud.\r\nMais dans les faits, tout l'enjeu des tractations serr\u00e9es qui se jouent actuellement dans l'antichambre des partis porte d'avantage sur les contreparties exig\u00e9es que sur le nom des sacrifi\u00e9s.\r\n*** Et the winner is ?\r\nPour Vaud, la logique veut que le PLR Olivier Fran\u00e7ais soit candidat unique soutenu par l'UDC mais aussi les Verts Lib\u00e9raux et le PDC. Pour Gen\u00e8ve, on devrait avoir Yves Nidegger pour l'UDC, et Beno\u00eet Genecand PLR premier arriv\u00e9 \u00e0 droite. \r\n*** Pourquoi alors est-ce si compliqu\u00e9 ?\r\nRetirer un candidat signifie d'abord m\u00e9nager son \u00e9go et celui de l'\u00e9lectorat. Difficile \u00e0 Gen\u00e8ve pour le PDC aussi bien que pour le MCG avec Eric Stauffer. Sur Vaud, le retrait d'Isabelle Chevalley sera aussi difficile \u00e0 accepter pour une partie des Verts Lib\u00e9raux.\r\nMais surtout, dans le choix \u00e0 faire aujourd'hui, se d\u00e9cide la strat\u00e9gie des partis pour demain. Pour les prochaines votations et \u00e9lections cantonales notamment.\r\nLe PLR va-t-il accepter un futur apparentement avec l'UDC pour les \u00e9lections cantonales dans le canton de Vaud ? Et \u00e0 Gen\u00e8ve, doit-il choisir l'Entente au d\u00e9triment de la droite dure, comme pourrait l'exiger le PDC contre le retrait de Raymond Loretan? \r\nToutes les r\u00e9ponses devraient n\u00e9anmoins tomber vite puisque les listes sont \u00e0 remettre d'ici demain midi.", "alternativeExcerpt": ["Au lendemain du premier tour de l\u2019\u00e9lection aux Conseils des Etats, la droite semble largement en mesure d\u00e9sormais, dans les cantons de Vaud et Gen\u00e8ve, de pouvoir regagner deux des quatre si\u00e8ges occup\u00e9s par la gauche depuis plusieurs l\u00e9gislatures. Encore faut-il que cette droite - qui va de l\u2019UDC au PDC et aux Vert'lib\u00e9raux sur Vaud - parte unie."], "alternativeTitle": ["2e tour aux Etats: quelles strat\u00e9gies pour la droite genevoise et vaudoise? / 12H30_2015-10-19T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable studio Radio Gen\u00e8ve", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Zurichois Roger K\u00f6ppel au Conseil des Etats: juste une rumeur?", "id": "sound-F0BCCE37-464A-4DE4-A8F3-560AE2A33E54", "durationSec": 83, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Zurichois Roger K\u00f6ppel au Conseil des Etats: juste une rumeur? \r\nLes strat\u00e9gies vont prendre forme ces prochains jours dans les diff\u00e9rents cantons o\u00f9 un second tour est n\u00e9cessaire pour les Conseil des Etats. A Zurich, on a murmur\u00e9 ce matin le nom de Roger K\u00f6ppel, meilleur \u00e9lu UDC au Conseil national. Le principal int\u00e9ress\u00e9 a vite d\u00e9clin\u00e9, mais la rumeur montre \u00e0 quel point tout semble ouvert pour le second tour \u00e0 Zurich. Rouven Gueissaz.\r\nDIR STUDIO ZH\r\nTexte:\r\nC'est la conseill\u00e8re nationale Natalie Rickli qui le disait. L'UDC aurait toutes les chances de remporter le deuxi\u00e8me fauteuil aux Etats en lan\u00e7ant Roger K\u00f6ppel dans la course, \u00e0 la place du candidat actuel Hans-Ueli Vogt. Le r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche est ressorti hier comme meilleur \u00e9lu UDC au National avec ses 178 mille voix, mais ce matin il d\u00e9ment \u00eatre int\u00e9ress\u00e9 par la fonction de s\u00e9nateur. \"Le poids est d\u00e9j\u00e0 suffisamment lourd \u00e0 porter\", confie-t-il au Tages Anzeiger. L'agitateur d'id\u00e9es, le brillant tribun qu'il est estime aussi sans doute qu'il aurait plus d'influence au Conseil national qu'au Conseil des Etats, surtout en tant que novice sur la sc\u00e8ne politique. Seule certitude ce matin, apr\u00e8s la brillante \u00e9lection au premier tour du socialiste Daniel Jositsch: le lib\u00e9ral-radical Rudi Noser devrait selon toute vraisemblance se pr\u00e9senter au second tour, il est arriv\u00e9 deuxi\u00e8me hier. Toute l'inconnue \u00e0 pr\u00e9sent, c'est de savoir si le Vert Bastien Girod se relance. Si c'est le cas, l'UDC partira elle aussi au combat, \u00e0 moins que l'UDC d\u00e9cide d'aller au second tour de toute mani\u00e8re, auquel cas on assisterait \u00e0 un duel droite-droite entre le PLR Rudi Noser et l'UDC Hans-Ueli Vogt.", "alternativeExcerpt": ["Les strat\u00e9gies vont prendre forme ces prochains jours dans les diff\u00e9rents cantons o\u00f9 un second tour est n\u00e9cessaire pour les Conseils des Etats. A Zurich, on a murmur\u00e9 ce lundi le nom de Roger K\u00f6ppel, meilleur \u00e9lu UDC au Conseil national. Le principal int\u00e9ress\u00e9 a vite d\u00e9clin\u00e9, mais la rumeur montre \u00e0 quel point tout semble ouvert pour le second tour \u00e0 Zurich."], "alternativeTitle": ["Roger K\u00f6ppel au Conseil des Etats zurichois: juste une rumeur? / 12H30_2015-10-19T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159491"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 19.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C192B9EB-DC87-4EF2-9221-90E143F62C01", "durationSec": 60, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-19T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-10-19T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140581", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140581", "ece-7140564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Les 11 si\u00e8ges suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'UDC signifient-ils vraiment une \"droitisation du pays\"? (1/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-34C2CE14-EFD8-469D-8854-2A19E1E9E81C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Conseil National", "PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "l\u00e9gislatif national", "fonction politique", "parti politique"], "excerpt": "Les r\u00e9sultats montrent un renforcement de l'UDC dans la plupart des cantons suisse-alemaniques. Le PLR progresse aussi. Comment le PLR et UDC vont-ils collaborer? L'UDC peut-elle l\u00e9gitimement briguer un 2\u00e8me si\u00e8ge au Conseil F\u00e9d\u00e9ral? Comment d\u00e9finir l'identit\u00e9 suisse au lendemain de ces \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ?", "alternativeExcerpt": ["Les 11 si\u00e8ges suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'UDC signifient-ils vraiment une \"droitisation du pays\"? Le PLR appara\u00eet de plus en plus comme le parti pivot, l'UDC parviendra-t-elle \u00e0 collaborer avec les lib\u00e9raux. L'UDC peut-elle l\u00e9gitimement briguer un 2\u00e8me si\u00e8ge au Conseil F\u00e9d\u00e9ral? Comment d\u00e9finir l'identit\u00e9 suisse au lendemain de ces \u00e9lections?  Les interviews d'Hans-Ulrich Jost professeur honoraire d'Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, d'Andrea Gross, politologue et conseiller national socialiste zurichois, d'Yves Nigegger, conseiller national UDC genevois et d'Olivier Meuwly, historien des id\u00e9es politiques."], "alternativeTitle": ["Emission sp\u00e9ciale \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales (1/2) / JDM_2015-10-19T07:18:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159463", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC ", "name": "K\u00f6ppel, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, conseiller national zurichois socialiste sortant ", "name": "Gross, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nydegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Jost, Hans-Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Suisse, aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, les femmes r\u00e9ussissent un score historique au Conseil national. Elles seront 64 \u00e0 prendre leur fauteuil sous la coupole, soit deux de plus que lors de la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17D8ACC9-3CD5-41D1-9D82-C2E155A5FF97", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "femme", "l\u00e9gislatif national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Le risque \u00e9voqu\u00e9 par le barom\u00e8tre \u00e9lectoral de voir chuter la repr\u00e9sentation f\u00e9minine ne s'est donc pas r\u00e9alis\u00e9. \r\nLe PS est le champion de la repr\u00e9sentation f\u00e9minine avec 25 femmes sur 43 \u00e9lus. A l'autre bout de l'\u00e9chiquier politique, l'UDC ne compte que 11 femmes sur 65 parlementaires. Un conseil national plus f\u00e9minin que jamais et pourtant. Les femmes restent toujours sous repr\u00e9sent\u00e9es, elles qui sont l\u00e9g\u00e8rement majoritaires dans la population.", "alternativeExcerpt": ["Jamais il n'y aura eu autant de femmes \u00e9lues au Conseil national. Contrairement aux craintes exprim\u00e9es durant la campagne, la repr\u00e9sentation des femmes se porte bien. Interview d'Yvette Barbier, m\u00e9decin de famille."], "alternativeTitle": ["Les femmes r\u00e9ussissent un score historique au conseil national / 12H30_2015-10-19T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, f\u00e9ministe engag\u00e9e", "name": "Barbier, Yvette", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159480"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 19.10.2015", "id": "sound-0F4EA66E-7991-4CE6-94D2-D210FCF61A95", "durationSec": 131, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2015-10-19T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140610"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 19.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-310FDF71-384A-4CA5-8EF0-CA5A8908B418", "durationSec": 98, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-10-19T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140600", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Les Suisses ont pl\u00e9biscit\u00e9 une strat\u00e9gie opportuniste face \u00e0 l'Europe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B3CB6B6-2BC8-4570-BF0E-D448DDAFB14E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Dans une Europe en partie sinistr\u00e9e, dans un monde un peu plus barbaris\u00e9, les Suisses privil\u00e9gient avant tout ce qui le f\u00e9d\u00e8rent : la prosp\u00e9rit\u00e9. Et cette prosp\u00e9rit\u00e9, ils la juge  plus r\u00e9aliste,  en donnant un peu plus de poids \u00e0 la droite. Clairement plus  s\u00e9curitaire.  Mais la Suisse  est faite de compromis, de consensus, d'accords, de n\u00e9gociations .", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une campagne jug\u00e9e molle, mais qui n'a -  en r\u00e9alit\u00e9 - fait qu'illustrer honn\u00eatement les enjeux qui sont aujourd'hui sur la table helv\u00e9tique, le verdict est tomb\u00e9:  les forces du centre et les verts reculent... et la droite progresse.", "Apr\u00e8s une campagne jug\u00e9e molle, mais qui n'a -  en r\u00e9alit\u00e9 - fait qu'illustrer honn\u00eatement les enjeux qui sont aujourd'hui sur la table helv\u00e9tique, le verdict est tomb\u00e9:  les forces du centre et les verts reculent... et la droite progresse.", "Apr\u00e8s une campagne jug\u00e9e molle, mais qui n'a -  en r\u00e9alit\u00e9 - fait qu'illustrer honn\u00eatement les enjeux qui sont aujourd'hui sur la table helv\u00e9tique, le verdict est tomb\u00e9:  les forces du centre et les verts reculent... et la droite progresse."], "alternativeTitle": ["Patrick Nussbaum: \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "Patrick Nussbaum: \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015 / JDM_2015-10-19T06:51:00_signature", "Patrick Nussbaum: \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015 / JDM_2015-10-19T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159465", "ece-7159446"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Namsa Leuba, photographe, \u00e0 l'occasion de sa participation \u00e0 l'exposition collective \"Haut les masques\" au Quartier G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CD2FE48-5343-4EB7-BA1B-DA305F18912C", "durationSec": 2671, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuba, Namsa"], "thematicThemes": ["photographie"], "alternativeExcerpt": ["La photographe Namsa Leuba participe \u00e0 l'exposition collective \"Haut les masques\" \u00e0 d\u00e9couvrir au Quartier G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 La Chaux-de-Fonds.\n\nElle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Namsa Leuba, photographe / VER_2015-10-19T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Leuba, Namsa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7140866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les tractations sont d\u00e9j\u00e0 en cours en vue du 2e tour pour les Etats", "id": "sound-8D2B506A-7310-40C0-BCE5-B876D58C72DC", "durationSec": 117, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les tractations sont d\u00e9j\u00e0 en cours en vue du 2e tour pour les Etats \r\n*** Les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ne sont pas termin\u00e9es pour tout le monde..\r\n. 19 si\u00e8ges restent \u00e0 repourvoir au Conseil des Etats...\r\n Les seconds tours seront \u00e9chelonn\u00e9s ces prochaines semaines, jusqu'au 22 novembre. Chrystel Domenjoz\r\nPour l'instant, la gauche a d\u00e9fendu 6 de ses 13 si\u00e8ges. \r\nLe centre s'est assur\u00e9 7 de ses 16 mandats.\r\nLe PLR est garanti de retrouver 8 de ses 11 mandats pr\u00e9c\u00e9dents. \r\nEt l'UDC a d'ores et d\u00e9j\u00e0 obtenu le m\u00eame score qu'il y a 4 ans, avec 5 si\u00e8ges.\r\n*** Chrystel, est-ce qu'un accent \u00e0 droite est \u00e9galement possible aux Etats? \r\nLes tractations sont en cours pour le second tour, d\u00e8s ce matin d'ailleurs. \r\nPlusieurs duels frontaux PLR - UDC sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 agenc\u00e9s. \r\nNotamment en Argovie, o\u00f9 le pr\u00e9sident lib\u00e9ral-radical Philipp M\u00fcller doit affronter le conseiller national Hansj\u00f6rg Knecht. \r\nIdem \u00e0 Zurich. \r\nMais il y a aussi plusieurs possibilit\u00e9s pour la droite de chasser sur les terres socialistes ou vertes, moyennant une strat\u00e9gie commune. \r\nA Saint-Gall, avec le si\u00e8ge du pr\u00e9sident de l'Union syndicale suisse Paul Rechsteiner \r\n A Soleure et dans le canton de Berne, o\u00f9 personne n'a obtenu de majorit\u00e9 absolue. Une triangulaire incertaine entre le PBD Werner L\u00fcghinb\u00fchl, le socialiste Hans St\u00f6ckli et le chef de campagne de l'UDC Albert R\u00f6sti. \r\nEt \u00e9videmment \u00e0 Gen\u00e8ve et Vaud. On y revient dans quelques instants plus en d\u00e9tails. \r\n*** L'enjeu, c'est les relations entre les deux conseils\r\nOui, parce que depuis hier, le Conseil national est majoritairement \u00e0 droite.\r\nMais le Conseil des Etats a une composition plus centriste. Le PDC y est traditionnellement le parti le plus fort.\r\nLe parti socialiste a progress\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \r\nEt l'UDC peine dans ces \u00e9lections majoritaires.  \r\nSi ces logiques l'emportent, on pourrait donc avoir deux chambres au profil tr\u00e8s diff\u00e9rent. Avec tout le potentiel de blocage que cela comporte pour les projets de loi. \r\nEt puis bien s\u00fbr, le nouvel \u00e9quilibre des Etats pourrait \u00e9galement avoir une influence sur le score d'Eveline Widmer Schlumpf, si la ministre des finances d\u00e9cide de se repr\u00e9senter le 9 d\u00e9cembre prochain.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ne sont pas termin\u00e9es pour tout le monde. 19 si\u00e8ges restent \u00e0 repourvoir au Conseil des Etats. Les seconds tours seront \u00e9chelonn\u00e9s jusqu'au 22 novembre."], "alternativeTitle": ["Les tractations sont d\u00e9j\u00e0 en vue du 2e tour pour les Etats / 12H30_2015-10-19T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159487"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Quelque chose d'assez sulfureux pour figurer dans Playboy (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68F73C50-EAFA-4AC4-97F3-B962571BFE02", "durationSec": 61, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quelque chose d'assez sulfureux pour figurer dans Playboy (1/5)", "Quelque chose d'assez sulfureux pour figurer dans Playboy (1/5) / NMT_2015-10-19T07:13:57_avis-de-recherche", "Quelque chose d'assez sulfureux pour figurer dans Playboy (1/5) / NMT_2015-10-19T07:13:57_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140587", "ece-7140572"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Annie Hochst\u00e4dter, une Vaudoise en attente d'une greffe de rein veut sensibiliser au don d'organe toujours insuffisant", "id": "sound-106C241F-9C1C-4824-9B0B-98B05ADBE6F4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 660, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisstransplant", "Give Life"], "thematicThemes": ["don d'organe"], "excerpt": "Annie Hochst\u00e4dter attend un rein comme plus de 1'000 autres suisses.. Ils repr\u00e9sentent 80% des patients en attente d'un organe. Une attente qui peut se compter en ann\u00e9es et qui peut mener \u00e0 des d\u00e9c\u00e8s. Selon Swisstransplant, deux personnes meurent en Suisse chaque semaine faute de recevoir un organe. Annie Hochst\u00e4dter veut sensibiliser la population en cr\u00e9ant une association, \"Give life\". T\u00e9moignage.", "alternativeExcerpt": ["Annie Hochst\u00e4dter attend un rein comme plus de 1'000 autres suisses\u2026. Ils repr\u00e9sentent 80% des patients en attente d\u2019un organe. Une attente qui peut se compter en ann\u00e9es et qui peut mener \u00e0 des d\u00e9c\u00e8s. Selon Swisstransplant, deux personnes meurent en Suisse chaque semaine faute de recevoir un organe. Annie Hochst\u00e4dter veut sensibiliser la population en cr\u00e9ant une association, \"Give life\". T\u00e9moignage."], "alternativeTitle": ["Une vaudoise veut sensibiliser au don d\u2019organe toujours insuffisant / OEP_2015-10-19T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-7140852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. L'une des observations de la journ\u00e9e d'\u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, c'est la progression de l'UDC et du PLR qui a battu la campagne avec le slogan \"libert\u00e9, coh\u00e9sion, innovation\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AD5A093-8A45-430B-87F7-95FC77AA792C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 615, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux"], "thematicThemes": ["parti politique", "start-up", "\u00e9conomie", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "La progression du PLR est-elle une bonne nouvelle pour l'innovation? Un virage \"lib\u00e9ral\" est-ce que c'est une bonne nouvelle pour les entrepreneurs, pour les startups ?   ", "alternativeExcerpt": ["L'une des observations de la journ\u00e9e d'\u00e9lection de dimanche, c'est la progression de l'UDC et du PLR qui a battu la campagne avec le slogan \"libert\u00e9, coh\u00e9sion, innovation\". L'interview d'Elmar Mock, cofondateur de Creaholic et coinventeur de la Swatch.", "L'une des observations de la journ\u00e9e d'\u00e9lection de dimanche, c'est la progression de l'UDC et du PLR qui a battu la campagne avec le slogan \"libert\u00e9, coh\u00e9sion, innovation\". L'interview d'Elmar Mock, cofondateur de Creaholic et coinventeur de la Swatch.", "L'une des observations de la journ\u00e9e d'\u00e9lection de dimanche, c'est la progression de l'UDC et du PLR qui a battu la campagne avec le slogan \"libert\u00e9, coh\u00e9sion, innovation\". L'interview d'Elmar Mock, cofondateur de Creaholic et coinventeur de la Swatch."], "alternativeTitle": ["La progression du PLR est-elle une bonne nouvelle pour l'innovation?", "La progression du PLR est-elle une bonne nouvelle pour l'innovation? / JDM_2015-10-19T06:40:00_neophiles", "La progression du PLR est-elle une bonne nouvelle pour l'innovation? / JDM_2015-10-19T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur horloger, co-inventeur de la montre Swatch", "name": "Mock, Elmar", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Sophia Genetics, soci\u00e9t\u00e9 active dans [archive RTS]", "name": "Camblong, Jurgi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159472", "ece-7159453"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Stereophonics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-191EDB2B-2E92-4D0B-98DF-C979F59F4386", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stereophonics"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "Trois ans apr\u00e8s \"The Light is the Dead See\" qui marquait la premi\u00e8re collaboration entre le leader du groupe Depeche Mode et le duo britannique Soulsavers, les acolytes se sont retrouv\u00e9s en studio pour un nouvel album intitul\u00e9 \"Angels & Ghosts\" dont la sortie est pr\u00e9vue le 23 octobre 2015. En attendant, on le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\". Merci qui?\r\nPLES Iness Mezel\r\nM\u00e9tisse, plurielle, ind\u00e9pendante, la chanteuse fran\u00e7aise d'expression berb\u00e8re, Iness Mezel, sort un nouvel album intitul\u00e9 \"Strong\". Jean-Mac Baehler nous en dit plus.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 19.10.2015", "Stereophonics en showcase / PLP_2015-10-19T19:00:00_Asset00_04:22:06", "pl3in le poste du 19.10.2015", "Stereophonics - Dave Gahan & Soulsavers - Plein Sud / PLP_2015-10-19T19:00:00_plein-le-poste", "Iness Mezel / PLP_2015-10-19T19:20:00_plein-sud", "Stereophonics - Dave Gahan & Soulsavers - Plein Sud / PLP_2015-10-19T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de leur concert aux Docks ce lundi 19 octobre 2015, le groupe de rock britannique men\u00e9 par Kelly Jones s'est arr\u00eat\u00e9 au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne pour un showcase ainsi qu'une interview. Ils reviennent notamment sur leur nouvel album, \"Keep the Village Alive\", sorti en septembre dernier.", "M\u00e9tisse, plurielle, ind\u00e9pendante, la chanteuse fran\u00e7aise d\u2019expression berb\u00e8re, Iness Mezel, sort un nouvel album intitul\u00e9 \"Strong\". Jean-Mac Baehler nous en dit plus."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140551", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Stereophonics", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140551", "ece-7140549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Regards crois\u00e9s de Pierre-Yves Maillard et Pierre Maudet sur les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "id": "sound-6E14008E-9118-4F9E-A992-C7E785BD16AA", "durationSec": 316, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maudet , Pierre \r\nRegards crois\u00e9s de Pierre-Yves Maillard et Pierre Maudet sur les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales \r\nSLV Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat Vaudois et \u00e0 la t\u00eate de la sant\u00e9 et de l'action sociale, PS\r\nSLV Pierre Maudet, conseiller d'Etat GE, \u00e0 la t\u00eate de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie, PLR\r\ncampagne claire\r\nle parti qui a le mieux mobilis\u00e9 les ind\u00e9cis... motiv\u00e9s par quoi les ind\u00e9cis... la peur sur les questions migratoires?\r\nvote de la peur, vote du repli... comme si les citoyens \u00e9taient atteints de panique ou avaient perdu leur lucidit\u00e9, leur sang froid en votant... vraiment? ou ce retour du conservatisme assum\u00e9 d\u00e9range trop?\r\n-\tsentiment de repli, ou simplement la volont\u00e9 de reprendre le contr\u00f4le ??\r\n-\tprogression UDC / PLR  : quel impact sur la vie politique suisse ?? AVS, \u00e9conomies, social, fiscalit\u00e9 des entreprises. bon pour les cantons ??\r\n-\tm\u00eame si 2 UDC au CF, ils ne seront que 2 sur 5\r\n-\tNational \u00e0 droite . Etats au centre-droit, potentiel de blocage des institutions ??\r\n-\tcette nouvelle donne, cette red\u00e9finition partielle des majorit\u00e9 : est-ce que ca va modifier la mani\u00e8re dont l'arc l\u00e9manique - et vos deux cantons - d\u00e9fendent leurs int\u00e9r\u00eats \u00e0 Berne ??\r\n-\tMaudet : vous incarnez cet \u00e9lectoral qui veut un serrage de vis sur les questions s\u00e9curitaires et migratoires, sans faire le pas de l'UDC ??\r\n-\tMaillard : le PS vaudois perd un si\u00e8ge ; ne gagne pas au 1e tour avec Savary . place \u00e0 l'autocritique ?? qu'aurait-il pu faire de mieux ??", "alternativeExcerpt": ["Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat vaudois, et Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois, sont les invit\u00e9s fil rouge de \"Forum\" au lendemain des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Ils commentent le scrutin de dimanche."], "alternativeTitle": ["Regards crois\u00e9s de Pierre-Yves Maillard et Pierre Maudet sur les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales / FOR_2015-10-19T18:00:00_developpement-1", "Forum du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE PS VD", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Manfred B\u00fchler devant un choix corn\u00e9lien \u00e0 Berne", "id": "sound-7D502FBD-5A52-4B37-AE30-BC9D9B6476EA", "durationSec": 116, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Manfred B\u00fchler devant un choix corn\u00e9lien \u00e0 BerneLe Jura bernois aura son si\u00e8ge sous la Coupole.... \r\nSans repr\u00e9sentant au soir des \u00e9lections de 2011, il risquait de le perdre hier.. \r\nMais l'UDC Manfred B\u00fchler a r\u00e9ussi hier \u00e0 d\u00e9crocher l'un des neuf si\u00e8ges de la liste au conseil natinal... \r\nMais cette \u00e9lection le place face \u00e0 un grand dilemne!!!\r\nAlexandra Richard... il est aussi pressenti pour le gouvernement bernois:\r\n(Oui, et il devra choisir, impossible de cumuler les deux \u00e0 Berne. Ce sera la Coupole ou le Rathaus. L'\u00e9lection compl\u00e9mentaire \u00e0 l'ex\u00e9cutif cantonal aura lieu le 28 f\u00e9vrier. Et Manfred B\u00fchler \u00e9tait pressenti pour attaquer l'un des deux si\u00e8ges laiss\u00e9s libres par les deux socialistes qui s'en vont l'\u00e9t\u00e9 prochain. Il pourrait viser le fauteuil r\u00e9serv\u00e9 au francophone au gouvernement bernois.\r\nHier soir, Manfred B\u00fchler se r\u00e9jouissait de son \u00e9lection au National, mais avouait \u00eatre h\u00e9sitant face \u00e0 ce choix corn\u00e9lien:\r\n\"J'y ai cru pour ma r\u00e9gion... \" disait encore Manfred B\u00fchler hier soir. Et c'est bien l\u00e0 l'impasse pour lui. On l'imagine mal, apr\u00e8s avoir fait campagne sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir un repr\u00e9sentant francophone au National, abandonner son si\u00e8ge \u00e0 un suivant al\u00e9manique, l\u00e2cher le Jura bernois pour satisfaire une autre ambition personnelle. \r\nManfred B\u00fchler hors-jeu: voil\u00e0 qui plairait au PS qui veut garder ses deux si\u00e8ges au gouvernement bernois. M\u00eame s'il manque de personnalit\u00e9s c\u00f4t\u00e9 romand. Le d\u00e9put\u00e9 Roberto Bernasconi ne fait pas l'unanimit\u00e9, au sein-m\u00eame de son parti. Et selon nos informations, l'outsider Patrick Linder, directeur de la chambre d'\u00e9conomie publique, ne se pr\u00e9sentera pas. Profil atypique, il avait de bonnes chances de s\u00e9duire au-del\u00e0 de la gauche. Reste Pierre Ammann, \u00e0 la t\u00eate d'une entreprise sociale. Contact\u00e9 r\u00e9cemment, il n'excluait pas une candidature mais voulait se donner le temps de la r\u00e9flexion. Qui pour repr\u00e9senter les Romands du canton de Berne \u00e0 l'ex\u00e9cutif? C'est s\u00fbr, quelques noms vont \u00e9merger ces prochains jours... )", "alternativeExcerpt": ["Sans repr\u00e9sentant au soir des \u00e9lections de 2011, le Jura Bernois risquait de perdre son si\u00e8ge dimanche. Mais l'UDC Manfred B\u00fchler a r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9crocher l'un des neuf si\u00e8ges de la liste. Son  \u00e9lection le place face \u00e0 un grand dilemme, puisqu'il est aussi pressenti pour le gouvernement bernois."], "alternativeTitle": ["Manfred B\u00fchler devant un choix corn\u00e9lien \u00e0 Berne / 12H30_2015-10-19T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159484"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UDC cartonne au Parlement jurassien", "id": "sound-85AAA84E-CE73-4A46-915E-CDE9D53FC356", "durationSec": 90, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC cartonne au Parlement jurassienL'UDC cartonne au Parlement jurassien...-.\r\n Pratiquement inexistante il y a 20 ans, la formation a doubl\u00e9 hier sa repr\u00e9sentation lors des \u00e9lections cantonales et devient la 4e force politique jurassienne...\r\n Elle passe de 4 \u00e0 8 d\u00e9put\u00e9s au d\u00e9triment notamment du PDC et du PS. ..\r\nL'UDC Jura a r\u00e9alis\u00e9 13.62% des suffrages contre 10.1 il y a 5 ans. Un r\u00e9sultat qui ancre un peu plus encore \u00e0 droite le Parlement jurassien avec d\u00e9sormais 34 si\u00e8ges sur 60...     \r\nGa\u00ebl Klein \r\n((\u00ab\u00a0On est bon\u00a0!\u00a0\u00bb C'est la r\u00e9ponse sibylline du pr\u00e9sident de l'UDC Jura Romain Schaer pour expliquer le triomphe de sa formation. Plus s\u00e9rieusement, les raisons sont multiples et ce succ\u00e8s \u00e9tait pr\u00e9visible, sa progression n'a cess\u00e9 dans le Jura depuis une vingtaine d'ann\u00e9es lorsque l'UDC ne comptait alors qu'un seul d\u00e9put\u00e9. \r\nEntre la crise migratoire et la question des frontaliers, le parti avait de quoi engranger des voix suppl\u00e9mentaires. L'UDC Jura n'a pas m\u00e9nag\u00e9 ses critiques ces derni\u00e8res semaines sur le co\u00fbt et l'organisation de l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s dans le canton et on se souvient de son initiative pour l'imposition des frontaliers \u00e0 la source qui avait ralli\u00e9 avant l'\u00e9t\u00e9 plus de 30% des votants, soit beaucoup plus que son \u00e9lectorat traditionnel.  \r\nMais aujourd'hui Romain Schaer avance aussi d'autres explications comme le fait de pr\u00e9senter de bons candidats, des gens plus m\u00fbrs et qui n'h\u00e9sitent pas les coups de gueule quitte \u00e0 choquer. \u00ab\u00a0On a le m\u00e9rite de dire ce qu'on pense\u00a0\u00bb explique encore le pr\u00e9sident de l'UDC Jura lui-m\u00eame r\u00e9\u00e9lu, et qui avec ses 7 coll\u00e8gues, pourra faire jeu \u00e9gal durant la prochaine l\u00e9gislature avec le Parti Chr\u00e9tien Social Ind\u00e9pendant, une formation qui \u00e9tait encore au gouvernement cantonal il y a 5 ans et qui passe derri\u00e8re l'UDC en terme de suffrages.))", "alternativeExcerpt": ["Pratiquement inexistante il y a 20 ans, l'UDC a doubl\u00e9 dimanche sa repr\u00e9sentation au parlement jurassien lors des \u00e9lections cantonales et devient la 4e force politique du canton. Elle passe de 4 \u00e0 8 d\u00e9put\u00e9s au d\u00e9triment notamment du PDC et du PS. Ce r\u00e9sultat ancre un peu plus encore \u00e0 droite le Parlement jurassien, avec d\u00e9sormais 34 si\u00e8ges sur 60."], "alternativeTitle": ["L\u2019UDC cartonne au Parlement jurassien / 12H30_2015-10-19T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159481"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Rosario Giuliani Quintet ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-010830C2-F36E-4D6D-BE32-CFC7AB1AEF13", "durationSec": 4677, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giuliani, Rosario"], "thematicThemes": ["jazz"], "alternativeTitle": ["JazzZ du 19.10.2015", "JazzZ du 19.10.2015", "Rosario Giuliani Quintet - Prod. JazzZ / JAZ_2015-10-19T22:42:45_jazzz", "Rosario Giuliani Quintet - Prod. JazzZ / JAZ_2015-10-19T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140459", "ece-7140458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les facteurs religieux lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015 ne sont plus tr\u00e8s importants ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BBDB16AA-2311-47F3-B871-BB62A689ADFF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "religion et croyances", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "L'agence ProtestInfo relevait que les prises de position des Eglises, tant protestantes que catholiques, \u00e9taient syst\u00e9matiquement oppos\u00e9es aux propositions de l'UDC en particulier sur les questions de migration. S'il fallait interpr\u00e8ter la progression de l'UDC sur la questions des valeurs, sa victoire est moins la marque de l'affirmation de valeurs spirituelles chez les Suisse que celle d'un repli identitaire.", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses se sont rendus aux urnes dimanche pour renouveler leur Parlement. Ce lundi matin, la chronique de RTSreligion se demande comment la dimension religieuse a pu jouer dans ces \u00e9lections.", "Les Suisses se sont rendus aux urnes dimanche pour renouveler leur Parlement. Ce lundi matin, la chronique de RTSreligion se demande comment la dimension religieuse a pu jouer dans ces \u00e9lections.", "Les Suisses se sont rendus aux urnes dimanche pour renouveler leur Parlement. Ce lundi matin, la chronique de RTSreligion se demande comment la dimension religieuse a pu jouer dans ces \u00e9lections."], "alternativeTitle": ["Le facteur religieux lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "Le facteur religieux lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales / JDM_2015-10-19T06:27:00_rtsreligion", "Le facteur religieux lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales / JDM_2015-10-19T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159475", "ece-7159458"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "George Orwell ou l'\u00e9criture politique (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D7FE5D7C-9E4B-48D1-BEBA-18E882800370", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orwell, George"], "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "guerre d'Espagne"], "excerpt": "Chaque fois qu'on relit 1984, on en est frapp\u00e9 : il avait tout pr\u00e9vu. Orwell  ne voulait pas qu'on \u00e9crive sa biographie. Pourtant c'est bien la vie qu'il mena qui le conduisit \u00e0 \u00e9crire son grand livre pr\u00e9monitoire. Deux livres ont suffi \u00e0 sa gloire, \"La Ferme des animaux\" et \"1984\". C'est du moins \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce que le public francophone sait de lui. Une fable animali\u00e8re contre tous les totalitarismes (mais \u00e0 vrai dire surtout antistalinienne) et un \"roman sur l'avenir\" (l'expression est de lui). Ecrivain politique. Ainsi ignore-t-on \u00e0 peu pr\u00e8s ses d\u00e9licieuses chroniques au fil de la plume (les \"\u00c0 ma guise\", parus dans l'hebdomadaire \"Tribune\" entre 1943 et 1947), de m\u00eame que ses enqu\u00eates sociologiques (\"Dans la d\u00e8che \u00e0 Londres et Paris\" ou \"Le Quai de Wigan\"). Plut\u00f4t que d'\u00e9criture sociologique, c'est d'ailleurs d'\u00e9criture \"politique\" qu'il faudrait parler. Lui-m\u00eame disait que chaque fois qu'il s'\u00e9tait \u00e9cart\u00e9 de l'\u00e9criture politique, il s'\u00e9tait laiss\u00e9 all\u00e9 \u00e0 faire \"du style\" et \u00e0 laisser ses textes s'encombrer de fioritures inutiles. Son parcours de vie est d'ailleurs int\u00e9ressant. On voit tout ce dont Orwell s'est constitu\u00e9, tout ce qui l'a conduit \u00e0 \"1984\", ce livre proph\u00e9tique devenu l'un des classiques du vingti\u00e8me si\u00e8cle, que la maladie l'emp\u00eacha de mener \u00e0 son ach\u00e8vement et qu'il estimait \"passablement rat\u00e9\". Curieux de tout. Eric Blair (son vrai nom) \u00e9tait n\u00e9 aux Indes d'un p\u00e8re fonctionnaire colonial. Ce n'est qu'en b\u00e9n\u00e9ficiant de bourses qu'il put entrer dans un pensionnat qui le mena, toujours boursier, \u00e0 Eton. Et c'est ainsi que tr\u00e8s t\u00f4t il exp\u00e9rimenta le syst\u00e8me de classes de l'Angleterre edwardienne (pour laquelle il ressentira pourtant de la nostalgie, sa vie durant). Il fut d'ailleurs un \u00e9l\u00e8ve m\u00e9diocre. Autodidacte par nature, ce sont ses lectures personnelles qui ouvrirent son horizon. Au reste, il \u00e9tait et resterait un esprit curieux de tout. Ne sachant trop que faire ensuite, il s'engagea dans la police birmane et retrouva sa terre natale. Il n'y connut pas la vie h\u00e9ro\u00efque \u00e0 la Kipling, mais le terne, brutal, sordide quotidien du colonialisme. Autre exp\u00e9rience utile. \u00c0 nouveau le sentiment d'\u00eatre une personne d\u00e9plac\u00e9e. \"Cinq ann\u00e9es d'ennui sous les clairons\", dira-t-il. La vraie vie. De retour en Angleterre, il annonce \u00e0 ses parents stup\u00e9faits qu'il entend devenir \u00e9crivain. Rien ne l'avait laiss\u00e9 pr\u00e9voir. Il avait lui-m\u00eame conscience de n'avoir aucun don particulier pour cela. Au demeurant, \u00e9crire, mais sur quoi? Lui pour qui Le Peuple d'en-bas de Jack London avait \u00e9t\u00e9 une lecture fondatrice (de m\u00eame que le \"Gulliver\" de Swift, il plongea alors dans les bas-fonds de Londres, du moins dans les quartiers ouvriers de l'East End. Puis il poursuivit \u00e0 Paris cette exp\u00e9rience de la mis\u00e8re et du vagabondage. Plus tard, un \u00e9diteur allait lui commander un long reportage sur les ch\u00f4meurs du nord de l'Angleterre (\"La Quai de Wigan\"). Il s'immergerait alors parmi les mineurs et le \"lumpenprol\u00e9tariat\" de ces zones sinistr\u00e9es. Les yeux dessill\u00e9s. Orwell est un homme qui met du temps \u00e0 devenir lui-m\u00eame. Et sa pens\u00e9e politique ne se constitue pas en un jour. Toutefois dans les ann\u00e9es trente, il travaille dans une librairie d'Hampstead dont les propri\u00e9taires sont des militants de l'\"Independant\" Labour Party. C'est ainsi qu'il va lui-m\u00eame s'approcher de ce parti qui se situe \u00e0 la gauche de la gauche, proche des milieux pacifistes et d\u00e9j\u00e0 antistalinien. En 1936, Orwell ach\u00e8vera sa longue formation en s'engageant en Espagne aux c\u00f4t\u00e9s du P.O.U.M. (\"Partido Obrero de Unificaci\u00f3n Marxista\") et se retrouvera alors compagnon de tranch\u00e9e des anarcho-syndicalistes. Il assistera \u00e0 Barcelone \u00e0 la liquidation des anarchistes et des socialistes r\u00e9volutionnaires par les communistes d'ob\u00e9dience stalinienne. Et il racontera dans \"Hommage \u00e0 la Catalogne\" comment ses yeux se dessill\u00e8rent. \u00c0 marche forc\u00e9e. Bless\u00e9 \u00e0 Barcelone (et les poumons d\u00e9labr\u00e9s), il ne fut pas mobilis\u00e9 pendant la Seconde Guerre. Il se consacra alors au journalisme et \u00e0 l'\u00e9criture de ses deux grands livres. Il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e8s les ann\u00e9es trente de ceux qui avaient observ\u00e9 les similitudes de m\u00e9thode (et peut-\u00eatre de nature) entre fascisme et communisme. L'id\u00e9e \u00e9tait encore sacril\u00e8ge (d'ailleurs corrobor\u00e9e par le pacte germano-sovi\u00e9tique).Il allait la mettre en sc\u00e8ne avec un humour swiftien dans sa fable zoologico-politique et sous une forme tragique et pr\u00e9monitoire dans 1984.Une maison au bout de la route sur une \u00eele \u00e9cossaise. Tragique, la fin de sa courte vie (47 ans) le fut. Par quelle folie inconsciente, Orwell, tuberculeux s'installa-t-il dans l'\u00eele de Jura, au large de l'Ecosse, endroit certes superbe mais d\u00e9pourvu de tout, pour y \u00e9crire son grand livre, on peine \u00e0 le comprendre. La maladie en tout cas ne lui laissa plus de r\u00e9pit et il s'\u00e9puisa \u00e0 cr\u00e9er l'enfer moderne de Big Brother. Les deux ou trois mois qu'il passa \u00e0 dactylographier lui-m\u00eame son livre, assis sur une mauvaise chaise, lui furent fatals. L'homme Orwell, plut\u00f4t secret, cultivant sa part de myst\u00e8re, est des plus attachant. \u00c0 maints \u00e9gards, son destin fait songer \u00e0 celui d'Albert Camus. Pauvret\u00e9, probit\u00e9, ind\u00e9pendance d'esprit. George Orwell y ajoute un c\u00f4t\u00e9 lunaire, un peu hirsute, et une l\u00e9g\u00e8re touche d'extravagance tr\u00e8s britannique. \u00c0 lire : Bernard Crick: \"George Orwell\". Flammarion, 2008St\u00e9phane Malt\u00e8re: \"George Orwell\". Folio biographies, 2015Simon Leys: \"Orwell ou l'horreur de la politique\". Champs Flammarion, 2014.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 19.10.2015", "George Orwell ou l\u02b9\u00e9criture politique / HUM_2015-10-19T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "L'humeur vagabonde du 19.10.2015", "George Orwell ou l\u02b9\u00e9criture politique / HUM_2015-10-19T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "alternativeExcerpt": ["Chaque fois qu\u02b9on relit 1984, on en est frapp\u00e9 : il avait tout pr\u00e9vu. Orwell  ne voulait pas qu\u02b9on \u00e9crive sa biographie. Pourtant c\u02b9est bien la vie qu\u02b9il mena qui le conduisit \u00e0 \u00e9crire son grand livre pr\u00e9monitoire.", "Chaque fois qu\u02b9on relit 1984, on en est frapp\u00e9 : il avait tout pr\u00e9vu. Orwell  ne voulait pas qu\u02b9on \u00e9crive sa biographie. Pourtant c\u02b9est bien la vie qu\u02b9il mena qui le conduisit \u00e0 \u00e9crire son grand livre pr\u00e9monitoire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140468", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140468", "ece-7140467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vers une strat\u00e9gie PLR-UDC commune dans la course au Conseil des Etats?", "id": "sound-764F30E6-2B8D-4EF7-B16A-0915DA0974D4", "durationSec": 114, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vers une strat\u00e9gie PLR-UDC commune dans la course au Conseil des Etats?Les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ne sont pas termin\u00e9es! \r\nPartout, dans les cantons, les tractations sont en cours pour les seconds tours \u00e0 venir pour le Conseil des Etats. Hier les groupes PLR et UDC ont d\u00e9croch\u00e9 une majorit\u00e9 absolue au Conseil national... et pourraient \u00eatre tent\u00e9s de collaborer davantage \u00e0 l'avenir. \r\nCela va-t-il se traduire par une strat\u00e9gie commune dans la course \u00e0 la chambre des cantons? \r\nThibaut Schaller est-ce qu'une strat\u00e9gie nationale entre les deux partis se pr\u00e9pare?\r\nDIR\r\nLa r\u00e9ponse est clairement non. Pas de strat\u00e9gie venue d'en haut - c'est un peu le leitmotiv des deux partis, vous savez, cette petite musique qu'on entend souvent \"nous sommes f\u00e9d\u00e9ralistes\", \"ce sont les sections qui d\u00e9cident\". Et y a une bonne raison \u00e0 cela: un diktat national - dans un sens ou dans l'autre - emp\u00eachant de gagner un si\u00e8ge serait jug\u00e9 contre-productif. L'absence de strat\u00e9gie nationale commune donne plus de marge de manoeuvre aux partis... qui dans chaque canton ont un style une identit\u00e9 parfois diff\u00e9rente... dans certains cas les ponts sont coup\u00e9s, dans d'autres, au parlement cantonal on a l'habitude de collaborer... \r\n***RELANCE: Pas de strat\u00e9gie nationale, m\u00eame si, dans certains cantons, on semble pr\u00eat \u00e0 collaborer...\r\nNotamment dans le canton de Vaud... O\u00f9 seule une alliance claire semble \u00eatre en mesure de renverser le tandem rose-vert Savary Recordon. On retrouve une certaine forme de collaboration \u00e0 Gen\u00e8ve... O\u00f9 on parle d'un ticket commun... Dans d'autres cantons cela semble plus compliqu\u00e9. En Valais, par exemple, les rancoeurs sont tenaces, et le PLR Pierre-Alain Grichting pourrait bien maintenir sa candidature, emp\u00eachant l'UDC de partir avec un soutien suffisant pour briser l'h\u00e9g\u00e9monie PDC. En toile de fond bien souvent, le passif ou les projets communs pour les \u00e9lections cantonales respectives... \r\n***RELANCE: Particuli\u00e8rement embl\u00e9matique, le canton d'Argovie...\r\nEt bien oui, et", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ne sont pas termin\u00e9es. Dans les cantons, les tractations sont en cours pour les seconds tours \u00e0 venir pour le Conseil des Etats. Dimanche, les groupes PLR et UDC ont d\u00e9croch\u00e9 une majorit\u00e9 absolue au Conseil national et pourraient \u00eatre tent\u00e9s de collaborer davantage."], "alternativeTitle": ["Vers une strat\u00e9gie PLR-UDC commune dans la course au Conseil des Etats? / FOR_2015-10-19T18:04:00_developpement-3", "Forum du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159509"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La famille dans tous ses \u00e9tats (1/5) : Un p\u00e8re bienveillant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FB2AC34-894D-4727-B0F7-1C9AA3804F4B", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["catholicisme", "synode", "famille", "pape", "catholicisme romain"], "excerpt": "Cette r\u00e9union, convoqu\u00e9e par le pape Fran\u00e7ois, s'est \u00e9tendue sur deux ans. Un synode original \u00e0 plusieurs titres dont un questionnaire adress\u00e9 \u00e0 l'ensemble des catholiques. Cette consultation portait sur les d\u00e9fis pastoraux de la famille. En Suisse, les r\u00e9sultats ont mis en lumi\u00e8re non seulement le r\u00f4le important jou\u00e9 par la foi dans le domaine de la famille et de l'\u00e9ducation mais ont \u00e9galement r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le d\u00e9saccord profond entre la doctrine et la pratique notamment sur des questions de contraception. Depuis la publication de l'encyclique Humanae Vitae en 1968, condamnant toute r\u00e9gulation artificielle des naissances, un foss\u00e9 s'est creus\u00e9 entre l'Eglise catholique et les fid\u00e8les. De plus, l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de nombreuses incompr\u00e9hensions de part et d'autre. Quelle est la place des divorc\u00e9s-remari\u00e9s au sein de l'Eglise catholique? Comment peut-elle accueillir les personnes homosexuelles? Quelle signification a le mariage? Telles sont les questions abord\u00e9es durant ce synode et d\u00e9taill\u00e9es par les invit\u00e9s de s\u00e9rie. - 1. - Depuis son \u00e9lection en 2013, le pape Fran\u00e7ois d\u00e9tonne et on assiste \u00e0 une r\u00e9volution au Vatican. Avant d'\u00eatre \u00e9lu, l'archev\u00eaque de Buenos Aires avait pos\u00e9 un diagnostic s\u00e9v\u00e8re sur l'Eglise catholique. Pour lui, elle souffre d'apathie et de l\u00e9thargie. En convoquant ce synode, il s'adresse principalement aux catholiques mais \u00e9galement \u00e0 toute la soci\u00e9t\u00e9. Avec Michel Cool, journaliste et \u00e9diteur. Il vient de publier \"Tango \u00e0 Rome\" aux Editions Salvator.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 19.10.2015", "La famille dans tous ses \u00e9tats (1/5) / AVE_2015-10-19T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 19.10.2015", "La famille dans tous ses \u00e9tats (1/5) / AVE_2015-10-19T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Un p\u00e8re bienveillant.\nDepuis son \u00e9lection en 2013, le pape Fran\u00e7ois d\u00e9tonne et on assiste \u00e0 une r\u00e9volution au Vatican. Avant d\u2019\u00eatre \u00e9lu, l\u2019archev\u00eaque de Buenos Aires avait pos\u00e9 un diagnostic s\u00e9v\u00e8re sur l\u2019Eglise catholique. Pour lui, elle souffre d\u2019apathie et de l\u00e9thargie. En convoquant ce synode, il s\u2019adresse principalement aux catholiques mais \u00e9galement \u00e0 toute la soci\u00e9t\u00e9.\nAvec Michel Cool, journaliste et \u00e9diteur. Il vient de publier \"Tango \u00e0 Rome\" aux Editions Salvator.", "Un p\u00e8re bienveillant.\nDepuis son \u00e9lection en 2013, le pape Fran\u00e7ois d\u00e9tonne et on assiste \u00e0 une r\u00e9volution au Vatican. Avant d\u2019\u00eatre \u00e9lu, l\u2019archev\u00eaque de Buenos Aires avait pos\u00e9 un diagnostic s\u00e9v\u00e8re sur l\u2019Eglise catholique. Pour lui, elle souffre d\u2019apathie et de l\u00e9thargie. En convoquant ce synode, il s\u2019adresse principalement aux catholiques mais \u00e9galement \u00e0 toute la soci\u00e9t\u00e9.\nAvec Michel Cool, journaliste et \u00e9diteur. Il vient de publier \"Tango \u00e0 Rome\" aux Editions Salvator."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140462", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur de \"Tango \u00e0 Rome\"(Ed. Salvator)", "name": "Cool, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Journaliste", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ch\u00e2tel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140462", "ece-7140461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. Un parlement plus \u00e0 droite va-t-il repr\u00e9senter une pression suppl\u00e9mentaire pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans le cadre des n\u00e9gociations avec l'Union europ\u00e9enne? (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DEE9317-7BE0-4C86-A96B-16B33C64B688", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 324, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique", "relations internationales"], "excerpt": "La pouss\u00e9e de la droite souverainiste peut-elle s'interpr\u00e9ter comme un signal de d\u00e9fiance des Suisses vis-\u00e0-vis de l'Europe?  Quelles cons\u00e9quences auraient  sur le plan de nos relations avec l'\u00e9tranger, si le coll\u00e8ge comptait \u00e0 l'avenir deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux UDC ? ", "alternativeExcerpt": ["Un parlement plus \u00e0 droite va-t-il repr\u00e9senter une pression suppl\u00e9mentaire pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans le cadre des n\u00e9gociations avec l\u2019Union europ\u00e9enne? Ce r\u00e9sultat va clairement donner des arguments \u00e0 tous ceux qui plaident pour offrir \u00e0 l\u2019UDC un deuxi\u00e8me si\u00e8ge au conseil f\u00e9d\u00e9ral. Quelles cons\u00e9quences aurait sur le plan de nos relations avec l\u2019\u00e9tranger, si le coll\u00e8ge comptait \u00e0 l\u2019avenir deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux UDC? Les interviews de Jean Pierre Stroobants, correspondant du Monde \u00e0 Bruxelles depuis 2005, de Mercedes Bresso, eurod\u00e9put\u00e9e socialiste italienne et de Ren\u00e9 Schwok, directeur du global studies institute de l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, professeur associ\u00e9 au d\u00e9partement de science politique et relations internationales."], "alternativeTitle": ["Quel avenir pour les relations entre la Suisse et l'Europe? / TUM_2015-10-19T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9e socialiste italienne", "name": "Bresso, Mercedes", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Global Studies Institute (GSI), professeur associ\u00e9 au D\u00e9partement de science politique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Quint, professeur, auteur de th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 l'occasion de la sortie \"Fox-trot\" (Ed. H\u00e9lo\u00efse d'Ormesson)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A818B412-3A79-4379-84E5-0CBFB32F413C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quint, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": " Entre music-hall, effroi et parano\u00efa, c'est un roman sur une \u00e9poque o\u00f9 pointe en tout la barbarie. Un roman sur la mont\u00e9e des extr\u00e9mismes et la cristallisation des tensions qui affectent des quotidiens d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9caires. \r\nL'intrigue polici\u00e8re, implacable, est port\u00e9e par un rythme martel\u00e9 comme des pas de danse sur un vieux plancher.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 19.10.2015", "Michel Quint, Fox-Trot / ENSD_2015-10-19T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 19.10.2015", "Michel Quint, Fox-Trot / ENSD_2015-10-19T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Professeur et auteur de th\u00e9\u00e2tre, Michel Quint vient de publier \"Fox-trot\" aux Editions H\u00e9lo\u00efse d'Ormesson. Entre music-hall, effroi et parano\u00efa, c'est un roman sur une \u00e9poque o\u00f9 pointe en tout la barbarie. Un roman sur la mont\u00e9e des extr\u00e9mismes et la cristallisation des tensions qui affectent des quotidiens d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9caires. \n\nL'intrigue polici\u00e8re, implacable, est port\u00e9e par un rythme martel\u00e9 comme des pas de danse sur un vieux plancher.", "Professeur et auteur de th\u00e9\u00e2tre, Michel Quint vient de publier \"Fox-trot\" aux Editions H\u00e9lo\u00efse d'Ormesson. Entre music-hall, effroi et parano\u00efa, c'est un roman sur une \u00e9poque o\u00f9 pointe en tout la barbarie. Un roman sur la mont\u00e9e des extr\u00e9mismes et la cristallisation des tensions qui affectent des quotidiens d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9caires. \n\nL'intrigue polici\u00e8re, implacable, est port\u00e9e par un rythme martel\u00e9 comme des pas de danse sur un vieux plancher."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur", "name": "Quint, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140831", "ece-7140830"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Ench\u00e8res record, chair d'histoires (1/5)", "id": "sound-FCF57A22-2517-43DF-BFEA-0DD73F30ED5D", "durationSec": 341, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 11 mai 2015 \u00e0 New York, la maison de vente aux ench\u00e8res Christies \u00e9tablissait une vente record, historique. En une semaine, Christies a vendu pour 1,67 milliard de dollars d'ouvres. Au fil de la semaine, Florence Grivel se penche sur 5 ouvres phares de la vente, car sous les sous, il  y a des histoires en tout genre, des p\u00e9pites in\u00e9dites inestimables.\r\nEpisode 1: Picasso, \"Les Femmes d'Alger (version O)\".", "alternativeExcerpt": ["Le 11 mai 2015 \u00e0 New York, la maison de vente aux ench\u00e8res Christies \u00e9tablissait une vente record, historique. En une semaine, Christies a vendu pour 1,67 milliard de dollars d'\u0153uvres. Au fil de la semaine, Florence Grivel se penche sur 5 \u0153uvres phares de la vente, car sous les sous, il  y a des histoires en tout genre, des p\u00e9pites in\u00e9dites inestimables.\n\nEpisode 1: Picasso, \"Les Femmes d'Alger (version O)\"."], "alternativeTitle": ["Ench\u00e8res record, chair d\u2019histoires (1/5) / MAT_2015-10-19T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7140486"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Politique et musique: toujours le grand amour?", "id": "sound-8BDD33E9-1E4B-41D7-B388-0EB19651D37E", "durationSec": 3430, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La musique a-t-elle toujours le pouvoir de faire bouger la soci\u00e9t\u00e9? Le tournant du si\u00e8cle nous avait donn\u00e9 l'impression que c'\u00e9tait le cas: Tom Morello, System Of A Down, Midnight Oil et bien avant eux Woody Guthrie, Bruce Springsteen et les chantres de la Protest Song.\r\nQu'en est-il des ann\u00e9es 2010? Kanye West, Rihanna ou Nicky Minaj osent des opinions, mais sont-ils cr\u00e9dibles? O\u00f9 sont celles et ceux qui s'engagent vraiment? Donnez votre avis \u00e0 \"Culture Club\".", "alternativeTitle": ["Culture Club du 19.10.2015", "Politique et musique: toujours le grand amour? / CLC_2015-10-19T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 19.10.2015", "Politique et musique: toujours le grand amour? / CLC_2015-10-19T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["La musique a-t-elle toujours le pouvoir de faire bouger la soci\u00e9t\u00e9? Le tournant du si\u00e8cle nous avait donn\u00e9 l\u2019impression que c\u2019\u00e9tait le cas: Tom Morello, System Of A Down, Midnight Oil et bien avant eux Woody Guthrie, Bruce Springsteen et les chantres de la Protest Song.\n\nQu\u2019en est-il des ann\u00e9es 2010? Kanye West, Rihanna ou Nicky Minaj osent des opinions, mais sont-ils cr\u00e9dibles? O\u00f9 sont celles et ceux qui s\u2019engagent vraiment? Donnez votre avis \u00e0 \"Culture Club\".", "La musique a-t-elle toujours le pouvoir de faire bouger la soci\u00e9t\u00e9? Le tournant du si\u00e8cle nous avait donn\u00e9 l\u2019impression que c\u2019\u00e9tait le cas: Tom Morello, System Of A Down, Midnight Oil et bien avant eux Woody Guthrie, Bruce Springsteen et les chantres de la Protest Song.\n\nQu\u2019en est-il des ann\u00e9es 2010? Kanye West, Rihanna ou Nicky Minaj osent des opinions, mais sont-ils cr\u00e9dibles? O\u00f9 sont celles et ceux qui s\u2019engagent vraiment? Donnez votre avis \u00e0 \"Culture Club\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140530", "ece-7140529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Filtrer les appels de call centers gr\u00e2ce \u00e0 une application suisse gratuite", "id": "sound-E9A36A7F-9425-4438-B220-11B55E9817DE", "durationSec": 295, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "smartphone", "application mobile"], "excerpt": "Prot\u00e9ger son smartphone contre les appels publicitaires, c'est possible!\r\nSearch.ch et local.ch, deux applications suisses gratuites identifient les call centers. Xavier Bloch les a test\u00e9es pour vous.", "alternativeExcerpt": ["Prot\u00e9ger son smartphone contre les appels publicitaires, c\u2019est possible! Search.ch et local.ch, deux applications suisses gratuites identifient les call centers. Xavier Bloch les a test\u00e9es pour vous."], "alternativeTitle": ["Filtrer les appels de call centers / OEP_2015-10-19T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7140848"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Yellow Teeth au Bourg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A030BB8D-7785-4E54-AD47-134A4494B995", "durationSec": 318, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La musique que Yellow Teeth aime, c'est le blues, avec parfois une teinte de folk ou de country. La musique de Yellow Teeth est habit\u00e9e par la voix de Titiano Zandonella, une voix rauque et chaude qui contraste avec son visage d'enfant. \r\nUn concert plein d'\u00e9motion et d'espi\u00e8glerie qui a emball\u00e9 toute la salle du Bourg \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["La musique que Yellow Teeth aime, c'est le blues, avec parfois une teinte de folk ou de country. La musique de Yellow Teeth est habit\u00e9e par la voix de Titiano Zandonella, une voix rauque et chaude qui contraste avec son visage d'enfant. \n\nUn concert plein d'\u00e9motion et d'espi\u00e8glerie qui a emball\u00e9 toute la salle du Bourg \u00e0 Lausanne.", "La musique que Yellow Teeth aime, c'est le blues, avec parfois une teinte de folk ou de country. La musique de Yellow Teeth est habit\u00e9e par la voix de Titiano Zandonella, une voix rauque et chaude qui contraste avec son visage d'enfant. \n\nUn concert plein d'\u00e9motion et d'espi\u00e8glerie qui a emball\u00e9 toute la salle du Bourg \u00e0 Lausanne.", "La musique que Yellow Teeth aime, c'est le blues, avec parfois une teinte de folk ou de country. La musique de Yellow Teeth est habit\u00e9e par la voix de Titiano Zandonella, une voix rauque et chaude qui contraste avec son visage d'enfant. \n\nUn concert plein d'\u00e9motion et d'espi\u00e8glerie qui a emball\u00e9 toute la salle du Bourg \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Yellow Teeth au Bourg", "Yellow Teeth au Bourg / NMT_2015-10-19T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Yellow Teeth au Bourg / NMT_2015-10-19T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140577", "ece-7140560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: un choc centenaire. Le groupe de presse Cond\u00e9 Nast a rachet\u00e9 le site de critique de musique en ligne am\u00e9ricain Pitchfork Media. Deux entreprises diff\u00e9rentes, deux g\u00e9n\u00e9rations, deux empires de leurs \u00e9poques, qui ont compris que combattre aujourd'hui ne suffisait plus. Les explications de Mathieu Chevrier, collaborateur RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9B5DD42-4FDA-423C-A618-0B7757B11300", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 279, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conde Nast", "Pitchfork Media"], "thematicThemes": ["presse", "fusion d'entreprises", "concentration d'entreprises", "Internet"], "alternativeExcerpt": ["Le groupe de presse Cond\u00e9 Nast a rachet\u00e9 le site de critique de musique en ligne am\u00e9ricain Pitchfork Media. \n\nDeux entreprises diff\u00e9rentes, deux g\u00e9n\u00e9rations, deux empires de leurs \u00e9poques, qui ont compris que combattre aujourd\u02b9hui ne suffisait plus. Les explications de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: Un choc centenaire / VER_2015-10-19T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140859"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les retrouvailles, 1\u00e8re partie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABCCF7D5-11F3-4078-B0E2-1F2F8EAAA662", "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Les retrouvailles, 1\u00e8re partie", "Les retrouvailles, 1\u00e8re partie / OTWO_2015-10-19T10:50:00_la-grosse-mytho", "Les retrouvailles, 1\u00e8re partie / OTWO_2015-10-19T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140603", "ece-7140593"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 19.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84D58E88-A8AC-48FA-90B7-1559A8BF6F71", "durationSec": 241, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-19T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-10-19T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140586", "ece-7140570"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelle suite pour Fathi Derder apr\u00e8s sa non-r\u00e9\u00e9lection au Conseil national?", "id": "sound-C7882100-CDDF-427A-A224-84F825A09717", "durationSec": 955, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelle suite pour Fathi Derder apr\u00e8s sa non-r\u00e9\u00e9lection au Conseil national?Les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ne sont pas termin\u00e9es! \r\nPartout, dans les cantons, les tractations sont en cours pour les seconds tours \u00e0 venir pour le Conseil des Etats. Hier les groupes PLR et UDC ont d\u00e9croch\u00e9 une majorit\u00e9 absolue au Conseil national... et pourraient \u00eatre tent\u00e9s de collaborer davantage \u00e0 l'avenir. \r\nCela va-t-il se traduire par une strat\u00e9gie commune dans la course \u00e0 la chambre des cantons? \r\nThibaut Schaller est-ce qu'une strat\u00e9gie nationale entre les deux partis se pr\u00e9pare?\r\nDIR\r\nLa r\u00e9ponse est clairement non. Pas de strat\u00e9gie venue d'en haut - c'est un peu le leitmotiv des deux partis, vous savez, cette petite musique qu'on entend souvent \"nous sommes f\u00e9d\u00e9ralistes\", \"ce sont les sections qui d\u00e9cident\". Et y a une bonne raison \u00e0 cela: un diktat national - dans un sens ou dans l'autre - emp\u00eachant de gagner un si\u00e8ge serait jug\u00e9 contre-productif. L'absence de strat\u00e9gie nationale commune donne plus de marge de manoeuvre aux partis... qui dans chaque canton ont un style une identit\u00e9 parfois diff\u00e9rente... dans certains cas les ponts sont coup\u00e9s, dans d'autres, au parlement cantonal on a l'habitude de collaborer... \r\n***RELANCE: Pas de strat\u00e9gie nationale, m\u00eame si, dans certains cantons, on semble pr\u00eat \u00e0 collaborer...\r\nNotamment dans le canton de Vaud... O\u00f9 seule une alliance claire semble \u00eatre en mesure de renverser le tandem rose-vert Savary Recordon. On retrouve une certaine forme de collaboration \u00e0 Gen\u00e8ve... O\u00f9 on parle d'un ticket commun... Dans d'autres cantons cela semble plus compliqu\u00e9. En Valais, par exemple, les rancoeurs sont tenaces, et le PLR Pierre-Alain Grichting pourrait bien maintenir sa candidature, emp\u00eachant l'UDC de partir avec un soutien suffisant pour briser l'h\u00e9g\u00e9monie PDC. En toile de fond bien souvent, le passif ou les projets communs pour les \u00e9lections cantonales respectives... \r\n***RELANCE: Particuli\u00e8rement embl\u00e9matique, le canton d'Argovie...\r\nEt bien oui, et", "alternativeExcerpt": ["Le PLR vaudois Fathi Derder a perdu son si\u00e8ge au Conseil national dimanche, alors que sa d\u00e9l\u00e9gation a gagn\u00e9 un si\u00e8ge sous la coupole. Mais le d\u00e9fenseur des starts-up pourrait \u00eatre rep\u00each\u00e9 si Olivier Fran\u00e7ais est \u00e9lu au conseil des Etats. Cette \u00e9lection est loin d'\u00eatre gagn\u00e9e et d\u00e9pend d'une alliance avec l'UDC. Son interview."], "alternativeTitle": ["Quelle suite pour Fathi Derder apr\u00e8s sa non-r\u00e9\u00e9lection au Conseil national? / FOR_2015-10-19T18:06:00_developpement-4", "Forum du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 s\u00e9ries TV les plus pirat\u00e9es en 2014", "id": "sound-A57EB17A-AE3C-49E2-98B1-851666FC0A32", "durationSec": 1646, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 19.10.2015", "Les 5 s\u00e9ries TV les plus pirat\u00e9es en 2014 / PEN_2015-10-19T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 19.10.2015", "Les 5 s\u00e9ries TV les plus pirat\u00e9es en 2014 / PEN_2015-10-19T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140889", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"vide": [{"name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140889", "ece-7140888"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Gael Kyriakidis - Female Bandworkshops", "id": "sound-CC19E353-8702-49A6-989C-C3D7D4E55FEE", "durationSec": 687, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Female Bandworkshops avec concerts et journ\u00e9e en studio\r\nLanc\u00e9 en octobre 2013, le projet a d\u00e9j\u00e0 encadr\u00e9 \u00e0 ce jour 69 jeunes femmes issues de dix cantons repr\u00e9sentant les quatre r\u00e9gions linguistiques. Des jeunes musiciennes entre 15 et 25 ans sont encadr\u00e9es par des professionnelles pour apprendre \u00e0\r\njouer en groupe, monter sur sc\u00e8ne et bouger dans toute la Suisse avec leur musique. Des female bandworkshops (FBW) sont organis\u00e9s dans 13 cantons. Les FBW composent un r\u00e9pertoire original avec le soutien d'une animatrice qui est active sur les sc\u00e8nes locales et internationales. Durant huit mois, elles se rencontrent une fois par semaine, \u00e9changent sur la musique mais aussi sur la pr\u00e9sence sc\u00e9nique, la technique, l'affirmation de soi, le management du groupe. Entre avril et juin les FBW organisent et donnent des concerts dans toute la Suisse, avec un concert final aura lieu le 19 juin 2016 \u00e0 Berne. Rencontre avec Gael Kyriakidis\r\nwww.helvetiarockt.ch \r\nwww.femalebandworkshops.ch \r\nwww.facebook.com/femalebandworkshops \r\nFEMALE BANDWORKSHOP \u00c0 GEN\u00c8VE (D\u00e9but 26.10.2015 \u00e0 Murs du Son Carouge)\r\nFEMALE BANDWORKSHOP \u00c0 FRIBOURG (D\u00e9but 02.11.2015 \u00e0 Centre d'animation du Jura)", "alternativeExcerpt": ["Lanc\u00e9 en octobre 2013, le projet a d\u00e9j\u00e0 encadr\u00e9 \u00e0 ce jour 69 jeunes femmes issues de dix cantons repr\u00e9sentant les quatre r\u00e9gions linguistiques. Des jeunes musiciennes entre 15 et 25 ans sont encadr\u00e9es par des professionnelles pour apprendre \u00e0 jouer en groupe, monter sur sc\u00e8ne et bouger dans toute la Suisse avec leur musique. \n\nEntre avril et juin 2016 les FBW organisent et donnent des concerts dans toute la Suisse, avec un concert final le 19 juin 2016 \u00e0 Berne. Rencontre avec Gael Kyriakidis."], "alternativeTitle": ["Gael Kyriakidis - Female Bandworkshops / MAT_2015-10-19T07:27:15_l-invite-gael-kyriakidis-female-bandworkshops", "Les matinales d'Espace 2 du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicienne", "name": "Kyriakidis, Gael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7140484"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : La religion", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE08958F-449D-41D3-B2CF-C413CBA2FB1C", "durationSec": 260, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La religion", "La religion / OTWO_2015-10-19T09:45:00_victor", "La religion / OTWO_2015-10-19T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140601", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140601", "ece-7140591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "A propos des \"Belles complications\", une aventure th\u00e9\u00e2trale au TPR de La Chaux-de-Fonds: une seule troupe de com\u00e9diennes et com\u00e9diens pour jouer trois cr\u00e9ations, trois auteurs et trois metteurs en sc\u00e8ne. Reportage \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce \"Sils-Kaboul\" avec extraits et interview d'Anne Bisang, auteur de la mise en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54767F25-1E45-435A-9577-C5125D6867B4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 493, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TPR", "Bisang, Anne"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "alternativeExcerpt": ["Une aventure th\u00e9\u00e2trale au TPR de La Chaux-de-Fonds: une seule troupe de com\u00e9diens pour jouer trois cr\u00e9ations. Cette op\u00e9ration exceptionnelle se nomme \"Les belles complications\". \n\nPremier volet ce mardi 20 octobre 2015 avec \"Sils-Kaboul\" pr\u00e9sent\u00e9 par Anne Bisang \u00e0 Beau-Site jusqu\u02b9au 25 octobre. Thierry Sartoretti d\u00e9taille la m\u00e9canique. Reportage."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Les belles complications / VER_2015-10-19T17:01:45_sequence-4", "Vertigo du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7140862"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Copacabana", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-669F7661-CD45-4F8F-92A8-76B6EDA1A04D", "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-19T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-19T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140543", "ece-7140540"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de Roger K\u00f6ppel, l'UDC le mieux \u00e9lu de l'histoire politique suisse", "id": "sound-D8FBA575-6B47-4FFB-8C81-76D4A9CF3BA2", "durationSec": 286, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Martin B\u00fcttner journaliste au Tages Anzeiger.\r\nPortrait de Roger K\u00f6ppel, l'UDC le mieux \u00e9lu de l'histoire politique suisseC'est LA personalit\u00e9 de ces \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales... Roger K\u00f6ppel, 50 ans, r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche!\r\nMeilleur \u00e9lu de ce dimanche et de l'histoire de la Suisse... avec 178 milles voix!\r\nAlors qu'il ne figurait qu'\u00e0 la 17e place de la liste UDC \u00e0 ZH.... et qu'il ne compte que 6 mois d'exp\u00e9rience politique.\r\nJean-Martin B\u00fcttner est journaliste au Tages Anzeiger.... il conna\u00eet bien Roger K\u00f6ppel, il a beaucoup \u00e9chang\u00e9 avec lui m\u00eame s'il ne partage pas ses id\u00e9es politiques... mais il lui voue du respect..... Si Roger K\u00f6ppel est le mieux \u00e9lu pour ces f\u00e9d\u00e9rales..... le mieux \u00e9lu de l'histoire suisse m\u00eame!.... tout en \u00e9tant actif en politique et membre de l'UDC que depuis 6 mois..... c'est qu'il a quelque chose que les autres n'ont pas.\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Roger K\u00f6ppel, 50 ans, r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au Conseil national, mais il est surtout le candidat le mieux \u00e9lu de toute l'histoire, avec 178'000 voix. Il figurait \u00e0 la 17e place de la liste UDC \u00e0 Zurich, et ne compte que 6 mois d'exp\u00e9rience politique. L'interview de Jean-Martin B\u00fcttner, journaliste au Tages Anzeiger."], "alternativeTitle": ["Portrait de Roger K\u00f6ppel, l'UDC le mieux \u00e9lu de l'histoire politique suisse / FOR_2015-10-19T18:10:00_developpement-6", "Forum du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. 1. L'UDC fait une impressionnante progression. Plus 11 mandats, pour atteindre 65 repr\u00e9sentants au Conseil national.- 2. Le PLR pourrait-il s'allier avec l'UDC?. -3. Les Verts et les Verts Lib\u00e9raux sont donc les grands perdants de ces \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.- 4. Dans le canton de Vaud, ces \u00e9lection 2015 voient le retour au conseil national de Daniel Br\u00e9laz. - 5.  Denis de la Reussi, popiste et maire de la ville, Denis de la Reussi est \u00e9lu au conseil national au d\u00e9triment des Verts. -6. Valais, l'UDC a d\u00e9croch\u00e9 deux si\u00e8ges au Conseil national. - 7. La Chancelli\u00e8re allemande Angela Merkel a rencontr\u00e9 Recep Tayyip Erdo?an, pr\u00e9sident turc. - 8. Scandale Volkswagen. - 9. En Isra\u00ebl, la flamb\u00e9e de violence qui touche le pays se poursuit. Une attaque dans une gare routi\u00e8re du sud du pays a fait un mort et onze bless\u00e9s dont plusieurs policiers. - 10. Le journal des sports ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A52A47AC-A5D9-409A-A64E-D8F99D73F77F", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "Isra\u00ebl", "Turquie"], "durationSec": 864, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verts lib\u00e9raux", "Les Verts", "PDC", "PBD", "UDC"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "conseiller national", "migration de population", "ex\u00e9cutif national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-10-19T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-10-19T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159473", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Lausanne ", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PLR suisse", "name": "Muller, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC ", "name": "Addor, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Chancelli\u00e8re allemande", "name": "Merkel, Angela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Sion", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant  RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant  RTS Vaud", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159473", "ece-7159454"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 19.10.2015", "id": "sound-DD45398B-C646-4CEC-9C21-6A4A17BC0E67", "durationSec": 211, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2015-10-19T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 19.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. La Suisse en plein virage \u00e0 droite et les r\u00e9sultats montrent un renforcement de l'UDC dans la plupart des cantons en Suisse al\u00e9manique. Au Tessin l'alliance Lega-UDC a pleinement fonctionn\u00e9 ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB40166E-B2D3-4728-888D-6BF9FDE6723D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse al\u00e9manique", "Tessin"], "durationSec": 492, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lega dei Ticinesi", "UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique"], "excerpt": "Le ma\u00eetre-mot de ces \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales est \"Rechtsrutsch\" ou \"Virage \u00e0 droite\",  une expression qui vient de Suisse al\u00e9manique. Les r\u00e9sultats montrent un renforcement de l'UDC dans la plupart des cantons Outre-Sarine. Le PLR progresse aussi, alors que les Verts et Vert'lib\u00e9raux perdent plusieurs si\u00e8ges.", "alternativeExcerpt": ["Le ma\u00eetre-mot de ces \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales est \"Rechtsrutsch\" ou \"Virage \u00e0 droite\",  une expression qui vient de Suisse al\u00e9manique. Les r\u00e9sultats montrent un renforcement de l'UDC dans la plupart des cantons Outre-Sarine. Le PLR progresse aussi, alors que les Verts et Vert'lib\u00e9raux perdent plusieurs si\u00e8ges.", "Le ma\u00eetre-mot de ces \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales est \"Rechtsrutsch\" ou \"Virage \u00e0 droite\",  une expression qui vient de Suisse al\u00e9manique. Les r\u00e9sultats montrent un renforcement de l'UDC dans la plupart des cantons Outre-Sarine. Le PLR progresse aussi, alors que les Verts et Vert'lib\u00e9raux perdent plusieurs si\u00e8ges.", "Le ma\u00eetre-mot de ces \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales est \"Rechtsrutsch\" ou \"Virage \u00e0 droite\",  une expression qui vient de Suisse al\u00e9manique. Les r\u00e9sultats montrent un renforcement de l'UDC dans la plupart des cantons Outre-Sarine. Le PLR progresse aussi, alors que les Verts et Vert'lib\u00e9raux perdent plusieurs si\u00e8ges."], "alternativeTitle": ["Elections f\u00e9d\u00e9rales: la Suisse en plein virage \u00e0 droite", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: la Suisse en plein virage \u00e0 droite / JDM_2015-10-19T06:18:00_intercites", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: la Suisse en plein virage \u00e0 droite / JDM_2015-10-19T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7159474", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Zurich ", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7159474", "ece-7159455"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-57625978-B8D4-4886-9C6A-73038C274765", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 19.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-19T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 19.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-19T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140815", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140815", "ece-7140814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso 19.10.2015", "id": "sound-ED0EC465-F177-4C1A-83B4-C016D9C1D824", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2015-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Arnaud Robert a rencontr\u00e9 Maurane \u00e0 l'occasion de la prochaine sortie, le 17 novembre 2015, de son nouvel album \"Ouvre\".\r\n- Le pianiste Marc Perrenoud nous pr\u00e9sente en live son projet solo.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 19.10.2015", "Paradiso / RAP_2015-10-19T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 19.10.2015", "Paradiso / RAP_2015-10-19T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Arnaud Robert a rencontr\u00e9 Maurane \u00e0 l'occasion de la prochaine sortie, le 17 novembre 2015, de son nouvel album \"Ouvre\".\n\n- Le pianiste Marc Perrenoud nous pr\u00e9sente en live son projet solo.", "Au programme:\n\n- Arnaud Robert a rencontr\u00e9 Maurane \u00e0 l'occasion de la prochaine sortie, le 17 novembre 2015, de son nouvel album \"Ouvre\".\n\n- Le pianiste Marc Perrenoud nous pr\u00e9sente en live son projet solo."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7140886", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7140886", "ece-7140885"]}]}}